<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 10:08:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/10&#39;</h2>
<h1>2024-01-10</h1>
<h2><a href="https://mrbruh.com/chattr/">هاكر يكشف عن خرق هائل للبيانات في خدمات التوظيف في سلاسل الوجبات السريعة الأمريكية</a></h2>
<ul>
<li>كشف المؤلف عن ثغرة أمنية في Chattr.ai ، وهي شركة تقدم خدمات توظيف الذكاء الاصطناعي لسلاسل الوجبات السريعة وأرباب العمل الآخرين في الولايات المتحدة.</li>
<li>من خلال استغلال الثغرة الأمنية ، حصل المؤلف على وصول غير مصرح به إلى البيانات الحساسة مثل المعلومات الشخصية وكلمات المرور ومواقع الفروع والرسائل السرية والتحولات.</li>
<li>حصل المؤلف أيضا على حق الوصول الإداري إلى لوحة معلومات Chattr ، مما يوفر لهم تحكما أكبر في النظام.</li>
<li>تم اكتشاف الثغرة الأمنية في 6 يناير وتم إصلاحها في 10 يناير ، ولكن لم يتم تلقي أي رد أو إقرار من Chattr.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38933999">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي الملخص المناقشات حول القرصنة وخروقات البيانات والإفصاح المسؤول وأمن المعلومات وفعالية العار.</li>
<li>يتضمن أيضا رؤى حول مكافآت الأخطاء ويقارن Firebase و Postgres كخيارات لإدارة قواعد البيانات.</li>
<li>يتناول الملخص المخاوف المتعلقة بأمان البيانات الشخصية ، والحاجة إلى مساءلة الباحثين الأمنيين ، وانتقادات لتعقيد Firebase وقيوده.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ismyplanea737max.com/">تحقق مما إذا كانت رحلتك على متن طائرة بوينج 737 ماكس: تحقق من حجوزاتك</a></h2>
<ul>
<li>تتيح هذه الأداة للمستخدمين التحقق مما إذا كانت الرحلة من طراز بوينج 737 ماكس.</li>
<li>يوصى بالتحقق مرة أخرى من الحجوزات للحصول على أحدث المعلومات حول نوع الطائرة.</li>
<li>توفر الأداة معلومات قيمة للركاب المهتمين بالسفر على متن طائرة بوينج 737 ماكس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38928951">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وتركز المناقشة على مخاوف السلامة المحيطة بطائرات بوينغ 737 ماكس، ودراسة الحوادث السابقة والمخاطر المحتملة.</li>
<li>يناقش المشاركون دور بوينغ وشركات الطيران في ضمان السلامة ومقارنة سجلات السلامة لطائرات بوينغ وإيرباص.</li>
<li>يعبر البعض عن ترددهم في الطيران على متن 737 MAX ويقترحون اتخاذ إجراءات للمستهلكين ، بينما يسلط آخرون الضوء على السلامة العامة للسفر الجوي. يتم التأكيد على أهمية تعزيز المساءلة ومراقبة الجودة والإشراف على الصناعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916">تعمل Google على إصلاح مشكلة الصفحة الرئيسية الفارغة على Firefox Mobile لنظام Android</a></h2>
<ul>
<li>أبلغ المستخدمون الذين يصلون إلى صفحة Google الرئيسية باستخدام Firefox Mobile على Android عن مشكلة في الصفحة الفارغة.</li>
<li>تم تحديد المشكلة على أنها استنشاق عامل المستخدم من جانب الخادم (UA).</li>
<li>أعدت Google تصحيحا وتقوم بتنفيذ إصلاح ، على الرغم من أن المشكلة تعتبر قد تم حلها لمعظم المستخدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38924300">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون المشكلات الفنية التي يواجهونها مع منتجات Google ، خاصة عند استخدام Firefox.</li>
<li>يتكهن البعض بأن Google قد تقوض عمدا المنافسين مثل Firefox ، بينما يعتقد البعض الآخر أن ذلك قد يكون بسبب الإهمال أو إعطاء الأولوية لمتصفح Chrome.</li>
<li>يتم ذكر بدائل مثل DuckDuckGo و Kagi ، كما تتم مناقشة أهمية تتبع الأخطاء وتعليقات المستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://turingcomplete.game/">Turing Complete: لعبة تعلم علوم الكمبيوتر من خلال ألغاز الترميز</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Turing Complete&quot; هي لعبة تهدف إلى تثقيف اللاعبين حول مفاهيم علوم الكمبيوتر مثل البوابات المنطقية والمكونات والهندسة المعمارية والتجميع.</li>
<li>يتمتع اللاعبون بفرصة إنشاء أجهزة الكمبيوتر الخاصة بهم ومعالجة تحديات البرمجة باستخدام الرموز الثنائية وتعليمات التجميع.</li>
<li>توفر اللعبة تجربة تعليمية تفاعلية وعملية للأفراد المهتمين بفهم أساسيات علوم الكمبيوتر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38925307">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش الملخص المناقشات حول ألعاب علوم الكمبيوتر مثل Turing Complete و Shenzhen I / O.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم مع الألعاب ، ويوصون بخيارات مماثلة ، ويقارنون طريقة اللعب والميزات.</li>
<li>يعبر بعض المستخدمين عن مخاوفهم أو عدم رضاهم عن جوانب معينة ، بينما بشكل عام ، ينظر إلى الألعاب على أنها تعليمية وممتعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ellie.wtf/posts/i-quit-my-job-to-work-full-time-on-my-open-source-project">منشئ Atuin يترك وظيفته للتركيز على مشروع مفتوح المصدر بدوام كامل</a></h2>
<ul>
<li>Atuin هي أداة إنتاجية تتيح للمستخدمين تخزين ومزامنة سجل shell الخاص بهم عبر الأجهزة.</li>
<li>ترك المنشئ وظيفته للعمل على Atuin بدوام كامل ويخطط لإضافة ميزات متميزة جديدة ودعم استخدام الأعمال.</li>
<li>نظرا للنمو الكبير في قاعدة المستخدمين والاستخدام ، يركز المنشئ المزيد من الوقت والاهتمام على تطوير Atuin وقد أنشأ رعاة GitHub لتغطية تكاليف الخادم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38935205">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على جوانب مختلفة من المشاريع مفتوحة المصدر ، بما في ذلك خيارات تحقيق الدخل ، والمخاوف بشأن المشاريع الأساسية المفتوحة ، وتوافر المنح.</li>
<li>يشارك المستخدمون ويناقشون الأدوات والأساليب المختلفة لإدارة سجل shell ، مثل Atuin و DuckDB.</li>
<li>يشارك المؤلف تجربته واستراتيجية تحقيق الدخل لأداته ، Atuin ، ويخطط لإضافة ميزات مدفوعة إلى موقعه على الويب. يعبر المستخدمون عن اهتمامهم ب Atuin ويناقشون فوائده ومخاوفه الأمنية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.bitcoinsistemi.com/breaking-gary-gensler-says-secs-x-account-hacked-bitcoin-spot-etfs-not-yet-approved/">اختراق حساب تويتر الخاص بهيئة الأوراق المالية والبورصات ، وعدم الموافقة على صناديق الاستثمار المتداولة في Bitcoin Spot</a></h2>
<ul>
<li>تم اختراق حساب Twitter الرسمي للجنة الأوراق المالية والبورصات ، وتم نشر منشور مزيف يعلن زورا الموافقة على Bitcoin Spot ETFs.</li>
<li>أكد رئيس هيئة الأوراق المالية والبورصات غاري جينسلر أن المنشور غير مصرح به وأوضح أن صناديق الاستثمار المتداولة في Bitcoin Spot لم تتم الموافقة عليها رسميا.</li>
<li>قامت هيئة الأوراق المالية والبورصات بإزالة المنشور وأوضحت أنها لم توافق على إدراج وتداول المنتجات في بورصة البيتكوين الفورية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38932509">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اختراق حساب X الخاص بهيئة الأوراق المالية والبورصات ، مما أثار مخاوف بشأن أمان المعلومات الحساسة.</li>
<li>لا تزال الموافقة على صناديق الاستثمار المتداولة في Bitcoin Spot معلقة ، مما يخلق حالة من عدم اليقين في سوق العملات المشفرة.</li>
<li>يسلط حادث القرصنة الضوء على الحاجة إلى تدابير أمنية أقوى ورقابة داخل لجنة الأوراق المالية والبورصات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wikihouse.cc/">بناء المستقبل: ويكي هاوس تحدث ثورة في التصميم المستدام</a></h2>
<ul>
<li>WikiHouse هو نظام بناء معياري يتيح سهولة تصميم وتصنيع وتجميع المباني عالية الأداء.</li>
<li>تتلاءم المكونات المصنعة بدقة معا بشكل مثالي ، مما يؤدي إلى إنشاء مبان مستقيمة ودقيقة.</li>
<li>تتميز الكتل خفيفة الوزن والقوية بأنها متينة ومعزولة للغاية وتؤدي إلى مبان منخفضة الطاقة للغاية.</li>
<li>النظام سلبي الكربون حيث يلتقط الخشب الكربون ويخزنه من الغلاف الجوي.</li>
<li>يهدف WikiHouse إلى إضفاء الطابع الديمقراطي على البناء المستدام من خلال توفير مخططات مفتوحة المصدر والسماح لأي شخص لديه آلة CNC بأن يصبح مصنعا.</li>
<li>تتم صيانة المشروع من قبل Open Systems Lab ، وهي شركة غير ربحية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38932603">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Wikihouse هو مشروع مفتوح المصدر يركز على الإسكان المستدام والذي يمكن الوصول إليه ، مع إعطاء الأولوية للاستدامة ، وانخفاض استخدام الطاقة ، وإمكانية الوصول إلى معلومات التصميم.</li>
<li>هناك مناقشات حول قيود النهج الحالي والحاجة إلى التوحيد القياسي في البناء ، وكذلك استخدام مواد وطرق مختلفة ، وفعالية تكلفة هذه الخيارات.</li>
<li>يتجه الاتجاه في أوروبا نحو المنازل المعيارية المبنية مسبقا ، في حين أن الولايات المتحدة لديها طلب كبير على المواد المستصلحة ، ولكن هناك مخاوف بشأن عمليات المتانة والإصلاح للأنظمة الجاهزة ، فضلا عن الشكوك المتعلقة بتكلفة ومزايا استخدام الخشب الرقائقي.</li>
<li>يشكك البعض في مفهوم البناء مفتوح المصدر ، بحجة أن الأنظمة الأخرى أكثر نضجا وأسهل في التدريب عليها ، وهناك انتقادات لمطالبات نظام البناء المعياري ، وتحديدا فيما يتعلق باستخدام الأخشاب وبساطة التركيب والجودة الشاملة.</li>
<li>تعتبر عوامل مثل طول العمر والقدرة على التكيف والتصاميم الجميلة مهمة في الإسكان المستدام ، مع المناقشات التي تشمل أيضا تكنولوجيا الطوب الأرضي المضغوط ، والمنازل المقاومة للرياح ، وإمكانية أنظمة البناء المفتوحة في الإسكان متعدد الأسر.</li>
<li>مخططات ويكي هاوس مفتوحة المصدر ، مما يسمح بالاستخدام غير المقيد والتعديل من قبل الأفراد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ben.page/eink">إنشاء إطار صورة بالحبر الإلكتروني يتزامن مع ألبومات صور iCloud</a></h2>
<ul>
<li>كتب Ben Borgers منشور مدونة حول ألبومات صور iCloud ذات الهندسة العكسية وتأصيل قارئ Nook الإلكتروني لإنشاء إطار صورة ديناميكي بالحبر الإلكتروني.</li>
<li>يتم تحديث إطار الصورة تلقائيا بصور من ألبوم صور iCloud مشترك.</li>
<li>يتيح مشروع DIY هذا للمستخدمين إعادة توظيف القارئ الإلكتروني الخاص بهم كإطار صور مخصص.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38928277">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون تجاربهم وإحباطاتهم مع ميزات مزامنة وتنزيل iCloud لألبومات الصور ، خاصة على أجهزة Windows.</li>
<li>هناك طلب على إطار صورة حبر إلكتروني بسيط وعالي الجودة يمكن مزامنته بسهولة مع iCloud وعرض الألبومات.</li>
<li>تغطي المحادثة أيضا الخيارات البديلة لعرض الصور ومشاركتها ، بالإضافة إلى الجدوى والطلب في السوق على منتج يسهل مشاركة الصور مع الأجداد. كما تتم مناقشة مشاريع DIY ، مثل إعدادات wifi المخصصة والإطارات التي تعمل بالطاقة الشمسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/01/09/five-different-app-stores/">تقدم Apple تقنية Vision Pro في متاجر البيع بالتجزئة اعتبارا من فبراير 2024</a></h2>
<ul>
<li>ستبدأ Apple في عرض تقنية Vision Pro الخاصة بها في متاجر البيع بالتجزئة بدءا من 2 فبراير 2024.</li>
<li>تقنية Vision Pro هي منتج جديد من Apple سيكون متاحا للعملاء لتجربته في المتجر.</li>
<li>تسلط هذه الخطوة الضوء على التزام Apple بالابتكار وتزويد العملاء بأحدث التقنيات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38926476">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أوضحت Apple أنها تدير خمسة متاجر تطبيقات مختلفة ، لكن المستخدمين يجادلون بأنه لا يزال ليس لديهم خيار كاف حيث يمكنهم الوصول إلى متجر واحد فقط على أجهزتهم.</li>
<li>يواجه بعض مستخدمي MacBook صعوبات في تثبيت تطبيقات معينة ، ويمكن للمطورين منع تثبيت تطبيقات iOS على أجهزة Apple Silicon Mac.</li>
<li>أثار إيقاف إصدار الكمبيوتر اللوحي بقيمة 7 دولارات من Minecraft من قبل Apple مخاوف بشأن اختيار المستخدم وتأثير سيطرة Apple على متجر التطبيقات الخاص بها.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كان ينبغي التعامل مع متجر تطبيقات Apple كمتجر واحد أو متاجر متعددة بشكل قانوني وما إذا كان مؤهلا كاحتكار ، مما أثار مناقشات حول الحاجة إلى إجراءات مكافحة الاحتكار.</li>
<li>كما تتم مناقشة القيود التي تفرضها Apple على تثبيت البرامج والفوائد المحتملة لفتح النظام البيئي لمتاجر تطبيقات الطرف الثالث.</li>
<li>يتم استكشاف استخدام وقيود iMessage و WhatsApp ، إلى جانب المناقشات حول ما إذا كان يجب أن يكون iMessage قابلا للتشغيل المتبادل مع منصات المراسلة الأخرى.</li>
<li>إن عدالة وتوافق تطبيقات المراسلة ، بالإضافة إلى موقف الاتحاد الأوروبي من احتكارات تطبيقات المراسلة ، هي أيضا جزء من المحادثة.</li>
<li>بشكل عام ، ينصب التركيز على أهمية سيطرة Apple على متجر التطبيقات الخاص بها والآثار المحتملة لتنظيم الاتحاد الأوروبي على أجهزة Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/international-mental-illness-part-one">الصعود العالمي للأمراض العقلية للمراهقين: نظرة فاحصة على بلدان الأنجلوسفير</a></h2>
<ul>
<li>الأمراض العقلية بين المراهقين في بلدان الأنغلوسفير آخذة في الارتفاع ، ولا سيما التأثير على الفتيات وجيل الشباب.</li>
<li>تظهر الأبحاث التي أجراها زاك راوش زيادات كبيرة في قضايا الصحة العقلية ومعدلات إيذاء النفس والاستشفاء النفسي في الولايات المتحدة الأمريكية والمملكة المتحدة وكندا وأستراليا ونيوزيلندا.</li>
<li>يستكشف المقال الأسباب المحتملة لهذا الاتجاه ، بما في ذلك تأثير الهواتف الذكية ووسائل التواصل الاجتماعي ، ويقترح إجراء مزيد من الأبحاث لفهم الاتجاهات المماثلة في الدول المتقدمة الأخرى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38935605">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم استكشاف أسباب وباء الأمراض العقلية للمراهقين ، بما في ذلك دور وسائل التواصل الاجتماعي ، والتغيرات الثقافية ، وهيكل الأسرة ، والاقتصاد ، وعدم اليقين بشأن المستقبل.</li>
<li>تتم مناقشة الآثار السلبية للمنصات الإعلامية والخصائص الإدمانية لوسائل التواصل الاجتماعي ، إلى جانب الاعتراف بالآثار السلبية للرأسمالية.</li>
<li>يتم فحص تأثير التنظيم الحكومي ، وتركيز الثروة ، والعلاقة بين الحكومة الكبيرة والشركات الكبرى والتمويل الكبير. كما تتم مناقشة الآثار السلبية لوسائل التواصل الاجتماعي والتواجد المستمر عبر الإنترنت على الصحة العقلية ، خاصة بالنسبة للفتيات والنساء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mailgun.com/blog/deliverability/gmail-and-yahoo-inbox-updates-2024/">حماية البريد الوارد في Gmail و Yahoo لعام 2024: ماذا يعني ذلك لبرامج البريد الإلكتروني</a></h2>
<ul>
<li>يخطط Gmail و Yahoo لتنفيذ تغييرات في عام 2024 لتحسين تجربة المستخدم وتقليل رسائل البريد الإلكتروني غير المرغوب فيها ، مما يتطلب من المرسلين مصادقة رسائل البريد الإلكتروني الخاصة بهم ، وتقديم خيارات سهلة لإلغاء الاشتراك ، وإرسال المحتوى ذي الصلة.</li>
<li>ستؤثر هذه التغييرات على المرسلين المجمعين الذين يحتاجون إلى ضمان الامتثال للمتطلبات الجديدة.</li>
<li>يوفر Sinch Mailgun أدوات لمساعدة المرسلين في الاستعداد للتغييرات القادمة وتحسين إمكانية تسليم البريد الإلكتروني ، بما في ذلك بروتوكولات مصادقة البريد الإلكتروني وتحليل إمكانية التسليم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38935048">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يخطط Gmail و Yahoo لتنفيذ حماية البريد الوارد في عام 2024 ، مما قد يكون له آثار على برامج البريد الإلكتروني.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن التأثير على رسائل البريد الإلكتروني للمعاملات وسلوك زر إلغاء الاشتراك.</li>
<li>تغطي المقالة مواضيع مختلفة مثل تصنيف البريد الإلكتروني ، ووضع علامة على الفواتير الأصلية كرسائل غير مرغوب فيها ، والتحقق من البريد الإلكتروني ، ورسائل البريد الإلكتروني للمعاملات ، والتحديات المتعلقة بارتفاع درجة حرارة IP.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Linux-6.8-Networking">لينكس 6.8 نواة يعزز أداء TCP بنسبة تصل إلى 40٪</a></h2>
<ul>
<li>تقدم نواة Linux 6.8 تحسينات كبيرة على رمز الشبكة الأساسية ، مما يؤدي إلى تعزيز الأداء بنسبة تصل إلى 40٪ للاتصالات المتزامنة المتعددة.</li>
<li>تتضمن هذه التحسينات تحسين هياكل الشبكات لتقليل استهلاك خط ذاكرة التخزين المؤقت ، مع مساهمات من Google ، تستفيد بشكل خاص من خوادم AMD EPYC.</li>
<li>يضيف Linux 6.8 أيضا دعما لبرامج تشغيل Ethernet و Bluetooth الجديدة ، ويزيل برامج تشغيل WiFi القديمة ، ويقوم بتحديث برامج تشغيل الشبكة ، ويوفر تحديثات البرامج الثابتة لمحولات NVIDIA Mellanox Ethernet. يتضمن العمل الجاري تحسينات WiFi 7 والإنتاجية العالية للغاية (EHT).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38932398">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اكتشاف تحسينات شبكة Linux 6.8 لزيادة أداء TCP بحوالي 40٪.</li>
<li>هذا التحسين مفيد بشكل خاص لمعالجات AMD EPYC ، ولكن له تأثير ضئيل على معالجات Intel.</li>
<li>بالإضافة إلى ذلك ، يشير التحديث إلى وقف دعم Orinoco ، وهي تقنية شبكة لاسلكية شائعة في شبكات المجتمع المبكرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.indiehackers.com/post/aim-fire-scan-the-80-20-of-executing-on-big-projects-571580cd0a">الهدف ، النار ، المسح الضوئي: إتقان المشاريع الكبيرة بالتخطيط والتنفيذ الفعال</a></h2>
<ul>
<li>يروي المؤلف تجربته في استخدام عقد التزام لكتابة رواية ويشارك عملية التكرار الخاصة بهم والتي تسمى حلقة الخطة ، افعل ، تعلم.</li>
<li>يتم شرح المفاهيم الأساسية للتخطيط والتنفيذ الفعال باستخدام الاختصارات AIM (Plan) و FIRE (Do).</li>
<li>يتم التأكيد على أهمية الارتجال والحيلة والتركيز في تحقيق نتائج ناجحة ، إلى جانب استخدام الموارد الخارجية وتسجيل الأهداف لقياس الأداء. يناقش المؤلف أيضا نظام التسجيل الشخصي وقيمة نقد وتعديل أداء الفرد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38930928">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم المنشور استراتيجيات لتنفيذ المشاريع الكبيرة بفعالية ، بما في ذلك وضع المعايير ، وإطلاق العمل غير المكتمل ، والبدء ، والانخراط في الأنشطة الترفيهية ، وبناء العادات.</li>
<li>تتم مناقشة مواضيع مختلفة تتعلق بتنفيذ المشروع ، مثل الذهاب إلى صالة الألعاب الرياضية واليوميات الخلالية ، في المنشور.</li>
<li>تهدف الاستراتيجيات والمناقشات إلى توفير رؤى وإرشادات لتنفيذ المشروع بنجاح.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="هاكر يكشف عن خرق هائل للبيانات في خدمات التوظيف في سلاسل الوجبات السريعة الأمريكية" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%87%D8%A7%D9%83%D8%B1%20%D9%8A%D9%83%D8%B4%D9%81%20%D8%B9%D9%86%20%D8%AE%D8%B1%D9%82%20%D9%87%D8%A7%D8%A6%D9%84%20%D9%84%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA%20%D9%81%D9%8A%20%D8%AE%D8%AF%D9%85%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%88%D8%B8%D9%8A%D9%81%20%D9%81%D9%8A%20%D8%B3%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%84%20%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%AC%D8%A8%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B1%D9%8A%D8%B9%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D8%B1%D9%8A%D9%83%D9%8A%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A0%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/09&#39;</h2>
<h1>2024-01-09</h1>
<h2><a href="https://pola.rs/">Polars: إطار عمل سريع ومتعدد الاستخدامات لمعالجة البيانات مفتوحة المصدر</a></h2>
<ul>
<li>Polars هو إطار عمل مفتوح المصدر لمعالجة البيانات مصمم للتوازي الفعال والأداء الأمثل.</li>
<li>وهو يدعم تنسيقات البيانات المختلفة ويتفوق على الحلول الأخرى مثل الباندا من حيث السرعة والكفاءة.</li>
<li>Polars متوافق مع Apache Arrow ويوفر واجهة برمجة تطبيقات دفق خارج النواة لمجموعات البيانات الكبيرة. إنه مجاني للاستخدام بموجب ترخيص معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا مع مجتمع نشط من المطورين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38920043">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتم مناقشة مكتبة Polars كبديل ل Pandas لتحليل البيانات بشكل أسرع وأكثر مرونة.</li>
<li>يقارن المستخدمون فوائد Polars وتوثيقها وقابليتها للاستخدام وأدائها بمكتبات أخرى مثل Pandas و R و Julia.</li>
<li>تسلط المناقشات الضوء على سرعة Polars وواجهة برمجة التطبيقات النظيفة ، ولكنها تشير أيضا إلى منحنى التعلم ونقص الوثائق.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonybaloney.github.io/posts/python-gets-a-jit.html">تقدم Python 3.13 تجميع JIT لتحسين الأداء</a></h2>
<ul>
<li>قد تقدم Python 3.13 مترجما في الوقت المناسب (JIT) لتحسين أداء التعليمات البرمجية.</li>
<li>يقوم مترجم JIT بتجميع التعليمات البرمجية في رمز الجهاز عند الطلب ، مما يلغي الحاجة إلى حلقة مترجم الرمز الثانوي.</li>
<li>يقوم مترجم JIT الجديد ، وهو نهج JIT للنسخ والتصحيح ، بتحويل رموز البايت عالية المستوى إلى تعليمات ذات مستوى أدنى بلغة وسيطة (IL) لتحسين تنفيذ التعليمات البرمجية.</li>
<li>وتشير المعايير الأولية إلى تحسن في الأداء بنسبة 2-9 في المائة، على الرغم من أن التأثير على المعايير قد لا يكون كبيرا.</li>
<li>يضع مترجم JIT هذا الأساس للتحسينات المهمة المستقبلية في Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38923741">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش مجتمع Python بنشاط ويستكشف الموضوعات المتعلقة بتحسين الأداء واستخدام مترجمي JIT.</li>
<li>تقدم Python 3.13 مترجما JIT جديدا يسمى &quot;نسخ وتصحيح JIT&quot; ، والذي يولد الإثارة والاهتمام.</li>
<li>تغطي المناقشات مجموعة واسعة من الموضوعات بما في ذلك تطوير Python تحت Microsoft ، وتأثير العمليات طويلة الأمد ، وفوائد وتحديات تجميع JIT ، والارتباك بين تجميع JIT و AOT ، وإعلانات النوع ، ومقارنات الأداء ، وتحديات إدارة الحزم ، والمفاضلات بين C و Python للكود الحرج للأداء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theaircurrent.com/feed/dispatches/united-finds-loose-bolts-on-plug-doors-during-737-max-9-inspections/">البراغي السائبة التي تم العثور عليها على أبواب قابس 737 Max 9 التابعة لشركة يونايتد تثير المخاوف</a></h2>
<ul>
<li>اكتشفت شركة يونايتد إيرلاينز مسامير مفكوكة وأجزاء أخرى على أبواب قابس طائراتها من طراز بوينج 737 ماكس 9 خلال عمليات التفتيش في أعقاب حادث انخفاض الضغط السريع على طائرة خطوط ألاسكا الجوية من نفس الطراز.</li>
<li>تم العثور على ما لا يقل عن خمس طائرات يونايتد لديها هذه الأجزاء السائبة ، مما أثار مخاوف بشأن تجميع وفحوصات الجودة لهيكل الطائرة من قبل بوينغ وسبيريت إيروسيستمز.</li>
<li>كما أكدت خطوط ألاسكا الجوية وجود مشكلات في أبواب التوصيل الخاصة بها ، وتختلف المواقع المحددة للأجزاء السائبة بين الطائرات المتأثرة. يجب أن توافق إدارة الطيران الفيدرالية على عمليات التفتيش قبل بدء عمليات التفتيش.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38917820">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>اكتشفت شركة يونايتد إيرلاينز مسامير مفكوكة على أبواب بوينج 737 ماكس 9 ، مما أثار مخاوف بشأن ثقافة السلامة وإعطاء الأولوية للأرباح على السلامة في بوينج.</li>
<li>وتسلط المناقشة الضوء على الانتقادات الموجهة إلى إدارة بوينغ، وقضايا مراقبة الجودة، والتأخير في إصدار تقارير التنوع.</li>
<li>ويشدد على أهمية إحكام ربط البراغي وعمليات التفتيش المناسبة في المناطق الحرجة للسلامة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://physics.stackexchange.com/questions/101913/why-does-a-remote-car-key-work-when-held-to-your-head-body">تعزيز نطاق سلسلة المفاتيح: العلم وراء إمساكه برأسك</a></h2>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون في Stack Exchange فعالية حمل مفتاح السيارة عن بعد على الرأس أو الجسم لتحسين قوة الإشارة.</li>
<li>يقترح بعض المستخدمين أن الجسم يعمل كهوائي أكبر ، مما قد يعزز الإشارة.</li>
<li>يتم توفير نتائج التجربة والاقتراحات البديلة لتحسين قوة الإشارة في المحادثة. هناك أيضا ذكر للاعتقاد بأن حمل مفتاح بعيد على الرأس يغير الإشعاع الكهرومغناطيسي ، حيث يعزو بعض المستخدمين النجاح إلى التجربة والخطأ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38921441">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على النظريات المختلفة والتجارب الشخصية المتعلقة بتحسين نطاق إشارة سلاسل المفاتيح وأجهزة الراديو.</li>
<li>يدعي بعض المشاركين أن إمساك الفوب بالقرب من الرأس أو الجسم يمكن أن يوسع نطاقه ، على الرغم من أن الآخرين يتنازعون على ذلك.</li>
<li>هناك جدل حول الآثار المترتبة على سلامة إشعاع الترددات اللاسلكية من أجهزة مثل الهواتف ، مع تقديم الحجج لكلا الجانبين. من الضروري إجراء مزيد من البحث والتجريب للحصول على فهم أفضل لعوامل نطاق الإشارة والضرر المحتمل لإشعاع الترددات اللاسلكية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916">فشل بحث Google في Firefox بسبب استنشاق سلسلة UA السيئة</a></h2>
<ul>
<li>أبلغ المستخدمون عن مشكلة في الصفحة الفارغة عند محاولة الوصول إلى <a href="http://www.google.com">www.google.com</a> على Firefox Mobile 121.0 على Android 13.</li>
<li>يبدو أن المشكلة تكمن في خطأ من جانب الخادم يتعلق باستنشاق وكيل المستخدم (UA) ، مما يؤثر بشكل خاص على إصدارات Firefox Android UA 65 وما فوق.</li>
<li>يحقق المطورون في المشكلة ويعملون على تصحيح ، مع مشاركة التحديثات على GitHub و Bugzilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38924300">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول المخاوف بشأن ممارسات البحث في Google ، بما في ذلك استنشاق سلسلة وكيل المستخدم ومركزها المهيمن في سوق البحث.</li>
<li>يتحدث المشاركون عن خيارات البحث البديلة مثل DuckDuckGo وراحة استخدام أوامر bang.</li>
<li>تتطرق المحادثة إلى موضوعات مثل متتبعي الأخطاء ، وسمعة مهندس البرمجيات ، ومشكلات التوافق مع Firefox ، وتتكهن بنوايا Google والآثار المحتملة لمكافحة الاحتكار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.04088">Mixtral: نموذج لغوي ثوري لمهام متنوعة</a></h2>
<ul>
<li>تقدم الورقة Mixtral ، وهو نموذج لغوي يستخدم نهج مزيج متناثر من الخبراء (SMoE).</li>
<li>يتفوق Mixtral على نماذج اللغة الأخرى ، بما في ذلك الرياضيات وإنشاء التعليمات البرمجية والمهام متعددة اللغات ، على معايير مختلفة.</li>
<li>تقدم الورقة أيضا نسخة مضبوطة من Mixtral لمهام اتباع التعليمات ، مما يحقق أداء فائقا مقارنة بالنماذج الأخرى على المعايير البشرية. النماذج متوفرة بموجب ترخيص Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38921668">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشات مواضيع مختلفة ، مثل نجاح نموذج Mixtral 8x7B وأدائه في المهام الحسابية.</li>
<li>هناك مناقشات حول استخدام إعدادات التكميم ووحدات معالجة الرسومات المتعددة ، بالإضافة إلى توافق نماذج اللغة مع منصات الأجهزة المختلفة.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى موثوقية المعايير ، وتسعير وتوافر وحدات معالجة الرسومات ، وقيود النماذج الحالية ، وإصدار نماذج جديدة وأكثر قوة في المستقبل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.haschek.at/2019/the-curious-case-of-the-RasPi-in-our-network.html">جاسوس Raspberry Pi: كشف النقاب عن اختراق غامض للشبكة</a></h2>
<ul>
<li>تلقى الكاتب رسالة من والدهم تحتوي على صورة لجهاز Raspberry Pi الموجود في مكان عملهم.</li>
<li>كان الجهاز يحتوي على معالج دقيق قوي وقدرات wifi وبلوتوث ، وكان يعمل بخدمة ويب IOT مدفوعة تسمى Resin.</li>
<li>عند التحقيق ، اكتشف الكاتب ملف تكوين باسم مستخدم قادهم إلى شخص في نفس مدينة Pi. وجدوا أيضا تطبيق nodejs غامضا بشدة على الجهاز وملفا يحتوي على بيانات اعتماد wifi التي كشفت عن الموقع الذي تم فيه إعداد Pi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38917175">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف مجموعة المناقشات ومنشورات المدونات مواضيع مختلفة تتعلق بشبكات الشركة والتوثيق والتواصل داخل المنظمات وتحديات قسم تكنولوجيا المعلومات وإنهاء خدمة الموظفين وإجراءات إنهاء الخدمة في مختلف البلدان.</li>
<li>كما تتم مناقشة مفاهيم مثل &quot;Shadow IT&quot; وخدمات تحديد الموقع الجغرافي وأجر الإجازات وديناميكيات القوة بين أصحاب العمل والموظفين.</li>
<li>تقدم المناقشات نظرة ثاقبة حول مخاطر وعواقب الأجهزة غير المصرح بها في الشبكات وأهمية فهم الأنظمة المختلفة داخل المؤسسة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rsadowski.de/posts/2024-01-09-openbsd-kde/">كيدي بلازما 5.27 متاح الآن على OpenBSD: الانتقال إلى Qt6 والتحسينات المستقبلية المخطط لها</a></h2>
<ul>
<li>KDE Plasma 5.27 متاح الآن على OpenBSD -current وسيتم تضمينه في الإصدار التالي 7.5.</li>
<li>كان تطوير KDE Plasma ل OpenBSD رحلة طويلة ومستقلة ، مع بعض المساعدة من مطورين آخرين.</li>
<li>تتضمن الخطط المستقبلية الانتقال من Qt5 إلى Qt6 والتحسينات المحتملة على مكونات مختلفة مثل مكون KWin و KDE Wayland و NetworkManager و SDDM ودعم Discover.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38915759">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة وسلسلة التعليقات سطح مكتب OpenBSD KDE Plasma ومزايا وعيوب استخدام OpenBSD مقارنة بنظام Linux.</li>
<li>تغطي المناقشة موضوعات مثل سهولة الاستخدام ، وقيود توزيعات BSD المختلفة ، وميزات الأمان في OpenBSD ، واستخدام مساحات الأسماء للأمان وتقييد الموارد.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضا إلى حالة Wayland على أنظمة تشغيل BSD وانتقاد Xorg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tgrcode.com/posts/mario_maker_2_api">فتح الأسرار: ماريو ميكر 2 API يكشف عن رؤى لعبة جديدة</a></h2>
<ul>
<li>أنشأ المؤلف واجهة برمجة تطبيقات تمكن المستخدمين من الوصول إلى البيانات من Mario Maker 2 بدون اللعبة أو Nintendo Switch.</li>
<li>توفر واجهة برمجة التطبيقات الوصول إلى قاعدة بيانات تحتوي على جداول ذات سمات تتعلق بملفات تعريف المستخدمين وتفاعلات الألعاب.</li>
<li>تم إنشاء جداول للعوالم الفائقة وأنشطة المستخدم ومستويات النينجيين والنينجي.</li>
<li>يخطط المؤلف لمشاركة تحليلهم لقاعدة البيانات في تحديث مستقبلي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38915775">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على Mario Maker 2 ومشاركة مجتمعها مع Lunar Magic و Grand Poo World III.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم ولحظاتهم المفضلة مع اللعبة ، بينما يناقش البعض قيود Lunar Magic ويقترحون تحسينات.</li>
<li>يسلط الموضوع الضوء أيضا على الحاجة إلى خوارزميات اكتشاف أفضل وإمكانية البحث عن المستويات التي أنشأها المستخدم ، بالإضافة إلى مناقشات حول تصفية المستويات حسب الصعوبة ومستويات الأرشفة في Mario Maker والألعاب الأخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.umd.edu/~ben/goldenrules.html">القواعد الذهبية لتصميم الواجهة: تعزيز إنتاجية المستخدمين والتحكم</a></h2>
<ul>
<li>حدد بن شنايدرمان ، الخبير في تصميم واجهة المستخدم ، ثماني قواعد ذهبية لتصميم الواجهة.</li>
<li>تشمل هذه القواعد مبادئ مثل الاتساق وسهولة الاستخدام والتعليقات الإعلامية وتصميم الحوار ومنع الأخطاء وعكس الإجراء وتحكم المستخدم وتقليل حمل الذاكرة.</li>
<li>يمكن أن يساعد اتباع هذه المبادئ المصممين في إنشاء واجهات فعالة تعمل على تحسين إنتاجية المستخدم والشعور بالكفاءة والتحكم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38916663">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المحادثة جوانب مختلفة من تصميم الواجهة ، بما في ذلك الاتساق وسهولة الاستخدام والجاذبية الجمالية.</li>
<li>يناقش استخدام القوائم الدائرية ، والإحباطات الناجمة عن الواجهات غير المتسقة ، وأهمية التواصل الواضح والتعليقات في تصميم واجهة المستخدم.</li>
<li>تتم الإشارة إلى الشخصيات البارزة في مجال HCI ، مثل Ben Shneiderman ، لمساهماتهم في تصميم واجهة المستخدم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crunchydata.com/blog/an-overview-of-distributed-postgresql-architectures">نظرة عامة على بنيات PostgreSQL الموزعة</a></h2>
<ul>
<li>تقدم هذه المقالة مقدمة لبنيات PostgreSQL الموزعة والمفاضلات المرتبطة بها.</li>
<li>يستكشف أهداف وتحديات أنظمة قواعد البيانات الموزعة ، بما في ذلك تأثير زمن انتقال الشبكة.</li>
<li>تناقش المقالة بنى مختلفة لتوزيع PostgreSQL ، مثل النسخ المتماثلة للقراءة ، والتخزين السحابي المحسن لنظام إدارة قواعد البيانات ، والبنية النشطة النشطة ، والتجزئة الشفافة.</li>
<li>كما يغطي مفهوم تحديث الصفوف في PostgreSQL واستخدام الأنظمة المجزأة وأنظمة تخزين القيمة الرئيسية الموزعة.</li>
<li>تهدف بنيات PostgreSQL الموزعة إلى مواجهة التحديات التشغيلية ولكن قد يكون لها بعض التنازلات في الكفاءة وزمن الوصول.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38914764">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تحلل هذه المقالة إيجابيات وسلبيات معماريات Postgres الموزعة ، مع التركيز على أهمية فهم حدودها وفوائدها.</li>
<li>يناقش اختلافات الأداء المحتملة عند الانتقال من مراكز البيانات المحلية إلى السحابة والحاجة إلى تقييمات غير متحيزة.</li>
<li>يغطي موضوع المناقشة مواضيع مختلفة ، بما في ذلك الخبرات والتفضيلات وقابلية التوسع والتوافر العالي واقتراح خيارات مفتوحة مثل Patroni أو YugabyteDB للتوافر العالي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/cells-across-the-body-talk-to-each-other-about-aging-20240108/">تستخدم الخلايا الاتصالات لإصلاح وتنظيم الشيخوخة</a></h2>
<ul>
<li>لقد وجد علماء الأحياء أن الميتوكوندريا في الأنسجة المختلفة قادرة على التواصل مع بعضها البعض ، مما يساعد في إصلاح الخلايا التالفة.</li>
<li>يمكن أن يؤدي فشل الاتصال هذا إلى انخفاض في الساعة البيولوجية والشيخوخة.</li>
<li>تقدم هذه النتائج رؤى جديدة حول عملية الشيخوخة وتسلط الضوء على أهمية اتصال الأنسجة في تنظيم الشيخوخة. ومع ذلك ، فمن غير الواضح ما إذا كان يمكن تطبيق هذه النتائج مباشرة على البشر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38917749">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المقطع جوانب مختلفة من الشيخوخة وتأثيرها على الكائنات الحية ، بما في ذلك دور الانتقاء الطبيعي ، وتراجع الخلايا الجرثومية ، وتأثير الجينات على العمر.</li>
<li>يناقش مفهوم الغش والصدق في الاستراتيجيات التطورية والنقاش المستمر بشأن ضرورة وفوائد الشيخوخة.</li>
<li>كما يتم التطرق إلى الطرق المحتملة لإطالة العمر وأهمية اللياقة الوراثية وقمع الجهاز المناعي بعد التكاثر. يختتم المقطع بتكهنات حول إمكانية عكس الشيخوخة من خلال التلاعب بالحمض النووي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrysward.medium.com/should-carta-facilitate-secondary-trading-c319e0c9f080">كارتا تعطي الأولوية للثقة وتخرج من الأعمال التجارية الثانوية</a></h2>
<ul>
<li>كارتا ، وهي شركة برمجيات لإدارة الجداول والصناديق ، تخرج من الأعمال التجارية الثانوية لإعطاء الأولوية للثقة وحماية مصالح مؤسسيها.</li>
<li>على الرغم من أن Carta لديها بيانات يمكن استخدامها لحلول السيولة ، إلا أن الشركة تشعر بالقلق إزاء سوء الاستخدام المحتمل وتعتقد أنها لم تنجح في حل مشكلة السيولة.</li>
<li>وبدلا من ذلك، ستحول كارتا تركيزها مرة أخرى إلى أعمالها الأساسية وستواصل دعم الآخرين الذين يعملون على حلول السيولة في السوق الخاصة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38921343">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تترك كارتا الأعمال التجارية الثانوية بسبب مخاوف بشأن تضارب المصالح المحتمل والوصول إلى البيانات وإساءة استخدامها من قبل مندوبي المبيعات.</li>
<li>العملاء غير راضين عن افتقار Carta إلى التفاصيل والضمان ، مما يدفعهم إلى التفكير في منصات بديلة مثل Pulley و Angellist.</li>
<li>هناك شكوك وعدم ثقة تحيط بشفافية وموثوقية برامج Carta المالية ، مع مناقشات حول الشركات البديلة لإدارة خيارات الأسهم وجداول رأس المال.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Polars: إطار عمل سريع ومتعدد الاستخدامات لمعالجة البيانات مفتوحة المصدر" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Polars%3A%20%D8%A5%D8%B7%D8%A7%D8%B1%20%D8%B9%D9%85%D9%84%20%D8%B3%D8%B1%D9%8A%D8%B9%20%D9%88%D9%85%D8%AA%D8%B9%D8%AF%D8%AF%20%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D8%A7%D9%85%D8%A7%D8%AA%20%D9%84%D9%85%D8%B9%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA%20%D9%85%D9%81%D8%AA%D9%88%D8%AD%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%AF%D8%B1&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A9%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/08&#39;</h2>
<h1>2024-01-08</h1>
<h2><a href="https://nino.app">تقديم Nino: التطبيق الكل في واحد لتبسيط مهام العمل</a></h2>
<ul>
<li>Nino هو تطبيق جديد مصمم لمعالجة مشكلة الحمل الزائد للتطبيق للعاملين في مجال المعرفة.</li>
<li>يجمع التطبيق بين وظائف مختلفة في نظام أساسي واحد ، ويقدم 18 وحدة لمهام مثل إدارة قواعد البيانات والتكوين والاتصال.</li>
<li>يعطي Nino الأولوية للدمج ، ووضع عدم الاتصال لتحسين الأداء ، ويخطط لتقديم التشفير من طرف إلى طرف لتعزيز الخصوصية والأمان. بالإضافة إلى ذلك ، يمكن للمستخدمين نشر أعمالهم على مجالات مخصصة أو مجال فرعي مجاني. يسعى المطور بنشاط للحصول على تعليقات المستخدمين لتحسين النظام الأساسي بشكل أكبر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38901504">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إطلاق تطبيق Nino ، بهدف تبسيط الحمل الزائد للتطبيق للعاملين في مجال المعرفة من خلال دمج وظائف متعددة في منصة واحدة.</li>
<li>تتضمن التعليقات على Nino مناقشات حول قابلية التوسع وأنظمة قواعد البيانات وتجربة المستخدم وملكية البيانات وخيارات الاستضافة الذاتية.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى التي يتم تناولها أدوات التعاون في الوقت الفعلي ، وإيجاد الأدوات المناسبة للاحتياجات المختلفة ، ومجموعة التكنولوجيا والبنية المعمارية للتطبيق ، والميزات المحتملة للتحسين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/extrawurst/gitui">GitUI: واجهة مستخدم رسومية git سريعة ومحمولة للتحكم الفعال في الإصدار</a></h2>
<ul>
<li>GitUI هي أداة قائمة على المحطة الطرفية توفر واجهة سهلة الاستخدام لمختلف مهام git ، بما في ذلك الفهرسة والالتزام والاختلاف والتخزين واللوم والتسجيل.</li>
<li>إنه يعطي الأولوية للسرعة وقابلية النقل وكونه مفتوح المصدر ، ويعمل بشكل أفضل في المعايير مقارنة بواجهات المستخدم الرسومية الشائعة الأخرى من حيث السرعة واستخدام الذاكرة.</li>
<li>تتضمن خارطة الطريق للإصدار 1.0 ميزات مثل تصور البنية المتفرعة وإعادة التأسيس التفاعلية ، ولكن لها قيود مثل عدم وجود دعم لعمليات إعادة الشراء المتفرقة وتوقيع GPG و git-lfs.</li>
<li>يتم توفير إرشادات التثبيت لمنصات مختلفة ، وتتوفر خيارات التخصيص لسمات الألوان وروابط المفاتيح.</li>
<li>يشجع المشروع الدعم والرعاية ، ويستمد الإلهام من أدوات مثل lazygit و tig و GitUp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38905019">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة العديد من واجهات مستخدم Git (UIs) وميزاتها ، بالإضافة إلى آراء المستخدمين وتجاربهم مع أدوات واجهة المستخدم الرسومية المختلفة.</li>
<li>يفضل بعض المستخدمين واجهات المستخدم الرسومية لسهولة استخدامها وراحتها ، بينما يجادل آخرون بسرعة وكفاءة واجهات سطر الأوامر.</li>
<li>تتم مقارنة أدوات واجهة المستخدم المستندة إلى الصدأ مثل GitUI و lazygit بالخيارات الشائعة الأخرى مثل Magit و Fork و SourceTree ، مع آراء مختلطة حول فائدتها وضرورتها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/SeanSafyre/status/1744138937239822685">iPhone ينجو من انخفاض 16,000 قدم من رحلة ألاسكا 737 MAX ، لا يزال مفتوحا للبريد</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف شخص جهاز iPhone على جانب الطريق ، والذي كان لا يزال في وضع الطائرة ولديه بطارية مشحونة جزئيا.</li>
<li>تم العثور على الهاتف مفتوحا لصفحة استلام الأمتعة الخاصة برحلة خطوط ألاسكا الجوية ASA1282.</li>
<li>على الرغم من نجاته من انخفاض 16000 قدم ، أكد NTSB أنه الهاتف الثاني الذي تم العثور عليه ، ولكن لم يتم التعرف على المالك بعد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38907620">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ويغطي النقاش مواضيع مختلفة، منها اكتشاف جهاز آيفون سقط من طائرة وإمكانية إعادته.</li>
<li>كما أنه يعالج بقاء وهشاشة الهواتف الحديثة والمناقشات التي تعطل القفل التلقائي.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى متانة طرازات الهواتف المختلفة ، واتصال Bluetooth في وضع الطائرة ، وتأثير حافظات الهاتف على سهولة الاستخدام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lassebomh.github.io/htmx-playground/">ملعب HTMX المجدد: تجربة HTMX في المتصفح</a></h2>
<ul>
<li>قام المؤلف بإحياء مشروع قديم يسمح للمستخدمين بتجربة HTMX في المتصفح.</li>
<li>يتميز المشروع بصندوق رمل للتعليمات البرمجية مع خادم وهمي يعتمد على Django وهو مصمم ليكون حياديا لإطار العمل.</li>
<li>هناك بعض المشكلات المعروفة المتعلقة بدعم الهاتف المحمول المحدود ، واستخدام Ace Editor بدلا من Monaco ، وعدم كفاية مخرجات الأخطاء. يرحب المؤلف بالتعليقات لتحسين المشروع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38906989">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>طور المؤلف ملعب HTMX ، وهو صندوق رمل رمز لاستكشاف HTMX في المتصفح.</li>
<li>يشتمل الملعب على خادم وهمي ومستوحى من Django ، ولكنه محايد للإطار ، مما يسمح للمستخدمين بتجربة HTMX دون كتابة تعليمات برمجية متخصصة.</li>
<li>بينما يوفر الملعب منصة ملائمة للاختبار وتقديم التعليقات ، إلا أنه يحتوي على دعم محدود للجوال وبعض المشكلات مع محرر Ace.</li>
</ul>
<h2><a href="https://goodlawproject.org/nhs-to-investigate-palantir-influencer-campaign-as-possible-contract-breach/">NHS تحقق في حملة المؤثرين لشركة بلانتير لخرق العقد</a></h2>
<ul>
<li>تجري هيئة الخدمات الصحية الوطنية تحقيقا حول ما إذا كانت شركة بلانتير قد انتهكت عقدها من خلال تنفيذ حملة مؤثرة سرية دون إذن.</li>
<li>وظفت شركة بلانتير وكالات علاقات عامة وتسويق للوصول إلى المؤثرين على وسائل التواصل الاجتماعي وعرضت عليهم تعويضا عن الترويج لعقدهم لتشغيل منصة البيانات الموحدة، باستخدام اسم NHS وعلامتها التجارية دون موافقة.</li>
<li>تجادل شركة بلانتير بأن الحملة كانت &quot;مشروعا استكشافيا&quot; ولم تستلزم التشاور مع هيئة الخدمات الصحية الوطنية، في حين ينتقد مشروع القانون الجيد تصرفات شركة بلانتير ويدافع عن حماية المصلحة الوطنية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38902983">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول خرق محتمل للعقد من قبل شركة تحليل البيانات Palantir مع NHS، مما يثير تساؤلات حول اختيار NHS وقدرتها على الابتكار.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على التكاليف المتزايدة والإنفاق في NHS ، إلى جانب المقارنات مع الإنفاق على الرعاية الصحية في البلدان الأخرى.</li>
<li>تثار مخاوف أخلاقية فيما يتعلق بمشاركة حكومة المحافظين، وممارسات شركة بلانتير، والتكنولوجيا الذكاء الاصطناعي، وعقود الاستعانة بمصادر خارجية، والخصوصية، والمراقبة، والشرطة التنبؤية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sarahconstantin.substack.com/p/what-does-the-cerebellum-do-anyway">دور المخيخ في التحكم في الحركة والتحسينات المعرفية</a></h2>
<ul>
<li>يستكشف المقال دور المخيخ في التحكم في الحركة وأهميته في المهارات الحركية.</li>
<li>يسلط الضوء على السمات الفريدة للمخيخ ، مثل خلايا Purkinje ، وكيف تساهم في تعزيز الإدراك.</li>
<li>تتحدى الدراسة المفاهيم التقليدية للتعلم من خلال إثبات أن التعلم يمكن أن يحدث داخل الخلايا الفردية في المخيخ.</li>
<li>عسر الهضم ، صعوبة في تقدير المسافة والسرعة بدقة ، هو أحد الأعراض الشائعة لتلف المخيخ.</li>
<li>يعاني المرضى الذين يعانون من تلف المخيخ أيضا من المهام التي تتطلب تبديل الانتباه.</li>
<li>يشارك المخيخ في التوقع والتنبؤ وتوليد نموذج تنبؤي للعالم.</li>
<li>يلعب دورا حاسما في توليد تنبؤات سريعة للعمل ويرتبط بأجزاء مختلفة من المخ تشارك في العمليات المعرفية.</li>
<li>يمكن أن يؤدي تلف المخيخ إلى إجراءات خرقاء وغير متناسبة.</li>
<li>يتم دعم مفهوم الإدراك المتجسد ، حيث ترتبط الوظائف المعرفية ارتباطا وثيقا بالوظائف الحسية.</li>
<li>يختتم المقال بذكر وجهات نظر خلل الفكر ونظريات تحويل المخيخ العالمية فيما يتعلق بالإدراك المتجسد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38905898">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المقال وظائف وأهمية المخيخ في الدماغ ، ولا سيما دوره في التنسيق والكلام والتعلم الحركي.</li>
<li>يناقش استخدام الاستعارات والتشبيهات لفهم تعقيدات الدماغ وكيف يمكن أن يساعد الذكاء الاصطناعي في إطلاق إمكاناته الكاملة.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على تحديات فهم الدماغ ، خاصة بالمقارنة مع الذكاء الاصطناعي الهندسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thegist.ie/the-gist-wtf-commission/">تقترح الدولة الأيرلندية سجل تفضيل الإباحية ، وتثير مخاوف تتعلق بالخصوصية</a></h2>
<ul>
<li>تدرس الدولة الأيرلندية تنفيذ سجل تفضيلات إباحية للاتحاد الأوروبي ، يتطلب من الأفراد تقديم هوية شخصية وصورة شخصية حية للتحقق من أعمارهم على مواقع البالغين ومنصات مشاركة الفيديو.</li>
<li>أثيرت مخاوف بشأن الخصوصية وخطر خرق البيانات مع الاقتراح.</li>
<li>يجادل النقاد بأن هناك طرقا بديلة للتحقق من العمر متاحة وينظرون إلى الخطة على أنها غير ضرورية وغير متناسبة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38902407">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>هناك قانون مقترح في أيرلندا لتنفيذ التحقق من العمر للوصول إلى المواد الإباحية عبر الإنترنت ، مما أثار مناقشات حول الخصوصية والأمن وفعالية مثل هذه التدابير.</li>
<li>تشمل الموضوعات تحديد الهوية الرقمية ، والمراقبة الحكومية ، وتصفية الإنترنت ، وتأثير المواد الإباحية على الأطفال والمجتمع.</li>
<li>لدى المشاركين آراء مختلفة حول الحاجة إلى التنظيم ، ودور الوالدين ، ومخاطر وفوائد الأساليب المختلفة للتحكم في المحتوى عبر الإنترنت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mail-index.netbsd.org/port-vax/2021/07/03/msg003899.html">إحداث ثورة في بنية VAX: تنفيذ جديد مع لوحة FPGA</a></h2>
<ul>
<li>نجح المؤلف في تطوير وتنفيذ بنية VAX (eXtension للعنوان الافتراضي) باستخدام لوحة FPGA منخفضة النهاية.</li>
<li>يتضمن التنفيذ أوضاع العنونة والتسلسل الهرمي للمقاطعة وأجهزة ضبط الوقت و 151 تعليمة.</li>
<li>يستخدم التنفيذ الحالي ما يقرب من 70٪ من موارد FPGA المتاحة ، مع خطط لمواصلة تطوير بنية VAX.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38901012">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المقال إمكانية تطوير كمبيوتر VAX جديد ، والذي تم إنتاجه آخر مرة منذ أكثر من 30 عاما.</li>
<li>يناقش مزايا وتحديات البرمجة في لغة التجميع واللغات ذات المستوى الأعلى مثل C ++.</li>
<li>تتعمق المحادثة في موضوعات مثل معماريات الرقائق ، وأداء Apple Silicon ، والبرمجة باستخدام المعالجات الموزعة ، وتاريخ وملكية أنظمة VAX.</li>
</ul>
<h2><a href="https://statmodeling.stat.columbia.edu/2024/01/07/french-bio-lab-research-scandal/">التقاعس عن التصرف: العواقب والمساءلة في سوء السلوك العلمي</a></h2>
<ul>
<li>تم العثور على مختبر كيمياء في CNRS-Université Sorbonne Paris Nord يحتوي على العديد من المقالات العلمية مع البيانات التي تم التلاعب بها وإعادة تدويرها.</li>
<li>بدلا من سحب المقالات ، طلب CNRS تصحيحات وفرض استثناء لمدة شهر واحد من الواجبات على العالم المسؤول.</li>
<li>يجادل المؤلفون بالتحقيق الفوري في سوء السلوك البحثي ، والإبلاغ الشفاف عن النتائج ، والتراجع الفوري عن المقالات ذات الأخطاء الجسيمة ، وإعادة تمويل الأبحاث المستخدم في الأبحاث الاحتيالية. وهم يؤكدون على العواقب السلبية المترتبة على الفشل في معالجة سوء السلوك بشكل فعال، مثل إعاقة التقدم العلمي، وتآكل ثقة الجمهور، وتمكين العلماء غير الشرفاء من التنافس مع العلماء النزيهين. يتم انتقاد المؤسسات التي تحمي الباحثين المتورطين في سوء السلوك.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38903145">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش النصوص مجموعة من الموضوعات مثل عمليات الاحتيال والاحتيال والانتحال والفرق المختلة وظيفيا والتلاعب وسوء السلوك البحثي.</li>
<li>يؤكدون على أهمية التعرف على عمليات الاحتيال وتجنبها ، فضلا عن عواقب الانتحال والاحتيال البحثي.</li>
<li>كما يتم استكشاف أهمية السلوك الأخلاقي في الشركات ، إلى جانب تعرض الإنسان للتلاعب والميل إلى تطبيع الخداع. كما تتطرق النصوص إلى تحديات وعيوب الأيديولوجيات والأنظمة والمؤسسات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overclock3d.net/news/software/windows-xp-2024-edition-is-everything-i-want-from-a-new-os/">إصدار Windows XP 2024: نسخة حديثة من نظام التشغيل المحبوب</a></h2>
<ul>
<li>أنشأ AR 4789 إصدارا حديثا من Windows XP يسمى Windows XP 2024 Edition ، مما يوفر تجربة حنين ومبسطة تشبه نظام التشغيل الأصلي.</li>
<li>هذا المفهوم ليس إصدارا رسميا من Microsoft ولكنه يعمل كبديل للمستخدمين الذين يفضلون بساطة إصدارات Windows القديمة.</li>
<li>في حين أن نظامي التشغيل Windows XP و Windows 7 أصبحا قديمين ، إلا أن فكرة نظام التشغيل Windows XP المعاد تصوره لا يزال يتردد صداها لدى العديد من المستخدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38903314">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة من الموضوعات حول أنظمة التشغيل ، بما في ذلك تفضيلات المستخدم والإحباط مع Windows و Linux.</li>
<li>هناك تركيز على إصدارات محددة من Windows ، مثل Windows XP 2024 Edition و Windows 10 LTSC ، وتوافرها وملاءمتها لأغراض مختلفة.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضا إلى التحديات المتعلقة بتوافق برنامج التشغيل ، ومشكلات الأجهزة ، وعمليات التثبيت لكل من Windows و Linux ، وتجارب المستخدمين مع الألعاب على Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/moturus/motor-os">Motūrus OS: نظام تشغيل Rust الأول لأجهزة x64 الظاهرية ، مصمم للبساطة والأمان والأداء</a></h2>
<ul>
<li>Motūrus OS هو نظام تشغيل جديد مصمم خصيصا لأحمال عمل الأجهزة الافتراضية المستندة إلى السحابة.</li>
<li>يهدف إلى أن يكون أبسط وأكثر أمانا من Linux ، مع تحقيق أداء مماثل أو أفضل.</li>
<li>يدعم نظام التشغيل Motūrus OS ، المدمج في Rust ، حاليا الأجهزة الافتراضية المستندة إلى x64 KVM ويوفر ميزات مثل جدولة النواة الدقيقة وأنظمة الملفات الأساسية وقدرات الشبكات و httpd بسيط ، لكنه لا يزال في مرحلة التطوير وغير مناسب للاستخدام الإنتاجي حتى الآن.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38907568">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشات حول أنظمة التشغيل ، وتتطرق إلى موضوعات مثل تطوير MotorOS وتحديات استبدال Linux.</li>
<li>كما تمت مناقشة وحدة التحكم في الألعاب SteamDeck وأمن الأنظمة المستندة إلى Unix.</li>
<li>وسلطت المناقشات الضوء على خيارات التصميم والآثار الأمنية لأنظمة التشغيل المختلفة وسلطت الضوء على نجاح لغة البرمجة Rust في تطوير نظام التشغيل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://katedowninglaw.com/2024/01/06/the-new-york-times-launches-a-very-strong-case-against-microsoft-and-openai/">نيويورك تايمز تأخذ على مايكروسوفت و OpenAI على انتهاك حقوق الطبع والنشر والمنافسة غير العادلة</a></h2>
<ul>
<li>رفعت صحيفة نيويورك تايمز دعوى قضائية ضد Microsoft و OpenAI ، مدعية انتهاك حقوق الطبع والنشر وتخفيف العلامات التجارية والمنافسة غير العادلة.</li>
<li>تزعم التايمز أن مايكروسوفت وأوبن إيه آي استخدمتا محتواها لتدريب نماذجهما اللغوية وأطلقتا خدمات إخبارية تعيد إنتاج محتوى التايمز دون إسناد مناسب.</li>
<li>تقدم الدعوى أدلة على أن النماذج اللغوية تولد معلومات متطابقة أو غير دقيقة من محتوى التايمز ، مما يمهد الطريق لنزاع قانوني كبير يركز على الذكاء الاصطناعي وربما يشكل التشريعات الفيدرالية المستقبلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38900197">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتمحور النقاش حول عدم وجود اقتباسات وإسنادات مناسبة في نماذج الذكاء الاصطناعي مثل GPT من OpenAI عند إنشاء المحتوى ، مما يثير مخاوف بشأن الاقتباسات المنسوبة بشكل خاطئ ونقص المراجع في المقالات الإخبارية.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التحديات في العثور على مصادر موثوقة ، وأهمية المصادر الشخصية ، وأهمية الاقتباس وتحديد المصادر للنزاهة الأكاديمية.</li>
<li>كما تتم مناقشة القضايا القانونية المتعلقة بمحركات البحث التي تستخدم مواد محمية بحقوق الطبع والنشر ، وموثوقية المحتوى الذي تم إنشاؤه الذكاء الاصطناعي مقارنة بالمحتوى الذي يؤلفه الإنسان ، والدعوى القضائية المستمرة بين The New York Times و OpenAI ، مع التركيز على الجوانب المعقدة والمتعددة الأوجه للمحتوى الذي تم إنشاؤه الذكاء الاصطناعي وآثاره القانونية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/us/app/offline-chat-private-ai/id6474077941">الدردشة دون اتصال بالإنترنت: الذكاء الاصطناعي ChatBot للمراسلة الخاصة والآمنة</a></h2>
<ul>
<li>Offline Chat هو ChatBot الذكاء الاصطناعي يعمل بدون اتصال بالإنترنت ، مما يضمن الخصوصية والأمان.</li>
<li>التطبيق مناسب لمختلف المهام ، بما في ذلك الكتابة وتحفيز الإبداع.</li>
<li>وهي متوفرة لطرز معينة من iPhone و iPad ، ولا تجمع بيانات المستخدم ، وقد تم تحديثها مؤخرا بطراز جديد بسعر 1.99 دولار.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38906966">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي الملخص مجموعة من المناقشات المتعلقة بالتطبيقات والتقنيات.</li>
<li>تتضمن الموضوعات اقتراحات التطبيقات ، ومشكلات الأداء ، والتوافق مع الأجهزة ، والجوانب الفنية للخوارزميات والنماذج ، والوصول دون اتصال بالإنترنت ، ومطالبات النظام ، والمحتوى المسيء ، وتسعير التطبيق.</li>
<li>تهدف المناقشات إلى تحسين أداء التطبيق ومعالجة التحديات التقنية وتعزيز تجربة المستخدم.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تقديم Nino: التطبيق الكل في واحد لتبسيط مهام العمل" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D9%82%D8%AF%D9%8A%D9%85%20Nino%3A%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B7%D8%A8%D9%8A%D9%82%20%D8%A7%D9%84%D9%83%D9%84%20%D9%81%D9%8A%20%D9%88%D8%A7%D8%AD%D8%AF%20%D9%84%D8%AA%D8%A8%D8%B3%D9%8A%D8%B7%20%D9%85%D9%87%D8%A7%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%85%D9%84&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A8%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-07]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/07&#39;</h2>
<h1>2024-01-07</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/01/06/boeing-737-max-9-grounding-after-alaska-airlines-door-blows-midflight.html">إدارة الطيران الفيدرالية تأمر بتفتيش أكثر من 170 طائرة بوينج 737 ماكس 9 بعد حادث لوحة منتصف الرحلة</a></h2>
<ul>
<li>أمرت إدارة الطيران الفيدرالية بإيقاف أكثر من 170 طائرة بوينج 737 ماكس 9 لعمليات التفتيش بعد انفصال لجنة عن رحلة خطوط ألاسكا الجوية أثناء الرحلة.</li>
<li>أوقفت خطوط ألاسكا الجوية ويونايتد إيرلاينز أسطوليهما بالكامل من طائرات بوينج 737 ماكس 9 كإجراء احترازي.</li>
<li>الحادث قيد التحقيق حاليا من قبل NTSB ، ولحسن الحظ ، لم يتم الإبلاغ عن أي إصابات خطيرة. ويجدد الحادث المخاوف بشأن الأعطال الهيكلية المحتملة في طائرة بوينج 737 ماكس، التي واجهت بالفعل تدقيقا مكثفا في أعقاب حادثين مميتين في عام 2019.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38893909">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مواضيع متعددة تتعلق بسلامة الطيران ، بما في ذلك إيقاف طائرات بوينج 737 ماكس 9 ومخاوف السلامة مع خطوط ألاسكا الجوية.</li>
<li>كما يسلط الضوء على الحاجة إلى تنظيم أكثر صرامة في صناعة الطيران وينتقد بوينغ لإهمالها السلامة والتحديثات الضرورية.</li>
<li>تمتد المناقشة إلى ما هو أبعد من الطيران لتشمل مناقشات حول العلاقات بين الحكومة والشركات ، والإنفاق العسكري ، وثقافة الشركة ، وتراجع بعض الشركات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/05/your-money/irs-tax-filing-free-online.html">مصلحة الضرائب تجرب نظام الإيداع الضريبي المجاني ، وتواجه معارضة ودعما منقسما</a></h2>
<ul>
<li>تختبر مصلحة الضرائب الأمريكية نظاما مجانيا للإيداع الضريبي يمكن سكان 12 ولاية من تقديم الإقرارات الضريبية الفيدرالية مباشرة عبر الإنترنت دون أي رسوم.</li>
<li>تم تصميم هذا البرنامج التجريبي لدافعي الضرائب ذوي الدخل المنخفض والمتوسط الذين لديهم عوائد غير معقدة ، بهدف تبسيط إجراءات الإيداع.</li>
<li>وتعارض شركات إعداد الضرائب التجارية هذه المبادرة، في حين أن أعضاء الكونغرس من كلا الحزبين لديهم آراء مختلفة حول دعمها. ستصدر مصلحة الضرائب الأمريكية تقريرا عاما عن التجربة قبل اتخاذ قرار بشأن توسيع نظام الإيداع المباشر لعدد أكبر من دافعي الضرائب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38892044">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إن النظام الضريبي في الولايات المتحدة معقد وغير فعال، الأمر الذي يولد مناقشة حول الحاجة إلى التبسيط والتحسين.</li>
<li>يركز النقاش على مشاركة الحكومة في الإيداع الضريبي ، واستخدام شفرة مصدر المجال العام ، والمقارنة مع الأنظمة الضريبية في البلدان الأخرى.</li>
<li>يتضمن التحليل كفاءة الخدمات الحكومية ، وتخصيص الميزانية ، ودور الكيانات الخاصة ، إلى جانب وجهات نظر حول الامتثال الضريبي ، ومصلحة الضرائب ، وأمن البيانات ، وتعليم دافعي الضرائب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antonz.org/in-browser-code-playgrounds/">استكشاف ملعب التعليمات البرمجية في المتصفح: Codapi وقوة وقت تشغيل WASI خفيف الوزن</a></h2>
<ul>
<li>تتم مناقشة ملاعب التعليمات البرمجية داخل المتصفح ، لا سيما فيما يتعلق بأداة مفتوحة المصدر تسمى Codapi.</li>
<li>يمكن تجميع أوقات تشغيل اللغة في ثنائيات واجهة نظام WebAssembly (WASI) ، مما يسمح بتشغيلها في المتصفح مع وقت تشغيل WASI خفيف الوزن.</li>
<li>يعرض الملعب مقتطفات التعليمات البرمجية التفاعلية في Python و PHP و Ruby و Lua و JavaScript و Fetch و SQLite ، إلى جانب الميزات المتقدمة مثل القوالب وخلايا التعليمات البرمجية.</li>
<li>يتم توفير تعليمات حول كيفية استخدام الملاعب ، ويتم تسليط الضوء على فوائد تشغيل التعليمات البرمجية في المتصفح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38891177">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة ملاعب التعليمات البرمجية المختلفة في المتصفح والتي تمكن المستخدمين من كتابة التعليمات البرمجية وتنفيذها مباشرة في متصفحات الويب الخاصة بهم.</li>
<li>ومن الأمثلة على ذلك ملعب للغة المخطط وملعب بايثون مع ميزات موجهة نحو تعليم البرمجة للمبتدئين.</li>
<li>تسلط المقالة الضوء على صعوبات تشغيل التعليمات البرمجية مع أوقات تنفيذ طويلة أو حلقات لا نهائية داخل المتصفح وتناقش إمكانات ملاعب تطبيقات الويب لعرض منتجات sandboxed لأغراض العرض التوضيحي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-67903655">إدارة الطيران الفيدرالية توقف 171 طائرة بوينج 737 ماكس 9 بعد حادث في الجو</a></h2>
<ul>
<li>أوقفت إدارة الطيران الفيدرالية 171 طائرة بوينج 737 ماكس 9 بعد حادث سقط فيه جزء من طائرة واحدة خلال رحلة خطوط ألاسكا الجوية.</li>
<li>كما أجرت يونايتد إيرلاينز عمليات تفتيش على طائراتها ردا على الحادث.</li>
<li>ومن المتوقع أن تؤدي عمليات التفتيش إلى إلغاء حوالي 60 رحلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38893811">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أوقفت إدارة الطيران الفيدرالية 171 طائرة بوينج بعد حادث انفجار في الجو ، مع إعطاء الأولوية لسلامة الركاب.</li>
<li>سلط مستخدمو Hacker News في موضوع الضوء على دمج التعليقات وتناقض التوقيت في مقال بي بي سي ، مشككين في دقة المعلومات المقدمة.</li>
<li>يسلط تأريض الطائرات والمناقشة على Hacker News الضوء على أهمية المراقبة المستمرة وتدابير السلامة في صناعة الطيران.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/henrysward/status/1743794996732735679">كاري يقر ويقدر الاعتذار عن الخطأ الذي طالت ثلاث شركات</a></h2>
<ul>
<li>اعترف كاري وقدر المحادثة ، حيث أثر خطأ ارتكبه المتحدث على ثلاث شركات.</li>
<li>اعتذر المتحدث عن الخطأ وأعرب عن أمله في المغفرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38897363">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه Carta ، وهي شركة تكنولوجيا مالية ، انتقادات وادعاءات تتعلق بمعاملة الموظفين وخدمة العملاء وانتهاكات الخصوصية والسلوك غير الأخلاقي المحتمل.</li>
<li>تتم مناقشة الخيارات البديلة لكارتا ، ويتم انتقاد استجابة الرئيس التنفيذي.</li>
<li>تركز المناقشة أيضا على المناقشات حول المساءلة وتوقعات الخصوصية والشرعية والأخلاق لإجراءات الشركة ، مما يثير مخاوف بشأن مصداقيتها وشفافيتها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rswier/swieros">تقديم Swieros: محاكي وحدة المعالجة المركزية متعدد الاستخدامات ، ومترجم C ، ونظام التشغيل</a></h2>
<ul>
<li>Swieros عبارة عن نواة ومترجم ومنصة مستخدم خفيفة الوزن وسريعة تشبه Unix تعتمد على xv6.</li>
<li>وهي مصممة لتوفير بيئة ممتعة وتعليمية لأغراض البحث.</li>
<li>يتضمن Swieros وحدة معالجة مركزية افتراضية مع دعم أوضاع المستخدم / المشرف والذاكرة الظاهرية ، بالإضافة إلى مترجم سريع للتجميع والتنفيذ أثناء التنقل.</li>
<li>تشمل الميزات الأخرى ل Swieros عملاء الشبكة والخوادم وتطبيقات OpenGL عن بعد وتطبيقات واجهة المستخدم الرسومية والمزيد.</li>
<li>يمكن تشغيله على كل من أنظمة تشغيل Windows و Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38890540">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش الملخص مشروعا على GitHub يشتمل على محاكي وحدة المعالجة المركزية ومترجم C ونظام التشغيل ، والذي حظي باهتمام إيجابي وإعجاب من المستخدمين.</li>
<li>يسلط المستخدمون الضوء على حجم مترجم C مقارنة بالنواة ويذكرون مترجما آخر جديرا بالملاحظة يسمى C4 يستحق الاستكشاف.</li>
<li>بشكل عام ، يعتبر المشروع مشروعا شغوفا وأداة تعليمية قيمة للدراسة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2012/02/ultima-part-1/">ولادة ألتيما: ريادة CRPG ورسومات البلاط</a></h2>
<ul>
<li>تركز المقالة على إصدار وأهمية أول لعبة Ultima في نوع CRPG ، مع التركيز على تأثيرها على استخدام رسومات البلاط.</li>
<li>يتعمق في التطوير المبكر لسلسلة Ultima ويتضمن وجهات نظر من مستخدمي المنتدى وفنان غلاف Ultima I.</li>
<li>يناقش المقال أيضا تنسيق عرض لعبة أخرى تسمى Garriott.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38894397">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول جوانب مختلفة من لعبة Ultima ، بما في ذلك التجارب الشخصية ، والتأثير على اللاعبين ، والمقارنات مع ألعاب RPG الأخرى ، والتحديات التقنية ، والآراء حول اسمها ومنصتها.</li>
<li>تتراوح الموضوعات من مقابلة المنشئ ، والهندسة العكسية لشفرة المصدر ، والغش ، والتوصيات لمزيد من القراءة.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على تأثير Ultima و Dungeons &amp;Dragons على صناعة الألعاب ، إلى جانب الاختلافات بين ألعاب تقمص الأدوار الغربية واليابانية. كما تمت مناقشة استخدام تقنيات الرسم غير المباشرة والفعالة في ألعاب الفيديو ، بالإضافة إلى تصور Ultima كلعبة RPG ومدى ملاءمتها كمطلق نار فضائي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2019/10/28/can-brain-science-help-us-break-bad-habits">كسر العادات: اليأس من قوة الإرادة (2019)</a></h2>
<ul>
<li>العادات لها تأثير كبير على سلوكنا ، وتتحدى فكرة أن لدينا سيطرة كاملة على أفعالنا.</li>
<li>يمكن أن تكون التغييرات الصغيرة في بيئتنا فعالة في كسر العادات السيئة وتعزيز ضبط النفس.</li>
<li>تلعب الشركات دورا في تشكيل عادات المستهلك ، وتسليط الضوء على الحاجة إلى فهم وتحليل العادات لكسرها. تقدم المقالة نصائح شخصية وأمثلة على كسر إدمان الهواتف الذكية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38895342">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مواضيع مختلفة تتعلق بكسر العادة ، بما في ذلك الإقلاع عن التدخين وفقدان الوزن والتغلب على الإدمان.</li>
<li>تتم مناقشة استراتيجيات مثل تغيير البيئات وإيجاد البدائل واستخدام قوة الإرادة كوسيلة لكسر العادات.</li>
<li>يتم التأكيد على أهمية فهم دور البيئة والحوافز في السلوك ، إلى جانب الحاجة إلى المسؤولية الشخصية واتخاذ خيارات واعية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artsandculture.google.com/story/sounds-of-cologne-wdr/gQWRzsVclcCYPA?hl=en">الإرث الرائد لاستوديو WDR للموسيقى الإلكترونية في كولونيا</a></h2>
<ul>
<li>كان استوديو WDR للموسيقى الإلكترونية في كولونيا مؤسسة رائدة للموسيقى الإلكترونية ، حيث أتاح للملحنين الوصول إلى المعدات المتقدمة وفرصة تجربة تقنيات جديدة لإنشاء الصوت.</li>
<li>على الرغم من قدراته التقنية المحدودة وظروفه الضيقة ، حافظ الاستوديو على دوره الرائد في هذا المجال.</li>
<li>أغلق الاستوديو في عام 2001 بعد 50 عاما من التشغيل ، ولم تنجح محاولات إنشاء منزل دائم له. تقيم شركة شمال الراين وستفاليا معرضا على الإنترنت لتكريم هيئة الإذاعة الغربية وتاريخ الموسيقى الإلكترونية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38892685">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يبحث المقال في أهمية استوديو WDR للموسيقى الإلكترونية في كولونيا في ريادة الموسيقى التجريبية والتحديات التي يواجهها بسبب انخفاض التمويل.</li>
<li>يستكشف تأثير الشيوعية على الثقافة ، لا سيما في الصين ، وكيف تؤثر على صناعة السينما.</li>
<li>يتعمق المقال أيضا في المعضلات الأخلاقية وفعالية الإذاعة والتلفزيون الممولة من القطاع العام، مع التركيز على المشهد الإعلامي الألماني. ويتطرق إلى المخاوف بشأن الأحزاب اليمينية المتطرفة والدعاية والاستقطاب الإعلامي. تتم مناقشة مشاركة الجماعات السياسية المختلفة في وسائل الإعلام الألمانية ، بما في ذلك مزاعم الدعاية اليسارية والأخبار المزيفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://socket.dev/blog/when-everything-becomes-too-much">يستهدف المتسللون مديري الحزم ببرامج ضارة لتعدين العملات المعدنية في هجمات متعددة المراحل</a></h2>
<ul>
<li>يستخدم المتسللون مديري الحزم كوسيلة لتوزيع البرامج الضارة لتعدين العملات المعدنية في هجمات متعددة المراحل.</li>
<li>تم اكتشاف ثلاث حزم PyPI ضارة كمثال حديث على هذا التكتيك.</li>
<li>وهذا يسلط الضوء على الحاجة إلى تحسين التدابير الأمنية والمراقبة اليقظة لتبعيات الحزم لمنع انتشار البرامج الضارة من خلال مستودعات البرامج الموثوقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38894445">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتطرق المناقشة إلى العديد من القضايا المتعلقة بإدارة الحزم والتبعيات ونظام JavaScript البيئي.</li>
<li>وتشمل المخاوف انتشار التبعيات ونقص الوعي بتكاليفها الفعلية.</li>
<li>تشمل موضوعات النقاش الحاجة إلى مكتبة قياسية موحدة ومحمولة في JavaScript ، ومقارنة مفاتيح فعالة ووظائف قابلة للتخصيص في لغات البرمجة ، وإيجابيات وسلبيات المكتبات المتخصصة مقابل مكتبة شاملة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vickiboykis.com/2024/01/05/retro-on-viberary/">بنية الوحدات والملفات لواجهة برمجة التطبيقات: تم استكشافها</a></h2>
<ul>
<li>تتكون بنية الدليل من وحدات وملفات متعددة متعلقة بواجهة برمجة التطبيقات ، مقسمة إلى أدلة مختلفة.</li>
<li>يحتوي دليل &quot;api&quot; على ملف API الرئيسي والملفات الأخرى المتعلقة بتوجيه واجهة برمجة التطبيقات وتقديمها.</li>
<li>تتضمن الدلائل الأخرى &quot;conf&quot; لإدارة التكوينات والاتصال ب Redis ، و &quot;index&quot; لفهرسة عمليات التضمين والعمليات ذات الصلة ، و &quot;load&quot; لاختبار الحمل ، و &quot;model&quot; لإنشاء عمليات التضمين ومعالجتها ، و &quot;دفاتر الملاحظات&quot; للتعليمات البرمجية الاستكشافية والدفاتر ، و &quot;البحث&quot; لاستدلال البحث ، و &quot;training_data&quot; للتضمينات المستفادة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38896879">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمثل إنشاء محرك بحث دلالي تحديات يناقشها المستخدمون.</li>
<li>يهتم المستخدمون بتطوير استعلام بحث يفهم عمليات البحث الدلالية بشكل أفضل.</li>
<li>تم ذكر إمكانات النموذج الوسيط لترجمة الاستعلامات.</li>
<li>تتم مناقشة تضمين المستندات الافتراضية (HyDE) ومحولات الجمل كنماذج وتقنيات للتعامل مع البحث الدلالي.</li>
<li>ويرد ذكر تقييم نماذج التضمين وطرق الاسترجاع.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على أحدث ما توصلت إليه أنظمة التوصية والتوازن بين قيمة المستخدم والربحية.</li>
<li>لدى المستخدمين استفسارات حول دمج القواعد في محرك بحث دلالي.</li>
<li>يتم التشكيك في فعالية ChatGPT في سيناريوهات البحث.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maps.vasile.ch/transit-sbb/">تصور القطارات السويسرية في الوقت الحقيقي</a></h2>
<ul>
<li>هذه خريطة متحركة تعرض شبكة السكك الحديدية الفيدرالية السويسرية بناء على الجداول الزمنية الرسمية.</li>
<li>تعرض الخريطة مختلف مشغلي القطارات والمحطات داخل الشبكة.</li>
<li>يوفر تمثيلا مرئيا لنظام النقل الشامل للسكك الحديدية في سويسرا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38891712">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمتع سويسرا بنظام نقل عام شامل على الرغم من التحديات التي يفرضها انخفاض الكثافة السكانية والمساحات الجغرافية الكبيرة.</li>
<li>شهد نظام القطارات في سويسرا تحسينات كبيرة ، مما أدى إلى الدعوة إلى تنفيذ خط سكة حديد عالي السرعة.</li>
<li>تفتخر سويسرا بالقطارات في مواعيدها الدقيقة وتوفر تتبعا مباشرا لمواقع القطارات ، مع تصنيف مشاريع البنية التحتية أيضا لتخطيط أفضل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/aoe2/comments/18ysttu/aoe_is_written_in_assembly_is_this_actually_true_o/">يناقش المطور الأصلي ل Age of Empires 2 استخدام رمز التجميع لتحسين الأداء</a></h2>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون على Reddit استخدام رمز لغة التجميع في Age of Empires 2 ويتساءلون عن مداه في اللعبة.</li>
<li>يشرح بعض المستخدمين أن كود التجميع يستخدم لتحسين سرعة رسم الكائن في اللعبة.</li>
<li>تستكشف المحادثة أهمية وتحديات البرمجة بلغة التجميع في تطوير الألعاب الحديثة ، بما في ذلك اقتراحات لتحديث الكود القديم أو فتحه المصدر. ومع ذلك ، تثار أيضا مخاوف بشأن فهم الكود وتصحيحه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38896896">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يؤكد المطور الأصلي ل Age of Empires 2 على استخدام كود التجميع في تحسين سرعة رسم الكائن في تطوير اللعبة.</li>
<li>يسلط المطور الضوء على فوائد المناقشات وجها لوجه مع المبرمجين الآخرين ، بما في ذلك مايكل أبراش.</li>
<li>كما تم ذكر التطورات في مترجمي C ++ منذ تسعينيات القرن العشرين في المناقشة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="إدارة الطيران الفيدرالية تأمر بتفتيش أكثر من 170 طائرة بوينج 737 ماكس 9 بعد حادث لوحة منتصف الرحلة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A5%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%B7%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%A9%20%D8%AA%D8%A3%D9%85%D8%B1%20%D8%A8%D8%AA%D9%81%D8%AA%D9%8A%D8%B4%20%D8%A3%D9%83%D8%AB%D8%B1%20%D9%85%D9%86%20170%20%D8%B7%D8%A7%D8%A6%D8%B1%D8%A9%20%D8%A8%D9%88%D9%8A%D9%86%D8%AC%20737%20%D9%85%D8%A7%D9%83%D8%B3%209%20%D8%A8%D8%B9%D8%AF%20%D8%AD%D8%A7%D8%AF%D8%AB%20%D9%84%D9%88%D8%AD%D8%A9%20%D9%85%D9%86%D8%AA%D8%B5%D9%81%20%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%AD%D9%84%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A7%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-06]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/06&#39;</h2>
<h1>2024-01-06</h1>
<h2><a href="https://www.robinsloan.com/notes/home-cooked-app/">BoopSnoop: تطبيق مراسلة محلي الصنع للعائلة</a></h2>
<ul>
<li>طور المؤلف تطبيق مراسلة يسمى BoopSnoop ليحل محل تطبيق سابق لاستخدام عائلته.</li>
<li>يتيح BoopSnoop مشاركة الصور ومقاطع الفيديو بسهولة بين أفراد العائلة ، مع اختفاء الرسائل بعد عرضها.</li>
<li>يؤكد المؤلف ، وهو مبرمج &quot;طباخ منزلي&quot; ، على الطبيعة الشخصية وغير التجارية لمشاريع الترميز الخاصة بهم ويقدر الاستقلال والتحكم في تطبيقهم ، بدلا من استخدام تطبيقات المراسلة للشركات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38877423">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشارك المستخدمون في محادثة تسلط الضوء على فوائد وتحديات تطوير التطبيقات الشخصية.</li>
<li>تتم مناقشة مواضيع مختلفة ، بما في ذلك ممارسات الترميز ، وتكامل الخدمات ، وتخصيص تطبيقات الأجهزة المحمولة ، وإدارة الملفات الشخصية والشهادات.</li>
<li>كما تتناول المحادثة تأثير التكنولوجيا على الأفراد، ودور الذكاء الاصطناعي في تطوير التطبيقات، وتحديات تلبية احتياجات قواعد المستخدمين الصغيرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matduggan.com/fixing-macs-door-to-door/">إصلاح أجهزة Mac أثناء التنقل: نظرة من الداخل على مزود خدمة معتمد من Apple من الباب إلى الباب</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف تجاربهم المباشرة كمزود خدمة معتمد من Apple ، حيث قاموا بإصلاح أجهزة كمبيوتر سطح مكتب Mac في شيكاغو.</li>
<li>يناقشون عدم وجود رقابة من Apple والأدوات التي استخدموها للإصلاحات.</li>
<li>يروي المؤلف لقاءات مع عملاء غريبين ومشاهير ومواقف خطيرة أثناء العمل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38886030">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة تجارب مختلفة في إصلاح أجهزة Mac ولقاءات مع الأفراد الأثرياء ، مما يوفر رؤى حول التحديات التي يواجهها رواد التكنولوجيا.</li>
<li>تشمل الموضوعات لقاءات مع ربات البيوت بالملل ، والتورط مع عصابة إجرامية ، والعلاقة بين القرصنة والجريمة المنظمة ، والتفاعلات مع المشاهير.</li>
<li>تستكشف المحادثة أيضا أهمية إخفاء الهوية عبر الإنترنت ، والخوف في المدن الأمريكية ، والاحتياطات اللازمة عند حمل الإلكترونيات القيمة في أحياء معينة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seattletimes.com/business/boeing-aerospace/boeing-wants-faa-to-exempt-max-7-from-safety-rules-to-get-it-in-the-air/">بوينغ تطلب إعفاء طائرات ماكس 7 من قواعد السلامة</a></h2>
<ul>
<li>وتطلب بوينغ إعفاء من لوائح السلامة لطائراتها ماكس 7 لتسريع عودتها إلى الخدمة.</li>
<li>الدافع وراء الطلب هو المخاوف المتعلقة بنظام المحرك المضاد للجليد.</li>
<li>يجادل النقاد بأن السلامة يجب أن تكون لها الأسبقية ويجب تنفيذ إصلاح دائم ، بينما تقوم إدارة الطيران الفيدرالية حاليا بتقييم طلب بوينج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882358">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وتركز المناقشات على سجل السلامة في بوينغ، وقرارات الإدارة، والمخاوف المتعلقة بطائرة 737 ماكس.</li>
<li>يتم توجيه الانتقادات إلى شركة بوينغ لإعطاء الأولوية للأرباح على السلامة وسوء التعامل مع قضايا السلامة.</li>
<li>تشمل الاقتراحات لمعالجة مخاوف السلامة إصلاحات التعديل التحديثي والممارسات الهندسية المحسنة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalcameraworld.com/news/this-holographic-camera-turns-any-window-into-an-invisible-camera">هولوكام: كاميرا زايس الزجاجية الشفافة تثير مخاوف تتعلق بالخصوصية</a></h2>
<ul>
<li>قدم زايس Holocam ، وهي تقنية تحول أي شاشة زجاجية إلى كاميرا باستخدام التصوير المجسم .</li>
<li>الكاميرا شفافة ويمكن وضعها في أي مكان على الشاشة ، مما يلغي الحاجة إلى القواطع أو الثقوب.</li>
<li>تشمل التطبيقات المحتملة ل Holocam الوظائف داخل السيارة ، وأجراس الأبواب الذكية ، وكاميرات الويب ، وكاميرات وقوف السيارات ، والتعرف على الوجه / الإيماءات. ومع ذلك ، تنشأ مخاوف تتعلق بالخصوصية بسبب إمكانية وجود كاميرات خفية مع هذه التقنية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38881981">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش النص التقنيات المختلفة التي طورها زايس ، بما في ذلك الهولوكام ، ومستشعر كاميرا الطبقة غير المرئية ، والزجاج متعدد العدسات.</li>
<li>مخاوف الخصوصية والتطبيقات المحتملة وجودة الصورة وسمعة بصريات زايس هي بعض الموضوعات التي تم استكشافها في المناقشات.</li>
<li>يذكر النص أيضا تقنيات أخرى مثل الإسقاط المجسم ويقارن كاميرات الهاتف بكاميرات DSLR ، مما يوفر منظورا متوازنا حول فوائد وقيود هذه التقنيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/05/technology/antitrust-apple-lawsuit-us.html">وزارة العدل الأمريكية تقترب من قضية مكافحة الاحتكار ضد شركة آبل</a></h2>
<ul>
<li>تستعد وزارة العدل الأمريكية لرفع قضية واسعة لمكافحة الاحتكار ضد شركة آبل، مع التركيز على جهودها للحفاظ على هيمنة آيفون.</li>
<li>يبحث التحقيق في كيفية سيطرة Apple على أجهزتها وبرامجها على خلق حواجز أمام المستهلكين للتحول إلى أجهزة أخرى وللمنافسين للمنافسين.</li>
<li>تشمل مجالات الاهتمام الرئيسية تكامل Apple Watch ، وحصرية iMessage ، ونظام مدفوعات iPhone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883393">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدرس الولايات المتحدة قضية مكافحة الاحتكار ضد شركة Apple بسبب مخاوف بشأن حصرية خدمة iMessage الخاصة بها.</li>
<li>تعد مشكلات التوافق بين AirPlay من Apple و Google Cast جزءا من المناقشة.</li>
<li>يثير المقال أسئلة حول سيطرة Apple على الأجهزة ومتاجر التطبيقات وقابلية التشغيل البيني بين منصات المراسلة والآثار الاجتماعية لاستخدام أنظمة تشغيل الهواتف المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.lol/@robb/111704215593992932">فيسبوك يتهم عن طريق الخطأ المدونة الشخصية بالتصيد الاحتيالي</a></h2>
<ul>
<li>social.lol هي عبارة عن منصة وسائط اجتماعية تعد جزءا من شبكة Mastodon اللامركزية.</li>
<li>يمكن للمستخدمين إنشاء حساب وتسجيل الدخول وإجراء عمليات البحث باستخدام خيارات مختلفة على social.lol.</li>
<li>تمكن المنصة المستخدمين من متابعة الملفات الشخصية أو علامات التصنيف والمفضلة والمشاركة والرد على المنشورات ، بالإضافة إلى التفاعل من حساباتهم على خوادم مختلفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38880713">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشعر المستخدمون بالإحباط من قرارات Facebook الخوارزمية ، والافتقار إلى المساءلة ، والحاجة إلى مزيد من الشفافية والتدخل البشري في الإشراف على المحتوى.</li>
<li>هناك نقاش حول الإيجابيات الخاطئة في تحديد المحتوى الضار وسمعة وتسعير مزودي الخدمات السحابية المختلفين.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضا إلى المشكلات المتعلقة ب Netcraft و Cloudflare والتعامل مع المحتوى المبلغ عنه على منصات التواصل الاجتماعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karrisaarinen/status/1743398553500971331">كارتا تواجه رد فعل عنيف للتواصل مع المستثمرين غير المرغوب فيه</a></h2>
<ul>
<li>يشعر مؤسس شركة ناشئة بخيبة أمل من Carta ، وهي منصة شهيرة لإدارة جداول رأس المال ، حيث يتصلون بالمستثمرين الملاك في الشركة الناشئة لبيع الأسهم للمشترين المحتملين.</li>
<li>يشعر المؤسس بالقلق من الآثار السلبية المحتملة لذلك على سمعة كارتا كمنصة موثوقة للشركات الناشئة.</li>
<li>يثير هذا الوضع مخاوف بشأن مستقبل كارتا وقدرتها على الحفاظ على ثقة مجتمع الشركات الناشئة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38886915">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه Carta ، وهي شركة برمجيات B2B ، مزاعم بالتواصل مع عرض المناقصة غير المرغوب فيه ، مما يثير مخاوف بشأن الخصوصية ونموذج أعمالها.</li>
<li>تؤكد المحادثة على الحاجة إلى خيارات سيولة أفضل للموظفين وتنصح المؤسسين بحماية جدول رأس المال الخاص بهم.</li>
<li>يشكك المؤلف في قيمة كارتا ويقترح بكرة كمنافس ، بينما يعرب عن مخاوفه بشأن أخلاقيات التماس المبيعات الثانوية دون موافقة والمخاطر المحتملة للمشترين غير المعروفين في الأسواق الثانوية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redhat.com/en/blog/fastest-road-centos-linux-red-hat-enterprise-linux">CentOS Linux للوصول إلى نهاية العمر الافتراضي في يونيو 2024 ، تقدم Red Hat دعما للانتقال</a></h2>
<ul>
<li>أعلنت Red Hat أنه سيتم إيقاف CentOS Linux في يونيو 2024 ، وستنتهي صيانة Red Hat Enterprise Linux 7.</li>
<li>يمكن للمستخدمين استخدام أدوات Red Hat ودعمها لعملية من مرحلتين للتحويل والترقية إلى إصدار مدعوم من Red Hat Enterprise Linux.</li>
<li>ينصح بالبدء في التخطيط والترحيل الآن لضمان انتقال سلس قبل الموعد النهائي لنهاية العمر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38878587">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثار قرار Red Hat بإنهاء دعم CentOS Linux والانتقال إلى CentOS Stream الجدل والإحباط بين المستخدمين.</li>
<li>تم تمييز Ubuntu كبديل شائع ل CentOS ، حيث يوفر مزايا لنشر الخادم.</li>
<li>تم ذكر صعود توزيعات Linux الأخرى مثل Rocky Linux و Alma Linux ، مما يشير إلى انخفاض شعبية Red Hat.</li>
<li>تتم مناقشة المخاوف المتعلقة بإمكانية الوصول إلى شفرة المصدر والتوافق واستقرار التوزيعات المختلفة.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن خيبة أملهم من نهاية دعم CentOS 8 ويقترحون خيارات دعم موسعة.</li>
<li>يتم استكشاف الاختلافات بين مديري الحزم مثل &quot;apt&quot; و &quot;dnf&quot; / &quot;yum&quot;.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم ومخاوفهم فيما يتعلق بالترحيل إلى أنظمة تشغيل بديلة.</li>
<li>يتم تحليل تأثير قرارات IBM / Red Hat على ثقة المستخدم والجدل الدائر حول الاستحواذ على منافس.</li>
<li>وتختتم المناقشة بظهور بدائل جديدة ردا على تصرفات ريد هات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogsystem5.substack.com/p/hard-disk-leds-and-noisy-machines">أجهزة الكمبيوتر الحديثة: التحدي المتمثل في مراقبة الأداء بدون مصابيح LED للقرص الصلب وآلات صاخبة</a></h2>
<ul>
<li>لم تعد أجهزة الكمبيوتر الحديثة تحتوي على مصابيح LED للقرص الصلب أو أجهزة صاخبة ، مما يجعل من الصعب على المطورين تحديد مشكلات الأداء.</li>
<li>يتم إعطاء أمثلة على أوجه القصور التي مرت دون أن يلاحظها أحد حتى تسببت في مشاكل ، مع التأكيد على أهمية استخدام أجهزة مراقبة الأداء.</li>
<li>تشكل بيئات التطوير عن بعد تحديا للمراقبة ، ولكن لا يزال من الضروري البقاء على دراية بأي تشوهات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883408">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتناول المقال موضوع الحنين إلى التقنيات القديمة وأهمية مراقبة أداء الكمبيوتر ونشاطه.</li>
<li>يناقش الآراء المختلفة فيما يتعلق بأهمية المؤشرات مثل الإشعارات المرئية والتعليقات المسموعة في تقييم وظائف النظام.</li>
<li>تتطرق المقالة أيضا إلى تحديات العمل مع الأنظمة المضمنة ، وتأثير تعقيد الكود على قوة الحوسبة ، وتفضيلات المطورين. ويختتم بتوصيات لمراقبة مقاييس النظام وأهمية التركيز على مقاييس أداء محددة بدلا من الاعتماد فقط على استخدام وحدة المعالجة المركزية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/CultriX/MistralTrix-v1">8.99B LLM للهواة يتفوق على الأصل في لوحات المتصدرين مع نموذج تجريبي</a></h2>
<ul>
<li>نموذج CultriX / MistralTrix-v1 هو نموذج محول مصمم لتوليد النص ومدرب على اللغة الإنجليزية.</li>
<li>لقد تم ضبطه باستخدام تحسين التفضيل المباشر (DPO) ويعمل بشكل أفضل من النموذج الأصلي على معايير مختلفة.</li>
<li>تم تدريب النموذج ، بحجم معلمات 8.99B ، على وحدة معالجة رسومات Colab واحدة في وقت قصير وهو متاح للتنزيل على Google Colab و GitHub. ومع ذلك ، من المهم ملاحظة أن النموذج لا يزال في المرحلة التجريبية ويعترف المنشئ بأنه مبتدئ في هذا المجال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882726">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يوفر المنشور برنامجا تعليميا حول بناء نموذج لغة عالي المستوى (LLM) للوحات المتصدرين.</li>
<li>يعزو المؤلف نجاحهم إلى الحظ والمساعدة من الآخرين.</li>
<li>يشكك المعلقون في موثوقية ودقة لوحات المتصدرين ، مشيرين إلى مخاوف بشأن الإفراط في التجهيز والغش.</li>
</ul>
<h2><a href="https://memoirsandrambles.substack.com/p/everything-will-be-alright-in-iceland">Þetta Reddast: العقلية الأيسلندية للمرونة والاعتماد على الذات</a></h2>
<ul>
<li>يتأمل المؤلف في تجاربهم في العيش في أيسلندا ويستكشف العقلية الأيسلندية ل &quot;þetta reddast&quot; ، والتي تعني &quot;كل شيء سيكون على ما يرام&quot;.</li>
<li>إن الشعب الأيسلندي الذي يعيش في بلد معرض للبراكين والكوارث الطبيعية يجسد اعتقادا بأن كل شيء سينجح، إلى جانب التأهب والتصميم.</li>
<li>يقارن المؤلف هذه العقلية مع بلدهم البرازيل، الذي يفتقر إلى الكوارث الطبيعية ولكنه يواجه تحديات، ويؤكد على أهمية تحمل المسؤولية وعدم الاعتماد على القدر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38878640">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي المقال مجموعة من الموضوعات ، بما في ذلك الموقف الثقافي الأيسلندي &quot;þetta reddast&quot; ، والتحيات والتعابير في مختلف البلدان ، وأهمية التأهب للكوارث الطبيعية.</li>
<li>كما يناقش مخاطر وفوائد المخاطرة المحسوبة ، والمناظر الطبيعية والغطاء النباتي في أيسلندا ، وتصور وقيمة برنامج أبولو الفضائي.</li>
<li>وتشمل الموضوعات الأخرى أولويات حكومة الولايات المتحدة في ستينيات القرن العشرين ، وتطوير كوريا الجنوبية ، واستكشاف الفضاء ومقدمي الخدمات التجارية ، والثروة في أيسلندا ، والتجارب الشخصية مع المخاطر والخطر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tconbeer/harlequin">Harlequin: SQL IDE للمحطة الطرفية مع دعم DuckDB و SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Harlequin هو SQL IDE مصمم للمحطة الطرفية التي تمكن المستخدمين من التفاعل مع قواعد بيانات DuckDB و SQLite.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تثبيت Harlequin بسهولة باستخدام pipx والاستفادة من ميزاته ومحولاته العديدة.</li>
<li>مشروع Harlequin مفتوح للمساهمات ، مع تشجيع المستخدمين على تقديم التعليقات وفتح المشكلات وحتى إرسال طلبات السحب لتغيير التعليمات البرمجية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882526">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يوفر الملخص نظرة عامة على أداة SQL IDE Harlequin ، بما في ذلك قيودها والتطوير المستمر.</li>
<li>يناقش استخدام البيئات الافتراضية في تطوير Python والأدوات البديلة لإدارة مشاريع Python ، مع تسليط الضوء على فوائد عزل التبعيات.</li>
<li>يغطي الملخص أيضا تفضيل واجهات سطر الأوامر في الوصول إلى أوامر مشاريع Python المتعددة ومزايا استخدام واجهة مستخدم طرفية (TUI) لتطوير SQL. بالإضافة إلى ذلك ، فإنه يشير إلى مخاوف بشأن توافق Harlequin مع قواعد البيانات الشائعة واقتراحات المستخدمين للحصول على ميزات إضافية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/04/travel/europe-new-trains.html">أوروبا تحتضن نهضة السكك الحديدية مع ارتفاع الطلب على السفر عبر الحدود</a></h2>
<ul>
<li>تشهد أوروبا عودة السفر بالسكك الحديدية ، مع تزايد الطلب على حركة السكك الحديدية للركاب عبر الحدود.</li>
<li>تستثمر كل من الحكومات والمستثمرين من القطاع الخاص في البنية التحتية وتوسيع خطوط السكك الحديدية لتلبية هذا الطلب.</li>
<li>قد تواجه يوروستار منافسة على طريقها بين لندن وباريس بسبب خطط شركات أخرى لتقديم خدمات إضافية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883213">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على السفر بالقطار في أوروبا والولايات المتحدة ، وتغطي موضوعات مثل الشعبية والتحديات والبنية التحتية والأمن والمقارنات بين البلدان.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم وإحباطاتهم من السفر بالقطار ، مع تسليط الضوء على الجوانب الإيجابية والسلبية.</li>
<li>كما يتم استكشاف جدوى أنظمة القطارات في الولايات المتحدة وإمكانية إنشاء طرق قطارات جديدة ، مع الأخذ في الاعتبار العوامل التي تؤثر على خيارات النقل.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="BoopSnoop: تطبيق مراسلة محلي الصنع للعائلة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=BoopSnoop%3A%20%D8%AA%D8%B7%D8%A8%D9%8A%D9%82%20%D9%85%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D9%84%D8%A9%20%D9%85%D8%AD%D9%84%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%86%D8%B9%20%D9%84%D9%84%D8%B9%D8%A7%D8%A6%D9%84%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A6%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-05]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/05&#39;</h2>
<h1>2024-01-05</h1>
<h2><a href="https://www.clicks.tech/">النقرات: لوحة مفاتيح iPhone المثالية لتحسين الكتابة وتحسين الإنتاجية</a></h2>
<ul>
<li>Clicks هي لوحة مفاتيح منشئ مصممة لجهاز iPhone ، مما يوفر للمستخدمين مساحة شاشة أكبر وتجربة كتابة محسنة وإمكانية الوصول إلى الاختصارات.</li>
<li>يسمح للمستخدمين بزيادة مساحة شاشة iPhone الخاصة بهم لإنشاء المحتوى ويوفر تكاملا سلسا مع iOS.</li>
<li>تتوفر النقرات حاليا لطرازات iPhone 14 Pro و iPhone 15 Pro و Pro Max كإصدار محدود ، بأسعار تبدأ من 139 دولارا أمريكيا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871987">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون رغبتهم في لوحات المفاتيح الفعلية على الهواتف الذكية والتحديات التي يواجهونها في العثور على الأجهزة التي تلبي هذا التفضيل.</li>
<li>يتم التعبير عن الحنين إلى الأجهزة القديمة ذات لوحات المفاتيح الفعلية ، إلى جانب الرغبة في مزيد من التنوع والإثارة في تصميمات الهواتف الذكية.</li>
<li>يستكشف المستخدمون خيارات مرفقات لوحة المفاتيح المختلفة ويناقشون إمكانات التصميمات المبتكرة التي تجمع بين شاشات اللمس ولوحات المفاتيح الفعلية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sonnet.io/posts/sit/">شارك موقع الجلوس للاسترخاء والراحة</a></h2>
<ul>
<li>يرسل المؤلف تحيات العام الجديد ويشجع القراء على مشاركة موقع ويب يوفر الاسترخاء أو المتعة مع الأصدقاء.</li>
<li>يتم شرح الغرض من الموقع من خلال رابطين مقدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38869235">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يحتوي النص على سلسلة من التعليقات غير ذات الصلة حول مواضيع مختلفة بما في ذلك استخدام تطبيق التأمل المسمى Sit والمخاطر المحتملة للتأمل.</li>
<li>هناك أيضا مناقشات حول الدخول في وضع ملء الشاشة في المتصفحات وتقنيات تصميم مواقع الويب وتطبيق تمرين التنفس.</li>
<li>بالإضافة إلى ذلك ، تم ذكر عدم وجود لمسة شخصية في التفاعلات عبر الإنترنت وتتبع وقت التأمل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commandcenter.blogspot.com/2024/01/what-we-got-right-what-we-got-wrong.html">اذهب: التزامن والبساطة ينجحان ، ومعالجة الأخطاء</a></h2>
<ul>
<li>نجحت لغة برمجة Go في تعزيز التزامن والبساطة في برامج الخادم واستخدام الواجهات.</li>
<li>ارتكبت أخطاء في عدم تقديم إرشادات واضحة بشأن التزامن وعدم معالجة قضايا الرسم البياني للتبعية في إدارة الحزم.</li>
<li>على الرغم من المشكلات ، لدى Go مجتمع داعم ويستمر في النجاح بسبب مكتبته القياسية القوية والتركيز على اتساق الكود والتوافق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38872362">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم الملخص نظرة عامة على المقالة وسلسلة التعليقات ، مع التركيز على تطوير ونجاح لغة برمجة Go في جانب الخادم وبرامج الشبكة مقارنة ب Python و Java.</li>
<li>يناقش القيود والانتقادات الموجهة إلى Go ، بما في ذلك تعاملها مع كود C / C ++ منخفض المستوى ، ونقص بعض الميزات ، والتحديات في برمجة الأنظمة.</li>
<li>يسلط الملخص الضوء على وجهات نظر مختلفة حول ملاءمة Go لأغراض البرمجة المختلفة ، وبساطتها ، وإدارة الحزم ، ومعالجة الأخطاء ، وقرار تأخير إضافة الأدوية الجنيسة. تختلف الآراء حول نقاط القوة والضعف في Go بين المشاركين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.iggy.rs/posts/building-message-streaming-in-rust/">Iggy.rs: إحداث ثورة في تدفق الرسائل باستخدام الصدأ</a></h2>
<ul>
<li>Iggy.rs عبارة عن منصة لبث الرسائل تم تطويرها في Rust بهدف أن تكون خفيفة الوزن وسريعة وسهلة الاستخدام ، مع تحقيق إنتاجية عالية وزمن انتقال منخفض.</li>
<li>نفذت المنصة بالفعل خادم بث مستمر ولديها فريق متخصص من المساهمين يعملون في مجالات مختلفة من المشروع.</li>
<li>تتضمن ميزات Iggy.rs دعم البث المتعدد وبروتوكولات النقل والمصادقة، مع خطط لإضافة وظائف التجميع وتحديد أولويات ملاحظات المستخدم لإجراء تحسينات مستمرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868115">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Iggy.rs هو مشروع دفق رسائل تم تطويره في Rust ، وهو مصمم لإنشاء منصة مراسلة تعاونية.</li>
<li>تناقش المقالة العديد من حلول دفق الرسائل والجوانب التقنية واستخدام أوقات تشغيل Rust وأداء TCP مقابل QUIC.</li>
<li>يعرب المؤلف عن اهتمامه بالتركيز المستقبلي على تطوير Linux ويستكشف فوائد Rust للمطورين وأنواع البرمجة المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.freedesktop.org/mesa/mesa/-/merge_requests/26816">تقوم AMD بتحديث وحدات معالجة الرسومات البالغة من العمر 22 عاما بمراجعة كود Vertex Shader</a></h2>
<ul>
<li>تركز مراجعة الكود هذه على نقل خفض الواجهة الخلفية إلى NIR لتظليل الرأس ، وهو شرط أساسي لعمليات تنظيف الواجهة الخلفية الإضافية.</li>
<li>عملية الخفض أكثر تعقيدا بسبب ترتيب المرور والحاجة إلى تمريرات جبرية مخصصة.</li>
<li>تسمح سلسلة التغييرات في المراجعة بعمليات التنظيف المستقبلية وقد أظهرت تحسينات في تظليل ديسيبل ل R500 ، مع نتائج متساوية في الغالب ل R300.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868265">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشات النقاش حول برامج تشغيل الأجهزة مفتوحة المصدر ، بما في ذلك الفوائد والمخاوف ودور المجتمعات مفتوحة المصدر في تحسين برامج التشغيل.</li>
<li>هناك تركيز على برامج تشغيل GPU من AMD ودعمها لوحدات معالجة الرسومات القديمة ، مما يسلط الضوء على أهمية التوافق ودعم الأجهزة القديمة.</li>
<li>تتطرق المناقشات أيضا إلى قيود مكتبات البرامج وبرامج التشغيل للأجهزة القديمة في تطبيقات التعلم الآلي ، بالإضافة إلى الأداء والقدرة على تحمل التكاليف وعمر وحدات معالجة الرسومات وأنظمة التشغيل المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nestflix.fun/">Nestflix: استكشف 700+ فيلم وعروض متداخلة مع عوالم خيالية داخل عوالم</a></h2>
<ul>
<li>Nestflix هي منصة فريدة توفر مجموعة من أكثر من 700 فيلم وعرض متداخل ، تعرض أفلاما خيالية داخل الأفلام وعروض مزيفة داخل العروض.</li>
<li>تقدم المنصة مجموعة متنوعة من الأنواع ، بما في ذلك الدراما والكوميديا وأفلام الحركة وأفلام الخيال العلمي والدراما الحربية والتاريخية والإثارة وعروض الجريمة والدراما الرومانسية وأفلام الرعب وتلفزيون الواقع وعروض الألعاب والعروض المتنوعة وعروض الويب والمسلسلات الهزلية والمسرحيات الموسيقية والبرامج الحوارية.</li>
<li>يعرض Nestflix روايات مختلفة ، بدءا من قصص الجريمة الحضرية إلى الخلفية الدرامية لصديق البطل الخارق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871295">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Nestflix هي قاعدة بيانات من مصادر جماعية للعروض الخيالية من البرامج التلفزيونية والأفلام ، حيث يقدر المستخدمون المجموعة ويقترحون التطورات المستقبلية باستخدام الذكاء الاصطناعي لإنشاء حلقات كاملة.</li>
<li>يثير الموقع مناقشات حول تأثير أتمتة الذكاء الاصطناعي في الصناعات المختلفة ، والتشبع في صناعة السينما ، وأهمية الكتابة الجيدة.</li>
<li>يعتقد أن الأفلام المكتوبة جيدا تصبح أكثر قيمة حيث تصبح المؤثرات الخاصة شائعة ، على الرغم من أن التسويق لا يزال يلعب دورا مهما.</li>
</ul>
<h2><a href="https://globalfishingwatch.org/press-release/new-research-harnesses-ai-and-satellite-imagery-to-reveal-the-expanding-footprint-of-human-activity-at-sea/">Global Fishing Watch تكشف عن سفن صيد صناعية مخفية وبنية تحتية بحرية بصور الذكاء الاصطناعي والأقمار الصناعية</a></h2>
<ul>
<li>أجرت Global Fishing Watch بحثا باستخدام صور الذكاء الاصطناعي والأقمار الصناعية لإنشاء أول خريطة عالمية لحركة السفن الكبيرة والبنية التحتية البحرية ، وكشفت عن نشاط صناعي لم يكن معروفا من قبل في المحيط.</li>
<li>اكتشفت الدراسة أن 75٪ من سفن الصيد الصناعية في العالم غير مرئية للجمهور.</li>
<li>تم تحديد &quot;الأساطيل المظلمة&quot; العاملة في المناطق البحرية المحمية ، وهناك تركيز عال للسفن في المياه الآسيوية مقارنة بأوروبا.</li>
<li>يشير البحث إلى انخفاض نشاط الصيد خلال جائحة COVID-19 ، بينما زاد تطوير الطاقة البحرية ، وخاصة توربينات الرياح.</li>
<li>هذه التكنولوجيا لديها القدرة على المساهمة في معالجة تغير المناخ وتحسين الإدارة البحرية وجهود الشفافية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38866256">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وتجري مناقشات بشأن تتبع ورصد النشاط البشري في البحر، ولا سيما الصيد غير المشروع والصعوبات في إنفاذ الأنظمة.</li>
<li>يتم استخدام الذكاء الاصطناعي وصور الأقمار الصناعية و AIS و ADS-B لاكتشاف وتحليل النشاط البشري في البحر.</li>
<li>تعد المخاوف المتعلقة بالخصوصية ، والإنفاذ المتنوع للوائح ، والتأثير البيئي لانبعاثات الشحن ، وانخفاض عدد الأسماك ، وأنشطة الصيد الصينية في المياه الأجنبية من الموضوعات الرئيسية التي تتم مناقشتها فيما يتعلق بالأنشطة البحرية والحاجة إلى التنظيم والمراقبة والإنفاذ لحماية الموارد البحرية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smallstep.com/blog/home-network-eap-tls-wifi/">شبكة Wi-Fi آمنة ومبسطة للشبكات المنزلية: استكشاف WPA3 Enterprise وEAP-TLS</a></h2>
<ul>
<li>لا ينصح باستخدام شبكة Wi-Fi من فئة NSA في المنزل بسبب مشكلات التعقيد والتوافق مع الأجهزة.</li>
<li>يتم اقتراح أوضاع أمان بديلة مثل WPA2-PSK أو WPA3-Personal لشبكات Wi-Fi المنزلية.</li>
<li>لمصادقة الشبكة الآمنة في شبكة Wi-Fi للمؤسسات، يوصى باستخدام EAP-TLS. يتم توفير إرشادات لإعداد شبكة Wi-Fi باستخدام مصادقة WPA3 Enterprise ، وتأمين الشبكات للتوافق مع HIPAA ، وإدارة أجهزة Apple يدويا ل MDM. تشرح المقالة أيضا عملية إنشاء شهادات لضيوف المنزل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38873810">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتم مناقشة أمان شبكات Wi-Fi وفعالية طرق المصادقة.</li>
<li>تشمل الموضوعات استخدام شبكات VPN للوصول الحساس ، وقيود الاعتماد فقط على مصادقة Wi-Fi ، والحاجة إلى طبقات متعددة من الحماية.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى تأمين أجهزة إنترنت الأشياء ، وفوائد البوابات وجدران الحماية ، واستخدام مفاتيح متعددة مشتركة مسبقا ، وقيود WPS.</li>
<li>تتم أيضا مناقشة استخدام EAP-TLS للمصادقة الآمنة وتحديد الجهاز وتنفيذ خوادم RADIUS.</li>
<li>من المسلم به أن الاعتماد فقط على شبكة Wi-Fi للأمان لا يكفي ، ويجب اتخاذ تدابير إضافية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868185">Rosebud الذكاء الاصطناعي: حول أوصاف اللعبة إلى ألعاب متصفح باستخدام رمز تم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>Rosebud الذكاء الاصطناعي عبارة عن منصة تمكن المبدعين غير التقنيين من تطوير الألعاب من خلال إنشاء الكود لهم بناء على أوصاف لعبتهم.</li>
<li>وهو يدعم أطر عمل JavaScript المستندة إلى المتصفح ويؤكد على الذكاء الاصطناعي الأحرف غير اللاعبة (NPCs) التي تستخدم LLMs (نماذج اللغة الكبيرة) للحوار والإجراءات.</li>
<li>إن النهج الفريد للمنصة في إنشاء الألعاب واستخدامها الذكاء الاصطناعي التوليدية يميزها عن محركات الألعاب الأخرى ، وتعمل على نموذج أعمال مشابه ل Roblox ، مما يسمح للمطورين بفرض رسوم على المستخدمين والحصول على جزء من الإيرادات. وقد حصل على ردود فعل إيجابية من مختبري بيتا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868185">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Rosebud الذكاء الاصطناعي عبارة عن منصة تسمح للمبدعين غير التقنيين بتحويل أوصاف اللعبة إلى ألعاب متصفح ، وتحديدا ألعاب تقمص الأدوار ودورات العقبات.</li>
<li>تستخدم المنصة نماذج لغوية كبيرة (LLMs) للحوار والإجراءات ، والتي تلقت ردود فعل إيجابية لسهولة الاستخدام والمساعدة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>أثار المستخدمون مخاوف بشأن التعليمات البرمجية التي تم إنشاؤها بشكل غير مكتمل أو غير صحيح وقيود النهج القائم على الدردشة ، مما دفع الفريق إلى العمل على تحسين النظام الأساسي والعمليات الخلفية.</li>
<li>يستكشف الفريق أيضا إمكانيات الذكاء الاصطناعي ألعاب ذاتية التوليد ، مما يثير مناقشات حول التشبع المحتمل للسوق بمزيد من المبدعين ، ودور الذكاء الاصطناعي في تطوير اللعبة ، وأهمية الحوار والبدائل في اللعب.</li>
<li>نجح بعض المستخدمين في إنشاء ألعاب برج الدفاع باستخدام النظام الأساسي ، مع ردود فعل إيجابية.</li>
<li>هناك مخاوف بشأن عرض قيمة المنصة والنجاح المحتمل ، مع اقتراحات للتركيز على الأصول الفنية الذكاء الاصطناعي التوليدية والتكيف مع التطورات المستقبلية في إنشاء التعليمات البرمجية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hwayne/awesome-cold-showers">مراجعات نقدية لموضوعات التكنولوجيا المبالغ فيها</a></h2>
<ul>
<li>يتكون هذا الملخص من مراجعات نقدية أو &quot;زخات باردة&quot; للموضوعات المبالغ فيها ، بما في ذلك التحقق الرسمي ، والكتابة الثابتة مقابل الديناميكية ، وقابلية التوسع لأنظمة البيانات الضخمة ، ومعايير إطار عمل الويب ، والأساليب الرشيقة ، واصطلاحات تسمية المعرفات ، والخدمات المصغرة ، وتسخين VM ، وتوسيع نطاق SQLite ، ونظام التزامن الخاص ب Go.</li>
<li>تقدم كل مراجعة تقييما نقديا للموضوع المعني ، مع الإشارة إلى القيود والمحاذير والأدلة المتناقضة.</li>
<li>الغرض من هذه المراجعات هو تذكير الأفراد بالبقاء على الأرض وتقييم نقدي للضجيج المفرط المحيط بهذه الموضوعات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38870727">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>هناك شكوك تجاه البحث في تطوير البرمجيات ، مما يسلط الضوء على الحاجة إلى البحث المناسب بدلا من الاعتماد فقط على الخبرة الشخصية.</li>
<li>تتم مناقشة فوائد حمامات البخار ، مع تسليط الضوء على إمكاناتها للاسترخاء وتقليل التوتر وتحسين صحة القلب والأوعية الدموية.</li>
<li>يتم فحص استخدام التحقق الرسمي في تطوير البرمجيات ، مع التركيز على كيفية تحسين موثوقية البرامج وأمنها.</li>
<li>يتم استكشاف مزايا الكتابة الثابتة في البرمجة ، مع تسليط الضوء على كيف يمكن أن تساعد في اكتشاف الأخطاء في وقت التحويل البرمجي وتحسين جودة التعليمات البرمجية.</li>
<li>تتم مناقشة تصنيف الروبوتات ، مع التركيز على التمييز بين الروبوتات المستقلة والأنظمة الآلية.</li>
<li>يتم تناول الجدل الدائر حول استخدام الإيفرمكتين كعلاج ل COVID-19 ، مع الحجج المؤيدة والمعارضة لفعاليته وسلامته.</li>
<li>تم تسليط الضوء على لغة البرمجة Go لابتكارها في التزامن ، مما يتيح البرمجة المتزامنة الفعالة والقابلة للتطوير.</li>
<li>تتم مناقشة فوائد الاستحمام البارد ، بما في ذلك زيادة اليقظة وتحسين الحالة المزاجية والفوائد الصحية المحتملة مثل تحسين وظيفة المناعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/FeepingCreature/5dff669aad380a123b15659e195fb96c">تعزيز الأداء: تقسيم الهياكل فوق 16 بايت على AMD64</a></h2>
<ul>
<li>يمكن أن يؤدي تمرير هياكل أكبر من 16 بايت على AMD64 إلى إبطاء تنفيذ التعليمات البرمجية بشكل كبير.</li>
<li>أدى تغيير المصفوفات ليتم تمريرها كثلاثة معلمات مؤشر منفصلة بدلا من معلمة بنية واحدة إلى تحسين أداء اللغة الأنيقة بعامل اثنين.</li>
<li>يرجع هذا التحسين إلى حقيقة أن الهياكل الأكبر من 16 بايت يتم تمريرها بواسطة مؤشر في مواصفات SystemV AMD64 ABI ، مما يؤدي إلى إعادة ترتيب مكدس إضافي لاستدعاءات الوظائف. من خلال تمرير المصفوفات كمعلمات مؤشر منفصلة ، تكون القيم موجودة بالفعل في سجلات SSE ولا تحتاج إلى تحميلها من المكدس ، مما يؤدي إلى تنفيذ أسرع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38875422">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة العديد من موضوعات البرمجة ، مثل تمرير الهياكل على منصة AMD64 وتمرير الكائنات حسب القيمة أو المرجع.</li>
<li>تمت مناقشة نهج Google لتمرير البيانات أيضا ، إلى جانب اختلافات الأداء بين كتابة المكدس وتخصيص الكومة.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على المفاضلات بين الأداء والوضوح والكفاءة في ممارسات الترميز ، مع التأكيد على أهمية تحسين الكود والتنميط.</li>
</ul>
<h2><a href="https://moonbase.lgbt/blog/minimum-wage-clock/">تصور التباين: الحد الأدنى للأجور في المملكة المتحدة والولايات المتحدة مقابل رواتب الرئيس التنفيذي</a></h2>
<ul>
<li>يقدم المؤلف مقارنة بصرية بين الحد الأدنى الوطني للأجور في المملكة المتحدة, الحد الأدنى للأجور الفيدرالية الأمريكية, ورواتب الرئيس التنفيذي, مع التأكيد على التفاوت في الأجور.</li>
<li>أرقام الأجور المقدمة دقيقة في وقت النشر وتسلط الضوء على الاختلافات الكبيرة بين الحد الأدنى للأجور ورواتب الرئيس التنفيذي.</li>
<li>ويلاحظ أن الحد الأدنى الوطني للأجور في المملكة المتحدة سوف تتغير في أبريل 2024. تستند تقديرات رواتب الرئيس التنفيذي إلى الرواتب السنوية وتفترض 260 يوما من أيام الأسبوع و 8 ساعات عمل في اليوم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871952">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة من الموضوعات بما في ذلك عدم المساواة في الثروة ، ورواتب الرؤساء التنفيذيين ، والفقر ، ومسؤولية المستهلك ، والضرائب ، وقوانين الحد الأدنى للأجور ، والتدخل الحكومي.</li>
<li>يناقش المعلقون تأثير الثروة على الأنظمة الحكومية ، وأخلاقيات ممارسات المليارديرات ، وتأثير الأفراد الأثرياء على المجتمعات.</li>
<li>تستكشف المحادثة أيضا مزايا وعيوب الشركات الكبيرة مقارنة بالشركات المحلية ، مع التركيز على المساءلة والمشاركة المجتمعية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marketplace.org/2024/01/03/those-jobs-youre-applying-to-they-might-not-be-real/">احذر من &quot;الوظائف الوهمية&quot;: التقدم إلى قوائم الوظائف التي قد لا تكون موجودة بالفعل</a></h2>
<ul>
<li>تنشر بعض الشركات فرص عمل ليس لديها نية لملئها ، والمعروفة باسم &quot;الوظائف الوهمية&quot; ، لإعطاء وهم النمو أو لجمع مجموعة كبيرة من المرشحين.</li>
<li>هذه الممارسة منتشرة في صناعة التكنولوجيا وقد تنبع من عدم اليقين الاقتصادي.</li>
<li>يجب على الباحثين عن عمل التقدم إلى الوظائف بغض النظر عن المدة التي قضوها مفتوحة والاستفسار عن الجدول الزمني للتوظيف في الشركة أثناء المقابلات للتنقل في عمليات البحث عن وظيفة أطول.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38869138">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المقالة والمناقشة في موضوع عمليات الاحتيال الوظيفي وقوائم الوظائف المزيفة والتحديات التي يواجهها الأشخاص أثناء عملية البحث عن وظيفة.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم الشخصية مع الأنشطة الاحتيالية ويناقشون الدوافع المحتملة وراء عمليات الاحتيال هذه.</li>
<li>كما تسلط المحادثة الضوء على أهمية توخي الحذر عند مشاركة المعلومات الشخصية أو الانخراط في المعاملات المالية لأغراض العمل، وتثير المخاوف بشأن التمييز في طلبات العمل والإحباط من عملية التوظيف.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="النقرات: لوحة مفاتيح iPhone المثالية لتحسين الكتابة وتحسين الإنتاجية" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%AA%3A%20%D9%84%D9%88%D8%AD%D8%A9%20%D9%85%D9%81%D8%A7%D8%AA%D9%8A%D8%AD%20iPhone%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AB%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%A9%20%D9%84%D8%AA%D8%AD%D8%B3%D9%8A%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%AA%D8%A7%D8%A8%D8%A9%20%D9%88%D8%AA%D8%AD%D8%B3%D9%8A%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%86%D8%AA%D8%A7%D8%AC%D9%8A%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A5%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-04]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/04&#39;</h2>
<h1>2024-01-04</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Bertrand_Meyer/status/1742613897675178347">وفاة رائد البرمجة البارز نيكلاوس ويرث</a></h2>
<ul>
<li>توفي نيكلاوس ويرث ، وهو شخصية مشهورة في لغات البرمجة وهندسة البرمجيات وتصميم الأجهزة ، في 1 يناير.</li>
<li>برتراند ماير ينعي فقدان ويرث ويعترف بمساهماته كرائد ومعلم.</li>
<li>يشمل إرث ويرث عمله على لغات البرمجة مثل باسكال ومودولا، بالإضافة إلى تأثيره في منهجية البرمجيات وتصميم الأجهزة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858012">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>توفي عالم الكمبيوتر نيكلاوس ويرث ، المعروف بمساهماته المؤثرة في تصميم اللغة.</li>
<li>يتم تذكر تأثير ويرث وتأثيره في علوم الكمبيوتر ، لا سيما في تطوير لغات مثل باسكال وأوبيرون ، والإشادة به.</li>
<li>إن تركيزه على البساطة والوضوح في البرمجة معترف به ومقدر من قبل المستخدمين ، الذين يعبرون عن امتنانهم لتأثيره على تعليمهم ومهنهم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.00999">تأثير مايسنر في درجة حرارة الغرفة؟ دراسة تكتشف إمكانات في أباتيت الرصاص البديل للنحاس</a></h2>
<ul>
<li>تبحث الدراسة في حدوث تأثير Meissner في درجة حرارة الغرفة في أباتيت الرصاص البديل بالنحاس.</li>
<li>لوحظ مغنطة التيار المستمر المغناطيسية تحت مجال مغناطيسي ، ويتم الكشف عن حلقات التباطؤ ، مما يشير إلى الموصلية الفائقة أقل من 250 كلفن.</li>
<li>تشير النتائج إلى أن تأثير مايسنر قد يكون موجودا في هذه المادة في درجة حرارة الغرفة ، مما يوفر نظرة ثاقبة للتطبيقات المحتملة للموصلية الفائقة في درجات حرارة أعلى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853706">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وجدت فرق البحث الصينية تأثير مايسنر المحتمل بالقرب من درجة حرارة الغرفة في أباتيت الرصاص البديل للنحاس ، خاصة عند 250 كلفن.</li>
<li>هذا الاكتشاف له آثار كبيرة ، ولكن تثار أسئلة بشأن استنساخ التجربة وصحة النتائج.</li>
<li>وتشمل المناقشة تحديات في محاكاة السلوك المادي، وإمكانية حدوث اختراقات في الموصلية الفائقة، ومناقشة حول التأثير على التجارة العالمية والمنافسة بين الولايات المتحدة والصين. قد يؤدي تطوير تكنولوجيا الموصلية الفائقة إلى عصر جديد من البحث والمنافسة الدولية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frameos.net/">FrameOS: نظام تشغيل للإطارات الذكية أحادية الوظيفة</a></h2>
<ul>
<li>FrameOS هو نظام تشغيل مصمم خصيصا للإطارات الذكية أحادية الوظيفة مثل التقويمات المنزلية الذكية وشاشات الإعلانات العامة.</li>
<li>يمكن تشغيله على Raspberry Pi ويدعم كل من الحبر الإلكتروني والشاشات التقليدية.</li>
<li>تتضمن بعض الميزات البارزة ل FrameOS النشر المركزي ، والتجميع الفعال ، ومحرر الرسم التخطيطي بالسحب والإفلات ، ودعم GPT4 ، وأدلة الأجهزة. ومع ذلك ، من المهم ملاحظة أن FrameOS لا يزال في مرحلة التطوير المبكرة وليس لديه إصدار مستقر حتى الآن.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38855337">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشمل المناقشة مجموعة واسعة من الموضوعات المحيطة بالبرامج والأجهزة لعرض المعلومات.</li>
<li>ويشمل استخدام FrameOS للإطارات الذكية ، والمخاوف بشأن سياسات الخصوصية ، ودمج إدخال اللغة الطبيعية في التطبيقات.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى الأجهزة البديلة لعرض المعلومات ، واستخدام Amazon Fire Tablets لبرامج تشغيل الصوت ، والتحديات والخيارات لاستخدام شاشات الحبر الإلكتروني ، والتطبيقات المحتملة لنظام التشغيل MotionEYE.</li>
</ul>
<h2><a href="https://osanseviero.github.io/hackerllama/blog/posts/random_transformer/">إزالة الغموض عن الرياضيات وراء المحولات: نظرة عامة شاملة ودليل التنفيذ</a></h2>
<ul>
<li>يقدم النص شرحا شاملا لنموذج المحول ومكوناته وتنفيذه من خلال أمثلة التعليمات البرمجية.</li>
<li>وهو يغطي الترميز ، والتضمين ، والترميز الموضعي ، وآليات الانتباه ، والاتصالات المتبقية ، وتطبيع الطبقة.</li>
<li>يتم التأكيد على أهمية الانتباه الذاتي المقنع واهتمام وحدة فك التشفير في التدريب ، إلى جانب توليد تسلسلات الإخراج باستخدام نموذج المحولات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38859976">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المشاركون في المناقشة مواضيع مختلفة تتعلق بالمحولات في تطوير الذكاء الاصطناعي ، بما في ذلك الرياضيات وراء المحولات وقضايا مثل NaNs وتفرد المحولات في تحليل البيانات.</li>
<li>تتم مناقشة الحاجة إلى جعل الرسم البياني الحسابي معلمة قابلة للتعلم للتقدم في الذكاء الاصطناعي ، بالإضافة إلى كفاءة وفعالية نماذج تعلم اللغة في ضغط المعلومات وحل المشكلات.</li>
<li>تتم مناقشة قيود الأوزان الثنائية ، والحوسبة التناظرية ، ونسب التدرج ، واستخدام الخوارزميات الجينية ، إلى جانب موضوعات مثل ترميز المتجهات ، والتعامل مع الكلمات أو الكلمات الفرعية غير المعروفة ، والتضمين الموضعي ، وطبيعة الخلايا العصبية وترجيح الرمز المميز في الشبكات العصبية. يقترح بعض المستخدمين طرقا بديلة لفهم المحولات ، بينما يؤكد آخرون على أهمية استثمار الوقت في فهم المجال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abagames.github.io/joys-of-small-game-development-en/fun_to_make_small_games.html">استمتع بمتعة وفوائد صنع الألعاب الصغيرة</a></h2>
<ul>
<li>تستكشف المقالة فوائد ومتعة إنشاء ألعاب صغيرة يمكن إكمالها في غضون 10 دقائق وتشغيلها على المتصفحات.</li>
<li>يشارك المؤلف تجربته في إنشاء أكثر من 350 لعبة صغيرة ويسلط الضوء على وقت التطوير القصير المطلوب لمثل هذه الألعاب.</li>
<li>إنه يؤكد على السحر والصفات الفريدة للألعاب الصغيرة ويقدم اثني عشر فكرة حول إنشاء ألعاب صغيرة جيدة ، بما في ذلك الوفاء بالوعود وتقليل النطاق وإضافة أسلوب شخصي.</li>
<li>إن إنشاء ألعاب صغيرة ليس فقط وسيلة لتحسين مهارات تطوير الألعاب ولكنه أيضا تجربة مجزية وممتعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38854596">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على تصميم اللعبة وتطويرها ، وتغطي موضوعات مثل النماذج الأولية الورقية ، وتصميم الميكانيكا أولا ، وهيكل الاعتقاد في تصميم اللعبة ، وقيمة إكمال مشاريع الألعاب.</li>
<li>يشارك العديد من الأفراد المشاركين في تطوير اللعبة تجاربهم وتوصياتهم الشخصية.</li>
<li>يتكهن بعض المستخدمين بما إذا كانت المقالة قد تم إنشاؤها بواسطة الذكاء الاصطناعي بسبب أسلوب كتابتها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858075">التنقل في مسار ما بعد الإصدار: فرص صناعة التكنولوجيا للمجرمين</a></h2>
<ul>
<li>يسعى الفرد للحصول على المشورة والفرص لإعادة دخول صناعة التكنولوجيا / الشركات الناشئة بعد أن واجه صعوبات في العثور على عمل بسبب إدانة جناية بالاعتداء.</li>
<li>إنهم يبحثون عن شركات ترغب في منحهم فرصة ، على الرغم من أن سجلهم لا يرتبط بالكمبيوتر / التمويل / الاحتيال / بيع المخدرات / العنف الجسدي.</li>
<li>لقد قدموا ملفا شخصيا على LinkedIn لمزيد من المعلومات حول خلفيتهم ومؤهلاتهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858075">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز مناقشة Hacker News على الأفراد ذوي السجلات الجنائية الذين يبحثون عن عمل في صناعة التكنولوجيا.</li>
<li>يناقش المشاركون التحديات التي يواجهونها في العثور على عمل ويقدمون المشورة والموارد لبعضهم البعض.</li>
<li>تغطي المحادثة موضوعات مثل أخلاقيات الإجراءات السابقة ، وأهمية الجدارة بالثقة ، والتحقق من الخلفية ، والتأثير المحتمل للسجلات الجنائية على فرص العمل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.redteam-pentesting.de/2024/bitwarden-heist/">تؤدي الثغرة الأمنية في Windows Hello من Bitwarden إلى سرقة بيانات الاعتماد عن بعد</a></h2>
<ul>
<li>سمحت ثغرة أمنية في تطبيق Windows Hello من Bitwarden بسرقة بيانات الاعتماد عن بعد ، ولكن تم إصلاحها.</li>
<li>تشرح المقالة كيف تم استغلال الثغرة الأمنية باستخدام مفاتيح النسخ الاحتياطي DPAPI وفك تشفير ملفات بيانات Bitwarden وبيانات الاعتماد.</li>
<li>شاركت Microsoft ، وأجرت Bitwarden تغييرات لمعالجة المشكلة ، بما في ذلك التغييرات في الإصدار الحالي واستخدام Impacket لاختبار الثغرات الأمنية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853058">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المحادثة العديد من موضوعات أمان الكمبيوتر ، بما في ذلك نقاط الضعف في خزائن كلمات المرور ، ومشكلات تسجيل Windows ، وتأمين بيانات المستخدم ، وتنفيذ التشفير والمصادقة الثنائية.</li>
<li>ويؤكد على تحديات إدارة كلمات المرور ، ومخاطر تخزين المعلومات الحساسة ، والمخاوف بشأن أمان المصادقة البيومترية.</li>
<li>وتؤكد المناقشة على الحاجة إلى ممارسات أمنية أفضل، وتثقيف المستخدمين، والوعي في الجهود الجارية لتعزيز أمن الحاسوب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ambiph.one?hn">تطبيق Ambiphone مجاني لا معنى له: الموسيقى المحيطة والضوضاء البيضاء</a></h2>
<ul>
<li>أنشأ الفرد تطبيقا مجانيا للضوضاء البيضاء سهل الاستخدام ولا يتطلب تسجيل الدخول أو يحتوي على إعلانات أو يعرض عمليات شراء داخل التطبيق.</li>
<li>تم عرض التطبيق على بودكاست The Economist ، حيث ناقش المنشئ تطبيقهم ومشروع آخر يسمى Ambient ScotRail Beats.</li>
<li>يقوم المنشئ بتحديث التطبيق بانتظام بموسيقى وأصوات جديدة ويشجع اقتراحات المستخدمين لمزيد من التحسين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856999">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>طور الفرد تطبيقا مجانيا للضوضاء البيضاء يسمى Ambiphone بواجهة بسيطة أو بدون إعلانات أو عمليات شراء داخل التطبيق.</li>
<li>اقترح المستخدمون إضافة وضع عدم الاتصال والقدرة على التحميل المسبق والتخزين المؤقت للضوضاء ، مما أثار نقاشا حول نماذج الاشتراك لمثل هذه التطبيقات.</li>
<li>مطور التطبيق منفتح على التعليقات ويختبر بالفعل التحسينات ، بما في ذلك إضافة ميزة التلاشي وتحسين منزلقات مستوى الصوت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/03/business/spacex-elon-musk-nlrb-workers.html">سبيس إكس متهمة بطرد العمال الذين ينتقدون ماسك بشكل غير قانوني: NLRB</a></h2>
<ul>
<li>اتهم المجلس الوطني لعلاقات العمل شركة سبيس إكس بإنهاء خدمة ثمانية موظفين بشكل غير قانوني لانتقادهم إيلون ماسك.</li>
<li>شارك الموظفون رسالة تحث الشركة على النأي بنفسها عن تعليقات ماسك المثيرة للجدل على وسائل التواصل الاجتماعي وتوضيح وإنفاذ سياسات التحرش الخاصة بها.</li>
<li>تزعم شكوى مجلس العمل أن رئيس SpaceX والمديرين التنفيذيين الآخرين قيدوا تداول الرسالة ، منتهكين لوائح العمل.</li>
<li>وستعرض القضية على قاض إداري في مارس/آذار، ما لم يتم التوصل إلى تسوية.</li>
<li>يسعى مجلس العمل إلى الحصول على تعويضات مثل إعادة الموظفين المتضررين إلى وظائفهم ودفع أجورهم المتأخرة.</li>
<li>يضيف هذا الاتهام إلى سلسلة من القضايا القانونية المتعلقة بالعمل والتمييز التي تواجهها كل من SpaceX وغيرها من الشركات بقيادة Musk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38862106">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تطرقت المناقشات المحيطة بشركة سبيس إكس ورئيسها التنفيذي إيلون ماسك إلى العديد من الموضوعات بما في ذلك مزاعم الفصل غير القانوني للعمال الذين ينتقدون ماسك ، وديناميكيات القوة داخل الشركة ، والمناقشات حول قيادة الشركات وحقوق الموظفين.</li>
<li>تم ذكر المجلس الوطني لعلاقات العمل (NLRB) فيما يتعلق بالإجراءات القانونية المحتملة.</li>
<li>كما كانت الخلافات المحيطة بتصريحات ماسك العامة والعقود الحكومية لشركاته موضوعا للمناقشة. تسلط هذه المناقشات الضوء على قضايا المساءلة وحماية العمال وحرية التعبير ودور الرؤساء التنفيذيين في إدارة معارضة الموظفين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backblaze.com/blog/the-drive-stats-of-backblaze-storage-pods/">لم يتم العثور على ارتباط مرتبط بالعمر في معدلات فشل محرك Backblaze</a></h2>
<ul>
<li>أجرت شركة Backblaze ، وهي شركة لتخزين البيانات ، تحليلا لمعدلات فشل محرك الأقراص في خوادم التخزين الخاصة بها ، يسمى Backblaze Vaults.</li>
<li>يكشف التحليل أنه لا توجد صلة بين عمر محركات الأقراص ومعدلات الفشل بين مجموعات الخزينة المختلفة.</li>
<li>تعتزم Backblaze إجراء المزيد من الأبحاث لتحديد ما إذا كانت طرازات محركات معينة تظهر أداء أفضل في مجموعات الخزائن المختلفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38857396">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون تجاربهم ومخاوفهم فيما يتعلق بموفري التخزين السحابي المختلفين وخيارات النسخ الاحتياطي ، مثل Backblaze و Rclone و Cloudflare.</li>
<li>يتم تناول مواضيع مختلفة ، بما في ذلك طرق التشفير وموثوقية الخادم وأدوات النسخ الاحتياطي البديلة.</li>
<li>يناقش المستخدمون أيضا تكاليف وفوائد إنشاء خوادم مخصصة مقابل استخدام الخيارات المتاحة تجاريا ، بالإضافة إلى عمليات نقل مركز البيانات ومعدلات فشل محرك الأقراص والتوصيات الخاصة بخيارات التخزين الخارجية الفعالة من حيث التكلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/01/linux-hits-nearly-4-desktop-user-share-on-statcounter/">تصل حصة مستخدم سطح المكتب في Linux إلى ما يقرب من 4٪ ، متجاوزة macOS</a></h2>
<ul>
<li>وصلت حصة مستخدمي سطح المكتب في Linux إلى ما يقرب من 4٪ في ديسمبر 2023 ، مما يشير إلى اتجاه تصاعدي كبير في السنوات الأخيرة.</li>
<li>عند التفكير في نظام التشغيل ChromeOS ، المبني على Linux ، تبلغ حصة مستخدمي Linux الإجمالية 6.24٪.</li>
<li>شهد macOS انخفاضا بنسبة 5٪ في عدد المستخدمين ، بينما شهد Windows زيادة بنسبة 3٪. تبذل الجهود لتمكين التوافق بين ChromeOS وتوزيعات Linux الأخرى ، بما في ذلك خطط لجلب ألعاب Steam و Steam إلى ChromeOS. تسلط هذه النتائج الضوء على الشعبية المتزايدة لنظام Linux كنظام تشغيل سطح مكتب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853877">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة الشعبية المتزايدة لنظام Linux كنظام تشغيل سطح مكتب والإحباطات مع Windows 11 ، بما في ذلك القيود والقيود التي تفرضها Microsoft.</li>
<li>يقارن سهولة الاستخدام بين Windows و Linux ، ويعالج المخاوف المتعلقة بدعم الأجهزة والتخصيص في Linux ، ويتطرق إلى تأثير أنظمة التشغيل المختلفة على الألعاب.</li>
<li>تشير المحادثة أيضا إلى هيمنة Windows في صناعات محددة ، وصعود الأجهزة المحمولة ، والمنافسة بين Microsoft و Apple و Linux. ويؤكد على مخاوف الخصوصية وتفضيلات المستخدم وأهمية المنافسة في صناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/01/03/23andme-tells-victims-its-their-fault-that-their-data-was-breached/">تواجه 23andMe رد فعل عنيف على لعبة إلقاء اللوم على خرق البيانات</a></h2>
<ul>
<li>تلقي شركة الاختبارات الجينية 23andMe باللوم على العملاء في خرق البيانات الذي كشف البيانات الجينية والأصول ل 6.9 مليون مستخدم ، مشيرة إلى أن العملاء كانوا مخطئين لعدم تحديث كلمات المرور وإعادة تدويرها.</li>
<li>يجادل الممثلون القانونيون للضحايا بأنه كان ينبغي على 23andMe تنفيذ تدابير أمنية أقوى لحماية بيانات العملاء.</li>
<li>تواجه 23andMe أكثر من 30 دعوى قضائية من المستخدمين المتأثرين وغيرت شروط الخدمة الخاصة بها لجعل الأمر أكثر صعوبة على الضحايا لرفع دعاوى قانونية ضد الشركة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856412">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدى خرق البيانات في شركة الاختبارات الجينية 23andMe إلى اختراق المعلومات الشخصية ل 14000 مستخدم ، مما أثار انتقادات للتدابير الأمنية للشركة.</li>
<li>يجادل النقاد بأن 23andMe كان يجب أن تنفذ تدابير أمنية أقوى ، بما في ذلك المصادقة متعددة العوامل وأنظمة التحذير الاستباقية لكلمات المرور المخترقة.</li>
<li>يثير الخرق مخاوف بشأن تحديد موقع المستخدم من البيانات المخترقة ، واستخدام شبكات الروبوت في الانتهاكات ، ومسؤولية مواقع الويب في تأمين المعلومات الشخصية. كما يسلط الضوء على الحاجة إلى تدابير أمنية أقوى في حماية بيانات الحمض النووي وأهمية أمان كلمة المرور.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ktock/container2wasm">تحويل الحاويات إلى WASM باستخدام Container2wasm</a></h2>
<ul>
<li>Container2wasm هو برنامج تجريبي يحول صور الحاوية إلى صور WebAssembly (WASM) للتشغيل في أوقات تشغيل WASI أو في متصفح.</li>
<li>وهو يدعم حاويات x86_64 و riscv64 ويوفر محاكاة للمنصات الأخرى ، مع إمكانات الشبكات والوصول إلى الدلائل المعينة من الجهاز المضيف.</li>
<li>يركز مشروع آخر ، Container2Wasi ، على محاكاة وحدات المعالجة المركزية RISC-V على WASM ويوفر ميزات تعيين الدليل والشبكات والأمان.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856559">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Container2wasm هو مشروع يسمح بتحويل الحاويات إلى نقاط WebAssembly (WASM) للتشغيل في متصفحات الويب.</li>
<li>تتضمن المناقشة مشاريع أخرى وأطر واجهة المستخدم الرسومية المتعلقة بتحويل الحاويات وتسلط الضوء على إيجابيات وسلبيات الأطر المختلفة لبناء واجهات المستخدم ، مع التركيز على واجهات المستخدم الرسومية ذات الوضع الفوري.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضا إلى عدم وجود قائد منتخب من المجتمع والمستقبل المحتمل ل WebAssembly ، بالإضافة إلى آراء حول فوائد وحالات استخدام container2wasm ، مثل توفير التكاليف والبيئات التعليمية. بالإضافة إلى ذلك ، يتم التأكيد على إنتاجية WebAssembly وإمكانية الوصول إليها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/01/02/1221366173/u-s-cities-drop-parking-space-minimums-development">المدن الأمريكية تحتضن مستقبلا خاليا من مواقف السيارات</a></h2>
<ul>
<li>تقوم المدن في الولايات المتحدة بإلغاء الحد الأدنى لوقوف السيارات خارج الشارع لتعزيز النقل البديل وزيادة القدرة على تحمل تكاليف الإسكان.</li>
<li>وقد ألغت أكثر من 50 مدينة وبلدة بالفعل متطلبات وقوف السيارات، مشيرة إلى القواعد التعسفية والتأثير السلبي لوقوف السيارات على تكاليف السكن والازدحام.</li>
<li>يهدف التحرك نحو إلغاء تفويضات وقوف السيارات إلى تشجيع النقل وتقليل الامتداد ، مع المزيد من المدن التي تفكر في أن تحذو حذوها ، بما في ذلك نيويورك وميلووكي ودالاس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38855427">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدرس الملخص العلاقة بين متطلبات وقوف السيارات في المدن الأمريكية وارتفاع تكاليف السكن ، فضلا عن دور الهجرة في أزمة الإسكان.</li>
<li>يستكشف تأثير المدن التي تركز على السيارات وأهمية تقليل استخدام السيارات لصالح وسائل النقل البديلة لمعالجة أزمة الإسكان.</li>
<li>يتناول النقاش مزايا وعيوب العيش في المناطق ذات الكثافة السكانية العالية وتحديات العيش بدون سيارة ، مع تسليط الضوء على تكاليف ملكية السيارة وأهمية النقل العام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/DLYuanGod/TinyGPT-V">نموذج لغة كبيرة متعدد الوسائط فعال: نظرة عامة على TinyGPT-V</a></h2>
<ul>
<li>يشرح الملخص كيفية استخدام TinyGPT-V ، وهو نموذج لغة كبير ، من خلال توفير إرشادات مفصلة حول إعداد الكود وتنزيل الوزن وإطلاق نقطة تفتيش النموذج.</li>
<li>يتضمن معلومات حول تعديل الوزن والتدريب والتقييم ، مما يسمح للمستخدمين بتخصيص النموذج وتحسينه.</li>
<li>الكود المصدري متاح مجانا بموجب ترخيص BSD 3-Clause للمستخدمين للوصول إليه واستخدامه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38859749">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>TinyGPT-V هو نموذج لغة متعدد الوسائط مصمم للتدريب الفعال والاستدلال مع الحد الأدنى من القوة الحسابية.</li>
<li>وهو يشتمل على وحدات رؤية مدربة مسبقا ويستخدم نموذجا صغيرا للعمود الفقري يسمى Phi-2.</li>
<li>تم تحديد حجم النموذج لتمكين النشر على الأجهزة ذات الذاكرة المحدودة ، وتعزيز النشر المحلي وتقليل الاعتماد على واجهات برمجة التطبيقات المستندة إلى السحابة.</li>
<li>كما تم ذكر نماذج مماثلة مثل UForm-Gen و MobileVLM في المناقشة.</li>
<li>أثيرت مخاوف بشأن تلوث البيانات المحتمل في نماذج مثل Phi-2 ، مما قد يؤثر على أدائها على المعايير.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="وفاة رائد البرمجة البارز نيكلاوس ويرث" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9%20%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D8%AF%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B1%D9%85%D8%AC%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D8%B2%20%D9%86%D9%8A%D9%83%D9%84%D8%A7%D9%88%D8%B3%20%D9%88%D9%8A%D8%B1%D8%AB&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A4%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-03]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/03&#39;</h2>
<h1>2024-01-03</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=GuJ5UuknsHU">لاعب Tetris يسجل رقما قياسيا عالميا جديدا ، ويؤدي إلى تحطم اللعبة بعد 34 عاما</a></h2>
<ul>
<li>لاعب Tetris Blue Scuti يسجل رقما قياسيا عالميا جديدا من خلال الوصول إلى المستوى 157 وإحداث تحطم لعبة يعرف باسم &quot;True&quot; Killscreen.</li>
<li>يتجاوز هذا الإنجاز السجلات والتقنيات السابقة ، حيث يعرض التطورات في طريقة اللعب والاستراتيجية.</li>
<li>أدت مستويات الألوان المشوهة التي وصل إليها الذكاء الاصطناعي يدعى stackrabbit وتمرير Blue Scuti العرضي لتحطم اللعبة إلى تنشيط مجتمع Tetris ، مما ألهم استراتيجيات جديدة ومطاردات قياسية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38841080">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي التعليقات مجموعة من الموضوعات المتعلقة بلعبة Tetris ، مثل استراتيجيات اللعب ، والوصول إلى المعالم ، وشرح المصطلحات المتخصصة.</li>
<li>تمت مناقشة تحقيق تنفيذ التعليمات البرمجية التعسفي في NES Tetris ، والذي يعرض براعة ومهارة اللاعب.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى مفهوم الوصول إلى &quot;شاشة القتل&quot; ، واستغلال الخلل في الألعاب ، وقيود الأجهزة والبرامج ، والاستمتاع بالألعاب كنشاط ترفيهي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fixmyblinds.com/">إصلاح الأعمى DIY: إصلاح الستائر الخاصة بك بسهولة مع قطع الغيار ومقاطع الفيديو التعليمية</a></h2>
<ul>
<li>يقدم الموقع خدمة إصلاح الستائر DIY ، وتوفير قطع الغيار ومقاطع الفيديو التعليمية.</li>
<li>تمت مساعدة أكثر من 1 مليون شخص في إصلاح ستائرهم بمساعدة هذا الموقع.</li>
<li>يقدر العملاء قائمة الأجزاء التفصيلية والتسليم السريع ، بالإضافة إلى الموارد لفهم كيفية عمل الستائر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38844274">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشات موضوعات مثل الستائر والمصاريع وتوافر قطع الغيار لإصلاح الأجهزة.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم مع إصلاحات افعلها بنفسك ويعبرون عن إحباطهم من الأجهزة الحديثة.</li>
<li>تتضمن المحادثة أيضا مناقشات حول قيمة إصلاح الأجهزة مقابل شراء أجهزة جديدة وتذكر مواقع ويب محددة مثل fixmyblinds.com وخيارات الستائر الآلية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/">إحياء متصفح Dillo: يقوم المستخدم بإحياء المشروع بعد انتهاء صلاحية المجال</a></h2>
<ul>
<li>انتهت صلاحية المضيف dillo.org في منتصف عام 2022 ، مما أدى إلى تعطل موقع Dillo على الويب ، والريبو الزئبقي ، والقائمة البريدية ، وخادم البريد الإلكتروني لمطوري Dillo.</li>
<li>تدخل مستخدم لمنع المشروع من الموت عن طريق تحميل نسخة من الريبو إلى GitHub ، وإجراء صيانة التعليمات البرمجية ، وإنشاء صفحة ويب جديدة.</li>
<li>قام المستخدم بإجراء تحسينات على Dillo ، مثل إضافة دعم لبروتوكولات متعددة وتنفيذ CI المناسب مع اختبارات العرض. إنهم يخططون لإصدار الإصدار 3.1 بعد الاختبار ويسعون للحصول على تعليقات ومساهمات من المستخدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38847613">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إحياء متصفح Dillo ، الذي تم إزالته سابقا ، بواسطة مطور قام بتحميل الكود إلى GitHub.</li>
<li>أجرى المطور تحسينات على المتصفح ، بما في ذلك دعم OpenSSL و mbedTLS ، ويسعى للحصول على تعليقات ومساهمات من المستخدمين.</li>
<li>يقدر المستخدمون كفاءة Dillo وسرعتها على الأجهزة المنخفضة ، لكنهم يناقشون القيود مثل مشكلات تشغيل الفيديو ونقاط الضعف في التعليمات البرمجية الخاصة به. كما يناقشون توافق المتصفحات خفيفة الوزن مع أنظمة التشغيل المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="http://antirez.com/news/140">صعود LLMs والبرمجة في عام 2024</a></h2>
<ul>
<li>تكتسب برامج LLMs (ماجستير في القانون) ومهارات البرمجة شعبية في أوائل عام 2024.</li>
<li>يناقش المقال الأسباب الكامنة وراء الاهتمام المتزايد ب LLMs ومهارات البرمجة.</li>
<li>يوفر نظرة ثاقبة حول الفوائد والفرص الوظيفية المحتملة المرتبطة بمجالات الدراسة هذه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38840626">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتمتع المستخدمون بتجارب مختلفة مع نماذج اللغة في مساعدة التعليمات البرمجية ، حيث يجدونها مفيدة لإنشاء التعليمات البرمجية والأتمتة ولكن أيضا ملاحظة القيود في التغطية والموثوقية.</li>
<li>هناك نقاش حول تأثير مساعدة التعليمات البرمجية الآلية على إزاحة الوظائف ، مع اختلاف الآراء حول فوائدها والمخاوف بشأن فقدان الوظائف.</li>
<li>تتم مناقشة نماذج اللغة في أدوات التعاون وتحرير التعليمات البرمجية ، مع مشاركة المستخدمين للخبرات واقتراح التحسينات. بشكل عام ، تعمل النماذج اللغوية على تحسين إنتاجية البرمجة وكفاءتها ، لكن المستخدمين يؤكدون على أهمية الخبرة البشرية ويحذرون من الاعتماد المفرط على أدوات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842977">دعوة جميع الباحثين عن عمل: فرص التوظيف في يناير 2024 - العمل عن بعد والتدريب الداخلي ورعاية التأشيرة المتاحة</a></h2>
<ul>
<li>يطلب البيان من الأفراد مشاركة فرص العمل والكشف عما إذا كان العمل عن بعد أو التدريب الداخلي أو رعاية التأشيرة متاحا.</li>
<li>تنصح بعدم الشكوى من إعلانات الوظائف وتقدم روابط لمنصات البحث عن عمل.</li>
<li>يذكر مواضيع أخرى لأولئك الذين يبحثون عن عمل أو فرص عمل مستقل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842977">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يجمع هذا المنشور فرص العمل من مختلف الشركات في مختلف الصناعات ، بما في ذلك المناصب في هندسة البرمجيات الذكاء الاصطناعي والتعلم الآلي وتحليل البيانات.</li>
<li>تقدم العديد من الشركات المذكورة خيار العمل عن بعد وتقديم مزايا تنافسية.</li>
<li>أمثلة على الشركات المدرجة في القائمة هي Apple و JP Morgan Chase and Co و Datadog و AngelList.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/01/02/mozilla_in_2024_ai_privacy/">الرئيس التنفيذي لشركة موزيلا يحصل على زيادة بنسبة 20٪ على الرغم من انخفاض الإيرادات ، والتركيز على الذكاء الاصطناعي يثير تساؤلات</a></h2>
<ul>
<li>حصل الرئيس التنفيذي لشركة موزيلا ، ميتشل بيكر ، على تعويض أعلى على الرغم من انخفاض الإيرادات ، مما أثار دعوات لوتيرة أسرع من الشركة.</li>
<li>يحدد التقرير الذكاء الاصطناعي ، لا سيما في قطاع الرعاية الصحية ، كمحور رئيسي لخطط موزيلا المستقبلية.</li>
<li>هناك مخاوف بشأن ما إذا كان التركيز على الذكاء الاصطناعي سيؤدي إلى ابتكار حقيقي أو مجرد إضافة ضحلة إلى عروض الشركة. يؤكد التقرير أيضا على تفاني موزيلا في الخصوصية والتشفير وأمن البيانات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38849580">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول العديد من القضايا المتعلقة ب Mozilla ورئيسها التنفيذي ، مثل انتقادات الإدارة ، وانخفاض مخاوف الإيرادات ، وعدم الرضا عن ميزات Firefox ، ومناقشات تعويض الرئيس التنفيذي ، ومستقبل سوق المتصفحات.</li>
<li>هناك مزيج من الآراء حول موزيلا وعروضها ، حيث أعرب البعض عن الدعم والبعض الآخر عن الإحباط والدعوة إلى إجراء تغييرات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.daemonology.net/blog/2023-12-31-Canadian-payroll-dependency-chart.html">تبسيط استقطاعات الرواتب باستخدام مخطط التبعية: تجربة صاحب عمل كندي</a></h2>
<ul>
<li>يشارك الكاتب تجربته في استخدام مستند &quot;صيغ استقطاعات الرواتب&quot; التابع لوكالة الإيرادات الكندية لحساب استقطاعات الرواتب لأعمالهم الصغيرة في كندا.</li>
<li>يصفون المستند بأنه معقد ويتطلب تقليبا مستمرا بين الأقسام للعثور على الحسابات اللازمة.</li>
<li>لتبسيط العملية ، أنشأ الكاتب مخطط تبعية باستخدام GraphViz مع 79 عقدة ، مما يسمح لهم بتحديد أولويات العمليات الحسابية بشكل أكثر فعالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38843388">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة عبر الإنترنت مواضيع مختلفة مثل حسابات الرواتب ، ومدفوعات الرهن العقاري ، والخدمات المصرفية المفتوحة ، وقوانين الضرائب ، والإيداع الضريبي ، وخطط التقاعد ، والأنظمة الحكومية.</li>
<li>يعبر المشاركون عن إحباطهم من التعقيد وانعدام الشفافية في العمليات المالية مثل حساب كشوف المرتبات والوصول إلى بيانات الحساب المصرفي.</li>
<li>هناك مناقشات حول تحديات التنقل في قوانين الضرائب ، وتقديم الضرائب كمقاول مستقل ، وفهم مساهمات صاحب العمل في حسابات التقاعد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.greg.technology/2024/01/02/how-do-you-ocr-on-a-mac.html">قم بإجراء OCR على جهاز Mac باستخدام CLI أو Python مجانا</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف دليلا حول كيفية إجراء OCR على جهاز Mac باستخدام واجهة سطر الأوامر أو Python ، دون أي تكلفة.</li>
<li>يتم توفير إرشادات خطوة بخطوة لإعداد خدمة OCR محلية باستخدام تطبيق الاختصارات وتشغيل OCR على صورة باستخدام الاختصار الذي تم إنشاؤه.</li>
<li>يتضمن المنشور أيضا مقتطف شفرة Python لتنفيذ OCR على ملف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38844943">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون OCR (التعرف الضوئي على الأحرف) على منصات مختلفة مثل Mac و iOS و macOS ، ويشاركون الخبرات مع أدوات مثل Apple Vision و Tesseract.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي يتم تناولها الدقة ودعم اللغة واستخراج الجدول والتعرف على خط اليد واستخدام الاختصارات.</li>
<li>تم ذكر قيود OCR لأحرف معينة ، بالإضافة إلى إمكانية استخدام Python للمهام المتقدمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/01/02/the-i-in-llm-stands-for-intelligence/">سوء استخدام الذكاء الاصطناعي في برنامج مكافأة الأخطاء من curl و libcurl يؤدي إلى تقارير أمنية خاطئة</a></h2>
<ul>
<li>يتم إساءة استخدام الذكاء الاصطناعي (الذكاء الاصطناعي) في برنامج مكافأة الأخطاء الخاص ب curl و libcurl ، مما يؤدي إلى إنشاء تقارير أمنية خاطئة.</li>
<li>يقدم المؤلف أمثلة على التقارير التي تم إنشاؤها الذكاء الاصطناعي والتي بدت مشروعة ولكنها كانت غير صحيحة في النهاية.</li>
<li>هناك حاجة إلى أدوات أفضل للكشف عن التقارير التي تم إنشاؤها الذكاء الاصطناعي ، ويقترح المؤلف إضافة فحص بشري لتحسين الدقة.</li>
<li>يتوقع المؤلف زيادة في القمامة الناتجة عن الذكاء الاصطناعي في صناديق البريد الوارد لتقرير الأخطاء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38845878">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يثير استخدام التقارير الأمنية التي يتم إنشاؤها بواسطة الذكاء الاصطناعي مخاوف بشأن اللغة غير الشبيهة بالإنسان المستخدمة والحاجة إلى اتصال حقيقي.</li>
<li>هناك جدل حول سوء استخدام وكسل الاستجابات التي يتم إنشاؤها الذكاء الاصطناعي ، والتي يمكن أن تقلل من جودة برامج مكافأة الأخطاء.</li>
<li>تسلط المناقشات الضوء أيضا على الإحباط من التقارير الآلية والأفراد الذين يفتقرون إلى الفهم والسياق في عمليات تقديم الثغرات الأمنية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infrequently.org/2024/01/the-web-is-the-app-store/">يمكن للمتصفحات تعطيل الاحتكار الثنائي للجوال</a></h2>
<ul>
<li>يفشل المراسلون التقنيون في الإبلاغ بشكل كاف عن الاضطراب المحتمل للاحتكار الثنائي لتطبيقات الأجهزة المحمولة بواسطة المتصفحات.</li>
<li>تعيق Apple و Google نمو تطبيقات الويب التقدمية ، مما يؤكد الحاجة إلى اختيار المتصفح والمنافسة.</li>
<li>تتم مناقشة دور المنظمين في تشكيل التشريعات والتحديات التي تواجهها المتصفحات غير Chrome ، إلى جانب سيطرة Apple على الويب وتأثيرها على المطورين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38847719">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المقال هيمنة Apple و Google في صناعة الهواتف المحمولة وتأثيرها على تطوير التطبيقات وتوزيعها.</li>
<li>يناقش قيود متصفحات الويب مقارنة بالتطبيقات الأصلية وتحديات تحقيق الدخل من تطبيقات الويب.</li>
<li>يتعمق المقال أيضا في قضايا مثل الخصوصية وتحكم المستخدم والحاجة إلى منصات وأسواق بديلة في صناعة الهواتف المحمولة.</li>
</ul>
<h2><a href="http://avherald.com/h?article=5132b9fe">اصطدمت JAL A350 بخفر السواحل DH8C ، مما أدى إلى إشعال النار على مدرج طوكيو</a></h2>
<ul>
<li>اصطدمت طائرة إيرباص A350 تابعة للخطوط الجوية اليابانية بطائرة خفر السواحل اليابانية Dash 8-300 على مدرج مطار طوكيو هانيدا ، مما أدى إلى نشوب حريق ووفيات.</li>
<li>تم إجلاء جميع الركاب البالغ عددهم 379 راكبا على متن A350 بأمان ، ولكن لسوء الحظ ، لم ينج 5 من أصل 6 ركاب على داش 8.</li>
<li>لا يزال سبب الحادث قيد التحقيق ، وقد بدأت المناقشات حول أخطاء مراقبة الحركة الجوية وسلامة الطائرات وتخصيص الموارد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38841708">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول سلامة الطيران ، ويغطي الحوادث في مطار طوكيو ، ومشاكل الاتصال مع مراقبة الحركة الجوية ، وأهمية بروتوكولات الإخلاء.</li>
<li>يستكشف التوازن بين المضايقات وتدابير السلامة ، مثل استخدام الأجهزة الإلكترونية أثناء الرحلات الجوية والقيود المفروضة على استخدام الكمبيوتر المحمول.</li>
<li>وتسلط المحادثة الضوء على موثوقية وقيود السيارات ذاتية القيادة وإمكانية دمج الأنظمة الآلية في مجال الطيران، مع التأكيد على أهمية التقدم المستمر والحد من المخاطر في صناعة الطيران.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/addyosmani/status/1739052802314539371">اتخاذ الإجراءات: الطريق إلى النجاح</a></h2>
<ul>
<li>يسلط الاقتباس الضوء على أهمية أخذ زمام المبادرة والشروع في رحلة نحو النجاح ، حتى لو لم تكن خالية من العيوب.</li>
<li>وهذا يعني أنه يمكن إجراء تعديلات وتعزيزات مع إحراز تقدم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38845461">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشمل المناقشة مجموعة واسعة من موضوعات تطوير البرمجيات ، مثل تحديد أولويات العمليات ، وميزات إمكانية الوصول ، والاختيار بين تطبيقات Electron والتطبيقات الأصلية.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على أهمية تحسين البرامج وتحديات صنع القرار.</li>
<li>تتم مناقشة التعليمات البرمجية النظيفة والقابلة للصيانة والأساليب المختلفة لتطوير البرمجيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sergey.substack.com/p/thomas-cochrane">ذئب البحر: مغامرات توماس كوكرين في القيادة البحرية والنشاط السياسي</a></h2>
<ul>
<li>كان توماس كوكرين ، إيرل دوندونالد 10 ، يتمتع بمهنة رائعة كقائد بحري وناشط سياسي.</li>
<li>على الرغم من محاكمته العسكرية في وقت مبكر من حياته المهنية ، أصبح كوكرين معروفا بتكتيكاته الذكية ومناوراته الجريئة في الاستيلاء على سفن العدو.</li>
<li>شارك كوكرين أيضا في الأنشطة السياسية والحملات ضد الفساد وعمل كعضو في البرلمان.</li>
<li>لعب كوكرين دورا مهما في حروب الاستقلال المختلفة ، بما في ذلك حروب تشيلي والبرازيل واليونان.</li>
<li>على الرغم من الجدل والسجن والنكسات الشخصية ، تركت شخصية كوكرين الشجاعة إرثا دائما.</li>
<li>تعلمنا قصة كوكرين درسين رئيسيين: الاستخدام الحكيم للمتفجرات وإمكانية النجاح في المساعي التي تبدو ميؤوسا منها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842571">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف هذا المنشور خيارات توماس كوكرين في التعليم والسياسة ، ويقارنها بالحفلات ويناقش استراتيجية حملته في المناطق الفاسدة.</li>
<li>يذكر قانون الإصلاح لعام 1832 وتأثيره على البرلمان ، وكذلك قانون إلغاء العبودية لعام 1833 وعلاقة اللورد كوكرين بالبحرية التشيلية.</li>
<li>تنحرف المحادثة إلى دور الشتات الأيرلندي في حركات الاستقلال وتتعمق في الكتب حول التاريخ البحري ، بما في ذلك مقارنة بين سلسلة Hornblower و Aubrey / Maturin ، ومناقشات حول تصوير الشخصية والدقة التاريخية ، ويذكر حجم ووزن البنادق التي يحملها كوكرين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.biia.com/japan-goes-all-in-copyright-doesnt-apply-to-ai-training/">اليابان تحتضن التنمية الذكاء الاصطناعي: حقوق التأليف والنشر لا تنطبق على التدريب</a></h2>
<ul>
<li>لن تفرض الحكومة اليابانية حقوق الطبع والنشر على البيانات المستخدمة في التدريب الذكاء الاصطناعي لتعزيز التقدم التكنولوجي الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تهدف هذه الخطوة إلى وضع اليابان كقائد الذكاء الاصطناعي وربما زيادة ناتجها المحلي الإجمالي بنسبة 50٪ أو أكثر.</li>
<li>لدى الفنانين والمبدعين مخاوف ، بينما يدفع القطاعان الأكاديمي والتجاري من أجل تخفيف قوانين البيانات للاستفادة من الفوائد. وتسعى اليابان أيضا إلى التأثير على اللوائح الذكاء الاصطناعي العالمية داخل مجموعة ال 7 والوصول إلى موارد البيانات الغربية لأغراض التدريب، والمساهمة في النقاش حول التنظيم العالمي والمنافسة في التنمية الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842788">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة الجوانب المختلفة لقوانين حقوق الطبع والنشر وآثارها على الذكاء الاصطناعي ، بما في ذلك المحتوى الذي تم إنشاؤه الذكاء الاصطناعي ، وبيانات التدريب ، وتكرار الأساليب الفنية ، والتحقق من حقوق الطبع والنشر ، والمزيد.</li>
<li>تم تسليط الضوء على حكم اليابان الأخير بشأن حق المؤلف الذكاء الاصطناعي كدراسة حالة.</li>
<li>توجد آراء مختلفة حول كيفية تطبيق قوانين حق المؤلف على الذكاء الاصطناعي والحاجة إلى إصلاح محتمل لقانون حق المؤلف.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="لاعب Tetris يسجل رقما قياسيا عالميا جديدا ، ويؤدي إلى تحطم اللعبة بعد 34 عاما" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%84%D8%A7%D8%B9%D8%A8%20Tetris%20%D9%8A%D8%B3%D8%AC%D9%84%20%D8%B1%D9%82%D9%85%D8%A7%20%D9%82%D9%8A%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D8%A7%20%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A%D8%A7%20%D8%AC%D8%AF%D9%8A%D8%AF%D8%A7%20%D8%8C%20%D9%88%D9%8A%D8%A4%D8%AF%D9%8A%20%D8%A5%D9%84%D9%89%20%D8%AA%D8%AD%D8%B7%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%B9%D8%A8%D8%A9%20%D8%A8%D8%B9%D8%AF%2034%20%D8%B9%D8%A7%D9%85%D8%A7&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A3%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-02]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/02&#39;</h2>
<h1>2024-01-02</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=7DKv5H5Frt0">منشئ المحتوى يأخذ استراحة: التفكير في عقد من مقاطع الفيديو على YouTube وإعطاء الأولوية للحياة الشخصية</a></h2>
<ul>
<li>بعد عقد من إنتاج مقاطع فيديو YouTube ، أعلن منشئ المحتوى قراره بأخذ استراحة من جدول التحميل المعتاد.</li>
<li>بالتفكير في رحلتهم وإنجازاتهم ، يعبر المبدع عن رغبته في التغيير والحاجة إلى إعطاء الأولوية لحياته الشخصية.</li>
<li>في حين أنهم قد يستكشفون تنسيقات أو منصات أخرى لإنشاء المحتوى ، إلا أنهم يؤكدون على أهمية أخذ قسط من الراحة ومتابعة اهتمامات جديدة ، بينما يعربون عن امتنانهم لمشاهديهم ومؤيديهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38832959">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أعلن توم سكوت ، أحد مستخدمي YouTube المعروفين ، مؤخرا عن قراره بأخذ استراحة من إنشاء مقاطع الفيديو بعد عقد من إنشاء المحتوى.</li>
<li>أثار الإعلان نقاشا يشمل كلا من الإعجاب بالمحتوى التعليمي لسكوت وعدم الرضا عن انتشار عناوين clickbait على قنوات YouTube الأخرى.</li>
<li>كما تسلط المحادثة الضوء على الصعوبات التي يواجهها المبدعون الذين يعطون الأولوية للمحتوى الجيد في مشهد يهيمن عليه المحتوى منخفض الجودة، مع تقديم توصيات للقنوات التعليمية حول مواضيع مختلفة واستكشاف مواضيع مثل الترجمة والترميزات وجداول التحميل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solvingprocrastination.com/perfectionism/">الكمالية والتسويف: شرح العلاقة المعقدة</a></h2>
<ul>
<li>غالبا ما يتم ربط الكمالية والتسويف لأن الكماليين لديهم خوف من ارتكاب الأخطاء والتعرض للانتقاد ، مما يجعلهم يؤخرون المهام.</li>
<li>ومع ذلك ، لا يماطل جميع الكماليين ، حيث أن البعض متحمس لتقديم العمل في الوقت المحدد من أجل تلبية المعايير العالية.</li>
<li>تعتمد العلاقة بين الكمالية والتسويف على عوامل مثل نوع الكمالية والكفاءة الذاتية. يمكن أن يساهم القلق والخوف من الفشل والاكتئاب أيضا في التسويف ، والذي قد يرتبط بالكمالية.</li>
<li>لمعالجة التسويف الكمالي ، يمكن للأفراد تحديد أهداف واقعية ، والتركيز على أنفسهم ، ومعالجة مخاوفهم ، والنظر في التأثير السلبي للكمال ، وتطوير الكفاءة الذاتية والتعاطف مع الذات.</li>
<li>يمكن أن تكون تقنيات مكافحة التسويف المختلفة ، مثل تقسيم المهام إلى خطوات أصغر وجدولة العمل وفقا لدورات الإنتاجية ، فعالة أيضا في التغلب على التسويف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38831446">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي مجموعة المناقشات مواضيع مختلفة مثل التسويف ، وبيئات العمل السامة ، والكمال ، واضطراب فرط الحركة ونقص الانتباه ، والصحة العقلية ، والتجارب الشخصية.</li>
<li>تتعمق المحادثات في أسباب وآثار هذه القضايا ، بالإضافة إلى استراتيجيات التغلب عليها.</li>
<li>وتؤكد المناقشات على التحديات التي يواجهها الأفراد في عملهم وحياتهم الشخصية، وأهمية الوعي الذاتي والدعم واتخاذ الإجراءات اللازمة لتعزيز الصحة العقلية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://standardebooks.org/">الكتب الإلكترونية المحسنة في المجال العام بواسطة الكتب الإلكترونية القياسية</a></h2>
<ul>
<li>Standard Ebooks هو مشروع قائم على المتطوعين ينتج كتبا إلكترونية مجانية من خلال تحسين التنسيق والتدقيق اللغوي وإضافة ميزات حديثة إلى أعمال المجال العام التي تم الحصول عليها من Project Gutenberg.</li>
<li>إنها توفر بيانات وصفية شاملة ، وأغلفة جذابة بصريا ، وتستخدم رمزا نظيفا وموثوقا به كأساس لمنتجي الكتب الإلكترونية الآخرين.</li>
<li>يتم إطلاق كل جهودهم في المجال العام ، مما يجعل كتبهم الإلكترونية عالية الجودة في متناول الجميع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38831219">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت Standard Ebooks كتبا بارزة من عام 1928 احتفالا بيوم المجال العام وتعمل على قاعدة بيانات جديدة لفن الغلاف.</li>
<li>يناقش موقع الويب طرقا لتحسين تجربة التصفح لمتصفح الويب الخاص ب Kindle ، بما في ذلك اقتراحات للأعمال الفنية المخصصة ، والعناصر النائبة للعناوين غير المتاحة ، وفرز الكتب حسب الشعبية.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى التي يتم تناولها في المحادثة استضافة النصوص الدينية ، وانخفاض الجودة على Manybooks ، وتوافق الكتب الإلكترونية مع أجهزة Kindle ، وتقديم التغييرات إلى Project Gutenberg ، وتصحيحات التدقيق اللغوي ، وتوافر الكتب المترجمة وتسعيرها ، وإدارة الحقوق الرقمية ، وتنسيقات الكتب الإلكترونية ، واستخدام تقنية رؤية الكمبيوتر في عملية النسخ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/all-dmca-notices-filed-against-torrentfreak-in-2023-were-bogus-240101/">جميع إشعارات قانون الألفية الجديدة لحقوق طبع ونشر المواد الرقمية ضد TorrentFreak في عام 2023 لا أساس لها من الصحة</a></h2>
<ul>
<li>في عامي 2023 و 2024 ، تلقى TorrentFreak العديد من إشعارات قانون الألفية الجديدة لحقوق طبع ونشر المواد الرقمية غير الصالحة من شركات مكافحة القرصنة التي تطلب إزالة مقالاتها من نتائج بحث Google.</li>
<li>كانت شركات مثل ديزني وكريكيت أستراليا من بين أولئك الذين أرسلوا طلبات الإزالة الخاطئة هذه.</li>
<li>على الرغم من تواصل TorrentFreak مع هذه الشركات ، تم تجاهل اتصالاتهم ، مما يشير إلى عدم الاستجابة والاعتراف بالأخطاء التي ارتكبت ضد الموقع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833325">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتمحور النقاش حول إساءة استخدام نظام إشعار قانون الألفية الجديدة لحقوق طبع ونشر المواد الرقمية لإنفاذ حقوق الطبع والنشر ، مما يثير مخاوف بشأن تداعيات الادعاءات الكاذبة.</li>
<li>تشمل الحلول المقترحة تنفيذ رسوم تقديم المطالبات ومطالبة المحامين بالتعامل مع العملية.</li>
<li>وتسلط المناقشة الضوء أيضا على القيود المفروضة على قوانين حق المؤلف ودفاعات الاستخدام العادل، مع التأكيد على الحاجة إلى الإصلاح لحماية حقوق الأفراد وصغار المبدعين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timmastny.com/blog/a-star-tricks-for-videogame-path-finding/">تحسين العثور على مسار لعبة فيديو باستخدام خوارزمية * والحيل</a></h2>
<ul>
<li>يناقش المؤلف تقنيات المسار ل الذكاء الاصطناعي الوحش في لعبة 8 بت ، بما في ذلك المسار الخطي وخوارزمية Dijkstra وخوارزمية البحث A *.</li>
<li>يتم شرح قيود خوارزمية Dijkstra ، وفوائد خوارزمية البحث A * ، إلى جانب الحيل لتعزيز سرعتها وسهولة تنفيذها.</li>
<li>يستكشف المؤلف استخدام بنية بيانات الرسم البياني الضمنية ، والاستدلال المستنير بالهندسة ، وعمق التكرار في خوارزمية A *.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833658">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدرس المقالة وسلسلة التعليقات تقنيات واستراتيجيات مختلفة لتنفيذ خوارزميات تحديد المسار ، مع التركيز بشكل خاص على خوارزمية A * ، في الذكاء الاصطناعي ألعاب الفيديو.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي تمت مناقشتها استخدام الرسوم البيانية الهرمية ، وتخزين البيانات الوصفية ، وتنفيذ سلوكيات التوجيه ، وتحسين اكتشاف الاصطدام ، واستخدام نقاط الطريق.</li>
<li>تتعمق المحادثة أيضا في تحديات وقيود اكتشاف المسار في سيناريوهات واسعة النطاق ، مع الأخذ في الاعتبار سلوك الوحدة وحركتها ، والتطبيقات المحتملة في الروبوتات. يقدم رؤى ونصائح قيمة لتعزيز كفاءة تحديد المسار وإنشاء سلوك الذكاء الاصطناعي غامر في بيئات ألعاب الفيديو.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.20360">مقدمة رياضية للتعلم العميق: الخوارزميات والبنى والنظرية</a></h2>
<ul>
<li>هذه ورقة مراجعة كتاب تقدم مقدمة رياضية لخوارزميات التعلم العميق.</li>
<li>تغطي الورقة موضوعات رئيسية بما في ذلك معماريات الشبكات العصبية وخوارزميات التحسين والجوانب النظرية وطرق التقريب للمعادلات التفاضلية الجزئية.</li>
<li>إنه مخصص للطلاب والعلماء والممارسين الذين يسعون إلى فهم رياضي قوي للتعلم العميق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38834244">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في أهمية وصعوبات فهم الرياضيات وراء التعلم العميق.</li>
<li>يستكشف المشاركون العديد من الكتب والموارد مع الاعتراف أيضا بقيود المناهج النظرية والتدوين الرياضي.</li>
<li>يتمحور النقاش حول الاستخدام المحتمل ل GPT4 كمدرس للرياضيات وأهمية الرياضيات في أبحاث التعلم العميق ، مع التركيز على التعلم الفعال والتواصل للمفاهيم الرياضية في هذا المجال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2312.01479">OpenVoice: استنساخ صوتي متعدد الاستخدامات لتوليد الكلام متعدد اللغات</a></h2>
<ul>
<li>OpenVoice هو نهج استنساخ صوتي يمكنه تكرار صوت المتحدث المرجعي وتوليد الكلام بلغات متعددة.</li>
<li>يوفر التحكم في أنماط الصوت مثل العاطفة واللكنة والإيقاع والإيقاف المؤقت والتنغيم ، ويمكنه استنساخ الأصوات إلى لغات جديدة ببيانات تدريب محدودة.</li>
<li>OpenVoice فعال من الناحية الحسابية ، ويمكن الوصول إليه بشكل عام ، وقد تم استخدامه ملايين المرات في جميع أنحاء العالم. إنه بمثابة الواجهة الخلفية ل MyShell ، وتتوفر شفرة المصدر والنموذج المدرب لمزيد من البحث.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38832317">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشات حول تكنولوجيا استنساخ الصوت مواضيع مختلفة بما في ذلك المراجعات المختلطة ، والاستخدامات المحتملة للأشخاص الذين يعانون من إعاقات في الكلام ، ومخاوف الأمن والخصوصية ، وتعريف المصدر المفتوح.</li>
<li>هناك خلاف حول تعريف المصدر المفتوح والتوازن بين الفوائد والمخاطر المحتملة لاستنساخ الصوت.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن عمليات الاحتيال والمحتوى المزيف وفقدان الثقة في الوسائط الرقمية ، بينما يتم التأكيد على التطبيقات المحتملة مثل ترجمة اللغة وتخصيص المساعد الصوتي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/writing-a-truetype-font-renderer/">إنشاء عارض خط TrueType: الغوص العميق في عرض النص مع الرؤى الفنية ولقطات شاشة المشروع</a></h2>
<ul>
<li>يستكشف المؤلف تنسيق خط TrueType ويقدم تفاصيل فنية حول ميزاته ووظائفه.</li>
<li>يتعمقون في تعقيدات عرض النص ويشرحون كيفية استخدام خطوط TrueType لعرض النص على الشاشات.</li>
<li>تتضمن المقالة لقطات شاشة لمشروع عارض مستمر ، مما يمنح القراء تصويرا مرئيا لعمل المؤلف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833747">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة صعوبات إنشاء عارض خط TrueType وتتميز بمدخلات من خبراء في هذا المجال.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي يتم تناولها تعقيد الخطوط ، وعرض الخط في الألعاب ، وطرق تحسين جودة الخط وكفاءته.</li>
<li>تتطرق المناقشات إلى التحديات التي تمت مواجهتها أثناء تنفيذ تحليل خط TrueType والرسم ، بالإضافة إلى النقاش الدائر حول تلميح الخط لشاشات DPI العالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/we-could-fix-everything-we-just-dont/">يمكننا حل كل شيء ، إذا حاولنا</a></h2>
<ul>
<li>يعتقد المؤلف أن الحلول الحالية للمشاكل المجتمعية لا يتم تنفيذها في كثير من الأحيان بسبب فشل التنسيق والمصالح المتنافسة.</li>
<li>ومن الأمثلة على هذه المشاكل نقاط الضعف في البرامج ، وقضايا الرعاية الصحية ، وأنظمة التصويت ، وتطوير البنية التحتية.</li>
<li>يجادل المؤلف بأن الأنظمة المجتمعية تعطي الأولوية للأرباح على التعاون ، ويدعو إلى اتخاذ إجراءات لمعالجة إخفاقات التنسيق هذه قبل أن يكون لها تأثير ضار على الحضارة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38837888">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المقالات ومواضيع المناقشة مجموعة واسعة من الموضوعات ، بما في ذلك حل المشكلات في مجموعات أصغر ، وانتقاد نظام الحزبين ، ودور الذكاء الاصطناعي في التحليل السياسي.</li>
<li>كما تتم مناقشة القضايا المجتمعية مثل الرعاية الصحية والتعليم والإرهاب والنيوليبرالية ، إلى جانب المناقشات حول فعالية الأساليب المختلفة وقيود الأنظمة الحالية.</li>
<li>الإجماع هو أن معالجة القضايا المجتمعية تتطلب مشاركة المجتمع والسياسة المحلية والنظر في وجهات النظر المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nerv.app/en/">الوقاية من الكوارث NERV: تنبيهات في الوقت الحقيقي للزلازل وأمواج تسونامي والمزيد</a></h2>
<ul>
<li>يوفر تطبيق NERV للوقاية من الكوارث معلومات وتنبيهات في الوقت الفعلي للزلازل وأمواج تسونامي والانفجارات البركانية والكوارث الأخرى.</li>
<li>يعطي التطبيق الأولوية لخصوصية المستخدم وأمانه ، مع عدم وجود تخزين لسجل المواقع والحد الأدنى من التأثير على عمر البطارية.</li>
<li>يوفر العديد من المعلومات حول الوقاية من الكوارث ، ودفع الإخطارات للحصول على تحديثات مهمة ، وخيارات واجهة قابلة للتخصيص. التطبيق مرخص من قبل وكالة الأرصاد الجوية اليابانية ويتوافق مع القوانين والسياسات ذات الصلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38835419">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشات حول مواضيع متعددة تتعلق بمسلسل الأنمي إيفانجيليون، مثل تأثيره الثقافي ومقارنته بحرب النجوم.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى شعبية وترميز مسلسلات الرسوم المتحركة في اليابان والولايات المتحدة ، ونجاح تطبيق NERV للوقاية من الكوارث ، وتطوير تطبيقات إشعارات الطوارئ ، والمناقشات حول مشاركة الحكومة والخصوصية.</li>
<li>بالإضافة إلى ذلك ، هناك مناقشات حول تواتر وتصور عمليات إطلاق النار الجماعية في الولايات المتحدة ، فضلا عن الارتباك فيما يتعلق بشرعية وترخيص بعض التطبيقات والشعارات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/iorate/ublacklist">uBlacklist: حظر المواقع في نتائج بحث Google</a></h2>
<ul>
<li>يتيح امتداد uBlacklist للمستخدمين حظر مواقع ويب معينة من الظهور في نتائج بحث Google الخاصة بهم.</li>
<li>وهو يدعم محركات بحث متعددة ويسمح بمزامنة المواقع المحجوبة عبر أجهزة مختلفة.</li>
<li>يتوفر للمستخدمين خيار الاشتراك في مجموعات القواعد العامة أو إنشاء مجموعات القواعد الخاصة بهم.</li>
<li>الإضافة متاحة لأجهزة Chrome و Firefox و macOS و iOS.</li>
<li>وهي مرخصة بموجب ترخيص معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38835345">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون طرقا وأدوات مختلفة لمنع ظهور مواقع ويب معينة في نتائج بحث Google.</li>
<li>يتم ذكر محركات البحث البديلة مثل DuckDuckGo و Kagi ، مع مناقشات حول دقتها وفعاليتها.</li>
<li>كما تم طرح تسعير وفعالية Kagi ، بالإضافة إلى الحاجة إلى امتداد مماثل ل eBay ، في المحادثة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pypy.org/posts/2023/12/pypy-moved-to-git-github.html">ينتقل PyPy إلى GitHub لتحسين تتبع المشكلات وارتباط المصدر المفتوح</a></h2>
<ul>
<li>قامت PyPy بترحيل مستودعها ومتتبع المشكلات من Heptapod إلى GitHub بسبب الصعوبات في البحث عن المشكلات وارتباط GitHub بالمصدر المفتوح.</li>
<li>تضمن الترحيل تحويل التعليمات البرمجية والملاحظات من Mercurial إلى Git وترحيل المشكلات ودمج الطلبات.</li>
<li>تتبنى PyPy الآن سير عمل أكثر تنظيما وتشجع المستخدمين على المساهمة من خلال طلبات السحب على GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38834895">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>انتقل مشروع PyPy إلى Git و GitHub بسبب مخاوف بشأن تراجع SourceForge وهيمنة GitHub في مجتمع المصادر المفتوحة.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن ترددهم في استخدام SourceForge ومخاوفهم بشأن ملكية Microsoft ل GitHub.</li>
<li>هناك نقاش حول منصات استضافة التعليمات البرمجية المختلفة ، بما في ذلك مزايا وعيوب استخدام GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/blog/2024/01/public-domain-day-2024/">استكشاف عالم المجال العام المثير: ميكي ماوس وشخصيات بارزة والمزيد</a></h2>
<ul>
<li>يناقش الملخص إصدار أول تكرار لميكي ماوس في المجال العام والأعمال التي تدخل المجال العام في بلدان مختلفة.</li>
<li>يتضمن معلومات حول الكتب والأفلام واللوحات من أوائل إلى منتصف أواخر القرن التاسع عشر ويوفر تفاصيل حول منشئيها ومساهماتها.</li>
<li>يذكر الملخص أيضا أهمية موسيقى الريف ، وإنجازات بابلو بيكاسو وجي آر آر تولكين ، والميزات التي توفرها مراجعة المجال العام.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833208">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وصل يوم المجال العام ، بمناسبة انتهاء حقوق الطبع والنشر لبعض الأعمال مثل Steamboat Willie.</li>
<li>تتمحور المناقشات حول الوصول إلى محتوى المجال العام ، وطول حماية حقوق الطبع والنشر ، وتأثيرها على الحرية الإبداعية وجشع الشركات.</li>
<li>تتم مناقشة قوانين حقوق الطبع والنشر بسبب إعاقتها للتعاون والتعليم والحفظ ، مع اقتراحات للاستثناءات لأغراض الحفظ والحجج لحقوق أصحاب حقوق الطبع والنشر. يتم التأكيد على أهمية نقل المعرفة ونسخها بحرية.</li>
<li>يقر التعليق أيضا بيوم تقدير مسؤول النظام وعدم تقدير مسؤولي النظام وعملهم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aaronjensen/software-development/blob/master/commit-messages.md">إعطاء الأولوية للوضوح وقابلية المسح الضوئي: نمط رسالة الالتزام بالموضوع أولا</a></h2>
<ul>
<li>يؤكد أسلوب رسالة الالتزام بالموضوع أولا الذي يستخدمه مشروع Eventide على قابلية المسح الضوئي والتحسين المعرفي للبشر.</li>
<li>إنه يعطي الأولوية للتغيير الذي يتم إجراؤه بدلا من الشخص الذي يقوم بالتغيير.</li>
<li>على الرغم من أن المؤلف كان لديه تحفظات في البداية ، إلا أنهم أدركوا فوائد هذا الأسلوب ويقترحون الآن تجربته.</li>
<li>يتم توفير إرشادات لرسائل الالتزام بالموضوع أولا ، مثل أن تكون موجزة وواضحة في وصف الإجراءات والتغييرات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38831991">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول استخدام رسائل الالتزام في تطوير البرمجيات ووجهات النظر المختلفة فيما يتعلق بمحتواها وأهميتها.</li>
<li>يدافع بعض المؤيدين عن دمج معرفات التذاكر في رسائل الالتزام ، بينما يعطي آخرون الأولوية لتلخيص التغييرات التي تم إجراؤها.</li>
<li>يتم التأكيد على أهمية الحفاظ على المعلومات التاريخية في أنظمة تتبع التذاكر ، إلى جانب أهمية إنشاء رسائل التزام إعلامية تسهل فهم تغييرات الكود.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="منشئ المحتوى يأخذ استراحة: التفكير في عقد من مقاطع الفيديو على YouTube وإعطاء الأولوية للحياة الشخصية" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%85%D9%86%D8%B4%D8%A6%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AD%D8%AA%D9%88%D9%89%20%D9%8A%D8%A3%D8%AE%D8%B0%20%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%B1%D8%A7%D8%AD%D8%A9%3A%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%81%D9%83%D9%8A%D8%B1%20%D9%81%D9%8A%20%D8%B9%D9%82%D8%AF%20%D9%85%D9%86%20%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%B7%D8%B9%20%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20YouTube%20%D9%88%D8%A5%D8%B9%D8%B7%D8%A7%D8%A1%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D9%84%D9%88%D9%8A%D8%A9%20%D9%84%D9%84%D8%AD%D9%8A%D8%A7%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%AE%D8%B5%D9%8A%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-01]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/01&#39;</h2>
<h1>2024-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826283">سنة جديدة سعيدة هاكر الأخبار: الموقع الوحيد الذي يستحق الزيارة عدة مرات</a></h2>
<ul>
<li>يعترف المؤلف باستخدامهم المفرط ل Hacker News (HN) لكنه يعتقد أنه الموقع الوحيد الذي يستحق التردد.</li>
<li>يرسل المؤلف التمنيات الطيبة لعام 2024.</li>
<li>ولم يتضمن النص أي معلومات جوهرية أو هامة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826283">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشارك المستخدمون على Hacker News في مناقشات حول بناء العلاقات و Linux والتعبير عن الامتنان والتطلعات للمستقبل.</li>
<li>كانت النبرة العامة للمناقشات إيجابية وركزت على النمو الشخصي.</li>
<li>يعمل المجتمع كمنصة لتبادل الخبرات وتعزيز الشعور بالمجتمع بين عشاق التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iliana.fyi/blog/build-your-own-steamos-updates/">تخصيص SteamOS: التحديات والتحديثات والتعديلات</a></h2>
<ul>
<li>يناقش المؤلف تجربتهم مع تخصيص SteamOS لجهاز الكمبيوتر في غرفة المعيشة الخاصة بهم ، مع تحديد الصعوبات التي واجهوها.</li>
<li>يشرحون نظام التقسيم وعملية التحديث المستخدمة في SteamOS ، ويقدمون إرشادات حول تعديل مستودع Linux Neptune والحصول على صورة نظام ملفات جذر SteamOS ل SteamDeck.</li>
<li>تغطي المقالة أيضا تغليف البرامج المخصصة باستخدام مستودعات pacman وتحديث عمليات تثبيت SteamOS. يختتم المؤلف باقتراح الحاجة إلى تحديث اتفاقية ترخيص المستخدم النهائي لشركة Valve.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823101">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة جوانب مختلفة من الألعاب على Linux ، مثل تخصيص نظام التشغيل وبيئات التطوير المفضلة.</li>
<li>يستكشف تحديات أداء المهام على Linux مقارنة ب Windows والقيود في ألعاب Linux.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضا إلى الغش في الألعاب متعددة اللاعبين ، وأنظمة مكافحة الغش ، واستقرار توزيعات Linux للألعاب ، وتأثير Steam Deck على ألعاب Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattgadient.com/7-watts-idle-on-intel-12th-13th-gen-the-foundation-for-building-a-low-power-server-nas/">بناء خادم / NAS منخفض الطاقة: تحقيق 7 واط باستخدام Intel 12 / 13th Gen</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربته في بناء نظام خادم / NAS منخفض الطاقة باستخدام معالجات Intel ويحقق بنجاح استهلاكا للطاقة يبلغ 7 واط.</li>
<li>تتم مناقشة التحديات في العثور على اللوحة الأم مع فتحات M.2 كافية وتوصيات لشرائح Intel عبر AMD لتقليل استهلاك الطاقة.</li>
<li>توفر المقالة اختيارات مفصلة لمكونات اللوحة الأم ووحدة المعالجة المركزية والذاكرة والتخزين ، ونصائح لتحقيق استهلاك منخفض للطاقة ، وتوصيات لقياس استهلاك الطاقة بالإضافة إلى التحسينات المستقبلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823514">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المقالة والمناقشة حول إنشاء خوادم / أنظمة NAS منخفضة الطاقة باستخدام معالجات Intel أو AMD.</li>
<li>يتم استكشاف جوانب مختلفة ، بما في ذلك تكوينات الأجهزة وخيارات أداء السعر والبدائل.</li>
<li>كما يتم تغطية موضوعات مثل دعم ECC وذاكرة DDR5 ونظام التشغيل DSM الخاص ب Synology وإيجابيات وسلبيات إعدادات NAS المختلفة ، حيث يشارك المستخدمون تجاربهم وتفضيلاتهم لبناء خادم موفر للطاقة وفعال من حيث التكلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ublue-os/bazzite">Bazzite: صورة OCI متعددة الاستخدامات لسطح البخار والمزيد ، وحل مشكلات SteamOS</a></h2>
<ul>
<li>Bazzite هي صورة OCI توفر نظام تشغيل بديل ل Steam Deck والأجهزة الأخرى ، وحل المشكلات المتعلقة ب SteamOS.</li>
<li>يتضمن العديد من الميزات وخيارات التخصيص ، ودعم وحدات معالجة الرسومات AMD ، وإصلاحات الأخطاء في ألعاب محرك Source 1.</li>
<li>يدعم Bazzite مشاركة شاشة Discord على Wayland ، ويقدم مدير تطبيقات الويب ، وله متغيرات مختلفة لأجهزة الكمبيوتر المكتبية و Steam Deck. إنه مشروع يحركه المجتمع مع الوثائق والنشرات الإخبارية ، ويمكن للمستخدمين إنشاء نسخة مخصصة خاصة بهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38828040">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المنشور أنظمة التشغيل المختلفة ، بما في ذلك Bazzite و NixOS و ChimeraOS و SteamOS ، مع تسليط الضوء على فوائد كل منها.</li>
<li>تمت مناقشة نظام ملفات BTRFS فيما يتعلق بسيناريوهات الألعاب ، ولكن تم ذكر القيود فيما يتعلق بالتوافق مع الواقع الافتراضي ، وبعض تدابير مكافحة الغش ، والألعاب من Epic.</li>
<li>يغطي المنشور أيضا تطوير وميزات ChimeraOS ، ويناقش إمكاناته كمركز إعلامي. تم ذكر Bazzite و Universal Blue كمشاريع ل AMD و Nvidia و Intel.</li>
<li>يتم شرح تركيب ووظائف Bazzite كنظام تشغيل بديل ل Steam Deck ، مع إجراء مقارنات مع Winesapos.</li>
<li>يقترح المستخدم استخدام متغيرات KDE لتوفير مساحة التخزين ويوفر روابط لمقارنة عدد Flatpaks في صور KDE و GNOME.</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/tech/EmailAddressesBadPermanentIDs">استخدام عناوين البريد الإلكتروني كمعرفات حساب &quot;دائمة&quot;: نهج معيب</a></h2>
<ul>
<li>يتحدى كريس سيبنمان موثوقية عناوين البريد الإلكتروني كمعرفات دائمة لحسابات المستخدمين.</li>
<li>يمكن أن تتغير عناوين البريد الإلكتروني داخل المؤسسات ويمكن إعادة استخدامها أو إعادة تعيينها ، مما يجعلها غير موثوقة لتحديد الهوية على المدى الطويل.</li>
<li>يوصي Siebenmann باستخدام معرفات داخلية فريدة ولا معنى لها لتحديد الحساب ، حتى إذا تم استخدام عناوين البريد الإلكتروني لأغراض استرداد الحساب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823817">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المقالة الضوء على قيود وعيوب استخدام عناوين البريد الإلكتروني كمعرفات طويلة الأجل للحسابات عبر الإنترنت.</li>
<li>ويناقش التحديات وأوجه القصور في سجلات مرتكبي الجرائم الجنسية ، فضلا عن تصنيف ومعاقبة مرتكبي الجرائم الجنسية داخل نظام العدالة الأمريكي.</li>
<li>تستكشف المحادثة أهمية خدمات تحديد الهوية الآمنة والصعوبات المرتبطة بإدارة الهويات الرقمية. كما يشير إلى الاستخدام المحتمل لتقنية blockchain للتحقق من الهوية ، مع التأكيد على الحاجة إلى حلول آمنة وجديرة بالثقة في إدارة الهويات عبر الإنترنت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/donohoe.dev/post/3khu7w2kz7l2b">يتضمن تحديث منصة Bluesky قواعد التصميم ، لكن تحديث برنامج Sony يتسبب في حدوث مشكلات في جهاز العرض المسرحي</a></h2>
<ul>
<li>أجرى @donohoe.dev تغييرات على منصة Bluesky ، مع التركيز على توسيع إعادة تعيين الويب التفاعلي الأصلي.</li>
<li>تتضمن التغييرات قواعد تصميم CSS ، وسمات الألوان ، واختراقات التصميم الإضافية لعناصر مختلفة.</li>
<li>أدى حادث ينطوي على تحديث برنامج لأجهزة العرض إلى إلغاء جميع الأفلام في Alamo Drafthouse ، مما يسلط الضوء على التأثيرات المحتملة على المسارح الأخرى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38825623">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدت تحديثات برامج Sony إلى حدوث أعطال في أجهزة عرض السينما بسبب شهادة تشفير منتهية الصلاحية.</li>
<li>يثير هذا الموقف أسئلة حول حقوق الطبع والنشر وإدارة الحقوق الرقمية ومسؤولية الشركات المصنعة عن الأعطال المتعلقة بالتحديث.</li>
<li>تتعمق المناقشة أيضا في عيوب تحديثات البرامج ، وأهمية موافقة المستخدم ، والمخاوف بشأن فقدان الوظائف أو الدفع مقابل الميزات المجانية السابقة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.onsclom.net/posts/javascript-tco">تقديم الكعكة: وقت تشغيل جافا سكريبت سريع مع تحسين استدعاء الذيل (TCO)</a></h2>
<ul>
<li>Bun هو وقت تشغيل جافا سكريبت جديد معروف بسرعته ومبني على JavaScriptCore ، على عكس Node و Deno المبنية على V8.</li>
<li>يحتوي JavaScriptCore على ميزة تحسين متخصصة تسمى Tail Call Optimization (TCO) ، والتي تسمح بالعودية دون تجاوز مكدس المكالمات.</li>
<li>بينما يمكن تنفيذ التكلفة الإجمالية للملكية في Bun عن طريق إعادة كتابة الوظائف ونقل الحالة إلى الوسيطات ، فإن حل TCO في Bun أبطأ من حل الحلقة الأصلي. ومع ذلك ، يمكن أن يؤدي استخدام الطفرة إلى تحقيق أداء مماثل في محلول متكرر.</li>
<li>يمكن التكلفة الإجمالية للملكية المبرمجين من التعبير عن البرامج المعقدة والفعالة دون الاعتماد على الحلقات الحتمية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823673">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على استخدام العودية وتحسين استدعاء الذيل في JavaScript وإيجابيات وسلبيات البرمجة الوظيفية.</li>
<li>يناقش المعلقون كفاءة وسهولة قراءة أمثلة التعليمات البرمجية المختلفة وتنفيذ تحسين استدعاء الذيل في مختلف لغات البرمجة والمتصفحات.</li>
<li>تذكر المحادثة أيضا لغات بديلة مثل Elm و ReasonML ، وهي مجهزة بشكل أفضل للبرمجة الوظيفية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nationalpeanutboard.org/news/a-1690s-peanut-is-reborn/">إعادة اكتشاف عداء كارولينا الأفريقي الفول السوداني يجلب الإثارة للمزارعين والطهاة</a></h2>
<ul>
<li>أعيد اكتشاف الفول السوداني Carolina African Runner ، الذي كان يعتقد سابقا أنه انقرض ، ويتم زراعته الآن من قبل المزارعين والطهاة.</li>
<li>الفول السوداني ، الذي تم إحضاره إلى المستعمرات الأمريكية في عام 1690 ، أصغر حجما وأكثر حلاوة ويحتوي على نسبة زيت أعلى من الفول السوداني الحديث.</li>
<li>حصل الباحثون على بذور من منشأة تربية ونجحوا في زراعة محصول تجاري ، مما أدى إلى فرص سوقية محتملة للمزارعين وشركات الأغذية الحرفية المهتمة بزراعة واستخدام الفول السوداني الأفريقي في كارولينا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823304">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المقال عودة ظهور مجموعة متنوعة من الفول السوداني من تسعينيات القرن السادس عشر تسمى مطبخ كارولينا جولد رايس التراثي.</li>
<li>يتعمق في الصعوبات التي تواجهها زراعة الفول السوداني في الولايات المتحدة والرغبة في إيجاد حل للتعامل مع الفول السوداني الأصغر.</li>
<li>كما تمت مناقشة تباين النكهات في طماطم الإرث وتفضيل المنتجات المزروعة محليا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sweden_Solar_System">نموذج النظام الشمسي المذهل في السويد</a></h2>
<ul>
<li>النظام الشمسي السويدي هو نموذج مصغر للنظام الشمسي الموجود في السويد.</li>
<li>ويشمل تمثيلات للشمس والكواكب والأقمار والكواكب القزمة والأجرام السماوية الأخرى.</li>
<li>ينتشر النموذج عبر مواقع مختلفة في السويد لتصوير الحجم والمسافات في النظام الشمسي.</li>
<li>إنه بمثابة أداة تعليمية وجذب سياحي شهير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823482">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتم مناقشة النظام الشمسي السويدي كنموذج مصغر للنظام الشمسي في السويد.</li>
<li>تجري مناقشة نماذج مختلفة ، بما في ذلك نموذج قابل للمشي.</li>
<li>يتبادل المشاركون المعلومات حول نماذج مماثلة في جميع أنحاء العالم ، وتناقش دقتها وفائدتها في التدريس حول الفضاء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.righto.com/2023/12/amd-lance-ethernet-double-poly.html">داخل رقاقة إيثرنت LANCE القديمة من AMD: استكشاف الدوائر والتصنيع</a></h2>
<ul>
<li>يتعمق منشور المدونة في شريحة Ethernet القديمة من عام 1982 ويفحص دوائرها وطرق تخزينها وإجراءات التصنيع.</li>
<li>يستكشف دوائر المزلاج ودمج ذاكرة الوصول العشوائي الثابتة في الشريحة ، مما يلقي الضوء على الأعمال الداخلية للتكنولوجيا.</li>
<li>يكشف المقال أيضا عن رؤى حول بناء الترانزستور للرقاقة بالإضافة إلى ذكر براءتي اختراع مرتبطتين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826187">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يسلط المقال الضوء على اكتشاف مزالج مزدوجة البولية في شريحة LANCE Ethernet القديمة من AMD.</li>
<li>يستكشف المؤلف الميزات الفريدة للشريحة بناء على النتائج التي توصلوا إليها.</li>
<li>تعبر تعليقات القراء عن تقديرهم للمقال ومشاركة التجارب الشخصية مع الشريحة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thecrimson.com/article/2023/12/31/honor-council-member-gay/">عضو مجلس الشرف بجامعة هارفارد يدعو إلى استقالة الرئيس غاي بسبب الانتحال</a></h2>
<ul>
<li>كتب عضو مجهول في مجلس الشرف في كلية هارفارد مقالا ينتقد الرئيسة كلودين جاي بسبب الانتحال المزعوم ويطالب باستقالتها.</li>
<li>يجادل المؤلف بأن معاملة الجامعة للطلاب المتهمين بالانتحال أكثر صرامة من معاملة الرئيس، مستشهدا بإجراءات مجلس الشرف وعقوباته كدليل.</li>
<li>يدعو المؤلف مؤسسة هارفارد إلى المطالبة باستقالة الرئيس غاي من أجل معالجة ما يعتبرونه معيارا مزدوجا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38828804">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المقال حالات الانتحال في الأوساط الأكاديمية ، بما في ذلك الادعاءات ضد رئيس جامعة هارفارد.</li>
<li>يتم استكشاف وجهات نظر مختلفة حول الانتحال وشدته والعواقب على الأفراد المتهمين بالسرقة الأدبية.</li>
<li>ويتطرق النقاش أيضا إلى مواضيع مثل خطاب الكراهية، وحرية التعبير، وتفسير العبارات المتعلقة بإسرائيل واليهودية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dispatch.com/story/news/local/2023/12/31/bazooka-charlies-granville-daughter-shares-wwii-heroics-in-new-book/72033226007/">ابنة بطل الحرب العالمية الثانية تضع الأمور في نصابها الصحيح ، وتكشف عن بطولات الأب</a></h2>
<ul>
<li>تقدم ابنة بطل الحرب العالمية الثانية الرائد تشارلز كاربنتر ، المعروف باسم &quot;بازوكا تشارلي&quot; ، أدلة من خلال الرسائل والصور والوثائق لدعم أعمال والدها البطولية خلال الحرب ، بعد أن أثار المتحمسون للحرب شكوكا.</li>
<li>تلفت قصتها انتباه مهندس ميكانيكي متقاعد يشجعها على كتابة كتاب ، مما يؤدي إلى استعادة وترميم طائرة والدها ، والتي يتم عرضها الآن في متحف.</li>
<li>يستكشف الكتاب أيضا تأثير الحرب على صحة والدها والتضحيات التي قدمتها والدتها ، ويحظى بتقدير من قدامى المحاربين لمشاركتها المفتوحة لقصة عائلتها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826130">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدافع ابنة &quot;بازوكا تشارلي&quot; ، بطل الحرب العالمية الثانية ، عن تصرفات والدها البطولية بعد أن تم التشكيك فيها.</li>
<li>تؤكد القصة على أهمية شهادات الشهود والأدلة في التحقق من صحة المآثر غير العادية في زمن الحرب.</li>
<li>تغطي المناقشة أيضا موضوعات مثل كاميرات البندقية على الطائرات ، ودور الغواصين في التحقق من غرق سفن العدو ، وتجارب قدامى المحاربين الذين يتعاملون مع اضطراب ما بعد الصدمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://runyourown.social/">كيفية بناء شبكة اجتماعية صغيرة: التأكيد على المجتمع والتحكم في المستخدم</a></h2>
<ul>
<li>يوفر تشغيل موقع شبكة اجتماعية صغير فوائد مثل بناء المجتمع والتحكم في المستخدم.</li>
<li>تعد البرامج مفتوحة المصدر والبيئات المصممة عبر الإنترنت مفيدة للشبكات الاجتماعية الصغيرة.</li>
<li>يوصى باستخدام منصات مثل Mastodon و Dolphin Town لتشغيل شبكة اجتماعية صغيرة.</li>
<li>تأتي إدارة مجتمع صغير مع تحديات ومسؤوليات ، ولكن الحفاظ على تجربة مستخدم إيجابية أمر بالغ الأهمية.</li>
<li>يعد تنفيذ سياسات مدونة قواعد السلوك أمرا مهما ، وهناك حاجة إلى تحسينات تقنية في مواقع الشبكات الاجتماعية.</li>
<li>يقترح مفهوم &quot;الأحياء&quot; في الشبكات الاجتماعية الموحدة لتحسين تجارب المستخدم.</li>
<li>تتم مناقشة مستقبل الشبكات الاجتماعية ، مع الاعتراف بمساهمات الآخرين.</li>
<li>يقدم المؤلف انتماءاته ومعلومات الترخيص الخاصة به.</li>
<li>ملاحظة: يناقش هذا المنشور الفوائد والتحديات والتوصيات لتشغيل شبكة اجتماعية صغيرة. كما يسلط الضوء على أهمية إدارة المجتمع وسياسات مدونة قواعد السلوك والتحسينات التقنية في مواقع الشبكات الاجتماعية. مفهوم &quot;الأحياء&quot; في الشبكات الاجتماعية الاتحادية هو فكرة جديدة ومثيرة اقترحها المؤلف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38825520">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه موقع Hacker News الشهير حاليا مشكلات فنية تتسبب في بطء أوقات الاستجابة لطلبات المستخدمين.</li>
<li>قد يواجه المستخدمون تأخيرات أو صعوبات عند محاولة الوصول إلى موقع الويب أو التفاعل مع ميزاته.</li>
<li>من غير الواضح متى سيتم حل المشكلات الفنية ، ولكن من المحتمل أن يعمل فريق الموقع على معالجة المشكلة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="سنة جديدة سعيدة هاكر الأخبار: الموقع الوحيد الذي يستحق الزيارة عدة مرات" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%B3%D9%86%D8%A9%20%D8%AC%D8%AF%D9%8A%D8%AF%D8%A9%20%D8%B3%D8%B9%D9%8A%D8%AF%D8%A9%20%D9%87%D8%A7%D9%83%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%3A%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%88%D9%82%D8%B9%20%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%AD%D9%8A%D8%AF%20%D8%A7%D9%84%D8%B0%D9%8A%20%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D8%AD%D9%82%20%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%8A%D8%A7%D8%B1%D8%A9%20%D8%B9%D8%AF%D8%A9%20%D9%85%D8%B1%D8%A7%D8%AA&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A1%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>