<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2024 10:08:14 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/30&#39;</h2>
<h1>2024-01-30</h1>
<h2><a href="https://everything.curl.dev/libcurl/libcurl">إنشاء برنامج C باستخدام libcurl مع خيار --libcurl</a></h2>
<ul>
<li>يتيح خيار سطر الأوامر --libcurl في curl للمستخدمين إنشاء برنامج C يستخدم libcurl لإجراء عمليات النقل.</li>
<li>يعمل البرنامج الذي تم إنشاؤه كمرجع لاستخدام خيارات libcurl وإضافة وسيطات إضافية.</li>
<li>بينما يتضمن رمز البرنامج خيارات curl_easy_setopt متنوعة ، قد تتطلب بعض الخيارات التنفيذ اليدوي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175873">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على مزايا استخدام الأمر curl مقارنة ب HTTP الخام وبدائل الخدمات عبر الإنترنت.</li>
<li>يتحدث المشاركون عن ميزة &quot;نسخ كعنوان cURL&quot; وأدوات لتحويل أوامر cURL ، بالإضافة إلى عرض التعليمات البرمجية وتعديلها.</li>
<li>تغطي المحادثة أيضا استخدام Invoke-WebRequest في PowerShell ، وقيود نموذج UNIX / POSIX ، وقدرات libcurl ، وتفضيل الأدوات الحتمية على الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/AIatMeta/status/1752013879532782075">Meta الذكاء الاصطناعي تكشف النقاب عن Code Llama 70B: مولد كود أكثر كفاءة</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت الشركة Code Llama 70B ، وهو نسخة محسنة من مولد التعليمات البرمجية الخاص بهم.</li>
<li>يتم تقديم النماذج الجديدة بموجب نفس شروط الترخيص مثل الإصدارات السابقة.</li>
<li>يهدف الإصدار إلى تعزيز كفاءة عملية إنشاء التعليمات البرمجية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39178886">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة العديد من الموضوعات المتعلقة بنماذج الذكاء الاصطناعي ومتطلبات الأجهزة وترخيص المصادر المفتوحة واستراتيجيات Meta.</li>
<li>يستكشف استخدام Ollama كمزود للإكمال التلقائي ، وتوافر النماذج المحلية ، وخيارات الأجهزة لتشغيل النماذج الكبيرة ، وفوائد التكميم في تحسين الكفاءة.</li>
<li>تتطرق المناقشات أيضا إلى قرار Meta بنماذج المصادر المفتوحة ، وتأثيرها على المنافسة ، والدوافع المحتملة وراءها ، بالإضافة إلى الآثار الأوسع لنماذج الذكاء الاصطناعي ، والقيمة السوقية للشركات ، والمخاوف بشأن خصوصية البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.boardzilla.io/">تقديم Boardzilla: إطار عمل لألعاب الطاولة المستندة إلى الويب</a></h2>
<ul>
<li>Boardzilla هو إطار عمل جديد مصمم لتطوير ألعاب الطاولة المستندة إلى الويب ، والتي تم إنشاؤها بسبب عدم الرضا عن الأدوات الحالية.</li>
<li>يبسط إطار العمل عملية التطوير من خلال السماح للمطورين باستخدام نفس الكود لكل من العميل والخادم ، وإزالة المخاوف بشأن إدارة الحالة والمثابرة والشبكات.</li>
<li>على الرغم من أنه لا يزال العمل قيد التقدم ، فقد أصدر Boardzilla وثائق المطور وعينات الألعاب على Github ، مضيفا بنشاط الميزات والألعاب ، ويرحب بتعليقات المستخدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39180953">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Boardzilla هو إطار عمل قائم على الويب يبسط إنشاء ألعاب الطاولة ، ويتم استخدام ملاحظات المستخدمين لإجراء تحسينات.</li>
<li>تتضمن اقتراحات المستخدمين تحديد أولويات الأمثلة والوثائق على الصفحة المقصودة وتقديم برنامج تعليمي خطوة بخطوة.</li>
<li>تغطي المناقشات أيضا موضوعات مثل دمج Python على جانب الخادم ، واستخدام Lua في تطوير اللعبة ، والمخاوف المتعلقة باستخدام React لتطوير الألعاب. بالإضافة إلى ذلك ، تتم مناقشة تعارضات العلامات التجارية وتقارير الأخطاء ومنصات تطوير الألعاب البديلة.</li>
<li>يفكر المطورون في تنفيذ تدابير أمنية ضد الغش والإقلاع عن الغضب ، وإضافة دعم لروبوتات الذكاء الاصطناعي ، واستكشاف خيارات الاستضافة الذاتية.</li>
<li>هناك أيضا محادثة حول اختيار ترخيص البرنامج المناسب ، لا سيما تراخيص AGPLv3 و Commons Clause.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/GMA/Family/florida-house-representatives-approves-bill-ban-social-media/story?id=106672586">مجلس النواب في فلوريدا يوافق على مشروع قانون يحظر وسائل التواصل الاجتماعي للأطفال &lt;16</a></h2>
<ul>
<li>أقر مجلس النواب في فلوريدا مشروع قانون يحظر على الأطفال دون سن 16 عاما استخدام معظم منصات التواصل الاجتماعي ، بغض النظر عن موافقة الوالدين.</li>
<li>يجادل المدافعون بأن وسائل التواصل الاجتماعي ضارة بالأطفال ، بينما يدعي المعارضون أنها تنتهك حقوق التعديل الأول واستقلالية الوالدين.</li>
<li>ينشأ هذا التطور وسط المناقشات الجارية بين شركات وسائل التواصل الاجتماعي وأولياء الأمور والمشرعين ومقدمي الرعاية الصحية حول كيفية معالجة آثار وسائل التواصل الاجتماعي على الصحة العقلية للأطفال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175883">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المحادثة في تنظيم وسائل التواصل الاجتماعي ، وأنظمة التحقق من العمر ، ومخاوف الخصوصية ، والسيطرة الحكومية ، وتأثير استخدام الإنترنت على الأطفال.</li>
<li>تتم مناقشة الحلول البديلة مثل براهين المعرفة الصفرية وأنظمة السمعة ، إلى جانب المناقشات حول إيجابيات وسلبيات التدخل الحكومي.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على صعوبات تحقيق التوازن بين حرية التعبير وحماية القاصرين وحماية الخصوصية في العصر الرقمي. كما يتطرق إلى الآثار الضارة لوسائل التواصل الاجتماعي على الصحة العقلية والضرورة المحتملة لتحسين التعليم حول السلوك المسؤول عبر الإنترنت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2024/01/29/first-transmitted-alzheimers-disease-cases-growth-hormone-cadavers/">حالات جديدة من مرض الزهايمر مرتبطة بإجراءات طبية قديمة</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف العلماء الحالات الأولى لمرض الزهايمر المنقول ، المرتبط بإجراء طبي سابق يتضمن هرمون النمو المشتق من الجثث.</li>
<li>المرضى الذين تلقوا الهرمون في طفولتهم ظهرت عليهم علامات مرض الزهايمر بعد عقود.</li>
<li>أدخلت عملية زرع الهرمونات بروتين بيتا أميلويد في أدمغة المرضى ، مما تسبب في لويحات مسببة للأمراض واقتراح آلية انتقال تشبه البريون.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39183063">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشات في مواضيع مختلفة مثل انتقال المرض أثناء الإجراءات الطبية ، والمخاوف بشأن عمليات نقل الدم ، واستخدام المواد البيولوجية من الأفراد الآخرين.</li>
<li>هناك استكشاف للعلاقة بين أمراض البريون والاضطرابات التنكسية العصبية مثل مرض الزهايمر وباركنسون.</li>
<li>تحلل المناقشات أيضا أسباب مرض الزهايمر وانتقاله ، مع التأكيد على الحاجة إلى إجراء أبحاث إضافية لمعالجة المخاطر المرتبطة ببعض الممارسات الطبية بشكل شامل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oxidecomputer/helios">بناء وتركيب أكسيد هيليوس: توزيع عالي الأداء للإيلوموس</a></h2>
<ul>
<li>يوفر النص تعليمات لبناء وتثبيت نظام التشغيل Oxide Helios ، بالإضافة إلى تعديل وتحديث حزمه.</li>
<li>يذكر استخدام ملفات ROM التشخيصية.</li>
<li>جميع مكونات أوكسيد هيليوس مرخصة بموجب ترخيص موزيلا العمومي الإصدار 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39178521">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول Hacker News حول Oxide ، وهي شركة توزيع وأجهزة Illumos ، وإصدارها ل Helios ، والذي تتم مقارنته ب SmartOS.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن حماسهم لحلول الأجهزة والبنية التحتية المخصصة من Oxide للخوادم المحلية ، لكنهم يثيرون مخاوف بشأن التسعير والحاجة إلى تجربة سحابية شاملة محلية.</li>
<li>تتوسع المحادثة لتشمل موضوعات مثل التحديات في جذب المطورين إلى Illumos ، والحفاظ على الصيانة ، ومزايا استخدام SmartOS ، وتكامل البائعين وإصدار الشهادات ، والأجهزة الافتراضية والحاويات ، والتوافق مع منصات الأجهزة المختلفة ، وأهمية البرامج الثابتة مفتوحة المصدر. كما تم ذكر التعاون مع مطوري Project X والرغبة في نظام أساسي للأجهزة مفتوحة المصدر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/researchers-approach-new-speed-limit-for-seminal-problem-20240129/">خوارزمية جديدة لبرمجة خطية صحيحة أسرع</a></h2>
<ul>
<li>ابتكر الباحثون خوارزمية رائدة يمكنها حل مشاكل البرمجة الخطية الصحيحة بشكل أسرع بكثير من الطرق السابقة.</li>
<li>تعد الخوارزمية تحسنا كبيرا وتقرب وقت التشغيل من المثالية النظرية ، ولكنها ليست عملية بعد لاستخدامها في البرامج الحالية بسبب تعقيدها.</li>
<li>هذا التطور هو تقدم كبير في هذا المجال ولديه القدرة على التحسينات في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39185198">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>طور الباحثون نهجا أسرع لأداء البرمجة الخطية الصحيحة ، لكن تطبيقه في العالم الحقيقي وتأثيره غير مؤكد بسبب عوامل أخرى مثل الاستدلال والاستراتيجيات التي تؤثر أيضا على أداء الحلال.</li>
<li>تدور المناقشة حول التحديات والمزايا المحتملة لدمج التقنيات الجديدة في الخوارزميات الحالية ، بما في ذلك استخدام الخوارزميات القائمة على الشبكة ، وطرق الفروع والربط ، والبرمجة الخطية لحل المشكلات المعقدة.</li>
<li>ينصب التركيز الأساسي على تقنيات التحسين والبرمجة الخطية وحدودها وإمكاناتها للتطبيقات العملية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/01/29/amazon-terminates-irobot-deal-vacuum-maker-to-lay-off-31percent-of-staff.html">إلغاء صفقة الاستحواذ بين أمازون وآي روبوت بقيمة 1.7 مليار دولار بسبب مشكلات تنظيمية</a></h2>
<ul>
<li>تم إلغاء صفقة الاستحواذ المخطط لها بين Amazon و iRobot بسبب عدم وجود موافقة تنظيمية.</li>
<li>ستقوم iRobot بتسريح حوالي 350 موظفا ، وهو ما يمثل 31٪ من موظفيها ، وسيتنحى رئيسها التنفيذي.</li>
<li>أعربت المفوضية الأوروبية عن مخاوفها بشأن الاستحواذ الذي يحتمل أن يؤثر على المنافسة في سوق المكانس الكهربائية الروبوتية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176297">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في مجموعة من الموضوعات بما في ذلك الاستحواذ المجهض على iRobot من قبل Amazon والآثار المترتبة على إنقاذ الشركات الفاشلة.</li>
<li>تتناول المحادثة أيضا سمعة المصنعين الصينيين ، والتحديات في صناعة التكنولوجيا ، وآثار عمليات الاستحواذ.</li>
<li>بالإضافة إلى ذلك، تسلط المناقشة الضوء على المخاوف المتعلقة بالثقة في الشركات والوكالات الحكومية، وقضايا التكامل بين شركات التكنولوجيا، وعواقب دمج الشركات، والمخاطر المحتملة للممارسات الاحتكارية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/collabora/WhisperFusion">WhisperFusion: محادثات محسنة بزمن انتقال منخفض مع الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>WhisperFusion هي منصة تعزز قدرات WhisperLive و WhisperSpeech.</li>
<li>يتيح التفاعل السلس مع روبوت محادثة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يعمل WhisperFusion على تحسين تجربة المستخدم من خلال الجمع بين وظائف تطبيقات Whisper الحالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176570">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتم مناقشة روبوت الدردشة WhisperFusion الذكاء الاصطناعي ، مع تسليط الضوء على زمن الوصول المنخفض والمقاطعة.</li>
<li>تتضمن التكهنات حول التكنولوجيا الكامنة وراء chatbot التعرف على الكلام من Google أو واجهة برمجة تطبيقات Web Speech.</li>
<li>تم الإشادة ب Smarterchild ، وهو روبوت محادثة مشابه ، لزمن الوصول السريع ولكن المقاطعة المحدودة. يتم تقديم اقتراحات لتحسين التفاعل الذكاء الاصطناعي من خلال تنفيذ ميزات مثل الإشارات والانقطاع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fosskers.ca/en/blog/rounds-of-lisp">جولة في Lisp: احتضان لهجات مختلفة ومشاريع رائدة في عام 2023</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربتهم في استكشاف لهجات Lisp المختلفة مثل Guile و Common Lisp و Fennel و Clojure و Emacs Lisp في عام 2023.</li>
<li>يناقشون نقاط القوة والعيوب في كل لهجة ويمدحون Clojure لأدواتها ودعم المجتمع.</li>
<li>يعبر المؤلف عن تفضيله للغة Lisp التي تجمع بين ميزات من Clojure و Common Lisp وتشجع الوافدين الجدد على احتضان Lisp وطلب المساعدة من المجتمعات عبر الإنترنت وبناء مشاريع حقيقية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39182721">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي الملخصات مناقشات حول لغات البرمجة المختلفة داخل عائلة Lisp ، بما في ذلك Guile و Gauche و Common Lisp و Scheme و Clojure و Elisp و Hy و Fennel و Janet و Racket.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم وآرائهم ومخاوفهم بشأن هذه اللغات ، مع التركيز على التوثيق والأداء والتوافق وفرص العمل.</li>
<li>يتم استكشاف مزايا وتحديات استخدام لغات Lisp ، إلى جانب شعبية وقيود لغات البرمجة مثل Python و Java. تشمل الموضوعات الأخرى التي يتم تناولها الثبات وتصحيح الأخطاء وبناء الجملة وتطبيق Lisp في سياقات مختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/sonar-image-pilot-amelia-earhart-plane-found-pacific-ocean-2024">ضابط سابق في سلاح الجو يكتشف طائرة أميليا إيرهارت المحتملة</a></h2>
<ul>
<li>يدعي الضابط السابق في سلاح الجو الأمريكي ، توني روميو ، أنه عثر على ما قد يكون طائرة أميليا إيرهارت المفقودة باستخدام تقنية السونار على غواصة بدون طيار.</li>
<li>تم اكتشاف الجسم على شكل طائرة في قاع المحيط الهادئ ، على بعد حوالي 100 ميل من المكان الذي يعتقد أن طائرة إيرهارت قد تحطمت فيه.</li>
<li>هناك حاجة إلى مزيد من التحقيقات والصور الأكثر وضوحا للتأكيد الملموس ، ولكن إذا تم تأكيده ، فمن المحتمل أن يحل هذا الاكتشاف لغز اختفاء إيرهارت طويل الأمد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39179031">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>هناك نقاش مستمر حول الاكتشاف المحتمل لطائرة أميليا إيرهارت المفقودة.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كان يجب إنقاذ الطائرة أو تركها كقطعة أثرية تاريخية.</li>
<li>تتم مناقشة الفوائد المالية لمهنة عسكرية.</li>
<li>يتم تبادل النظريات والآراء المختلفة حول الألغاز التاريخية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freightwaves.com/news/how-walmart-uses-trucking-to-dominate-american-retail">لماذا يدفع وول مارت لسائقي الشاحنات ستة أرقام</a></h2>
<ul>
<li>تدفع وول مارت لسائقي شاحناتها رواتب أعلى بكثير مقارنة بالمتوسط الوطني ، مع رواتب في نطاق ستة أرقام.</li>
<li>تعتمد الشركة بشكل كبير على القوى العاملة في مجال النقل بالشاحنات للحفاظ على سلسلة توريد قوية وضمان تسليم المنتجات في الوقت المناسب إلى متاجرها.</li>
<li>نفذت وول مارت مؤخرا تغييرات في سياسات التوظيف الخاصة بها ، مما سمح للشركاء بالانضمام إلى برنامج تدريبي ليصبحوا سائقي أساطيل ، بهدف الاحتفاظ بالمواهب والحفاظ على السيطرة على تدريب السائقين وثقافتهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176877">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة الأجور ، والتفاوتات في التعويضات ، والرضا الوظيفي ، والتحديات عبر مختلف الصناعات ، مع التركيز على سائقي الشاحنات وول مارت.</li>
<li>تشمل النقاط الرئيسية تصور الأجور المنخفضة في وول مارت وهيكل الأجور الهرمي في شركات التكنولوجيا الأوروبية.</li>
<li>كما تتم مناقشة التحديات التي يواجهها سائقو الشاحنات ، وتأثيرها على صحتهم ، والمخاوف بشأن الأتمتة والتجريب عن بعد في صناعة النقل بالشاحنات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xuanwo.io/2024/02-what-i-talk-about-when-i-talk-about-query-optimizer-part-1/">أنماط التصميم واعتبارات محسن الاستعلام: استكشاف التمثيل الوسيط (الجزء 1)</a></h2>
<ul>
<li>تتعمق هذه المقالة في محسنات الاستعلام وأنماط التصميم واعتبارات التمثيل الوسيط (IR) في قواعد البيانات العلائقية.</li>
<li>يشرح كيف تترجم محسنات الاستعلام عبارات SQL إلى خطط تنفيذ وتقدم مثالا على إنشاء SQL IR باستخدام لغة برمجة Rust.</li>
<li>تستكشف المقالة أهمية اشتقاق الخصائص لتحليل وتحسين الأشعة تحت الحمراء ، واستخدام SQL لحساب الخصائص ، والتعديلات المطلوبة للجبر العلائقي. كما يناقش فوائد استخدام المعرفات العالمية في العلاقات الدولية ويؤكد على أهمية تبادل الخبرات في تطوير قواعد البيانات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176797">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور مؤشر الترابط حول محسنات الاستعلام وتصميم التمثيل الوسيط (IR).</li>
<li>يتم انتقاد نموذج الرسم البياني للاستعلام (QGM) ، ويتم اقتراح مشاريع بديلة مثل Substrait و lingo-db.com و Datafusion.</li>
<li>تتطرق المناقشة إلى المحسن في MySQL 8.0 واعتماده على الجبر العلائقي ، ويتم مشاركة التوصيات لدورات قواعد البيانات عبر الإنترنت ، وقائمة تشغيل YouTube ، وكتاب عن قواعد البيانات. كما تم تسليط الضوء على أهمية الاستشهاد بالمراجع ، بما في ذلك الإلهام من Haruki Murakami ، ويوافق المؤلف على تحديث المنشور وفقا لذلك.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/the-apple-vision-pros-missing-apps/">تواجه سماعة Vision Pro AR من Apple تحدي التطبيقات المفقودة</a></h2>
<ul>
<li>قدمت Apple سماعة Vision Pro AR ، والتي لديها القدرة على استبدال المسارح المنزلية التقليدية.</li>
<li>يناقش المقال استراتيجية أعمال Apple ، ويتتبع التطور من iPod إلى iTunes Music Store و App Store.</li>
<li>تواجه Apple دعوى قضائية لمكافحة الاحتكار مع Epic Games ، فيما يتعلق بسيطرتها على إيرادات متجر التطبيقات.</li>
<li>والجدير بالذكر أن خدمات البث الشهيرة مثل Netflix و YouTube اختارت عدم تطوير تطبيقات أصلية ل Vision Pro ، والتي ينظر إليها على أنها نكسة.</li>
<li>هناك تكهنات بأن Apple قد تدخل في شراكة مع Disney لتعزيز خدمات البث الخاصة بها والتنافس مع Netflix.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176899">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المقالة والمناقشة مواضيع مختلفة تتعلق بسماعة رأس الواقع الافتراضي من Apple ، وإمكانات تقنية VR و AR ، وقيود وتحديات أجهزة الواقع الافتراضي.</li>
<li>تتضمن المحادثة مناقشات حول عدم وجود تطبيقات وميزات تابعة لجهات خارجية على Apple Vision Pro وعيوب Windows Mobile مقارنة ب iPhone.</li>
<li>هناك ذكر للاستخدام المحتمل للواقع الافتراضي في منصات مثل Netflix ، والمخاوف بشأن التكلفة العالية والتطبيق العملي لسماعات الرأس VR ، والتأثير المحتمل للواقع الافتراضي على تجارب المشاهدة المشتركة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://svelte-native.technology/">إنشاء تطبيقات iOS و Android الأصلية باستخدام Svelte Native</a></h2>
<ul>
<li>Svelte Native هو إطار عمل لتطبيقات الهاتف المحمول مدعوم من Svelte ، مما يتيح للمطورين إنشاء تطبيقات iOS و Android أصلية بدون طرق عرض الويب.</li>
<li>إنه يوفر تجربة تطوير شاملة ، والاستفادة من قدرات Svelte مثل التحولات والمتاجر والتفاعل.</li>
<li>يعمل Svelte Native على تحسين أداء الجهاز المحمول من خلال تجميع التطبيق وتحديث أدوات العرض الأصلية بكفاءة. كما يوفر نماذج من المشاريع والمستودعات لإدارة البقالة وتطبيقات العالم الحقيقي وقارئ Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175393">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المحادثة حول أطر تطوير تطبيقات الأجهزة المحمولة المختلفة ، بما في ذلك Svelte Native و React Native و Ionic / Capacitor و NativeScript.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم الإيجابية ويناقشون المخاوف والقيود والخيارات البديلة لهذه الأطر.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي تمت مناقشتها سهولة الاستخدام والتوافق والتطوير الأصلي وخدمات الجهات الخارجية والتطبيقات المستندة إلى الويب والأداء.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="إنشاء برنامج C باستخدام libcurl مع خيار --libcurl" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A5%D9%86%D8%B4%D8%A7%D8%A1%20%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D8%AC%20C%20%D8%A8%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D8%A7%D9%85%20libcurl%20%D9%85%D8%B9%20%D8%AE%D9%8A%D8%A7%D8%B1%20--libcurl&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A3%D9%A0%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/29&#39;</h2>
<h1>2024-01-29</h1>
<h2><a href="https://nishtahir.com/i-looked-through-attacks-in-my-access-logs-heres-what-i-found/">كشف النقاب عن مخاطر الاستضافة الذاتية: تحليل الثغرات الأمنية والهجمات المستهدفة</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165711">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المحادثة تدابير الأمن السيبراني المختلفة لحماية الخوادم ومنع الهجمات ، مثل مراقبة سجلات شفافية الشهادة وتأمين منافذ SSH.</li>
<li>ويشدد على أهمية البقاء على اطلاع دائم بنقاط الضعف ، واتباع أفضل الممارسات ، وتنفيذ الأمن متعدد الطبقات.</li>
<li>كما تتم مناقشة فعالية حظر IP ، وإيجابيات وسلبيات استخدام Cloudflare ، ومخاطر تشغيل الخوادم الضعيفة. وبشكل عام، تسلط المناقشة الضوء على الحاجة إلى اتخاذ تدابير أمنية استباقية وشاملة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://visualstudiomagazine.com/articles/2024/01/25/copilot-research.aspx">GitHub Copilot المدعوم من الذكاء الاصطناعي المرتبط بانخفاض جودة الكود ، يثير مخاوف بشأن التأثير طويل المدى</a></h2>
<ul>
<li>تكشف الأبحاث من GitClear عن اتجاهات مقلقة في تطوير البرمجيات المتعلقة باستخدام GitHub Copilot الذي يعمل بنظام الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>وجدت الدراسة أن الاعتماد على Copilot يرتبط بزيادة في &quot;رمز الخطأ&quot; وانخفاض في إعادة بناء الكود وإعادة استخدامه ، مما يثير مخاوف بشأن إمكانية صيانة الكود.</li>
<li>يسلط البحث الضوء أيضا على انتشار التعليمات البرمجية التي يتم نسخها / لصقها ، والتي يمكن أن تؤدي إلى مشكلات الصيانة في المستقبل.</li>
<li>تتناقض هذه النتائج مع الدراسات السابقة التي أظهرت زيادة الإنتاجية ورضا المطورين عن Copilot.</li>
<li>يثير التقرير أسئلة حول التأثير طويل الأجل الذكاء الاصطناعي على جودة الكود ومن يجب أن يتحمل مسؤولية معالجة هذه القضايا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168105">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إن استخدام أدوات الذكاء الاصطناعي مثل GitHub Copilot و ChatGPT في البرمجة يولد مناقشة.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن التأثير على جودة التعليمات البرمجية ، خاصة بالنسبة للمهام غير التافهة والمتعلقة ب SQL.</li>
<li>يتضمن النقاش وجهات نظر مستقطبة حول الذكاء الاصطناعي ، ومقاومة المناقشات الدقيقة حول قدراته ، والاعتماد على الذكاء الاصطناعي للترميز.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vitling.xyz/i-need-to-grow-away-from-these-roots/">&quot;أحتاج إلى النمو بعيدا عن هذه الجذور&quot;: موسيقى مخصصة وتأثيرات ضوئية مع Raspberry Pi و Arduino</a></h2>
<ul>
<li>&quot;أحتاج إلى النمو بعيدا عن هذه الجذور&quot; هو مشروع من قبل vitling و David Whiting يركز على إنشاء برامج مخصصة للوحات Raspberry Pi و Arduino.</li>
<li>يتضمن المشروع توليد الموسيقى والمؤثرات الضوئية والتحكم فيها باستخدام البرامج المخصصة.</li>
<li>يقوم البرنامج بإنشاء الحبال ، ويختار الملاحظات العشوائية للعب ، ويضيء شرائط LED بالألوان المقابلة. كما يضم المشروع سكنا خشبيا مزود بأسلاك ووصلات صوتية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168986">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتطرق المناقشة إلى مجموعة من موضوعات الموسيقى والبرمجة ، مثل موقع vitling.xyz ، باستخدام مركب 303 ، وتشغيل مقاطع الفيديو تلقائيا ، وتعلم نظرية الموسيقى ، وترميز الموسيقى باستخدام Sonic Pi ، ومشروع يتضمن الحبال والانقلابات.</li>
<li>هناك أيضا ذكر لتثبيت الفيديو ، ومقارنات بموسيقى Plastikman ، وتحديات الخادم ، وتكلفة بناء وبرمجة شريط LED باستخدام Arduino.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rwkv.com/p/eagle-7b-soaring-past-transformers">Eagle 7B: نموذج الذكاء الاصطناعي مفتوح المصدر يتفوق على المحولات في المعايير متعددة اللغات</a></h2>
<ul>
<li>كشفت بنية RWKV مفتوحة المصدر النقاب عن نموذج جديد يسمى Eagle 7B ، يتميز بمعلمات 7.52B رائعة ومبني على بنية RWKV-v5.</li>
<li>تم تدريب Eagle 7B على كمية هائلة من البيانات ، تتكون من 1.1 تريليون رمز مميز بأكثر من 100 لغة ، ويتفوق على جميع طرازات فئة 7B الأخرى في معايير متعددة اللغات.</li>
<li>بموجب ترخيص Apache 2.0 ، يمكن استخدام هذا النموذج بحرية للأغراض الشخصية أو التجارية دون أي قيود. يهدف فريق RWKV إلى إضفاء الطابع الديمقراطي على الذكاء الاصطناعي ، وضمان إمكانية الوصول للأشخاص في جميع أنحاء العالم ، ويخطط لتوسيع الدعم اللغوي في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39172837">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة التقدم والقيود المفروضة على معماريات LLM البديلة ، مع التركيز على أهمية حجم السياق واقتراح استكشاف حجم أكبر من الرموز المميزة ~ 1M.</li>
<li>تتم مناقشة قدرات وقيود نموذج RWKV ، وهو بنية انتباه خطية ، مع تسليط الضوء على استدعاء الرمز المميز المثالي ولكن القدرة المقيدة على تذكر الرموز السابقة.</li>
<li>يتم التأكيد على أهمية البيانات اللغوية في تطوير الذكاء الاصطناعي ودورها في الذكاء البشري ، إلى جانب المناقشات حول نموذج RWKV-v5 Eagle 7B ، ونماذج MoE المحتملة ، وسرعة الترميز ، والمخاوف بشأن الرقابة المحتملة على النماذج.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.bartkira.com">بارتكيرا: الانصهار الملحمي لعائلة سمبسون وأكيرا</a></h2>
<ul>
<li>Bartkira.com هو موقع ويب يعرض المشروع الفني &quot;BARTKIRA&quot; ، وهو مزيج من عائلة سمبسون وأكيرا.</li>
<li>يتضمن المشروع ستة مجلدات من الأعمال الفنية التي أنشأها أكثر من 500 فنان عالمي.</li>
<li>يمكن للمستخدمين قراءة كل مجلد على موقع الويب والعثور على معلومات إضافية في قسم الأسئلة الشائعة ، بالإضافة إلى روابط لحساباتهم على Tumblr و Twitter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165080">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Bartkira: The Simpsons and Akira&quot; هو مشروع معجبين يجمع بين عناصر من كل من &quot;عائلة سمبسون&quot; و &quot;أكيرا&quot; في قصة معاد تصورها.</li>
<li>يساهم العديد من الفنانين في المشروع ، ويصورون المشاهد والشخصيات بأساليبهم الفنية الخاصة.</li>
<li>تعامل المشروع مع تحديات حقوق الطبع والنشر من خلال التبرع بالأرباح للجمعيات الخيرية ولم يواجه أي أوامر وقف وكف حتى الآن ، مما يدل على إبداع وشغف الفنانين المعجبين على الرغم من المخاطر المحتملة التي تنطوي عليها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cpldcpu.wordpress.com/2024/01/14/revisiting-candle-flicker-leds-now-with-integrated-timer/">تحاكي مصابيح LED الوامضة بالشموع مع وحدات MCU المدمجة اللهب الحقيقي ، مما يساعد على الحفاظ على الطاقة</a></h2>
<ul>
<li>يستكشف المؤلف مصباح LED وميض الشموع مع مؤقت مدمج ، ويجد متحكما دقيقا بداخله يشبه مشتق الموافقة المسبقة عن علم.</li>
<li>يعمل LED في وضع PWM بتردد 125 هرتز ، مدفوعا بالمتحكم الدقيق عند 1 ميجاهرتز.</li>
<li>يقترح المؤلف أن استخدام متحكم دقيق مع وضع السكون يمكن أن يقلل من الاستهلاك الحالي لمصباح LED ويزيد من عمر البطارية ، مما يسلط الضوء على الاستخدام المتزايد للميكروكنترولر غير المكلف في الإلكترونيات منخفضة التكلفة مثل مصابيح LED ذات اللهب الشمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39169048">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة واسعة من الموضوعات بما في ذلك إنشاء تأثيرات واقعية لوميض الشموع باستخدام مصابيح LED ، وتطوير وقيود الحواسيب الصغيرة ، والأدوات والمعدات اللازمة للعمل مع المتحكمات الدقيقة.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى الحاجة إلى أدوات معيارية موحدة ، والتأثير البيئي لبطاريات الليثيوم ، واستخدام والتخلص من vapes وبطاريات EV.</li>
<li>كما تتم مناقشة موضوعات البرامج والبرمجة ، مثل الفرق بين المعالجات الدقيقة والمتحكمات الدقيقة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.agenciasinc.es/en/News/Antarctic-fungi-survive-Martian-conditions-on-the-International-Space-Station">تزدهر الفطريات في القطب الجنوبي في ظروف المريخ ، واعدة للبعثات المستقبلية.</a></h2>
<ul>
<li>أظهرت الفطريات من وديان ماكموردو الجافة في القارة القطبية الجنوبية القدرة على البقاء على قيد الحياة في ظروف تشبه تلك الموجودة على سطح المريخ.</li>
<li>حافظت الفطريات على الحمض النووي المستقر وحافظت على أكثر من 60٪ من خلاياها بعد إرسالها إلى محطة الفضاء الدولية لمدة 18 شهرا.</li>
<li>يقدم هذا البحث رؤى أساسية لبعثات المريخ المستقبلية التي تركز على العثور على علامات الحياة ، كما أظهرت الأشنات من إسبانيا والنمسا نشاطا استقلابيا متزايدا في ظل ظروف المريخ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168900">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم العثور على الفطريات من القارة القطبية الجنوبية للبقاء على قيد الحياة في ظروف تحاكي تلك الموجودة على المريخ ، مما يثير تساؤلات حول إمكانية الحياة على كواكب أخرى.</li>
<li>يؤدي هذا البحث إلى مناقشات حول بذر الكواكب الأخرى بأشكال الحياة على الأرض ، والمعروفة باسم panspermia ، وقدرة الحياة على التكيف في الفضاء.</li>
<li>الدراسة لها آثار على حماية الكواكب وفهمنا لإمكانية الحياة على كواكب أخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sudo-project/sudo/commit/7873f8334c8d31031f8cfa83bd97ac6029309e4f">مشروع سودو يعزز الأمن ضد هجمات Rowhammer مع تعديلات التعليمات البرمجية</a></h2>
<ul>
<li>نفذ مشروع sudo تحديثات لتحسين الأمان ضد هجمات ROWHAMMER.</li>
<li>تتضمن هذه التغييرات تعديل المتغيرات وإضافة اختبارات للقيم المتوقعة.</li>
<li>كانت التحديثات مدفوعة بتقرير من باحثين في معهد Worcester Polytechnic وتؤثر بشكل أساسي على الملفات المتعلقة بالمصادقة وإدارة الجلسة والبيانات الشرطية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165342">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة من الموضوعات المتعلقة بنقاط الضعف في الكمبيوتر وتحسينات البرمجة.</li>
<li>تتضمن بعض الموضوعات التي تمت مناقشتها ضعف برنامج sudo لهجمات Rowhammer وتحسينات الرموز الثنائية.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى استخدام مضيفي خادم ألعاب Minecraft و Source Engine ، والتخفيف من هجمات Rowhammer في رقائق DRAM ، وأهمية ذاكرة ECC ، وبدائل sudo like doas ، واستخدام والآثار الأمنية لقيم التعداد في لغات البرمجة ، وحدوث تقلبات بت في إلغاء ضغط البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://djanes.xyz/spam-on-github-is-getting-crazy-these-days/">يواجه GitHub زيادة في البريد العشوائي ؛ يدعو المستخدمون إلى تحسين إعداد التقارير والإشراف على المحتوى</a></h2>
<ul>
<li>يواجه GitHub زيادة في نشاط البريد العشوائي ، حيث ينشر المحتالون محتوى احتياليا ، ويضعون علامة على العديد من المستخدمين ، ويحذفون المنشورات بسرعة.</li>
<li>غالبا ما تتضمن التعليقات غير المرغوب فيها عمليات احتيال متعلقة بالعملات المشفرة وأصبحت أكثر انتشارا في الأشهر الأخيرة.</li>
<li>يكافح المستخدمون للإبلاغ عن الرسائل غير المرغوب فيها نظرا لأنه تمت إزالتها بالفعل ، مما يجعل من الصعب معالجة المشكلة بشكل فعال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39170622">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون الممارسات الاحتيالية والبريد العشوائي وقضايا الإشراف على المحتوى على منصات الإنترنت الشائعة مثل eBay و Amazon و GitHub و Twitter.</li>
<li>تتم مشاركة التجارب السلبية مع البائعين غير الأخلاقيين والسلع المقلدة وصعوبات الإرجاع / الاسترداد.</li>
<li>يتم اقتراح اقتراحات للوائح أكثر صرامة ، وتحسين حماية المشتري ، وأنظمة السمعة ، وطرق التصفية ، ونماذج تحليل اللغة. تثار مخاوف بشأن فشل تويتر في معالجة الرسائل غير المرغوب فيها بشكل فعال بسبب عدم كفاية الموظفين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gtk.org/2024/01/28/new-renderers-for-gtk/">تقدم GTK عارضين جديدين &quot;ngl&quot; و &quot;vulkan&quot; لتحسين الميزات والصحة</a></h2>
<ul>
<li>قدمت GTK عارضين جديدين ، &quot;ngl&quot; و &quot;vulkan&quot; ، مع نفس شفرة المصدر لدعم GL و Vulkan ، مما يجعل الصيانة والتحديثات أسهل.</li>
<li>تأتي أجهزة العرض الجديدة مزودة بميزات متقدمة مثل الحواف والقياس الجزئي والتدرجات ودعم dmabufs.</li>
<li>على الرغم من أن العارضين الجدد ليسوا أسرع حاليا من عارض GL القديم ، إلا أنهم يقدمون ميزات وصحة محسنة ، مما يضع الأساس للخطط المستقبلية مثل معالجة أفضل للألوان ، وعرض مسار GPU ، وعرض خارج مؤشر الترابط الرئيسي. يتم تشجيع المستخدمين على تجربتها وتقديم ملاحظات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39172377">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة تطوير عارضين جدد ل GTK ، مع التركيز على عارض HTML في برودواي.</li>
<li>يتيح عارض Broadway عرض تطبيقات GTK في متصفح باستخدام HTML و CSS ، ويحظى بالثناء على حرفيته.</li>
<li>يناقش المعلقون قيود الواجهة الخلفية لبرودواي ويجرون مقارنات مع التقنيات الأخرى مثل QML و Electron. تشير المقالة أيضا إلى التحسينات المحتملة على GTK ، مثل عارض نص ANSI والقياس الكسري المثالي للبكسل.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="كشف النقاب عن مخاطر الاستضافة الذاتية: تحليل الثغرات الأمنية والهجمات المستهدفة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%83%D8%B4%D9%81%20%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%82%D8%A7%D8%A8%20%D8%B9%D9%86%20%D9%85%D8%AE%D8%A7%D8%B7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%B6%D8%A7%D9%81%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%B0%D8%A7%D8%AA%D9%8A%D8%A9%3A%20%D8%AA%D8%AD%D9%84%D9%8A%D9%84%20%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%BA%D8%B1%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A9%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%87%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%87%D8%AF%D9%81%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A2%D9%A9%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/28&#39;</h2>
<h1>2024-01-28</h1>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/disney-unveils-the-holotile-floor-inching-us-closer-to-a-real-life-holodeck">ديزني تطلق العنان لأرضية HoloTile لتجربة واقع افتراضي مشتركة سلسة</a></h2>
<ul>
<li>طورت ديزني تقنية تسمى أرضية HoloTile ، وهي عبارة عن أرضية مشاية متعددة الأشخاص ومتعددة الاتجاهات لتعزيز تجربة الواقع الافتراضي.</li>
<li>تسمح أرضية HoloTile للعديد من الأشخاص بالحصول على تجربة VR مشتركة والمشي في أي اتجاه دون الاصطدام.</li>
<li>هذه التكنولوجيا لها تطبيقات محتملة تتجاوز الواقع الافتراضي ، بما في ذلك المراحل المسرحية ، وتقدم لمحة عن مستقبل الترفيه الغامر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39156444">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قدمت ديزني أرضية HoloTile ، وهي تقنية جديدة تستخدم البلاط بالموجات فوق الصوتية لتنظيم الاحتكاك والحركة.</li>
<li>تتيح أرضية HoloTile التحكم في اتجاه الحركة ، على الرغم من وجود تحفظات حول سلامتها ومتانتها.</li>
<li>تنشأ تكهنات بين المشاهدين بأن البلاط قد يدور بدلا من الدوران ، مما يثير تساؤلات حول موثوقية التكنولوجيا.</li>
<li>بينما تقدم أرضية HoloTile نهجا مبتكرا للتحكم في الاحتكاك ، هناك مناقشات مستمرة بشأن التطبيق العملي والفعالية والقيود المحتملة في تطبيقات الواقع الافتراضي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rasbt/LLMs-from-scratch">إنشاء نموذج لغة يشبه ChatGPT الخاص بك: دليل خطوة بخطوة</a></h2>
<ul>
<li>&quot;بناء نموذج لغة كبير (من الصفر)&quot; هو كتاب يوفر دليلا خطوة بخطوة لإنشاء نموذج اللغة الخاص بك.</li>
<li>يتضمن الكتاب تفسيرات واضحة ومخططات وأمثلة لمساعدة القراء على فهم كل مرحلة من مراحل العملية.</li>
<li>يتبع نهجا مشابها لبناء نماذج مثل ChatGPT.</li>
<li>يمكن الوصول إلى الكود المصاحب والمواد التكميلية على مستودع GitHub.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي يغطيها الكتاب فهم نماذج اللغات الكبيرة ، والعمل مع البيانات النصية ، وآليات الانتباه المشفرة ، وتنفيذ نموذج GPT ، والتدريب المسبق على البيانات غير المصنفة ، والضبط الدقيق لتصنيف النص ، والضبط الدقيق مع التعليقات البشرية ، واستخدام نماذج اللغة الكبيرة في الممارسة العملية ، ومقدمة ل PyTorch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39156778">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقوم المؤلف بكتابة دليل شامل وكتاب حول بناء نموذج لغة يشبه ChatGPT (LLM) من البداية ، بهدف تثقيف وإزالة الغموض عن LLMs مع تقديم مساعدة عملية لتنفيذ نماذج مخصصة.</li>
<li>في حين أن تدريب ماجستير في القانون من الصفر قد لا يكون مجديا من الناحية المالية بالنسبة لمعظم الناس ، يوصي المؤلف باستخدام أطر مثل محولات HF أو axolotl. ومع ذلك ، فقد أثبتت شركة ممولة جيدا أن التدريب من الصفر ممكن.</li>
<li>يغطي الكتاب التدريب المسبق ، والضبط الدقيق ، وتحميل الأوزان المدربة مسبقا ، ويهتم القراء بنصائح التعلم المعزز. تتضمن المناقشة أيضا توصيات بشأن RL والشبكات العصبية وموارد المحولات.</li>
<li>يدافع المؤلف عن تكلفة الكتاب ، ويذكر القسائم المتاحة ، ويرحب بالتعليقات من خلال منتدى مانينغ أو GitHub.</li>
<li>من المتوقع أن يتراوح طول الكتاب بين 400 و 500 صفحة ، وهناك فيديو تعليمي لمقدمة أقصر. تتم مناقشة مدى ملاءمة الفيديو التعليمي للمبتدئين ، لكن المنشئ يؤكد أن المزيد من الفصول قيد التقدم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://law.stackexchange.com/questions/98706/is-it-insider-trading-if-i-bought-boeing-puts-while-i-am-inside-the-wrecked-airp">الطائرة المحطمة لا تخلق تداولا من الداخل: يناقش مستخدمو تبادل المكدس القانوني وضع بوينج</a></h2>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون على منصة Law Stack Exchange ما إذا كان شراء خيارات البيع لشركة Boeing أثناء تحطم طائرة سيعتبر تداولا من الداخل.</li>
<li>تبحث المحادثة في تعريف التداول من الداخل والمشاركة المحتملة للجنة الأوراق المالية والبورصات.</li>
<li>في النهاية ، استنتج أن التواجد داخل طائرة محطمة لا يعتبر معلومات داخلية ، وبالتالي لن يتم تطبيق قوانين التداول من الداخل. يتم تسليط الضوء على طلب المشورة القانونية والجانب التعليمي للمنصة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39157797">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على تعريف وشرعية التداول من الداخل ، وتحديدا فيما يتعلق بتداول الأسهم باستخدام معلومات غير عامة.</li>
<li>يناقش المشاركون ما إذا كان ينبغي اعتبار إجراءات معينة ، مثل مراقبة مشكلات المنتج أو مواجهة أعطال البرامج ، تداولا من الداخل.</li>
<li>تغطي المحادثة أيضا التزامات السرية والعلاقات الائتمانية واللوائح المختلفة عبر البلدان ، مما يسلط الضوء على التعقيد والطبيعة الذاتية لتعريف التداول من الداخل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/checkbox/">مربعات الاختيار في نهاية مربع: تطور ومستقبل عناصر تحكم المستخدم</a></h2>
<ul>
<li>كانت مربعات الاختيار في أنظمة التشغيل المختلفة مربعة تقليديا ، بينما كانت أزرار الاختيار مستديرة.</li>
<li>مع الويب و CSS ، كان هناك اتجاه لإعادة اختراع عناصر التحكم هذه وإعادة تصميمها ، مما أدى إلى استخدام مربعات الاختيار المستديرة ومربعات الاختيار مع علامات الاختيار.</li>
<li>أدخلت Apple مؤخرا مربعات اختيار مستديرة في نظام التشغيل Vision OS الجديد ، منحرفة عن اتفاقية المربع التقليدية. يتكهن المؤلف بأنه قد يتم استبدال مربعات الاختيار المربعة بمفاتيح تبديل في عام 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39161339">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة جوانب متعددة من تصميم واجهة المستخدم ، مثل استخدام مربعات الاختيار المستديرة والارتباك الناجم عن أزرار التبديل غير الواضحة.</li>
<li>يسلط الضوء على تأثير خيارات تصميم Apple والتحديات التي يواجهها الأفراد الأكبر سنا في التنقل في تصميمات واجهة المستخدم الحديثة.</li>
<li>تتم مناقشة النقاش بين أزرار الاختيار ومربعات الاختيار ، إلى جانب إمكانية الابتكار في تصميم واجهة المستخدم مع الالتزام بالاتفاقيات المعمول بها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sxmo.org/">Sxmo: بيئة Linux البسيطة للأجهزة المحمولة مع دعم اللمس و SSH</a></h2>
<ul>
<li>Sxmo هي بيئة بسيطة لأجهزة Linux المحمولة مع واجهة سهلة الاستخدام تعتمد على القائمة ودعم عناصر التحكم باللمس والإيماءات.</li>
<li>يمكن للمستخدمين SSH في هواتفهم واستخدامه مثل أي جهاز Alpine Linux آخر ، مما يجعله مناسبا للاستخدام عن بعد.</li>
<li>النظام الأساسي قابل للتخصيص بدرجة كبيرة وقابل للبرمجة النصية ، مما يسمح للمستخدمين بتشغيل البرامج النصية لإجراءات مختلفة وربطها بالإيماءات أو الأزرار المادية. يعمل على توزيعات Linux التقليدية ويدعم تطبيقات البرمجيات الحرة والمفتوحة المصدر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39155103">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتم مناقشة نظام التشغيل SXMO ، مع التركيز على تصميمه ووظائفه وتوافقه مع PinePhone.</li>
<li>شارك المستخدمون تجاربهم وآرائهم ، معبرين عن وجهات نظر إيجابية وسلبية حول SXMO.</li>
<li>تغطي المناقشات موضوعات مثل عيوب التصميم ، والأخطاء ، والميزات ، وخيارات التخصيص ، وذاكرة القراءة فقط البديلة ، وحلول التطبيقات المصرفية ، وفائدة مدير نوافذ التجانب على الهاتف ، والأحداث القادمة ، وتطوير Python و Qt ، وعدم وجود خيار PIN / كلمة المرور لإلغاء قفل الجهاز.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scmagazine.com/news/gitlab-password-reset-bug-leaves-more-than-5-3k-servers-up-for-grabs">تعرض مثيلات GitLab الضعيفة خوادم 5.3K للاستيلاء على الحساب</a></h2>
<ul>
<li>لم يطبق أكثر من 5,300 خادم تصحيحا مهما في GitLab ، مما يترك حسابات المطورين عرضة للاستيلاء عن بعد.</li>
<li>يسمح خطأ في GitLab للمهاجمين بإعادة تعيين كلمات المرور وتلقي رابط إعادة التعيين على بريدهم الإلكتروني دون تدخل المستخدم.</li>
<li>تم إصدار تحديثات الأمان، ولكن لا يزال عدد كبير من مثيلات GitLab عرضة لهذه الثغرة الأمنية. ينصح المستخدمون بالتحقق من علامات الاستغلال في سجلاتهم وتمكين المصادقة الثنائية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39159002">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدى خطأ إعادة تعيين كلمة المرور في GitLab إلى ترك أكثر من 5.3 ألف خادم عرضة للخطر ، مما أثار مخاوف بشأن أمان الحساب والوصول غير المصرح به</li>
<li>تتم مناقشة اختيار لغات البرمجة وأفضل الممارسات لتقليل الأخطاء ونقاط الضعف في المشاريع المستقبلية</li>
<li>تثار الانتقادات فيما يتعلق بفريق الأمان والتعامل مع ميزات أمان الحساب ، بالإضافة إلى المناقشات حول الثقافة الهندسية واستخدام المعلمات القوية في Ruby on Rails</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2024/01/in-major-gaffe-hacked-microsoft-test-account-was-assigned-admin-privileges/">قراصنة يخترقون شبكة Microsoft باستخدام حساب تجريبي بامتيازات المسؤول</a></h2>
<ul>
<li>تسلل المتسللون إلى شبكة Microsoft ووصلوا إلى حسابات البريد الإلكتروني لكبار المديرين التنفيذيين من خلال استغلال حساب اختبار قديم بامتيازات المسؤول.</li>
<li>استخدم المهاجمون تقنية تسمى رش كلمة المرور للاستفادة من بيانات الاعتماد الضعيفة لتسجيل الدخول إلى حساب الاختبار.</li>
<li>كما تلاعبوا ببروتوكول تفويض OAuth لإنشاء تطبيق ضار ومنحه حق الوصول إلى جميع عناوين البريد الإلكتروني على خدمة البريد الإلكتروني Office 365 من Microsoft ، مما كشف عن خطأ كبير في التكوين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39157888">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المقالات والمناقشات الضوء على المخاطر والمخاوف الأمنية المرتبطة بامتيازات الوصول والأذونات في بيئات الاختبار والإنتاج الخاصة ب Microsoft.</li>
<li>يوصى بعزل أفضل وتدابير التحكم في الوصول والتدقيق الأمني وتدريب الموظفين لمنع الوصول غير المصرح به والانتهاكات الأمنية المحتملة.</li>
<li>يتم التركيز على أهمية تنفيذ تدابير أمنية قوية لحماية البيانات الحساسة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kottke.org/21/03/the-invention-of-a-new-pasta-shape">دان باشمان من The Sporkful يخترع معكرونة كاسكاتيلي للالتصاق الأمثل بالصلصة وقابلية الشوكة</a></h2>
<ul>
<li>طور دان باشمان ، مضيف بودكاست The Sporkful ، شكلا جديدا للمعكرونة يسمى cascatelli ، مصمما لتعزيز التصاق الصلصة وتجربة تناول الطعام.</li>
<li>الشكل متاح الآن للشراء من Sfoglini.</li>
<li>اكتسبت المعكرونة شعبية وتم بيعها حاليا ، ولم يتبق سوى أكياس سائبة تزن 5 أرطال في المخزون.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39159263">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اختراع شكل معكرونة جديد في عام 2021 ، لكنه تلقى مراجعات مختلطة.</li>
<li>يقول النقاد إن المعكرونة تستغرق وقتا طويلا للطهي ، وتحتوي على أقسام غير مطبوخة جيدا ، وتتكسر عند المفاصل.</li>
<li>هناك شكوك في أن المراجعات الإيجابية على موقع المخترع قد تكون منتقاة أو مزورة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hottakes.space/p/remote-work-won-dont-let-anyone-gaslight">يسود العمل عن بعد: لا تستخف بالغاز</a></h2>
<ul>
<li>أصبح العمل عن بعد هو المعيار الجديد وسيظل سائدا ، على الرغم من مقاومة بعض الأفراد للتغيير.</li>
<li>تظهر البيانات أن عددا كبيرا من الموظفين في الولايات المتحدة يعملون حاليا عن بعد ويفضلون الاستمرار في القيام بذلك.</li>
<li>يتم انتقاد الشركات والمديرين الذين يفرضون تفويضات العودة إلى المكتب لإعاقة رضا الموظفين وإنتاجيتهم.</li>
<li>يتم رفض الحجج التي قدمها أصحاب العقارات التجارية ضد العمل عن بعد ، حيث يعتقد المؤلف أن الوباء قد سرع المستقبل الحتمي للعمل عن بعد.</li>
<li>يحذر المؤلف من عمليات التسريح المحتملة المتخفية في شكل مبادرات العودة إلى المكتب وينصح بالحذر للمستثمرين والموظفين والعملاء.</li>
<li>يتم التأكيد على العمل عن بعد على أنه النموذج المنتصر ، ويتم تشجيع القراء على أن يكونوا على دراية بمحاولات التلاعب بالغاز لإقناعهم بخلاف ذلك.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39156987">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المحادثة الضوء على مزايا العمل عن بعد ، مثل توفير الوقت والمرونة ، ولكنها تقر أيضا بتحدياته ، بما في ذلك العزلة وفرص النمو المحدودة.</li>
<li>تتم مناقشة تأثير العمل عن بعد على التفاعلات الاجتماعية والعلاقات مع الزملاء وثقافة الشركة ، مما يثير تساؤلات حول الآثار طويلة المدى على فئة 2020-2022 ومستقبل العقارات التجارية.</li>
<li>تستكشف المحادثة مزايا وعيوب العمل عن بعد للشركات وتتطرق إلى المخاوف بشأن التحيز في المناقشات الإعلامية وتأثير العمل عن بعد على الإنتاجية وأداء الموظفين. تختلف الآراء حول فعالية ومستقبل العمل عن بعد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/researchers-demonstrate-rapid-3d-printing-liquid-metal-0125">باحثو معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا يطورون طباعة معدنية سائلة سريعة لأجزاء الألمنيوم واسعة النطاق</a></h2>
<ul>
<li>طور باحثو معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا الطباعة المعدنية السائلة (LMP) ، وهي تقنية تتيح الإنتاج السريع لأجزاء الألمنيوم واسعة النطاق ، بما في ذلك الأثاث.</li>
<li>يتضمن LMP إيداع الألومنيوم المصهور على سرير من الخرز الزجاجي الصغير ، مما يؤدي إلى تصلب سريع في هيكل 3D. إنه أسرع 10 مرات على الأقل من عمليات تصنيع المضافات المعدنية الأخرى.</li>
<li>يعطي LMP الأولوية للسرعة والحجم على الدقة. هذه التقنية لها تطبيقات محتملة في الهندسة المعمارية والبناء والتصميم الصناعي والنماذج الأولية السريعة مع المعادن المعاد تدويرها ، ويمكن دمجها مع عمليات ومواد أخرى عالية الدقة لإنشاء أثاث وظيفي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39156463">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أظهر باحثو معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا أن المعدن السائل يمكن طباعته 3D بوتيرة سريعة ، مما يوفر تطبيقات محتملة في النماذج الأولية والتصاميم غير الهيكلية.</li>
<li>في حين أن الأجزاء المصنوعة باستخدام هذه الطريقة قد لا تزال بحاجة إلى الطحن والتشغيل الآلي ، فإن القدرة على الطباعة بالمعدن السائل تفتح إمكانيات لمرافق تصنيع أسرع وأكثر كفاءة.</li>
<li>تتضمن العملية طباعة المعدن المنصهر داخل الخرز الزجاجي لتحقيق الشكل المطلوب ، وعرض التطورات في تكنولوجيا الطباعة 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/sean-kirkpatrick-pentagon-ufo-conspiracy-theory-myths">رئيس البنتاغون السابق للأطباق الطائرة: منظرو المؤامرة الحكومية يقودون الإنفاق المسرف</a></h2>
<ul>
<li>يتهم كبير محققي البنتاغون السابق شون كيركباتريك منظري المؤامرة داخل الحكومة الأمريكية بنشر أساطير حول الأجسام الطائرة المجهولة وإهدار الموارد على التحقيقات.</li>
<li>يدعي كيركباتريك أن مجموعة من العاملين الحكوميين يروجون لقصص لا أساس لها ويؤثرون على المشرعين لدعم برامج أبحاث الأجسام الطائرة المجهولة السرية.</li>
<li>وأعرب عن قلقه بشأن اتخاذ المشرعين قرارات تستند إلى التفكير المدفوع بالمؤامرة والإثارة ، مشيرا إلى أن العديد من مشاهد الأجسام الطائرة المجهولة لها تفسيرات منطقية ولكن بعض الناس يرفضون قبول التفسيرات العلمية بسبب إيمانهم بالأجانب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39156388">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي الملخص مجموعة من الموضوعات بما في ذلك الأجسام الغريبة ، والمواجهات الفضائية ، ونظريات المؤامرة ، ومشاركة الحكومة.</li>
<li>ويذكر تأثير نظريات المؤامرة داخل الحكومة على الإنفاق المتعلق بتحقيقات الأجسام الطائرة المجهولة.</li>
<li>تستكشف المناقشات الطبيعة البشرية لأساطير الأجسام الطائرة المجهولة ، والإلهام المحتمل للمشاهدات من الطائرات التجريبية ، وإمكانية وجود أشباه البشر المتقدمين على الأرض الذين يتظاهرون بأنهم كائنات خارج كوكب الأرض.</li>
<li>كما تمت مناقشة جدوى إرسال مجسات روبوتية لاستكشاف الفضاء.</li>
<li>يحيط الشك والنقاش بوجود الأجانب ، ومصداقية الشهود ، وعدم وجود أدلة ملموسة.</li>
<li>كما يتم فحص السرية الحكومية والشفافية ودور منظمات مثل AATIP في تشكيل السرد حول الأجسام الغريبة والوجود خارج كوكب الأرض.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.e-basteln.de/computing/65f02/65f02/">إعادة تنفيذ وحدة المعالجة المركزية 65C02 في FPGA: مشروع 65F02 100 ميجاهرتز معلق</a></h2>
<ul>
<li>65F02 هو إعادة تنفيذ لوحدة المعالجة المركزية 65C02 التي طورها المؤلف وتنفيذها في FPGA.</li>
<li>يمكن توصيل لوحة FPGA بمقبس وحدة المعالجة المركزية لأجهزة الكمبيوتر المستندة إلى 6502 و 65C02 ، مما يوفر معدل ساعة يبلغ 100 ميجاهرتز ويخزن ما يصل إلى 16 خريطة ذاكرة مختلفة.</li>
<li>تم اختبار 65F02 بنجاح في أجهزة كمبيوتر الشطرنج Mephisto و Apple II وأجهزة كمبيوتر Commodore PET / CBM ، لكن المشروع معلق حاليا بسبب اختناقات إمدادات الإلكترونيات العالمية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39160291">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش المقالة تحديات وفرص إضافة ذاكرة التخزين المؤقت إلى النظام ، واستكشاف أنواع مختلفة من بنوك الذاكرة.</li>
<li>يستكشف إمكانية إنشاء نظام كمبيوتر يحاكي شاشة 80 عمودا من خلال استخدام تكوينات ذاكرة أعلى.</li>
<li>تتم مناقشة فوائد استخدام المعالجات الدقيقة 8 بت للمهام في الوقت الفعلي وإمكانية تحسين عمليات الكمبيوتر ، إلى جانب تقنيات تقليل استهلاك الطاقة. يتطرق المقال أيضا إلى الحنين إلى أجهزة الكمبيوتر القديمة وإثارة المعالجات الأسرع. بالإضافة إلى ذلك ، تم ذكر تقنيات تحسين الأداء لأنظمة معينة ، مثل Applesoft والعرض التوضيحي رباعي النواة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ديزني تطلق العنان لأرضية HoloTile لتجربة واقع افتراضي مشتركة سلسة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AF%D9%8A%D8%B2%D9%86%D9%8A%20%D8%AA%D8%B7%D9%84%D9%82%20%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%86%D8%A7%D9%86%20%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%B6%D9%8A%D8%A9%20HoloTile%20%D9%84%D8%AA%D8%AC%D8%B1%D8%A8%D8%A9%20%D9%88%D8%A7%D9%82%D8%B9%20%D8%A7%D9%81%D8%AA%D8%B1%D8%A7%D8%B6%D9%8A%20%D9%85%D8%B4%D8%AA%D8%B1%D9%83%D8%A9%20%D8%B3%D9%84%D8%B3%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A2%D9%A8%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/27&#39;</h2>
<h1>2024-01-27</h1>
<h2><a href="https://github.com/oasislinux/oasis">الواحة: نظام لينكس مرتبط بشكل ثابت يؤكد على البساطة والتخصيص</a></h2>
<ul>
<li>Oasis هو نظام تشغيل قائم على Linux يشبه BSD ويؤكد على البساطة والتخصيص.</li>
<li>يستخدم برامج مرتبطة بشكل ثابت تماما ، وبنيات سريعة وقابلة للتكرار ، والحد الأدنى من تبعيات التمهيد.</li>
<li>لا تحتوي Oasis على مدير حزم ولكنها متوافقة مع pkgsrc و nix ، وتستخدم BearSSL كمكتبة TLS ومكتبة تشفير خاصة بها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39142748">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة الموضوعات المتعلقة بأنظمة Linux ، بما في ذلك استخدام Oasis لإنشاء صور نظام تشغيل غير قابلة للتغيير وفوائد الربط الثابت والديناميكي في تطوير البرمجيات.</li>
<li>يستكشف المستخدمون إدارة التبعية والتجميع الموزع وتحديات دعم وحدة معالجة الرسومات.</li>
<li>تتم مناقشة المكتبات المختلفة والمترجمين والحلول البديلة مثل Docker و Nix ، مع آراء واقتراحات مختلفة حول تحسين المكتبات والثنائيات وإدارة التبعيات وتحسين استقرار النظام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/israel-gaza-genocide-court-south-africa-27cf84e16082cde798395a95e9143c06">محكمة العدل الدولية تأمر إسرائيل بمنع الإبادة الجماعية في غزة وتفشل في إصدار أوامر بوقف إطلاق النار</a></h2>
<ul>
<li>قضت المحكمة العليا في الأمم المتحدة بأن على إسرائيل التزاما قانونيا بمنع الموت والدمار والإبادة الجماعية في غزة، لكنها لم تأمر صراحة بإنهاء الهجوم العسكري المستمر.</li>
<li>وينظر إلى قرار المحكمة على أنه انتقاد لسلوك إسرائيل خلال الصراع وكثف الضغوط الدولية لوقف الهجوم.</li>
<li>ورفض رئيس الوزراء الإسرائيلي بنيامين نتنياهو الحكم وتعهد بمواصلة الحرب، مما أثار حالة من عدم اليقين بشأن ما إذا كانت إسرائيل ستمتثل للقرار الملزم قانونا.</li>
<li>كما دعت المحكمة حماس إلى إطلاق سراح الرهائن وحثت المجتمع الدولي على ضمان امتثال إسرائيل للحكم.</li>
<li>ويتزامن هذا الحكم مع اليوم الدولي لإحياء ذكرى محرقة اليهود.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39143043">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي الملخص المناقشات المختلفة المتعلقة بالصراع الإسرائيلي الفلسطيني، بما في ذلك الخسائر في صفوف المدنيين، وأعمال الجيش الإسرائيلي، ودور محكمة العدل الدولية.</li>
<li>يتم عرض وجهات نظر مختلفة ، بما في ذلك المناقشات حول أرقام الضحايا وتأثير العوامل الخارجية.</li>
<li>يستكشف الملخص أيضا التحديات في إيجاد حل، ودور حماس، واحتمال وقوع هجمات في المستقبل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://skii.dev/rook-to-xss/">استغلال ثغرة أمنية: اختراق Chess.com باستخدام XSS</a></h2>
<ul>
<li>يروي المؤلف تجربتهم في اكتشاف واستغلال ثغرة أمنية على Chess.com.</li>
<li>سمحت الثغرة الأمنية للمؤلف بإضافة نفسه تلقائيا كصديق عن طريق الوصول إلى عنوان URL محدد.</li>
<li>استخدم المؤلف وظيفة تحميل الصور لمحرر نص منسق لحقن كود HTML الخام في وصف ملفه الشخصي وتنفيذ جافا سكريبت ضارة.</li>
<li>يناقشون التأثير المحتمل لهجوم البرمجة النصية عبر المواقع والتحديات التي واجهوها مع استغلال OSRF.</li>
<li>يقدم المؤلف اقتراحات حول كيفية منع نقاط الضعف المماثلة في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39144906">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نجح طالب بريطاني يبلغ من العمر 17 عاما في اختراق chess.com ، مما أثار مناقشات حول الفرص الوظيفية والتدريب المهني في Facebook.</li>
<li>يثير الحادث مخاوف بشأن تحديات تحليل HTML وهجمات XSS المحتملة على مواقع الويب.</li>
<li>كما تسلط المحادثة الضوء على التنافس بين chess.com و lichess.org والآراء المختلطة حول تجربة المستخدم عبر منصات مختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rclone.org/">Rclone: أداة متعددة الاستخدامات لإدارة الملفات على التخزين السحابي</a></h2>
<ul>
<li>Rclone هو برنامج سطر أوامر لإدارة الملفات على التخزين السحابي مع دعم لأكثر من 70 مزودا.</li>
<li>يوفر ميزات مثل التشفير والضغط والتجزئة ، مما يجعله مناسبا للنسخ الاحتياطي واستعادة البيانات والترحيل ومزامنة الملفات.</li>
<li>يحافظ Rclone على الطوابع الزمنية ، ويتحقق من المجاميع الاختبارية ، ويمكن استخدامه كقرص للوصول إلى التخزين السحابي ، ويقدم الملفات عبر بروتوكولات مختلفة. إنه مفتوح المصدر ولديه مجتمع مفيد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39151937">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون فوائد وقيود استخدام Rclone ، وهي أداة مزامنة التخزين السحابي ، للنسخ الاحتياطي للملفات.</li>
<li>تم ذكر أدوات المزامنة البديلة وخيارات التشفير للتخزين السحابي.</li>
<li>تغطي المحادثة أيضا قيود واجهة برمجة تطبيقات Google ، باستخدام Rclone مع أدوات النسخ الاحتياطي الأخرى ، والتكلفة والمفاضلات لخيارات النسخ الاحتياطي المختلفة مثل Amazon S3 Glacier و Backblaze.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rmi.org/the-rise-of-batteries-in-six-charts-and-not-too-many-numbers/">النمو الهائل للبطاريات: إطلاق العنان لمستقبل مستدام</a></h2>
<ul>
<li>يتزايد الطلب على البطاريات بسرعة ، مما يؤدي إلى انخفاض محتمل في الطلب العالمي على الوقود الأحفوري بمقدار النصف.</li>
<li>تتضاعف مبيعات البطاريات كل سنتين إلى ثلاث سنوات ، مدفوعة بنمو السيارات الكهربائية.</li>
<li>يتيح تحسين جودة البطارية وخفض التكاليف تطبيقات جديدة في مختلف القطاعات ، بما في ذلك النقل وتخزين الطاقة. لقد قلل المحللون باستمرار من نمو البطاريات.</li>
<li>ومن المتوقع أن يؤدي انخفاض التكاليف وزيادة دعم السياسات إلى زيادة اعتماد البطاريات.</li>
<li>يمكن أن يسهل النشر السريع للبطاريات التخلص التدريجي من الوقود الأحفوري في النقل البري والشحن والطيران وقطاع الكهرباء ، مما يؤدي إلى تخفيضات كبيرة في انبعاثات الكربون.</li>
<li>هناك حاجة إلى مزيد من الجهود لتسريع الانتقال إلى البطاريات من أجل مستقبل أسرع وأكثر استدامة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39144978">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مواضيع مختلفة تتعلق بتوليد الطاقة وتخزينها واستهلاكها ، مع التركيز على السيارات الكهربائية (EVs) ومصادر الطاقة المتجددة.</li>
<li>تستكشف المحادثة استخدام البطاريات لمعالجة التفاوت في التوقيت بين ذروة الطلب وتوليد الطاقة الشمسية وتناقش الانخفاض في تطبيقات الطاقة الشمسية على الأسطح في كاليفورنيا.</li>
<li>هناك نقاش حول توليد الكهرباء وتخزينها في المناطق السكنية ، والحاجة إلى تحسين البنية التحتية لشحن المركبات الكهربائية ، وتحديات تنفيذ المركبات الكهربائية في المناطق الريفية. تناقش المحادثة أيضا كفاءة المركبات الكهربائية مقارنة بمركبات البنزين وإمكانية تخزين الهيدروجين والرحلات التي تعمل بالطاقة الكهربائية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://untranslatable.co/">غير قابل للترجمة: احتضان التنوع اللغوي في العالم</a></h2>
<ul>
<li>Untranslatable هو قاموس متعدد اللغات على الإنترنت يسمح للمستخدمين بالمساهمة بكلمات وتعبيرات من لغات وثقافات مختلفة.</li>
<li>يهدف المشروع إلى تقديم أكثر من مجرد ترجمات ، وتقديم رؤى حول السياق والأهمية الثقافية.</li>
<li>يرحب بالإدخالات بأي لغة أو لهجة ويدعمه المشرفون وتصويت المستخدم للحفاظ على الجودة والدقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39144710">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://blog.awais.io/o1-visa/">رحلة مهندس البرمجيات إلى تأشيرة O-1: موافقة سريعة ونصائح الخبراء</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف ، وهو مهندس برمجيات تحول إلى CTO / مؤسس مشارك ، تجربته في الحصول على تأشيرة O-1 كمؤسس شركة ناشئة.</li>
<li>لقد حصلوا على تأشيرتهم في أسبوع واحد فقط مع معالجة متميزة واستوفوا أربعة من أصل ثمانية معايير قدرة غير عادية.</li>
<li>ينصح المؤلف بالتشاور مع محامي الهجرة قبل التقديم ويقدم توصيات للمحامين والموارد لمقدمي الطلبات O-1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39143958">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على نظام الهجرة الأمريكي والصعوبات التي يواجهها الأفراد الذين يتقدمون بطلب للحصول على تأشيرات وبطاقات خضراء.</li>
<li>هناك جدل حول متطلبات التأشيرة ، والعيوب في نظام الهجرة ، ومعاملة المهاجرين غير الشرعيين.</li>
<li>تناقش المحادثة أيضا تأشيرة O-1 للأفراد ذوي القدرات الاستثنائية ، وقيود العمل ، وأهمية تسليط الضوء على الإنجازات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.danieljanus.pl/2024/01/26/lossy-css-compression/">تقديم cssfact: ضاغط CSS ضياع لتقليل التكرار في التعليمات البرمجية</a></h2>
<ul>
<li>يقدم منشور المدونة ضاغط CSS يسمى cssfact والذي يقلل من كود CSS باستخدام عامل المصفوفة الثنائية.</li>
<li>تساعد تقنية تقليل مصفوفات CSS في تحديد التكرار في قواعد كود CSS.</li>
<li>يهدف cssfact إلى إخراج نسخة مضغوطة من كود CSS بقواعد أقل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39143768">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم منشور المدونة مفهوم الضغط المفقود ل CSS ومزاياه المحتملة في تقليل حجم الملف.</li>
<li>يقترح المؤلف النظر في تكرار استخدام القاعدة لتعزيز عملية الضغط.</li>
<li>يشارك المعلقون أدوات وأفكارا إضافية تتعلق بضغط CSS ، وهناك آراء مختلفة حول التطبيق العملي وفائدة المفهوم. يتضمن المنشور أمثلة حية ورمزا لمزيد من التجارب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.platoedu.org">تقوم الأداة بإنشاء أسئلة اختبار وبطاقات تعليمية من مقاطع فيديو YouTube التعليمية</a></h2>
<ul>
<li>طور الفرد أداة تنشئ أسئلة اختبار أو بطاقات تعليمية من مقاطع فيديو YouTube التعليمية.</li>
<li>تتضمن الأداة تقنية التكرار المتباعد لتعزيز الاحتفاظ بالذاكرة.</li>
<li>يسعى الفرد للحصول على تعليقات حول الأداة وعلى استعداد لتقديم معلومات إضافية عند الطلب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39148336">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>طور المؤلف تطبيقا يولد أسئلة اختبار من مقاطع فيديو YouTube التعليمية ويستخدم التكرار المتباعد.</li>
<li>يجد المستخدمون التطبيق مفيدا ويقترحون إضافة ميزات مثل مناقشة المجتمع وتدوين الملاحظات الشخصية.</li>
<li>هناك جدل حول قيمة مقاطع الفيديو الترفيهية التعليمية والرغبة في مزيد من التحكم في توصيات YouTube لإعطاء الأولوية للتعليم الفعلي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tinysa.org/wiki/">تم تحديث tinySA Wiki بمعلومات حول tinySA Ultra: محلل الطيف الصغير ومولد الإشارة</a></h2>
<ul>
<li>تم تحديث tinySA Wiki ليشمل معلومات حول tinySA Ultra ، وهو محلل طيف صغير ومولد إشارة.</li>
<li>يعد tinySA Ultra و tinySA4 نفس الجهاز ، حيث يتميز Ultra بشاشة أكبر مقاس 4 بوصات ويعمل ضمن نطاقات تردد أوسع.</li>
<li>يحتوي tinySA Basic على شاشة مقاس 2.8 بوصة ويعمل ضمن نطاقات تردد محددة ، بينما يحتوي Ultra على ميزات إضافية مثل فتحة LNA وبطاقة microSD مدمجة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39142560">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستخدم الجيش الأوكراني TinySA ، وهو محلل طيف مدمج ومولد إشارة ، للكشف عن الطائرات الروسية بدون طيار بشكل فعال.</li>
<li>تتعمق المحادثة في تكنولوجيا انتشار الطيف والأساليب البديلة لاكتشاف الطائرات بدون طيار واعتراضها.</li>
<li>تتم مناقشة أدوات مختلفة لمراقبة وتحليل الطيف ، مثل NanoVNA و TinySA ، إلى جانب اقتراحات لشراء راسمات الذبذبات بأسعار معقولة وقياس الترددات المنخفضة وتحديد مصادر تداخل الترددات الراديوية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yaky.dev/2024-01-25-pinephone-post-daily-driver-review/">PinePhone: حقيبة مختلطة من مشكلات الأداء والهاتف ، وفقا للمراجعة</a></h2>
<ul>
<li>PinePhone هو جهاز Linux محمول ذو أداء جيد ولكن لديه مشكلات في قدرات الهاتف.</li>
<li>يحتوي على ميزات قياسية وشاشة لائقة ، ولكن يصعب رؤيته في الضوء الساطع ويبلغ متوسط عمر البطارية.</li>
<li>تتم مناقشة بيئات سطح المكتب Phosh و SXMO ، ولكل منها نقاط القوة والضعف الخاصة بها.</li>
<li>هناك قيود على تحرير ملفات YAML واستخدام wvkbd للاستخدام الطرفي.</li>
<li>أبلغ المستخدمون عن مشكلات في المودم ، خاصة مع VoLTE ، مما أدى إلى حدوث أعطال وصعوبات في المكالمات.</li>
<li>تمت تجربة إصدارات مختلفة من البرامج الثابتة وأنظمة التشغيل ، لكن المشكلات لا تزال قائمة.</li>
<li>تعمل الكاميرا ولكن لديها معالجة لاحقة بطيئة وقدرات محدودة لتصوير الفيديو.</li>
<li>تطبيقات التنقل في وضع عدم الاتصال محدودة أيضا.</li>
<li>هناك تحديات مع تشغيل Spotify على عملاء Linux للجوال والاستخدام الموصى به ل Firefox ESR كمتصفح افتراضي.</li>
<li>بشكل عام ، يعد PinePhone عمليا للمهام اليومية ولكن له قيود كهاتف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39145701">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون تجاربهم مع الأجهزة المحمولة التي تعمل على Linux ، بما في ذلك PinePhone و Librem 5 و Ubuntu Touch ، مع التركيز على مجالات مثل أداء البرامج وقيود الأجهزة وواجهات المستخدم.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على تحديات إنشاء أجهزة ميسورة التكلفة ومفتوحة المصدر بالكامل ، فضلا عن المخاوف بشأن موثوقيتها واعتمادها السائد.</li>
<li>تغطي المناقشات أيضا موضوعات مثل مشاركة الملفات ومزامنة الصور والوصول إلى الجذر على أجهزة Android وتكلفة خدمات الرسائل القصيرة وتوافرها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/google-is-rapidly-turning-into-a-formidable-opponent-to-bff-nvidia-the-tpu-v5p-ai-chip-powering-its-hypercomputer-is-faster-and-has-more-memory-and-bandwidth-than-ever-before-beating-even-the-mighty-h100">جوجل TPU v5p يتفوق على نفيديا H100 لأعباء العمل الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت Google TPU v5p ، وهي نسخة مطورة من رقاقة الذكاء الاصطناعي وحدة معالجة الموتر ، مع سرعة وذاكرة ونطاق ترددي محسن مقارنة بسابقتها.</li>
<li>يتم استخدام TPU v5p في الكمبيوتر الفائق الذكاء الاصطناعي من Google ويتميز بتدريب أسرع بما يصل إلى 2.8 مرة لنماذج اللغات الكبيرة.</li>
<li>يتم استخدام وحدات TPU المخصصة من Google داخليا ، ويعتبر TPU v5p الجديد منافسا قويا لوحدة معالجة الرسومات H100 من Nvidia لمهام الذكاء الاصطناعي ، على الرغم من ضرورة إجراء مزيد من المعايير لإجراء مقارنة دقيقة للأداء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39148544">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة أجهزة TPU من Google ووحدات معالجة الرسومات من Nvidia ، مما يسلط الضوء على أهميتها في الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يتم استكشاف المنافسة بين أطر العمل مثل PyTorch و CUDA ، مع التأكيد على أهمية الأجهزة.</li>
<li>تتم مناقشة إمكانات TPUs في التعلم الآلي وتحديات وقيود استخدام الأجهزة المتخصصة لمهام الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/google/google-pixel-phones-unusable-after-january-2024-system-update/">يواجه مالكو Pixel مشكلات بعد تحديث Google Play في كانون الثاني (يناير) 2024</a></h2>
<ul>
<li>واجه مالكو الهواتف الذكية من Google Pixel مشكلات مختلفة بعد تحديث النظام في يناير 2024 ، بما في ذلك مشكلات الوصول إلى وحدة التخزين الداخلية واستخدام الكاميرا والتقاط لقطات الشاشة وفتح التطبيقات.</li>
<li>حاول بعض المستخدمين حل المشكلات عن طريق إعادة ضبط المصنع لأجهزتهم ، ولكن هذا أدى إلى فقدان البيانات.</li>
<li>تدرك Google المشكلة وتقوم حاليا بالتحقيق فيها ، مما يثير مخاوف بشأن بروتوكولات ضمان الجودة والاختبار الخاصة بالشركة. تتضمن المعلومات الواردة في المقالة قواعد من المنتديات عبر الإنترنت وتفاصيل من مواقع الويب وشفرة جافا سكريبت المتعلقة بموقع ويب يسمى BleepingComputer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39144740">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>واجه مستخدمو هواتف Pixel مشكلات بعد تثبيت تحديث Google Play لشهر يناير 2024 ، وتحديدا مشكلات التخزين.</li>
<li>تشير التكهنات إلى أن الأجهزة ، وليس التحديث ، قد تكون سبب هذه المشكلات.</li>
<li>يتم التعبير عن عدم الرضا عن Google و Apple ، حيث يفكر بعض المستخدمين في تبديل العلامات التجارية. هناك أيضا تقارير عن مشكلات في الاقتران بين ساعات Garmin وهواتف Pixel ، مما يؤدي إلى شكوك حول المشكلات المتعمدة التي تسببها Google.</li>
<li>تتطرق المناقشة أيضا إلى التوازن بين الراحة والأمن في التكنولوجيا والمخاوف المتعلقة بضمان جودة البرمجيات.</li>
<li>الموضوع العام للمحادثة هو الإحباط من شركات التكنولوجيا وتحديثات برامجها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-teams-outage-causes-connection-issues-message-delays/">يتسبب انقطاع Microsoft Teams في حدوث مشكلات في الاتصال ومشكلات في تسجيل الدخول وتأخير الرسائل</a></h2>
<ul>
<li>تحقق Microsoft في انقطاع واسع النطاق يؤثر على مستخدمي منصة اتصالات Teams الخاصة بها ، مما يتسبب في حدوث مشكلات في الاتصال وصعوبات في تسجيل الدخول وتأخير الرسائل.</li>
<li>تعمل الشركة بنشاط على حل المشكلة وقد لاحظت علامات التحسن بعد تنفيذ تجاوز الفشل في منطقة أوروبا والشرق الأوسط وأفريقيا.</li>
<li>يتضمن المنشور أيضا مقتطفات التعليمات البرمجية التي توضح وظائف JavaScript ومعالجات الأحداث للتحكم في سلوك صفحة الويب ، مثل الطباعة والتمرير والقوائم المنسدلة والنوافذ المنبثقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39146385">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشعر المستخدمون بالإحباط من Microsoft Teams بسبب مشاكل الاتصال وتأخير الرسائل ومواطن الخلل.</li>
<li>تشمل الشكاوى أوقات التحميل البطيئة والأعطال ونقص الميزات مقارنة بالبدائل مثل Slack.</li>
<li>اعتاد بعض المستخدمين على الأداء الضعيف ل Teams على الرغم من المشكلات والانقطاعات المستمرة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="الواحة: نظام لينكس مرتبط بشكل ثابت يؤكد على البساطة والتخصيص" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%A7%D8%AD%D8%A9%3A%20%D9%86%D8%B8%D8%A7%D9%85%20%D9%84%D9%8A%D9%86%D9%83%D8%B3%20%D9%85%D8%B1%D8%AA%D8%A8%D8%B7%20%D8%A8%D8%B4%D9%83%D9%84%20%D8%AB%D8%A7%D8%A8%D8%AA%20%D9%8A%D8%A4%D9%83%D8%AF%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B3%D8%A7%D8%B7%D8%A9%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AE%D8%B5%D9%8A%D8%B5&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A2%D9%A7%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/26&#39;</h2>
<h1>2024-01-26</h1>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/01/apple-announces-changes-to-ios-safari-and-the-app-store-in-the-european-union/">تقدم Apple تغييرات على iOS و Safari و App Store في الاتحاد الأوروبي للامتثال لقانون الأسواق الرقمية</a></h2>
<ul>
<li>كشفت Apple عن تحديثات لنظام iOS و Safari و App Store لتتماشى مع قانون الأسواق الرقمية في الاتحاد الأوروبي.</li>
<li>تتضمن التحديثات توزيعا محسنا للتطبيق وخيارات معالجة الدفع للمطورين وضوابط وإفصاحات محسنة للمستخدمين.</li>
<li>سيتم طرح التغييرات لمستخدمي الاتحاد الأوروبي اعتبارا من مارس 2024 ، ويمكن للمطورين استكشاف واختبار الميزات الجديدة في الإصدار التجريبي من iOS 17.4. ستقدم Apple موارد لمساعدة مستخدمي الاتحاد الأوروبي في فهم التعديلات والتكيف معها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39132453">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول احتمال انتهاك Apple لأحكام مكافحة التحايل في قانون الأسواق الرقمية للاتحاد الأوروبي مع تغييرات في iOS و Safari و App Store.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كانت Apple تستخدم تكتيكات الخوف للحفاظ على احتكار متجر التطبيقات أو إذا كانت هناك مخاوف أمنية مشروعة.</li>
<li>تستكشف المناقشة انتقادات تصرفات Apple ، بما في ذلك مسح الصور واستجابتها للوائح الاتحاد الأوروبي ، والمخاوف بشأن القيود والقيود في متجر تطبيقات Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/graycrawford/status/1750225562281632048">إعادة تصميم قطع الشطرنج كاتجاهات هجوم هندسية</a></h2>
<ul>
<li>وجد أحد مستخدمي Twitter طريقة لإعادة تصميم قطع الشطرنج باستخدام أشكال هندسية لتمثيل اتجاهات الهجوم.</li>
<li>يقدم هذا الاكتشاف نظرة جديدة ومبتكرة على التصميم التقليدي لقطع الشطرنج.</li>
<li>باستخدام أشكال هندسية بحتة ، توفر قطع الشطرنج الجديدة طريقة مثيرة للاهتمام بصريا وبديهية لفهم اتجاهات الهجوم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39128902">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشات على جوانب مختلفة من الشطرنج ، مثل التصاميم البديلة لقطع الشطرنج ، والحركات المختلفة للفارس ، وتأثير الوسائل البصرية على تعلم اللعبة ، وأهمية القطع المختلفة ، وإمكانية إنشاء متغيرات شطرنج جديدة.</li>
<li>يعبر المشاركون عن آرائهم ويقترحون التحسينات ويحللون إيجابيات وسلبيات المفاهيم المختلفة.</li>
<li>هذا منتدى جذاب وتعاوني لعشاق الشطرنج لاستكشاف وتبادل الأفكار لتحسين اللعبة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/news-release/after-three-years-on-mars-nasas-ingenuity-helicopter-mission-ends/">انتهاء مهمة مروحية إنجينيويتي مارس بسبب تلف الشفرة</a></h2>
<ul>
<li>أنهت مروحية المريخ Ingenuity Mars التابعة لناسا مهمتها بنجاح بعد أن تجاوزت هدفها الأصلي المتمثل في خمس رحلات في 30 يوما من خلال إكمال 72 رحلة على مدار ما يقرب من ثلاث سنوات.</li>
<li>تعرضت المروحية لأضرار في شفرات دوارها خلال هبوطها الأخير ولم تعد قادرة على الطيران.</li>
<li>كان Ingenuity بمثابة عرض تكنولوجي وكشاف جوي لمركبة Perseverance التابعة لناسا ، مما يدل على أن الطيران بالطاقة والتحكم على المريخ أمر ممكن على الرغم من التحديات مثل مشاكل الطاقة خلال فصل الشتاء المريخي. سيقوم فريق Ingenuity الآن بإجراء الاختبارات النهائية وتنزيل البيانات المتبقية لإنهاء المهمة رسميا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39134349">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرضت مروحية المريخ Ingenuity لأضرار في شفرات دوارها ولن تكون قادرة على الطيران مرة أخرى ، مما يمثل نهاية مشروعها الذي استمر ثلاث سنوات بعد أكثر من 70 رحلة.</li>
<li>وعلى الرغم من هذه النكسة، مهدت إنجينويتي الطريق لبعثات الطائرات العمودية المستقبلية على المريخ وتمت الإشادة بابتكارها والبيانات القيمة التي قدمتها.</li>
<li>تدور المناقشات حول مواضيع مختلفة تتعلق باستكشاف الفضاء ، مثل دقة العواصف الترابية على المريخ ، ومتانة أنابيب العينات التي تم جمعها على المريخ ، واستخدام ناسا للتكنولوجيا المتقدمة ، وملكية الأراضي القمرية. هناك أيضا مناقشات حول الاعتبارات الأخلاقية لإنشاء مستعمرة بشرية على المريخ وإمكانية وجود محطة خدمة أو إصلاح على هذا الكوكب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wedistribute.org/2023/11/introducing-faircamp/">Faircamp: منصة بديلة مجانية وقابلة للتخصيص للموسيقيين بعد بيع Bandcamp</a></h2>
<ul>
<li>Faircamp هي منصة بديلة مجانية للموسيقيين بعد استحواذ Songtradr على Bandcamp.</li>
<li>إنه منشئ موقع ثابت يمكن للموسيقيين استضافته ذاتيا ، مما يوفر خيارات التخصيص والدفع للألبومات والمسارات.</li>
<li>تلقى Faircamp ردود فعل إيجابية من مجتمع الموسيقى ، حيث يستخدم بعض الفنانين البنية التحتية ل RadioFreeFedi لاستضافة مواقع Faircamp الخاصة بهم ، مما يجعلها بديلا واعدا لدعم الموسيقيين في Fediverse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39129155">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول عدة جوانب من Bandcamp ، مثل نقاط قوتها وميزاتها المجتمعية وتأثيرها الثقافي.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن آرائهم حول استحواذ Epic Games على المنصة ، وأهمية دعم الفنانين ، والمنصات البديلة لاستضافة الموسيقى وبيعها.</li>
<li>كما يتم تغطية موضوعات مثل أنظمة الدفع ، وقيود المحتوى ، وقابلية الاكتشاف ، والملكية ، والموثوقية ، وتأثير الشركات على المنصات عبر الإنترنت ، مع التأكيد على أهمية المجتمع ، والتنظيم ، ودعم الموسيقيين المستقلين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/1/25/24049050/microsoft-activision-blizzard-layoffs">مايكروسوفت تخفض 1,900 موظف في Activision Blizzard و Xbox</a></h2>
<ul>
<li>تقوم Microsoft بإلغاء 1,900 وظيفة ، أي حوالي 8٪ من قسم الألعاب ، بما في ذلك الموظفين في Activision Blizzard و Xbox ، بعد استحواذها الأخير على Activision Blizzard.</li>
<li>ستؤثر عمليات التسريح على موظفي Xbox و ZeniMax ، وسيغادر رئيس Blizzard مايك يبارا الشركة.</li>
<li>إلغاء المشاريع ، بما في ذلك لعبة البقاء على قيد الحياة في Blizzard ، هو أيضا جزء من إعادة الهيكلة. تقوم شركات الألعاب الأخرى أيضا بإجراء تخفيضات مماثلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39129949">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتطرق المناقشة إلى مواضيع مختلفة مثل تسريح العمال ، وتحديات البطالة ، وبدء عمل تجاري ، وآثار عمليات الاستحواذ على الشركات والموظفين.</li>
<li>كما يتحدثون عن صناعة الألعاب ، وتراجع بعض الشركات ، ودور الذكاء الاصطناعي في الأعمال الإبداعية.</li>
<li>هناك مناقشات بشأن ألعاب محددة ، ومخاوف الجودة ، والممارسات المدفوعة بالربح في صناعة الألعاب ، والاستخدامات والآثار المحتملة لتكنولوجيا الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rhboot/shim/commit/0226b56513b2b8bd5fd281bce77c40c9bf07c66d">تم إصلاح ثغرة الكتابة خارج الحدود في برنامج rhboot / shim</a></h2>
<ul>
<li>يعالج الملخص مشكلة في التعليمات البرمجية في مشروع البرنامج rhboot / shim.</li>
<li>تنشأ المشكلة من الثقة غير الصحيحة في رؤوس HTTP أثناء استرداد الملفات ، مما يؤدي إلى ثغرة أمنية للكتابة خارج الحدود.</li>
<li>تم تنفيذ تصحيح لمنع المخزن المؤقت من تجاوز الحجم المخصص ، وحل الثغرة الأمنية.</li>
<li>تم اكتشاف المشكلة بواسطة بيل ديميركابي من مركز الاستجابة الأمنية ل Microsoft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39132300">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اكتشاف ثغرة أمنية حرجة (CVE-2023-40547) في محمل الإقلاع EFI المميز الذي تستخدمه توزيعات Linux للتمهيد الآمن.</li>
<li>يمكن للمهاجمين استغلال الخطأ محليا أو من شبكة مجاورة أو عن بعد عبر تمهيد HTTP لتجاوز التمهيد الآمن والحصول على وصول غير مصرح به.</li>
<li>أثارت هذه الثغرة الأمنية مناقشات حول قيود التمهيد الآمن ، وتنفيذ Microsoft له ، وتوافق ترخيص GPLv3 ، واستخدام التشفير والتوقيعات ، والمخاطر المحتملة المرتبطة بتمهيد HTTP. يكشف الخطأ عن ثغرات أمنية ويثير مخاوف بشأن فعالية التمهيد الآمن.</li>
</ul>
<h2><a href="https://willcrichton.net/notes/portable-epubs/#epub-content%2FEPUB%2Findex.xhtml$">منشورات إلكترونية يسهل الوصول إليها لأي جهاز</a></h2>
<ul>
<li>EPUBs المحمولة هي منشورات إلكترونية مصممة بحيث يسهل الوصول إليها وحملها عبر أجهزة مختلفة.</li>
<li>EPUBs هي تنسيق شائع الاستخدام للكتب الرقمية والمحتوى المكتوب نظرا لتوافقها مع الأجهزة المختلفة.</li>
<li>توفر ملفات EPUB ميزات مثل النص القابل لإعادة التدفق وأحجام الخطوط القابلة للتعديل، مما يعزز تجربة القراءة للمستخدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39138042">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة تحديات وقيود تنسيقات EPUB وPDF وتقترح تحسينات وبدائل محتملة.</li>
<li>تتضمن أفكار تحسين تخطيط EPUB وعرضه تحسين أدوات الطباعة وحساب فواصل الأسطر مسبقا.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن عدم دعم قراء EPUB لبعض الميزات والاعتماد على JavaScript ، بينما يفضل PDF للتوثيق الفني على الرغم من عيوبه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/new-embedding-models-and-api-updates">تقدم OpenAI نماذج تضمين جديدة وتحديثات API</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت OpenAI نماذج تضمين جديدة ، بما في ذلك الإصدارات الأصغر والأكبر ، وأجرت تحديثات على طرازات GPT-4 Turbo و GPT-3.5 Turbo.</li>
<li>توفر الطرازات الجديدة أداء محسنا وأسعارا مخفضة.</li>
<li>قدمت OpenAI إدارة محسنة لمفاتيح واجهة برمجة التطبيقات وفهم الاستخدام ، مما يسمح للمطورين بتعيين الأذونات وتتبع الاستخدام على مستوى المفتاح. لقد أصدروا أيضا نموذج إشراف محدث لتحديد النص الضار.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39132901">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت OpenAI نماذج تضمين جديدة وتحديثات واجهة برمجة التطبيقات ، مما يتيح تقليل الأبعاد مباشرة من واجهة برمجة التطبيقات.</li>
<li>يناقش المستخدمون أداء نماذج GPT-4 و GPT-4 Turbo من OpenAI ، مع إثارة بعض المخاوف بشأن جودة بعض عمليات تضمين النص.</li>
<li>كما تتم مناقشة تأثير تقليل الأبعاد على زمن الوصول وتحديات الانتقال بين مجموعات التضمين المختلفة.</li>
<li>يعبر العمال عن قلقهم بشأن النزوح الوظيفي وتأثيره المحتمل على جودة البيانات.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على القدرة على تحمل تكاليف نموذج التضمين الجديد من OpenAI ، إلى جانب المقارنات مع النماذج مفتوحة المصدر والمناقشات حول المنافسة والتسعير في صناعة الذكاء الاصطناعي كخدمة.</li>
<li>يتم تقديم اقتراحات لمعالجة مسألة &quot;الكسل&quot; في النماذج.</li>
<li>يتم اتخاذ إجراءات الإشراف ضد المستخدمين الذين ينتهكون الإرشادات المتعلقة بالمناقشات الحساسة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-01-japan-craft-successful-pin-moon.html">مركبة الهبوط اليابانية الدقيقة على سطح القمر تصل إلى الهدف لكنها تهبط رأسا على عقب</a></h2>
<ul>
<li>هبطت المهمة القمرية اليابانية ، SLIM ، بنجاح على سطح القمر ولكن رأسا على عقب ، حيث تواجه بطارياتها الشمسية الاتجاه الخاطئ وغير قادرة على توليد الطاقة.</li>
<li>هناك أمل في أن يتمكن المسبار من إعادة الشحن بمجرد دخول القمر نهاره.</li>
<li>تمثل هذه المهمة دخول اليابان كخامس دولة تصل إلى القمر وتعتبر إنجازا مهما لتكنولوجيا الفضاء اليابانية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39128977">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ونجحت مركبة الهبوط اليابانية على سطح القمر، SLIM، في الهبوط على سطح القمر، ولكن يبدو أنها مقلوبة رأسا على عقب، مما أثار مخاوف ومناقشات حول إجراءات الهبوط وأنماط الفشل المحتملة.</li>
<li>أطلقت مركبة الهبوط مركبتين متنقلتين تنقلان الصور إلى الأرض ، مما يدل على القدرة على الاستكشاف الدقيق.</li>
<li>وعلى الرغم من حادث الهبوط، تعتبر المهمة رائدة وتمهد الطريق للبعثات المستقبلية، بينما تثير أيضا مناقشات حول البعثات السابقة والتحديات التي تواجهها وكالة الفضاء اليابانية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.trailofbits.com/2024/01/25/we-build-x-509-chains-so-you-dont-have-to/">درب البتات وإصدار هيئة تشفير بايثون تنفيذ خوارزمية التحقق من صحة المسار X.509 لمطوري Python</a></h2>
<ul>
<li>طورت Trail of Bits وهيئة تشفير Python Cryptography-x509-verification ، وهو تنفيذ سريع وآمن للذاكرة لخوارزمية التحقق من صحة مسار X.509 في Rust.</li>
<li>يوفر هذا التطبيق بديلا لواجهات برمجة تطبيقات X.509 الخاصة ب OpenSSL للتحقق من الشهادات في بروتوكولات مثل TLS وقد تم دمجها في سلسلة إصدارات Cryptography لاستخدامها من قبل مطوري Python.</li>
<li>أنشأت Trail of Bits أيضا x509-limbo ، وهي مجموعة متجه اختبار وتسخير مصممة لتقييم توافق وسلوك العديد من تطبيقات التحقق من صحة مسار X.509 ، بهدف تعزيز أمان نظام Python البيئي والمساهمة في مجتمع المصادر المفتوحة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39129806">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المقال تطوير سلاسل X.509 وأهمية مجموعات الاختبار المتطورة.</li>
<li>يستكشف الفوائد والتحديات المحتملة لاستخدام Rust في أمن الإنترنت ، لا سيما في منع هجمات رفض الخدمة.</li>
<li>تتم مناقشة تنفيذ برامج Prolog القابلة للتبديل كسياسات في مكتبة pyca / التشفير ، إلى جانب تحديات وقيود إلغاء الشهادة.</li>
<li>تم ذكر حل CRLite من Mozilla واستخدام الشهادات قصيرة العمر كبدائل محتملة للإلغاء.</li>
<li>تغطي المحادثة مواضيع مختلفة بما في ذلك تنفيذ القيود الديناميكية ، وصندوق &quot;webpki&quot; ، وبدائل شهادات X.509 ، وقابلية التشغيل البيني لنظام Python البيئي مع C.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2024/01/25/hpv-vaccine-prevent-cervical-cancer-cervarix-gardasil-study/">وجدت دراسة لقاح فيروس الورم الحليمي البشري عدم وجود حالات إصابة بسرطان عنق الرحم لدى النساء اللواتي تم تطعيمهن بالكامل دون سن 14 عاما</a></h2>
<ul>
<li>أظهرت دراسة حديثة أجريت في اسكتلندا أن النساء المولودات بين 1988-1996 وتم تطعيمهن بالكامل ضد فيروس الورم الحليمي البشري في سن 12-13 لم يكن لديهن أي حالات من سرطان عنق الرحم.</li>
<li>هذه هي أول دراسة وطنية لتتبع مجموعة من النساء على مدى فترة طويلة ولم تجد أي حالات من سرطان عنق الرحم ، مما يدل على فعالية لقاح فيروس الورم الحليمي البشري.</li>
<li>تسلط الدراسة الضوء على أهمية التطعيم في الوقت المناسب وتشير إلى أنه حتى تلقي اللقاح بين سن 14-22 لا يزال يقلل بشكل كبير من خطر الإصابة بسرطان عنق الرحم. ومع ذلك ، من المهم ملاحظة أن سلالات فيروس الورم الحليمي البشري الأخرى التي لا يغطيها اللقاح يمكن أن تسبب سرطان عنق الرحم. استمرار الفحص للكشف المبكر أمر بالغ الأهمية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39133086">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لقاح فيروس الورم الحليمي البشري فعال في الوقاية من سرطان عنق الرحم والأمراض الأخرى المرتبطة بفيروس الورم الحليمي البشري.</li>
<li>هناك مشكلات تتعلق بالتكلفة ونقص التغطية التأمينية للقاح.</li>
<li>هناك جدل حول فعالية اللقاح للأفراد الذين تزيد أعمارهم عن 45 عاما.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/01/proposed-windows-nt-sync-driver-brings-big-wine-proton-performance-improvements/">برنامج تشغيل مزامنة Windows NT المقترح لتحسينات الأداء الرئيسية في Linux Gaming</a></h2>
<ul>
<li>اقترح Zeb Figura من CodeWeavers برنامج تشغيل بدائي لمزامنة Windows NT لتحسين أداء تشغيل تطبيقات وألعاب Windows على Linux باستخدام Wine / Proton.</li>
<li>سيقوم برنامج التشغيل المقترح بتنفيذ أوليات مزامنة NT مباشرة في نواة Linux ، مما يلغي الحاجة إلى RPC ويعزز الأداء.</li>
<li>أظهرت الاختبارات الأولية تحسينات واعدة في الأداء في الألعاب المختلفة ، على الرغم من أن المكاسب المحددة قد تختلف اعتمادا على إعداد الأجهزة والبرامج.</li>
<li>إذا تمت الموافقة على برنامج التشغيل وتنفيذه ، فقد يؤدي ذلك إلى تحسين أداء الألعاب بشكل كبير على Linux ، بما في ذلك Steam Deck القادم مع Wine و Proton.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39130711">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة طرقا لتحسين أداء الألعاب على Linux ، مثل برامج تشغيل مزامنة Windows NT المقترحة ، ودمج OpenVZ في Linux kernel ، وتنفيذ syscalls لتحسين التوافق مع برامج Windows.</li>
<li>تتم مناقشة خيارات GPU المختلفة ، إلى جانب الإحباطات المتعلقة ببرامج التشغيل والتجارب الخاصة مع وحدات معالجة الرسومات AMD على Linux.</li>
<li>يتناول قسم التعليقات إمكانية حل المشكلات المتعلقة بتشغيل برامج Windows على أنظمة Linux الأساسية ويثير مخاوف بشأن أنظمة الأمان ومكافحة الغش في الألعاب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://interjectedfuture.com/crdts-turned-inside-out/">استكشاف الاختلافات في Merkle CRDTs: DAGs وأشجار البحث</a></h2>
<ul>
<li>تستكشف المقالة نوعين من أنواع البيانات المنسوخة من النزاعات (CRDTs) من Merkle: Merkle-DAG CRDTs و Merkle Search Tree CRDTs.</li>
<li>تستخدم Merkle-DAG CRDTs رسما بيانيا دوريا موجها لتخزين التحديثات المتزامنة وتقليل عرض النطاق الترددي للمزامنة بين النسخ المتماثلة.</li>
<li>تحتفظ Merkle Search Tree CRDTs بمجموعة مرتبة من المفاتيح في بنية شجرة فريدة من نوعها ومتوازنة ذاتيا. يناقش المقال أيضا أوجه التشابه بين Merkle CRDTs و Git وإمكانية تنفيذ CRDTs القابلة للتركيب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39130945">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم استخدام أنواع البيانات المنسوخة الخالية من النزاعات (CRDTs) وتنفيذها في الشبكات الاجتماعية اللامركزية والتطبيقات التعاونية.</li>
<li>يكتسب تصميم Merkle Search Tree (MST) اعترافا واعتمادا ، مع تطبيقات مستقلة في Go و Rust.</li>
<li>تناقش المقالة ميزة التوازن الذاتي ل MSTs ، واستخدامها في هياكل مستودع بيانات بروتوكول AT ، وتحسين بنية بيانات Merkle DAG في Dolt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2024/01/eff-and-more-100-ngos-set-non-negotiable-redlines-ahead-un-cybercrime-treaty">مؤسسة الحدود الإلكترونية و110 منظمات غير حكومية تحذر من أن معاهدة الأمم المتحدة بشأن الجرائم الإلكترونية تهدد حقوق الإنسان والخصوصية</a></h2>
<ul>
<li>دخلت مؤسسة الحدود الإلكترونية (EFF) في شراكة مع 110 منظمات غير حكومية للتعبير عن مخاوفها بشأن مسودة معاهدة الأمم المتحدة للجرائم السيبرانية.</li>
<li>وهم يعتقدون أن النسخة الحالية من المعاهدة تفتقر إلى الحماية الكافية لحقوق الإنسان وتحولت إلى أداة للمراقبة.</li>
<li>وتدعو مؤسسة الحدود الإلكترونية الدول إلى رفض المعاهدة ما لم يتم إجراء تغييرات كبيرة، وستكون حاضرة في الجلسة الختامية من 29 يناير إلى 10 فبراير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39129274">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينظر إلى معاهدة الأمم المتحدة المقترحة بشأن الجرائم الإلكترونية على أنها غير كافية في معالجة الجرائم الإلكترونية بسبب القيود القضائية وعدم الوصول إلى المجرمين.</li>
<li>يقترح فرض غرامات وعقوبات على البلدان المسؤولة عن الجرائم الإلكترونية ولكنها قد تواجه تحديات جيوسياسية ورفضا عاما.</li>
<li>من الصعب وقف الجريمة الإلكترونية في دول العالم الثالث بسبب الدوافع المالية وتعقيد تتبع الأموال وحزم البيانات.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تقدم Apple تغييرات على iOS و Safari و App Store في الاتحاد الأوروبي للامتثال لقانون الأسواق الرقمية" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D9%82%D8%AF%D9%85%20Apple%20%D8%AA%D8%BA%D9%8A%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D8%AA%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20iOS%20%D9%88%20Safari%20%D9%88%20App%20Store%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%A8%D9%8A%20%D9%84%D9%84%D8%A7%D9%85%D8%AA%D8%AB%D8%A7%D9%84%20%D9%84%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B3%D9%88%D8%A7%D9%82%20%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%82%D9%85%D9%8A%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A2%D9%A6%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/25&#39;</h2>
<h1>2024-01-25</h1>
<h2><a href="https://zed.dev/blog/zed-is-now-open-source">محرر كود Zed يذهب مفتوح المصدر ، ويؤكد على التعاون</a></h2>
<ul>
<li>انتقل Zed ، محرر التعليمات البرمجية ، إلى مشروع مفتوح المصدر لتعزيز المنتج والتفاعل مع مجتمع البرمجة.</li>
<li>Zed متاح الآن على GitHub بموجب تراخيص الحقوق المتروكة و Apache 2 ، مما يسمح للمطورين بالوصول إلى الكود وتعديله.</li>
<li>تخطط الشركة لتقديم Fireside Hacks ، وهي ميزة ترميز تعاونية في الوقت الفعلي ، مع الحفاظ على نموذج أعمال مستدام من خلال تقديم خدمات متكاملة وفرض رسوم على الاستخدام الخاص لميزات محددة. يشجعون مساهمات المجتمع ويقدمون دليلا للمشاركة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39119835">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة العديد من برامج تحرير التعليمات البرمجية ، بما في ذلك Zed و Visual Studio Code (VSC) و Emacs وبدائل أخرى.</li>
<li>يشارك المستخدمون الخبرات والاقتراحات حول تحسين الأداء والتعاون وخوادم الدردشة ذاتية الاستضافة ووقت بدء التشغيل وإدارة الحزم.</li>
<li>تتطرق المحادثة إلى الترخيص ، والتوافق مع أنظمة التشغيل المختلفة ، وتوافر خيارات التحرير التعاوني ، وتسلط الضوء على أهمية التعاون في الوقت الفعلي والكفاءة للبرمجة الزوجية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/openai-scrapped-promise-disclose-key-documents/">OpenAI تتراجع عن وعدها بالكشف عن الوثائق الرئيسية ، وتثير المخاوف</a></h2>
<ul>
<li>وقد نكث مختبر أبحاث الذكاء الاصطناعي غير ربحي بوعده بالكشف عن الوثائق الرئيسية للجمهور، مما أثار مخاوف بشأن شفافيته.</li>
<li>تأسست الشركة بهدف إشراك المجتمع في تطوير الذكاء الاصطناعي ، ولكن عندما طلب منها المستندات والبيانات المالية الحاكمة ، رفضت OpenAI تقديمها.</li>
<li>يجادل النقاد بأن زيادة الإفصاح يمكن أن تعزز ولاء العملاء والثقة التنظيمية ، ويمكن أن يوفر الوصول إلى هذه المستندات نظرة ثاقبة لنقاط ضعف OpenAI ، وعلاقتها مع أصحاب المصلحة مثل Microsoft ، وأي مراجعات يتم إجراؤها لتحقيق الاستقرار في هيكلها المؤسسي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39121521">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه OpenAI انتقادات بسبب افتقارها إلى الشفافية وتحولها نحو الربحية ، مما يثير مخاوف بشأن التزامها بإفادة البشرية.</li>
<li>يعرب المشاركون عن خيبة أملهم وشكوكهم تجاه تصرفات OpenAI ، ويشككون في نزاهتها.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على الآثار المترتبة على تطوير الذكاء الاصطناعي العام (AGI) ، والتركيز المدفوع بالربح لصناعة التكنولوجيا ، والحاجة إلى التنظيم والمناقشات المفتوحة حول الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fundingsimulator.com/">فهم جمع التبرعات الحديث: تقديم محاكي تمويل بدء التشغيل مفتوح المصدر</a></h2>
<ul>
<li>طور المؤلف أداة مفتوحة المصدر لمساعدة المؤسسين على اكتساب فهم أفضل لجمع التبرعات الحديثة والتخفيف المحتمل الذي قد يواجهونه.</li>
<li>تعمل الأداة على تبسيط عملية فهم تمويل بدء التشغيل من خلال السماح للمستخدمين بإضافة خزائن ما بعد المال والجولات المسعرة وخيارات الموظفين لمعرفة التأثير على الملكية.</li>
<li>يدرك المؤلف التعقيدات التي ينطوي عليها تمويل بدء التشغيل ، بما في ذلك الأنواع المختلفة من الخزائن ، وتخصيص الخيارات ، والحقوق التناسبية ، وأحكام الدولة الأولى بالرعاية ، ويرحب بتعليقات مستخدمي الأداة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39120647">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشات حول Fundingsimulator.com ، وهي أداة تساعد المؤسسين في فهم تعقيدات جمع التبرعات والتخفيف المحتمل.</li>
<li>يقدم المستخدمون ملاحظات حول ميزات الأداة ويقترحون تحسينات.</li>
<li>وتشمل المناقشات الأخرى تحديات وفوائد تمويل الشركات الناشئة، وأهمية تمويل رأس المال المخاطر في مراحل مختلفة من نمو الأعمال، وأهمية المهارات والتعلم من المؤسسين الناجحين. كما يتم استكشاف الملكية والتعقيدات المالية للشركات الناشئة والمزايا المحتملة لوجود مؤسسين مشاركين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/business/business-news/alaska-airlines-found-more-loose-bolts-boeing-737-max-9-ceo-says-rcna135316">الرئيس التنفيذي لشركة خطوط ألاسكا الجوية: العثور على مسامير مفكوكة على طائرات 737 ماكس</a></h2>
<ul>
<li>تم اكتشاف مسامير فضفاضة على طائرات بوينج 737 ماكس 9 التابعة لشركة ألاسكا إيرلاينز خلال عمليات التفتيش الداخلية في أعقاب حادث وشيك الكارثة مؤخرا.</li>
<li>أوقفت إدارة الطيران الفيدرالية جميع طائرات بوينج ماكس 9 وبدأت تحقيقا في السلامة ، مما أدى إلى إلغاء الرحلات وإعادة ترتيب خطوط ألاسكا الجوية.</li>
<li>يحمل الرئيس التنفيذي لشركة ألاسكا إيرلاينز بن مينيكوتشي شركة بوينغ مسؤولية تحسين أنظمة مراقبة الجودة ، وترسل الشركة موظفي التدقيق لفحص الطائرات على خط الإنتاج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39115878">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أرسل الرئيس التنفيذي لشركة ألاسكا إيرلاينز فريق تدقيق للتحقيق في المخاوف المتعلقة بمراقبة جودة طائرات بوينج ماكس.</li>
<li>تقوم إدارة الطيران الفيدرالية بفحص عملية الجودة في شركة بوينج ، مع التركيز بشكل خاص على الباب والبراغي ، بالإضافة إلى المشكلات المحتملة الأخرى في نظام الجودة.</li>
<li>هناك مناقشات حول نهج إدارة الطيران الفيدرالية تجاه شركة بوينج ، وإمكانية استحواذ الحكومة على الشركة ، وأهمية عمليات التدقيق المستقلة ومراقبة الجودة ، ومدى ملاءمة المهندس كرئيس تنفيذي ، ودور النقابات في السلامة ، والثقة التي وضعتها خطوط ألاسكا الجوية وشركات الطيران الأخرى في إدارة الطيران الفيدرالية في إدارة الطيران الفيدرالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctrl-alt-test.fr/2024/how-we-made-an-animated-movie-in-8kb">إنشاء فيلم رسوم متحركة بحجم 8 كيلوبايت: الجمع بين سرد القصص والرسوم المتحركة مع القيود التقنية</a></h2>
<ul>
<li>نجح فريق في إنشاء رسوم متحركة في الوقت الفعلي ضمن قيود الحجم الصارمة البالغة 8 كيلوبايت.</li>
<li>استخدموا تظليل GLSL و raymarching وترميز C ++ لإنشاء صور وموسيقى ورسوم متحركة.</li>
<li>ركز المشروع على نقل المشاعر ورواية القصص من خلال التفاصيل الصغيرة وعمل الكاميرا والتحرير والمزامنة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39121101">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على إنشاء فيلم رسوم متحركة باستخدام تراخيص المشاع الإبداعي وحد 8 كيلوبايت.</li>
<li>تتضمن المحادثة مناقشات حول أصالة نظام الترميز وتشير إلى فيلم سابق للإلهام.</li>
<li>كما تتم مناقشة موضوعات مثل السفر عبر الزمن الذكاء الاصطناعي والتحديات في ضغط وتحريك صور 2D و 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/celebrating-20k">يصل مجتمع Kagi إلى 20 ألف عضو يدفعون ، ويخطط لإطلاق متجر للبضائع</a></h2>
<ul>
<li>وصل مجتمع كاجي إلى معلم هام من 20,000 عضو يدفعون ، مع 1,500 عائلة من جميع أنحاء العالم.</li>
<li>لإظهار الامتنان ، تخطط Kagi لإطلاق متجر للبضائع وستقدم قميصا مجانيا من Kagi وحزمة ملصقات لأول 20000 عضو.</li>
<li>تم إنتاج القمصان بعناية للتأكد من جودتها وتصنيعها بواسطة مطبعة في صربيا. ترى Kagi أن هذا استثمار في المتبنين الأوائل والتزام بدعم مجتمع أعضائها على المدى الطويل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39124497">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينصب تركيز المناقشة على محرك البحث Kagi وميزاته المختلفة ومزاياه ونقاط الضعف المحتملة للتلاعب بتحسين محركات البحث.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن رضاهم عن نتائج البحث ذات الأولوية وخيارات التخصيص التي توفرها Kagi.</li>
<li>ينشأ جدل حول فعالية التخلي عن القمصان للأعضاء الذين يدفعون كشكل من أشكال الإعلان ، مع اختلاف الآراء حول تأثيرها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.ai/blog/python-javascript-libraries">أولاما تطلق مكتبات Python و JavaScript للتكامل السلس</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار مكتبات Ollama Python و JavaScript ، مما يتيح التكامل السلس مع التطبيقات الجديدة والحالية.</li>
<li>توفر هذه المكتبات الوصول إلى ميزات مختلفة لواجهة برمجة تطبيقات Ollama REST ، مثل البث والقدرات متعددة الوسائط وإكمال النص وإنشاء نماذج مخصصة واستخدام عميل مخصص.</li>
<li>يمكن العثور على المكتبات على GitHub تحت منظمة &quot;ollama&quot; ، مع تقدير خاص لأعضاء المجتمع الذين ساهموا بمكتبات للغات برمجة مختلفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39125477">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت Ollama ، وهي منصة مطورين ، مكتبات ل Python و JavaScript.</li>
<li>يناقش المستخدمون تجاربهم مع Ollama ، بما في ذلك خيارات التخصيص وتوافق وأداء النماذج المختلفة.</li>
<li>Ollama هو خادم LLM محلي مكتوب بلغة Go ، مصمم لاستخدام سطح المكتب ولكن لا يوصى به لسيناريوهات المستخدمين المتعددين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unethical.info/2024/01/24/hacking-my-air-purifier/">القرصنة Xiaomi لتنقية الهواء: إعادة تعيين تحذير مرشح مع RFID رقاقة هاك</a></h2>
<ul>
<li>يروي المؤلف تجربته مع جهاز تنقية الهواء Xiaomi الذي يحتوي على تحذير استبدال مرشح غير قابل للإزالة.</li>
<li>اكتشفوا طريقة لاختراق شريحة RFID على الفلتر وإعادة تعيينها باستخدام كلمة مرور تم إنشاؤها من UID للعلامة.</li>
<li>يتم توفير إرشادات حول كيفية إعادة تعيين الفلتر باستخدام هاتف محمول يدعم تقنية NFC ، إلى جانب قائمة بالأجهزة المتوافقة وتعليقات القراء الناجحين الذين جربوه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39115837">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون الإحباط من DRM (إدارة الحقوق الرقمية) في أجهزة تنقية الهواء ويتبادلون تجارب أجهزة القرصنة لتجاوز القيود.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن الزيادة المحتملة في المرشحات المزيفة إذا أصبح هذا الاختراق شائعا.</li>
<li>يتم اقتراح حلول بديلة ، مثل استخدام مستشعر الضغط التفاضلي بدلا من DRM ، ويتم تقديم نداء لإلغاء قانون الألفية الجديدة لحقوق طبع ونشر المواد الرقمية (DMCA) والحق في الإصلاح للمستهلكين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.blog/2024-01-23-good-devex-increases-productivity/">قوة حالة التدفق في الترميز</a></h2>
<ul>
<li>حالة التدفق هي حالة ذهنية من التركيز الكامل والانغماس في مهمة ، مثل الترميز.</li>
<li>يمكن أن يؤدي التواجد في حالة تدفق إلى تعزيز الإنتاجية والإبداع والاستمتاع العام بالترميز.</li>
<li>تقدم المقالة ثلاث نصائح عملية للدخول والحفاظ على حالة التدفق أثناء جلسات الترميز.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39119141">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تؤكد المحادثات على أهمية تجربة المطور (DevEx) في تحسين الإنتاجية.</li>
<li>تتم مناقشة التحديات في قياس وتعزيز DevEx ، بما في ذلك تأثير DX غير الفعال على الإنتاجية والإحباط من الأدوات والعمليات.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على خلق بيئة عمل متماسكة وفعالة للمطورين باعتبارها ضرورية ل DevEx ، إلى جانب الحاجة إلى تدابير موضوعية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irs.gov/newsroom/irs-free-file-is-now-available-for-the-2024-filing-season">ملف IRS المجاني: قدم ضرائبك مجانا مع شركاء موثوق بهم</a></h2>
<ul>
<li>يوفر برنامج IRS Free File لدافعي الضرائب المؤهلين الفرصة لتقديم إقراراتهم الضريبية الفيدرالية مجانا باستخدام البرامج التي يوفرها شركاء IRS الموثوق بهم.</li>
<li>يتم تحديد الأهلية للبرنامج حسب العمر والدخل والإقامة الحكومية ، حيث يكون لدى معظم دافعي الضرائب حد دخل إجمالي معدل يبلغ 79,000 دولار.</li>
<li>يمكن لدافعي الضرائب الذين لديهم حد دخل أعلى أيضا تقديم طلب مجانا باستخدام النماذج القابلة للتعبئة ، وهو خيار متاح من خلال البرنامج.</li>
<li>يضمن البرنامج أمن معلومات دافعي الضرائب ، مع منع الشركات الشريكة من استخدامها لأي أغراض أخرى غير إعداد الضرائب.</li>
<li>يتوفر الوصول عبر الهاتف المحمول ، مما يتيح لدافعي الضرائب تقديم ضرائبهم باستخدام الهواتف الذكية أو الأجهزة اللوحية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39119668">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة جوانب مختلفة من الإيداع الضريبي ، مثل الخيارات المتاحة والبرامج الحكومية والإيداع عبر الإنترنت.</li>
<li>كما يتطرق إلى دور شركات إعداد الضرائب ، والخصومات لأصحاب العقارات ومهندسي البرمجيات ، والحسابات المعفاة من الضرائب والمؤجلة ، وتعقيد قانون الضرائب.</li>
<li>تؤكد المحادثة على الحاجة إلى التعليم ، وتقارن الأنظمة الضريبية في البلدان الأخرى ، وتدعو إلى نظام أبسط وأكثر كفاءة للإيداع الضريبي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gabrielgambetta.com/zx-raytracer.html">إحياء طيف ZX: جهاز تتبع الأشعة الرجعية مع عبارات GO TO</a></h2>
<ul>
<li>استلهم المؤلف من مقال وطور جهاز تتبع الأشعة ل ZX Spectrum ، وهو كمبيوتر قديم من 80s.</li>
<li>يحتوي الرمز على عبارات GO TO ، والتي قد تكون مقلقة لبعض القراء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39118349">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المحادثة حول قيود وقدرات أجهزة كمبيوتر ZX Spectrum و Amstrad ، بما في ذلك المعالجات ولغات البرمجة ولوحات الألوان وعمليات تحميل الرسومات.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم ونصائحهم لتحسين التعليمات البرمجية وأوقات العرض.</li>
<li>تتم مناقشة لغات البرمجة البديلة والمترجمين ، إلى جانب إمكانية تحسين الأداء من خلال إعادة التمارين في لغة التجميع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/23/magazine/train-robbery-amazon-packages.html">ارتفاع عمليات السطو على قطارات الشحن التي تستهدف حزم أمازون يثير المخاوف</a></h2>
<ul>
<li>أدى صعود التجارة الإلكترونية إلى زيادة سرقة البضائع من قطارات الشحن في حوض لوس أنجلوس.</li>
<li>تضاعفت حوادث سرقة البضائع المبلغ عنها تقريبا منذ عام 2019 ، حيث استهدفت سيارات محددة ومنسقة لتفريغ البضائع المسروقة بسرعة.</li>
<li>تؤدي سرقة البضائع إلى خسائر سنوية كبيرة تقدر بنحو 15 مليار دولار و 35 مليار دولار في الولايات المتحدة وحوالي 50 مليار دولار على مستوى العالم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39120773">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة واسعة من الموضوعات المتعلقة بسرقة القطارات التي تستهدف طرود أمازون ، بما في ذلك دور الجماعات المنظمة واللصوص الانتهازيين.</li>
<li>يستكشف شرعية الاستيلاء على الممتلكات التي تم العثور عليها ، وفعالية المكافآت والعقوبات كرادع ، واستخدام الأسلحة في المجتمع.</li>
<li>كما يتعمق في عدم وجود تدابير أمنية في أنظمة القطارات ، وتأثير الفقر وعدم المساواة على معدلات الجريمة ، والعلاقة بين التشرد والسرقة.</li>
</ul>
<h2><a href="http://eulerarchive.maa.org/hedi/index.html">كيف أحدث أويلر ثورة في الرياضيات</a></h2>
<ul>
<li>&quot;كيف فعل أويلر ذلك&quot; هو عمود على الإنترنت بقلم إد سانديفر ، يستكشف أعمال وأفكار عالم الرياضيات ليونارد أويلر.</li>
<li>تغطي المقالات مواضيع مختلفة مثل نظرية الأعداد والجغرافيا وميكانيكا الموائع.</li>
<li>يستضيف أرشيف أويلر المجموعة بالشراكة مع الجمعية الرياضية الأمريكية وهي متاحة في مجلدين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39118314">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المحادثة على مساهمات وتأثير عالم الرياضيات أويلر ، بما في ذلك شراكاته وتحدياته مع مشاكل الرؤية.</li>
<li>يقارن أويلر بعلماء الرياضيات الآخرين ويناقش إمكانية الوصول إلى الرياضيات وفهمها.</li>
<li>تستكشف المحادثة مفهوم الأفراد الاستثنائيين وقيود أنظمة التعليم التقليدية ، إلى جانب الدور المحتمل الذكاء الاصطناعي في التعليم وفعالية الدروس الخصوصية الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00169-7">التقدم في علاجات أمراض المناعة الذاتية يشعل الأمل</a></h2>
<ul>
<li>يحرز العلماء تقدما في تطوير علاجات لأمراض المناعة الذاتية مثل السكري والذئبة والتصلب المتعدد.</li>
<li>تشمل الأساليب الواعدة إعطاء المستضدات للخلايا المارقة ، والقضاء بشكل انتقائي على الخلايا الإشكالية ، وإدخال الخلايا المناعية المهندسة.</li>
<li>تظهر الجسيمات النانوية التي تسمى navacims وعلاجات المستضدات المستهدفة للكبد واعدة في إيقاف استجابات المناعة الذاتية وعكس أعراض التصلب المتعدد ، على التوالي. بالإضافة إلى ذلك ، أظهرت العلاجات التي تنطوي على الخلايا التائية لمستقبلات الأجسام المضادة الذاتية الخيمرية تحسنا كبيرا في المرضى الذين يعانون من مرض الذئبة واضطرابات أخرى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39116387">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف العلماء استخدام المستضدات لتدريب الخلايا المارقة على الهجوم على أمل علاج أمراض المناعة الذاتية ، لكن المخاوف بشأن الفعالية موجودة للجميع.</li>
<li>يأمل بعض الأفراد المصابين بأمراض المناعة الذاتية في الحصول على علاجات أكثر استهدافا.</li>
<li>تدور المناقشات حول زيادة خطر الإصابة بالعدوى والسرطان بأدوية التهاب المفاصل الروماتويدي ، وتفضيل بعض الأدوية بناء على ملفات تعريف السلامة والآثار الجانبية المحتملة ، والصيام كعلاج محتمل ، والعلاجات الأخرى لأمراض الخلايا البدينة والحساسية ، وفعالية علاجات الحساسية الحالية ، وصحة التدخلات الغذائية في علاج أمراض المناعة الذاتية.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="محرر كود Zed يذهب مفتوح المصدر ، ويؤكد على التعاون" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%85%D8%AD%D8%B1%D8%B1%20%D9%83%D9%88%D8%AF%20Zed%20%D9%8A%D8%B0%D9%87%D8%A8%20%D9%85%D9%81%D8%AA%D9%88%D8%AD%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%AF%D8%B1%20%D8%8C%20%D9%88%D9%8A%D8%A4%D9%83%D8%AF%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%88%D9%86&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A2%D9%A5%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/24&#39;</h2>
<h1>2024-01-24</h1>
<h2><a href="https://viewfromthewing.com/boeing-whistleblower-production-line-has-enormous-volume-of-defects-bolts-on-max-9-werent-installed/">يكشف المبلغون عن المخالفات عن عيوب في خط إنتاج بوينج 737 ماكس 9</a></h2>
<ul>
<li>كان انفصال قابس باب منتصف الخروج على طائرة بوينج 737 ماكس 9 تابعة لشركة ألاسكا الجوية ناتجا عن الفشل في تركيب أربعة براغي أثناء الإنتاج ، وفقا لأحد موظفي بوينج.</li>
<li>كان هناك عدد كبير من النتائج غير المطابقة على 737 منشأة باب جسم الطائرة المتوسطة في العام الماضي ، مما قد يشير إلى مشاكل الإنتاج.</li>
<li>قد تكون المشاكل مرتبطة بمكونات الطائرة الخارجية التي بها عيوب عند وصولها إلى خط الإنتاج ، مما يشير إلى وجود مشكلة محتملة في مراقبة الجودة والثقافة داخل أجزاء معينة من العمل. ولا يزال من غير الواضح مدى المشكلة وما إذا كانت معزولة أو منهجية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39102021">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مناقشات حول المخاوف المتعلقة بممارسات التصنيع في بوينج ، والثقافة الهندسية ، والقرارات التي تؤدي إلى قضايا السلامة مع طائراتها.</li>
<li>انتقاد الإدارة وممارسات الاستعانة بمصادر خارجية وإعطاء الأولوية للربح على السلامة.</li>
<li>مصداقية المبلغين عن المخالفات وحمايتهم ومساءلتهم ، بالإضافة إلى مناقشات حول الوكالات التنظيمية ، وتأثير المبيعات / التسويق ، والحاجة إلى التغيير في ممارسات إدارة المشاريع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leebriggs.co.uk/blog/2019/02/07/why-are-we-templating-yaml">قوالب YAML مقابل إنشاء JSON: نهج أفضل لإدارة التكوين</a></h2>
<ul>
<li>ينتقد المؤلف ممارسة وضع نماذج YAML ويقترح استخدام JSON بدلا من ذلك لتحسين إدارة التكوين.</li>
<li>يجادلون بأن قوالب YAML تصبح صعبة مع زيادة تعقيد التكوين ، لا سيما مع الحقول الاختيارية والهياكل المتداخلة.</li>
<li>يقدم المؤلف Jsonnet كحل ، مع التأكيد على قدرته على إنشاء تكوين JSON دون عناء والتعامل مع الحقول الاختيارية والهياكل المتداخلة بشكل أكثر فعالية.</li>
<li>يذكرون أيضا استخدام Jsonnet في أداتهم kr8 لإدارة التكوين المبسطة في مجموعات Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39101828">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش النص لغات وأدوات التكوين المختلفة ، مثل YAML و JSON و TOML و AWS CDK و Terraform و Ansible و Chef و HCL و LOGO و Nix و Helm و Dhall و CDK8s والمزيد.</li>
<li>ينخرط المشاركون في محادثات ومناقشات بشأن إيجابيات وسلبيات اللغات المختلفة ، ويعبرون عن إحباطهم ويقترحون بدائل.</li>
<li>يفضل استخدام لغات البرمجة ذات المكتبة القياسية القوية ، مع التأكيد على أهمية البساطة وسهولة الاستخدام وقابلية الصيانة في ملفات التكوين. يقترح بعض المستخدمين استخدام DSLs أو اللغات المضمنة لتحسين الوظائف والمرونة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/review/framework-laptop-16">The Framework Laptop 16: دعم Linux الرائع وقابلية التخصيص تلقي مراجعات إيجابية</a></h2>
<ul>
<li>يتلقى Framework Laptop 16 مراجعات إيجابية لدعمه القوي لنظام Linux والأداء العالي والخيارات القابلة للتخصيص.</li>
<li>يتميز بمعالج AMD Ryzen 7040HS لتحسين الأداء ويوفر خيارات ترقية متنوعة.</li>
<li>ملفات تصميم الكمبيوتر المحمول مفتوحة المصدر ، وهي متوافقة مع توزيعات Linux الحديثة. ومع ذلك ، فهو أثقل قليلا وقد تؤثر بعض منافذ الإدخال / الإخراج على تصميمه الأنيق. يبدأ السعر من 1399 دولارا لطراز DIY و 1699 دولارا للإصدار المبني مسبقا. بشكل عام ، تم الإشادة بالكمبيوتر المحمول لميزاته وجودة العرض.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39104363">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتم مناقشة Framework Laptop ، والتي تغطي موضوعات مثل استنزاف CMOS ، وتوزيعات Linux المدعومة ، وعمر البطارية ، والتوافر ، وتفضيلات لوحة المفاتيح ، وترقيات الأجهزة ، والمقارنات مع أجهزة الكمبيوتر المحمولة الأخرى.</li>
<li>يقدر المستخدمون التزام الشركة بالترقية والتخصيص.</li>
<li>تثار بعض المخاوف والاقتراحات ، خاصة فيما يتعلق بعمر البطارية وتحسين الطاقة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rawrlab.com/godot_nintendo_switch_free_port.html">يوفر Godot Engine منفذ نينتندو سويتش مجاني</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت Godot Engine منفذا مجانيا لمحركها خصيصا لمطوري Nintendo Switch.</li>
<li>المنفذ متوافق مع إصدارات معينة من Godot Engine ويوفر وظائف أساسية ، على الرغم من أنه لا يدعم C # أو GDNative/GDExtension.</li>
<li>على الرغم من أن المنفذ قد لا يكون محسنا للغاية ، إلا أنه مناسب لمشاريع الألعاب الصغيرة والمتوسطة الحجم. يمكن للمطورين المهتمين طلب الوصول من خلال بوابة مطوري Nintendo ويتم تشجيعهم على طلب الدعم من المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39102002">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المحادثة جوانب متعددة من تطوير الألعاب ، مثل ألعاب البيرة المنزلية والقرصنة والتحديات التي تواجهها في تطوير وحدات التحكم مثل Nintendo Switch.</li>
<li>تتم مناقشة قيود تطوير الألعاب وتوزيعها على منصات مختلفة ، بالإضافة إلى استخدام محركات تطوير الألعاب الشائعة مثل Godot و Unity و Unreal.</li>
<li>يتم التأكيد على أهمية الترخيص والعقود في صناعة الألعاب ، مما يسلط الضوء على التعقيدات والقيود التي يواجهها المطورون في هذا المجال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.09514">هل الحياة مرحلة انتقالية متوقعة في الكون؟</a></h2>
<ul>
<li>تقدم الورقة تعريفا جديدا للحياة يعتمد على مفاهيم الإغلاق التحفيزي وإغلاق القيد والإغلاق المكاني.</li>
<li>يجمع المؤلفون بين النظريات الرياضية ليجادلوا بأن الحياة متوقعة كمرحلة انتقالية في الكون المتطور.</li>
<li>تقترح الورقة طرقا جديدة لدراسة تطور الأيض ، والبحث عن الحياة على الكواكب الخارجية ، واستكشاف ظهور الحياة البدائية تجريبيا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39103419">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم استكشاف مفهوم الحياة كمرحلة انتقالية في الكون المتطور في هذه المقالة والمناقشة.</li>
<li>يتم التأكيد على الطبيعة متعددة التخصصات لدراسة الحياة ومساهمات معهد سانتا في.</li>
<li>يتم فحص العلاقة بين الإنتروبيا والحياة ، والتعريف الرياضي / الفيزيائي للحياة ، والعلاقة بين ميل الكون نحو توليد الإنتروبيا وكفاءة الحياة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/products/4-reasons-to-try-mozillas-new-firefox-linux-package-for-ubuntu-and-debian-derivatives/">حزمة موزيلا فايرفوكس لينكس الجديدة للتوزيعات المستندة إلى أوبونتو ودبيان</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت Mozilla حزمة Firefox جديدة مصممة خصيصا لنظام Linux ، بما في ذلك Ubuntu و Debian والتوزيعات الأخرى المستندة إلى دبيان.</li>
<li>تم تصميم الحزمة ودعمها بواسطة Mozilla ، مما يضمن أداء أفضل وتحديثات أسرع.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تنزيل الحزمة مباشرة من موقع Mozilla على الويب ، مما يوفر القدرة على التكيف والتكامل السلس مع عملية إصدار Firefox.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39105114">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت Mozilla حزمة Firefox Linux لمشتقات Ubuntu و Debian ، مما يوفر للمستخدمين تحديثات مباشرة من عملية إصدار Firefox.</li>
<li>فعالية الحزمة في حل الحاجة إلى إعادة تشغيل المتصفح بعد التحديثات غير مؤكدة.</li>
<li>لدى المستخدمين تفضيلات مختلفة لتثبيت وتحديث Firefox على أنظمة Linux ، مع مناقشات حول التصفح دون انقطاع ، ومضايقات إعادة التشغيل ، وانقطاع التحديث ، ومشكلات تسجيل الدخول والأعطال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/23/health/deaf-gene-therapy.html">العلاج الجيني يمكن صبيا يبلغ من العمر 11 عاما من السمع ، ويفتح الأبواب لعلاج الصمم الخلقي</a></h2>
<ul>
<li>أصبح صبي يبلغ من العمر 11 عاما يدعى عصام دام أول شخص في الولايات المتحدة يتلقى علاجا جينيا للصمم الخلقي.</li>
<li>يستهدف العلاج الجيني على وجه التحديد طفرة في جين otoferlin ، والتي تؤثر على ما يقرب من 200000 شخص على مستوى العالم.</li>
<li>كان علاج عصام ناجحا، مما منحه القدرة على السمع لأول مرة.</li>
<li>هذه الدراسة لديها القدرة على تمهيد الطريق للعلاجات الجينية لأشكال أخرى من الصمم الخلقي.</li>
<li>قدم الباحثون بياناتهم حول هذه التجربة الرائدة في 3 فبراير.</li>
<li>يتضمن العلاج حقن جينات أوتوفيرلين جديدة في قوقعة الأذن الرقيقة، والتي أثبتت أنها عملية صعبة.</li>
<li>في حين أن غرسات القوقعة الصناعية كانت التدخل القياسي لصمم الأذن، إلا أنها لا تقدم نفس جودة الصوت مثل العلاج الجيني.</li>
<li>وقد سمح نجاح علاج عصام بتوسيع الدراسة لتشمل الأطفال الأصغر سنا.</li>
<li>إذا ثبتت فعاليتها وأمانها، فقد تكتسب العلاجات الجينية للأسباب الوراثية الأخرى للصمم اهتماما متزايدا.</li>
<li>ومع ذلك ، كان من الصعب العثور على مرشحين مناسبين للعلاج بسبب الشكوك داخل مجتمع الصم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39106464">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشات حول تعلم اللغة وزراعة القوقعة والرؤية والصمم والعلاج الجيني وعلاجات طنين الأذن.</li>
<li>يناقش المشاركون موضوعات مثل الفترة الحرجة لاكتساب اللغة، وآثار زراعة قوقعة الأذن على المهارات اللغوية، والقدرة على تعلم لغات متعددة.</li>
<li>وتغطي المناقشات أيضا قضايا مثل أهمية اللهجات في تعلم اللغة، والتقدم التكنولوجي لزراعة قوقعة الأذن وتصحيح الرؤية، والمخاوف الأخلاقية المتعلقة بالعلاج الجيني للصمم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/01/23/appeals-court-fbis-safe-deposit-box-seizures-violated-fourth-amendment/">صادرات مكتب التحقيقات الفيدرالي من صناديق الودائع الآمنة قضت بعدم دستوريتها من قبل محكمة الاستئناف</a></h2>
<ul>
<li>وجدت محكمة استئناف فيدرالية أن مكتب التحقيقات الفيدرالي انتهك التعديل الرابع من خلال تفتيش ومصادرة محتويات أكثر من 700 صندوق ودائع آمن دون اتباع البروتوكول المناسب.</li>
<li>قررت المحكمة أن مكتب التحقيقات الفيدرالي تجاوز نطاق أمره بإجراء &quot;تفتيش جنائي أو مصادرة&quot; واستخدام المعلومات التي تم الحصول عليها للحصول على أوامر إضافية.</li>
<li>يؤكد الحكم على ضرورة إصلاح قوانين المصادرة الفيدرالية ويؤكد على أهمية التعديل الرابع في حماية حقوق الأفراد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39111539">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وخلص حكم قضائي صدر مؤخرا إلى أن استيلاء مكتب التحقيقات الفيدرالي على صناديق الودائع الآمنة ينتهك التعديل الرابع، الذي يحمي من عمليات التفتيش والمصادرة غير المعقولة.</li>
<li>أدى سوء التعامل مع المواد المضبوطة من قبل مكتب التحقيقات الفيدرالي إلى فقدان إمكانية التتبع والعودة المحتملة إلى أصحابها.</li>
<li>بدأت المداهمة على شركة lockbox للاشتباه في غسل الأموال ، لكن المحكمة قضت بأنه لا يمكن استخدام محتويات الصناديق لمقاضاة جرائم غير معروفة. وهناك مخاوف من أن الحجز كان جزءا من مصادرة الأصول المدنية بقصد اتهام الأفراد بجرائم تتعلق بصناديق الودائع الخاصة بهم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waterwaymap.org">استكشف وصلات الممر المائي مع WaterwayMap.org</a></h2>
<ul>
<li>WaterwayMap.org هو موقع ويب يوضح الترابط بين الممرات المائية في OpenStreetMap.</li>
<li>يتمتع المستخدمون بالقدرة على تصفية الخريطة حسب الطول وإجراء التعديلات باستخدام JOSM أو iD.</li>
<li>يتم الحصول على بيانات الخريطة من المساهمين في OpenStreetMap ويمكن للمستخدمين الإبلاغ عن أي مشكلات يواجهونها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39110434">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة مواضيع مختلفة مثل القنوات والممرات المائية وركوب القوارب عبر مناطق مختلفة.</li>
<li>تشمل الموضوعات نظام القناة الإنجليزية والويلزية ، ونمط حياة مالكي القوارب الضيقة ، ودقة رسم خرائط الممرات المائية على OpenStreetMap.</li>
<li>كما أنه يتعمق في وجود الفجوات الصخرية في شبه جزيرة يوكاتان ، وقابلية الملاحة في الممرات المائية في كاليفورنيا ومنطقة الخليج ، والممر المائي الداخلي على طول الساحل الشرقي للولايات المتحدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/cars/2024/01/higher-vehicle-hoods-significantly-increase-pedestrian-deaths-study-finds/">دراسة: ارتفاع أغطية المركبات في الشاحنات وسيارات الدفع الرباعي يزيد من وفيات المشاة</a></h2>
<ul>
<li>كشفت دراسة حديثة أن ارتفاع أغطية المركبات في الشاحنات الأمريكية وسيارات الدفع الرباعي مرتبط بارتفاع وفيات المشاة.</li>
<li>يوضح تحليل بيانات التصادم من 2016-2021 أن الشاحنات الصغيرة وسيارات الدفع الرباعي لديها أغطية أطول بكثير من السيارات القياسية ، مما يجعلها أكثر خطورة على المشاة.</li>
<li>وتشير الدراسة أيضا إلى أن المشاة أكثر عرضة للقتل في الحوادث التي تنطوي على شاحنات صغيرة وسيارات الدفع الرباعي مقارنة بالشاحنات الصغيرة والسيارات، مما يسلط الضوء على تأثير المركبات الأكبر حجما على زيادة معدلات وفيات المشاة في الولايات المتحدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39106916">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تساهم أغطية المركبات الأطول وسيارات الدفع الرباعي الأكبر حجما والشاحنات في زيادة وفيات المشاة من خلال الحد من الرؤية للسائقين وراكبي الدراجات.</li>
<li>أدت لوائح السلامة التي تهدف إلى حماية الركاب إلى تعريض رؤية السائق للخطر عن غير قصد ، مما أدى إلى مناقشات حول إعطاء الأولوية للسلامة على المظهر في تصميم السيارة.</li>
<li>تشمل المخاوف انخفاض الرؤية الناجم عن الأعمدة الأوسع ، ولوائح سطوع المصابيح الأمامية ، والمرور على اليمين ، وحجم السيارة ، ووزن السيارة الكهربائية ، وشعبية سيارات الدفع الرباعي والشاحنات. تركز المناقشات على تحسين السلامة على الطرق ومعالجة المخاوف المتعلقة بالمركبات الأكبر حجما.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowsonkb.github.io/hourglass-diffusion-transformers/">محول انتشار الساعة الرملية: توليد صور عالية الدقة على نطاق واسع</a></h2>
<ul>
<li>محول انتشار الساعة الرملية (HDiT) هو نموذج جديد لتوليد الصور يمكنه التدريب بدقة عالية مباشرة في مساحة البكسل.</li>
<li>تجمع تقنية HDiT بين كفاءة شبكات U-Nets التلافيفية وقابلية تطوير المحولات، مما يؤدي إلى أداء مثير للإعجاب على ImageNet ووضع أحدث نماذج جديدة للنشر على FFHQ بدقة عالية.</li>
<li>يعرض النموذج التحجيم الفعال من حيث التكلفة الحسابية عند مقارنته بالنماذج الأخرى ، ويقدم المؤلفون عينات تم إنشاؤها للتقييم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39107620">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقدم المقالة نموذجا لتوليد الصور عالية الدقة يتجنب استخدام التلافيف لتقليل القطع الأثرية المحتملة.</li>
<li>يتضمن النموذج الترقيع واهتمام الحي ، مما يدل على الكفاءة المحتملة وقابلية التوسع.</li>
<li>تستكشف الورقة دمج النموذج في البنية التحتية الحالية ل SD وتعالج المخاوف المتعلقة بالتوافق. كما يناقش إمكانية استخدام تقنيات المحولات.</li>
<li>تشير المقالة إلى استخدام خوادم الفتنة التي تركز على ML ، والانتباه المتقاطع ، وإنشاء النص إلى صورة ، ونماذج تحويل النص إلى صورة الكبيرة في Stability الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>نشر U-Nets ، وإنشاء الصور المكيفة حسب الفئة ، ووضع الميزانية للحسابات المصرفية هي مواضيع أخرى مذكورة بإيجاز في المقالة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.stanford.edu/~zayd/why-is-machine-learning-hard.html">لماذا يمثل التعلم الآلي تحديا؟</a></h2>
<ul>
<li>يعد التعلم الآلي مجالا صعبا لأنه يتضمن تنفيذ خوارزميات ونماذج معقدة وتصحيحها.</li>
<li>يعد تصحيح أخطاء خوارزميات التعلم الآلي أكثر صعوبة من هندسة البرمجيات التقليدية لأنه يتضمن التعامل مع الأخطاء في النموذج والبيانات.</li>
<li>يمكن أن تستغرق دورات تصحيح الأخطاء في التعلم الآلي وقتا أطول ، مما يؤدي إلى تأخير في الحصول على تعليقات حول الإصلاحات. يعد تطوير الحدس لتحديد المشكلات وإصلاحها أمرا بالغ الأهمية في هذا المجال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39109481">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز مناقشة Hacker News على تحديات وتعقيدات التعلم الآلي (ML) ، مع التأكيد على الحاجة إلى خلفية قوية في علوم الكمبيوتر والخوارزميات والرياضيات.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على أوجه عدم اليقين في مشاريع التعلم الآلي ، وصعوبات تصحيح أخطاء نماذج التعلم الآلي مقارنة بهندسة البرمجيات التقليدية ، وتحديات نماذج التدريب ذات البيانات المحدودة.</li>
<li>وأشير أيضا في المناقشة إلى أهمية اختيار الأداة المناسبة للمهمة والحافز المالي لمواجهة هذه التحديات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/these-are-the-notorious-nsa-furby-documents-showing-spy-agency-freaking-out-about-childrens-toy/">الكشف عن الحظر السري لوكالة الأمن القومي على Furby: مخاوف بشأن قدرات أجهزة التجسس</a></h2>
<ul>
<li>كشفت وكالة الأمن القومي مؤخرا عن وثائق تتعلق بحظرها على لعبة Furby في أواخر تسعينيات القرن العشرين ، مشتبهة في أنه يمكن استغلالها كأداة مراقبة.</li>
<li>وتشمل الوثائق التي تم الإفراج عنها، والتي تم الحصول عليها من خلال طلب بموجب قانون حرية المعلومات، محادثات داخلية، ومذكرة تحدد الحظر، وقائمة بالمصادر الإعلامية التي أبلغت عن الحادث.</li>
<li>الوثائق متاحة الآن للجمهور ويمكن العثور عليها عبر الإنترنت ، على الرغم من أن الأعضاء المدفوعين لديهم وصول غير مقيد ، بينما يتلقى الأعضاء المجانيون ملخصا أسبوعيا للقصص الإخبارية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39106355">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في المخاوف الأمنية المحيطة بأجهزة مثل Furbys والمساعدين الصوتيين مع إمكانات التسجيل.</li>
<li>كما تتم مناقشة تصنيف وكالة الأمن القومي كوكالة عسكرية والخبرات في تقديم طلبات قانون حرية المعلومات.</li>
<li>تستكشف المحادثة المخاطر المحتملة للألعاب والأجهزة الإلكترونية المخترقة ، فضلا عن أهمية بروتوكولات وإجراءات الأمن الحكومية.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="يكشف المبلغون عن المخالفات عن عيوب في خط إنتاج بوينج 737 ماكس 9" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%8A%D9%83%D8%B4%D9%81%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A8%D9%84%D8%BA%D9%88%D9%86%20%D8%B9%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AE%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%AA%20%D8%B9%D9%86%20%D8%B9%D9%8A%D9%88%D8%A8%20%D9%81%D9%8A%20%D8%AE%D8%B7%20%D8%A5%D9%86%D8%AA%D8%A7%D8%AC%20%D8%A8%D9%88%D9%8A%D9%86%D8%AC%20737%20%D9%85%D8%A7%D9%83%D8%B3%209&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A4%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/23&#39;</h2>
<h1>2024-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/01/22/business/ftc-turbotax-free-services/index.html">FTC تحظر TurboTax من الإعلانات &quot;المجانية&quot;</a></h2>
<ul>
<li>تحتوي النصوص المحددة على مجموعة واسعة من البيانات ، بما في ذلك مقتطفات شفرة CSS ، وإعدادات التكوين ، ومعلومات الإعلان ، والإجراءات التنظيمية ، ومقتطفات شفرة JavaScript ، والتقارير الإخبارية حول TurboTax ولجنة التجارة الفيدرالية.</li>
<li>تخدم كل معلومة غرضا محددا ولها وظائفها الخاصة بناء على سياقها.</li>
<li>توفر النصوص معلومات متنوعة وذات صلة تتعلق ب TurboTax ولجنة التجارة الفيدرالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39097356">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حظرت لجنة التجارة الفيدرالية (FTC) TurboTax من الإعلان عن خدماتها &quot;المجانية&quot; ، مما أثار مخاوف بشأن ممارسات التسويق للشركة.</li>
<li>تستكشف المناقشة أيضا التحديات التي يواجهها الناس مع الكسور في الرياضيات وأهمية فهم هذا المفهوم.</li>
<li>يتم تناول موضوع الميزنة للأفراد ذوي الدخل المنخفض ، مع تسليط الضوء على الصعوبات المالية التي يواجهها الكثيرون والحاجة إلى استراتيجيات فعالة للميزنة.</li>
<li>تتم مناقشة خيارات الإيداع الضريبي المختلفة ، بما في ذلك دور Intuit في صناعة الإيداع الضريبي وجهود الضغط الخاصة بهم.</li>
<li>يتم فحص النقاش حول وصول الشركات وتأثيرها في التمثيل السياسي ، مع تسليط الضوء على الآثار المحتملة على الديمقراطية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/01/modder-recreates-game-boy-advance-games-using-the-audio-from-crash-sounds/">يعيد Modder إنشاء ألعاب Game Boy Advance باستخدام أصوات الأعطال</a></h2>
<ul>
<li>وجد أحد المودعين تقنية لتطوير ألعاب Game Boy Advance الوظيفية من خلال التقاط أصوات التعطل من الألعاب الأصلية وتحليل أشكال الموجات الصوتية.</li>
<li>واجه المورد تحديات أثناء العملية ولكنه تمكن في النهاية من إعادة إنشاء بيانات اللعبة ، مما أدى إلى ROM دقيق تماما.</li>
<li>يمكن تشغيل ROM الذي تم إنشاؤه على أجهزة Game Boy Advance المادية ، مما يوفر طريقة مثيرة لاستعادة تجارب الألعاب الكلاسيكية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39092505">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون فكرة استخدام الصوت لاستعادة حالة اللعبة عند تعطل ألعاب Game Boy Advance (GBA).</li>
<li>تستكشف المحادثة بنية GBA وإمكانية وصول الأجهزة الصوتية إلى ROM الخاص باللعبة.</li>
<li>تتم مناقشة مواضيع مختلفة ، بما في ذلك استعادة الساعة ، وأنظمة الترميز ، ومعالجة الإشارات الرقمية ، وتقنية GPS ، والمرشحات المتوسطة لإزالة الضوضاء في الصور ، وقيود دقة 8 بت ، واستخدام المحاكيات لاكتشاف الأخطاء في ذاكرة القراءة فقط GBA المعاد بناؤها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neowin.net/news/meta-now-lets-eu-users-unlink-their-facebook-messenger-and-instagram-accounts/">يقدم Instagram &quot;مطالبات الملاحظات&quot; لتشجيع تفاعل المستخدمين</a></h2>
<ul>
<li>أطلق Instagram ميزة جديدة تسمى &quot;Notes Prompts&quot; تمكن المستخدمين من إرسال تذكيرات أو مطالبات إلى أصدقائهم.</li>
<li>تهدف هذه الميزة إلى تشجيع الأصدقاء على الرد على الرسائل أو المنشورات.</li>
<li>يمكن للمستخدمين استخدام &quot;مطالبات الملاحظات&quot; لضمان حصول رسائلهم أو منشوراتهم على الاهتمام والمشاركة من أصدقائهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39090879">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعد لوائح الاتحاد الأوروبي (EU) موضوعا ساخنا ، خاصة فيما يتعلق بخصوصية البيانات وشركات التكنولوجيا.</li>
<li>يتمتع المستخدمون في الاتحاد الأوروبي بالقدرة على إلغاء ربط حساباتهم على Facebook و Messenger و Instagram ، مما يثير تحديات وآثار.</li>
<li>كان للوائح GDPR تأثير على خصوصية المستخدم ، ولكن هناك قيود وانتقادات للوائح الاتحاد الأوروبي.</li>
<li>كما تتم مناقشة النوافذ المنبثقة لملفات تعريف الارتباط والتأثير المحتمل لشركات التكنولوجيا الكبرى على التشريعات.</li>
<li>قد يكون بدء أعمال البرمجيات وتنميتها في أوروبا أمرا صعبا.</li>
<li>توجد آراء مختلفة حول فعالية وتنفيذ اللوائح ، وكذلك دور السياسيين والمواطنين في تشكيلها.</li>
<li>تتطرق المناقشات أيضا إلى خدمات Google ، والترابط بين المنصات ، والحظر المحتمل على YouTube أو Gmail.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39099065">أخبار القراصنة يدعم الآن اتصال IPv6</a></h2>
<ul>
<li>يتصل متصفح المستخدم الآن ب Hacker News عبر IPv6 ، كما يتضح من وجود عناوين IPv4 و IPv6 التي تنتمي إلى نفس ASN (M5 Computer Security).</li>
<li>يسعد المستخدم بإعادة توجيهه إلى Hacker News ويأمل ألا يعاني من نفس مصير Reddit ، الذي تم إيقاف تشغيله سابقا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39099065">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم هذا الملخص نظرة عامة على تنفيذ IPv6 والتحديات والفوائد والمخاوف.</li>
<li>يغطي موضوعات مثل ملحقات المتصفح ، وتخصيص العنوان ، ومشكلات زمن الوصول ، وأداء الألعاب ، وسعة الشبكة ، ودعم TLS ، واستخدام CGNAT.</li>
<li>تؤكد المناقشات على التعقيدات والمزايا المحتملة لاعتماد IPv6 ، فضلا عن التردد والصعوبات التي يواجهها المستخدمون ومقدمو خدمات الإنترنت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lightning.ai/lightning-ai/studios/code-lora-from-scratch?view=public&section=all">فتح الوصول المجاني: ابدأ بتسجيل الدخول</a></h2>
<ul>
<li>تشير عبارة &quot;تسجيل الدخول والبدء مجانا&quot; إلى وجود خيار تسجيل دخول مجاني.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39091777">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتركز النقاش حول تنفيذ وتحسين LoRA في نماذج التعلم الآلي ، مع اختلاف الآراء حول ما إذا كان ينبغي تطبيقه على جميع الطبقات أو الطبقة الأخيرة فقط.</li>
<li>هناك ارتباك فيما يتعلق بالاختصار LoRA, حيث يمكن الخلط بينه وبين بروتوكول راديو LoRa.</li>
<li>تستكشف المناقشة أيضا التمييز بين الهندسة والاكتشاف في الذكاء الاصطناعي ، والافتقار إلى الأسس النظرية للذكاء ، وتحديات إنشاء مبادئ قابلة للتعميم.</li>
<li>يتم فحص حالات الاستخدام المختلفة للضبط الدقيق في التعلم الآلي ومقارنتها بالتوليد المعزز للاسترجاع.</li>
<li>تختتم المحادثة بتعليق خفيف حول احتمال تسمية مشروع &quot;Lehsun&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://konecipv4.cz/en/">جمهورية التشيك تحدد 6 يونيو 2032 كتاريخ انتهاء لخدمات IPv4</a></h2>
<ul>
<li>وافقت حكومة الجمهورية التشيكية على خطة لاعتماد تقنيات DNSSEC و IPv6 في إدارة الدولة.</li>
<li>اعتبارا من 6 يونيو 2032 ، لن تقدم الدولة خدمات عبر IPv4.</li>
<li>هذا الانتقال ضروري بسبب العدد المتزايد من الأجهزة والخدمات ، حيث أصبحت عناوين IPv4 غير كافية ، بينما يقدم IPv6 عددا غير محدود تقريبا من العناوين.</li>
<li>تم تعيين العد التنازلي لنهاية IPv4 على 3056 يوما و 13 ساعة و 57 دقيقة و 16 ثانية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39097314">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة تحديات وفوائد الانتقال من IPv4 إلى IPv6.</li>
<li>تتم مناقشة الآثار المترتبة على تتبع الأفراد ، واستخدام العناوين المحلية الفريدة ، والقيود ، والمخاوف الأمنية لكل من IPv4 و IPv6.</li>
<li>تؤكد المحادثة على أهمية دعم الأجهزة والبرامج ، والحاجة إلى مبادرات لدفع التبني ، وتعقيدات ترقية البنية التحتية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://winlator.org/">Winlator: تشغيل تطبيقات ويندوز على الروبوت مع النبيذ وBox86 / box64</a></h2>
<ul>
<li>Winlator هو تطبيق Android يتيح للمستخدمين تشغيل تطبيقات Windows باستخدام Wine و Box86 / Box64.</li>
<li>تم تطوير المشروع بمساعدة ptitSeb ومطوري النبيذ.</li>
<li>يمكن تنزيل أحدث إصدار من Winlator من الموقع الرسمي ، وهو محمي بحقوق الطبع والنشر بواسطة BrunoSX.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39095337">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول تشغيل تطبيقات Windows على منصات مختلفة مثل Android و Linux ، حيث يشارك المستخدمون تجاربهم وتوصياتهم.</li>
<li>تشمل الموضوعات المحددة تشغيل الألعاب وتطبيقات Microsoft Office وبرامج إنتاج الموسيقى.</li>
<li>هناك تركيز خاص على استخدام Wine ، طبقة التوافق ، لتشغيل برامج مختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39088551">التحويل: بديل سحابي أصلي من الجيل التالي ل Git</a></h2>
<ul>
<li>Diversion هو نظام تحكم في الإصدار السحابي الأصلي مصمم لحل مشكلات قابلية التوسع والتعقيد في Git.</li>
<li>يهدف إلى الحفاظ على قدرات Git المتفرعة والدمج مع تقديم التعاون والتوافق في الوقت الفعلي مع مستودعات Git.</li>
<li>التحويل حاليا في مرحلة تجريبية مفتوحة وسيتم إصداره كمصدر مفتوح في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39088551">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشات حول قيود وتعقيدات Git ، وهو نظام شائع للتحكم في الإصدار ، والحاجة إلى حلول بديلة.</li>
<li>يتم تقديم التحويل ، وهو بديل سحابي أصلي ل Git ، كحل محتمل لمطوري الألعاب.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى استخدام أشجار بناء الجملة المجردة (AST) في التحكم في الإصدار ، وتحديات قابلية التوسع مع monorepos في Git ، والنقاش حول تعقيد وفعالية Git كنظام للتحكم في الإصدار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2024/01/solving-a-nasa-mystery-why-did-space-shuttle-commanders-lock-the-hatch/">يأس رائد الفضاء في المدار: يهدد بالبقاء في الفضاء</a></h2>
<ul>
<li>واجه تايلور وانغ ، أول شخص صيني المولد يطير إلى الفضاء ، انتكاسة كبيرة عندما فشلت تجربته في العمل أثناء وجوده على متن مكوك الفضاء.</li>
<li>وقد حرم في البداية من فرصة استكشاف الأخطاء وإصلاحها وإصلاح التجربة، مما دفعه إلى التهديد بعدم العودة إلى الأرض.</li>
<li>يسلط هذا الحادث الضوء على الصعوبات التي يواجهها رواد الفضاء من خارج وكالة ناسا وأخصائيو الحمولة الذين يجرون تجارب علمية في الجاذبية الصغرى ، ولا تزال ذات صلة اليوم حيث تفتح رحلات الفضاء التجارية مسارات لمزيد من الأفراد لاستكشاف الفضاء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39088991">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المحادثة حول مقال حول قضايا الصحة العقلية لرائد الفضاء واستخدام تقنيات سرد القصص في إعداد التقارير.</li>
<li>تتم مناقشة أهمية الصحافة الموجزة والنقاش المستمر حول طول المقالة وأهميتها.</li>
<li>وتشمل الموضوعات الأخرى تبرير رحلات الفضاء البشرية ، ودور الروبوتات في استكشاف الفضاء ، والمخاطر المحتملة وتدابير السلامة في البعثات الفضائية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/stas00/ml-engineering">الكتاب المفتوح لهندسة التعلم الآلي: مورد شامل للغة التدريب والنماذج متعددة الوسائط</a></h2>
<ul>
<li>الكتاب المفتوح لهندسة التعلم الآلي عبارة عن مجموعة شاملة من المنهجيات والموارد لتدريب نماذج اللغات الكبيرة والنماذج متعددة الوسائط.</li>
<li>يوفر المواد التقنية ، بما في ذلك البرامج النصية والأوامر ، التي تهدف بشكل خاص إلى تدريب المهندسين والمشغلين الذين يعملون مع نماذج LLM / VLM.</li>
<li>يشارك الكتاب تجارب المؤلف في تدريب النماذج مفتوحة المصدر ، والتي تغطي مكونات الأجهزة ، وتحسين الأداء ، وتشغيل SLURM ، وتصحيح أخطاء التطوير ، وغيرها من الموارد المتنوعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39097502">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعد كتاب ML Engineering عبر الإنترنت موردا مفيدا للأفراد المشاركين في التعلم الآلي ، حيث يقدم رؤى حول التحسين والأداء والجوانب الهندسية ذات المستوى الأدنى.</li>
<li>يقترح الكتاب استخدام ملفات التعريف والأدوات الأخرى لفهم أداء النموذج وتحسينه بشكل أفضل.</li>
<li>يستخدم Slurm ، مدير عبء العمل ، على نطاق واسع في مجتمع الحوسبة عالية الأداء (HPC) ، في المقام الأول في الأوساط الأكاديمية ومراكز الحوسبة البحثية. ومع ذلك ، خارج الأوساط الأكاديمية وسياقات الحوسبة عالية الأداء ، يتم استخدام بدائل مثل AWS و Snowflake بشكل أكثر شيوعا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/oA23zoEjPnzqfHiCt/there-is-way-too-much-serendipity">اكتشافات الصدفة: المحليات الصناعية والبحث عن محليات جديدة</a></h2>
<ul>
<li>يستكشف المقال الاكتشافات العرضية للمحليات الصناعية ويثير أسئلة حول عملية إنشاء محليات جديدة.</li>
<li>يدرس الأسباب الكامنة وراء تفضيلنا للنكهات الحلوة ويشير إلى أن المحليات منخفضة السعرات الحرارية قد لا تكون موجودة بشكل طبيعي.</li>
<li>كما تسلط المناقشة الضوء على المخاطر المحتملة لتذوق الكيميائيين للمواد والقيود المفروضة على طرق اكتشاف الأدوية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39092278">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المحادثة مجموعة واسعة من الموضوعات العلمية ، مثل الصداع النصفي والمحفزات ودور ميكانيكا الكم في الكيمياء.</li>
<li>يتضمن مناقشات حول المفاهيم الرياضية مثل الجذر التربيعي ل 2 كونه عددا غير نسبي.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضا إلى موضوعات مثل المركبات وتأثيراتها على الكائنات الحية ، والتقدم العلمي ، والذوق والتطور ، والاكتشافات العرضية للمحليات ، بما في ذلك السكر المزيف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/22/science/space/arno-a-penzias-dead.html">أكد عالم الفيزياء الحائز على جائزة نوبل أرنو أ. بينزياس ، 90 عاما ، نظرية الانفجار العظيم</a></h2>
<ul>
<li>توفي أرنو أ. بينزياس ، عالم الفيزياء الحائز على جائزة نوبل ، عن عمر يناهز 90 عاما.</li>
<li>أكد نظرية الانفجار العظيم باكتشافه إشعاع الخلفية الكونية الميكروي في عام 1964.</li>
<li>كان اكتشاف بينزياس غير المتوقع بمثابة لحظة محورية في علم الكونيات ، حيث نقله من مجال فلسفي إلى مجال مدفوع بالبحث القائم على الملاحظة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39098603">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>توفي أرنو أ. بينزياس ، عالم الفيزياء الحائز على جائزة نوبل ، عن عمر يناهز 90 عاما.</li>
<li>اكتشف بينزياس وزميله روبرت ويلسون إشعاع الخلفية الكونية الميكروي ، مما يدعم نظرية الانفجار العظيم.</li>
<li>لم يتم الاعتراف بنتائجهم المهمة في البداية بشكل كامل ، لكنهم حصلوا على جائزة نوبل في الفيزياء في عام 1978 لمساهمتهم في علم الكونيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tuananh.net/2024/01/21/cloud-cost-optimization-at-scale-part-1/">أتمتة تحسين تكلفة السحابة يوفر 150 ألف دولار في السنة</a></h2>
<ul>
<li>يؤكد المؤلف على أهمية تحسين تكلفة السحابة ويقدم حلا باستخدام Lambda و Step Functions و EventBridge.</li>
<li>يقوم النظام بأتمتة مهام مثل إيقاف تشغيل الموارد عندما لا تكون قيد الاستخدام ، وتنفيذ سياسات الأمان ، والإغلاق التلقائي للموارد.</li>
<li>يدعي الحل أنه حقق انخفاضا بنسبة 70٪ في التكاليف غير الإنتاجية ، مع وفورات متوقعة قدرها 150 ألف دولار أمريكي سنويا. تتضمن الخطط المستقبلية معالجة أعباء العمل الأكثر تعقيدا مثل Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39091416">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على إدارة التكاليف في البنية التحتية السحابية وتطوير البرمجيات والهندسة.</li>
<li>يشارك المشاركون خبراتهم ورؤاهم حول خفض التكاليف والتغلب على تحديات شفافية الفواتير.</li>
<li>يتم تقديم توصيات لاستراتيجيات وأدوات ونهج مختلفة لإدارة النفقات في الخدمات السحابية بشكل فعال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forbetterscience.com/2024/01/02/dana-farberications-at-harvard-university/">مزاعم الاحتيال والتلاعب بالبيانات تهز معهد دانا فاربر للسرطان بجامعة هارفارد</a></h2>
<ul>
<li>ظهرت مزاعم التلاعب بالبيانات وسوء السلوك في أبحاث السرطان في معهد دانا فاربر للسرطان بجامعة هارفارد.</li>
<li>تم تحديد حالات محددة من تزوير البيانات والممارسات الاحتيالية.</li>
<li>ويجري التشكيك في مصداقية وكفاءة بعض الباحثين، وقد تم إجراء العديد من عمليات السحب والتصويب نتيجة لهذه الادعاءات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39098780">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش قسم المقالة والتعليقات مزاعم الأبحاث المزيفة في معهد دانا فاربر للسرطان.</li>
<li>تشمل موضوعات المحادثة التحديات والتحيزات في البحث العلمي وأنظمة تصنيف الجامعات وانخفاض معايير التدريس في جامعة هارفارد.</li>
<li>تشمل الموضوعات الإضافية التي تم التطرق إليها في التعليقات التفاوتات العرقية في الأداء الأكاديمي ، وتضخم الدرجات ، وعدم الاهتمام بتصحيح الأوراق المزورة ، وإيجابية الجسم ، والتركيز على الشبكات في جامعة هارفارد ، وقيمة المؤسسات التعليمية ، وعلوم المناخ ، ودعم الديناميات الاجتماعية على الرغم من المعتقدات الدينية الشخصية.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FTC تحظر TurboTax من الإعلانات 'المجانية'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FTC%20%D8%AA%D8%AD%D8%B8%D8%B1%20TurboTax%20%D9%85%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA%20%22%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AC%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9%22&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A3%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/22&#39;</h2>
<h1>2024-01-22</h1>
<h2><a href="https://flipperzero.one">Flipper Zero: أداة متعددة الاستخدامات للمتسللين والمهووسين</a></h2>
<ul>
<li>Flipper Zero هو جهاز محمول متعدد الأدوات مصمم لمختبري القلم والمهووسين ، ويوفر إمكانات التخصيص والمصدر المفتوح لاختراق الأنظمة الرقمية مثل بروتوكولات الراديو وأنظمة التحكم في الوصول والأجهزة.</li>
<li>يتميز بشاشة LCD أحادية اللون مقاس 1.4 بوصة ، ولوحة اتجاه من 5 أزرار ، وخيارات اتصال متنوعة مثل Bluetooth و NFC والأشعة تحت الحمراء.</li>
<li>يمكن للجهاز قراءة ومحاكاة بطاقات RFID ، ويحتوي على فتحة بطاقة microSD للتخزين ، ويمكن التحكم فيه بشكل مستقل أو توصيله بجهاز كمبيوتر أو هاتف ذكي للحصول على ميزات متقدمة ، مما يجعل استكشاف الأجهزة وتطويرها أكثر متعة وملاءمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39084137">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Flipper Zero هو جهاز متعدد الاستخدامات متعدد الأدوات مع وظائف مختلفة ، بما في ذلك العمل كجهاز تحكم عن بعد بالأشعة تحت الحمراء.</li>
<li>وقد أثارت مناقشات حول قدرتها على تحمل التكاليف مقارنة بالبدائل الأخرى والعلامات التجارية الصينية مع مكبرات الأشعة تحت الحمراء على هواتفهم.</li>
<li>واجه الجهاز جدلا وقيودا ، بما في ذلك تعطل أجهزة iPhone ، وحظره من قبل Amazon ، ومخاوف بشأن قدرات تبادل البيانات والآثار المترتبة على الخصوصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-01-nasa-regains-contact-mini-helicopter.amp">ناسا تعيد الاتصال بمروحية المريخ الصغيرة وسط انقطاع الاتصالات</a></h2>
<ul>
<li>استعادت ناسا بنجاح الاتصال بمروحيتها الصغيرة على سطح المريخ بعد انقطاع الاتصال.</li>
<li>يتم استخدام رمز CSS المقدم لتصميم عناصر مختلفة على موقع ويب ، مثل الميزات وفتات التنقل ورسائل التحقق من الحقائق وقائمة الشرائح المدمجة.</li>
<li>تضمن التعليمات البرمجية مظهرا مرئيا متسقا لصفحات الويب وتتضمن استعلامات الوسائط للتصميم سريع الاستجابة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39078669">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نجحت ناسا في إعادة الاتصال بطائرتها الهليكوبتر الصغيرة التي تعمل بنظام Linux ، Ingenuity ، على سطح المريخ.</li>
<li>يدور النقاش حول تطوير البرمجيات للمهمة ، بما في ذلك استخدام نصوص Python وإمكانية خفض التكاليف في صناعة الطيران.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على استراتيجيات SpaceX لخفض التكاليف وإنتاج المكونات الداخلية ، إلى جانب أهمية تصلب الرادار في التطبيقات الحرجة. كما يتم استكشاف الاستخدام المحتمل لطائرات الهليكوبتر على سطح المريخ وتحديات تصميم أنظمة الطائرات لاستكشاف المريخ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://id.uni-lj.si/DigitalnaIdentiteta/PonastavitevGesla?culture=en-GB">القيود المفروضة على كلمة المرور: تجنب التحديد والإدراج والتحديث والحذف والإفلات</a></h2>
<ul>
<li>تستخدم هذه الصفحة لإعادة تعيين كلمة مرور الهوية الرقمية.</li>
<li>يطلب من المستخدمين تقديم معلوماتهم الشخصية واسم المستخدم لإعادة تعيين كلمة المرور الخاصة بهم.</li>
<li>يجب أن تكون كلمة المرور قوية وتفي بمعايير محددة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39078372">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشات مجموعة من الموضوعات المتعلقة بأمان كلمة المرور ، وجدران حماية تطبيقات الويب ، والتشفير ، وسوء التعامل مع البيانات ، وأفضل الممارسات في إدارة قواعد البيانات.</li>
<li>يستكشف المشاركون نقاط الضعف المرتبطة بكلمات المرور وهجمات حقن SQL وتخزين النص العادي والمعالجة غير الصحيحة لمدخلات المستخدم.</li>
<li>تتضمن التوصيات التخزين المناسب لكلمة المرور ، وتعقيم الإدخال ، و SQL ذي المعلمات ، واستخدام طبقات التشفير.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iter.ca/post/gpt-crash/">ثغرة GPT-3.5: تتسبب العبارة التي بها خطأ إملائي في ظهور رسالة خطأ وتثير مخاوف من تسمم البيانات</a></h2>
<ul>
<li>تؤدي إضافة عبارة معينة في الجزء العلوي من الاستجابة إلى ChatGPT 3.5 إلى تشغيل رسالة خطأ باستمرار.</li>
<li>لا يحدث هذا الخطأ مع GPT-4 أو عند استخدام واجهة برمجة تطبيقات GPT-3.5.</li>
<li>من المحتمل أن يكون الخطأ ناتجا عن عملية الترميز المستخدمة في نماذج GPT الخاصة ب OpenAI.</li>
<li>العبارة المحددة هي اسم خيار به خطأ إملائي موجود في ملفات تكوين XML لبرنامج Katalon Studio.</li>
<li>قد تكون مجموعة البيانات المستخدمة لتدريب GPT-3.5 قد استبعدت ملفات XML ، مما أدى إلى عدم إدراك النموذج للرمز المميز الذي به خطأ إملائي وإنتاج استجابات غير صالحة.</li>
<li>يثير هذا الاكتشاف مخاوف بشأن التسمم المحتمل للبيانات وتقويض قدرات التلخيص ل GPT-3.5.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39086106">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على نماذج اللغة الذكاء الاصطناعي ، خاصة مواطن الخلل في الرموز المميزة المحددة ، وإنشاء الرموز المميزة ، وتأثيرها على تحويل النص.</li>
<li>تتضمن المحادثة موضوعات مثل مجموعات التدريب ، والرمزات ، ومظهر ووظائف نماذج GPT-3.5 و GPT-4.</li>
<li>لدى المستخدمين آراء متباينة حول المشكلات المرئية ، وسرعة وفائدة GPT-4 مع واجهة برمجة التطبيقات ، بالإضافة إلى الشكوك تجاه نهج OpenAI والقدرة على إثبات التفكير.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nj.com/essex/2024/01/remembering-bell-labs-as-legendary-idea-factory-prepares-to-leave-nj-home.html">تستعد مختبرات بيل الأسطورية لمغادرة نيوجيرسي المنزل ، وتثير ذكريات الحنين إلى الماضي</a></h2>
<ul>
<li>تقوم شركة Nokia Bell Labs ، المعروفة باختراعاتها الرائدة ، بنقل مقرها الرئيسي من موراي هيل إلى مركز تقني جديد في نيو برونزويك ، مما أثار الحنين إلى الماضي بين الموظفين الحاليين والسابقين.</li>
<li>يهدف الانتقال إلى مركز HELIX للابتكار في نيو برونزويك ، المقرر أن يبدأ في عام 2025 ، إلى إنشاء منشأة بحث وتطوير حديثة تلبي احتياجات باحثي Bell Labs.</li>
<li>على الرغم من هذه الخطوة ، لا تتوقع Bell Labs تقليل عدد موظفيها وتظل ملتزمة بالابتكار وخلق تقنيات تحويلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39077867">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تنتقل مختبرات Nokia Bell Labs من نيوجيرسي إلى نيو برونزويك ، مما أثار مناقشات حول الأهمية التاريخية لحرم موراي هيل ومركز الابتكار HELIX الجديد.</li>
<li>تستكشف المحادثة مواضيع مختلفة مثل المباني البارزة والتجارب الشخصية وتوصيات الكتب.</li>
<li>هناك إعجاب بالشركات التي تركز على الأبحاث مثل Bell Labs ودعوة لمراكز بحث وتطوير أكثر تركيزا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-01-scientists-chaotic-protein-fueling-cancers.html">العلماء يطورون مركب الببتيد لاستهداف البروتين الذي يغذي السرطان</a></h2>
<ul>
<li>ابتكر باحثون في جامعة كاليفورنيا - ريفرسايد مركبا ببتيدا يستهدف بروتين MYC ، الموجود عادة في الخلايا السرطانية.</li>
<li>من خلال تعديل بنية الببتيد ، عزز الباحثون قدرته على التفاعل مع MYC ، مما سمح له بالارتباط بقوة بالبروتين.</li>
<li>يظهر هذا التطور واعدا في تطوير علاجات جديدة للسرطان ، ويركز الباحثون على تحسين قدرة الببتيد على دخول الخلايا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39084146">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حدد العلماء جزيئا يمكن أن يمنع نشاط بروتين MYC ، المسؤول عن تأجيج 75٪ من السرطانات.</li>
<li>يوفر هذا الاكتشاف خيارا علاجيا محتملا للسرطان ، لكن فعاليته وطرق توصيله وآثاره الجانبية المحتملة لا تزال غير معروفة.</li>
<li>في حين أن هذا تطور واعد ، فمن المهم ملاحظة أنه لا يزال في المراحل المبكرة ولم يتم اختباره على البشر. أبحاث السرطان مجال معقد ، والنجاح غير مضمون ، لكنه يلعب دورا حيويا في تطوير رعاية مرضى السرطان.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.abplive.com/technology/google-incognito-new-disclaimer-canary-version-you-are-being-tracked-even-in-google-incognito-mode-new-disclaimer-is-up-privacy-lawsuit-1658159">تعترف Google بتتبع المستخدمين في وضع التصفح المتخفي ، على الرغم من ادعاءات الخصوصية</a></h2>
<ul>
<li>قامت Google بتحديث إخلاء المسؤولية عن وضع التصفح المتخفي لتوضيح أنه لا يزال يتم جمع بيانات المستخدم ، على الرغم من ادعاءات الخصوصية.</li>
<li>ينص إخلاء المسؤولية المحدث على أنه في حين أن الآخرين الذين يستخدمون نفس الجهاز لن يروا نشاط المستخدم ، فسيستمر جمع البيانات من خلال مواقع الويب التي تمت زيارتها والخدمات المستخدمة ، بما في ذلك Google نفسها.</li>
<li>هذا يؤكد الشكوك في أن Google تتعقب أنشطة المستخدم حتى عندما تكون في وضع التصفح المتخفي ، لذلك ينصح المستخدمون بتوخي الحذر عند استخدامه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39078417">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>هناك جدل مستمر حول ممارسات التتبع في Google في وضع التصفح المتخفي والتأثير المحتمل على خصوصية المستخدم.</li>
<li>يدعي بعض المستخدمين أن Google لا تزال تتعقب نشاطهم حتى في وضع التصفح المتخفي ، بينما يتساءل آخرون عن مدى التتبع وارتباطه بالجلسات غير المتخفية.</li>
<li>تتضمن اقتراحات الحفاظ على الخصوصية استخدام متصفحات بديلة أو أدوات موجهة نحو الخصوصية ، وهناك دعوة لتواصل أوضح من Google فيما يتعلق بقيود وضع التصفح المتخفي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nationalgeographic.com/premium/article/buffalofish-oldest-hundred-years-mystery">الجاموس يتحدى الشيخوخة: يعيش البعض بعد 100 ويبقى بصحة جيدة</a></h2>
<ul>
<li>اكتشفت دراسة حديثة أجريت في بحيرة أباتشي في ولاية أريزونا أن أسماك الجاموس ، وهي نوع من أسماك المياه العذبة ، يمكن أن تعيش لأكثر من 100 عام ولديها أجهزة مناعية قوية واستجابات إجهاد مع تقدم العمر.</li>
<li>في السابق ، كان يعتقد أن الجاموس عاش فقط حتى منتصف 20s.</li>
<li>تشير النتائج إلى أن المزيد من الأبحاث حول طول عمر أسماك الجاموس يمكن أن توفر نظرة ثاقبة لإطالة عمر الفقاريات ، بما في ذلك البشر. بالإضافة إلى ذلك ، تسلط الدراسة الضوء على الحاجة إلى جهود الحفظ حيث أن أعداد أسماك الجاموس آخذة في الانخفاض ولا توجد حاليا لوائح بشأن حصادها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39078061">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي موضوع المناقشة مواضيع مختلفة ، مثل عمر أنواع الأسماك ، وتأثير الخلود على المجتمع ، والتقدم في تقنيات تمديد الحياة ، ومخاوف الاكتظاظ السكاني.</li>
<li>ويؤكد على أهمية القدرة على التكيف والعدالة المجتمعية والحاجة المحتملة للتدخل الحكومي.</li>
<li>تتضمن المحادثة تعليقات فكاهية وساخرة إلى جانب المناقشات الجادة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemire.me/blog/2024/01/21/c23-a-slightly-better-c/">C23 قياسي يقدم ميزات جديدة للغة البرمجة C</a></h2>
<ul>
<li>يوضح الرمز العديد من الميزات المقدمة في معيار C23 ، مثل توجيهات المعالج المسبق وسمات الوظيفة.</li>
<li>كما يغطي الحرفية الثنائية ، ونوع المشغل ، وفواصل الأرقام في الحرفية الرقمية ، والكلمة الرئيسية constexpr ، والكلمة الرئيسية static_assert ، والمصفوفات المنطقية.</li>
<li>يشارك المؤلف رؤاهم حول الميزات الجديدة ، ومناقشة مزاياها المحتملة وتأثيرها على تطوير الكود.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39081948">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المقالة الضوء على التحسينات في لغة البرمجة C23 ، بما في ذلك الميزات الجديدة ومشكلات التوافق مع برامج التحويل البرمجي المختلفة.</li>
<li>تتم مناقشة موضوعات مثل أنماط التصميم ، و trigraphs ، والبحث عن لغة برمجة توفر أمان الذاكرة والواجهات بشكل جيد مع مكتبات C.</li>
<li>تشمل اللغات البديلة المحتملة المذكورة Go و Rust و Zig و D و Nim و Swift. تغطي المقالة أيضا الاختلافات بين C و C ++ وتقدم آراء حول نقاط قوتها وعيوبها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.learndatalogtoday.org/">Learn Datalog: برنامج تعليمي تفاعلي للغة استعلام قاعدة البيانات</a></h2>
<ul>
<li>&quot;تعلم Datalog اليوم&quot; هو برنامج تعليمي تفاعلي يعلم لهجة Datomic ل Datalog ، وهي لغة استعلام قاعدة بيانات تعريفية.</li>
<li>يغطي البرنامج التعليمي موضوعات مثل الاستعلام وأنماط البيانات ووظائف التحويل والمزيد.</li>
<li>تمت كتابته ل Lisp In Summer Projects 2013 وهو مفتوح لاقتراحات التحسين على GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39080003">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتعمق موضوع المناقشة في الفروق بين Datalog وسجل البيانات التقليدي ، مع تسليط الضوء على قيوده ومزاياه.</li>
<li>يتم تغطية تطبيقات وتطبيقات Datalog في مختلف قواعد البيانات ولغات الاستعلام ، مما يدل على تنوعها.</li>
<li>تتم مناقشة الأدوات واللغات البديلة للتفكير العودي والاستفسارات الاستنتاجية ، مما يوفر خيارات إضافية لاستكشاف هذه المفاهيم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nps.gov/subjects/digital/nps-data-api.htm">الوصول إلى بيانات خدمة المتنزهات الوطنية باستخدام واجهة برمجة تطبيقات بيانات NPS</a></h2>
<ul>
<li>تتوفر واجهة برمجة تطبيقات بيانات خدمة المتنزهات الوطنية (NPS) للمطورين لاستخدام بيانات NPS في مشاريعهم مثل التطبيقات والخرائط ومواقع الويب.</li>
<li>تقدم واجهة برمجة التطبيقات معلومات متنوعة حول التنبيهات والمقالات والمخيمات والأحداث وخطط الدروس والنشرات الإخبارية والمتنزهات ومراكز الزوار.</li>
<li>يمكن للمطورين الوصول إلى موارد واجهة برمجة التطبيقات والتسجيل للحصول على مفتاح واجهة برمجة التطبيقات على موقع ويب NPS Data API ، بينما تحدد خارطة طريق NPS API التحديثات والتحسينات المستقبلية لواجهة برمجة التطبيقات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39085830">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه واجهة برمجة تطبيقات خدمة المتنزهات الوطنية الأمريكية مشكلات بسبب نقص الموظفين ونقص التمويل ، مما يؤدي إلى مخاوف بين المستخدمين.</li>
<li>وجد المستخدمون طرقا بديلة للوصول إلى البيانات ، ولكن تنشأ مناقشات بشأن التكلفة والاعتماد على بائعي الطرف الثالث.</li>
<li>تغطي المناقشات موضوعات مثل الدفع مقابل البيانات العامة ، وقيود الوصول ، واستخدام مفاتيح واجهة برمجة التطبيقات للمصادقة وحماية DDoS ، إلى جانب فعالية وضرورة تحديد المعدل وطرق المصادقة البديلة. كما تم ذكر المخاوف الأمنية المتعلقة بمفاتيح واجهة برمجة التطبيقات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nplusonemag.com/issue-44/the-intellectual-situation/why-is-everything-so-ugly/">لماذا تتجه الجماليات القبيحة في الموضة والتصميم</a></h2>
<ul>
<li>يدرس المقال الاتجاه المتزايد ل &quot;الجماليات القبيحة&quot; في الموضة والتصميم.</li>
<li>يستكشف الأسباب المحتملة وراء شعبية هذا الاتجاه.</li>
<li>يثير المقال أسئلة حول القيم المجتمعية والتفضيلات الجمالية في الثقافة المعاصرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39077622">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدرس المقال آثار مصابيح LED على الأجواء الليلية للمدن وأهمية الحفاظ على الجماليات التاريخية.</li>
<li>يستكشف الاتجاهات والتفضيلات في التصميم والجماليات ، فضلا عن التحديات في بناء هياكل فريدة وجميلة.</li>
<li>يناقش المشاركون عوامل مختلفة ، مثل تأثير الإضاءة على النوم ، والجماليات الشخصية ، والاعتبارات الاقتصادية في البناء ، والطبيعة الذاتية للجمال.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Flipper Zero: أداة متعددة الاستخدامات للمتسللين والمهووسين" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Flipper%20Zero%3A%20%D8%A3%D8%AF%D8%A7%D8%A9%20%D9%85%D8%AA%D8%B9%D8%AF%D8%AF%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D8%A7%D9%85%D8%A7%D8%AA%20%D9%84%D9%84%D9%85%D8%AA%D8%B3%D9%84%D9%84%D9%8A%D9%86%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%87%D9%88%D9%88%D8%B3%D9%8A%D9%86&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A2%D9%A2%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/21&#39;</h2>
<h1>2024-01-21</h1>
<h2><a href="https://github.com/KRTirtho/spotube">Spotube: عميل Spotify مفتوح المصدر مع تكامل YouTube</a></h2>
<ul>
<li>Spotube هو عميل Spotify مفتوح المصدر يمكن استخدامه بدون اشتراك Spotify Premium.</li>
<li>يستخدم واجهة برمجة تطبيقات بيانات Spotify ويقدم مصادر صوتية بديلة مثل YouTube أو Piped.video أو JioSaavn.</li>
<li>تتضمن الميزات عدم وجود إعلانات ، ومسارات قابلة للتنزيل ، ودعم عبر الأنظمة الأساسية ، وصغر الحجم ، وانخفاض استخدام البيانات ، وتسجيل الدخول المجهول ، وكلمات الأغاني المتزامنة مع الوقت ، والأداء الأصلي. لا يجمع بيانات المستخدم أو يدعم عروض Spotify والبودكاست.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39066136">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشمل المناقشة العديد من جوانب منصات بث الموسيقى مثل مفاتيح واجهة برمجة التطبيقات ، وقيود بودكاست Spotify ، ومخاوف DRM ، وجودة الصوت ، ومقارنة Spotify مقابل YouTube ، والإحباط من اللعب العشوائي ، والتأثيرات على أرباح الفنانين ، والمنصات البديلة مثل Bandcamp ، واقتراحات لدعم الموسيقيين ماليا.</li>
<li>تؤكد المحادثة على أهمية تعويض الفنان بشكل أفضل واستكشاف نماذج بث بديلة.</li>
<li>تسلط هذه المناقشة الشاملة الضوء على التحديات الحالية والحلول المحتملة في صناعة بث الموسيقى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39067213">روسيا تحجب اتصالات OpenVPN / WireGuard ، مما يثير مخاوف من الإنترنت المعزول</a></h2>
<ul>
<li>يواجه مستخدمو الإنترنت الروس صعوبات في الوصول إلى خدمات VPN التي تستخدم بروتوكولات OpenVPN / WireGuard ، ويواجه البعض مشكلات في اتصالات SSH.</li>
<li>تتزايد المخاوف بشأن احتمال تقييد الإنترنت في روسيا.</li>
<li>حظي الوضع باهتمام كبير في مجتمع الإنترنت الروسي ، لكنه لم يكتسب تغطية كبيرة في وسائل الإعلام الناطقة باللغة الإنجليزية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39067213">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المحادثة الرقابة على الإنترنت في روسيا والصين، واستطلاعات الرأي المستقلة في الأنظمة القمعية، والأوضاع السياسية في أوكرانيا وروسيا.</li>
<li>يناقش المشاركون تجاوز الرقابة والحفاظ على عدم الكشف عن هويتهم عبر الإنترنت ، فضلا عن المخاوف بشأن توسيع سيطرة الحكومة والحجب المحتمل للوصول إلى الإنترنت في روسيا.</li>
<li>هناك أيضا مناقشات حول التوفيق بين ألعاب الفيديو والعوامل التي تساهم في تجربة الألعاب الصعبة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/01/19/ubisoft-says-it-out-loud-we-want-people-to-get-used-to-not-owning-what-theyve-bought/">نوايا Ubisoft تثير الجدل: المستهلكون يتبنون عدم الملكية</a></h2>
<ul>
<li>قد لا تحظى شفافية Ubisoft حول نواياها بشعبية بين اللاعبين ، ولكن من غير المرجح أن تؤثر بشكل كبير على اتجاهات الصناعة أو كبار المديرين التنفيذيين في الشركات الأخرى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39067974">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>التحول في سلوك المستهلك نحو الملكية الرقمية للألعاب هو المحور الرئيسي للمناقشة.</li>
<li>يتم التعامل مع التحديات في الحفاظ على الألعاب الرقمية والوصول إليها.</li>
<li>تتم مناقشة إيجابيات وسلبيات خدمات الاشتراك والقرصنة والملكية الفكرية وتأثيرها على ملكية الألعاب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mjwhansen/status/1748345492998696961">تهدف الصفقة الضريبية إلى مساعدة الشركات الصغيرة المتعثرة في استهلاك البحث والتطوير</a></h2>
<ul>
<li>تم تصميم الصفقة الضريبية من الحزبين لدعم الشركات الصغيرة المتعثرة من خلال تقديم إطفاء البحث والتطوير.</li>
<li>ينصب تركيز الإعفاء الضريبي على الشركات الصغيرة التي تستخدم البرامج ، وفقا لميشيل هانسن ، التي أجرت مقابلات مع العديد من أصحاب الأعمال الصغيرة حول هذا الموضوع.</li>
<li>الغرض من هذا الإعفاء الضريبي هو تقديم المساعدة وتشجيع الابتكار في الشركات الصغيرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39066724">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في اللوائح الضريبية التي تؤثر على شركات البرمجيات ، وتحديدا فيما يتعلق بتصنيف تطوير البرمجيات على أنها نفقات البحث والتطوير.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن التأثير المحتمل لهذه التغييرات الضريبية على الشركات الصغيرة ، وتناقش الاستراتيجيات للتخفيف من الأعباء الضريبية المتزايدة.</li>
<li>تتم مناقشة فعالية السياسات الضريبية وعدالتها وآثارها على الابتكار والمنافسة ، ويتم التطرق إلى مواضيع أوسع مثل السياسة الحزبية وقوانين التوظيف وفوائد العمل في بلدان مختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wandering.shop/@youseeatortoise/111782434593735690">Wandering.shop: الشبكة الاجتماعية اللامركزية المدعومة من Mastodon</a></h2>
<ul>
<li>wandering.shop هي شبكة اجتماعية لامركزية مدعومة من Mastodon.</li>
<li>يمكن للمستخدمين البحث باستخدام عوامل التصفية وتسجيل الدخول وإنشاء الحسابات والتفاعل مع المنشورات والملفات الشخصية وعلامات التصنيف.</li>
<li>تقدم المنصة إحصائيات الخادم وسياسة الخصوصية والقدرة على التفاعل من خوادم مختلفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39066444">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي موضوع المحادثة العديد من الموضوعات مثل إزالة كتاب طبخ من Amazon ، وقيود المحتوى الذي تم إنشاؤه الذكاء الاصطناعي ، ومنصات النشر البديلة ، والمخاوف بشأن الدلالات العنصرية في اللغة ، وتجارب شراء الكتب خارج Amazon ، وعملية الضمان لمنتجات Amazon.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم الشخصية وآرائهم حول هذه الموضوعات ، ويناقشون مزايا وعيوب المنصات المختلفة.</li>
<li>تقدم هذه المحادثة مجموعة متنوعة من وجهات النظر حول مختلف جوانب نشر الكتب وشرائها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hitregbroke.com/anime/">محنة الرسوم المتحركة: الأجور المنخفضة والإرهاق في صناعة الرسوم المتحركة التي تبلغ قيمتها 25 مليار دولار</a></h2>
<ul>
<li>تواجه صناعة الرسوم المتحركة ، التي تبلغ قيمتها 25 مليار دولار ، مشكلة كبيرة تتمثل في انخفاض أجور رسامي الرسوم المتحركة.</li>
<li>يناقش المقال الأسباب الكامنة وراء هذه المشكلة وعدم الاهتمام بها ، مع تسليط الضوء على حالة انتحار موظف في A1 Pictures.</li>
<li>تم تحديد العمل الزائد في ثقافة العمل في اليابان على أنه تحد لمعالجة هذه المشكلة.</li>
<li>يتم استكشاف دور Osamu Tezuka في الصناعة وتأثير العوامل الاقتصادية على ظروف العمل.</li>
<li>تمت مناقشة عدم سيطرة فناني المانجا على تعديلات الرسوم المتحركة والجهود الفاشلة لتأمين مزايا التقاعد لرسامي الرسوم المتحركة.</li>
<li>يتم فحص هيمنة لجان الإنتاج والحلول المحتملة.</li>
<li>يؤكد المقال على الحاجة إلى معالجة التناقض بين الأجور المنخفضة وارتفاع تكاليف المعيشة لرسامي الرسوم المتحركة.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على أهمية مراقبة الجودة والفحص الشامل في إنتاج الرسوم المتحركة.</li>
<li>يتم تحديد الوعي العام والدعم حسب الضرورة ، مع دعوة للعمل والتغيير في الصناعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39074062">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه صناعات الرسوم المتحركة والترفيه في اليابان قضايا الأجور المنخفضة وظروف العمل السيئة.</li>
<li>هناك نقاش حول أهمية الأجور العادلة وتأثيرها المحتمل على الصناعة.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي تمت مناقشتها تأثير الذكاء الاصطناعي ، ودور النقابات في التفاوض على ظروف عمل أفضل ، والترجمة والتوطين في الرسوم المتحركة ، وتأثير الذكاء الاصطناعي على صناعة الموسيقى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/the-bun-shell">تقديم Bun Shell: تبسيط البرمجة النصية ل Shell في JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>قد يكون تشغيل البرامج النصية shell في JavaScript أمرا صعبا بسبب الاختلافات في بناء الجملة والأوامر عبر الأنظمة الأساسية.</li>
<li>Bun Shell هي لغة مضمنة ومترجم فوري في Bun يسمح بالبرمجة النصية عبر الأنظمة الأساسية في JavaScript و TypeScript.</li>
<li>يهدف Bun Shell إلى توفير حل مبسط وفعال لتشغيل البرامج النصية shell في JavaScript ، ومعالجة تعقيدات وتناقضات الأصداف الموجودة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39071688">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون الغلاف الجديد المسمى Bun Shell ، معربين عن مخاوفهم بشأن التوافق ، واستبدال الأوامر الحالية ، والأدوات الأساسية المتضخمة.</li>
<li>تمت الإشادة بالأداة لبساطتها وابتكارها وفائدتها في مهام البرمجة النصية.</li>
<li>تغطي المحادثة أيضا توافر قذائف مختلفة ، مع التوصية بخيارات بديلة.</li>
<li>يستجيب مطور Bun للأسئلة والتعليقات ، ويعالج المخاوف المتعلقة بأسماء الاستيراد والاستقرار.</li>
<li>تتوسع المناقشة لتشمل لغة البرمجة Zig ، حيث يتبادل المستخدمون الخبرات ويناقشون استقرارها.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى التي يتم تناولها البرمجة النصية في JavaScript ، ومشكلات الأداء مع أوامر shell في Node.js ، والقوالب ذات العلامات ، و Lit Element ، ومكتبة rimraf.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن المخاطر الأمنية والقيود المفروضة على استخدام Bun Shell.</li>
<li>تستكشف المناقشة أيضا ZSH ولغات القوالب وملفات تكوين JSON و YAML والتوافق عبر الأنظمة الأساسية.</li>
<li>ينشأ نقاش حول التنفيذ المتزامن مقابل التنفيذ غير المتزامن والتجارب السلبية مع مزود الاستضافة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.motorbiscuit.com/tesla-employees-using-vehicle-cameras-to-spy-on-private-scenes-owners-suing/">موظفو Tesla يسيئون استخدام كاميرات المركبات ، مما يثير دعاوى قضائية تتعلق بالخصوصية</a></h2>
<ul>
<li>تم القبض على موظفي Tesla وهم يسيئون استخدام الطيار الآلي وكاميرات المقصورة في المركبات ، ومشاركة الصور الملتقطة على منصة الدردشة الداخلية للشركة.</li>
<li>نتيجة لسوء الاستخدام هذا ، تواجه Tesla دعاوى قضائية من المالكين الذين يدعون أن خصوصيتهم قد انتهكت.</li>
<li>تسلط الدعاوى القضائية الضوء على المخاوف بشأن إساءة الاستخدام المحتملة للكاميرات داخل السيارة وتثير تساؤلات حول الخصوصية وأمن البيانات في المركبات ذاتية القيادة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39067178">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول المخاوف والخلافات المحيطة بسيارات Tesla ، مثل مشكلات الخصوصية ومراقبة الكاميرا والموثوقية في الطقس البارد والوصول إلى لقطات العملاء.</li>
<li>يحمل المشاركون المختلفون وجهات نظر متناقضة ، حيث يدافع البعض عن تسلا وآخرون عن مخاوف مشروعة بشأن الخصوصية والممارسات الأخلاقية.</li>
<li>يؤكد الإجماع العام على أهمية تحسين الحوكمة وأمن البيانات والشفافية من Tesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://coffeehouse.chat/hn">المقهى: تواصل ودردش مع مستخدمي أخبار القراصنة العشوائيين</a></h2>
<ul>
<li>Coffeehouse عبارة عن منصة تمكن مستخدمي Hacker News من المشاركة في محادثات صوتية مع مستخدمين عشوائيين.</li>
<li>توفر المنصة الحماية ضد recaptcha ، مما يضمن تجربة سلسة وخالية من المتاعب.</li>
<li>يوفر فرصة لمستخدمي Hacker News للتواصل وإجراء مناقشات فردية ذات مغزى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39067496">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش النصوص المنصات أو مواقع الويب حيث يمكن للمستخدمين المشاركة في محادثات صوتية أو نصية فردية مع غرباء عشوائيين.</li>
<li>الآراء حول هذه المنصات مختلطة ، حيث يجدها بعض المستخدمين ممتعة وإيجابية ، بينما لدى البعض الآخر مخاوف تتعلق بالخصوصية وتحفظات بشأن التحدث إلى الغرباء.</li>
<li>تشمل البدائل والاقتراحات المذكورة المحادثات النصية أو IRC أو Discord ، وتتطرق المناقشات إلى موضوعات مثل القلق الاجتماعي وإمكانية الوصول والقضايا الفنية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.space.com/nasa-loses-contact-ingenuity-mars-helicopter">ناسا تفقد الاتصال ببراعة مروحية المريخ خلال الرحلة 72</a></h2>
<ul>
<li>فقدت وكالة ناسا الاتصال بمروحية Ingenuity Mars خلال رحلتها ال 72 على سطح المريخ ، بعد أن وصلت بنجاح إلى أقصى ارتفاع لها وبدأت في الهبوط.</li>
<li>حدث فقدان الاتصال بينما كانت المروحية تعمل ككشافة لمركبة المثابرة.</li>
<li>تقوم ناسا بتحليل البيانات بنشاط وتحديد الخطوات التالية لإعادة الاتصال ، ولكن لا يزال من غير المؤكد ما إذا كان يمكن استعادة الاتصال بالمروحية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39070784">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مواضيع مختلفة تتعلق بوكالة ناسا ، بما في ذلك استراتيجيات الاتصال وأداء المهمة وطول العمر.</li>
<li>يستكشف التحديات التي تواجهها ناسا في تصميم المعدات للبعثات الفضائية والعوامل التي تساهم في نجاح المساعي الهندسية.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضا إلى تأطير ناسا والتصور العام ، والمناقشات حول تخصيص الموارد ، وأهمية إدارة التوقعات وفهم تعقيدات المشاريع الهندسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thewalrus.ca/qr-code-restaurant-menu/">متاعب قوائم رمز الاستجابة السريعة: نداء للقوائم المادية</a></h2>
<ul>
<li>يعبر المؤلف عن تفضيله للقوائم المادية على قوائم رمز الاستجابة السريعة في المطاعم ، مستشهدا بالتجربة الممتعة لقراءة القوائم أثناء رحلتهم إلى إيطاليا.</li>
<li>يسرد المؤلف المضايقات البسيطة لاستخدام قوائم رمز الاستجابة السريعة ، مثل الحاجة إلى إلقاء نظرة على الشاشات والتنقل عبر علامات تبويب متعددة.</li>
<li>يثير المؤلف مخاوف بشأن الآثار المترتبة على الخصوصية ، واستبعاد بعض المستفيدين ، وفقدان الوظائف المحتمل في صناعة الخدمات بسبب اعتماد قوائم رمز الاستجابة السريعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39070246">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعد استخدام قوائم رمز الاستجابة السريعة في المطاعم موضوعا للمناقشة ، مع آراء وخبرات مختلفة.</li>
<li>يجد بعض الأشخاص القوائم الرقمية مريحة وفعالة ، بينما يفضل البعض الآخر القوائم المادية التقليدية ويقدرون التفاعل الشخصي مع طاقم الانتظار.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن قضايا مثل الاتصال والخصوصية والنظافة والتأثير العام على تجربة تناول الطعام.</li>
<li>كما تتطرق المناقشة إلى مواضيع أوسع مثل اعتماد تكنولوجيا الدفع المتقدمة وتفضيل المدفوعات النقدية أو الرقمية.</li>
<li>كما يتم تناول الالتزامات القانونية للشركات لقبول النقد كشكل من أشكال الدفع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.timschumi.net/2024/01/20/ah532-bios-investigation.html">اختفاء كتاب فوجيتسو AH532 BIOS: التحقيق في الحل</a></h2>
<ul>
<li>يحقق المؤلف في مشكلة في كمبيوتر محمول من Fujitsu حيث يتعذر الوصول إلى قائمة إعداد BIOS.</li>
<li>يحاولون طرق مختلفة لحل المشكلة ، بما في ذلك إعادة تعيين إعدادات BIOS ووميض BIOS.</li>
<li>اكتشاف أن أمرا معينا يمسح قائمة التمهيد ويجعل قائمة إعداد BIOS غير قابلة للاستخدام ، فإنها توفر حلا مؤقتا وتخطط لمعالجة المشكلة بشكل دائم في وقت لاحق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39070871">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على تحديات الوصول إلى متغيرات UEFI وتعديلها ، خاصة في أنظمة تشغيل Linux.</li>
<li>يتم تقديم اقتراحات للحلول المحتملة ، مثل تطوير أداة يمكن أن تعمل على كل من Linux و Windows.</li>
<li>واجه بعض المستخدمين مشكلات في الوميض ويوصون باستخدام مكونات أجهزة معينة. تم ذكر إصدارات Windows المثبتة مسبقا على أنها من المحتمل أن تحل مشكلات الأجهزة / البرامج الثابتة ، مما يقلل من الحافز لمزيد من التحقيق. يتم التأكيد على أهمية وجود حل شامل ومتعدد المنصات لتعديل متغيرات تمهيد UEFI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@petervoica/how-an-ugly-single-page-website-makes-5-000-a-month-with-affiliate-marketing-c4974a8d1d69">Diskprices.com تصميم قديم في 5 آلاف دولار شهريا مع التسويق بالعمولة</a></h2>
<ul>
<li>يكسب موقع ويب من صفحة واحدة يسمى diskprices.com ، أنشأه جيريمي جروسر ، 5,000 دولار شهريا من خلال الروابط التابعة المدفوعة.</li>
<li>يعرض موقع الويب محركات الأقراص الثابتة المخفضة من Amazon ويتم تحديثه بانتظام.</li>
<li>على الرغم من تصميمه القديم ، تمكن الموقع من تحقيق نجاح كبير في توليد الدخل عبر الإنترنت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39066480">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Diskprices.com هو موقع ويب للتسويق بالعمولة يكسب 5 آلاف دولار شهريا من خلال توفير معلومات عن أسعار القرص الصلب ، على الرغم من أن دقته قد لا تكون مثالية.</li>
<li>يرجع نجاح الموقع إلى روابطه الخلفية وخبرة المنشئ في تحسين محركات البحث (SEO).</li>
<li>يناقش المستخدمون على منصات مختلفة موضوعات مثل تجربة مستخدم التسوق عبر الإنترنت ، وتصميم مواقع الويب ، وتكتيكات تحسين محركات البحث ، وإمكانية الوصول إلى المحتوى ، مشيدين بنظام التصفية السريع للموقع والقدرة على تلبية تفضيلات المستخدم. يناقش البعض سياسات أمازون بشأن الروابط التابعة وامتثال موقع الويب لمتطلبات الإفصاح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordsandbuttons.online/so_you_think_you_know_c.html">اختبر معلوماتك عن برمجة C باستخدام الكلمات والأزرار عبر الإنترنت</a></h2>
<ul>
<li>Words and Buttons Online عبارة عن منصة تفاعلية توفر برامج تعليمية وعروض توضيحية ومسابقات حول الرياضيات والخوارزميات والبرمجة.</li>
<li>يمكن للمبرمجين اختبار معرفتهم بلغة البرمجة C من خلال اختبار من خمسة أسئلة يتطلب تحديد قيمة الإرجاع الصحيحة.</li>
<li>يقدم موقع الويب أيضا موارد إضافية مثل الكتب حول برمجة C والهندسة للمبرمجين ، بالإضافة إلى روابط إلى خلاصات Github و RSS الخاصة بهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39072319">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشات على جوانب مختلفة من البرمجة في C ، مثل أنواع البيانات والسلوك غير المحدد ومشكلات التوافق وتحديات كتابة التعليمات البرمجية.</li>
<li>يشارك المشاركون آرائهم وخبراتهم ، مع التركيز على أهمية فهم السلوك المحدد وغير المحدد في برمجة C.</li>
<li>تتطرق المناقشات أيضا إلى لغات البرمجة الأخرى ، والأنظمة المدمجة ، وإدارة التعقيد ، والتحديات والمراوغات الفريدة المرتبطة ببرمجة C.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Spotube: عميل Spotify مفتوح المصدر مع تكامل YouTube" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Spotube%3A%20%D8%B9%D9%85%D9%8A%D9%84%20Spotify%20%D9%85%D9%81%D8%AA%D9%88%D8%AD%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%AF%D8%B1%20%D9%85%D8%B9%20%D8%AA%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84%20YouTube&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A2%D9%A1%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
