<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 10:07:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-20]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/20&#39;</h2>
<h1>2024-01-20</h1>
<h2><a href="https://laplab.me/posts/whats-that-touchscreen-in-my-room/">اكتشاف شاشة لمس غامضة: كشف النقاب عن نظام مراقبة الطاقة ووظائفه الخفية</a></h2>
<ul>
<li>عثر المؤلف على جهاز بشاشة تعمل باللمس في شقتهم تبين أنه نظام لمراقبة الطاقة.</li>
<li>اكتشفوا جهازا لوحيا قديما يعمل بنظام Android به تطبيقات مثبتة مسبقا ، سمح لهم أحدها بمراقبة استخدامهم للطاقة.</li>
<li>من خلال فحص الشبكة ، وجدوا خادم Node .js وخادم DNS وخادم SSH مخفي على الجهاز ، وتمكنوا من الوصول لاستكشاف ملفاته.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39063242">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المحادثة مواضيع مختلفة تتعلق باستهلاك الطاقة وأجهزة المراقبة وأمن إنترنت الأشياء والأنظمة الكهربائية.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم في مراقبة استهلاك المرافق ، والمخاوف بشأن الخصوصية والتحكم في البيانات ، والإحباط من أجهزة إنترنت الأشياء.</li>
<li>تشمل التقنيات المحددة المذكورة ميكروكنترولر Jazelle DBX و Raspberry Pico الدقيقة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/01/fujitsu-bugs-that-sent-innocent-people-to-prison-were-known-from-the-start/">فوجيتسو تعترف بمعرفتها المسبقة بالأخطاء التي تسببت في إدانات خاطئة في فضيحة مكتب بريد المملكة المتحدة</a></h2>
<ul>
<li>اعترفت شركة فوجيتسو بأن الأخطاء البرمجية في نظام هورايزون الخاص بها ، الذي يستخدمه مكتب بريد المملكة المتحدة ، كانت موجودة منذ البداية ، مما أدى إلى مقاضاة أكثر من 900 عامل بريد بشكل غير مشروع.</li>
<li>تم إخفاء الأخطاء عمدا عن محامي الأفراد المتهمين خطأ ، وتم تغيير إفادات الشهود من قبل مكتب البريد لإعطاء مظهر أن النظام كان يعمل بشكل صحيح.</li>
<li>وقد ألغي ما يقرب من 93 إدانة، ولا تزال هناك تسويات تعويض معلقة. وقد تؤدي الفضيحة إلى تغييرات في النظام الذي يسمح للشركات الخاصة بمقاضاة الأفراد. اعتذرت فوجيتسو والتزمت بالمساعدة في تعويض الضحايا ، بينما تخطط حكومة المملكة المتحدة لإدخال قانون جديد لتبرئة وتقديم تعويضات سريعة لأولئك الذين أدينوا زورا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39059307">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثارت فضيحة مكتب البريد البريطاني التي تورطت فيها شركة فوجيتسو مناقشات حول مواضيع مختلفة بما في ذلك التلاعب بإفادات الشهود وثقافة الشركة وقضايا البرمجيات.</li>
<li>أثارت الفضيحة مخاوف بشأن الإدانات الخاطئة ، وتأثيرها على الأفراد ، والحاجة إلى نظام قانوني عادل.</li>
<li>كما سلطت المناقشات الضوء على العيوب في عمليات تطوير البرمجيات، والمشتريات الحكومية، ودور الملاحقات القضائية الخاصة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.malaymail.com/news/money/2024/01/19/thailand-discovers-nearly-15-million-tonnes-of-lithium/113414">تايلاند تكتشف 15 مليون طن من الليثيوم ، مما يعزز طموحات السيارات الكهربائية</a></h2>
<ul>
<li>اكتشفت تايلاند ما يقرب من 15 مليون طن من رواسب الليثيوم ، مما جعل نفسها ثالث أكبر مورد لليثيوم على مستوى العالم بعد بوليفيا والأرجنتين.</li>
<li>يعد هذا الاكتشاف تطورا مهما لهدف تايلاند المتمثل في أن تصبح مركزا إقليميا لتصنيع السيارات الكهربائية.</li>
<li>ومع ذلك ، لا يزال الاستخدام التجاري لرواسب الليثيوم هذه غير مؤكد ، وتقوم الحكومة حاليا بتقييم صلاحيتها. ترى تايلاند هذا كفرصة لتحقيق الاكتفاء الذاتي في إنتاج بطاريات السيارات الكهربائية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057502">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثار اكتشاف رواسب الليثيوم في تايلاند نقاشا حول العرض العالمي وآثاره المحتملة.</li>
<li>هناك شكوك حول الكمية المبلغ عنها من الليثيوم وجدواها الاقتصادية ، مما يثير الشكوك حول أهميتها في تلبية الطلب.</li>
<li>تتعمق المحادثة أيضا في الموضوعات ذات الصلة مثل التأثير البيئي لاستخراج الليثيوم ، وإعادة تدوير بطاريات الليثيوم ، وأهمية استقلال الطاقة. كما تم ذكر الاعتبارات الجيوسياسية والصراعات على الموارد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://billsworld.neocities.org/">عد بالزمن إلى الوراء: جرب الحنين إلى الويب من خلال موقع ويب مستوحى من عام 1999</a></h2>
<ul>
<li>طور المؤلف موقعا إلكترونيا يحاكي تصميم وجماليات مواقع الويب من عصر 1999.</li>
<li>يشجعون الآخرين على زيارة موقع الويب الخاص بهم وأن يصبحوا جزءا من حلقة الويب الخاصة بهم من خلال عرض زر ويب على مواقعهم الخاصة.</li>
<li>يهدف الموقع إلى استحضار الحنين إلى الماضي والاحتفال باتجاهات التصميم للإنترنت في تسعينيات القرن العشرين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057862">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول الحنين إلى الأيام الأولى للإنترنت ، وتحديدا تصميم الويب ووظائفه في أواخر تسعينيات القرن العشرين.</li>
<li>يتذكر المشاركون بساطة التخطيطات والتقنيات المستندة إلى HTML مثل صور GIF المتشابكة وملفات JPEG التقدمية.</li>
<li>يعبر البعض عن التعب من اتجاه مواقع الويب ذات الطراز القديم ، بينما يجادل آخرون بأن الإنترنت الحديث يوفر تقنيات وميزات أكثر تقدما.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/graphene-semiconductor">اكتشاف رائد: رقاقة قائمة على الجرافين تتفوق على السيليكون في حركة الإلكترون</a></h2>
<ul>
<li>ابتكر باحثون في Georgia Tech أول شريحة تشغيل في العالم مصنوعة من الجرافين ، وهي مادة ذات حركة إلكترونية فائقة مقارنة بالسيليكون.</li>
<li>تتمتع الرقائق القائمة على الجرافين بالقدرة على التفوق على بدائل السيليكون من حيث السرعة واستهلاك الطاقة.</li>
<li>يمكن أن يؤدي هذا الاختراق إلى أجهزة إلكترونية أكثر كفاءة وتقدما في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056169">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير شريحة جديدة قائمة على الجرافين تسمى SEC ، لمعالجة مشكلة فجوة النطاق التي تواجهها ترانزستورات الجرافين وجعلها قابلة للتطبيق للإلكترونيات الرقمية.</li>
<li>توفر الترانزستورات التي تعمل بتردد تيراهيرتز باستخدام SEC سرعات أسرع بعشر مرات من الترانزستورات الحالية القائمة على السيليكون.</li>
<li>هناك نقاش حول إمكانات الرقائق القائمة على الجرافين ، مع تأكيد البعض على الحاجة إلى مزيد من البحث والتطوير لتحديد فعاليتها. كما تتم مناقشة عملية تصنيع الجرافين وتطبيقاته المحتملة وقيوده.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ceph.io/en/news/blog/2024/ceph-a-journey-to-1tibps/">بناء رقم قياسي في مجموعة واحدة: تحقيق أداء 1 تيرابايت / ثانية</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربته في بناء واختبار نشر NVMe بسعة 10 بيتابايت لشركة تنتقل من مجموعة Ceph المدعومة من محركات الأقراص الثابتة.</li>
<li>يتضمن التكوين الجديد عقدا أصغر مع معدل نقل أسرع للذاكرة والمزيد من موارد وحدة المعالجة المركزية وإنتاجية أكبر للشبكة.</li>
<li>كشف اختبار الأداء عن مشكلات تتعلق بالنتائج غير المتسقة وانخفاض الأداء ، ربما بسبب مشكلات من جانب kernel وعلامات ترجمة غير صحيحة ، ولكن تم تحقيق نتائج رائعة بعد حل انقطاع الخدمة وإجراء اختبارات إضافية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39060339">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون تجاربهم وآرائهم حول استخدام Ceph ، وهو حل تخزين معرف بالبرمجيات ، على إعدادات الأجهزة المختلفة.</li>
<li>تتضمن المحادثة مناقشات حول أداء CEPH وتعقيده وملاءمته في بيئات مختلفة ، بما في ذلك الإعدادات المنزلية والمهنية.</li>
<li>كما تم ذكر حلول التخزين الأخرى مثل EOS و glusterfs و ZFS ، بالإضافة إلى معدات وقدرات الشبكات ، في المناقشة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.chybby.com/posts/building-a-usb-snes-controller">تحويل وحدة تحكم SNES قديمة إلى لوحة ألعاب USB باستخدام Arduino</a></h2>
<ul>
<li>يروي المؤلف تجربتهم في شراء وحدة تحكم SNES قديمة في طوكيو وتحويلها إلى وحدة تحكم USB لأجهزة الكمبيوتر الخاصة بهم.</li>
<li>يتعمقون في مكونات الأجهزة الخاصة بوحدة تحكم SNES وكيف تنقل ضغطات الأزرار.</li>
<li>يصف المؤلف عملية استخدام لوحة Arduino لبرمجة وحدة التحكم وإعادة تعيين أزرار SNES إلى أزرار لوحة ألعاب HID ، بما في ذلك توفير مقتطفات التعليمات البرمجية وتعليمات الإعداد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39054671">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على إنشاء وحدات تحكم DIY USB SNES وتحويل وحدات التحكم في الألعاب القديمة إلى USB ، حيث يشارك المستخدمون تجاربهم وتقنياتهم لبناء وحدات التحكم والمحولات.</li>
<li>تتم مناقشة إيجابيات وسلبيات وحدات التحكم في الألعاب المختلفة ، إلى جانب القيود والتطورات في التكنولوجيا.</li>
<li>يتم استكشاف مزايا وعيوب استخدام لوحات ألعاب USB HID على أجهزة الكمبيوتر ، بما في ذلك توفر المحولات وأجهزة التحكم لإعدادات الألعاب القديمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/01/canadian-man-stuck-in-triangle-of-e-commerce-fraud/">رجل كندي متهم زورا في عملية احتيال التجارة الإلكترونية ، عالق في مأزق قانوني</a></h2>
<ul>
<li>يسعى تيموثي باركر إلى تبرئة اسمه بعد اتهامه زورا بتنظيم عملية احتيال معقدة للتجارة الإلكترونية تعرف باسم &quot;احتيال التثليث&quot;.</li>
<li>يتضمن الاحتيال في التثليث مستهلكا يشتري عنصرا عبر الإنترنت ، ويستخدم البائع بيانات بطاقة الدفع المسروقة لشراء نفس العنصر من بائع تجزئة عبر الإنترنت ، والطرف الوحيد المتبقي للاعتراض على المعاملة هو مالك البطاقة المسروقة.</li>
<li>يدعي باركر أنه اشترى سلعا لمجتمعه باستخدام بطاقة الدفع الخاصة به من بائع على أمازون ، لكنه تلقى لاحقا اتهامات من امرأة في أونتاريو باختراق حسابها في وول مارت.</li>
<li>ألقي القبض على باركر من قبل شرطة الخيالة الملكية الكندية ، وفقد وظيفته ، ولديه الآن سجل جنائي يؤثر على فرص عمله.</li>
<li>يعتقد باركر أنه وامرأة أونتاريو ضحيتان للاحتيال في التثليث ، حيث اخترق شخص ما حسابها وأضاف اسم باركر وعنوانه كمستلم.</li>
<li>على الرغم من تقديم الأدلة ، تم إيقاف تهم باركر ، مما جعله غير قادر على تبرئة اسمه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056733">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف الملخص مواضيع مختلفة في كندا ، مثل الاحتيال وإنفاذ القانون والعنصرية والحقوق القانونية.</li>
<li>ويسلط الضوء على حالات محددة تنطوي على سوء المعاملة والاتهامات الخاطئة من قبل شرطة الخيالة الملكية الكندية.</li>
<li>يتناول الملخص أيضا الحاجة إلى الإصلاح والتحديات المتعلقة بالتحقق من الخلفية والسجلات الجنائية وسياسات الهجرة والاحتيال في التجارة الإلكترونية وأمن بطاقات الائتمان ومسؤولية شركات مثل أمازون في منع عمليات الاحتيال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sourcehut.org/blog/2024-01-19-outage-post-mortem/">انقطاع SourceHut لمدة 170 ساعة: الدروس المستفادة والخطط المستقبلية</a></h2>
<ul>
<li>عانى SourceHut ، وهو مركز بيانات ، من انقطاع طويل لمدة 170 ساعة نتيجة لهجوم DDoS والترحيل في حالات الطوارئ.</li>
<li>وعلى الرغم من استعادة بعض الخدمات، فقد كانت هناك صعوبات وتأخيرات في التعافي التام.</li>
<li>تتخذ SourceHut خطوات لمنع الحوادث المستقبلية ، مثل تعزيز البنية التحتية وتعزيز التكرار ، وتعمل بنشاط على استكشاف حلول لتقليل وقت التوقف عن العمل وتعزيز المرونة في مواجهة الأحداث المماثلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056902">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول مواضيع مختلفة تتعلق ب Sourcehut ، وهي منصة لتطوير البرمجيات ، بما في ذلك انقطاع الشبكة ، والتجارب مع مزودي الخدمة ، والقضايا المتعلقة بالحفاظ على خدمة Mercurial.</li>
<li>هناك تكهنات حول الدوافع وراء هجوم DDoS على Sourcehut ، بالإضافة إلى مناقشات حول قيود المحتوى ونماذج التعاون.</li>
<li>تتطرق المقالة أيضا إلى موضوعات مثل مصادقة SMTP ، ومزايا استخدام تدفق git-send-email ، والتحديات في الحفاظ على المشاريع مفتوحة المصدر ، وتأثير الأدوات السحابية على وقت الاسترداد وإعداد البنية التحتية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mozilla.github.io/platform-tilt/">يواجه Firefox تحديات تقنية على المنصات الرئيسية</a></h2>
<ul>
<li>يسلط الملخص الضوء على المشكلات الفنية التي يواجهها Firefox على منصات البرامج الرئيسية ، مثل قيود الأمان ومشكلات الاستقرار والأداء وعيوب الوظائف مقارنة بمتصفحات الطرف الأول.</li>
<li>تم ذكر التغييرات المقترحة لمعالجة هذه المشكلات ، مع الإشارة إلى أداة تعقب مشكلات إمالة النظام الأساسي لمزيد من المناقشة والتفاصيل.</li>
<li>يصنف الملخص مشكلات محددة بناء على البائعين Apple و Google و Microsoft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39061587">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول مسألة التطبيقات التي تطلق متصفحات الويب الخاصة بها بدلا من المتصفح المفضل للمستخدم ، مما يثير مخاوف بشأن التجسس على نشاط الويب والحفاظ على سجل التصفح.</li>
<li>يتم تقديم اقتراحات لتصنيف التطبيقات على أنها &quot;متصفحات ويب&quot; أو &quot;ليست متصفحات ويب&quot; لمعالجة هذه المخاوف وتوفير تحكم المستخدم في تجربة التصفح الخاصة بهم.</li>
<li>يواجه المطورون تحديات في تحديد النطاقات التي يمكن التواصل معها ، مما يؤدي إلى استخدام قائمة بيضاء صغيرة ، في حين أن القيود المفروضة على محركات متصفح الطرف الثالث على أجهزة iOS ، وخاصة احتكار Safari ، تثير المخاوف. تتطرق المناقشة أيضا إلى احتكارات المتصفح ومقارنات الأداء وقضايا الخصوصية ونقاط الضعف الأمنية في متصفحات الويب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msrc.microsoft.com/blog/2024/01/microsoft-actions-following-attack-by-nation-state-actor-midnight-blizzard/">مايكروسوفت تستجيب لهجوم الدولة القومية من قبل عاصفة ثلجية منتصف الليل</a></h2>
<ul>
<li>اكتشفت Microsoft هجوما لدولة قومية من قبل مجموعة تسمى Midnight Blizzard في 12 يناير 2024.</li>
<li>تضمن الهجوم اختراق حساب تجريبي للوصول إلى عدد محدود من حسابات البريد الإلكتروني للشركات ، بما في ذلك القيادة العليا.</li>
<li>خففت عملية الاستجابة الفورية من Microsoft من الهجوم ومنعت ممثل التهديد من الوصول إلى بيئات العملاء أو أنظمة الإنتاج أو التعليمات البرمجية المصدر أو أنظمة الذكاء الاصطناعي. تتخذ Microsoft المزيد من الإجراءات الأمنية وستوفر تحديثات مع استمرار التحقيق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39061800">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مايكروسوفت تؤكد خرق أمني من قبل ممثل الدولة القومية Midnight Blizzard مما يعرض عددا صغيرا من حسابات البريد الإلكتروني للشركات للخطر.</li>
<li>لم يتم الوصول إلى بيانات العملاء وأنظمة الإنتاج ، ولكن لا تزال هناك مخاوف بشأن الخطورة والآثار المترتبة على أمن البيانات.</li>
<li>انتقادات تجاه Microsoft للسماح بالاختراق والاستجابة ، ومناقشة التدابير الأمنية ، والعواقب المحتملة للمستخدمين ، واقتراحات لتحسين الأمن السيبراني. وتجري مناقشة إسناد الهجوم إلى الحكومة الروسية، والتكهنات حول اللغة الغامضة المستخدمة لوصف الخرق. تتضمن المحادثة خيارات استضافة بديلة ، وضعف الأنظمة المختلفة ، واستخدام أسماء تشبه ألعاب الفيديو لممثلي التهديد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2-yBlZplnKQ">المركبة الفضائية اليابانية SLIM تهبط بنجاح على سطح القمر ، وتسلط الضوء على تقنية الهبوط الدقيقة [فيديو]</a></h2>
<ul>
<li>وتستخدم البعثة القمرية الصينية المركبة الفضائية SLIM، التي تستخدم قوى الجاذبية ومجهزة بألواح شمسية ومركبات جوالة.</li>
<li>تهدف المهمة إلى دراسة التكوينات الصخرية وتحليل معدن الزبرجد الزيتوني على سطح القمر.</li>
<li>على الرغم من بعض مشاكل الخلايا الشمسية ، فقد هبطت المركبة الفضائية بنجاح وأقامت اتصالات ، مما يدل على أهمية تكنولوجيا الهبوط الدقيقة والتعاون العالمي في استكشاف القمر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056403">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حققت اليابان أول هبوط سلس على سطح القمر مع المركبة الفضائية SLIM ، لكنها تواجه مشكلات في الخلايا الشمسية وطاقة البطارية.</li>
<li>يقوم الفريق بجمع البيانات قبل فشل البطارية ، مما يثير مخاوف بشأن نجاح المهمة دون وظائف الألواح الشمسية المناسبة.</li>
<li>هناك نقاش حول المركبة الكروية LEV2 ، ومشاركة تومي في صنع الألعاب والروبوتات ، والمناقشات حول أسماء الفوهات وتأثير الهبوط على سطح القمر على الثقافة. وتشير التكهنات إلى أن جاكسا ربما تكون قد تعاقدت من الباطن على بعض جوانب برنامج الفضاء مع شركات خاصة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.cnrs.fr/articles/french-cheese-under-threat">صناعة الجبن الفرنسية تواجه تهديدا من نقص التنوع الميكروبي</a></h2>
<ul>
<li>صناعة الجبن الأزرق الفرنسي معرضة للخطر بسبب توحيد طرق الإنتاج ، مما يؤدي إلى نقص التنوع الوراثي في الفطريات المستخدمة في التخمير.</li>
<li>يحتوي جبن Termignon الأزرق ، المنتج في جبال الألب الفرنسية ، على مجموعة فريدة من Penicillium roqueforti التي يمكن أن تساعد في تنويع المجموعة الجينية وإنقاذ الصناعة.</li>
<li>تواجه صناعة جبن كاممبرت بالفعل الانقراض لأنها تعتمد فقط على سلالة واحدة من Penicillium camemberti التي فقدت قدرتها على التكاثر ، مما يسلط الضوء على الحاجة الملحة للتنوع الجيني من خلال التكاثر الجنسي بسلالات مختلفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39055506">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشمل الموضوعات التي يتم تناولها في هذه المجموعة الجبن الفرنسي ، وتنوع التفاح ، وحركة المنتجات القبيحة ، والحساسية تجاه الجبن الأزرق.</li>
<li>تسلط المناقشات الضوء على مخاوف مثل نقص التنوع الميكروبي في الجبن الفرنسي ، واللوائح المتعلقة بالحليب والجبن غير المبستر في الولايات المتحدة ، والتغيرات الجينية في البكتيريا المستخدمة في إنتاج الجبن ، وتوافر وتسعير بعض المواد الغذائية ، ومشكلة هدر الطعام وتصور المنتجات &quot;القبيحة&quot; ، والانخفاض المحتمل للأجبان الزرقاء بسبب نقص التنوع الجيني.</li>
<li>توفر هذه المجموعة رؤى قيمة حول جوانب مختلفة من صناعة الأغذية ، بما في ذلك الجودة واللوائح والاستدامة وتفضيلات المستهلكين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057219">كتب ومشاريع تلهم فلسفة الهندسة</a></h2>
<ul>
<li>المؤلف مهندس برمجيات لديه شغف بأجهزة الكمبيوتر ورغبة في تعلم مفاهيم جديدة.</li>
<li>إنهم مهتمون بالعثور على الكتب والمشاريع التي ألهمت الآخرين وطورت فلسفة هندسية شخصية.</li>
<li>إنهم يبحثون على وجه التحديد عن توصيات في مجال الهندسة الأوسع ، وليس فقط هندسة البرمجيات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057219">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>هذه مجموعة من المناقشات والتوصيات للكتب حول مجموعة متنوعة من الموضوعات ، بما في ذلك فلسفة الهندسة وتصميم البرمجيات وعلوم الكمبيوتر والترميز وصيانة الدراجات النارية.</li>
<li>يقترح المستخدمون كتبا تستكشف الآثار الاجتماعية للهندسة ، وتنتقد ثقافة التكنولوجيا ، وتناقش فلسفة التكنولوجيا.</li>
<li>تغطي التوصيات أيضا موضوعات مثل التفكير المنظومي وأخلاقيات المعلومات والجودة في الهندسة والإبداع في الهندسة والعلوم.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="اكتشاف شاشة لمس غامضة: كشف النقاب عن نظام مراقبة الطاقة ووظائفه الخفية" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%83%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D9%81%20%D8%B4%D8%A7%D8%B4%D8%A9%20%D9%84%D9%85%D8%B3%20%D8%BA%D8%A7%D9%85%D8%B6%D8%A9%3A%20%D9%83%D8%B4%D9%81%20%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%82%D8%A7%D8%A8%20%D8%B9%D9%86%20%D9%86%D8%B8%D8%A7%D9%85%20%D9%85%D8%B1%D8%A7%D9%82%D8%A8%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%B7%D8%A7%D9%82%D8%A9%20%D9%88%D9%88%D8%B8%D8%A7%D8%A6%D9%81%D9%87%20%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%81%D9%8A%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A2%D9%A0%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-19]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/19&#39;</h2>
<h1>2024-01-19</h1>
<h2><a href="https://waxy.org/2024/01/the-quiet-death-of-ellos-big-dreams/">زوال إيلو: نهاية مخيبة للآمال لشبكة اجتماعية خالية من الإعلانات</a></h2>
<ul>
<li>تم إغلاق Ello ، وهي شبكة اجتماعية تهدف إلى أن تكون بديلا خاليا من الإعلانات ل Facebook ، فجأة ، مما ترك المستخدمين محبطين.</li>
<li>على الرغم من التزامها الأولي بالخصوصية وحماية بيانات المستخدم ، واجهت Ello تحديات في الحفاظ على قيمها أثناء البحث عن تمويل للنمو وتحقيق الدخل.</li>
<li>أدت التغييرات في الملكية والإدارة ، إلى جانب الصعوبات المالية ، في النهاية إلى الإغلاق المفاجئ للمنصة دون إعطاء المستخدمين فرصة للحفاظ على محتواهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39043871">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المقالة وسلسلة التعليقات مواضيع مختلفة تتعلق بمنصات الشبكات الاجتماعية ، بما في ذلك نماذج التمويل وتحديات تحقيق الدخل وتأثير رأس المال الاستثماري.</li>
<li>تتم مناقشة أمثلة على كل من المنصات الناجحة (Ello و Mastodon) والفاشلة (Bluesky) ، مما يوفر سياقا واقعيا.</li>
<li>تتعمق المناقشات في أهمية نمو المستخدمين ، والتحكم في المؤسس ، والحفاظ على المبادئ في المشاريع التجارية ، مع استكشاف مخاطر وتحديات طرق التمويل وتحقيق الدخل المختلفة. ومن المسلم به أيضا التأثير السلبي للمستثمرين الخارجيين وصعوبات بناء شبكات اجتماعية ناجحة. بشكل عام ، سلطت المحادثات الضوء على التعقيدات والشكوك المحيطة بالاستدامة والنماذج المالية لمنصات التواصل الاجتماعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gds.blog.gov.uk/2024/01/17/how-we-migrated-our-postgresql-database-with-11-seconds-downtime/">يقوم فريق Notify بترحيل قاعدة بيانات PostgreSQL بنجاح مع وقت تعطل مدته 11 ثانية فقط</a></h2>
<ul>
<li>نجح فريق GOV.UK Notify في ترحيل قاعدة بيانات PostgreSQL الخاصة بهم بأقل وقت تعطل باستخدام AWS Database Migration Service (DMS).</li>
<li>تضمنت عملية الترحيل إعداد مثيل DMS ، وإنشاء قاعدة البيانات المستهدفة ، وإجراء تحميل كامل للبيانات ، وتنفيذ النسخ المتماثل المستمر.</li>
<li>أدى الترحيل إلى توقف 11 ثانية فقط ، متجاوزا هدفهم البالغ أقل من 5 دقائق. يخطط الفريق لترحيل تطبيقاتهم إلى AWS Elastic Container Service (ECS) في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39048317">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة موضوعات مثل عمليات نشر AWS RDS Blue-Green وقيود الرجوع إلى إصدار أقدم من قاعدة البيانات لترحيل قاعدة البيانات.</li>
<li>تتم أيضا مناقشة التحديات المتعلقة بأطر عمل ترحيل قاعدة البيانات والمشكلات المتعلقة بخدمة AWS Data Migration Service (DMS).</li>
<li>كما تتطرق المناقشة إلى الخدمات السحابية الحكومية، وأمن البيانات والمخاوف السيادية، وإيجابيات وسلبيات الاستعانة بمصادر خارجية لخدمات تكنولوجيا المعلومات للشركات الأجنبية، لا سيما في القطاع العام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ftp.mfek.org/Reiser/Letters/%E2%84%962%20Hans%E2%86%92Fred/reiser_response.html">هانز رايزر يعتذر عن التأخير ويناقش إهمال ReiserFS في نواة لينكس</a></h2>
<ul>
<li>يعتذر هانز رايزر ، مبتكر ReiserFS V3 و Reiser4 ، عن التأخير في رده على رسالة ويقترح استخدام تقنيات التعرف الضوئي على الحروف لتحسين أوقات الاستجابة.</li>
<li>يطلب Reiser المشورة بشأن مكان إرسال الرسالة والمعلومات حول Reiser5 ، بالإضافة إلى أنظمة الملفات وطرق الضغط الأخرى.</li>
<li>يقدم نفسه على أنه في السجن بتهمة قتل زوجته في عام 2006 ، ويعرب عن ندمه على جريمته ، ويقدم اعتذارا مفصلا وتاريخا ل ReiserFS V3 و V4 ، ويسلط الضوء على المشكلات الفنية ويذكر أن ReiserFS 4 هو خيار أكثر استدامة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39042626">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المقال سقوط هانز رايزر ، مبتكر نظام الملفات ReiserFS ، الذي أدين بالقتل العمد وإخفاء جثة زوجته.</li>
<li>يستكشف سلوك رايزر وآراء أولئك الذين عرفوه ، ويقدم نظرة ثاقبة لشخصيته وأفعاله.</li>
<li>تتعمق المحادثة في مواضيع أعمق مثل الخلاص الشخصي ، ومفهوم الشر ، وموثوقية ReiserFS ، مما يوفر للقراء تحليلا مثيرا للتفكير للقضية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elists.isoc.org/pipermail/internet-history/2024-January/009265.html">وفاة رائد الإنترنت ديف ميلز</a></h2>
<ul>
<li>توفي ديف ميلز ، وهو شخصية بارزة في الأيام الأولى للإنترنت ، بسلام.</li>
<li>قدم مساهمات كبيرة في جوانب مختلفة من تكنولوجيا الإنترنت ، بما في ذلك بروتوكول وقت الشبكة ، وأجهزة توجيه Fuzzball ، وفريق عمل INARG ، ومختبرات COMSAT ، وجامعة ديلاوير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39051246">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>توفي ديف ميلز ، المهندس الأصلي لبروتوكول وقت الشبكة (NTP) ، تاركا وراءه تأثيرا كبيرا على تطوير الوقت المتزامن في أنظمة الكمبيوتر والإنترنت.</li>
<li>وضع عمله الرائد في NTP الأساس لأنظمة التوقيت الحديثة.</li>
<li>ينعي مجتمع التكنولوجيا فقدان ميلز ويعرب عن امتنانه لمساهماته التي لا تقدر بثمن في هذا المجال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thesisdriven.com/p/the-case-for-single-stair-multifamily">فتح بناء المساكن: حالة المباني متعددة العائلات ذات الدرج الواحد</a></h2>
<ul>
<li>يمكن أن يؤدي إضفاء الشرعية على المباني متعددة العائلات ذات الدرج الواحد إلى زيادة بناء المساكن ومعالجة مخاوف القدرة على تحمل التكاليف في الولايات المتحدة.</li>
<li>يتعمق المقال في تاريخ وتأثير لوائح الخروج على التصميم والقدرة على تحمل التكاليف.</li>
<li>يدعو مركز البناء في أمريكا الشمالية إلى إصلاح قوانين البناء للسماح بالمباني ذات الدرج الواحد حتى ستة طوابق كوسيلة لتحقيق تصميمات مساكن أكثر كفاءة وبأسعار معقولة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39043956">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش قسم المقالة والتعليقات تأثير لوائح الإسكان على تكاليف الإسكان والقدرة على تحمل التكاليف.</li>
<li>تؤكد المحادثة على الحاجة إلى إعادة تقييم وتقليل اللوائح لمعالجة أزمة الإسكان.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي يتم تناولها فعالية قوانين تقسيم المناطق ، وكثافة المساكن والقدرة على تحمل التكاليف ، وأنظمة السلامة من الحرائق في المباني ، واستخدام الخشب في البناء ، وتحقيق التوازن بين السلامة والتطبيق العملي في اللوائح ، ودور اللوائح في معالجة التمييز.</li>
<li>وتختتم المحادثة بمقارنة لوائح وإحصاءات السلامة من الحرائق بين مختلف البلدان.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/wenquai/status/1748016021808595242">خفض تكاليف الذكاء الاصطناعي بنسبة 99٪: دليل النجاح</a></h2>
<ul>
<li>نجح منشئ تطبيق Wanderer في خفض تكاليف الذكاء الاصطناعي بنسبة 99٪ مع تحسين زمن الوصول والحفاظ على الجودة.</li>
<li>شارك المنشئ دليل اللعب الخاص به مع رؤى حول كيفية تحقيقه لهذا التخفيض الملحوظ في التكلفة.</li>
<li>يعد هذا التخفيض في التكلفة أمرا مهما لأنه يسلط الضوء على إمكانية تحسين نفقات الذكاء الاصطناعي وتحسين الأداء في وقت واحد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39048948">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشات حول استخدام نماذج OpenAI وتثير مخاوف بشأن قانونية وأخلاقيات انتهاك شروط خدمة OpenAI.</li>
<li>يناقش المشاركون القيود والمخاطر المحتملة لاستخدام النماذج ويناقشون القيمة والعواقب المحتملة للنهج المختلفة لاستخدام الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تتطرق المحادثات أيضا إلى انتهاكات حقوق الطبع والنشر ، وقابلية تنفيذ شروط الخدمة ، ومخاوف جودة البيانات والشفافية ، واستخدام البيانات الاصطناعية ، والإجراءات القانونية المحتملة ضد OpenAI ، وتسليط الضوء على التعقيدات والاعتبارات الأخلاقية التي ينطوي عليها استخدام نماذج الذكاء الاصطناعي وإنفاذ الشروط والأحكام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ergaster.org/posts/2024/01/18-escaping-surveillance-capitalism-at-scale/">الهروب من رأسمالية المراقبة: الاستراتيجيات والقيود والحاجة إلى نهج شامل</a></h2>
<ul>
<li>يتناول المقال قضية رأسمالية المراقبة ويقترح استراتيجيات بديلة لمكافحتها.</li>
<li>يدرس القيود المفروضة على الاشتراكات المدفوعة ويسلط الضوء على فعالية الاستضافة الذاتية لمنع رأسمالية المراقبة.</li>
<li>قد تواجه الاستضافة الذاتية تحديات قابلية التوسع وتتطلب خبرة فنية. يناقش المقال أيضا مفهوم التشفير من طرف إلى طرف (E2EE) ولكنه يشير إلى عيوبه ويؤكد على الحاجة إلى نهج شامل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39043547">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف هذه المناقشة مواضيع مختلفة حول الخصوصية وأمن البيانات ورأسمالية المراقبة.</li>
<li>يتم اقتراح حلول وبدائل لحماية المعلومات الشخصية ، مثل أنظمة الخادم اللامركزية والتشفير.</li>
<li>كما تسلط المحادثة الضوء على المخاوف المتعلقة بجمع البيانات، وعدم الدقة في التنميط، وتأثير رأسمالية المراقبة على الحريات الشخصية، مع التأكيد على أهمية الخصوصية والحاجة إلى التنظيم في ممارسات البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.clawhammer.net/blog/posts/2024-01-19-CultureChange/">ثقافة Google المتغيرة: من تقييم الموظفين إلى التحديات المالية</a></h2>
<ul>
<li>يتأمل المؤلف ، وهو موظف سابق في Google ، في ثقافة الشركة المبكرة المتمثلة في إعطاء الأولوية لرفاهية الموظفين ويناقش نهج Google الفريد لإعادة التنظيم عن طريق نقل الموظفين بدلا من تسريحهم.</li>
<li>ومع ذلك ، يعترف المؤلف أنه مع نمو Google ومواجهة صعوبات مالية ، تغيرت هذه الثقافة ، مما أدى إلى تسريح العمال واتباع نهج أكثر تقليدية لتخصيص الموارد.</li>
<li>يؤكد المؤلف على أهمية تقدير الموظفين وخلق ثقافة السلامة النفسية لتعزيز الإنتاجية والإبداع ويقترح أن الشركات الصغيرة قد تجد أنه من الأسهل الحفاظ على نهج عملي لإعادة تنظيم الموظفين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39051655">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي هذه المناقشة جوانب مختلفة من ثقافة Google وإدارتها واستراتيجيات الابتكار ومعاملة الموظفين والنمو المالي.</li>
<li>يحلل المعلقون تحديات الحفاظ على مبادئ Google وثقافتها أثناء نموها ، فضلا عن انخفاض أدائها وابتكارها.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضا إلى سياسات المكتب ، وتأثير ثقافة الشركة على الروح المعنوية والإنتاجية ، وأهمية تقييم الموظفين. ويناقش انتهاك حقوق الطبع والنشر، وتأثير الذكاء الاصطناعي على الصحافة، وتعويض وسائل الإعلام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00130-8">يتيح AlphaFold اكتشاف مخدر جديد لمضادات الاكتئاب</a></h2>
<ul>
<li>حددت AlphaFold ، وهي أداة للتنبؤ ببنية البروتين ، مئات الآلاف من الجزيئات المخدرة المحتملة التي يمكن استخدامها في تطوير مضادات اكتئاب جديدة.</li>
<li>أظهرت الدراسات الحديثة أن تنبؤات AlphaFold ذات قيمة لاكتشاف الأدوية ، ولكن الاعتماد فقط على الهياكل المتوقعة له قيود ، وغالبا ما تكون هناك حاجة إلى نماذج تجريبية أكثر تفصيلا.</li>
<li>تستخدم Isomorphic Labs ، وهي شركة منبثقة عن DeepMind ، AlphaFold في جهودها لاكتشاف الأدوية وقد حصلت على صفقات مع شركات الأدوية ، مما يشير إلى إمكانات أدوات مثل AlphaFold للمساعدة بشكل كبير في البحث عن أدوية جديدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39049703">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>AlphaFold ، وهو نظام الذكاء الاصطناعي طورته DeepMind ، لديه القدرة على إحداث ثورة في اكتشاف الأدوية من خلال تحديد الجزيئات التي ترتبط بمستقبلات 5HT2A المشاركة في المخدر.</li>
<li>يمكن لنماذج AlphaFold التنبؤ بدقة بجزيئات ربط GPCR ، وتحسين كفاءة العثور على روابط انتقائية ل GPCRs والمساعدة في البحث عن الاضطرابات العقلية.</li>
<li>وتغطي المناقشة أيضا أهمية استهداف GPCRs في الطب ، والمخاوف بشأن موثوقية تنبؤات AlphaFold ، والمخاطر المحتملة المرتبطة باستخدام المواد الكيميائية البحثية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/health-67793887">دواء جديد للعلاج المناعي يقدم علاجا أكثر لطفا لسرطان الأطفال</a></h2>
<ul>
<li>يتم علاج الأطفال المصابين بالسرطان بعلاج دوائي أقل سمية يسمى blinatumomab ، وهو علاج مناعي يستهدف الخلايا السرطانية مع الحفاظ على الخلايا السليمة.</li>
<li>يتضمن العلاج أنبوبا بلاستيكيا رفيعا يبقى في ذراع المريض لعدة أشهر ، لتوصيل الدواء بشكل مستمر.</li>
<li>تمت الموافقة بالفعل على استخدام Blinatumomab في البالغين المصابين بالسرطان ، ويستكشف الباحثون الآن سلامته وفعاليته في الأطفال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39044985">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشات مجموعة من الموضوعات المتعلقة بعلاج السرطان والقرارات الطبية ، بما في ذلك الأدوية الجديدة والعلاجات والفوائد والعيوب والتكاليف المرتفعة والاعتبارات الأخلاقية.</li>
<li>هناك شكوك تجاه بعض النظريات الطبية والرغبة في علاجات أكثر فعالية وبأسعار معقولة.</li>
<li>توفر المجموعة معلومات قيمة للمهتمين بعلاج السرطان واتخاذ قرارات طبية مستنيرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/new-in-webgpu-121">WebGPU متاح الآن لأجهزة Android على Chrome 121</a></h2>
<ul>
<li>يوفر الإصدار 121 من Google Chrome تحديثات مثيرة للمطورين الذين يستخدمون تقنية WebGPU.</li>
<li>يمكن للمطورين الآن استخدام WebGPU على أجهزة Android التي تعمل بنظام Android 12 أو أعلى.</li>
<li>تتضمن التحديثات الأخرى استخدام DXC لتجميع التظليل على Windows ، وقياس وقت تنفيذ أمر GPU ، ونقاط الإدخال الافتراضية لوحدات التظليل ، ودعم مساحة اللون &quot;display-p3&quot; ، ومعلومات حول أكوام الذاكرة.</li>
<li>تتلقى مكتبة Dawn أيضا ميزات وتحسينات جديدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39045598">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتوفر WebGPU الآن على Android ، مما يسمح للمطورين بقياس وقت تنفيذ أمر GPU.</li>
<li>تحتوي استعلامات الطابع الزمني في WebGPU على تكميم 100 ميكروثانية لأغراض أمنية.</li>
<li>يختلف دعم WebGPU باختلاف الأنظمة الأساسية ، حيث يفتقر Linux و iOS إلى الدعم الكافي.</li>
<li>تتضمن المناقشة مخاوف بشأن دقة بيانات الاستطلاع ، والتوافق مع المتصفحات وأنظمة التشغيل المختلفة ، والمخاطر الأمنية المحتملة ، وقيود WebGPU مقارنة بواجهات برمجة تطبيقات الرسومات الأخرى.</li>
<li>يثني بعض المستخدمين على WebGPU لراحته وإمكاناته ، بينما يذكر آخرون القيود والاختبارات المستمرة على وحدات معالجة الرسومات المختلفة.</li>
<li>تغطي المناقشة استخدام WebGPU للرسومات والحوسبة ، وفوائد الأداء المحتملة ، وتطوير تطبيقات الويب كبديل للرمز الأصلي.</li>
<li>تم ذكر PixiJS كأداة لتحسين الأداء ، ويدعم Unreal Engine 5 WebGPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/what-happened-to-the-us-machine-tool">تراجع صناعة الأدوات الآلية الأمريكية: الأسباب والعواقب</a></h2>
<ul>
<li>شهدت صناعة الأدوات الآلية في الولايات المتحدة ، التي كانت في السابق الأكبر في العالم ، انخفاضا حادا في ثمانينيات القرن العشرين.</li>
<li>وتشمل العوامل التي ساهمت في الانهيار المنافسة من اليابان، ونقص الاستثمار في البحث والتطوير من قبل التكتلات، والركود التكنولوجي.</li>
<li>ونتيجة لذلك ، كان هناك انخفاض في المبيعات ، وإغلاق شركات الأدوات الآلية الأمريكية ، وارتفاع الواردات.</li>
<li>في الوقت الحاضر ، تقف الولايات المتحدة وراء اليابان وألمانيا والصين في سوق الأدوات الآلية.</li>
<li>ومع ذلك ، تظل الولايات المتحدة مشترا مهما للأدوات الآلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39044586">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يرجع تراجع صناعة الأدوات الآلية في الولايات المتحدة إلى عوامل مثل التكتلات والعولمة والهيمنة الأجنبية.</li>
<li>ويناقش تأثير ماجستير في إدارة الأعمال على الصناعات التحويلية وتفضيل المعدات في الخارج.</li>
<li>وتجري مناقشة تأثير الدولار القوي على الواردات والتصنيع في الولايات المتحدة، فضلا عن أهمية القدرة الصناعية، والقوة البحرية، والدولار الأميركي كعملة احتياطية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flattr.com/">404Service ، منصة التبرع الصغير ، تغلق بعد 14 عاما</a></h2>
<ul>
<li>تم إغلاق منصة التبرع الصغيرة 404Service بعد 14 عاما من التشغيل ، معربة عن امتنانها لمجتمعهم لدعمهم وإيمانهم بمهمتهم.</li>
<li>وسعت المنصة خدماتها لفترة وجيزة هذا العام لكنها اتخذت قرارا بإغلاق كلا المشروعين.</li>
<li>يتمنى الفريق لمجتمعهم إبداعا وفرحا ونجاحا لا نهاية له في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39040023">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم إغلاق Flattr ، وهي منصة مدفوعات صغيرة ، مما يثير تساؤلات حول جدوى المدفوعات الصغيرة كمصدر دخل للمنشئين.</li>
<li>تستكشف المناقشة إيجابيات وسلبيات المدفوعات الصغيرة مقارنة بنماذج الاشتراك وهيمنة الإعلان كنموذج عمل أساسي.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى مواقع الويب سريعة الزوال ، وقيمة الدفع مقابل المحتوى ، والعلاقات شبه الاجتماعية ، وربحية منصات مثل Twitch ، وخيارات تحقيق الدخل البديلة ، وقيود التورنت والنطاق الترددي ، وحظر الإعلانات ، واستخدام العملات المشفرة الذكاء الاصطناعي في المدفوعات الصغيرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gmays.com/how-im-relearning-math-as-an-adult/">أكاديمية الرياضيات: إعادة تعلم الرياضيات كشخص بالغ أصبحت سهلة ويمكن الوصول إليها</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربتهم في إعادة تعلم الرياضيات كشخص بالغ والدافع وراء ذلك ، مدفوعا بعملهم مع منتجات الذكاء الاصطناعي والرغبة في فهم أفضل لنماذج اللغة الكبيرة.</li>
<li>وجدوا أن Math Academy ، وهي شركة ناشئة أسسها صديق ، هي أداة رائعة وفعالة لتعلم الرياضيات ، مع التأكيد على ملاءمتها واتساقها وأصالتها ونهجها العملي.</li>
<li>يدرك المؤلف أن تعلم الرياضيات يتطلب عملا شاقا ، لكنه يعتقد أن أكاديمية الرياضيات تجعلها أسهل وأكثر سهولة ، وتضع هدفا طويل الأجل لفهم LLMs والمحولات مع التعلم المتسق على مدى عدة سنوات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39047825">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة من الموضوعات المتعلقة بتعلم الرياضيات ، بما في ذلك التجارب الشخصية والموارد الموصى بها.</li>
<li>يشارك الأفراد قصص النجاح باستخدام منصات عبر الإنترنت مثل أكاديمية خان وأكاديمية الرياضيات ، بينما يدافع آخرون عن طرق التعليم التقليدية والكتب المدرسية.</li>
<li>تستكشف المحادثة أيضا الاختلافات في تعليم الرياضيات بين البلدان ، وأهمية وجود أساس قوي للرياضيات ، ودور الذكاء الاصطناعي والتعلم الآلي في تعليم الرياضيات.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="زوال إيلو: نهاية مخيبة للآمال لشبكة اجتماعية خالية من الإعلانات" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%B2%D9%88%D8%A7%D9%84%20%D8%A5%D9%8A%D9%84%D9%88%3A%20%D9%86%D9%87%D8%A7%D9%8A%D8%A9%20%D9%85%D8%AE%D9%8A%D8%A8%D8%A9%20%D9%84%D9%84%D8%A2%D9%85%D8%A7%D9%84%20%D9%84%D8%B4%D8%A8%D9%83%D8%A9%20%D8%A7%D8%AC%D8%AA%D9%85%D8%A7%D8%B9%D9%8A%D8%A9%20%D8%AE%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%A9%20%D9%85%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A1%D9%A9%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-18]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/18&#39;</h2>
<h1>2024-01-18</h1>
<h2><a href="https://english.stackexchange.com/questions/395382/which-word-begins-with-y-and-looks-like-an-axe-in-this-picture">يتكهن المستخدمون على Stack Exchange حول أصل ومعنى الكرة مع صورة الفأس والحرف &quot;Y&quot;</a></h2>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون في Stack Exchange كرة عليها صورة فأس وحرف &quot;Y&quot; ، مضاربين بأصلها ومعناها ، مع ذكر التأثيرات السويدية المحتملة.</li>
<li>تستكشف المحادثة أيضا استخدام مصطلح &quot;U-boat&quot; وتحاول تحديد الشركة المصنعة للكرة.</li>
<li>تأخذ المناقشة منعطفا فكاهيا حيث يقوم المستخدمون بعصف ذهني للكلمات التي تبدأ بالحرف Y.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034160">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المقال المناقشات والتكهنات المحيطة بصورة تشبه الفأس وتبدأ بالحرف &quot;y&quot;.</li>
<li>يتم تقديم نظريات مختلفة ، بما في ذلك التكهنات حول التصنيع الصيني والكلمات السويدية وأخطاء الترجمة.</li>
<li>تتطرق المناقشات أيضا إلى مواضيع غير ذات صلة مثل مشاكل الرياضيات والميمات وفكاهة ترجمة اللغة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fortressofdoors.com/i-lost-my-son/">العثور على القوة: رحلة الوالدين عبر المأساة والأمل</a></h2>
<ul>
<li>أصيب ابن الكاتب البالغ من العمر سبع سنوات بسكتة قلبية وعانى من تلف شديد في الدماغ ، مما أدى إلى تشخيص قاتم.</li>
<li>على الرغم من التحديات ، يحافظ الكاتب على الأمل ويعتمد على الإيمان ، معبرا عن التأثير العاطفي لرؤية نتائج التصوير بالرنين المغناطيسي لابنهم.</li>
<li>يخضع الابن حاليا لرعاية المسنين في المنزل ، ويكرس الوالدان جهودهما بالكامل لرعايته ، مما أدى إلى ابتعاد الكاتب عن مشروع تطوير الألعاب.</li>
<li>يتم توفير الدعم المالي من خلال المساعدة الطبية العامة ، ويشارك الكاتب الآن في تكنولوجيا التقييم العقاري.</li>
<li>على الرغم من الصعوبات التي تواجهها ، يؤكد الكاتب على أهمية إيجاد الفرح والقوة وسط اليأس ، والتفكير في القصص المأساوية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39036842">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المحادثات مجموعة متنوعة من الموضوعات ، مثل رعاية طفل معاق ، وصدمة الطفولة ، والتغلب على الصدمات ، والحزن والخسارة ، والمآسي.</li>
<li>يقدم الأشخاص في المحادثات الدعم والتعاطف لأولئك الذين يشاركون تجاربهم ، بينما يناقش آخرون الأساليب المختلفة للشفاء وإدارة الصدمات والحزن.</li>
<li>هناك أيضا مناقشات حول تعقيدات وتحديات التعامل مع الخسارة والصدمات ، بالإضافة إلى الخلافات ووجهات النظر المختلفة حول مواضيع معينة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/alphageometry-an-olympiad-level-ai-system-for-geometry/">AlphaGeometry: يحل نظام الذكاء الاصطناعي مشاكل الهندسة على مستوى الأولمبياد ويعزز المنطق للجيل التالي الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>AlphaGeometry هو نظام الذكاء الاصطناعي تم إنشاؤه بواسطة Google DeepMind وجامعة نيويورك يحل مشاكل الهندسة المعقدة.</li>
<li>فهو يجمع بين نموذج اللغة العصبية ومحرك الاستنتاج الرمزي للتفكير من خلال النظريات الهندسية.</li>
<li>يتفوق AlphaGeometry على أنظمة الذكاء الاصطناعي السابقة ويقترب من مستوى الحائزين على الميداليات الذهبية البشرية في حل مشاكل الهندسة على مستوى الأولمبياد.</li>
<li>تم تدريب النظام باستخدام 100 مليون مثال على البيانات التركيبية تم إنشاؤها من خلال عملية بناء المعرفة.</li>
<li>حلول AlphaGeometry قابلة للتحقق ونظيفة ويمكن للإنسان قراءتها.</li>
<li>يهدف المشروع إلى تعزيز المنطق لأنظمة الذكاء الاصطناعي من الجيل التالي والمساهمة في تطوير الذكاء الاصطناعي العامة.</li>
<li>رمز ونموذج AlphaGeometry مفتوح المصدر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39029801">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>طورت DeepMind AlphaGeometry ، وهو نظام الذكاء الاصطناعي يتفوق في حل مشاكل الهندسة على مستوى الأولمبياد.</li>
<li>يستخدم AlphaGeometry حساب القوة الغاشمة والإنشاءات الهندسية الإضافية لإيجاد الحلول.</li>
<li>يتيح إصدار الكود والأوزان بواسطة DeepMind لنموذجهم مزيدا من الاستكشاف وتطبيق تقنية الذكاء الاصطناعي في حل مشكلات الرياضيات.</li>
<li>الأنظمة الذكاء الاصطناعي مثل AlphaGeometry لديها القدرة على تطوير مجالات مثل العلوم والرياضيات ، ولكن هناك قيود وتناقضات في الأوراق البحثية التي تحتاج إلى معالجة.</li>
<li>يعد الجمع بين الشبكات العصبية والأنظمة الرياضية التقليدية وسيلة واعدة لمزيد من التطوير في هذا المجال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/how-apple-built-icloud-to-store-billions">تستخدم Apple Cassandra و FoundationDB لبناء iCloud لتخزين مليارات قواعد البيانات</a></h2>
<ul>
<li>طورت Apple iCloud باستخدام تقنيات مثل Cassandra و FoundationDB لتخزين مليارات قواعد البيانات وتعزيز وظائف المستخدم من خلال المعالجة غير المتزامنة والبنية عديمة الحالة.</li>
<li>يسلط المقال الضوء على أهمية بناء التجريدات وفهم احتياجات المستخدم في تصميم البنية التحتية.</li>
<li>واجهت Apple مشكلات قابلية التوسع مع Cassandra وتحولت إلى FoundationDB ، والتي توفر تجريدات قوية من خلال طبقة سجلات FoundationDB للتطبيقات. تستخدم CloudKit ، الخدمة السحابية من Apple ، بنية عديمة الحالة وتجريد متجر السجلات لسهولة التوسع.</li>
<li>يساعد FoundationDB في مواجهة التحديات مثل البحث المخصص عن النص الكامل والمناطق عالية التزامن ، بينما تعمل طبقة السجل على تحسين زمن الوصول وإدارة تعارضات المعاملات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39028672">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف الملخص أوجه التشابه والاختلاف بين قواعد البيانات وأنظمة الملفات ، ويناقش تحديات استخدام قواعد البيانات لتخزين الملفات.</li>
<li>يقدم مفهوم نظام الملفات العلائقي ويسلط الضوء على المشكلات المتعلقة بميزة مزامنة الملفات في iCloud.</li>
<li>يتطرق الملخص إلى الجوانب المختلفة لخيارات التخزين ، ووفورات الحجم في تخزين البيانات ، وقيود تطبيقات التخزين الحالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eaton-works.com/2024/01/17/ttibi-email-hack/">يحصل Hacker على إمكانية الوصول إلى بيانات العملاء الحساسة من خلال حاسبة أقساط شركة التأمين.</a></h2>
<ul>
<li>نجح باحث في اختراق موقع الآلة الحاسبة المتميزة لشركة Eicher Motors ، والذي يتم استضافته على نطاق فرعي لشركة Toyota Tsusho Insurance Broker India (TTIBI).</li>
<li>من خلال استغلال الثغرات الأمنية في واجهة برمجة تطبيقات إرسال البريد الإلكتروني لموقع الويب ، تمكن الباحث من الوصول إلى حساب بريد إلكتروني من Microsoft يحتوي على 657 ألف بريد إلكتروني ، بما في ذلك معلومات العميل وملفات PDF لبوليصة التأمين وروابط إعادة تعيين كلمات المرور و OTPs.</li>
<li>على الرغم من إخطاره ، لم يغير TTIBI كلمة مرور حساب البريد الإلكتروني ولم يتلق الباحث مكافأة مكافأة خطأ للإبلاغ عن المشكلة إلى CERT-In.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39030302">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي مجموعة المناقشات مختلف الحوادث الأمنية ونقاط الضعف والعيوب في أنظمة تكنولوجيا المعلومات.</li>
<li>تشمل الموضوعات القضايا الثقافية داخل شركات تكنولوجيا المعلومات الهندية ، وممارسات تخزين البيانات السيئة في وكالة بيع السيارات ، ونقاط الضعف في نظام البريد الإلكتروني ، وخروقات البيانات ، ونقص التدابير الأمنية في الشركات ، وعدم كفاءة الأفراد في مناصب تكنولوجيا المعلومات ، وعيوب التشفير ، ومسؤولية الشركات عن منع الانتهاكات ، ومكافآت الأخطاء.</li>
<li>وتثار مخاوف بشأن فعالية التدابير الأمنية، وعدم الاستجابة أو العقوبات القانونية، ودور الأفراد في اكتشاف نقاط الضعف والإبلاغ عنها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jacobelder.com/2024/01/17/director-of-toy-story-also-drew-bsd-daemon.html">جون لاسيتر: من مخرج &quot;قصة لعبة&quot; إلى مصمم شعار BSD Daemon</a></h2>
<ul>
<li>صمم مدير &quot;Toy Story&quot; ، جون لاسيتر ، شعار BSD Daemon واكتشف مجموعة من أدلة 4.3 BSD في سوق السلع المستعملة في معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا.</li>
<li>تم تصميم الكتيبات ، التي تتميز بتميمة Beastie Daemon الشهيرة مع ترايدنت ، من قبل لاسيتر نفسه قبل عمله في بيكسار.</li>
<li>تم نشر الكتب في أبريل 1986 ، مما يشير إلى أن مشاركة لاسيتر مع بيكسار قد بدأت بالفعل بحلول ذلك الوقت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39030991">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي النص مجموعة من الموضوعات ، بما في ذلك إنشاء شعار BSD الخفي بواسطة John Lasseter ، والتجارب مع OpenBSD كنظام تشغيل ، والأعمال الفنية المتعلقة ب OpenBSD و Go(lang) التميمة.</li>
<li>يستكشف الروابط بين قادة الصناعة في ثورة التكنولوجيا وحالات عبور قادة الفكر إلى صناعات مختلفة.</li>
<li>كما تمت مناقشة الخلافات المحيطة بشخصيات مثل ستيف جوبز وبيل جيتس وجون لاسيتر ، بما في ذلك مزاعم التحرش الجنسي ضد جون لاسيتر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://willowprotocol.org/">الصفصاف: بروتوكول تخزين بيانات آمن وفعال من نظير إلى نظير</a></h2>
<ul>
<li>Willow هو بروتوكول تخزين بيانات نظير إلى نظير يوفر أذونات دقيقة وخصوصية وتعديلات مدمرة وعرض نطاق ترددي منخفض واستخدام الذاكرة.</li>
<li>إنه يوفر تخزينا متاحا دائما وتشفيرا من طرف إلى طرف ومحوا كاملا للبيانات وتحكما دقيقا في الوصول.</li>
<li>يدعم Willow المزامنة الجزئية والتعديلات المدمرة والكتابة المتزامنة من أجهزة متعددة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39026791">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بروتوكول Willow هو بروتوكول متعدد الاستخدامات يتيح للمستخدمين تخصيص معرفات مساحة الاسم الخاصة بهم ، مع مناقشات تركز على توافق البروتوكول والتشفير والشبكات من نظير إلى نظير ومحو البيانات.</li>
<li>يعبر المشاركون عن الارتباك والشكوك حول Willow ، بينما يذكرون أيضا البروتوكولات والتقنيات البديلة.</li>
<li>يتلقى Earthstar ، تنفيذ Willow ، الحماس والشكوك على حد سواء ، وتتطرق المناقشات أيضا إلى قابلية التوسع وتوافق البروتوكول. بالإضافة إلى ذلك ، تم إصدار Iroh لأنظمة تشغيل مختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.clawhammer.net/blog/posts/2024-01-10-GoogleExitLetter/">تأملات في مغادرة Google: حساب شخصي للتعامل مع تسريح العمال والثقافات المتغيرة</a></h2>
<ul>
<li>تم تسريح المؤلف والعديد من الآخرين من Google في جولة مبادرة توفير التكاليف الأخيرة من تسريح العمال.</li>
<li>كانت عمليات التسريح غير شخصية ومن المحتمل أن تكون نتيجة لتدابير عامة لتوفير التكاليف.</li>
<li>يتعامل المؤلف مع الموقف بشكل جيد ، بعد أن استعد لتسريح العمال ، ويخطط لأخذ إجازة قبل مشاركة تجربته المهنية في Google وكيف تطورت الثقافة في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034277">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف الملخص جوانب مختلفة من Google ، بما في ذلك التغييرات في ثقافة الشركة ، وانتقاد القيادة ، وعمليات الاستحواذ ، والابتكارات ، وتسريح العمال ، ومخاوف الخصوصية ، وتصور صناعة التكنولوجيا.</li>
<li>تقدم المناقشة مجموعة متنوعة من الآراء والخبرات ، وتلقي الضوء على الجوانب الإيجابية والسلبية للعمل في Google.</li>
<li>كما يتطرق إلى مواضيع أوسع مثل الأخلاق والربحية ومستقبل صناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1747408148799881390">ضريبة Apple المثيرة للجدل بنسبة 27٪ تقيد منافسة شراء الويب</a></h2>
<ul>
<li>فرضت شركة آبل ضريبة بنسبة 27٪ على عمليات الشراء عبر الإنترنت ، مما أعاق المنافسة السعرية وأثار مخاوف من السلوك المناهض للمنافسة.</li>
<li>يجب على المطورين الآن فرض نفس السعر على العناصر الرقمية على الويب كما يفعلون في متجر التطبيقات ، على الرغم من الضرائب المتكبدة.</li>
<li>تم انتقاد هذه الخطوة من قبل Apple لخنق المنافسة والحد من اختيار المستهلك.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034951">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسمح Apple الآن للمطورين الأمريكيين بتقديم عمليات شراء غير App Store ، لكنهم ما زالوا يطلبون من المطورين إتاحة عمليات شراء Apple داخل التطبيق ، بعد حكم محكمة يسمح بخيارات دفع بديلة.</li>
<li>هناك مخاوف بشأن الآثار المحتملة للتكلفة والتطبيق غير المتكافئ لهذه القواعد الجديدة ، بالإضافة إلى مسؤولية Apple عن عمليات الشراء داخل التطبيق والدعاوى القضائية بشأن عمليات الشراء غير المصرح بها.</li>
<li>تتم مناقشة المعركة القانونية المستمرة بين Apple و Epic Games ، بما في ذلك وجهات النظر المختلفة حول سلوكهم ودوافعهم. تتطرق المحادثة إلى أهمية المنافسة ، والمخاوف بشأن توفر التطبيقات ، وتأثير رسوم Apple على المطورين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ddanieltan.com/posts/obsidian/">لماذا أحب حجر السج: تعزيز تدوين الملاحظات والإنتاجية</a></h2>
<ul>
<li>توفر أداة تدوين الملاحظات Obsidian تجربة إيجابية وفريدة من نوعها للمستخدمين.</li>
<li>يسمح حجر السج لهيكل الملاحظات بالنمو عضويا ، مما يعزز التنظيم والمرونة.</li>
<li>القدرة على ربط الأفكار الذرية في حجر السج يعزز المزيد من الفهم والاتصال بين المفاهيم.</li>
<li>يضمن استخدام حجر السج لملفات النص العادي التدقيق المستقبلي وسهولة الوصول إليها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39027154">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشارك المستخدمون في مناقشة حول ميزات وقيود تطبيق تدوين الملاحظات Obsidian.</li>
<li>تم ذكر أنظمة تدوين الملاحظات الأخرى مثل OneNote و Zettelkasten والتطبيقات البديلة مثل Logseq و Trilium و Dendron كبدائل محتملة لحجر السج.</li>
<li>تغطي المحادثة موضوعات مثل مشكلات المزامنة والتوافق ومزايا وعيوب حجر السج مقارنة بالأدوات الأخرى وتنسيقات الملفات والمكونات الإضافية والحاجة إلى حركة بيانات مرنة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hnreads.com/post/top40_2023/">أفضل كتب قراء أخبار القراصنة لعام 2023 التي كشفت عنها HN Reads</a></h2>
<ul>
<li>HN Reads هو موقع ويب جديد يحلل البيانات من Hacker News لإنشاء قائمة بأفضل 40 كتابا موصى به في عام 2023.</li>
<li>تتضمن القائمة عناوين شائعة مثل &quot;هيكل وتفسير برامج الكمبيوتر&quot; و &quot;Gödel، Escher، Bach&quot;.</li>
<li>شخصيات مثيرة للجدل مثل Elon Musk و Ayn Rand لم تكن من بين أفضل 40 ، ولكن هناك قائمة &quot;شبه صنعية&quot; للكتب المذكورة 5 أو 6 مرات.</li>
<li>يتضمن الموقع روابط تابعة لشركة Amazon للكتب المذكورة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034421">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>جمعت The Hacker News قائمة بأفضل الكتب لعام 2023 بناء على اقتراحات المستخدمين ، مما أثار جدلا حول التحيز بين المستخدمين.</li>
<li>يوصي المستخدمون ويناقشون الكتب الفنية مثل &quot;صياغة المترجمين الفوريين&quot; ويشاركون في مناقشات حول الأنواع المختلفة ، وإمكانية الوصول ، وإحباطات التسعير.</li>
<li>تتمحور المحادثة إلى حد كبير حول كتب عن النجاح والقيادة والتنمية الشخصية ، حيث يعبر البعض عن سخريتهم تجاه هذه الأنواع من القوائم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jyn.dev/2024/01/16/the-rust-project-has-a-burnout-problem.html">يكافح مشروع Rust مع الإرهاق: معالجة الدورة وإيجاد الحلول</a></h2>
<ul>
<li>يواجه مشروع Rust مشكلة كبيرة مع الإرهاق بين أعضائه ، مما أدى إلى رحيل العديد من الأفراد وغيرهم يقتربون من نقطة الإرهاق.</li>
<li>تعزى دورة الإرهاق إلى شعور الأفراد بأنهم مضطرون لدفع التقدم وتحمل أعباء العمل الهائلة.</li>
<li>لمكافحة الإرهاق ، تشمل الاقتراحات التعامل مع مساهمات المشروع كوظيفة ، وتجنب العمل الإضافي المفرط والتطوع ، وتقديم وثائق حول معالجة الإرهاق.</li>
<li>يتم حث قادة الفرق على تناوب المسؤوليات ، ومعالجة مراجعة العمل المفرطة ، وإعطاء الأولوية لخلق بيئة صحية على المسائل الفنية.</li>
<li>يقر المؤلف بأن معالجة الإرهاق تتطلب تغييرات ثقافية وتنظيمية وموارد داخل مشروع Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39026855">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه مشروع Rust مشكلة الإرهاق بين المساهمين فيه ، بسبب عوامل مثل أعباء العمل المفرطة والتعليقات المستحقة من المستخدمين.</li>
<li>كما تمت مناقشة قيود الأنظمة الأساسية مثل GitHub لبناء المجتمع ، مما يسلط الضوء على تأثير المشاركة على GitHub و Microsoft ، بالإضافة إلى المخاوف بشأن تغييرات النظام الأساسي وعدم رضا المستخدم.</li>
<li>يتم اقتراح استراتيجيات لمعالجة الإرهاق وتعزيز مشاركة المجتمع ، إلى جانب مناقشات حول تحديات الحفاظ على مشاريع مفتوحة المصدر وانخفاض شعبية بعض لغات البرمجة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/collabora/WhisperSpeech">WhisperSpeech: نظام تحويل النص إلى كلام مفتوح المصدر يعتمد على الهمس</a></h2>
<ul>
<li>WhisperSpeech هو نظام تحويل النص إلى كلام مفتوح المصدر مبني على نموذج Whisper القوي ، ويهدف إلى أن يكون قابلا للتخصيص ومشابها للانتشار المستقر.</li>
<li>يتم تدريب النماذج الحالية على مجموعة بيانات LibreLight الإنجليزية ، مع الإصدارات المستقبلية التي تستهدف لغات متعددة.</li>
<li>المشروع برعاية Collabora و LAION ، والفريق متاح للتشاور بشأن مشاريع الذكاء الاصطناعي مفتوحة المصدر والملكية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39036796">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على العديد من أدوات وموارد تحويل النص إلى كلام (TTS) ، بما في ذلك WhisperSpeech و EmotiVoice و Mimic 3 ، مع التركيز على توليف الكلام بلغة الماندرين الصينية.</li>
<li>يوصى باستخدام TTS من OpenAI لجودته وقدرته على تحمل التكاليف ، ويتم إجراء مقارنات مع مولدات TTS المستخدمة من قبل chatGPT و Eleven Labs و Azure.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم وتحدياتهم في استخدام نماذج الذكاء الاصطناعي لتطبيقات مختلفة ، أثناء مناقشة صعوبات إنتاج التكنولوجيا الجديدة. يتم أيضا شرح مفهوم النمو المتسارع في نماذج ML ويولد المزيد من الاهتمام والأسئلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmldocs.com">تقديم HtmlDocs: إنشاء ملفات PDF جميلة باستخدام HTML / CSS</a></h2>
<ul>
<li>HtmlDocs هو محرر يستخدم HTML / CSS لإنشاء ملفات PDF جيدة التنسيق مثل الفواتير والسير الذاتية.</li>
<li>يحتوي على محرك قوالب وخط أنابيب عرض Chromium لإنشاء ملفات PDF.</li>
<li>يميز HtmlDocs نفسه عن طريق دعم ميزات CSS الحديثة وتقليل التناقضات بين مستند HTML و PDF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39027543">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعبر المستخدمون عن إحباطهم من الأدوات القديمة والمحدودة مثل wkhtmltopdf لتحويل مستندات HTML / CSS إلى ملفات PDF.</li>
<li>يتم اقتراح بدائل مثل Typst و Paged .js و WeasyPrint كخيارات أفضل.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كان CSS يمكن أن يحل محل LaTeX بشكل فعال للتنضيد والمنشورات العلمية.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="يتكهن المستخدمون على Stack Exchange حول أصل ومعنى الكرة مع صورة الفأس والحرف 'Y'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%8A%D8%AA%D9%83%D9%87%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D9%85%D9%88%D9%86%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20Stack%20Exchange%20%D8%AD%D9%88%D9%84%20%D8%A3%D8%B5%D9%84%20%D9%88%D9%85%D8%B9%D9%86%D9%89%20%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%B1%D8%A9%20%D9%85%D8%B9%20%D8%B5%D9%88%D8%B1%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A3%D8%B3%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D9%81%20%22Y%22&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A1%D9%A8%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-17]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/17&#39;</h2>
<h1>2024-01-17</h1>
<h2><a href="https://catandgirl.com/4000-of-my-closest-friends/">&quot;القط والفتاة&quot; القصص المصورة مرخصة بموجب المشاع الإبداعي</a></h2>
<ul>
<li>البيان هو إشعار بحقوق الطبع والنشر للقصة المصورة &quot;Cat and Girl&quot; ينص على أنه مرخص بموجب ترخيص المشاع الإبداعي.</li>
<li>يوفر الإشعار معلومات الاتصال لمنشئ القصص المصورة.</li>
<li>يشير هذا إلى أن المبدع قد اختار مشاركة عمله بموجب أذونات وشروط معينة موضحة في ترخيص المشاع الإبداعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39016395">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ويركز النقاش على استخدام المحتوى المحمي بحق المؤلف في نماذج التدريب الذكاء الاصطناعي والعواقب المترتبة على حق المؤلف والاستخدام العادل.</li>
<li>يستكشف آثار الذكاء الاصطناعي على الفنانين وأعمالهم ، ويناقش الملكية الفكرية وحماية حقوق النشر ودور الذكاء الاصطناعي في إنشاء الفن.</li>
<li>وتسلط المناقشة الضوء على الحاجة إلى إجراء تغييرات في اللوائح الدولية لحق المؤلف، وأهمية تضامن الفنانين، وتأثير الذكاء الاصطناعي على سوق العمل والتمييز بين الإنتاج البشري والناتج عن الآلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/01/16/us-app-store-alternative-purchase-option/">يمكن للمطورين تقديم عمليات شراء غير من متجر التطبيقات ، لكن Apple لا تزال تجمع العمولة</a></h2>
<ul>
<li>قامت Apple بمراجعة سياسات متجر تطبيقات iOS في الولايات المتحدة ، مما يسمح للمطورين بتوجيه المستخدمين إلى خيارات الشراء غير متجر التطبيقات للسلع الرقمية.</li>
<li>ستستمر Apple في تلقي عمولة تتراوح من 12 إلى 27 بالمائة على المشتريات التي تتم من خلال هذه القنوات البديلة.</li>
<li>يجب على المطورين طلب استحقاق رابط الشراء الخارجي StoreKit واتباع إرشادات محددة.</li>
<li>تنشأ التعديلات من نزاع Apple القانوني مع Epic Games وحكم المحكمة للسماح للمطورين بإبلاغ العملاء ببدائل الشراء داخل التطبيق.</li>
<li>أعرب الرئيس التنفيذي لشركة Epic Games Tim Sweeney عن خيبة أمله من تعديلات Apple ويعتزم تحديها قانونيا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39020365">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على متجر تطبيقات Apple وتثير مخاوف بشأن رسوم العمولة بنسبة 30٪ ، والممارسات المحتملة المناهضة للمنافسة ، والقيود المفروضة على المطورين.</li>
<li>يتم استكشاف المعركة القانونية بين Apple و Epic Games ، إلى جانب خيارات متجر التطبيقات البديلة.</li>
<li>تساهم الآراء المختلفة حول رسوم Apple وتأثيرها على المطورين والمستهلكين في النقاش الدائر حول سياسات App Store.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/6174">الرياضيات الرائعة لثابت كابريكار: كشف أسرار 6174</a></h2>
<ul>
<li>الرقم 6174 ، المعروف باسم ثابت كابريكار ، سمي على اسم عالم الرياضيات دي آر كابريكار.</li>
<li>يتبع قاعدة محددة حيث يتم ترتيب أي رقم مكون من أربعة أرقام يحتوي على رقمين مختلفين على الأقل بترتيب تنازلي وتصاعدي ، ويتم طرح الرقم الأصغر من الرقم الأكبر ، وتتكرر العملية.</li>
<li>يصل هذا الروتين دائما إلى النقطة الثابتة 6174 بحد أقصى 7 تكرارات ، باستثناء repdigits مثل 1111. يحتوي الرقم 6174 أيضا على خصائص رياضية أخرى ، مثل كونه عددا سلسا من 7 ومجموع القوى الثلاث الأولى للعدد 18.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39018769">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف مناقشة موقع الويب موضوعات رياضية مثل الرقم 6174 ومحاسبة دفتر الأستاذ المزدوج والمبالغ الرقمية.</li>
<li>يناقش المشاركون &quot;آلة Kaprekar&quot; التي تتلاقى على الرقم 6174 وتتعمق في الظواهر الرياضية والأرقام المثيرة للاهتمام وقواعد الأرقام المختلفة.</li>
<li>هناك نقاش حول استخدام الأساس 10 حصريا في الأمثلة وإمكانية تطبيق ثابت كابريكار في قواعد مختلفة. تتضمن المحادثة أيضا علم الأعداد وتذكر قناة على YouTube تناقش أنماط الأعداد الأولية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ikkaro.net/what-tinyml-is/">TinyML: تمكين التعلم الآلي على المتحكمات الدقيقة بموارد محدودة</a></h2>
<ul>
<li>TinyML هو تطبيق التعلم الآلي في المتحكمات الدقيقة ذات الموارد المحدودة ، وتقدم جامعة هارفارد دورات مجانية حول أساسيات TinyML وتطبيقاتها ونشرها.</li>
<li>تستخدم تقنيات مثل التقليم والتكميم وتقطير المعرفة لضغط الخوارزميات وجعلها مناسبة للميكروكنترولر.</li>
<li>لدى TinyML تطبيقات متنوعة في DIY ، وصانع ، ومجتمعات القراصنة ، وصيانة الصناعة ، ومراقبة البيئة ، وتحسين تجربة المستخدم ، ومساعدة الأشخاص ذوي الإعاقة. ومع ذلك ، توجد مخاوف بشأن فعاليتها عبر مختلف السكان وخصوصية البيانات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39014866">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>TinyML هو تنفيذ التعلم الآلي على الأجهزة منخفضة الطاقة ، مثل متحكم esp32-s3 ، لأنظمة رؤية الكمبيوتر في الوقت الفعلي.</li>
<li>تستخدم تقنيات تحسين النموذج مثل التقليم والتكميم وتقطير المعرفة لجعل النماذج مناسبة للأجهزة منخفضة الطاقة.</li>
<li>يستكشف قسم التعليقات موضوعات مثل استخدام النماذج المدربة مسبقا ، والتحديات في قابلية التفسير ، والتطبيقات المحتملة ل TinyML في مختلف الصناعات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kffl/speedbump">Speedbump: محاكاة زمن انتقال الشبكة المتغير باستخدام وكيل TCP</a></h2>
<ul>
<li>Speedbump هي أداة وكيل TCP مكتوبة بلغة Go تمكن المستخدمين من محاكاة زمن انتقال الشبكة المتغير.</li>
<li>يمكن تثبيته عبر ثنائيات مسبقة الصنع أو عن طريق البناء من المصدر ، ويمكن استخدامه أيضا كحاوية.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تخصيص إعدادات زمن الانتقال ، بما في ذلك زمن الانتقال الأساسي وأنواع مختلفة من موجات زمن الوصول ، والجمع بين إعدادات متعددة. يمكن أن يعمل Speedbump أيضا كمكتبة Go. المشروع مرخص بموجب ترخيص Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012697">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف الملخص أدوات مختلفة ، مثل Speedbump و &quot;tc netem&quot; و Toxiproxy ، لمحاكاة مشكلات الشبكة والإعاقات لأغراض الاختبار.</li>
<li>ويؤكد على أهمية اختبار التطبيقات في بيئات الشبكات الواقعية ويسلط الضوء على القيود المحتملة لبعض الأدوات.</li>
<li>تغطي المناقشة موضوعات مثل حجم المخزن المؤقت وإدارة حركة مرور الشبكة والعوامل التي تؤثر على سرعة الشبكة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012544">أين تجد مستندات قانونية جيدة لمشاريعك الجانبية</a></h2>
<ul>
<li>يبحث الشخص عن موارد لإنشاء مستندات قانونية مثل الشروط والأحكام وسياسات الخصوصية واتفاقيات عدم الإفصاح لمشاريعه الجانبية.</li>
<li>لقد وجدوا بعض المصادر لكنهم يبحثون عن خيارات إضافية.</li>
<li>لم يتم توفير المصادر المحددة التي ذكروها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012544">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تؤكد المحادثة على أهمية التشاور مع محام للحصول على التنسيق المناسب والمشورة القانونية عند التعامل مع المستندات القانونية.</li>
<li>تتم مناقشة العقود القانونية المخصصة على أنها مفيدة ، بينما يتم ذكر القوالب العامة على أنها ذات عيوب محتملة.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على التواصل الواضح والعثور على المحامي المناسب لاحتياجات العمل المحددة ، إلى جانب العديد من مواقع الويب والخدمات المقترحة للعثور على قوالب المستندات القانونية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/01/16/2024/openai-is-working-with-the-pentagon-on-cybersecurity-projects">OpenAI تتعاون مع البنتاغون وترفع الحظر عن الأدوات العسكرية</a></h2>
<ul>
<li>ألغت OpenAI حظرها على التعاون مع البنتاغون وتعمل الآن على مشاريع برمجيات الأمن السيبراني معهم.</li>
<li>ستظل الشركة تحافظ على حظرها على تطوير الأسلحة.</li>
<li>يعكس هذا التغيير في السياسة قبول وادي السيليكون المتزايد للعمل مع الجيش ، ولكن هناك مخاوف بشأن المخاطر المرتبطة بدمج الذكاء الاصطناعي في الحرب ، مثل إمكانية توليد معلومات مزيفة وطمس الحدود بين تحليل البيانات والحرب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39020778">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثار قرار OpenAI بالتعاون مع البنتاغون وتطوير الأدوات العسكرية جدلا وأثار مخاوف بشأن التزام الشركة بمبادئها التأسيسية.</li>
<li>أثار وجود المواهب الصينية داخل OpenAI مخاوف بشأن النزوح المحتمل وتأثير الإحاطات السرية.</li>
<li>يغطي النقاش المحيط بقرار OpenAI مواضيع مختلفة ، بما في ذلك الحدود الأخلاقية ، والسرية ، والتقدم الصيني في الذكاء الاصطناعي ، وتصور الجيش الأمريكي ، ومنظمات الدفاع الوطني ، وإساءة الاستخدام المحتملة لتكنولوجيا الذكاء الاصطناعي ، وتأثير الذكاء الاصطناعي على الحرب ، ودور الذكاء الاصطناعي في الاستخبارات وصنع القرار ، وأخلاقيات استخدام الذكاء الاصطناعي في العمليات العسكرية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://global.canon/en/c-museum/special/exhibition2.html">عدسات الفلوريت من Canon: تحسين جودة الصور بما يتجاوز الزجاج العادي</a></h2>
<ul>
<li>طورت Canon تقنيتها الخاصة لإنشاء بلورات فلوريت صناعية كبيرة وعالية النقاء لعدساتها.</li>
<li>عدسات الفلوريت ، المصنوعة من مزيج من الفلوريت الاصطناعي والزجاج ، تصحح الانحراف اللوني بشكل فعال وتنتج صورا واضحة وعالية الجودة.</li>
<li>أنتجت Canon بالفعل العديد من العدسات باستخدام عناصر عدسة الفلوريت التي تم اعتمادها على نطاق واسع من قبل المصورين نظرا لجودة الصورة المحسنة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39020258">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>توفر عدسات الفلوريت فوائد مختلفة في التطبيقات البصرية ، بما في ذلك تقليل الانحراف اللوني.</li>
<li>تشرح المقالة التشتت ومعامل الانكسار ، والمفاهيم الأساسية في تصميم العدسة.</li>
<li>كما يناقش التطورات في تكنولوجيا العدسات ، مثل استخدام الأدوات الحسابية والعناصر اللاكروية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stable-code-2024-llm-code-completion-release">الكود المستقر 3B: إكمال الكود المتقدم مع الأداء المتفوق</a></h2>
<ul>
<li>الكود المستقر 3B هو نموذج لغة كبيرة (LLM) مكون من 3 مليارات معلمة تم تطويره لمهام إكمال التعليمات البرمجية.</li>
<li>يمكن أن تعمل دون اتصال دون الحاجة إلى وحدة معالجة رسومات ولديها أداء أفضل من CodeLLaMA 7b.</li>
<li>يتم تدريب النموذج باستخدام بيانات خاصة بهندسة البرمجيات ويدعم وظيفة Fill in the Middle ، ويعمل بشكل جيد في لغات برمجة متعددة. يخضع للتدريب المسبق على بيانات اللغة الطبيعية والضبط الدقيق لمجموعات البيانات المتعلقة بالكود.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39019532">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة نماذج الذكاء الاصطناعي المختلفة المستخدمة في توليد الفن المرئي وحدودها من حيث التخصيص والفعالية.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم وتفضيلاتهم ومخاوفهم بشأن نماذج وأدوات الترميز المختلفة لتوليد الفن الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تتناول المناقشة أيضا توفر النماذج مفتوحة المصدر ، ومتطلبات الأجهزة ، وخيارات الترخيص ، والنقاش بين استخدام نماذج أصغر أو أكبر لمهام الترميز.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.kagi.com/issues/2024-01-12-kagi-down-on-some-regions/">حل مشاكل الاستقرار: تحليل ما بعد الوفاة لحادث Kagi.com</a></h2>
<ul>
<li>في 12 يناير 2024 ، واجه موقع الويب Kagi.com مشكلات في الاستقرار مما أدى إلى بطء التحميل وانتهاء المهلات في مناطق متعددة.</li>
<li>نسبت المشكلة في البداية إلى ترقية البنية التحتية ولكن تم تحديدها لاحقا على أنها ناجمة عن الخلاف الشديد على الصفوف في جدول المستخدمين.</li>
<li>تم حل السبب الجذري عن طريق تعطيل عمليات الكتابة الإشكالية وتنفيذ ترقيات لبرنامج تشغيل قاعدة البيانات. تم اتخاذ خطوات لتعزيز مرونة النظام وتحسين عمليات الاتصال ، بما في ذلك تنفيذ مراقبة إضافية وحدود آلية لمنع حدوث مشكلات مماثلة في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39019119">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يسلط المنشور الضوء على الحادث الأخير في Kagi أثناء ترقية البنية التحتية وينصح بعدم الذعر واتخاذ قرارات متسرعة أثناء انقطاع التيار الكهربائي.</li>
<li>يتم تضمين المناقشات المتعلقة بالمتدربين في الشركات ، وتحديثات صفحة الحالة ، وفائدة مساعد Kagi ، والمشكلات الفنية ، والمراقبة ، واستكشاف الأخطاء وإصلاحها.</li>
<li>تثار مخاوف المستخدم بشأن مشكلات المصادقة ووقت التوقف والكشط ، بينما نفذت Kagi قيودا جديدة بسبب إساءة استخدام محرك البحث. يقترح المستخدمون خيارات بديلة ويطلبون خطط تسعير مرنة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nashby.github.io/2024/01/15/ruby-3-on-rails-1/">تشغيل القضبان 1.0 على روبي 3.3: الجدوى والتحديات</a></h2>
<ul>
<li>يستكشف المؤلف ، فاسيلي إرمولوفيتش ، إمكانية تشغيل Rails 1.0 على أحدث إصدار من Ruby ، Rails 8.0.</li>
<li>يواجهون تحديات مثل أخطاء بناء الجملة والمكتبات المفقودة وتغييرات ترميز السلسلة.</li>
<li>في النهاية ، نجحوا في إنشاء تطبيق وبدء تشغيله على Ruby 3.3 ، على الرغم من أنه قد يلزم حل المزيد من المشكلات للحصول على وظائف كاملة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012235">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة إمكانية استخدام Crystal بدلا من Ruby لتشغيل أحدث إصدار من Rails.</li>
<li>يناقش التحديات والتعديلات المطلوبة لهذا الانتقال ويقارنها بتجارب الانتقال من روبي إلى بايثون.</li>
<li>تغطي المناقشة أيضا الاختلافات في التوافق مع الإصدارات السابقة ، وقضايا الهجرة ، ومزايا وقيود اللغات المكتوبة بشكل ثابت ، وأهمية ممارسات CI / CD الجيدة وبيئات الاختبار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jcarlosroldan.com/post/315/passwordless-a-different-kind-of-hell">هل انتهى عصر كلمات المرور؟ نظرة على تطور طرق المصادقة</a></h2>
<ul>
<li>تستكشف المقالة التقدم التاريخي لطرق المصادقة وتقيم فعاليتها من حيث تجربة المستخدم والأمان.</li>
<li>تتم مناقشة الطرق المختلفة ، بما في ذلك كلمات المرور وكلمات المرور ومديري كلمات المرور والمصادقة الثنائية ، في المقالة.</li>
<li>تسلط المقالة الضوء على إمكانات التطورات المستقبلية مثل تسجيل الدخول الأحادي والقياسات الحيوية ولكنها تقر بأن تجربة المستخدم الحالية في المصادقة ليست مثالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39013036">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>غطت المناقشات الإحباطات من طبقات مصادقة كلمة المرور المتعددة أثناء عمليات الشراء عبر الإنترنت.</li>
<li>فضل المشاركون طرقا مختلفة للمصادقة الثنائية وناقشوا فعالية خدمات البريد الإلكتروني والحسابات.</li>
<li>كما تطرقت المناقشات إلى أمن وراحة Apple Pay ، وتجارب الدفع لتجار التجزئة عبر الإنترنت ، وأهمية الثقة في المعاملات عبر الإنترنت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/timfraedrich/OutRun">OutRun: متتبع اللياقة البدنية مفتوح المصدر للتدريبات الخارجية</a></h2>
<ul>
<li>OutRun هو تطبيق iOS يتيح للمستخدمين تسجيل ومراقبة التدريبات الخارجية مثل الجري والمشي وركوب الدراجات وما إلى ذلك.</li>
<li>التطبيق مفتوح المصدر وخالي من الإعلانات ويوفر ميزات مثل التحكم في البيانات والإحصاءات التفصيلية وخيارات تصدير التمرين.</li>
<li>يمكن للمستخدمين المساهمة في التطبيق من خلال مشاركته أو الانضمام إلى الاختبار التجريبي أو الإبلاغ عن المشكلات أو كتابة التعليمات البرمجية أو المساعدة في الترجمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39014652">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتلقى متتبع اللياقة البدنية مفتوح المصدر OutRun ردود فعل إيجابية ، خاصة لقدراته على تتبع النوم.</li>
<li>يوصي المستخدمون بأجهزة أخرى مثل حلقة Oura و Ultrahuman Ring Air لتتبع النوم.</li>
<li>هناك جدل حول دقة وقيود أجهزة تتبع النوم ، مع الرغبة في المزيد من أجهزة الاستشعار لتحسين الدقة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'القط والفتاة' القصص المصورة مرخصة بموجب المشاع الإبداعي" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%22%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B7%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%AA%D8%A7%D8%A9%22%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B5%D8%B5%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D9%88%D8%B1%D8%A9%20%D9%85%D8%B1%D8%AE%D8%B5%D8%A9%20%D8%A8%D9%85%D9%88%D8%AC%D8%A8%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B4%D8%A7%D8%B9%20%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%A8%D8%AF%D8%A7%D8%B9%D9%8A&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A7%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-16]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/16&#39;</h2>
<h1>2024-01-16</h1>
<h2><a href="https://norvig.com/21-days.html">إتقان البرمجة: أهمية الوقت والممارسة والتعلم العملي</a></h2>
<ul>
<li>ينتقد المقال الكتب التي تعد بتعليم البرمجة بسرعة ويسلط الضوء على ضرورة سنوات من الممارسة لتصبح خبيرا.</li>
<li>ويؤكد على حدود هذه الكتب ويشدد على أهمية تحدي الذات وتلقي ردود الفعل.</li>
<li>يؤكد الملخص على أهمية التعلم العملي ويشير إلى مفهوم مالكولم جلادويل المتمثل في 10000 ساعة من الممارسة لتحقيق الإتقان. الاهتمام الحقيقي والتفاني ضروريان في إتقان البرمجة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39001755">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي هذه المناقشة مواضيع مختلفة تتعلق بالبرمجة، بما في ذلك تأثير كتب البرمجة على الوظائف والحنين إلى التعلم من خلال الكتب التقنية.</li>
<li>كما تتم مناقشة استخدام أدوات الذكاء الاصطناعي مثل ChatGPT والتحديات في تعلم لغات البرمجة.</li>
<li>تؤكد المناقشة على أهمية التعلم المستمر والممارسة والتجريب والتحسين المستمر من أجل أن تصبح مبرمجا ماهرا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/open-spaced-repetition/fsrs4anki/wiki/ABC-of-FSRS">FSRS: خوارزمية تكرار متباعدة من الجيل التالي لتحسين الاحتفاظ بالذاكرة</a></h2>
<ul>
<li>FSRS هي خوارزمية تكرار متباعدة حديثة تعزز الاحتفاظ بالذاكرة وجدولة المراجعة مقارنة بخوارزمية Anki الافتراضية.</li>
<li>يحسب فترات المراجعة المثلى بناء على احتمالية استدعاء البطاقة بنجاح ، باستخدام &quot;نموذج الذاكرة المكون الثلاثة&quot; وتحليل سجل مراجعة المستخدم.</li>
<li>يسمح FSRS للمستخدمين بتحديد مستوى الاحتفاظ المفضل لديهم ، ويتطلب مراجعات أقل من خوارزمية Anki الافتراضية ، ويعمل بشكل فعال مع المراجعات المتأخرة. كما يوفر ميزات إضافية من خلال الوظيفة الإضافية FSRS4Anki Helper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39002138">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشارك المشاركون في مناقشة حول استخدام خوارزميات التكرار المتباعدة ، لا سيما مع تطبيق Anki ، لتعلم مواضيع متنوعة مثل اللغة والموسيقى.</li>
<li>يتم تبادل الاستراتيجيات والخبرات والآراء فيما يتعلق بإنشاء بطاقات تعليمية فعالة وتحسين الاحتفاظ بها.</li>
<li>يتم استكشاف فعالية الخوارزميات المختلفة ، مثل FSRS و Supermemo ، حيث يؤكد بعض المشاركين على السياق والتعرض المتنوع ، بينما يركز آخرون على تنسيق البطاقة وتبسيطها من أجل الاحتفاظ الأمثل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fangpenlin.com/posts/2024/01/14/high-speed-usb4-mesh-network/">بناء شبكة USB4 عالية السرعة بسرعة 11 جيجابت في الثانية بأقل من 50 دولارا</a></h2>
<ul>
<li>يعتقد المؤلف ، وهو مهندس برمجيات ، أنه من الأهمية بمكان أن يكون لديك معرفة بالأجهزة بالإضافة إلى البرامج.</li>
<li>قاموا بترحيل بعض الخدمات من سحابة AWS إلى خوادم عارية لتقليل التكاليف.</li>
<li>قام المؤلف ببناء مجموعة Kubernetes عارية المعدن باستخدام جسر إيثرنت USB4 ، وتحقيق سرعة شبكة تبلغ 11 جيجابت في الثانية بتكلفة 47.98 دولارا أمريكيا.</li>
<li>يقارنون التكلفة واستهلاك الطاقة لخوادم 1U المتقاعدة مقابل أجهزة الكمبيوتر الصغيرة ، مما يسلط الضوء على مزايا أجهزة الكمبيوتر الصغيرة.</li>
<li>تم استخدام NixOS لتكوين الشبكة ، وتم توفير نتائج قياسية.</li>
<li>يتكهن المؤلف بإمكانات الشبكات عالية السرعة المستندة إلى USB / Thunderbolt في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39003469">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة خيارات الشبكات المختلفة بما في ذلك محركات أقراص USB و Firewire و Thunderbolt و Ethernet و NVMe.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم وتفضيلاتهم ، ويناقشون عوامل مثل السرعة والتكلفة واستهلاك الطاقة والتوافق.</li>
<li>تؤكد المحادثة على أهمية مراعاة الاحتياجات والموارد الفردية عند اختيار حل الشبكات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/changes.html#version_3_45_0">SQLite 3.45: تحسينات وإصلاحات للأخطاء لتحسين الأداء وسهولة الاستخدام</a></h2>
<ul>
<li>يغطي الملخص التحديثات وإصلاحات الأخطاء والتحسينات التي تم إجراؤها على نظام إدارة قاعدة بيانات SQLite.</li>
<li>تم إجراء تحسينات على وظائف SQL و JSON وتخطيط الاستعلام وواجهة سطر الأوامر ومعالجة الأخطاء.</li>
<li>تعالج التحديثات أيضا مشكلات مثل تسرب الذاكرة وإصلاحات الأخطاء والتحسينات.</li>
<li>تتضمن الميزات الجديدة دعم بناء الجملة الجديد والتوافق مع قواعد البيانات الأخرى وإضافة أوامر جديدة.</li>
<li>تركز التحديثات على تحسين الأداء والأمان وسهولة استخدام SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39004963">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إيقاف تشغيل SQLite 3.45 ، مما يوفر أداء محسنا وحجم قاعدة بيانات أقل لعمليات JSON المكثفة.</li>
<li>تفكر Notion Labs في استخدام SQLite في تطبيقاتها الأصلية واستكشاف استخدامها في المتصفح وجانب الخادم.</li>
<li>تتضمن المناقشة مفهوم ديسيبل واحد لكل مستأجر ، و Turso كحل محتمل ، والحصول على ثنائيات SQLite ، وملاحظات الإصدار التفاعلية ، وإصلاح تحذيرات المترجم ، ومقارنة Postgres مقابل SQLite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrss.org/blog/bluesky-has-launched-rss-feeds">Bluesky تطلق موجزات RSS لاكتشاف المستخدم</a></h2>
<ul>
<li>أدخلت Bluesky خلاصات RSS ، مما يتيح للمستخدمين الوصول إلى موجز RSS لأي مستخدم Bluesky ، مما يسهل اكتشاف خلاصات المستخدم من خلال قارئات RSS وملحقات المتصفح.</li>
<li>تتضمن موجزات RSS المشاركات العامة فقط ولا تتضمن الارتباطات. يمكن للمستخدمين تقديم ملاحظات إلى Bluesky لتحسين خلاصات RSS.</li>
<li>توفر Open RSS ، التي تعتمد على التبرعات الطوعية ، نسختها من خلاصات Bluesky RSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39007756">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول Bluesky ، وهو بديل محتمل ل Twitter ، ويغطي مواضيع مختلفة مثل توصيات المحتوى المتحيز ، والحاجة إلى فلاتر الذكاء الاصطناعي ، ومخاوف أمان البيانات.</li>
<li>يستكشف المستخدمون أيضا ميزات Bluesky الفريدة ، والاستدامة المالية ، ومشاركة المستخدم المحدودة ، ومنشورات المصادقة الذاتية.</li>
<li>تتطرق المناقشات الأخرى إلى نظام دعوة Bluesky ، والسمية على المنصة ، والمقارنات مع منصات التواصل الاجتماعي الأخرى ، وتجارب المستخدمين وآرائهم. كما تم ذكر مشاركة جاك دورسي ، ومستقبل خلاصات RSS ، وإيجابيات وسلبيات Mastodon. النجاح المستقبلي ل Bluesky غير مؤكد وسط المنافسة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://one-from-nippon.ghost.io/onigiri/">صعود أونيغيري: ثورة الغذاء المريح في اليابان</a></h2>
<ul>
<li>Onigiri هو طعام ياباني تقليدي عبارة عن كرة أرز مليئة بمكونات مختلفة وملفوفة في نوري (الأعشاب البحرية).</li>
<li>أصبح شائعا في اليابان بعد الحرب كعنصر غذائي مناسب ومألوف يباع في محلات السوبر ماركت والمتاجر.</li>
<li>ترتبط Onigiri ارتباطا وثيقا بقصة المتاجر الصغيرة في اليابان ، حيث تتنافس سلاسل مختلفة على النضارة والطعم والتنوع والتعبئة والتغليف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39003417">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المقال التنافس المستمر بين منطقتي كانساي وكانتو في اليابان ، ويدرس عوامل مثل اللغة والديموغرافيا والهجرة التي تساهم في هذا التنافس.</li>
<li>ويناقش الاتجاهات في أونيغيري ، بما في ذلك الشعبية المتزايدة لأرز الحبوب الكاملة ، وانخفاض جودة التونة في متجر أونيغيري ، وتوافر الخيارات النباتية.</li>
<li>يتعمق المقال أيضا في الاختلافات المختلفة ل onigiri الموجودة في مختلف البلدان وتحديات فتح العبوة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mb-consulting.dev/scrum-sucks-9960011fc5cf">إعادة تصور تطوير البرمجيات: نقد Scrum وتعزيز العمل الجماعي الفردي</a></h2>
<ul>
<li>ينتقد المقال تنفيذ Scrum في تطوير البرمجيات ، ويقترح على الفرق تحديد نهجها الخاص بدلا من ذلك.</li>
<li>يسلط الضوء على تحديات وتعقيدات Scrum ، مثل إساءة استخدام المقاييس والحاجة إلى الثقة داخل الفرق.</li>
<li>يؤكد المؤلف على التعاون والتحسين المستمر ومشاركة أصحاب المصلحة في إدارة المشاريع وتقديم الخدمات الهندسية والتدريب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39002740">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المحادثة على استخدام منهجيات رشيقة ، وتحديدا Scrum ، في بيئات العمل المختلفة.</li>
<li>يناقش المشاركون تحديات مثل الاجتماعات المفرطة وضعف التواصل وانعدام الثقة.</li>
<li>تم ذكر مناهج بديلة مثل Kanban و ShapeUp ، مما أثار نقاشا حول فائدة المنهجيات الرشيقة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/commit/e16f1865a494b6281f8a44ed0db5338e718b3f07">يتحول Htmx إلى ترخيص BSD ذو البند الصفري ، مما يتيح الاستخدام غير المقيد</a></h2>
<ul>
<li>قام المستودع &quot;bigskysoftware / htmx&quot; بتحويل ترخيصه من ترخيص BSD 2-Clause إلى ترخيص BSD 0-Clause.</li>
<li>يسمح هذا التغيير بالاستخدام غير المقيد للبرنامج ونسخه وتعديله وتوزيعه دون أي رسوم.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن ردود فعل إيجابية وامتنان للترخيص الجديد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39003292">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حولت مكتبة برامج htmx ترخيصها إلى Zero-Clause BSD ، وهو ترخيص مفتوح المصدر متساهل.</li>
<li>كانت هناك مزحة على وسائل التواصل الاجتماعي فيما يتعلق باهتمام Microsoft المزعوم ب htmx.</li>
<li>يستكشف المقطع المناقشات حول مصداقية ومهنية مشاريع البرمجيات والمخاوف بشأن مصداقية MongoDB كنظام لإدارة قواعد البيانات. كما يتطرق إلى المحادثات حول الفكاهة والمهنية على تويتر ، وتراخيص المصادر المفتوحة وقيودها ، وثقافة الإلغاء ، وفيسبوك ، ومناهضي التطعيم ، والخطاب السياسي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SebastianMuskalla/ModelessVim">تحويل Vim إلى محرر غير متواضع ، مع روابط مفاتيح قياسية وسهولة استخدام محسنة</a></h2>
<ul>
<li>يوفر المستودع ملفات التكوين لتحويل Vim إلى محرر غير مشروط ، مما يسهل على المستخدمين المطلعين على برامج التحرير الرسومية التنقل.</li>
<li>يتضمن خيارات لروابط المفاتيح القياسية ، وشريط معلومات علوي ، وشريط حالة سفلي ، وإعدادات افتراضية.</li>
<li>تم اختبار التكوين على منصات وإصدارات محددة من Vim ويتم توزيعه بموجب ترخيص معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39008533">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة في المقام الأول حول محرري النصوص ، مع التركيز على Vim وميزاته.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجارب إيجابية ويناقشون محرر Helix ، ويسلطون الضوء على ميزاته المفيدة.</li>
<li>تقارن المحادثة وتناقش استخدام هريس اليقطين المعلب ومحلي الصنع في فطيرة اليقطين ، بالإضافة إلى تعريف اليقطين واستخدام أنواع مختلفة من القرع.</li>
<li>في وقت لاحق ، تستكشف المناقشة الاختلافات بين Vim و Emacs و VSCode ، مع التطرق إلى سهولة الاستخدام وروابط المفاتيح والقيود.</li>
<li>تعكس المحادثة الشاملة التفضيلات الشخصية والآراء المختلفة حول فعالية وفائدة برامج تحرير النصوص المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FossifyOrg">Fossify: بديل مفتوح المصدر مدعوم من المجتمع لأدوات الهاتف المحمول البسيطة</a></h2>
<ul>
<li>Fossify هي عبارة عن منصة تطبيقات جوال مفتوحة المصدر تهدف إلى مواصلة عمل @SimpleMobileTools المتوقفة.</li>
<li>إنه مدعوم من المجتمع وخالي من الإعلانات ، ويشجع مساهمات المستخدمين.</li>
<li>أنها توفر خيارات دعم متعددة ، بما في ذلك رعاة GitHub و Patreon و PayPal و Liberapay وتبرعات العملات المشفرة ، ويقدرون دعم المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39002643">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم الحصول على تطبيق Simple Mobile Tools من قبل شركة برامج الإعلانات المتسللة ، مما دفع إلى تطوير شوكة بواسطة مشروع FossifyOrg.</li>
<li>يهدف مشروع Fossify إلى إصدار إصدارات معدلة من التطبيقات على F-Droid ، مع توفر تطبيق Fossify Gallery بالفعل.</li>
<li>يقدر المستخدمون طبيعة التطبيقات مفتوحة المصدر وغير التجسسية ، ولكن هناك مخاوف بشأن مشكلات الترخيص ومصير المساهمات الخارجية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://1a3orn.com/sub/machine-learning-bans.html">الذكاء الاصطناعي منظمات السلامة تضغط من أجل فرض قيود على الذكاء الاصطناعي مفتوحة المصدر ، مما يثير الجدل</a></h2>
<ul>
<li>تدعو منظمات السلامة الذكاء الاصطناعي إلى حظر أو تقييد نماذج الذكاء الاصطناعي مفتوحة المصدر بناء على معايير محددة مثل الموارد الحسابية أو عدد المعلمات أو الأداء المعياري.</li>
<li>يهدف هذا الحظر المقترح إلى تعزيز سلامة الذكاء الاصطناعي ، لكن النقاد يجادلون بأنهم سيعيق البحث والتطوير في هذا المجال.</li>
<li>تحتاج حركة الذكاء الاصطناعي مفتوحة المصدر إلى تحسين التنسيق ومواجهة هذه المبادرات المناهضة للمصدر المفتوح لحماية مستقبل الذكاء الاصطناعي مفتوحة المصدر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39009779">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي المقطع تطوير وتنظيم الذكاء الاصطناعي (الذكاء الاصطناعي) والاهتمامات المختلفة المحيطة به.</li>
<li>هناك جدل حول تجريم الذكاء الاصطناعي مفتوحة المصدر ، وحظر الذكاء الاصطناعي تتجاوز مستوى معينا من القدرات ، وعبء إثبات مخاطر السلامة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تستكشف المناقشة مخاطر وفوائد الذكاء الاصطناعي ، والتحديات في نمذجة الذكاء الخارق ، والتلاعب المحتمل بالعمليات السياسية ، والوجود غير المؤكد ل AGI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/inequality/2024/jan/15/worlds-five-richest-men-double-their-money-as-poorest-get-poorer">أغنى أغنياء العالم يضاعفون ثرواتهم مع معاناة الأكثر فقرا، وفقا لتقرير أوكسفام</a></h2>
<ul>
<li>زادت ثروة أكبر خمسة مليارديرات في العالم بأكثر من الضعف منذ عام 2020 ، في حين فقد أفقر 60٪ من سكان العالم أموالهم.</li>
<li>ويسلط تقرير أوكسفام الضوء على اتساع فجوة الثروة ويتنبأ باحتمال ظهور تريليونير في العقد المقبل.</li>
<li>وزادت الثروة المجمعة لأكبر خمسة مليارديرات بمقدار 464 مليار دولار، في حين انخفض إجمالي ثروة أفقر 4.77 مليار شخص بنسبة 0.2٪.</li>
<li>تقترح أوكسفام فرض ضريبة على الثروة بنسبة 1٪ إلى 2٪ على الثروة التي تزيد عن 10 ملايين جنيه إسترليني كحل لمعالجة اختلال التوازن في الثروة ، والذي يمكن أن يجمع 22 مليار جنيه إسترليني سنويا للمملكة المتحدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38999517">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي هذه المناقشة أبعادا متعددة لعدم المساواة في الثروة ، بما في ذلك التحديات التي يواجهها الفقراء والنقاش المستمر حول توفير الضروريات الأساسية لجميع الأفراد.</li>
<li>كما تنتقد المحادثة الرأسمالية والنخبة الثرية، بينما تستكشف الأيديولوجيات الاقتصادية المختلفة ودور الحظ والتدخل الحكومي في تراكم الثروة.</li>
<li>كما تتم مناقشة عواقب تراكم الثروة المفرطة ، وتأثير الأثرياء ، والحلول المحتملة مثل ضرائب الثروة ، إلى جانب تأثير الأتمتة على الاقتصاد ومفهوم &quot;رأس المال المتهرب&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/01/13/business/uk-post-office-fujitsu-horizon-scandal/index.html">دمار خلل البرمجيات: حياة دمرتها فضيحة مكتب البريد</a></h2>
<ul>
<li>تتضمن المعلومات المقدمة مقتطفات التعليمات البرمجية وأوصاف وظائفها ، والتي تغطي موضوعات مثل تصميم CSS ووظائف JavaScript وتكوينات الإعلانات وإدارة موافقة المستخدم وترميز البيانات.</li>
<li>تمت مناقشة فضيحة مكتب بريد المملكة المتحدة ، والتي تنطوي على خلل في البرنامج تسبب في تناقضات مالية لمديري البريد الفرعيين ، مما أدى إلى عواقب وخيمة ومعارك قانونية وخسائر في الأرواح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39010070">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش هذه المقالة حالات واقعية من مواطن الخلل في البرامج ، مع تسليط الضوء على العواقب الوخيمة التي يمكن أن تترتب عليها ، بما في ذلك السجن والإفلاس وحتى الانتحار.</li>
<li>ويشدد على الحاجة إلى المساءلة والضمانات في هندسة البرمجيات، فضلا عن التقليل من شأن تأثير مواطن الخلل في البرمجيات.</li>
<li>تؤكد المقالة على أهمية معالجة مشكلات البرامج في وقت مبكر لمنعها من أن تصبح مشاكل كبيرة وتسلط الضوء على تحديات جعل الأفراد غير التقنيين يأخذون جودة البرامج على محمل الجد.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="إتقان البرمجة: أهمية الوقت والممارسة والتعلم العملي" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A5%D8%AA%D9%82%D8%A7%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B1%D9%85%D8%AC%D8%A9%3A%20%D8%A3%D9%87%D9%85%D9%8A%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%82%D8%AA%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%B3%D8%A9%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%85%D9%84%D9%8A&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A6%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-15]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/15&#39;</h2>
<h1>2024-01-15</h1>
<h2><a href="https://github.com/vanna-ai/vanna">Vanna.ai: توليد استعلامات SQL من خلال واجهة الدردشة</a></h2>
<ul>
<li>Vanna هو إطار عمل Python مفتوح المصدر يقوم بإنشاء استعلامات SQL بناء على نماذج مدربة ، مما يسمح للمستخدمين بطرح الأسئلة وتلقي استعلامات SQL كنتائج.</li>
<li>يوفر إطار العمل واجهات مستخدم مثل Jupyter Notebook و Streamlit و Flask و Slack.</li>
<li>يمكن تثبيت Vanna باستخدام النقطة وتدريبها باستخدام عبارات DDL أو الوثائق أو استعلامات SQL. يوفر دقة عالية على مجموعات البيانات المعقدة ، ويدعم أي قاعدة بيانات SQL ، ويسمح بالتعلم الذاتي. يمكن للمستخدمين أيضا توسيع Vanna لاستخدام LLM أو قاعدة بيانات المتجهات الخاصة بهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38992601">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة الأدوات والتقنيات المختلفة التي تعمل بنظام الذكاء الاصطناعي للتفاعل مع قواعد بيانات SQL ، مثل Vanna.ai و Louie.ai ومشاركة Microsoft في هذا المجال.</li>
<li>يتعمق في استخدام نماذج اللغة واستعلامات اللغة الطبيعية في تفاعلات SQL ، ويناقش تحديات وفوائد SQL بمساعدة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضا إلى تصميم المخطط ، وقيود النماذج الحالية ، والإمكانات المستقبلية للطيارين المشاركين الذكاء الاصطناعي لكتابة استعلامات SQL ، مما يسلط الضوء على الاهتمام المتزايد باستخدام الذكاء الاصطناعي لتبسيط إدارة قواعد البيانات ومهام التحليل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://orlp.net/blog/when-random-isnt/">كشف RNG في World of Warcraft: كيف وجد مراهق طريقة للتغلب على اللعبة</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربتهم في سن المراهقة في لعب World of Warcraft وإنشاء إضافات باستخدام برمجة Lua.</li>
<li>يناقشون الإجراءات الأمنية التي تنفذها Blizzard Games لمنع الأتمتة في اللعبة.</li>
<li>اكتشف المؤلف ثغرة من خلال التلاعب بمولد الأرقام العشوائية للعبة ، مما يسمح باتخاذ القرار الآلي. ومع ذلك ، من غير الواضح ما إذا كان هذا الاستغلال لا يزال يعمل بسبب الإصلاحات المحتملة أو تغييرات الخوارزمية بواسطة Blizzard Games.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38994817">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي مناقشة المنتدى عبر الإنترنت مجموعة واسعة من الموضوعات ، بما في ذلك المقارنات بين مولدات الأرقام العشوائية في Java و MSVC واستخدام Mersenne Twister RNG في Vanilla WoW.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضا إلى الحنين إلى منتديات الإنترنت القديمة وهيكل المنتديات عبر الإنترنت.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى التي تمت مناقشتها اقتصاديات ألعاب الفيديو ، والتداول عالي التردد ، واستراتيجيات كسب المال في دار مزادات WoW.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petargyurov.com/2024-01-14/cars-suck-man">الإحباط من السيارات: الميزات المفرطة وخيارات التصميم السيئة مقارنة بأجهزة التلفزيون الذكية</a></h2>
<ul>
<li>يسلط المؤلف الضوء على عدم الرضا عن الوضع الحالي للسيارات ، ويرسم أوجه تشابه مع المشكلات التي تظهر في أجهزة التلفزيون الذكية.</li>
<li>يتم انتقاد الميزات المفرطة وخيارات التصميم السيئة والعناصر غير الودية للمستخدم مثل الأزرار المخفية خلف شاشات اللمس وأضواء LED شديدة السطوع.</li>
<li>كما تم ذكر اتجاه السيارات الأكبر حجما وخطط الاشتراك وانتهاكات الخصوصية ، مع الدعوة إلى سيارات أبسط وأكثر سهولة في الاستخدام مثل تويوتا كورولا القديمة للمؤلف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38990080">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتطرق المقالة والمناقشة إلى العديد من الموضوعات المتعلقة بالسيارات الحديثة ، بما في ذلك عدم الرضا عن التكنولوجيا واللوائح المفرطة ، وفوائد تصميمات السيارات البسيطة والمفتوحة المصدر ، وشعبية سيارات الدفع الرباعي والكروس أوفر.</li>
<li>يعبر المعلقون عن تفضيلاتهم للبساطة والتخصيص والتطبيق العملي في السيارات ، فضلا عن المخاوف بشأن التكلفة والسلامة والتأثير البيئي.</li>
<li>تؤكد المحادثة على الحاجة إلى مركبات ميسورة التكلفة وسهلة الاستخدام وموثوقة تلبي رغبات المستهلكين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cybercollective.org/blog/how-to-delete-your-data-from-data-brokers">استعادة خصوصيتك الرقمية: حذف البيانات من وسطاء البيانات</a></h2>
<ul>
<li>يقوم وسطاء البيانات بجمع المعلومات الشخصية وبيعها دون علمنا أو موافقتنا ، مما يعرض خصوصيتنا الرقمية للخطر.</li>
<li>توفر المدونة خطوات حول كيفية استعادة الأفراد للتحكم في بياناتهم عن طريق طلب إزالة البيانات من وسطاء البيانات واستخدام قوانين حماية المستهلك مثل CCPA و GDPR.</li>
<li>ويشدد على أهمية إدراك الموافقة عبر الإنترنت وإدارة البصمة الرقمية للفرد بنشاط لمكافحة جمع البيانات من قبل وسطاء البيانات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38990755">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على المخاوف المتعلقة بخصوصية البيانات والبيع المحتمل للمعلومات الشخصية من قبل وسطاء البيانات والتطبيقات.</li>
<li>يوصي المستخدمون بأدوات وخدمات مختلفة لإزالة البيانات الشخصية من قواعد البيانات ، مع المناقشات المحيطة بموثوقية خدمات إلغاء الاشتراك وفعالية خدمات إزالة البيانات.</li>
<li>يتم تقديم اقتراحات لاستخدام عناوين بريد إلكتروني فريدة ومحددة المجال لتقليل تسرب البيانات ، بينما يناقش البعض خيار إنشاء شركة ذات مسؤولية محدودة لحماية المعلومات الشخصية. تؤكد المحادثة على أهمية حماية البيانات الشخصية عبر الإنترنت والعقبات التي تنطوي عليها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ypsidanger.com/announcing-project-bluefin/">إعادة إطلاق مشروع Bluefin كنظام Linux يركز على المطورين والسحابة الأصلية</a></h2>
<ul>
<li>تمت إعادة إطلاق مشروع Bluefin ك projectbluefin.io ، حيث يقدم صورة مخصصة ل Fedora Silverblue مع تجربة سطح مكتب موثوقة.</li>
<li>Bluefin ليس توزيعا ولكنه طبقة ذرية أعلى الصورة الافتراضية ، مما يوفر أتمتة في التسليم من خلال GitHub وبديلا للمستخدمين غير الراضين عن أجهزة سطح مكتب Linux غير الموثوقة.</li>
<li>يتضمن المشروع صورة مطور تسمى bluefin-dx ، والتي توفر أدوات إضافية ومرونة للمطورين ، بهدف تسريع اعتماد التكنولوجيا السحابية الأصلية وتعزيز استدامة النظم الإيكولوجية مفتوحة المصدر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38992292">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Bluefin هي توزيعة Linux سحابية أصلية تعتمد على Fedora Silverblue ، مصممة للمطورين.</li>
<li>يتميز بنظام ملفات جذر غير قابل للتغيير ، وسجل حاوية للتحديثات ، ودعم إضافي للأجهزة.</li>
<li>Universal Blue عبارة عن نظام أساسي للنشر قائم على السحابة يستخدم مكونات الطبقة الأساسية ويسمح بالتراجع بسهولة.</li>
<li>يتمتع المستخدمون بتجارب إيجابية مع Bluefin ويناقشون أهمية تصميم موقع الويب وأدائه.</li>
<li>تتم مقارنة Bluefin بأنظمة التشغيل الأخرى ويوصى باستخدامه على أجهزة التطوير الرئيسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/1/14/24038042/fedex-fdx-e-commerce-platform-amazon-rival-shoprunner">FedEx تطلق fdx ، وهي منصة تجارة إلكترونية شاملة للتنافس مع Amazon</a></h2>
<ul>
<li>تقدم فيديكس منصة جديدة للتجارة الإلكترونية تسمى fdx لمساعدة التجار عبر الإنترنت في إدارة سلاسل التوريد الخاصة بهم ، والبيع للعملاء ، والتعامل مع عمليات التسليم.</li>
<li>ستجمع المنصة بين أدوات FedEx الحالية والميزات الجديدة ، مثل &quot;تجربة ما بعد الشراء المخصصة&quot; ، والتي تمكن العلامات التجارية من تقديم تفاصيل دقيقة عن الشحن واستخدام بيانات شبكة الشحن الخاصة ب FedEx لإدارة الطلبات.</li>
<li>ويأتي هذا التطور استجابة لمنافسة فيديكس مع أمازون في قطاع الخدمات اللوجستية، حيث تواجه فيديكس تحديات وتهدف إلى الحفاظ على قدرتها التنافسية من خلال الاستفادة من قدرات المنصة الجديدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38996120">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أطلقت FedEx منصة للتجارة الإلكترونية للتنافس مع الخدمات اللوجستية وخدمات التسوق عبر الإنترنت المهيمنة في Amazon.</li>
<li>أعرب المستخدمون عن إحباطهم من موقع أمازون على الويب والتسعير وتجربة البائع ، مما أدى إلى الطلب على خيارات بديلة.</li>
<li>تهدف فيديكس إلى توفير حل شامل للأعمال من خلال دمج المكونات الإضافية لعربة التسوق والطلب المركزي والدفع والخدمات اللوجستية. ومع ذلك ، هناك مخاوف بشأن قدرتها على التنافس مع Amazon ، وتحديدا فيما يتعلق بخدمات التوصيل والدقة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zhanghai/MaterialFiles">تقديم ملفات المواد: مدير ملفات مفتوح المصدر لنظام Android مع تصميم المواد</a></h2>
<ul>
<li>تم تصميم مدير الملفات مفتوح المصدر هذا ليكون خفيف الوزن وآمنا ، باتباع إرشادات تصميم المواد.</li>
<li>يوفر سهولة التنقل عبر نظام الملفات مع فتات التنقل ويدعم إدارة الملفات مع الوصول إلى الجذر.</li>
<li>كما أن لديها ميزات لعرض وإنشاء الملفات المضغوطة وإدارة الملفات على خوادم FTP و SFTP و SMB. يمكن تخصيص واجهة المستخدم بسمات ألوان مختلفة ، بما في ذلك خيار الوضع الليلي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38992689">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Material Files هو مدير ملفات مفتوح المصدر للأندرويد يلتزم بمبادئ تصميم المواد، مما يوفر تجربة مستخدم جذابة بصريا وبديهية.</li>
<li>يتضمن مجموعة من الميزات مثل سهولة التنقل ودعم الوصول إلى الجذر والقدرة على التعامل مع المحفوظات والقدرة على إدارة الملفات على خوادم FTP و SFTP و SMB.</li>
<li>يقدر المستخدمون وظائفه وحقيقة أنه يمكن تنزيله من متجر تطبيقات Fdroid الذي يركز على الخصوصية ، مما يضمن تجربة أكثر أمانا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fwsGonzo/rvscript">نظام برمجة نصية سريع قائم على RISC-V لمحركات الألعاب: أداء محسن وحمل أقل</a></h2>
<ul>
<li>RVScript هو نظام برمجة نصية لمحرك الألعاب يستخدم صندوق رمل RISC-V بزمن انتقال منخفض للحصول على برنامج نصي آمن من النوع وآمن.</li>
<li>هدفها هو تحسين الأداء وتقليل النفقات العامة لاستدعاءات الوظائف في البرمجة النصية للعبة.</li>
<li>يتضمن المشروع أمثلة ومعايير لتنفيذ التقنيات المتقدمة لتحسين تنفيذ البرنامج النصي ، ويمكن استخدامه مع مترجم RISC-V لدعم المكالمات الديناميكية لإضافة وظائف جديدة. ومع ذلك ، لا تتوفر واجهات برمجة التطبيقات المستقرة بعد لأن النظام لا يزال قيد التطوير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38993552">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز مناقشة GitHub على استخدام RISC-V كنهاية خلفية للبرمجة النصية لمحركات الألعاب ، حيث يسلط المؤلف الضوء على فوائد مثل التحفيز الفكري ووقت التطوير الأقصر.</li>
<li>أثار المشاركون الآخرون في المناقشة مخاوف بشأن مشكلات زمن الوصول المحتملة وأهداف التحويل البرمجي البديلة.</li>
<li>يعزى اختيار RISC-V إلى افتقاره إلى التوافق القديم وقيود براءات الاختراع المحتملة مع البنى الأخرى ، بينما يتم استكشاف تقنيات المحاكاة الافتراضية ووضع الحماية للكود المرتبط بوحدة المعالجة المركزية.</li>
<li>يتم إجراء مقارنات بين لغات البرمجة النصية مثل Lua و LuaJIT و WebAssembly والتحويل إلى C / C ++ من حيث الأداء.</li>
<li>تتم مناقشة تنفيذ مترجم رمز الآلة باستخدام RISC-V ، جنبا إلى جنب مع اعتبارات التحويل البرمجي إلى RISC-V باستخدام لغات مثل Nim و Nelua و Zig و Rust و Kotlin.</li>
<li>يتم أيضا تغطية استخدام C / C ++ واللغات عالية المستوى مثل JavaScript و Kotlin و C # لبرمجة محرك اللعبة ، مع التركيز على الأداء والتوافق.</li>
<li>الاستخدام المحتمل ل RISC-V لتنفيذ التعليمات البرمجية الآمنة من جانب الخادم ، وتحديات تفسير WebAssembly ، وتنفيذ مخصص / ملف سجل لتفسير آلات المكدس هي أيضا مواضيع للمناقشة.</li>
<li>تم ذكر الاختلافات بين آلات المكدس وآلات التسجيل ، بالإضافة إلى تحسين WebAssembly لمحركات المتصفحات ، بإيجاز.</li>
<li>تتطرق المناقشة بإيجاز إلى عملية إضافة القيم في بنية RISC-V والشعبية المتزايدة ل RISC-V.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magazine.sebastianraschka.com/p/understanding-and-coding-self-attention">تنفيذ آليات الانتباه في Python و PyTorch لمعماريات المحولات ونماذج اللغة</a></h2>
<ul>
<li>توضح هذه المقالة كيفية تنفيذ آليات الانتباه الذاتي في Python و PyTorch لمعماريات المحولات ونماذج اللغة الكبيرة.</li>
<li>يشرح أهمية آليات الانتباه في مهام معالجة اللغة الطبيعية ويستكشف أنواعا مختلفة من آليات الانتباه.</li>
<li>تغطي المقالة عملية إنشاء تضمين الجمل ، وحساب أوزان الانتباه ، ومتجهات السياق في الانتباه الذاتي والاهتمام الذاتي السببي. كما يسلط الضوء على أهمية تطبيع أوزان الانتباه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38990709">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة آليات الانتباه المختلفة المستخدمة في الترميز ، مثل الانتباه الذاتي ، والانتباه متعدد الرؤوس ، والانتباه المتقاطع ، والانتباه السببي.</li>
<li>يوصى بالتطبيقات المحسنة مثل Flash Attention لنماذج اللغة التدريبية.</li>
<li>يناقش المستخدمون إمكانية تنفيذ طرق الانتباه غير الموجودة في PyTorch والعلاقة بين الانتباه في الشبكات العصبية والانتباه في علم النفس البشري.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ruffle.rs/blog/2024/01/14/2023-in-review">كشكش: تقدم محاكي الفلاش مع تحسينات كبيرة في عام 2023</a></h2>
<ul>
<li>حقق Ruffle ، محاكي Flash ، تقدما كبيرا في عام 2023 ، مع تحسينات متعددة في لغة ActionScript 3 وواجهة برمجة التطبيقات.</li>
<li>يدعم المحاكي الآن الفلاتر ، وذاكرة التخزين المؤقتAsBitmap ، وعرض النص ، والمقابس ، والاتصال عن بعد للفلاش ، و FLV ، وإمكانيات تشغيل الفيديو.</li>
<li>تمت إضافة الدعم الأولي لأفلام AIR وأفلام AVM المختلطة ، إلى جانب تحسينات على الإضافة وواجهة مستخدم سطح المكتب وموقع الويب ، مع المساهمات ودعم الرعاية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991953">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يسلط المنشور الضوء على مشروع Ruffle ، الذي يهدف إلى إحياء تقنية Flash وإعادة الحنين والإبداع المرتبط بها.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن شوقهم لتجربة التطوير الفريدة والمحتوى التفاعلي الذي قدمه Flash.</li>
<li>تم اقتراح تقنيات بديلة مثل محركات الألعاب أو Flutter ، ولكن الإجماع هو أن Ruffle جدير بالثناء لجهوده في إعادة Flash إلى المتصفح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://esp32-open-mac.be/posts/0003-faraday-cage/">بناء قفص فاراداي فعال للهندسة العكسية ESP32</a></h2>
<ul>
<li>يواجه المؤلف تحديات في الهندسة العكسية لمكدس Wi-Fi لمتحكم ESP32 بسبب الحجم الكبير لحزم Wi-Fi في الهواء المحيط.</li>
<li>أثبتت الطرق التقليدية ، مثل استخدام علبة الطلاء ، واختناقات الفريت ، والميكروويف المطفأ كقفص فاراداي ، عدم فعاليتها في حظر الحزم الخارجية.</li>
<li>يكتشف المؤلف ورقة بحثية تحدد قفص فاراداي الميسور التكلفة المصنوع من نسيج موصل والمواد المتاحة بشكل شائع.</li>
<li>لخفض التكاليف ، يخطط المؤلف لبناء قفص فاراداي باستخدام خزائن خشبية وبطارية الرصاص الحمضية.</li>
<li>نجح قفص فاراداي الذي تم بناؤه في حجب إشارات التردد اللاسلكي ، مما يسمح بتحليل أكثر دقة لمكدس Wi-Fi.</li>
<li>يتضمن الملخص معلومات عن توهين الإشارة ، وفاتورة المواد ، وتعليمات مفصلة لبناء قفص فاراداي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991248">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المنشور بناء قفص فاراداي مع مرور البيانات للهندسة العكسية ESP32.</li>
<li>المواد الموصى بها للقفص هي Ecofoil NT و Delta 20DBAG5 للعبور.</li>
<li>يغطي المنشور أيضا توصيات للنوافذ / فتحات التهوية ، وفعالية المواد للتدريع ، واختبار الترددات اللاسلكية ، ومشكلات اتصال WiFi ، والاستخدام المحتمل لفرن الميكروويف للتدريع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crystal-lang.org/2024/01/08/1.11.0-released/">كريستال 1.11.0: ميزات جديدة وإصلاحات الأخطاء ودعم LLVM 18</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت لغة البرمجة Crystal إصدارا جديدا يحتوي على العديد من الميزات الجديدة وإصلاحات الأخطاء.</li>
<li>تتضمن التغييرات الملحوظة دعم LLVM 18 القادم ، ومستويات تحسين المترجم ، وأوليات المحاذاة الجديدة ، ومعلمة لتحديد مكتبات الارتباط الديناميكية على Windows.</li>
<li>يتضمن الإصدار أيضا تحسينات لأساليب التجميع والعمليات الرقمية ومعالجة النصوص وإصلاحات الأخطاء ، بالإضافة إلى الميزات التجريبية المتعلقة بآليات التخصيص المخصصة.</li>
<li>يتم إهمال عوامل تشغيل Splat في تعبيرات الماكرو وبعض وظائف LLVM.</li>
<li>وقد أمكن الإفراج بفضل دعم مقدمي مشروع القرار.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991392">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار الإصدار 1.11.0 من Crystal مع التركيز على المناقشات الجارية بشأن دعم Windows.</li>
<li>يعطي مطورو Crystal الأولوية لدعم Windows ويساهمون بنشاط في تطويره وتقديم الدعم المالي.</li>
<li>هناك طلب على Crystal على Windows ، خاصة لإنشاء ملفات قابلة للتنفيذ محمولة بالكامل. Crystal هي لغة برمجة مكتوبة ومجمعة بشكل ثابت تجمع بين سرعة Go و Rust مع بساطة اللغات المفسرة مثل Python و Ruby. يوفر إمكانية التشغيل البيني مع برامج C ويوفر كتابة أفضل واستخدام ذاكرة أقل من Ruby أو Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/society/2024/jan/14/unlocking-the-truth-about-diabetes-is-it-time-for-a-diet-based-treatment">تحدي العلاج بالأنسولين: إعادة التفكير في مرض السكري مع غاري تاوبس</a></h2>
<ul>
<li>يتحدى الكاتب العلمي غاري تاوبس وجهات النظر السائدة حول علاج مرض السكري ويقترح أن العلاج بالأنسولين قد يساهم في الوباء العالمي للمرض.</li>
<li>يدعو Taubes إلى اتباع أنظمة غذائية منخفضة الكربوهيدرات ، مثل الكيتو ، كبديل لإدارة مستويات الجلوكوز في الدم في مرض السكري.</li>
<li>أثارت وجهات نظره الثناء والنقد على حد سواء ، حيث أشاد البعض بأبحاثه حول التغذية بينما شكك آخرون في سلامة وفعالية الأنظمة الغذائية منخفضة الكربوهيدرات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991521">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة جوانب مختلفة من التغذية وإدارة مرض السكري وفقدان الوزن وموثوقية علوم التغذية.</li>
<li>يتم مشاركة آراء مختلفة بشأن الأنظمة الغذائية منخفضة الكربوهيدرات ، وأنواع مختلفة من مرض السكري ، وأهمية تتبع مستويات الجلوكوز في الدم.</li>
<li>كما تتناول المحادثة دور النظام الغذائي في إدارة مرض السكري والمزايا المحتملة للنهج الغذائية المختلفة، مع مناقشة الصلاحية العلمية لعلوم التغذية ومؤهلات الخبراء في هذا المجال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.japantimes.co.jp/business/2023/11/16/mexico-rail-rival-panama-canal/">المكسيك تبني سكة حديد لقناة بنما المنافسة</a></h2>
<ul>
<li>تقوم الحكومة المكسيكية ببناء خط سكة حديد للتنافس مع قناة بنما ، وربط المحيطين الهادئ والأطلسي في أضيق نقطة.</li>
<li>ومن المتوقع أن يحقق المشروع مزايا اقتصادية، ولكن هناك مخاوف متزايدة بشأن العواقب البيئية والاجتماعية المحتملة.</li>
<li>بدأ البناء على السكك الحديدية في عام 2020 خلال إدارة الرئيس أندريس مانويل لوبيز أوبرادور.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991317">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم المكسيك ببناء نظام للسكك الحديدية كبديل لمعالجة قضايا النقل ونقص المياه في قناة بنما.</li>
<li>أثيرت مخاوف بشأن تكلفة وكفاءة نظام السكك الحديدية مقارنة بالطرق البحرية ، مما دفع إلى اقتراحات باستخدام طرق بديلة مثل الذهاب شمالا حول كندا.</li>
<li>تشمل الحلول المختلفة التي تمت مناقشتها تقنيات الفرز المتقدمة ، والسكك الحديدية المتوازية ، وناقلات الزاحف الموسعة ، ولكن لا تزال هناك مخاوف بشأن الضغط على السفن والحوادث وتلوث المياه.</li>
<li>وتشمل الحلول المقترحة الأخرى استخدام الأقفال الموجودة، وضخ المياه من البحر، وبناء الأنفاق.</li>
<li>تقوم شركة Stolt-Nielsen ، وهي فرقة ناقلات ، بتغيير مسار السفن إلى قناة السويس بسبب انخفاض منسوب المياه في قناة بنما.</li>
<li>ويجري النظر في جدوى استخدام المياه المالحة والمفاعلات النووية النموذجية لتكملة إمدادات المياه العذبة.</li>
<li>هناك نقاش حول ضخ المياه المالحة في بحيرات المياه العذبة ، مع مناقشات حول تخفيف الضرر على النظام البيئي وجدوى وتكلفة تنفيذ نظام باستخدام الطاقة الشمسية أو الطاقة الكهرومائية.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vanna.ai: توليد استعلامات SQL من خلال واجهة الدردشة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vanna.ai%3A%20%D8%AA%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%AF%20%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%85%D8%A7%D8%AA%20SQL%20%D9%85%D9%86%20%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%84%20%D9%88%D8%A7%D8%AC%D9%87%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%AF%D8%B1%D8%AF%D8%B4%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A1%D9%A5%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-14]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/14&#39;</h2>
<h1>2024-01-14</h1>
<h2><a href="https://github.com/Stellarium/stellarium">ستيلاريوم: واقعية 3D السماء عرض البرمجيات</a></h2>
<ul>
<li>Stellarium هو برنامج القبة السماوية الحرة التي توفر وجهة نظر 3D واقعية من السماء.</li>
<li>إنه سهل الاستخدام للمبتدئين ويمكن تثبيته على جهاز الكمبيوتر الخاص بك.</li>
<li>البرنامج مفتوح المصدر ويمكن بناؤه من شفرة المصدر ، بدعم من المساهمين والداعمين والجهات الراعية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38981254">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشارك المستخدمون في مناقشة حول برنامج Stellarium ، ويسلطون الضوء على رمزه عالي الجودة ويشيدون بوظائفه.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي تتم مناقشتها التعديلات ، واستخدام لغة خاصة بالمجال (DSL) ، ومفهوم الديون التقنية المنخفضة.</li>
<li>يناقش المستخدمون أيضا حالات استخدام مختلفة ل Stellarium ، مثل توليد سماء واقعية في ألعاب الويب ، ودراسة مدارات الكواكب ، وتحديد الأقمار الصناعية. إنهم يشاركون تجاربهم مع تطبيق Stellarium على الهواتف ويناقشون خيارات الترخيص وخيارات البرامج البديلة.</li>
<li>تشمل المناقشات الأخرى كتالوجات النجوم ، وإدراج العناصر المرئية في ملفات GitHub التمهيدية ، وأهمية توفير لقطات شاشة ومعلومات واضحة في وثائق المشروع مفتوحة المصدر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38983067">الشعور بعدم الوفاء والافتقار إلى الدافع: من آخر يعمل على لا شيء؟</a></h2>
<ul>
<li>يشعر المؤلف بعدم الوفاء ويفتقر إلى الدافع في كل من حياته المهنية والشخصية.</li>
<li>إنهم يشتبهون في أن افتقارهم إلى الحافز قد يعزى إلى الشعور بأن جهودهم لا تصل إلى أي شيء.</li>
<li>يعالج المؤلف حاليا القضايا الشخصية ولكنه يرغب في توازن صحي ويتساءل عما إذا كان الآخرون على HN يعانون من شيء مماثل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38983067">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول الأفراد الذين يعبرون عن عدم رضاهم عن حياتهم المهنية والشخصية ونقص الحافز في صناعة التكنولوجيا.</li>
<li>هناك مخاوف بشأن الآثار السلبية للتكنولوجيا والرغبة في تحقيق الشخصية والسعادة.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على أهمية النمو الشخصي والرفاهية والتأمل الذاتي وممارسة الهوايات ، إلى جانب المناقشات حول الإرهاق وتأثير الوباء على حياة الأفراد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnthenerd.com/blog/local-llm-assistant/">تخصيص مساعد صوت محلي للتحكم في المنزل الذكي</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربتهم في إنشاء مساعد صوتي مخصص لمنزلهم الذكي ، مع التركيز على التخصيص والتحكم المحلي.</li>
<li>لقد واجهوا تحديات مع عمليات الدمج الحالية لكنهم تمكنوا من التغلب عليها من خلال تطوير مساعدهم الخاص.</li>
<li>يتميز النظام بنبرة ساخرة وازدراء ، مع دعم إضافي للتحكم في الأجهزة المختلفة.</li>
<li>يذكر المؤلف حل مشكلات التنسيق ويناقش إمكانية الاحتفال بكعكة وحالة أضواء المكتب.</li>
<li>يختتم الملخص بالإشارة إلى الاستضافة الذاتية و NAT Loopback ، مع الإشارة إلى الجوانب الفنية للمشروع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38985152">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة تطوير مساعد صوتي نموذجي للغة المحلية لأتمتة المنزل ، ومناقشة التحديات والفوائد المحتملة المرتبطة باستخدام LLMs.</li>
<li>ينظر إلى واجهات برمجة التطبيقات الموحدة على أنها ضرورية للتكامل والتوافق السلس بين الأنظمة المختلفة.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى التي تمت مناقشتها استخدام نماذج الذكاء الاصطناعي لتحليل تاريخ السجل ، والحاجة إلى عروض توضيحية أوضح لمخرجات النظام ، وتوافق الأجهزة ، والمخاطر الأمنية ، واستخدام نماذج وقواعد الذكاء الاصطناعي المختلفة. تم ذكر واجهة برمجة تطبيقات OpenAI واستخدام GPU والمخاوف بشأن استهلاك الطاقة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pantryandlarder.com/mccheapest">يكشف موقع يتتبع سعر Big Macs عبر ماكدونالدز في الولايات المتحدة عن نطاق سعري واسع</a></h2>
<ul>
<li>يمكن أن يختلف سعر Big Mac في مواقع مختلفة ، حيث يبلغ أرخصها 3.49 دولارا في Stigler ، OK والأغلى 8.09 دولارا في Lee ، MA.</li>
<li>من المثير للاهتمام أن نرى مثل هذا الاختلاف الكبير في السعر لنفس المادة الغذائية عبر أماكن مختلفة.</li>
<li>تسلط هذه المعلومات الضوء على كيفية تأثير العوامل الاقتصادية والاختلافات الإقليمية على أسعار المستهلك.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38980793">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي موضوع المناقشة مجموعة من الموضوعات المتعلقة بماكدونالدز ، بما في ذلك القدرة على تحمل التكاليف والتسعير واستخدام تطبيق ماكدونالدز في بلدان مختلفة.</li>
<li>يناقش المستخدمون تباين الأسعار بين المواقع وتأثير ملكية الامتياز على التسعير ، بالإضافة إلى المقارنات مع سلاسل الوجبات السريعة الأخرى.</li>
<li>العوامل التي يمكن أن تؤثر على الأسعار ، مثل الضرائب والمنافسة وتكاليف العمالة والموقع ، مذكورة أيضا في المحادثات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/networking/your-washing-machine-could-be-sending-37-gb-of-data-a-day">الاستخدام المفرط للبيانات في غسالة LG يثير مخاوف أمنية</a></h2>
<ul>
<li>لاحظ مالك غسالة LG استهلاكا غير طبيعي للبيانات يبلغ 3.66 جيجابايت يوميا وفصله عن شبكة Wi-Fi.</li>
<li>تراوحت التكهنات على وسائل التواصل الاجتماعي من القرصنة وتعدين العملات المشفرة إلى تحميل بيانات الغسيل لتطوير المنتجات.</li>
<li>يعتقد أن خطأ في البرامج الثابتة لجهاز التوجيه Asus هو سبب استخدام البيانات الذي تم الإبلاغ عنه بشكل خاطئ ، مما يؤكد أهمية التدابير الأمنية في الأجهزة الذكية ومخاطر اختراق الأجهزة المتصلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38984609">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المحادثة في جوانب مختلفة من الغسالات المتصلة بالإنترنت ، بما في ذلك المخاوف بشأن الاستخدام المفرط للبيانات والخصوصية والأمان وإساءة الاستخدام المحتملة للبيانات.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم مع الأجهزة الذكية ، ويناقشون فوائد الاتصال ، ويستكشفون تحديات وقيود أجهزة إنترنت الأشياء.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضا إلى الجدل الدائر حول ممارسات جمع البيانات للأجهزة الذكية الأخرى مثل المكانس الكهربائية Roomba المزودة بكاميرات ، بالإضافة إلى الآثار والقضايا المحتملة المرتبطة بإنترنت الأشياء (IoT).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/12/professor-american-academia-parallels-soviet-union/676305/">أستاذ الرياضيات يستقيل بسبب تصريحات التنوع القسري</a></h2>
<ul>
<li>استقال ألكسندر بارفينوك ، أستاذ الرياضيات ، من الجمعية الأمريكية للرياضيات (AMS) بسبب فشلهم في معارضة شرط المتقدمين للوظائف لتقديم بيانات التنوع.</li>
<li>يرى بارفينوك أن التصريحات القسرية ، بغض النظر عن محتواها ، هي شكل من أشكال الكلام القسري ويعتقد أنها تفسد جميع المعنيين.</li>
<li>تتأثر معارضة بارفينوك لبيانات التنوع بتجاربه التي نشأ فيها في الاتحاد السوفيتي ، مؤكدا على أهمية أن يتحدث الأكاديميون ضد العقيدة في الحرم الجامعي وحماية الحرية الأكاديمية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38985343">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدرس المقال بيانات التنوع في الأوساط الأكاديمية ويثير مخاوف بشأن آثارها.</li>
<li>يتم استكشاف مواضيع مختلفة تتعلق بالتنوع والشمول ، بما في ذلك أهمية فهم طرق التصويت ، ومخاطر التطرف ، ودور الليبرالية والمحافظة ، وتحديات مبادرات التنوع.</li>
<li>يسلط المقال الضوء على التأثير على الفئات المهمشة ، ومفهوم المساواة ، والعلاقة بين الطبقة والتنوع العرقي ، والجدل الدائر حول بيانات التنوع ، والتوافق الأيديولوجي القسري ، والحاجة إلى حوار مفتوح في معالجة التمييز والحواجز النظامية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asmbb.org/what-is-asmbb.1/">AsmBB: محرك منتدى ويب سريع وآمن وقابل للتخصيص بلغة التجميع</a></h2>
<ul>
<li>AsmBB هو محرك منتدى ويب تم إنشاؤه بواسطة JohnFound ، مكتوب بلغة التجميع.</li>
<li>يستخدم SQLite كقاعدة بيانات خاصة به وهو معروف بسرعته وتصميمه خفيف الوزن.</li>
<li>محرك المنتدى آمن للغاية وقابل للتخصيص ويمكنه التعامل مع عدد كبير من الزوار دون تأخير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38983742">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مواضيع مختلفة ، بما في ذلك الأمان ونقاط الضعف في محرك منتدى الويب المستند إلى لغة التجميع ، ودور المهندسين في تطوير التعليمات البرمجية ، ومزايا وعيوب استخدام لغة التجميع.</li>
<li>كما يناقش المشاركون أهمية الالتزام بقواعد البرمجة، وكفاءة بعض لغات البرمجة والمكتبات، واصطلاحات الدعوة المختلفة للمعماريات المختلفة.</li>
<li>الموضوعات الأخرى التي تم التطرق إليها في المناقشة هي استخدام مجموعات الرموز التعبيرية على مواقع الويب ، وتصميم الإدخال / الإخراج وقاعدة البيانات ، وقابلية النقل في لغات البرمجة ، ومعماريات المتحكمات الدقيقة المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ispreview.co.uk/index.php/2024/01/starlink-successfully-tests-space-direct-to-cell-mobile-service.html">Starlink تختبر الفضاء مباشرة إلى خدمة الهاتف المحمول الخلوي</a></h2>
<ul>
<li>تختبر Starlink بنجاح خدمة التجوال المتنقلة العالمية المباشرة إلى Cell ، بدءا من الرسائل النصية والتخطيط لإضافة قدرة 4G.</li>
<li>تواجه فودافون المملكة المتحدة اضطرابا في شبكة الهاتف المحمول الخاصة بها.</li>
<li>BT يحاول تحويل خزائن الشوارع إلى شواحن السيارات الكهربائية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38982389">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نجحت Starlink من SpaceX في اختبار خدمة Space Direct to Cell Mobile ، والتي تهدف إلى توفير تغطية الرسائل النصية الخلوية في حالات الطوارئ في جميع أنحاء العالم.</li>
<li>يتم إجراء مقارنات بين نظام SpaceX وميزة الطوارئ SOS من Apple فيما يتعلق بالسرعة والقدرات.</li>
<li>يعبر المعلقون عن أملهم في الحصول على المزيد من الميزات والتغطية ، بالإضافة إلى المخاوف بشأن النطاق الترددي وبرامج المراسلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/adtac/595b5823ef73b329167b815757bbce9f">إساءة استخدام اتفاقية Shebang: التغليف عبر الأنظمة الأساسية باستخدام عامل ميناء</a></h2>
<ul>
<li>يتم استخدام اتفاقية shebang في هذا المثال لحزم التطبيقات بطريقة عبر الأنظمة الأساسية.</li>
<li>يجمع مثال Dockerfile بين الواجهة الخلفية وقاعدة البيانات وواجهة المستخدم في ملف واحد ، والذي قد لا يعتبر آمنا أو قابلا للصيانة.</li>
<li>بينما قد يختلف الأداء ، يمكن استخدام الأمر المحدد لتشغيل التطبيق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38987109">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول استخدام Docker للتطوير عبر الأنظمة الأساسية ، مع التركيز بشكل خاص على حاويات Windows.</li>
<li>تنقسم الآراء ، حيث يشيد بعض المستخدمين بفوائد Docker لنظام التشغيل Windows ، بينما يفضل البعض الآخر Linux.</li>
<li>هناك ارتباك حول توفر ودعم حاويات Windows على إصدارات Windows المختلفة ، بالإضافة إلى مناقشات حول حزم MSIX وأدوات وقت تشغيل الحاوية البديلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/razetime/ngn-k-tutorial/blob/main/12-thinking-in-k.md">تبسيط الأنماط في برمجة المصفوفات: فهم دعم صفيف K</a></h2>
<ul>
<li>يغطي المقطع مفهوم برمجة K وتبسيط الأنماط في برمجة المصفوفات.</li>
<li>يتضمن دراسة حالة حول ضرب المصفوفة ويقدم رؤى حول تحسين الكود وتكثيفه.</li>
<li>يعد فهم دعم صفيف K أمرا ضروريا لتنفيذ الخوارزميات بكفاءة في K.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38981639">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لغات الصفيف متعددة الاستخدامات ولها اتصالات عالية المستوى ، مما يوفر إمكانات وتحديات في البرمجة.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي تمت مناقشتها البرمجة الضمنية وأنظمة الكتابة والشغف داخل مجتمع لغة المصفوفة.</li>
<li>يتم استكشاف فوائد وجماليات لغات البرمجة ، بالإضافة إلى مزايا برمجة الصفيف في سياقات مختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.channelnewsasia.com/asia/japan-all-nippon-airways-flight-1182-boeing-737-cockpit-window-crack-4045796">رحلة ANA اليابانية تعود إلى الوراء بسبب تصدع نافذة قمرة القيادة</a></h2>
<ul>
<li>اضطرت رحلة داخلية لشركة All Nippon Airways (ANA) في اليابان إلى العودة إلى مطار المغادرة بسبب صدع تم العثور عليه في نافذة قمرة القيادة لطائراتهم من طراز بوينج 737-800.</li>
<li>لم يتم الإبلاغ عن أي إصابات ، ولم يؤثر الشق على التحكم في الرحلة أو ضغطها.</li>
<li>هذا الحادث منفصل عن المشكلات المستمرة مع طائرات بوينج 737 MAX 9 ، والتي لا تزال متوقفة إلى أجل غير مسمى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38980171">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول مخاوف مختلفة تتعلق بشركة بوينج وصناعة الطيران ، بما في ذلك طائرات 737 MAX ، والأنظمة الحيوية المخفية ، والحاجة إلى اعتماد مكثف وتدريب الطيارين.</li>
<li>يتم توجيه الانتقادات إلى شركة بوينغ لعدم تطوير نماذج جديدة وقضايا سابقة مع طائراتها.</li>
<li>كما تتم مناقشة دور وسائل الإعلام في اختيار وتقديم القصص الإخبارية ، والحاجة إلى التغيير داخل شركات مثل بوينج ، والنقاش بين الرقابة الصارمة وتحقيق التوازن بين الابتكار والسلامة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/arp242/goatcounter/releases/tag/v2.5.0">تصل شوكة الإخطارات العامة GoatCounter إلى هدف التمويل ، وتقدم ميزات وتحسينات جديدة</a></h2>
<ul>
<li>وصلت شوكة الإخطارات العامة goatcounter إلى هدفها التمويلي وسيبدأ المطور العمل عليها الأسبوع المقبل.</li>
<li>يتضمن أحدث إصدار من الشوكة العديد من الميزات والتحسينات الجديدة ، مثل كفاءة الجدول بشكل أفضل ، وعدم تخزين رؤوس وكيل المستخدم ، وخيار وكيل للاتصالات الآمنة ، ووضع مظلم تجريبي ، وعرض اختلافات مشاهدة الصفحة مقارنة بالفترة السابقة على لوحة القيادة ، والإعداد المبسط لعمليات التثبيت الجديدة.</li>
<li>بالإضافة إلى ذلك ، تمت معالجة العديد من الأخطاء وإصلاحها في هذا الإصدار.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38978665">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتضمن المجموعة مناقشات حول مواضيع مثل أهمية التسويق، وتعليم المطورين، والالتزامات الأخلاقية للبرمجيات الحرة، والانزعاج من طلبات التبرع المتكررة.</li>
<li>هناك رؤى حول منشئ GoatCounter وقرارهم بتوفير بديل مجاني ل Google Analytics ، بالإضافة إلى اقتراحات لنماذج التسعير.</li>
<li>يذكر المؤلف أيضا أداة التتبع الخاصة به للمستخدمين الذين لديهم أدوات حظر الإعلانات وكرههم لطلبات التبرع المتكررة على مواقع الويب مثل ويكيبيديا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unix.stackexchange.com/questions/4126/what-is-the-exact-difference-between-a-terminal-a-shell-a-tty-and-a-con">فهم الاختلافات: وحدة التحكم ، المحطة الطرفية ، TTY ، و Shell في أنظمة Unix</a></h2>
<ul>
<li>يستكشف النص التعريفات والفروق المختلفة للمصطلحات مثل وحدة التحكم والمحطة الطرفية و TTY و shell في أنظمة Unix.</li>
<li>يوفر السياق التاريخي ويشرح وظائف هذه المصطلحات.</li>
<li>يذكر النص أيضا أهمية المحاكيات الطرفية والمحطات الافتراضية ووحدات التحكم في الحوسبة الحديثة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38984096">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في الفروق بين المحطة الطرفية والصدفة و TTY ووحدة التحكم التي غالبا ما تستخدم بالتبادل في المصطلحات التقنية.</li>
<li>تتم مناقشة الإحباطات والتجارب السلبية على Stack Overflow ، إلى جانب الاختلافات بين Stack Overflow و Hacker News.</li>
<li>تستكشف المحادثة تعريفات المحطات الطرفية ووحدات التحكم والأصداف ، بالإضافة إلى المصطلحات المتطورة في صناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ستيلاريوم: واقعية 3D السماء عرض البرمجيات" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%B3%D8%AA%D9%8A%D9%84%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D9%88%D9%85%3A%20%D9%88%D8%A7%D9%82%D8%B9%D9%8A%D8%A9%203D%20%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%85%D8%A7%D8%A1%20%D8%B9%D8%B1%D8%B6%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B1%D9%85%D8%AC%D9%8A%D8%A7%D8%AA&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A1%D9%A4%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-13]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/13&#39;</h2>
<h1>2024-01-13</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/uk-67884743">كشف خداع مكتب البريد والتهديدات في قضية المبلغين عن المخالفات</a></h2>
<ul>
<li>حاول مكتب البريد إخفاء وتشويه سمعة فيلم وثائقي لهيئة الإذاعة البريطانية يكشف عن مشاكل داخل المنظمة.</li>
<li>استخدموا معلومات كاذبة وتهديدات باتخاذ إجراءات قانونية وحملة تضليل.</li>
<li>على الرغم من جهودهم ، اكتسبت الفضيحة اهتماما كبيرا وأسفرت عن إلغاء الإدانات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38966875">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه مكتب بريد المملكة المتحدة اتهامات بخيانة الأمانة والترهيب فيما يتعلق بالمبلغين عن المخالفات والبرامج المعيبة التي أدت إلى اتهامات كاذبة بالاحتيال ضد مديري البريد.</li>
<li>وعلى الرغم من حكم المحكمة، إلا أن المساءلة كانت مفقودة، حيث خفض مكتب البريد التعويضات واستمر في محاربة الطعون، بينما لا يزال يستخدم برنامج هورايزون، الذي دفعوا مقابله 95 مليون جنيه إسترليني لمدة عامين إضافيين.</li>
<li>وقد أثيرت مخاوف بشأن الصعوبات التي يواجهها الأفراد في المحكمة، والافتقار إلى الأدلة والأدلة المخفية، والدور المزدوج لمكتب البريد كضحية ومدع عام، واستخدام المدعين الخاصين. أثارت هذه الفضيحة مطالب بالمساءلة، وتجريد الرئيس التنفيذي المعني من الشرف، ومخاوف بشأن الفساد في الحكومة والنظام القضائي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devdocs.io">DevDocs: توثيق شامل لواجهة برمجة التطبيقات باستخدام جافا سكريبت</a></h2>
<ul>
<li>وثائق واجهة برمجة تطبيقات DevDocs عبارة عن نظام أساسي يوفر وثائق شاملة لواجهات برمجة التطبيقات المختلفة.</li>
<li>مطلوب جافا سكريبت للوصول إلى ميزات النظام الأساسي والاستفادة منها.</li>
<li>يوفر النظام الأساسي التفضيلات والبيانات غير المتصلة بالإنترنت وسجل التغيير والأدلة ومعلومات حول الإبلاغ عن الأخطاء والقدرة على تخصيص الإعدادات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38972153">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يثني المستخدمون على DevDocs لتأثيره الإيجابي على حياتهم المهنية.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن إحباطهم من القيود بما في ذلك صعوبة التحديث وعدم قدرة التطبيق على الاحتفاظ بالوثائق المحددة.</li>
<li>يتم اقتراح حلول بديلة مثل devdocs-desktop.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/marimo-team/marimo">Marimo: دفتر ملاحظات تفاعلي مفتوح المصدر ل Python مع تخزين متوافق مع Git</a></h2>
<ul>
<li>Marimo هو دفتر ملاحظات تفاعلي مفتوح المصدر ل Python يعالج القيود في أجهزة الكمبيوتر المحمولة التقليدية.</li>
<li>يوفر قابلية التكرار والتخزين الصديق ل Git والقدرة على تنفيذ دفاتر الملاحظات كنصوص Python النصية ونشرها كتطبيقات ويب.</li>
<li>تضمن دفاتر ملاحظات Marimo الاتساق بين التعليمات البرمجية والمخرجات وحالة البرنامج ، وتوفر عناصر واجهة المستخدم مثل أشرطة التمرير ومحولات إطار البيانات والمخططات التفاعلية التي تتزامن مع Python. ويهدف إلى تحسين بيئة البرمجة للبحث والتواصل والتجريب وتدريس العلوم الحاسوبية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38971966">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Marimo هي مكتبة Python مفتوحة المصدر تعمل على تحسين دفاتر الملاحظات التقليدية من خلال توفير قابلية التكرار والملاءمة ل git والقدرة على تنفيذها كنصوص برمجية أو نشرها كتطبيقات ويب.</li>
<li>توفر دفاتر ملاحظات Marimo تعليمات برمجية ومخرجات وحالة برنامج متسقة ، وتتضمن عناصر واجهة مستخدم تفاعلية.</li>
<li>المستخدمون متحمسون لإمكانات Marimo في البحث والتواصل والتجريب وتعلم العلوم الحاسوبية ، مشيدين بسهولة استخدامه والقدرة على إنشاء عناوين URL عامة بسرعة. ومع ذلك ، لا تزال المناقشات جارية حول القيود والتحديات ، مثل قابلية التكرار وإدارة الحزم والتكامل مع الأدوات الأخرى. بشكل عام ، ينظر إلى ماريمو على أنه بديل قيم ل Jupyter للأدوات العلمية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theintercept.com/2024/01/12/open-ai-military-ban-chatgpt/">OpenAI يزيل الحظر المفروض على الاستخدام العسكري والحربي ل ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>أزالت OpenAI الحظر المفروض على استخدام تقنيتها ، بما في ذلك ChatGPT ، لأغراض &quot;عسكرية وحربية&quot; من سياسة الاستخدام الخاصة بها.</li>
<li>لا تزال السياسة الجديدة تحظر استخدام التكنولوجيا لإيذاء النفس أو الآخرين ، ولكن تم إلغاء الحظر المحدد على التطبيقات العسكرية.</li>
<li>يأتي قرار OpenAI في الوقت الذي تواجه فيه اهتماما متزايدا من البنتاغون ومجتمع الاستخبارات الأمريكي ، مما يثير مخاوف بشأن المخاطر والأضرار المحتملة المرتبطة بتكنولوجيا الذكاء الاصطناعي في الاستخدام العسكري. لا تزال عواقب هذا التغيير في السياسة غير واضحة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38972735">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>رفعت OpenAI الحظر المفروض على استخدام نموذج ChatGPT لأغراض &quot;عسكرية وحربية&quot;.</li>
<li>ينتقد بعض المستخدمين OpenAI لابتعاده عن مبادئه الأصلية ، بينما يتكهن آخرون بالضغوط التنافسية.</li>
<li>تشمل المناقشات الآثار الأخلاقية والمخاطر المحتملة وأداء الذكاء الاصطناعي في الحرب بالإضافة إلى تأثير استثمار Microsoft واهتمام Apple بترخيص بيانات التدريب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://filiph.net/text/we-need-technology-that-is-less-immersive,-not-more.html">نحن بحاجة إلى تقنية أقل غامرة ، وليس أكثر</a></h2>
<ul>
<li>يستكشف المقال التأثير السلبي للتكنولوجيا الغامرة ، وخاصة ألعاب الفيديو ، على المجتمع.</li>
<li>يؤكد المؤلف أن المهندسين الموهوبين يتم تحويلهم نحو تكنولوجيا الترفيه بدلا من معالجة القضايا الهندسية الأكثر إلحاحا.</li>
<li>يقال إن الفترات الطويلة من لعب ألعاب الفيديو تؤدي إلى عدم الراحة الجسدية وتضاؤل الذكاء ، حيث يزعم أن صناعة الألعاب تهيمن على اللعب البشري.</li>
<li>يشجع المؤلف المهندسين على إعطاء الأولوية لحل مشاكل العالم الحقيقي ويسلط الضوء على الخيارات البديلة ، بما في ذلك إنشاء تطبيقات وألعاب غير غامرة واستكشاف الفرص في الحبر الإلكتروني والشاشات الشفافة وإنترنت الأشياء.</li>
<li>في النهاية ، يؤكد المقال على أن المهندسين لديهم الاستقلالية لتقرير كيفية استخدامهم لمهاراتهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38968550">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة واسعة من الموضوعات المتعلقة بالتكنولوجيا ، بما في ذلك إعطاء الأولوية للتكنولوجيا الأقل غامرة والعواقب السلبية المحتملة للواقع الافتراضي ووسائل التواصل الاجتماعي.</li>
<li>كما يستكشف أهمية الترفيه والجماليات وتصميم واجهة المستخدم في ألعاب الفيديو ، فضلا عن دور التكنولوجيا في المجتمع وتأثير الأجهزة والمحفزات الخارجية.</li>
<li>كما تتطرق المناقشة إلى أهمية الإعلان وسلوك المستهلك، والتحديات التي يواجهها الأفراد الموهوبون في اختيار الوظائف، وأهمية التنفيذ والأفكار في الفن، والمخاطر والفوائد المحتملة للواقع الافتراضي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.freudenjmp.com/posts/no-user-logon/">حشرة Valve التي استمرت عقدا من الزمان تصيب مجتمع Counter-Strike</a></h2>
<ul>
<li>يسلط المقال الضوء على خطأ طويل الأمد في Counter-Strike فشل Valve في معالجته على الرغم من ملاحظات المجتمع وتقارير الأخطاء.</li>
<li>يعرب المؤلف عن إحباطه من عدم استجابة Valve والتأثير السلبي للخطأ على تجربة الألعاب.</li>
<li>يحققون في مشكلة خطأ تسجيل دخول المستخدم في CS2 ويحددونها على أنها مشكلة في التحقق من الصحة تتعلق بجلود اللاعبين ، ناتجة عن عملية التحقق الفاشلة باستخدام Steam3 وخطأ في اللعبة نفسها.</li>
<li>يوفر المؤلف إرشادات للمستخدمين لتجنب تشغيل الخطأ ويبلغ عن انخفاض في تذاكر تسجيل دخول المستخدم ذات الصلة بعد تنفيذ الإصلاح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38977128">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن أن يتسبب الخطأ المتعلق بتذاكر الجلسة والمصادقة في Counter-Strike في حدوث مقاطعات وانضمام اللاعبين إلى خوادم اللعبة بدون تذكرة.</li>
<li>تقدم المقالة شرحا متعمقا للخطأ وعواقبه المحتملة ، إلى جانب اقتراحات لحل بديل.</li>
<li>يحتوي قسم التعليقات على تعليقات على المقالة وأسئلة إضافية حول الخطأ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/rjonesy/status/1745567200600076531">تبيع IAC 17 تطبيقا ل Bending Spoons مقابل 100 مليون دولار ، مما يؤدي إلى تسريح جماعي للعمال</a></h2>
<ul>
<li>باعت شركة الإنترنت IAC 17 تطبيقا إلى Bending Spoons في صفقة بقيمة 100 مليون دولار ، مما أدى إلى إنهاء جميع الموظفين البالغ عددهم 330.</li>
<li>تعتبر تطبيقات Robokiller و PDF Hero أبرز عمليات الاستحواذ في هذه الصفقة.</li>
<li>هناك مخاوف بشأن تكتيكات Bending Spoons العدوانية المفصلة في دليل اللعب الخاص بهم ، بما في ذلك بيع بيانات المستخدم ، وتكثيف الإعلانات ، والنقص الملحوظ في الميزات الجديدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38966306">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>باعت IAC 17 تطبيقا إلى Bending Spoons مقابل 100 مليون دولار ، مما أدى إلى إنهاء جميع الموظفين البالغ عددهم 330.</li>
<li>تشتهر Bending Spoons بالحصول على تطبيقات مع مستخدمين مخصصين وتنفيذ برامج إعلانية متطفلة لجمع بيانات المستخدم لتحقيق مكاسب مالية.</li>
<li>يثير الجدل المحيط بهذه الصفقة تساؤلات حول مسؤولية المستثمر ، وتراجع Meetup ، والمنصات البديلة ، والمحتوى الذي أنشأته الحكومة ، وعدم رضا المستخدم عن Evernote ، والملكية والتحكم في عمليات الاستحواذ على التطبيقات ، وإعطاء الأولوية للربح على تجربة المستخدم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/business/airlines/airbus-shatters-record-for-jet-orders-as-demand-soars-a9f75750">إيرباص تحطم الرقم القياسي مع 2,319 طلبية طائرة في عام 2023</a></h2>
<ul>
<li>حققت إيرباص ، أكبر صانع للطائرات في العالم ، رقما قياسيا جديدا مع إجمالي طلبيات 2,319 في عام 2023 ، متجاوزة رقمها القياسي السابق من عام 2014.</li>
<li>وتأتي الزيادة الكبيرة في الطلبات بسبب الطلب القوي على الطائرات الجديدة.</li>
<li>ويسلط هذا الإنجاز الضوء على نجاح إيرباص المستمر وهيمنتها في صناعة الطيران.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38967262">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وتسلط المناقشة الضوء على التحديات التي تواجهها بوينغ وهيمنة إيرباص في صناعة الطيران.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي يتم تناولها مشاكل محركات الطائرات ، والاعتماد على التكنولوجيا الأمريكية ، وانتقاد ثقافة بوينج وأدائها في برامج الدفاع ، ومخاوف السلامة ، ومستقبل الشركة.</li>
<li>كما تتطرق المناقشة إلى المقارنات بين طائرات بوينغ وإيرباص، وأنظمة التحكم في الطيارين، والإعانات الحكومية، والسوق التنافسية، وقوانين العمل، والأمن الوظيفي في إيرباص.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/assistant/google-assistant-update-january-2024/">التغييرات في &quot;مساعد Google&quot; لتحسين تجربة المستخدم</a></h2>
<ul>
<li>يخضع &quot;مساعد Google&quot; لتغييرات لتحسين تجربة المستخدم من خلال إزالة الميزات الأقل استخداما.</li>
<li>سيتم إيقاف بعض الميزات ، وسيتم إعلام المستخدمين عندما لم يعد مدعوما.</li>
<li>سيبدأ رمز الميكروفون في تطبيق Google الآن نتائج البحث بدلا من تنفيذ الإجراءات ، مما يدفع المستخدمين إلى ترقية التطبيق للحصول على وظائف مساعد Google المثلى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38967744">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعاني المستخدمون من إحباطات وقيود على واجهات المستخدم التي تعتمد على الصوت مثل مساعد Google و Alexa ، بما في ذلك التغييرات التخريبية ، وعدم إمكانية الاكتشاف ، والإشعارات غير الضرورية ، والانقطاعات.</li>
<li>هناك مخاوف بشأن الخصوصية واستخدام البيانات ، بالإضافة إلى المقارنات بين المساعدين الصوتيين المختلفين.</li>
<li>يعبر بعض المستخدمين عن عدم رضاهم عن منتجات Google وينتقدون سلوكهم المناهض للمنافسة. بشكل عام ، الآراء حول فعالية وفائدة المساعدين الصوتيين مختلطة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/livecoverage/stock-market-today-dow-jones-bank-earnings-01-12-2024/card/citigroup-plans-to-cut-20-000-jobs-KCIfucmQx18qn9TfDESs">سيتي جروب يخفض 20 ألف وظيفة في خطة إعادة الهيكلة</a></h2>
<ul>
<li>وستخفض سيتي جروب 20 ألف وظيفة بحلول نهاية عام 2026 كجزء من خطة إعادة الهيكلة.</li>
<li>لدى البنك حاليا ما يقرب من 200000 موظف ، لا يشمل ذلك عملياته في المكسيك والتي سيتم فصلها.</li>
<li>شهدت سيتي جروب خسارة في الربع الأخير ، ويرجع ذلك أساسا إلى الرسوم لمرة واحدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38968269">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تخطط سيتي جروب لتسريح 20000 موظف بحلول نهاية عام 2026 ، مما يثير مخاوف بشأن التأثير المحتمل على العمالة الناقصة والمجتمعات المحلية.</li>
<li>يجادل النقاد بأن الشركات يجب أن تعطي الأولوية للحفاظ على توظيف الناس ، بغض النظر عن الاعتبارات الاستراتيجية ، والنظر في التأثير الأوسع على الاقتصاد.</li>
<li>وتشمل المناقشات فعالية بنك الاحتياطي الفيدرالي، والمقارنات بين سيتي جروب ومنافسيها، والقدرة على تحمل تكاليف الإسكان، ومعدلات البطالة، والتجارب الشخصية مع فقدان الوظائف والخدمات المصرفية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slatestarcodex.com/2019/06/03/repost-epistemic-learned-helplessness/">تحدي التفكير النقدي والتغلب على المعلومات الخاطئة</a></h2>
<ul>
<li>يناقش منشور المدونة أهمية العقلانية ومهارة إقناع الآخرين من خلال الحجج.</li>
<li>يشارك المؤلف تجربته الشخصية في الاقتناع بالمعلومات الخاطئة ويؤكد على أهمية التفكير النقدي.</li>
<li>يتم التطرق إلى مواضيع مختلفة مثل الكاثوليكية وعلم تحسين النسل وتأثير الذكاء الخارق ، مما يسلط الضوء على ضعف الأفراد غير المتعلمين أمام الحجج الخادعة.</li>
<li>يستكشف قسم التعليقات تحديات التمييز بين الحجج الصحيحة والكاذبة وصعوبات فهم الأحداث التاريخية.</li>
<li>ويختتم المنشور بالتأكيد على الحاجة إلى التحليل القائم على الأدلة وتحديات تحقيق اليقين في الأنظمة المعقدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38968619">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المنشور مفهوم العجز المعرفي المكتسب وفوائد احتضان نقص المعرفة.</li>
<li>ويشدد على أهمية عدم القفز إلى الاستنتاجات وقيمة التفكير ومحاولة حل المشاكل قبل البحث عن مصادر خارجية.</li>
<li>تمتد المحادثة إلى مواضيع مختلفة مثل مناهج التعلم ، واستجواب الخبراء ، والعمل التعاوني ، وجودة التعليم ، ودور الديمقراطيات في العنف الذي ترعاه الدولة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tweag.io/blog/2023-10-05-cli-ux-in-topiary/">تحسين تجربة المستخدم في CLI: دراسة حالة لمحرك تنسيق التعليمات البرمجية الخاص ب Topiary</a></h2>
<ul>
<li>تركز دراسة الحالة على التحديات التي تواجهها واجهة سطر الأوامر (CLI) لمحرك تنسيق التعليمات البرمجية Topiary.</li>
<li>تسلط الدراسة الضوء على أهمية تحسين تجربة المستخدم وتناقش التغييرات التي تم إجراؤها على Topiary CLI لمعالجة هذه القضايا.</li>
<li>يتضمن تجديد CLI إزالة الافتراضات ، ودمج مبادئ البرمجة الوظيفية ، واستخدام مكتبة clap لتحديد وسيطات CLI ، وإدخال الأوامر الفرعية ، وإضافة ميزة الإكمال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38966601">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف مجموعة دراسات الحالة والمناقشات التحديات والاعتبارات المتعلقة بواجهات سطر الأوامر (CLIs) وقابليتها للاستخدام.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي يتم تناولها الطبيعة المخيفة ل CLI ، والحاجة إلى معرفة دقيقة ببناء الجملة ، وعدم إمكانية الاكتشاف في البيئات الطرفية ، والصعوبة التي يواجهها المستخدمون المبتدئون في التنقل وفهم CLIs.</li>
<li>تناقش المقالات فوائد وقيود CLIs مقارنة بواجهات المستخدم الرسومية (GUIs) ، وتقترح طرقا لتحسين قابلية استخدام CLI ، وتناقش الأساليب المختلفة لهيكل الأوامر والخيارات. يؤكدون على أهمية التصميم سهل الاستخدام والتوثيق الواضح وفهم احتياجات المستخدم وقدراته.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="كشف خداع مكتب البريد والتهديدات في قضية المبلغين عن المخالفات" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%83%D8%B4%D9%81%20%D8%AE%D8%AF%D8%A7%D8%B9%20%D9%85%D9%83%D8%AA%D8%A8%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%AF%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%87%D8%AF%D9%8A%D8%AF%D8%A7%D8%AA%20%D9%81%D9%8A%20%D9%82%D8%B6%D9%8A%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A8%D9%84%D8%BA%D9%8A%D9%86%20%D8%B9%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AE%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%AA&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A1%D9%A3%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/12&#39;</h2>
<h1>2024-01-12</h1>
<h2><a href="https://aftermath.site/the-internet-is-full-of-ai-dogshit">ظهور المعلومات المضللة الناتجة عن الذكاء الاصطناعي على الإنترنت</a></h2>
<ul>
<li>أدى ظهور المحتوى الذي تم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي إلى انتشار المعلومات الخاطئة والمعلومات الخاطئة على الإنترنت.</li>
<li>يتم الاستشهاد بحالات نتائج بحث Google التي تعرض معلومات غير صحيحة ومقالات نشر Sports Illustrated التي كتبها مؤلفون الذكاء الاصطناعي ومزيفون كأمثلة.</li>
<li>يسلط المقال الضوء على أن الإنترنت يركز الآن بشكل أكبر على التلاعب بنتائج البحث وتحقيق إيرادات الإعلانات ، بدلا من إعطاء الأولوية للمعلومات الدقيقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38952526">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه موقع الويب ycombinator.com حاليا مشكلة فنية تتطلب تدخلا من Cloudflare.</li>
<li>تتعلق المشكلة على وجه التحديد بعنوان IP ، على الرغم من عدم تحديد طبيعة المشكلة.</li>
<li>من الأهمية بمكان أن تعالج Cloudflare هذه المشكلة على الفور من أجل ضمان الأداء السلس ycombinator.com.</li>
</ul>
<h2><a href="https://proton.me/blog/outlook-is-microsofts-new-data-collection-service">المخاوف التي أثيرت بشأن توقعات Microsoft الجديدة: جمع البيانات والإعلانات المستهدفة</a></h2>
<ul>
<li>أثار الإصدار الجديد من Outlook for Windows مخاوف بشأن ممارسات جمع البيانات والإعلانات المستهدفة.</li>
<li>يشارك التطبيق بيانات المستخدم مع 772 شريكا خارجيا للإعلانات المخصصة ويتطلب من المستخدمين مزامنة حسابات البريد الإلكتروني الخاصة بهم مع Microsoft Cloud.</li>
<li>انتقد المدافعون عن الخصوصية ممارسات جمع البيانات في Microsoft ، بينما تقدم Proton ، وهي خدمة بريد إلكتروني تركز على الخصوصية والأمان ، تشفيرا من طرف إلى طرف لحماية بيانات المستخدم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38953618">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت Cloudflare إشعارا مطلوبا للانتباه ycombinator.com وعنوان IP 20.102.46.209.</li>
<li>لم يتم توفير التفاصيل الدقيقة للإشعار ، ولكنها تشير إلى أنه قد تكون هناك مشكلة أو إجراء مطلوب فيما يتعلق بموقع الويب وعنوان IP.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38950721">Bash.org: نهاية عصر الفكاهة على الإنترنت</a></h2>
<ul>
<li>Bash.org ، وهو موقع ويب معروف استضاف اقتباسات مضحكة من قنوات IRC ، لم يعد موجودا ، مما يرمز إلى نهاية حقبة مهمة على الإنترنت المبكر.</li>
<li>يترك زوال Bash.org فراغا في الفضاء عبر الإنترنت للوصول إلى المحتوى المسلي والترفيهي ومشاركته من محادثات IRC.</li>
<li>يعد هذا الحدث بمثابة تذكير بالحنين إلى الأيام الأولى للإنترنت والفكاهة والمجتمع الذي ازدهر داخل قنوات IRC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38950721">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>هناك مشكلة في Cloudflare ycombinator.com تحتاج إلى عناية.</li>
<li>قد تكون أرقام التعريف مفيدة لاستكشاف المشكلة وإصلاحها.</li>
<li>لم يتم تقديم مزيد من التفاصيل أو التفسير للقضية أو أرقام الهوية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/popcar2/GodotOS">GodotOS: واجهة نظام تشغيل مزيفة بسيطة وممتعة من الناحية الجمالية مصنوعة في محرك Godot</a></h2>
<ul>
<li>GodotOS هي واجهة نظام تشغيل تم تطويرها في Godot ، وتقدم ميزات مثل تصفح المجلدات وتحرير الملفات النصية وعرض الصور والألعاب.</li>
<li>تم تصميم الواجهة لتكون بسيطة وخالية من الإلهاء وجذابة بصريا.</li>
<li>بينما يعتبر مشروع لعبة ، يتم تشجيع التعليقات على GodotOS ، ويعتذر المنشئ عن عدم وجود &quot;Show HN&quot; في عنوان المنشور السابق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38951172">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه ycombinator.com الموقع حاليا صعوبات فنية.</li>
<li>تتطلب المشكلة اهتمام ومشاركة Cloudflare لحلها.</li>
<li>لا توجد معلومات محددة مقدمة حول طبيعة المشكلة الفنية أو كيفية تأثيرها على الموقع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/1/11/24034705/discord-layoffs-17-percent-employees">Discord تخفض 17٪ من الموظفين لتعزيز الكفاءة والتركيز</a></h2>
<ul>
<li>تقوم Discord بتسريح 17٪ من موظفيها ، مما يؤثر على 170 شخصا في أقسام مختلفة ، في محاولة لتضييق نطاق تركيزها وتحسين الكفاءة.</li>
<li>على الرغم من عدم كونها مربحة بعد ، فقد جمعت Discord ما يقرب من 1 مليار دولار من التمويل وليست في وضع مالي صعب.</li>
<li>تهدف الشركة إلى تحقيق الربحية هذا العام وتعمل على إحياء نمو المستخدمين بعد أن شهدت طفرة خلال الوباء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956623">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أبلغت Cloudflare عن مشكلة في ycombinator.com موقع الويب وعنوان IP 20.102.46.209.</li>
<li>لم يتم توفير التفاصيل الدقيقة للمشكلة في النص ، لذلك هناك حاجة إلى مزيد من المعلومات لفهم طبيعة المشكلة.</li>
<li>يوصى بزيارة موقع Cloudflare على الويب أو الاتصال بدعمهم للحصول على مزيد من المعلومات حول هذه المشكلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.asc.ohio-state.edu/kilcup.1/262/feynman.html">ريتشارد فاينمان: اكتشاف متعة الفيزياء والسعي وراء الفضول (1985)</a></h2>
<ul>
<li>يشارك ريتشارد فاينمان ، الفيزيائي المحترم ، شغفه بالفيزياء واستكشافه المرح للمفاهيم والأفكار.</li>
<li>يروي فاينمان حادثة لاحظ فيها صفيحة متذبذبة وأصبح مفتونا بحركتها ، مما دفعه إلى إيجاد المعادلات ذات الصلة.</li>
<li>على الرغم من الشكوك الأولية من أحد الزملاء، أدى سعي فاينمان وراء اهتماماته في الفيزياء في النهاية إلى اكتشافات واعترافات مهمة، بما في ذلك حصوله على جائزة نوبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956581">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أرسل Cloudflare رسالة انتباه مطلوبة بخصوص ycombinator.com ، وهو موقع ويب شهير.</li>
<li>تحتوي الرسالة على معرف فريد وعنوان IP.</li>
<li>لم يتم توفير مزيد من التفاصيل أو السياق حول الرسالة في النص.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/networking/eliminating-data-transfer-fees-when-migrating-off-google-cloud/">تلغي Google Cloud رسوم نقل البيانات للعملاء الذين يقومون بتبديل مقدمي الخدمة</a></h2>
<ul>
<li>تلغي Google Cloud رسوم نقل البيانات للعملاء الذين يرغبون في نقل بياناتهم من Google Cloud إلى مقدم خدمة آخر أو محلي، مما يسهل على العملاء تبديل مقدمي الخدمة.</li>
<li>وتهدف هذه الخطوة إلى معالجة مسألة ممارسات الترخيص التقييدية وغير العادلة، والتي ينظر إليها على أنها حواجز أمام اختيار العملاء والمنافسة في سوق السحابة.</li>
<li>تخطط Google لمواصلة دعم عملائها والدعوة إلى القضاء على هذه الممارسات لتعزيز سوق سحابي أكثر تنافسية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38953846">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أرسلت Cloudflare رسالة انتباه مطلوبة لموقع ycombinator.com.</li>
<li>الرسالة مرتبطة بعنوان IP محدد.</li>
<li>لم يتم تقديم مزيد من التفاصيل حول الاهتمام المطلوب في النص.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/01/11/as-disney-pushes-towards-streaming-profitability-pixar-to-undergo-layoffs-in-2024/">بيكسار تستعد لتسريح العمال وسط دفع متدفق</a></h2>
<ul>
<li>تستعد Pixar ، استوديو الرسوم المتحركة المملوك لشركة Disney ، لتسريح العمال في عام 2024 حيث تحول تركيزها نحو ربحية البث وتقلل من إنتاج المحتوى.</li>
<li>في حين لم يتم تأكيد أرقام محددة ، تدعي المصادر أن تسريح العمال قد يؤدي إلى تخفيض فريق Pixar بنسبة تصل إلى 20٪ ، من 1,300 موظف إلى أقل من 1,000.</li>
<li>من المتوقع أن تؤثر عمليات التسريح في المقام الأول على الموظفين المعينين في إنتاج Disney + ، حيث تهدف Disney إلى خفض التكاليف بمقدار 2 مليار دولار وجعل Disney + مربحة بحلول الربع الرابع من عام 2024.</li>
<li>تواجه Pixar تحديات بسبب تزايد شعبية البث ، والتغيرات في تفضيلات الجمهور ، وتأثير جائحة COVID-19.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38961080">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>هناك مشكلة في Cloudflare على موقع الويب ycombinator.com.</li>
<li>يرتبط الخطأ بعنوان IP 20.102.46.209 ويحتاج إلى عناية.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2><a href="https://mfkl.github.io/2024/01/10/unity-double-oss-standards.html">تحظر الوحدة تكامل VLC ، وتطالب المبدعين بإطلاق متجر Videolabs</a></h2>
<ul>
<li>حظرت Unity توزيع VLC مفتوح المصدر لتكامل Unity على نظامها الأساسي ، مما يتناقض مع استخدامها لتبعيات LGPL.</li>
<li>ردا على ذلك ، أطلق منشئو VLC for Unity متجر Videolabs ، الذي يقدم خدمات استشارية ومنتجات أخرى متعلقة ب LibVLC و FFmpeg.</li>
<li>تكامل VLC Unity متاح أيضا للشراء على متجر Videolabs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38964972">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يحتاج Cloudflare إلى معالجة مشكلة في موقع الويب ycombinator.com المتعلقة بعنوان IP 20.102.46.209.</li>
<li>لم يتم تقديم الطبيعة الدقيقة أو تفاصيل المشكلة.</li>
<li>من غير الواضح سبب الحاجة إلى اهتمام Cloudflare لهذا الموقع بالذات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmx.org/essays/is-htmx-another-javascript-framework/">هل htmx هو إطار عمل جافا سكريبت النهائي لمواقع الويب طويلة الأمد؟</a></h2>
<ul>
<li>يناقش المقال ما إذا كان htmx مجرد إطار عمل جافا سكريبت آخر أو إذا كان له خصائص مميزة تميزه.</li>
<li>يفحص تعريف المكتبة مقابل إطار العمل ويؤكد أن htmx يوضح سلوكا يشبه إطار العمل.</li>
<li>على عكس الأطر التقليدية ، يعطي htmx الأولوية لكتابة HTML على JavaScript ، مما يسهل الصيانة والتكامل مع الأدوات واللغات المتنوعة. وبالتالي ، يخلص المقال إلى أن htmx هو خيار أفضل لإنشاء مواقع ويب دائمة مقارنة بالأطر الأخرى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38952214">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أشار Cloudflare إلى مشكلة تتطلب الانتباه فيما يتعلق ycombinator.com.</li>
<li>يتم تحديد المشكلة برقم وعنوان IP محددين.</li>
<li>من المحتمل أن يتم توفير مزيد من التفاصيل في الرسالة ، لكنها غير مذكورة في النص المحدد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://finshots.in/archive/did-a-1997-merger-ruin-boeing/">هل تسبب اندماج بوينج عام 1997 مع ماكدونيل دوغلاس في سقوطهما؟</a></h2>
<ul>
<li>يعتبر اندماج بوينغ مع ماكدونيل دوغلاس في عام 1997 نقطة تحول للشركة.</li>
<li>أدى صراع الثقافات بين الشركتين إلى تحول في التركيز من الجودة والسلامة إلى القدرة على تحمل التكاليف وقيمة المساهمين.</li>
<li>ساهم هذا التحول في الثقافة في سلسلة من المشاكل لشركة بوينج ، بما في ذلك إيقاف طائراتها من طراز 737 ماكس بعد حوادث مميتة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956323">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه ycombinator.com الموقع حاليا صعوبات فنية ويحتاج إلى مساعدة من Cloudflare.</li>
<li>يتم تحديد المشكلة بواسطة المعرف المحدد &quot;844490c27c6772ed&quot; ويقترن بعنوان IP 20.102.46.209.</li>
<li>لم يتم تقديم مزيد من التفاصيل أو أسباب المشكلة في النص المعطى.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ظهور المعلومات المضللة الناتجة عن الذكاء الاصطناعي على الإنترنت" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%B8%D9%87%D9%88%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D9%84%D9%88%D9%85%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B6%D9%84%D9%84%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%A7%D8%AA%D8%AC%D8%A9%20%D8%B9%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D8%B0%D9%83%D8%A7%D8%A1%20%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B5%D8%B7%D9%86%D8%A7%D8%B9%D9%8A%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%86%D8%AA%D8%B1%D9%86%D8%AA&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A1%D9%A2%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/11&#39;</h2>
<h1>2024-01-11</h1>
<h2><a href="https://www.canarymedia.com/articles/energy-storage/a-huge-battery-has-replaced-hawaiis-last-coal-plant">هل يمكن لشركة ناشئة تسخير قوة بطاريات التدفق؟</a></h2>
<ul>
<li>يدرس المقال النجاح المحتمل لشركة ناشئة في تطوير واستخدام تقنية بطاريات التدفق.</li>
<li>تعتبر تقنية بطارية التدفق بديلا واعدا لتقنيات البطاريات التقليدية ، حيث توفر مزايا مثل قابلية التوسع وتخزين الطاقة لفترة طويلة.</li>
<li>يمكن أن يكون لنجاح الشركة الناشئة في هذا المسعى آثار كبيرة على صناعة تخزين الطاقة وتكامل الطاقة المتجددة واستقرار الشبكة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941747">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه موقع الويب ycombinator.com حاليا مشكلة تحتاج إلى معالجة بواسطة Cloudflare.</li>
<li>تتعلق المشكلة على وجه التحديد بعنوان IP 20.172.2.110.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adrianco.medium.com/signs-that-its-time-to-leave-a-company-5f8759ad018e">علامات التحذير: متى تترك الشركة وتبحث عن فرص أفضل</a></h2>
<ul>
<li>تشمل العلامات التي تشير إلى أن الوقت قد حان لمغادرة الشركة تباطؤ النمو ، أو رحيل المؤسس ، أو سيطرة الموارد البشرية ، أو إعطاء المديرين التنفيذيين الأولوية للعقارات على المنتجات.</li>
<li>يشارك المؤلف تجاربهم في AWS وكيف يمكن أن يكون لتباطؤ النمو تأثير سلبي على الإدارة وثقافة الشركة.</li>
<li>لإدارة النمو البطيء ، يقترح المؤلف إجراء تخفيضات عميقة وإزالة طبقات الإدارة ، مع التأكيد على أهمية الموظفين ذوي الخبرة ، وتبسيط العمليات ، واغتنام فرص السوق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38943040">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت Cloudflare تنبيها بشأن مشكلة تتطلب الانتباه على موقع ycombinator.com.</li>
<li>رمز المشكلة المحدد هو 843c53503a03db7a.</li>
<li>عنوان IP المقترن بالمشكلة هو 20.172.2.110.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theintercept.com/2024/01/10/israel-disinformation-social-media-iron-truth/">منظمة إسرائيلية تفرض رقابة على المحتوى &quot;التحريضي&quot; عبر القنوات الخلفية</a></h2>
<ul>
<li>تدعي منظمة Iron Truth ، وهي منظمة إسرائيلية ، أن لديها قنوات خلفية داخل شركات التكنولوجيا الكبرى لإزالة المحتوى &quot;التحريضي&quot; المتعلق بالصراع الإسرائيلي الفلسطيني.</li>
<li>وتضع المجموعة آلاف المنشورات لإزالتها، ولكن هناك مخاوف من أنها قد تخلط بين انتقاد عنف الدولة الإسرائيلية والمعلومات المضللة أو معاداة السامية.</li>
<li>أبلغت منصات التواصل الاجتماعي عن معدل امتثال بنسبة 90٪ في إزالة خطاب الكراهية الذي أشارت إليه الحقيقة الحديدية ، لكن شركات التكنولوجيا الكبرى تجادل بأنها تفرض سياسات المحتوى باستمرار ودون تحيز.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941719">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت Cloudflare إشعارا مطلوبا للانتباه فيما يتعلق بمعرف وعنوان IP مرتبطين ycombinator.com.</li>
<li>لم يتم تقديم التفاصيل أو الأسباب المحددة للإشعار في النص.</li>
<li>يوصى بالتحقق من موقع Cloudflare أو الاتصال بدعمهم للحصول على مزيد من المعلومات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.scottlowe.org/2023/12/15/conditional-git-configuration/">استخدام تكوين git الشرطي لإعدادات المستودع الفعالة</a></h2>
<ul>
<li>تمكن ملفات تكوين Git الشرطية Git من الحصول على تكوينات مختلفة بناء على شروط معينة ، مما يوفر المرونة في إدارة المستودعات.</li>
<li>يتم إعطاء مثال على استخدام ملف تكوين لتجاوز القيم على مستوى النظام للمستودعات المتعلقة بالعمل ، مما يسمح بالإعدادات المخصصة.</li>
<li>تعمل هذه الميزة على تحسين الكفاءة والتنظيم من خلال السماح بتكوينات محددة لمجموعات المستودعات بناء على موقعها في نظام الملفات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942892">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه ycombinator.com الموقع حاليا مشكلة فنية تتطلب الاهتمام.</li>
<li>تتعلق المشكلة ب Cloudflare ، وهي شبكة توصيل محتوى شائعة ، وعنوان IP محدد.</li>
<li>لم يتم تقديم مزيد من التفاصيل حول المشكلة المحددة أو تأثيرها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shoelace.style/">رباط الحذاء: مكتبة مكونات ويب قابلة للتخصيص لتطوير أسرع ومتعدد الأطر</a></h2>
<ul>
<li>Shoelace هي مكتبة مكونات ويب متوافقة مع جميع الأطر ، مما يجعلها متعددة الاستخدامات للمطورين.</li>
<li>إنه قابل للتخصيص بالكامل باستخدام CSS ويتضمن سمة داكنة ، مما يسمح بخيارات التصميم المخصصة.</li>
<li>تحتوي المكتبة على ميزات إمكانية الوصول المضمنة ودعم React والتعريب ، مما يجعلها سهلة الاستخدام ومرنة لتلبية الاحتياجات المتنوعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942847">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>هناك حاجة إلى الاهتمام على موقع الويب ycombinator.com بواسطة Cloudflare بسبب مشكلة عنوان IP (20.172.2.110) المحددة على أنها 843c536dfad6db7a.</li>
<li>لم يتم توفير التفاصيل أو الأسباب المحددة لمشكلة عنوان IP في النص.</li>
<li>ينصح بالرجوع إلى Cloudflare أو ycombinator.com لمزيد من المعلومات حول هذه المسألة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/01/10/2024/google-lays-off-hundreds-working-on-its-voice-activated-assistant">جوجل تعيد هيكلة ، وتسرح المئات في قسم المساعد الصوتي</a></h2>
<ul>
<li>تقوم Google بتسريح مئات الموظفين الذين يشاركون في تطوير مساعد Google ، وهو برنامجهم الذي يتم تنشيطه صوتيا.</li>
<li>تهدف إعادة الهيكلة إلى تعزيز مساعد Google من خلال دمج تقنية الذكاء الاصطناعي المتقدمة.</li>
<li>تأتي هذه الخطوة بعد أن أعلنت Google عن استخدامها ل Bard ، وهو روبوت محادثة الذكاء الاصطناعي توليدي ، لتحسين وظائف مساعد Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947224">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>اكتشفت Cloudflare نشاطا مشبوها من عنوان IP 20.172.2.110 على موقع الويب ycombinator.com.</li>
<li>هناك حاجة إلى مزيد من التحقيق أو اتخاذ إجراءات لمعالجة هذا النشاط المشبوه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ocw.mit.edu/courses/6-172-performance-engineering-of-software-systems-fall-2018/download/">يقدم معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا دورة مجانية: هندسة الأداء لأنظمة البرمجيات</a></h2>
<ul>
<li>&quot;هندسة الأداء لأنظمة البرمجيات&quot; هي دورة يقدمها معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا في خريف عام 2018.</li>
<li>تستهدف الدورة الطلاب الجامعيين وتركز على موضوعات مثل الهندسة وعلوم الكمبيوتر والخوارزميات وهياكل البيانات وتصميم البرمجيات وهندستها وهندسة النظم وتحسين الأنظمة.</li>
<li>يتم تدريس الدورة من قبل البروفيسور تشارلز ليزرسون والبروفيسور جوليان شون من أقسام الهندسة الكهربائية وعلوم الكمبيوتر.</li>
<li>تتضمن مواد الدورة التدريبية المنهج الدراسي والتقويم والقراءات ومقاطع فيديو المحاضرات وشرائح المحاضرات والواجبات والمشاريع والاختبارات ومشاكل التلاوة وحلول الامتحانات.</li>
<li>قد لا تعمل المواد الصوتية / المرئية على الأجهزة المحمولة ويوصى بالوصول إليها على جهاز كمبيوتر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942206">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يحتوي موقع الويب ycombinator.com على مشكلة أمنية تتطلب اهتماما من مزود أمان الويب Cloudflare.</li>
<li>تم التعرف على التعليمات البرمجية المرتبطة بمشكلة الأمان.</li>
<li>يتضمن الإشعار عنوان IP 20.172.2.110 كمرجع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/chatgpt/team">ChatGPT للفرق: عزز التعاون والإنتاجية باستخدام المساعد الفائق المخصص</a></h2>
<ul>
<li>ChatGPT for Teams هو مساعد فائق مخصص مصمم لتعزيز تعاون الفريق وإنتاجيته.</li>
<li>يوفر نماذج وأدوات متقدمة لمهام مثل إنشاء التعليمات البرمجية وتحليل البيانات.</li>
<li>يمكن للمستخدمين إنشاء إصدارات مخصصة لحالات استخدام محددة والحصول على مساحة عمل مخصصة مع عناصر تحكم المسؤول وميزات الأمان.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941942">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حددت Cloudflare نشاطا مشبوها من عنوان IP 20.172.2.110 على موقع الويب ycombinator.com.</li>
<li>لم يتم ذكر التفاصيل المحددة للنشاط المشبوه.</li>
<li>يشير اكتشاف Cloudflare للنشاط المشبوه إلى جهودهم المستمرة لحماية مواقع الويب من التهديدات الأمنية المحتملة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/11/technology/google-layoffs.html">جوجل تخفض الوظائف في أقسام الهندسة الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>قامت Google بتسريح مئات الموظفين في أقسام الهندسة الأساسية ومساعد Google والأجهزة ، بما في ذلك هاتف Pixel.</li>
<li>وتعد عمليات التسريح جزءا من جهود جوجل للتركيز على الذكاء الاصطناعي وخفض النفقات.</li>
<li>يتماشى هذا مع اتجاه أكبر لتسريح العمال في مجال التكنولوجيا ، بما في ذلك شركات مثل Amazon و Meta. انتقد اتحاد عمال الأبجدية تسريح العمال باعتباره غير ضروري.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38948444">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار إشعار مطلوب الانتباه بخصوص Cloudflare والموقع ycombinator.com.</li>
<li>يتضمن معرفا محددا وعنوان IP يتطلبان اهتماما فوريا.</li>
<li>يمكن العثور على مزيد من التفاصيل والإجراءات اللازمة في الإشعار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freetaxusa.com/">تنفذ FreeTaxUSA فحصا أمنيا للتحقق من المستخدمين البشريين</a></h2>
<ul>
<li>يتطلب FreeTaxUSA.com من المستخدمين إكمال فحص الأمان للتحقق من هويتهم البشرية ومنع الوصول من برامج الروبوت.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تجنب هذا الفحص في المستقبل عن طريق إجراء فحص لمكافحة الفيروسات على أجهزتهم أو التواصل مع مسؤول الشبكة إذا كانوا على شبكة مشتركة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38944173">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>اكتشف Cloudflare مشكلة في موقع الويب ycombinator.com وأرسل رسالة انتباه مطلوبة.</li>
<li>تحتوي الرسالة على رمز وعنوان IP محددين لهما صلة بالمشكلة.</li>
<li>ولا يرد في النص مزيد من التفاصيل عن طبيعة المسألة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947580">تسريح العمال على مستوى Google يسبب عدم اليقين والقلق</a></h2>
<ul>
<li>تواجه Google تسريح العمال في مختلف الأقسام ، بما في ذلك الإعلانات والبحث والمساعد وخرائط Android و Core.</li>
<li>تم الإبلاغ عن عمليات التسريح بشكل استراتيجي لخلق انطباع بالتأثير المحلي ، لكنها تؤثر على الشركة بأكملها.</li>
<li>لم يتم تأكيد الإيداع الرسمي لإشعارات WARN ، والتي من شأنها أن توفر تأكيدا لعمليات التسريح ، في هذا الوقت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947580">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم وضع علامة على Cloudflare و ycombinator.com للانتباه فيما يتعلق بمشكلة تتعلق بعنوان IP المحدد 20.172.2.110.</li>
<li>لم يتم تحديد مزيد من التفاصيل حول طبيعة القضية أو تأثيرها.</li>
<li>ومن غير الواضح سبب تقديم طلب الاهتمام هذا أو ما هو الإجراء الذي يلزم اتخاذه، إن وجد.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="هل يمكن لشركة ناشئة تسخير قوة بطاريات التدفق؟" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%87%D9%84%20%D9%8A%D9%85%D9%83%D9%86%20%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%83%D8%A9%20%D9%86%D8%A7%D8%B4%D8%A6%D8%A9%20%D8%AA%D8%B3%D8%AE%D9%8A%D8%B1%20%D9%82%D9%88%D8%A9%20%D8%A8%D8%B7%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AF%D9%81%D9%82%D8%9F&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A1%D9%A1%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>