<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 19:26:16 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/24&#39;</h2>
<h1>2024-07-24</h1>
<h2><a href="https://www.jhnewsandguide.com/the_hole_scroll/video-biscuit-basin-geyser-explodes-sending-yellowstone-tourists-packing/article_6862fda2-4923-11ef-b5c4-abdc9bc8cd83.html">انفجار حراري مائي في متنزه يلوستون الوطني</a></h2>
<ul>
<li>تعمل خدمة الغابات على إغلاق أجزاء من نظام مسارات مايك هاريس.</li>
<li>تم تغريم حضانة MD بأكثر من 28,000 دولار بسبب وفاة رجل في خندق.</li>
<li>انفجار حراري مائي في حوض بسكويت في يلوستون تسبب في فرار السياح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41050055">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وقع انفجار حراري في متنزه يلوستون الوطني في منطقة بيسكيت باسين الحرارية، مما ألحق أضرارًا بالممر الخشبي دون أن يتسبب في إصابات.</li>
<li>نشأ الانفجار بالقرب من بركة بلاك دايموند وتم تسجيله من قبل الزوار، مما أدى إلى إغلاق مؤقت في المنطقة لأسباب تتعلق بالسلامة.</li>
<li>يؤكد الخبراء أن مثل هذه الأحداث الحرارية المائية المحلية لا تشير إلى نشاط في كالديرا يلوستون الأكبر (البركان الهائل).</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-large-2407/">كبير بما يكفي – Mistral AI</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت شركة Mistral AI نموذج Mistral Large 2، الذي يتميز بنافذة سياق بحجم 128k ودعم لأكثر من 80 لغة برمجة، ومُحسّن للاستدلال على عقدة واحدة مع 123 مليار معلمة.</li>
<li>يحقق النموذج دقة بنسبة 84.0% على MMLU، متفوقًا على النماذج السابقة والمنافسين مثل GPT-4o وLlama 3 405B، مع قدرات محسنة لتقليل &quot;الهلوسات&quot; وتحسين الاستدلال.</li>
<li>يتوفر Mistral Large 2 بموجب تراخيص مختلفة للاستخدام غير التجاري والتجاري، مع استضافة الأوزان على HuggingFace وتوسيع شراكات خدمات السحابة، بما في ذلك Google Cloud Platform وAzure AI Studio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41058107">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اختبار نموذج Mistral AI الجديد، Large 2، ونموذج Meta&#39;s Llama 3.1 405B ووجد أنهما متكافئان، دون وجود فائز واضح.</li>
<li>أبرز المستخدمون أن كلود لا يزال خيارًا قويًا لكنهم أعربوا عن رغبتهم في تحسينات مثل ردود أذكى، نوافذ سياق أطول، وردود أسرع.</li>
<li>على الرغم من أن بعض النماذج تواجه صعوبة في المهام البسيطة بسبب مشاكل التقطيع، إلا أن التطور السريع والمنافسة في نماذج الذكاء الاصطناعي لا تزال مثيرة، حيث يقوم العديد من المستخدمين بالتحول إلى نماذج مثل Claude Sonnet 3.5 للحصول على أداء أفضل في البرمجة والمهام الأخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://martin.janiczek.cz/2024/07/23/taking-my-diabetes-treatment-into-my-own-hands.html">أخذ علاج مرض السكري بيدي</a></h2>
<ul>
<li>قام مريض بالسكري من النوع الأول بتطوير تطبيق Windows Forms باستخدام مخططات OxyPlot لتحسين تصور وإدارة تناول الأنسولين والكربوهيدرات.</li>
<li>استخدم الفرد مكتبة GeneticSharp، وهي مكتبة خوارزمية جينية، لتحسين جرعات الأنسولين، مما أدى إلى استقرار مستويات الجلوكوز بنجاح.</li>
<li>تُظهر هذه الطريقة وعدًا في إدارة مرض السكري بشكل شخصي، على الرغم من الحاجة إلى مزيد من المحاكاة والتعديلات للأنسولين طويل المفعول.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052365">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشارك الأفراد المصابون بالسكري تجاربهم الشخصية واستراتيجياتهم لإدارة حالتهم، مؤكدين على أهمية المراقبة الذاتية وتسجيل البيانات.</li>
<li>تشمل الطرق المختلفة التي نوقشت تغييرات في النظام الغذائي، ومراقبة مستمرة للجلوكوز (CGM)، وتتبع مخصص لتأثيرات الطعام والتمارين على مستويات السكر في الدم.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على شعور شائع بالاعتماد على الذات بسبب القصور الملحوظ في إدارة النظام الصحي لمرض السكري.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/google-is-the-only-search-engine-that-works-on-reddit-now-thanks-to-ai-deal/">جوجل هو محرك البحث الوحيد الذي يعمل على ريديت الآن، بفضل صفقة الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>أصبح جوجل الآن محرك البحث الوحيد الذي يمكنه عرض نتائج ريديت الحديثة، مما يجعل محتوى ريديت حصريًا لجوجل.</li>
<li>محركات البحث الأخرى مثل بينغ وDuckDuckGo وQwant لا يمكنها عرض نتائج ريديت الحديثة، حيث يقدم DuckDuckGo روابط محدودة بدون أوصاف.</li>
<li>تؤكد هذه الحالة على احتكار جوجل شبه الكامل لمحركات البحث، مما يؤثر على المنافسة ويثير الانتقادات بشأن جودة البحث، مع تكهنات بصفقة بملايين الدولارات تسمح لجوجل بجمع بيانات من موقع ريديت لتدريب الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41057033">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصبحت جوجل محرك البحث الحصري لموقع ريديت بسبب صفقة جديدة تتعلق بالذكاء الاصطناعي، حيث يقوم ملف robots.txt الخاص بريديت بحظر محركات البحث الأخرى من فهرسة محتواه.</li>
<li>أشعل هذا القرار نقاشات حول تأثيراته على منافسة محركات البحث ومبادئ الإنترنت المفتوح.</li>
<li>تم التعبير عن مخاوف بشأن الطبيعة الاحتكارية للصفقة وتأثيرها السلبي المحتمل على تجربة المستخدم وإمكانية الوصول إلى المحتوى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/360952/summer-travel-airport-facial-recognition-scan">يمكنك اختيار عدم الخضوع لمسح الوجه في المطار</a></h2>
<ul>
<li>يمكن للمسافرين اختيار عدم استخدام التعرف على الوجه في المطار عن طريق الوقوف بعيدًا عن الكاميرا، وتقديم هويتهم، وقول: &quot;أرفض استخدام القياسات الحيوية&quot;.</li>
<li>تهدف حملة &quot;Freedom Flyers&quot; التابعة لرابطة العدالة الخوارزمية إلى زيادة الوعي بهذا الحق، خاصة مع خطط إدارة أمن النقل لتوسيع استخدام التعرف على الوجه في جميع المطارات الأمريكية.</li>
<li>تطرح تقنية التعرف على الوجه مخاطر مثل اختراق البيانات، وسوء التعرف، والتحيز في الذكاء الاصطناعي، وتطبيع المراقبة، مع مخاوف كبيرة تتعلق بالخصوصية بشأن الاحتفاظ بالبيانات البيومترية واستخدامها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41051327">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تختلف التجارب مع اختيار عدم الخضوع لمسح الوجه في المطارات بشكل كبير، حيث يواجه بعض المستخدمين مقاومة بينما لا يواجه آخرون أي مشاكل.</li>
<li>تلتقط الكاميرات المتقدمة في المطارات صورًا ثلاثية الأبعاد لتحقيق دقة عالية في التعرف على الوجوه، مما يثير مخاوف بشأن الاحتفاظ ببيانات الوجه والمراقبة الشاملة.</li>
<li>يستمر الجدل حول ما إذا كان الانسحاب ضروريًا لمقاومة تطبيع ممارسات المراقبة أم أنه عديم الجدوى بسبب انتشار هذه التقنيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/07/24/crowdstrike-offers-a-10-apology-gift-card-to-say-sorry-for-outage/">تقدم CrowdStrike بطاقة هدية بقيمة 10 دولارات كاعتذار عن الانقطاع</a></h2>
<ul>
<li>تسببت شركة CrowdStrike، وهي شركة للأمن السيبراني، في انقطاع عالمي في 19 يوليو بسبب تحديث خاطئ، مما أثر على ملايين أجهزة الكمبيوتر وأدى إلى اضطرابات كبيرة مثل تأخيرات في المطارات وتوقف العمليات الجراحية.</li>
<li>كاعتذار، قدمت الشركة بطاقات هدايا بقيمة 10 دولارات من Uber Eats لشركائها، لكن بعض المستلمين أفادوا بأن القسائم كانت غير صالحة.</li>
<li>أصدر الرئيس التنفيذي ومسؤول الأمن الرئيسي في شركة CrowdStrike اعتذارات علنية، معترفين بخطورة الحادثة ومتعهدين بالشفافية واتخاذ تدابير الوقاية المستقبلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41058261">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت شركة CrowdStrike بطاقات هدايا بقيمة 10 دولارات من Uber Eats للاعتذار عن انقطاع الخدمة، لكن العديد من المستخدمين وجدوا أن القسائم غير صالحة، مما أدى إلى انتقادات وتكهنات حول كفاءة الشركة.</li>
<li>اشتبه بعض المستخدمين في أن مشكلة بطاقة الهدايا قد تكون محاولة تصيد احتيالي أو اختراق، مما أضر بسمعة CrowdStrike بشكل أكبر.</li>
<li>تم اعتبار هذه البادرة غير كافية ومهينة، خاصةً بالنظر إلى التأثير الكبير لانقطاع الخدمة على الخدمات الحيوية مثل شركات الطيران والمستشفيات، مما أثار مناقشات حول المسؤوليات القانونية المحتملة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/07/23/what-consent-really-looks-like-for-the-dea-and-tsa/">ما هو شكل &quot;الموافقة&quot; بالنسبة لإدارة مكافحة المخدرات وإدارة أمن النقل</a></h2>
<ul>
<li>تتعاون إدارة مكافحة المخدرات وإدارة أمن النقل لمصادرة أموال المسافرين من خلال استهداف أولئك الذين يحملون مبالغ كبيرة من النقود، باستخدام المخبرين ونقاط التفتيش التابعة لإدارة أمن النقل لتحديد الأفراد وادعاء أنهم &quot;يوافقون&quot; على عمليات التفتيش.</li>
<li>تمتد هذه الممارسة إلى قطارات أمتراك بمساعدة الجمارك وحماية الحدود الأمريكية، وتشمل &quot;المصادرة المدنية&quot; حيث يتم الاستيلاء على الأموال دون مذكرة، وغالبًا ما يتم تجاهل رفض الركاب للموافقة.</li>
<li>تسلط دعوى قضائية جماعية جارية الضوء على تكرار هذه التفتيشات غير القانونية، حيث يجادل المدعون بأن حجم السجلات يشير إلى مشكلة نظامية، على الرغم من مقاومة إدارة مكافحة المخدرات وإدارة أمن النقل للكشف عن هذه السجلات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41053329">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرّض حفل زفاف للاضطراب بسبب فيضان مفاجئ، مما استدعى عملية إنقاذ، ولم تحدث أي إصابات خطيرة.</li>
<li>احتجزت الشرطة الحاضرين في الحافلات مع كلاب شم المخدرات قبل نقلهم إلى مأوى في مدرسة ثانوية، مما زاد من معاناتهم.</li>
<li>أثار الحادث نقاشًا حول إساءة استخدام السلطة من قبل أجهزة إنفاذ القانون، ومصادرة الأصول المدنية، والحرب على المخدرات، مما أبرز الحاجة إلى الإصلاح وتأثيره على ثقة وسلامة الجمهور.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trholding/llama2.c/blob/master/runq.c">لاما 3.1 في سي</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار تنفيذ جديد بلغة C للاستدلال على نماذج المحولات Llama 2 وLlama 3/3.1، ويتميز بتمرير أمامي مكمي بـ int8.</li>
<li>يتضمن الكود دعمًا لبيئات متنوعة مثل نواة لينكس، ونواة Unikraft، والنماذج المدمجة عبر أرشيف Zip.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تخصيص المعايير مثل درجة الحرارة، واختيار العينة العلوية، وإصدار النموذج من خلال وسائط سطر الأوامر، مما يعزز المرونة لمختلف حالات الاستخدام.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41053201">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن لنماذج Llama 3.1 من Meta توليد نصوص متعددة اللغات، ولكن التنفيذ الحالي بلغة C لا يزال يحتوي على أخطاء ويتطلب مزيدًا من التحسين.</li>
<li>يتضمن المشروع تحويل النموذج إلى 8 بت، مما قد يؤدي إلى تدهور جودة المخرجات، ويُشار إلى ذلك بشكل فكاهي بـ&quot;تلف الدماغ&quot;.</li>
<li>يساهم المجتمع بنشاط في تحسين التنفيذ، مع مناقشات حول أساليب التكميم المثلى وتمديد طول السياق باستخدام تقنيات التدرج الجديدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlisp.co.uk/On-the-Origin-of-Emacs-in-1976.html">أصل إيمكس في عام 1976</a></h2>
<ul>
<li>تم تطوير محرر النصوص EMACS في مختبر الذكاء الاصطناعي بمعهد ماساتشوستس للتكنولوجيا في عام 1976، وأصبح ريتشارد ستالمان (RMS) المطور الرئيسي بحلول نهاية ذلك العام.</li>
<li>أطلق على RMS اسم &quot;E&quot; و&quot;EMACS&quot; ولعب دورًا حاسمًا في تحويل وحدات ماكرو TECO إلى محرر قوي، بمساعدة أولية من غاي ستيل، ديفيد مون، وجون كولب.</li>
<li>ساهمت مجتمع المستخدمين الأوائل، بما في ذلك مون، في تحديد اختصارات المفاتيح وأسماء الأوامر، مما يبرز الطبيعة التعاونية والمجتمعية لتطوير برنامج إيماكس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052593">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في عام 1976، استخدم معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا (MIT-AI) كلمة &quot;at&quot; بدلاً من رمز @ لعناوين البريد الإلكتروني بسبب غياب نظام أسماء النطاقات (DNS).</li>
<li>فضل علماء الحاسوب الأوائل تنسيقات التواريخ الواضحة مثل &quot;dd MON yy&quot; وناقشوا أنظمة الملفات الشبكية المبكرة والبروتوكولات مثل MLDEV وSUPDUP.</li>
<li>إيماكس، محرر نصوص كُتب في البداية بلغة TECO، تطور بمساهمات من مطورين مثل جيمس جوسلينج، الذي أنشأ نسخة يونكس في عام 1981.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tekknolagi/scrapscript">Scrapscript: لغة برمجة وظيفية قابلة لتحديد المحتوى</a></h2>
<ul>
<li>Scrapscript هي لغة برمجة تحتوي على مترجم متاح لـ Python 3.8+ و Cosmopolitan، وتدعم Docker للتنفيذ في حاويات.</li>
<li>من المقرر تحديث بناء جملة Scrapscript قريبًا، ويمكن للمستخدمين الرجوع إلى <code>scrapscript.py</code> واختباراته لفهم اللغة.</li>
<li>يتوفر مترجم تجريبي قادر على إنتاج مخرجات بتنسيقات ELF وCosmopolitan وWasm، مع توفير أوامر محددة لكل منها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052371">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Scrapscript هي لغة برمجة جديدة وظيفية وقابلة لمعالجة المحتوى، تم تصميمها لمعالجة مشكلات مشاركة البرمجيات باستخدام أنواع تشبه JSON، ووظائف، ومراجع مجزأة.</li>
<li>على عكس Unison، الذي يستخدم نموذجًا قائمًا على git، فإن Scrapscript أكثر طموحًا ويركز على IPFS (نظام الملفات بين الكواكب) لتحديد الشفرات وتسلسلها.</li>
<li>حظيت اللغة بالاهتمام بسبب تطويرها العلني والرحلة الشخصية لمبدعها، الذي تغلب على إدمان الكحول أثناء العمل على المشروع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02383-9">لقد حصلت على نتيجة معدومة. هل سينشرها أحد؟</a></h2>
<ul>
<li>يواجه الباحثون تحديات في نشر النتائج السلبية، التي لا تظهر علاقة ذات دلالة إحصائية بين المتغيرات، مما يؤدي إلى تحيز لصالح النتائج الإيجابية.</li>
<li>هذا التحيز في النشر يشوه السجل العلمي ويهدر الموارد، كما يتضح في دراسة عالمة الأحياء التطورية ناتالي بيلكوتا غير الحاسمة حول تفضيلات الأسماك في الينابيع الساخنة في أيسلندا.</li>
<li>تشمل الجهود المبذولة لمعالجة هذه القضية تشجيع المجلات على تقارير ما قبل التسجيل، ولكن التبني البطيء والاعتقاد بأن النتائج السلبية تشير إلى بحث معيب لا يزالان عقبات كبيرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41056387">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التحديات ونقص الحوافز لنشر النتائج السلبية في البحث العلمي، على الرغم من قيمتها المحتملة.</li>
<li>جزء كبير من العلماء على استعداد لنشر النتائج السلبية، لكن القليل منهم قادرون على القيام بذلك بسبب الحواجز النظامية ونقص الطلب من المجلات ذات المستوى العالي.</li>
<li>تشمل الاقتراحات إنشاء مجلات مخصصة للنتائج السلبية، ودمج النتائج السلبية كملحقات في المنشورات الرئيسية، وتحسين عملية مراجعة الأقران لتشمل التسجيل المسبق للأساليب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://glhf.chat/landing/home">لقد أنشأنا glhf.chat – لتشغيل أي نموذج لغة مفتوح المصدر تقريبًا، بما في ذلك 405B</a></h2>
<ul>
<li>موقع جديد، <a href="https://glhf.chat/%D8%8C">https://glhf.chat/،</a> يتيح للمستخدمين تشغيل أي نموذج لغة كبير مفتوح المصدر تقريبًا على مجموعات GPU القابلة للتوسع التلقائي مجانًا خلال مرحلة تحديد الأسعار.</li>
<li>تدعم الخدمة أي نموذج متوافق مع مشروع vLLM مفتوح المصدر، حيث توفر ما يصل إلى ~640 جيجابايت من ذاكرة الفيديو (VRAM)، وتهدف إلى أن تكون أكثر فعالية من حيث التكلفة مقارنة بخدمات GPU الأخرى من خلال تشغيل النماذج متعددة المستأجرين.</li>
<li>تم إطلاق المنصة في يوم إطلاق Llama-3.1-405B وتدعم نماذج فعالة مثل Llama-3-70b finetunes، مع خطط لتحسين دعم النماذج الأكبر ومعالجة القيود الحالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052934">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>glhf.chat يسمح للمستخدمين بتشغيل أي نموذج لغة كبير مفتوح المصدر تقريبًا على مجموعات GPU القابلة للتوسع التلقائي، وهو حاليًا مجاني بينما يتم تحديد التسعير.</li>
<li>تدعم الخدمة أي نموذج متوافق مع مشروع vLLM مفتوح المصدر، بما في ذلك النماذج الشهيرة مثل Llama-3-70b المحسنة، مع بعض القيود بسبب مشاكل NVLink.</li>
<li>تم إطلاق المنصة في يوم إطلاق Llama-3.1-405B، وتهدف إلى أن تكون فعالة من حيث التكلفة من خلال تشغيل النماذج في بيئة متعددة المستأجرين وترحب بتعليقات المستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pnut.sh">بنت: مترجم من لغة C إلى شل POSIX يمكنك الوثوق به</a></h2>
<ul>
<li>بي نات هو مترجم من لغة C إلى شل POSIX يقوم بتحويل برامج C إلى سكربتات شل قابلة للقراءة البشرية، مما يضمن قابلية نقل عالية عبر الشلات المتوافقة مع POSIX.</li>
<li>يسمح للمطورين بكتابة السكربتات بلغة C دون الحاجة إلى تعلم لغة جديدة، ويكون الناتج سهل الفحص والتصحيح والصيانة.</li>
<li>يعمل Pnut على جميع أنظمة التشغيل الرئيسية، بما في ذلك Linux وmacOS وWindows، وهو مرخص بموجب رخصة BSD-2 Clause.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052446">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بي نات هو مترجم من لغة C إلى POSIX shell يمكن توزيعه كبرنامج نصي قابل للقراءة البشرية، مما يتيح إنشاءات قابلة لإعادة الإنتاج من ملفات المصدر.</li>
<li>يمكنه تجميع نفسه، ومع الجهد، يمكنه تجميع مترجم Tiny C Compiler (TCC)، الذي يمكنه بعد ذلك تمهيد مجموعة مترجمات GNU (GCC)، مما يخلق سلسلة أدوات بناء كاملة.</li>
<li>بينما يُشاد بابتكاره، يواجه Pnut انتقادات تتعلق بالقيود العملية، مثل التعامل مع الإدخال/الإخراج الثنائي وبعض تراكيب لغة C، وتباين الآراء حول موثوقيته واكتماله.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chm.bris.ac.uk/motm/mppp/mppph.htm">MPPP – أول كارثة &#39;مخدرات مصممة&#39; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MPPP (1-ميثيل-4-فينيل-4-بروبيونوكسيبيبريدين) هو عقار مصمم تم الإبلاغ عنه لأول مرة في عام 1947، وكان يهدف إلى أن يكون مسكنًا للألم ولكنه وجد أنه ليس أفضل من الخيارات الموجودة.</li>
<li>في عام 1976، قام باري كيدستون بتصنيع MPPP وظهرت عليه أعراض مشابهة لمرض باركنسون بسبب شوائب، MPTP، التي تقتل بشكل انتقائي الخلايا الحيوية للتحكم في الحركة.</li>
<li>أدى تفشي أعراض مرض باركنسون في عام 1982 المرتبط بالهيروين الصناعي الملوث بمادة MPTP إلى تحقيق رؤى علمية مهمة حول مرض باركنسون وسلط الضوء على مخاطر تصنيع المخدرات بشكل هاوٍ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41053383">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول مخاطر المخدرات المصممة، وخاصة MPPP والناتج الثانوي له MPTP، والتي تم ربطها بأعراض مشابهة لمرض باركنسون لدى المستخدمين.</li>
<li>يتم التركيز على المخاطر المرتبطة بالمخدرات الاصطناعية، وأهمية نقاء المخدرات، والفوائد المحتملة لتقنين وتنظيم المخدرات لضمان السلامة.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم الشخصية ويؤكدون على ضرورة الحذر والاختبار المناسب، مع التطرق أيضًا إلى الآثار الأوسع لحظر المخدرات والتحديات المتعلقة بضمان الاستهلاك الآمن.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Micromouse">مايكروماوس</a></h2>
<ul>
<li>ميكروموس هي مسابقة روبوتات حيث تحل الروبوتات الصغيرة المستقلة متاهة بحجم 16×16، نشأت في أواخر السبعينيات وشائعة في عدة دول بما في ذلك المملكة المتحدة، الولايات المتحدة، واليابان.</li>
<li>تستخدم الروبوتات خوارزميات مثل Bellman flood-fill وDijkstra وA* للملاحة، بسرعات قصوى تتجاوز ثلاثة أمتار في الثانية؛ الرقم القياسي العالمي الحالي هو 3.921 ثانية بواسطة Ng Beng Kiat.</li>
<li>تشمل التطورات الأخيرة استخدام المراوح لتحقيق قوة دفع إضافية، مما يمكن من تحقيق تسارع يزيد عن 2.5g، ونوع يسمى Half-Size Micromouse يستخدم متاهة بأبعاد 32×32 بأبعاد أصغر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41055230">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ميكروموس هي مسابقة روبوتات حيث تتنقل الروبوتات الصغيرة في متاهة، وقد سلط فيديو حديث من فيريتاسيوم الضوء على هذا الموضوع.</li>
<li>تشمل المسابقة مرحلة استطلاع لرسم خريطة المتاهة، وتُستخدم استراتيجيات مختلفة مثل تتبع الجدران ورسم خريطة المتاهة.</li>
<li>يشارك الحدث الشباب في البرمجة والهندسة، مع فئات مثل روبوتات LEGO والروبوتات الأكثر تقدمًا، مما يُظهر تطور التكنولوجيا على مدى العقود.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="انفجار حراري مائي في متنزه يلوستون الوطني" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%86%D9%81%D8%AC%D8%A7%D8%B1%20%D8%AD%D8%B1%D8%A7%D8%B1%D9%8A%20%D9%85%D8%A7%D8%A6%D9%8A%20%D9%81%D9%8A%20%D9%85%D8%AA%D9%86%D8%B2%D9%87%20%D9%8A%D9%84%D9%88%D8%B3%D8%AA%D9%88%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B7%D9%86%D9%8A&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A4%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/23&#39;</h2>
<h1>2024-07-23</h1>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2024/07/open-source-ai-is-the-path-forward/">الذكاء الاصطناعي مفتوح المصدر هو الطريق إلى الأمام</a></h2>
<ul>
<li>أصبح نظام لينكس مفتوح المصدر المعيار الصناعي للحوسبة السحابية والأجهزة المحمولة بسبب قابليته للتعديل، وتكلفته المنخفضة، وميزاته المتقدمة، وهو مسار مشابه لما هو متوقع للذكاء الاصطناعي.</li>
<li>أصدرت شركة ميتا نموذج Llama 3.1 405B، وهو أول نموذج ذكاء اصطناعي مفتوح المصدر على مستوى الحدود، إلى جانب نماذج محسنة بحجم 70 مليار و8 مليار، مع التركيز على تحسين التكلفة/الأداء والملاءمة للتخصيص.</li>
<li>تتعاون شركة ميتا مع شركات مثل أمازون وداتابريكس وإنفيديا لدعم المطورين، بهدف جعل الذكاء الاصطناعي مفتوح المصدر هو المعيار الصناعي، وتعزيز الشفافية والأمان والنمو الاقتصادي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046773">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أطلقت شركة ميتا نموذج Llama 3.1، وهو نموذج ذكاء اصطناعي مفتوح المصدر، يتميز بنموذج يحتوي على 405 مليار معلمة ونماذج محسنة تحتوي على 70 مليار و8 مليار معلمة.</li>
<li>يُنظر إلى هذا الإصدار على أنه خطوة استراتيجية لتحدي المنافسين مثل OpenAI وجوجل ومايكروسوفت من خلال تقديم نماذج ذكاء اصطناعي متقدمة مجانًا، مع فرض قيود على الشركات التي يتجاوز عدد مستخدميها 700 مليون مستخدم.</li>
<li>يجادل النقاد بأن هذه النماذج، بدون الوصول إلى بيانات التدريب والبنية التحتية، تشبه البرمجيات المجانية أكثر من كونها مفتوحة المصدر حقًا، مما يثير الجدل حول نوايا شركة ميتا الحقيقية والتداعيات الأوسع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbuilt.net/forums/index.php?threads/kawaii.6474/">كوايي – جهاز نينتندو ويي بحجم ميدالية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41038552">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتضمن مشروع &quot;Thundervolt&quot; تعديل جهاز نينتندو وي عن طريق تقليص لوحة الدوائر المطبوعة (PCB) للاحتفاظ فقط بالمكونات الأساسية مثل ذاكرة الوصول العشوائي الديناميكية (DRAM) والمعالجات، وإضافة لوحة DCDC (تيار مستمر إلى تيار مستمر) خارجية لتوفير الطاقة.</li>
<li>يهدف المشروع إلى إنشاء جهاز Wii بحجم ميدالية مفاتيح، يُطلق عليه اسم &quot;Kawaii&quot;، وهو أصغر من النسخ المصغرة الأخرى مثل GC Nano، ولكنه لا يزال يتطلب قاعدة لتوفير الوظائف الكاملة، بما في ذلك مدخل الطاقة واتصالات وحدة التحكم.</li>
<li>يسلط هذا المشروع الضوء على الاهتمام المستمر والابتكار في ألعاب الفيديو القديمة وتصغير أجهزة الألعاب، مما يعكس تفاني المجتمع في الحفاظ على أجهزة الألعاب الكلاسيكية وتحسينها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/linuxmint/timeshift">تايم شيفت: أداة استعادة النظام لنظام لينكس</a></h2>
<ul>
<li>Timeshift for Linux هو أداة نسخ احتياطي للنظام مشابهة لأداة استعادة النظام في ويندوز وTime Machine في نظام ماك، تركز على ملفات النظام والإعدادات.</li>
<li>يدعم وضعين: RSYNC (باستخدام rsync والروابط الصلبة) وBTRFS (باستخدام ميزات نظام الملفات BTRFS)، مع الحاجة إلى تخطيط محدد للتخزين الفرعي في الوضع الأخير.</li>
<li>تم تطويره بواسطة توني جورج وأصبح الآن جزءًا من مشروع Xapp بواسطة Linux Mint، يقدم Timeshift ميزات مثل مستويات اللقطات المتعددة، استعادة عبر التوزيعات، وخطافات ما بعد الاستعادة، مع توفر تعليمات التثبيت لمختلف توزيعات لينكس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41039967">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Timeshift هو أداة استعادة النظام لنظام Linux، مشابهة لأداة Time Machine في macOS وأداة System Restore في Windows، تتيح للمستخدمين إنشاء لقطات لنظام الملفات باستخدام rsync والروابط الصلبة.</li>
<li>يناقش المستخدمون حلول النسخ الاحتياطي المختلفة والتكوينات، بما في ذلك restic وrclone وZFS وBTRFS ولقطات LVM، مع تسليط الضوء على أهمية اللقطات الذرية لضمان اتساق قواعد البيانات ونسخ احتياطية موثوقة.</li>
<li>تؤكد المحادثة على الحاجة إلى استراتيجيات نسخ احتياطي قوية، حيث تقارن بين أدوات مثل restic وBorg وkopia، وتناقش إيجابيات وسلبيات أنظمة الملفات المختلفة وطرق اللقطات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.intel.com/t5/Processors/July-2024-Update-on-Instability-Reports-on-Intel-Core-13th-and/m-p/1617113#M74792">تحديث يوليو 2024 بشأن تقارير عدم الاستقرار على وحدات المعالجة المركزية Intel Core من الجيلين 13 و14 لأجهزة الكمبيوتر المكتبية</a></h2>
<ul>
<li>حددت شركة إنتل عدم استقرار في معالجاتها المكتبية من الجيلين الثالث عشر والرابع عشر ناتج عن ارتفاع جهد التشغيل بسبب خوارزمية الشيفرة المصغرة.</li>
<li>من المتوقع إصدار تصحيح للميكروكود لمعالجة هذه المشكلة بحلول منتصف أغسطس، وتنصح إنتل العملاء المتأثرين بالاتصال بالدعم للحصول على المساعدة.</li>
<li>أعرب المستخدمون عن مخاوفهم بشأن الأضرار المحتملة طويلة الأمد لوحدة المعالجة المركزية، والحاجة إلى تحديثات BIOS، وأبلغوا عن مشكلات RMA (تفويض إرجاع البضائع) أثناء طلبهم التوجيه حول كيفية إدارة عدم الاستقرار حتى يتم إصدار التصحيح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41039708">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تحديث إنتل لشهر يوليو 2024 يشير إلى مشكلة في الشيفرة المصغرة في معالجات الجيل الثالث عشر والرابع عشر لأجهزة الكمبيوتر المكتبية تتسبب في طلبات جهد غير صحيحة، على الرغم من أن بعض المستخدمين يشتبهون في وجود خلل في الأجهزة.</li>
<li>تثار المخاوف بسبب تأخر شركة إنتل في معالجة المشكلة والتقارير التي تفيد بشحن وحدات المعالجة المركزية غير المعيبة دون تحديث الشيفرة المصغرة، مما قد يؤدي إلى تدهور طويل الأمد لوحدات المعالجة المركزية.</li>
<li>تخطط شركة إنتل لإصدار تصحيح للميكروكود، لكن فعاليته وتأثيره على الأداء غير مؤكدين، حيث أفاد المستخدمون بتجارب متباينة فيما يتعلق باستقرار وحدة المعالجة المركزية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kb.databasedesignbook.com/posts/google-calendar/">تصميم قاعدة البيانات لتقويم جوجل: دليل تعليمي</a></h2>
<ul>
<li>يوفر البرنامج التعليمي الذي قدمه أليكسي ماخوتكين دليلًا شاملاً حول تصميم جداول قاعدة البيانات لاستنساخ تقويم جوجل، متبعًا النهج من الكتاب القادم &quot;تصميم قواعد البيانات باستخدام النمذجة البسيطة&quot;.</li>
<li>يغطي النموذج المنطقي بشكل شامل، موضحًا كيفية التعامل مع الأحداث اليومية الأساسية، والأحداث المستندة إلى الوقت، والأحداث المتكررة، ثم ينتقل إلى إنشاء جداول SQL الفعلية.</li>
<li>يستهدف هذا الدليل القراء الذين لديهم فهم عام لقواعد البيانات، ويساعدهم على الانتقال من الأفكار المفاهيمية إلى تعريفات جداول قاعدة البيانات الكاملة، ويتضمن خطوات عملية لتنفيذ التصميم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41043371">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشير مناقشة حول تصميم قاعدة بيانات تقويم Google إلى تحسين محلل iCalendar لمسح الأحداث بسرعة بدلاً من إنشاء مخطط معقد.</li>
<li>أُثيرت مخاوف بشأن الحاجة إلى عمليات البحث النطاقية المشابهة لـ SQL والاستعلامات الخاصة بالمستخدمين، والتي تتعامل معها قواعد البيانات التقليدية بشكل جيد.</li>
<li>تضمن النقاش تحديات مثل المناطق الزمنية، التوقيت الصيفي، والأحداث المتكررة، مع توافق على أن قدرة SQL على إدارة العلاقات والاستعلامات تجعلها مناسبة لتطبيقات التقويم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danq.me/2024/07/21/ascii/">أناقة جدول ASCII</a></h2>
<ul>
<li>تم اعتماد جدول ASCII في عام 1963، ويخصص معاني لـ 100 من أصل 128 نقطة رمز ثنائية ممكنة بسبعة بتات، ولا يزال ذا صلة حتى اليوم، خاصة مع توافق ترميز UTF-8 مع الإصدارات السابقة.</li>
<li>تتضمن الجدول رموز التحكم، الأحرف القابلة للطباعة، ويتبع أنماطًا ثنائية محددة، حيث تكون المسافة هي أول حرف قابل للطباعة لأغراض الفرز.</li>
<li>تصميم ASCII منطقي وجميل من الناحية الجمالية، مما يجعله متماسكًا للبشر ليتعلموه ويفهموه، ويعكس أهميته التاريخية ومنطقه المصفى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41040543">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة أناقة وفائدة جدول ASCII، وهو معيار ترميز الأحرف المستخدم في الحوسبة.</li>
<li>يسلط الضوء على كيفية وصول المستخدمين إلى جدول ASCII على أنظمة Linux عبر الأمر <code>man ascii</code>، وهو مفيد لأكواد الهروب في الشيل والتعبيرات العادية (regex).</li>
<li>تتضمن المحادثة سياقًا تاريخيًا وحكايات شخصية حول تعلم تقنيات مختلفة من خلال صفحات الدليل، مع التأكيد على الأهمية المستمرة لجدول ASCII في الحوسبة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042123">هل من الممكن الحصول على رواتب FAANG دون العمل هناك؟</a></h2>
<ul>
<li>الفجوة في الرواتب بين شركات FAANG (فيسبوك، أمازون، آبل، نتفليكس، جوجل) والشركات غير التابعة لـ FAANG كبيرة، حيث يحصل مهندسو FAANG على حزم تعويضات أعلى بكثير.</li>
<li>قد يحصل مهندس موظفين في شركة ناشئة نموذجية على راتب أساسي قدره 250 ألف دولار بالإضافة إلى مكافأة تتراوح بين 10-20%، في حين يمكن لمهندس موظفين في إحدى شركات FAANG أن يتلقى راتبًا أساسيًا مشابهًا بالإضافة إلى مليون دولار في الأسهم على مدى أربع سنوات.</li>
<li>يتساءل المنشور عما إذا كان الأفراد خارج شركات FAANG والبنوك الكبيرة/شركات التداول عالي التردد (HFT) يحققون مبالغ مماثلة، ويسعى لتحديد من هم وما هي أدوارهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042123">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>من الممكن الحصول على رواتب بمستوى شركات FAANG خارج هذه الشركات، ولكنه نادر وغالبًا ما يتطلب أدوارًا متخصصة أو ذات ضغط عالٍ.</li>
<li>تشمل البدائل ذات الأجور العالية صناديق التحوط، شركات التداول عالي التردد، الاستشارات المتخصصة، شركات البرمجيات المتخصصة، خبرة الأنظمة القديمة، وريادة الأعمال.</li>
<li>عادةً ما تكون هذه الأدوار مصحوبة بضغط عالٍ، ومنافسة شديدة، أو مخاطر وجهود كبيرة، مما يجعلها أقل شيوعًا وبساطة مقارنة بوظائف FAANG.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llama.meta.com/">لاما 3.1</a></h2>
<ul>
<li>لاما 3.1 هو نموذج ذكاء اصطناعي مفتوح المصدر متاح بثلاث نسخ: 8B، 70B، و405B، لتلبية احتياجات الأداء والتكلفة المختلفة.</li>
<li>يدعم حالات الاستخدام المتقدمة، بما في ذلك مساعدي البرمجة، والوكلاء متعددي اللغات، والاستدلال المعقد، مع قدرات للتنبؤ في الوقت الفعلي والدفعات، والتخصيص، وتوليد البيانات الاصطناعية.</li>
<li>تم تقييم النموذج على أكثر من 150 مجموعة بيانات، مما أظهر أداءً عاليًا بشكل عام في مجالات البرمجة، والرياضيات، والاستدلال، واستخدام الأدوات، والمعايير متعددة اللغات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046540">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لاما 3.1، نموذج ذكاء اصطناعي مفتوح المصدر من ميتا، يظهر أداءً تنافسيًا ضد النماذج مغلقة المصدر مثل GPT-4.</li>
<li>يُظهر نموذج 405B تحسينات كبيرة في المعايير المرجعية ولكنه غير عملي للاستخدام المنزلي بدون دعم السحابة، مما يبرز التحديات في تشغيل النماذج الكبيرة محليًا.</li>
<li>إصدار ميتا لنماذج مفتوحة قوية يهدف إلى تغيير المشهد التنافسي، مما يثير الاهتمام بمتطلبات الأجهزة، وحلول التكميم، والآثار الأوسع لتطوير الذكاء الاصطناعي وإمكانية الوصول إليه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anatolyzenkov.com/stolen-buttons/button-stealer">سارق الأزرار</a></h2>
<ul>
<li>سارق الأزرار هو إضافة لمتصفح كروم تقوم بإزالة زر تلقائيًا من كل موقع تزوره.</li>
<li>الامتداد مصمم ليكون ممتعًا وهو مجاني للاستخدام، دون أي فائدة عملية.</li>
<li>يضمن خصوصية بيانات المستخدم من خلال العمل محليًا على جهاز المستخدم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042294">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يثير ملحق كروم &quot;Button Stealer&quot; مخاوف أمنية بسبب صلاحياته الواسعة، التي قد تمكنه من جمع البيانات من أي صفحة ويب.</li>
<li>يقترح المستخدمون مراجعة الكود على GitHub وتثبيته محليًا لتجنب التحديثات الضارة المحتملة، بينما يجادل آخرون بأن هذه الإضافات الخطرة لا ينبغي أن تكون في متجر Chrome.</li>
<li>تؤكد المناقشة على الحاجة إلى أذونات أكثر تحديدًا وممارسات أمان محسنة لملحقات المتصفح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lars-christian.com/re-do-people-irl-know-you-have-a-blog/">هل يعرف الناس في الحياة الواقعية أنك تملك مدونة؟</a></h2>
<ul>
<li>يناقش المؤلف الأهمية الشخصية للحفاظ على مدونة لمدة تقارب العشرين عامًا، على الرغم من اللامبالاة من الناس في الحياة الواقعية (IRL).</li>
<li>المدونة تعمل كوسيلة للتعبير عن الذات والحرية، مما يتناقض مع ضغوط وسائل التواصل الاجتماعي والتكنولوجيا الكبيرة.</li>
<li>تسلط ردود القراء الضوء على وجهات نظر متنوعة، بما في ذلك فوائد التدوين لتحقيق الوضوح الشخصي، والمخاوف بشأن استغلال الذكاء الاصطناعي، والتشجيع على الكتابة دون الاعتماد على التحليلات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41041537">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>توفر المواقع الشخصية المرونة والتطور دون الضغط الناتج عن التحديثات المنتظمة، على عكس المدونات التي قد تبدو كسولة وغير مرحبة.</li>
<li>قد تكون المدونات مفيدة للمؤرخين ومشاركة الأفكار، لكن الصفحات الشخصية مفضلة لتنظيمها وإمكاناتها الإبداعية.</li>
<li>يستخدم بعض الأفراد أسماء مستعارة على المواقع الشخصية لتجنب العواقب المهنية، مما يبرز الطابع الشخصي لهذه المنصات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/07/23/google-wiz-deal-dead.html">ويز تنسحب من صفقة بقيمة 23 مليار دولار مع جوجل</a></h2>
<ul>
<li>قررت شركة Wiz التخلي عن صفقة استحواذ بقيمة 23 مليار دولار مع جوجل وستسعى بدلاً من ذلك إلى طرح عام أولي (IPO)، كما أعلن الرئيس التنفيذي أساف رابابورت.</li>
<li>تأثرت القرار بمخاوف مكافحة الاحتكار والمستثمرين، حيث تهدف شركة Wiz إلى تحقيق إيرادات سنوية متكررة بقيمة مليار دولار.</li>
<li>تأسست شركة Wiz في عام 2020، ونمت بسرعة، حيث حققت 350 مليون دولار من الإيرادات السنوية المتكررة العام الماضي، وتقدم منتجات أمن السحابة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042034">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>انسحبت شركة Wiz من صفقة بقيمة 23 مليار دولار مع جوجل، ربما بسبب إعادة تقييم جوجل للصفقة بعد مراجعة داخلية للبيانات.</li>
<li>يزعم ويز أنهم انسحبوا لأنهم يعتقدون أن تقييمهم أعلى، رغم وجود شكوك حول تقييمهم العالي، الذي يُقال إنه يزيد عن 60 ضعفًا من إيراداتهم السنوية المتكررة (ARR).</li>
<li>انهيار الصفقة يثير تساؤلات حول القيمة الفعلية لشركة Wiz ومستقبلها، على الرغم من نموها السريع إلى 100 مليون دولار في الإيرادات السنوية المتكررة منذ تأسيسها في عام 2020.</li>
</ul>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2024/07/23/replacing-ocsp-with-crls.html">نية إنهاء خدمة OCSP</a></h2>
<ul>
<li>تتوقف Let&#39;s Encrypt عن دعم بروتوكول حالة الشهادات عبر الإنترنت (OCSP) لصالح قوائم إلغاء الشهادات (CRLs) بسبب مخاطر الخصوصية وكفاءة الموارد.</li>
<li>لن يؤثر هذا التغيير على المواقع الإلكترونية أو الزوار، ولكنه قد يؤثر على بعض البرامج غير المتصفحة؛ يُنصح المستخدمون بالتأكد من أن برامجهم تعمل دون عنوان URL لـ OCSP.</li>
<li>قرار منتدى CA/Browser يجعل بروتوكول OCSP اختياريًا لهيئات الشهادات الموثوقة علنًا (CAs)، مع كون مايكروسوفت الاستثناء الوحيد؛ سيتم الإعلان عن جدول زمني لإيقاف خدمات OCSP بمجرد أن تجعل مايكروسوفت البروتوكول اختياريًا أيضًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046956">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تخطط Let&#39;s Encrypt لإيقاف خدمة بروتوكول حالة الشهادات عبر الإنترنت (OCSP) بسبب المشاكل المتعلقة بقوائم إلغاء الشهادات (CRLs) وتعقيد أنظمة OCSP.</li>
<li>تشمل المقترحات استخدام تنسيق ثنائي لقوائم الشهادات الملغاة (CRLs) لتحسين الكفاءة وجعل تدبيس بروتوكول حالة الشهادة عبر الإنترنت (OCSP) إلزاميًا لمعالجة مخاوف الخصوصية، على الرغم من أن ذلك قد يعطل العديد من المواقع.</li>
<li>قد يؤثر التحول بعيدًا عن OCSP على التطبيقات غير المتصفحة والأجهزة المدمجة، ولكن مستخدمي خوادم الويب القياسية مثل Nginx أو Caddy لا ينبغي أن يحتاجوا إلى تغييرات فورية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rtrace.io/posts/the-linux-audio-stack-demystified/">فك غموض مكدس الصوت في لينكس (والمزيد)</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة نظرة شاملة على بنية الصوت في نظام لينكس، موضحة أساسيات الصوت، وإدراك الإنسان للصوت، ومعالجة الصوت الرقمي.</li>
<li>تشمل المكونات الرئيسية لنظام الصوت في لينكس ALSA للتحكم في الأجهزة على المستوى المنخفض، وJACK للصوت في الوقت الحقيقي منخفض التأخير، وPulseAudio لإدارة الصوت على المستوى الأعلى، مع بروز PipeWire كحل توحيدي.</li>
<li>يُبرز PipeWire كخيار متعدد الاستخدامات يجمع بين ميزات كل من JACK وPulseAudio، مما يجعله بديلاً محتملاً لهما في توزيعات لينكس المستقبلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042753">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدعم نظام الصوت في لينكس، على الرغم من تعقيده، مجموعة متنوعة من الأجهزة والوظائف، بما في ذلك الميزات المتعددة والميزات الشبكية.</li>
<li>يهدف Pipewire إلى توحيد نظام الصوت في لينكس، حيث يدعم واجهات برمجة التطبيقات المختلفة ويحسن من PulseAudio، مما يوفر مرونة واستقرارًا محسنين.</li>
<li>بينما يواجه بعض المستخدمين تحديات مع الإعدادات المتقدمة، يقدر الكثيرون التحسينات والمرونة التي يجلبها Pipewire إلى الصوت في نظام لينكس.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fas.org/publication/united-states-discloses-nuclear-warhead-numbers-restores-nuclear-transparency/">الولايات المتحدة تكشف عن أعداد الرؤوس النووية؛ تعيد الشفافية النووية</a></h2>
<ul>
<li>يشيد اتحاد العلماء الأمريكيين (FAS) بالولايات المتحدة لرفع السرية عن أعداد رؤوسها النووية، مما يعزز الشفافية النووية.</li>
<li>اعتبارًا من سبتمبر 2023، تمتلك الولايات المتحدة 3,748 رأسًا نوويًا، مع تفكيك 69 رأسًا فقط العام الماضي، وهو العدد الأدنى منذ عام 1994.</li>
<li>إفصاح إدارة بايدن يعيد الشفافية التي توقفت في عهد إدارة ترامب، وتشجع FAS الدول النووية الأخرى على تبني شفافية مماثلة لمنع انعدام الثقة والمعلومات المضللة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41040417">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كشفت الولايات المتحدة عن أعداد رؤوسها النووية، مما أعاد الشفافية النووية وأثار مناقشات حول قدرة الإنتاج والأهمية الاستراتيجية.</li>
<li>تشمل المواضيع الرئيسية سرعة زيادة الإنتاج المحتملة، وتأثير حجم المخزون على السلامة العالمية والجيوسياسة، وتحديات الصيانة مثل تقادم البلوتونيوم واستبدال التريتيوم.</li>
<li>يهدف الإفصاح إلى طمأنة الحلفاء وردع الخصوم من خلال استعراض القدرات النووية الكبيرة للولايات المتحدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/codr7/sharpl">ليسْب في سي شارب</a></h2>
<ul>
<li>Sharpl هو مترجم Lisp مخصص مكتوب بلغة C# بحوالي 4000 سطر من الكود وبدون أي تبعيات خارجية، مما يجعله سهل الدمج.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية الأزواج، والمصفوفات، والخرائط، وتركيبات الأساليب، والمعلمات المتغيرة، وبروتوكول المكرر الموحد، ونوع العشرية الثابتة، من بين أمور أخرى.</li>
<li>يدعم الربط المعجمي والديناميكي، وتحسين استدعاء الذيل لمنع تجاوز المكدس، ويوفر تقارير خطأ مفصلة مع أرقام الأسطر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41041575">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مطور يُدعى codr7 يعمل على تنفيذ لغة Lisp باستخدام C# ويطلب المساعدة في تحسين الأداء من المجتمع.</li>
<li>تم تحقيق تحسينات كبيرة في الأداء بفضل اقتراحات المجتمع، مثل تغيير كيفية الوصول إلى ArrayStack واستخدام Span وReadOnlySpan لتقسيم البيانات.</li>
<li>المشروع لا يهدف إلى الامتثال للمعايير القياسية بل إلى الأداء العملي وسهولة الاستخدام، مع مناقشات جارية حول دمج ميزات مثل الماكرو والتعبيرات الوظيفية (Fexprs).</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="الذكاء الاصطناعي مفتوح المصدر هو الطريق إلى الأمام" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D8%B0%D9%83%D8%A7%D8%A1%20%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B5%D8%B7%D9%86%D8%A7%D8%B9%D9%8A%20%D9%85%D9%81%D8%AA%D9%88%D8%AD%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%AF%D8%B1%20%D9%87%D9%88%20%D8%A7%D9%84%D8%B7%D8%B1%D9%8A%D9%82%20%D8%A5%D9%84%D9%89%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%85&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A3%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/22&#39;</h2>
<h1>2024-07-22</h1>
<h2><a href="https://forum.jellyfin.org/t-we-re-good-seriously">جلي فين: نحن بخير، بجدية</a></h2>
<ul>
<li>يملك جيلفين ميزانية تزيد عن 24,000 دولار، تغطي نفقات 40 شهرًا، ويطلب من المستخدمين توجيه التبرعات إلى مؤلفي العملاء الذين يستخدمونهم.</li>
<li>يتماشى هذا الطلب مع سياسة &quot;عدم التطوير المدفوع&quot; الخاصة بـ Jellyfin، حيث أن التبرعات طوعية، وسيعيد المشروع التقييم إذا انخفضت الأموال إلى ما يعادل 12 شهرًا من التشغيل.</li>
<li>أعضاء المجتمع يستجيبون بشكل إيجابي، مع خطط لدعم مؤلفي العملاء واستفسارات حول دعم العملاء المحدد مثل WebOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031998">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أعلن مشروع Jellyfin، وهو خادم وسائط مفتوح المصدر، أنهم يمتلكون تمويلًا كافيًا واقترحوا على المتبرعين دعم مشاريع أخرى في النظام البيئي بدلاً من ذلك.</li>
<li>المجتمع منقسم حول هذا النهج؛ فبعضهم يعتقد أن الأموال يجب أن توزع على مطوري النظام البيئي، بينما يتفق آخرون مع قرار Jellyfin بتجنب الأعباء الإدارية الإضافية.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التعقيدات والمشكلات المحتملة لإدارة التبرعات داخل المشاريع مفتوحة المصدر، بما في ذلك الشفافية، والأعباء الإدارية، والحفاظ على التركيز على التطوير الأساسي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/pin/">دبوس</a></h2>
<ul>
<li>يُعد نوع Pin ومفهوم التثبيت من المكونات الأساسية ولكن غالبًا ما يُساء فهمها في نظام Rust البيئي غير المتزامن.</li>
<li>تم تقديم Pin لدعم الأنواع الذاتية الإشارة في لغة Rust غير المتزامنة، لضمان عدم تحرك الكائنات بمجرد أن تحتوي على إشارات ذاتية، على عكس Mojo، الذي يتعامل بشكل جوهري مع هوية الكائن.</li>
<li>على الرغم من ضرورته، يقدم Pin تعقيدًا كبيرًا للمستخدمين بسبب افتقاره إلى السكر النحوي والدعم، مما يؤدي إلى مشكلات مثل إعادة الاقتراض، الإسقاطات المثبتة، والتفاعلات مع سمة Drop.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41029287">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول نوع <code>Pin</code> في لغة البرمجة Rust، والذي غالبًا ما يُساء فهمه بسبب التوثيق غير الواضح.</li>
<li>يضمن <code>Pin</code> أن بعض الكائنات لا يمكن نقلها في الذاكرة، وهو أمر بالغ الأهمية للهياكل الذاتية الإشارة، ولكن هذا المفهوم غير موضح بشكل جيد في الوثائق الرسمية.</li>
<li>تُبرز المحادثة الحاجة إلى توثيق أفضل وتشبيهات لتسهيل فهم مفهوم <code>Pin</code> و <code>Unpin</code> لمطوري لغة Rust، خاصةً الجدد منهم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/BurntSushi/jiff">Jiff: مكتبة التاريخ والوقت للغة Rust</a></h2>
<ul>
<li>Jiff هي مكتبة جديدة في لغة Rust للتعامل مع التواريخ والأوقات، تركز على سهولة الاستخدام والأداء، مستوحاة من اقتراح Temporal في JavaScript.</li>
<li>يقدم ميزات مثل البدائيات الزمنية عالية المستوى، التكامل السلس مع قاعدة بيانات المناطق الزمنية، الحسابات المدركة للتوقيت الصيفي، التنسيق، التحليل، ودعم Serde الاختياري.</li>
<li>يتم ترخيص Jiff بموجب MIT أو UNLICENSE، ويدعم أنظمة Unix وWindows، ويتطلب Rust 1.70.0 أو أحدث.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031037">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Jiff هي مكتبة جديدة للتاريخ والوقت بلغة Rust، تم تطويرها بواسطة BurntSushi، المعروف بإنشاء أدوات عالية الجودة مثل ripgrep.</li>
<li>تهدف المكتبة إلى معالجة التعقيدات في التعامل مع التاريخ والوقت، مثل الحسابات المتعلقة بالتوقيت الصيفي، والحسابات المدركة للمناطق الزمنية، واكتشاف النزاعات الزمنية بأثر رجعي.</li>
<li>يقدم Jiff واجهة برمجة تطبيقات أكثر سهولة ومرونة مقارنة بالمعيار الحالي، Chrono، مع الحفاظ على الدقة والقدرة في عمليات التاريخ والوقت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-07-22/no-more-blue-fridays.html">لا مزيد من أيام الجمعة الزرقاء</a></h2>
<ul>
<li>تسبب انقطاع كبير في 19 يوليو ناتج عن تحديث برنامج تشغيل النواة في حدوث أعطال في أنظمة ويندوز على مستوى العالم، مما يبرز الحاجة إلى آليات تحديث أكثر أمانًا.</li>
<li>eBPF (مرشح حزم بيركلي الموسع)، الذي يُستخدم بالفعل في نظام لينكس، هو بيئة تنفيذ آمنة للنواة يمكنها منع مثل هذه الأعطال وستدعمها قريبًا نظام ويندوز.</li>
<li>يتم فحص برامج eBPF من حيث الأمان وتوضع في بيئة معزولة، مما يوفر فوائد مثل تعزيز الأمان وتقليل استخدام الموارد، مع اعتمادها من قبل شركات مثل سيسكو وجوجل وميتا للأمان والمراقبة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41033579">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>دعم eBPF (مرشح حزم بيركلي الموسع) من مايكروسوفت لنظام ويندوز يقتصر حاليًا على تصفية الحزم، على عكس برامج تشغيل مراقبة النواة الشاملة من Crowdstrike.</li>
<li>دمج eBPF في الأطر الحالية لنظام Windows يمثل تحديًا، ومن غير المؤكد ما إذا كانت مايكروسوفت تهدف إلى جعله معيارًا.</li>
<li>يمكن أن يعزز eBPF الأمان من خلال عزل كود النواة، لكنه ليس حلاً كاملاً، كما أبرز حادث Crowdstrike الأخير، الذي يؤكد الحاجة إلى تحسين ممارسات النشر وتدابير الأمان.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lexi-lambda.github.io/blog/2019/11/05/parse-don-t-validate/">حلل، لا تتحقق من الصحة (2019)</a></h2>
<ul>
<li>تؤكد المشاركة على مبدأ &quot;حلل، لا تتحقق&quot;، داعية إلى تحليل البيانات للحفاظ على المعلومات في نظام النوع بدلاً من التخلص منها من خلال التحقق.</li>
<li>يشرح كيف يمكن لتصميم مدفوع بالنوع في لغات مثل Haskell تحويل الدوال الجزئية إلى دوال كلية عن طريق تقوية أنواع الوسائط، باستخدام قوائم <code>NonEmpty</code> كمثال.</li>
<li>تشمل النصائح العملية استخدام هياكل بيانات دقيقة، وإعادة الهيكلة لدفع أعباء الإثبات إلى الأعلى، وتجنب تمثيلات البيانات غير الطبيعية لتحسين موثوقية البرنامج وسلامته.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031585">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تؤكد المقالة &quot;حلل، لا تتحقق&quot; على أهمية تحليل البيانات لضمان صحتها بدلاً من التحقق منها بشكل متكرر طوال البرنامج.</li>
<li>تعتمد هذه المقاربة على مفاهيم مثل التصميم بالعقد وتصميم المجال الموجه (DDD)، وتستفيد من أنظمة النوع القوية لفرض الضمانات وتقليل الأخطاء، مما يجعل الكود أسهل في الفهم والصيانة.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على أمثلة عملية وفوائد، مثل استخدام أنواع مميزة لمراحل التحقق المختلفة وضمان أن تكون البيانات دائمًا في حالة صالحة، مما يمكن أن يبسط التطبيقات المعقدة ويحسن الموثوقية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ea.rna.nl/2024/05/27/when-chatgpt-summarises-it-actually-does-nothing-of-the-kind/">عندما يقوم ChatGPT بالتلخيص، فإنه لا يفعل شيئًا من هذا القبيل</a></h2>
<ul>
<li>كان المؤلف يستكشف ويناقش أسس ChatGPT والذكاءات الاصطناعية التوليدية الأخرى، بهدف تقديم وجهات نظر واقعية ضد الضجة السائدة.</li>
<li>الرؤية الأساسية هي أن ChatGPT لا يلخص المحتوى بشكل حقيقي بل يختصره فقط، وغالبًا ما يفوت التفاصيل الأساسية والمقترحات، كما يتضح من مقارنة مع ملخص تم إنشاؤه بواسطة إنسان لورقة بحثية من 50 صفحة.</li>
<li>تنشأ هذه المحدودية لأن التلخيص يتطلب الفهم، وهو ما يفتقر إليه ChatGPT، مما يؤدي إلى الشك في موثوقية نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) للتطبيقات العملية في الأعمال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41027658">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يجادل المؤلف بأن تلخيص النص بواسطة ChatGPT يفتقر إلى الفهم الحقيقي، مما يؤدي إلى تلخيصات غير مكتملة وأحيانًا مضللة.</li>
<li>تشير النقد إلى غياب التفاصيل حول نموذج GPT، والموجه، وعدد المحاولات في التحليل الأصلي.</li>
<li>تختلف تجارب وآراء المستخدمين، حيث يجد البعض أن ChatGPT ونماذج اللغة الكبيرة الأخرى مفيدة، بينما يشير آخرون إلى قيودها والحاجة إلى تحسين التوجيه وإدارة السياق.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rte.ie/news/business/2024/0719/1460807-ryanair-wins-us-court-case-against-bookingcom/">رايان إير تفوز بقضية استخراج البيانات ضد بوكينج.كوم في حكم محكمة أمريكية</a></h2>
<ul>
<li>قضت محكمة أمريكية بأن موقع Booking.com انتهك قانون الاحتيال وإساءة استخدام الكمبيوتر من خلال الوصول إلى موقع Ryanair الإلكتروني دون إذن، مما يدعم موقف Ryanair ضد جمع البيانات غير المصرح به.</li>
<li>وجدت هيئة المحلفين في محكمة مقاطعة ديلاوير أن Booking.com مذنبة بالدخول غير المصرح به بنية الاحتيال ورفضت دعاوى Booking.com المضادة بالتشهير والمنافسة غير العادلة.</li>
<li>يأمل الرئيس التنفيذي لشركة Ryanair، مايكل أوليري، أن يقلل الحكم من عمليات استخراج البيانات غير القانونية والرسوم الزائدة، بينما تخطط Booking.com للاستئناف، بحجة أن مقارنة الأسعار تفيد اختيار المستهلك.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031960">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>فازت شركة Ryanair بقضية قانونية ضد Booking.com في محكمة أمريكية بسبب الوصول غير المصرح به لإعادة بيع التذاكر، مما يعد انتهاكًا لقانون الاحتيال وإساءة استخدام الكمبيوتر.</li>
<li>قد يؤثر الحكم على وكلاء السفر عبر الإنترنت الآخرين الذين يستخدمون ممارسات مماثلة، مما يبرز تعقيدات قوانين استخراج البيانات من الويب.</li>
<li>هناك تكهنات بأن القرار قد يتم إلغاؤه بسبب السوابق القانونية المتضاربة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robkhenderson.com/p/no-one-expects-young-men-to-do-anything">لا أحد يتوقع من الشباب أن يفعلوا أي شيء، وهم يستجيبون بعدم فعل أي شيء (2022)</a></h2>
<ul>
<li>يتناول منشور روب هندرسون نقص التوقعات المجتمعية للشباب وآثاره السلبية، بما في ذلك زيادة معدلات البطالة والسجن.</li>
<li>يشير إلى كتاب &quot;وعود أستطيع الوفاء بها&quot; لكاثرين إدين وماريا كيفالاس، الذي يبحث في سبب تفضيل النساء ذوات الدخل المنخفض للأمومة على الزواج، ويعزو ذلك إلى السلوك السيء من قبل الشباب.</li>
<li>ينتقد هندرسون الطبقة العليا لتقويضها معايير استقرار الأسرة بينما تضمن لأطفالها الاستفادة من منازل مستقرة، ويجادل بأن الشباب يحتاجون إلى توقعات عالية ليزدهروا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41032918">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعزو المقال ظاهرة &quot;الشباب الذين ليس لديهم ما يفعلونه&quot; إلى عدم المساواة في الثروة وتركيز الثروة بين النخب الأكبر سنًا، مما يؤدي إلى ارتفاع أسعار الضروريات ويعيق الطلب على المشاريع الجديدة.</li>
<li>كما يناقش عدم استقرار الهياكل الأسرية، مشيرًا إلى أن التغيرات المجتمعية والضغوط الاقتصادية قد غيرت الديناميات الأسرية التقليدية.</li>
<li>التعليقات على المقال تناقش تأثير الآباء الغائبين، ودور النساء في استقرار الأسرة، والعوامل المجتمعية والاقتصادية الأوسع التي تسهم في هذه القضايا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nitter.poast.org/GerardoMunck/status/1815059432382067053">توفي جيمس سي. سكوت، مؤلف كتاب &quot;رؤية مثل الدولة&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41028887">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>توفي جيمس سي. سكوت، مؤلف كتاب &quot;رؤية مثل الدولة&quot;، مما أثار تأملات حول أفكاره المؤثرة داخل مجتمع التكنولوجيا.</li>
<li>يسلط عمل سكوت الضوء على كيفية فرض الدول والتكنولوجيا للتجانس، مما يؤثر على مجالات مثل الطب والتعليم والتفاعل الاجتماعي من خلال تقليل التنوع.</li>
<li>تناقش المناقشات على Hacker News مفاهيم سكوت، لا سيما التوازن بين الأمان والمرونة في البرمجيات، والآثار الأوسع للتجانس التكنولوجي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/eza-community/eza">إيزا: بديل حديث ومُحافظ عليه لأمر ls</a></h2>
<ul>
<li>eza هو بديل حديث للأمر ls في أنظمة Unix وLinux، حيث يقدم ميزات محسنة وإعدادات افتراضية أفضل.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية أنواع الملفات المرمزة بالألوان، دعم الروابط الرمزية، السمات الموسعة، تكامل Git، والتواريخ القابلة للقراءة البشرية.</li>
<li>يهدف eza إلى أن يكون أكثر سهولة في الاستخدام وغنيًا بالميزات، مع دعم إضافي للارتباطات التشعبية، وتفاصيل نقاط التركيب، وسياق SELinux، وألوان المحطة الطرفية الزاهية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031112">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم تقديم Eza كبديل حديث ويتم صيانته بنشاط للأمر التقليدي <code>ls</code>، الذي يعرض محتويات الدليل في أنظمة التشغيل الشبيهة بيونكس.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على إحباطات المستخدمين من &quot;التواريخ القابلة للقراءة البشرية&quot; في قوائم الدلائل، وتدعو إلى استخدام الطوابع الزمنية الدقيقة بدلاً من تنسيقات الوقت النسبية مثل &quot;منذ يوم واحد&quot;.</li>
<li>تذكر المشاركة أيضًا أدوات سطر الأوامر الحديثة الأخرى التي يفضلها المستخدمون على الأدوات التقليدية، مثل <code>bat</code> (بديل لـ <code>cat</code> مع تمييز النصوص) و <code>rg</code> (ripgrep، بديل أسرع لـ <code>grep</code>).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smbc-comics.com/comic/investment-2">كم من المال يمكننا جمعه للشركات الناشئة الغبية بشكل شفاف؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41036844">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة ظاهرة جمع الأموال للشركات الناشئة التي تحمل أفكارًا تبدو غير منطقية، مسلطة الضوء على سهولة الحصول على رأس المال لمثل هذه المشاريع.</li>
<li>ينتقد النظام البيئي للشركات الناشئة، مشيرًا إلى أنه يعمل مثل مخطط &quot;الضخ والتفريغ&quot;، حيث ينتقل من مجال شائع إلى آخر، مما يؤدي غالبًا إلى إهدار الموارد.</li>
<li>تتضمن المحادثة أمثلة على الشركات الناشئة الناجحة وتناقش قيمة وتأثير مجموعات التركيز والمنتجات الأولية (الحد الأدنى من المنتجات القابلة للتطبيق) في تطوير المنتجات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://billabear.com/">نظام فواتير متاح المصدر قضيت 18 شهرًا في بنائه</a></h2>
<ul>
<li>توفر المنصة تكاملاً عميقًا مع Stripe، مما يتيح التحكم الشامل في الفوترة وإدارة الضرائب وسير العمل الآلي.</li>
<li>تشمل الميزات إدارة معدلات الضرائب على مستويات مختلفة، وإنشاء خطط اشتراك مخصصة، والتكامل مع أدوات مثل Slack ومزودي البريد الإلكتروني.</li>
<li>يدعم النظام التوسع، والاستضافة الذاتية، ويوفر رؤى تجارية مفصلة مثل معدل فقدان الاشتراكات وقيمة العمر الافتراضي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031975">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إطلاق نظام فواتير جديد متاح المصدر، Billabear، بعد 18 شهرًا من التطوير، حيث يقدم ميزات مشابهة لـ Stripe ولكن مع توفر الشيفرة المصدرية بموجب رخصة المصدر العادل (FSL).</li>
<li>يسمح FSL للمستخدمين بالوصول إلى الشيفرة المصدرية، والتي تنتقل إلى ترخيص Apache 2.0 بعد عامين، مما يوفر مرونة وتحكمًا أكبر مقارنة بنموذج Stripe المغلق المصدر.</li>
<li>تسلط المناقشات الضوء على أهمية توفر المصادر لبعض المستخدمين، والحاجة إلى تحسين التوطين في مختلف اللغات، والمخاوف بشأن التعامل مع ضريبة المبيعات في الولايات المتحدة والامتثال للائحة العامة لحماية البيانات (GDPR).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerworld.com/article/2520794/the-workers-have-spoken-theyre-staying-home.html">لقد تحدث العمال: إنهم يبقون في المنزل</a></h2>
<ul>
<li>تم تجاهل سياسة ديل التي تتطلب الحضور في المكتب من أجل الترقيات إلى حد كبير، حيث اختار العديد من الموظفين البقاء في المنزل.</li>
<li>يشير تقرير جارتنر إلى أن 48% من الموظفين يعتقدون أن تفويضات الشركة تفضل تفضيلات القادة على احتياجاتهم الخاصة.</li>
<li>يفضل العمل عن بُعد بشكل متزايد لفوائده، بما في ذلك عدم الحاجة للتنقل، وتحسين التوازن بين العمل والحياة، وتوفير التكاليف، والمرونة، حيث يسعى أصحاب الأداء العالي إلى فرص العمل عن بُعد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41037097">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتردد العمال في العودة إلى المكاتب بسبب البيئات السيئة، وعدم وجود مكاتب دائمة، ومشاكل الإنتاجية في ترتيبات المساحات المفتوحة.</li>
<li>يجد العديد من الموظفين أن العمل عن بُعد أكثر كفاءة ويقاومون العودة إلى ظروف المكتب غير المثالية، حيث تشكل التنقلات عاملاً رئيسياً.</li>
<li>تستخدم بعض الشركات تفويضات العودة إلى المكتب كاستراتيجية لتقليل عدد الموظفين دون اللجوء إلى التسريحات، مما يغذي النقاش المستمر حول ترتيبات العمل المثلى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jim.rees.org/apollo-archive/marketing/1988-ApolloDN10000ProductBrochure.pdf">أبولو DN10000: محطة عمل بأربع وحدات معالجة مركزية وذاكرة وصول عشوائي 128 ميجابايت من عام 1988 [ملف PDF]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41029987">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم مناقشة محطة العمل Apollo DN10000، التي تحتوي على أربعة معالجات وذاكرة وصول عشوائي بسعة 128 ميجابايت من عام 1988، بشكل حنين إلى الماضي لأهميتها التاريخية وقدراتها التقنية.</li>
<li>يتذكر المستخدمون استخدامه في مختبرات الجامعات ودوره في برمجة الرسوميات المبكرة، على الرغم من بيئة يونكس المعقدة وتحديات التكوين.</li>
<li>تُبرز التكلفة العالية للآلة، التي تصل إلى 250,000 دولار في الثمانينيات (ما يعادل حوالي 660,000 دولار اليوم)، مكانتها المتميزة والتقدم التكنولوجي الكبير منذ ذلك الحين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/07/21/crowdstrike_linux_crashes_restoration_tools/">تم ربط مستشعر فالكون من CrowdStrike أيضًا بحالات الذعر والانهيارات في نواة لينكس</a></h2>
<ul>
<li>تسببت برمجية Falcon Sensor من CrowdStrike في تعطل الأنظمة على كل من ويندوز ولينكس، بما في ذلك Red Hat Enterprise Linux 9.4 وDebian وRocky Linux.</li>
<li>تعطيل مستشعر فالكون مؤقتًا يثبت الأنظمة المتأثرة، وتقوم شركة كراودسترايك باختبار أداة استرداد سريعة لمعالجة المشكلة.</li>
<li>لقد كان للاضطراب تأثيرات عالمية كبيرة، بما في ذلك إلغاء الرحلات الجوية وتأخير الرعاية الصحية، حيث تقدر مايكروسوفت أن 8.5 مليون جهاز يعمل بنظام ويندوز قد تأثر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41030352">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم ربط مستشعر فالكون من CrowdStrike بحالات الذعر والانهيارات في نواة لينكس، وهي مختلفة عن مشكلات شاشة الموت الزرقاء (BSOD) في نظام ويندوز.</li>
<li>من المحتمل أن تكون حالات الذعر في نواة لينكس ناتجة عن خطأ في تنفيذ eBPF (مرشح حزم بيركلي الموسع) في النواة، وربما بسبب تصحيح خاص بشركة Red Hat، مما يشير إلى وجود خطأ في النواة بدلاً من مشكلة تتعلق بالمورد.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التحديات المتعلقة بدعم إصدارات متعددة من أنظمة التشغيل والتعقيدات المرتبطة باختبار وحدات النواة، مع التأكيد على الفروقات في هندسة موثوقية النواة بين لينكس وويندوز.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="جلي فين: نحن بخير، بجدية" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AC%D9%84%D9%8A%20%D9%81%D9%8A%D9%86%3A%20%D9%86%D8%AD%D9%86%20%D8%A8%D8%AE%D9%8A%D8%B1%D8%8C%20%D8%A8%D8%AC%D8%AF%D9%8A%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A2%D9%A2%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/21&#39;</h2>
<h1>2024-07-21</h1>
<h2><a href="https://docs.buttplug.io/docs/dev-guide/intro/buttplug-ethics/">التعاطف مع المستخدم الذي يمارس الجنس مع برنامجك</a></h2>
<ul>
<li>تطوير التكنولوجيا للاستخدام الحميمي، مثل تطبيقات Buttplug، يتطلب التعاطف ومراعاة احتياجات المستخدمين الفريدة وسياقاتهم، بما في ذلك سهولة الاستخدام أثناء الإثارة والانقطاعات في الأجهزة.</li>
<li>مشاركة أكواد التكنولوجيا الجنسية على منصات مثل GitHub يمكن أن تساعد في وضع أفضل الممارسات، ولكن يجب على المطورين أن يكونوا حذرين مع الوسائط الصريحة وأن يفكروا في استضافة المواد الحساسة بأنفسهم.</li>
<li>يؤكد مشروع Buttplug على السلامة والاستقلالية وحقوق الإنسان، ويشجع على السلوك المسؤول والتعليم في بيانه الرسالي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021029">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة buttplug.io، وهي مكتبة برمجية للتحكم في الألعاب الجنسية، مسلطة الضوء على دعمها الواسع للأجهزة والاعتبارات الأخلاقية المتعلقة بها.</li>
<li>يشارك المؤسس، qdot، رؤى حول تحديات التطوير، بما في ذلك إدارة مكتبة البلوتوث وأهمية التعاطف مع المستخدم في تصميم البرمجيات.</li>
<li>تتضمن المحادثة تبادلات فكاهية وجادة حول تطبيقات البرنامج وطرق اختباره والاستخدامات المحتملة له في مجالات أخرى مثل الصحة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/patrickwardle/status/1814343502886477857">التفاصيل الأولية حول سبب تعطل ملف CSAgent.sys الخاص بـ CrowdStrike</a></h2>
<ul>
<li>تعطل ملف CSAgent.sys الخاص بـ CrowdStrike بسبب تعليمات خاطئة تتعلق بعنوان ذاكرة غير صالح.</li>
<li>تسبب المشكلة عنوان غير محدد من مصفوفة المؤشرات، مما أدى إلى تعطل عند الوصول إلى الذاكرة.</li>
<li>كانت التعليمات المحددة التي تسببت في الخطأ هي &quot;mov r9d, [r8]&quot;، حيث كان R8 يحمل العنوان غير الصالح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021366">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كان تعطل CSAgent.sys الخاص بـ CrowdStrike ناتجًا عن بيانات ثنائية سيئة ومحلل مكتوب بشكل سيء فشل في التعامل مع البيانات غير الصالحة بشكل صحيح.</li>
<li>تفاقم الحادث بسبب الشفرة الأساسية المكتوبة بشكل سيء، نقص الاختبارات الداخلية، تجاهل إعدادات التحديث، الإطلاق العالمي المتزامن، وفساد البيانات الأولي.</li>
<li>يبرز هذا الحاجة إلى معالجة الأخطاء بشكل قوي، ونشر التحديثات بشكل متدرج، وإجراء اختبارات شاملة، بما في ذلك اختبار الفوضى، لمنع حدوث إخفاقات مماثلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genealogy.stackexchange.com/questions/3748/what-is-the-significance-of-the-character-j-at-the-end-of-a-roman-numeral">ما هي أهمية الحرف &quot;j&quot; في نهاية الرقم الروماني؟ (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41022653">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كان الحرف &quot;j&quot; في نهاية الرقم الروماني يُستخدم تاريخيًا للإشارة إلى نهاية الرقم، مما يضمن الوضوح ويمنع التلاعب.</li>
<li>كانت هذه الممارسة ضرورية في الوثائق المكتوبة بخط اليد لتجنب سوء التفسير، مثل التمييز بين &quot;xviij&quot; (18) و&quot;xviii&quot; (17) أو &quot;xviiii&quot; (19).</li>
<li>تأثرت تطورات الازدواج الهولندي &quot;ij&quot; باتفاقيات الطباعة المماثلة، مما يبرز تأثير هذه الممارسات على تطور اللغة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-07-20-minuteman-missile-communications.html">اتصالات صواريخ مينتمان</a></h2>
<ul>
<li>يخطط المؤلف لتغيير منصات الاستضافة، مما سيترتب عليه المزيد من النفقات، ويسعى للحصول على دعم القراء من خلال التبرعات، حيث يقدم محتوى حصريًا والوصول المبكر إلى مقاطع الفيديو الجديدة على يوتيوب للداعمين.</li>
<li>تحتفظ الولايات المتحدة بـ 400 صاروخ باليستي عابر للقارات من طراز Minuteman III تديرها أجنحة الصواريخ 90 و91 و341 التابعة للقوات الجوية، حيث يتم مراقبة كل مجموعة من عشر منشآت إطلاق بواسطة منشأة إنذار صاروخي واحدة.</li>
<li>تشمل اتصالات Minuteman الأنظمة الخارجية مثل هوائيات LF وHF وUHF وSHF، والأنظمة الداخلية مثل نظام الكابلات المحصنة بين المواقع (HICS)، مع خطط ترقية مستقبلية تحت برنامج Sentinel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019604">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة أنظمة الاتصالات لصواريخ مينتمان، مسلطة الضوء على الانتقال من التقنيات القديمة مثل DSL عبر كابلات HICS إلى الكابلات الحديثة المصنوعة من الألياف الضوئية لتحسين السعة والموثوقية.</li>
<li>تتضمن المحادثة رؤى حول تحديات الحماية من النبضات الكهرومغناطيسية (EMP) والصواعق لهذه الأنظمة الاتصالية، مع التأكيد على مزايا الكابلات الضوئية غير الموصلة.</li>
<li>تتضمن المشاركة أيضًا حكايات وتوصيات لزيارة مواقع الصواريخ التاريخية، مثل منشأة التحكم في إطلاق صواريخ مينتمان في داكوتا الجنوبية وصومعة صواريخ تيتان II في أريزونا، مما يوفر سياقًا تاريخيًا لهذه التقنيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgerrells.com/blog/how-not-to-use-box-shadows">إذن تعتقد أنك تعرف الظلال الصندوقية؟</a></h2>
<ul>
<li>تستكشف المقالة الاستخدامات الإبداعية وغير التقليدية لظلال الصناديق في CSS، بما يتجاوز التحسينات النموذجية لواجهة المستخدم.</li>
<li>قام المؤلف بتجربة الظلال الصندوقية للفن البسيط، والرسوم المتحركة، والتأثيرات ثلاثية الأبعاد، وحتى تتبع الأشعة، مما يبرز تعددية استخدام هذه الخاصية في CSS.</li>
<li>تسلط التجارب الضوء على قدرات الأداء للأجهزة الحديثة، مثل حاسوب M1 المحمول، في التعامل مع التأثيرات البصرية المعقدة باستخدام ظلال الصندوق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024664">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على كيفية تأثير الشفافية في عرض الرسومات على تجميع وحدة معالجة الرسومات والرسم الزائد، وهي أمور حاسمة لتحسين الأداء.</li>
<li>يشارك المستخدمون تقنيات مثل استخدام حقول المسافة الموقعة (SDF) لتحقيق عرض أكثر كفاءة، مشيرين إلى تفاوت الأداء عبر الأجهزة والمتصفحات المختلفة.</li>
<li>تشمل الرؤى تجارب عملية وروابط لموارد ذات صلة ومقالات تاريخية لمزيد من القراءة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x.com/">موقع X.com يرفض الفتح عند تمكين حماية التتبع الصارمة في متصفح فايرفوكس</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41022408">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لا يتم تحميل X.com عند تمكين حماية التتبع الصارمة في Firefox، والتي تحظر آليات التتبع والبرامج النصية المختلفة.</li>
<li>يخمن المستخدمون أن أجزاءً أساسية من الموقع محجوبة أو أن X.com يكتشف مانع الإعلانات ويرفض التحميل.</li>
<li>يقترح بعض المستخدمين استخدام متصفحات بديلة أو أدوات مثل Nitter للوصول إلى محتوى تويتر دون مشاكل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcgamer.com/games/something-awful-forumite-achieves-posting-godhood-emerging-from-the-void-after-100000-hour-11-year-ban-to-continue-the-same-argument-from-2013/">يعود المستخدم بعد حظر لمدة 100 ألف ساعة لمواصلة المحادثة التي تسببت في حظره</a></h2>
<ul>
<li>عاد مستخدم يُدعى Etherwind إلى منتديات Something Awful بعد حظر دام 11 عامًا و100,000 ساعة لمواصلة نقاش حول لعبة طاولة أدى إلى حظره في عام 2013.</li>
<li>تم حظر Etherwind في البداية بسبب تمنيه الموت لأحد المؤلفين بشكل ساخر، وعند عودته قوبل ذلك بروح الدعابة والدهشة من قبل مستخدمي المنتدى الآخرين.</li>
<li>على الرغم من الحظر الطويل، رأى إيثرويند عودته كفرصة كوميدية وفي النهاية تخلى عن الحساب بعد استئناف النقاش.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024633">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>عاد مستخدم بعد حظر دام 100,000 ساعة، مما أعاد إشعال النقاشات في المنتديات مثل فندق هابو وستاك أوفرفلو حول تجارب الحظر وقوة المشرفين.</li>
<li>تضمنت المحادثة مناقشات حول الاعتدال الديمقراطي، وانحيازات المشرفين، وتأثير الحظر طويل الأمد على الصحة العقلية.</li>
<li>أبرزت المناقشة الطبيعة المتطورة للمجتمعات عبر الإنترنت والتأثيرات الكبيرة والدائمة للحظر المطول.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rr-project.org/">rr – مصحح أخطاء للتسجيل وإعادة التشغيل للغات البرمجة C/C++</a></h2>
<ul>
<li>rr هو أداة تصحيح للأخطاء في لغات البرمجة C/C++ على نظام Linux، يعزز gdb من خلال السماح بإعادة التشغيل الحتمية والتنفيذ العكسي الفعال.</li>
<li>يدعم تسجيل وإعادة تشغيل التطبيقات المختلفة، ويتعامل مع أعباء العمل متعددة العمليات، ويتكامل مع برمجة gdb وبيئات التطوير المتكاملة (IDEs).</li>
<li>تُعتبر rr مميزة بانخفاض تكلفتها التشغيلية، وإمكانية نشرها على نوى لينكس القياسية، وقدرتها على تسهيل وتسريع عملية تصحيح الأخطاء المتقطعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41023547">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>rr هو مصحح أخطاء للتسجيل وإعادة التشغيل للغات البرمجة C/C++ يساعد في الهندسة العكسية وتصحيح قواعد الأكواد المعقدة من خلال السماح بنقاط التوقف ونقاط المراقبة والاستمرار العكسي لتتبع تغييرات المتغيرات وتحديد الأخطاء.</li>
<li>يستخدم gdb (مصحح أخطاء GNU) ويدعم لغات برمجة متعددة مثل Rust وGo وJulia على نظام Linux، ولكنه يعاني من قيود في التعامل مع أخطاء التزامن ولا يدعم وحدات معالجة الرسومات (GPUs).</li>
<li>يمكن أن يساعد وضع الفوضى في rr في كشف بعض مشاكل التزامن، وتوفر الأدوات المتقدمة مثل Pernosco، المستندة إلى rr، قاعدة بيانات قابلة للاستعلام لتنفيذ البرنامج.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semiengineering.com/intel-vs-samsung-vs-tsmc/">إنتل مقابل سامسونج مقابل تي إس إم سي</a></h2>
<ul>
<li>تشتد المنافسة بين إنتل وسامسونج وTSMC في سوق المصانع مع تراجع فوائد التحجيم التقليدي المستوي، حيث يركزون على الترانزستورات ثلاثية الأبعاد، والشرائح الصغيرة، وتقنيات التغليف المتقدمة.</li>
<li>كل شركة تستفيد من معايير مثل UCIe (التوصيل البيني العالمي للرقائق) وBoW (جسر الأسلاك) لتوصيل الرقائق، حيث تستخدم إنتل EMIB (جسر التوصيل البيني المدمج متعدد القوالب) وتستكشف سامسونج وTSMC نهج الدوائر المتكاملة ثلاثية الأبعاد و2.5D.</li>
<li>تتقدم المسابك نحو مقياس الأنغستروم في عقد العمليات وتبتكر في مجالات مثل توصيل الطاقة من الخلف والركائز الزجاجية، بهدف تقديم حلول مخصصة وعالية الأداء بكفاءة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019561">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على الدور الحاسم لتصنيع الرقائق، حيث تعد إنتل وسامسونج وTSMC من اللاعبين الرئيسيين في الصناعة.</li>
<li>يتم التأكيد على التعقيد والدقة المطلوبة في إنتاج الرقائق الحديثة، بما في ذلك التغليف المتقدم والميكروفلويديات، كإنجازات تكنولوجية هامة.</li>
<li>تتطرق المحادثة إلى العواقب المحتملة إذا خرج لاعب رئيسي مثل TSMC من السوق، مما يشير إلى أنه قد يؤدي إلى ظروف احتكارية ويؤثر على إمدادات أشباه الموصلات العالمية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JoeBiden/status/1815080881981190320">جو بايدن يتنحى كمرشح ديمقراطي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41026741">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>جو بايدن أعلن قراره بالتنحي عن كونه المرشح الديمقراطي للانتخابات المقبلة.</li>
<li>أثارت هذه القرار مجموعة واسعة من ردود الفعل، من الثناء على رئاسته إلى القلق بشأن عمره وقدراته العقلية.</li>
<li>يواجه الحزب الديمقراطي الآن تحدي اختيار مرشح جديد، مع مناقشات حول الخلفاء المحتملين والتداعيات على الانتخابات المقبلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/topics/hybrid-cloud/google-distributed-cloud-air-gapped-appliance-is-ga">جهاز Google Distributed Cloud المعزول عن الشبكة</a></h2>
<ul>
<li>جهاز Google Distributed Cloud المعزول عن الشبكة، الذي سيتم إطلاقه في 17 يوليو 2024، يجلب قدرات السحابة والذكاء الاصطناعي إلى البيئات التكتيكية مثل مناطق الكوارث ومحطات الأبحاث النائية.</li>
<li>يدعم الجهاز معالجة البيانات المحلية في الوقت الفعلي لحالات استخدام الذكاء الاصطناعي مثل اكتشاف الأجسام وتحليل الصور الطبية، مع عزلة تامة عن الإنترنت العام لضمان الأمان والامتثال.</li>
<li>يوفر اعتماد مستوى التأثير 5 من وزارة الدفاع، مما يجعله مناسبًا للاستجابة للكوارث، والأتمتة الصناعية، والنقل، والخدمات اللوجستية، والأعمال الفيدرالية والدفاعية المقيدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019777">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قدمت جوجل جهاز السحابة الموزعة المعزول، المصمم للعمل دون اتصال بسحابة جوجل أو الإنترنت العام، ويستهدف بشكل أساسي التطبيقات العسكرية وغيرها من التطبيقات ذات الأمان العالي.</li>
<li>يُعَدُّ هذا الجهاز جزءًا من اتجاه أوسع بين مزودي الخدمات السحابية الرئيسيين (AWS، Azure) لتقديم حلول محلية متينة، محمولة، وآمنة للبيئات التي تتطلب متطلبات أمنية وتشغيلية صارمة.</li>
<li>يتضمن تصميم الجهاز ميزات مثل قدرات الذكاء الاصطناعي، وقابلية النقل المتينة، والامتثال للمعايير العسكرية، بهدف تلبية احتياجات البيئات الطرفية المنفصلة والمتطلبة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/leighhoneywell/status/1814278230704111792">أي تحديث برمجي سيئ بما فيه الكفاية لا يمكن تمييزه عن هجوم إلكتروني</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41023086">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول المخاطر والتداعيات المترتبة على منح صلاحيات الجذر عن بُعد لبرامج الأمان التابعة لجهات خارجية، ومقارنتها بالبرمجيات الخبيثة نظرًا لإمكانية إساءة استخدامها والسيطرة على النظام.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كان يجب الاعتماد فقط على حلول الأمان من الطرف الأول (مثل حلول مايكروسوفت) مقابل الحلول من الأطراف الثالثة، حيث يدعو البعض إلى استخدام نظام لينكس لتجنب مثل هذه المخاطر.</li>
<li>تُبرز المحادثة أهمية الإطلاق التدريجي لتحديثات البرامج لتقليل الاضطرابات والمخاطر المحتملة للوصول إلى مستوى النواة من قبل برامج الطرف الثالث.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2024/7/1.html">فيضان من المراجعات المزيفة على متجر تطبيقات ماك</a></h2>
<ul>
<li>أفاد جيف جونسون بزيادة في التقييمات المزيفة للتطبيقات المدفوعة الأعلى في متجر تطبيقات ماك في الولايات المتحدة، حيث تأثرت 8 من بين أفضل 40 تطبيقًا مدفوعًا بين 11 يونيو و19 يوليو 2024.</li>
<li>التقييمات المزيفة، التي غالبًا ما تكون بخمس نجوم مع نصوص عامة أو غير منطقية، كانت تهدف على الأرجح إلى تعزيز تقييمات التطبيقات، مع وجود شكوك بأن مطورًا واحدًا قد يكون وراءها لإخفاء التقييمات المزيفة لتطبيقه الخاص.</li>
<li>على الرغم من التقارير المقدمة إلى شركة آبل، لا يزال المشكلة دون حل، حيث أقر مطورو BetterSnapTool وVinegar بالمشكلة وأبلغوا عنها إلى آبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021472">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشهد متجر تطبيقات ماك زيادة في التقييمات المزيفة، حيث قام مطورو التطبيقات مثل مبتكر BetterSnapTool بالإبلاغ عن المشكلة إلى شركة آبل.</li>
<li>تقوم شركة آبل بالتحقيق وإزالة بعض المراجعات المزيفة، لكن المصدر والدافع وراءها لا يزالان غير واضحين، وقد يكونان مرتبطين بمنافسين أو مزارع المراجعات.</li>
<li>انتشار التقييمات المزيفة على متاجر تطبيقات Mac وiOS يقوض موثوقيتها في اكتشاف البرامج، مما يدفع المستخدمين للبحث عن توصيات التطبيقات من Google أو Reddit بدلاً من ذلك.</li>
</ul>
<h2><a href="https://text.npr.org/g-s1-9028">انهيارات الخنادق قتلت مئات العمال في الولايات المتحدة خلال العقد الماضي</a></h2>
<ul>
<li>على مدار العقد الماضي، تسببت انهيارات الخنادق في وفاة أكثر من 250 عاملًا في الولايات المتحدة، وكان من الممكن منع العديد منها بالالتزام بلوائح السلامة الأساسية.</li>
<li>على الرغم من لوائح وغرامات إدارة السلامة والصحة المهنية (OSHA)، تواصل العديد من الشركات انتهاك معايير السلامة مع عواقب قليلة، حيث أن التهم الجنائية نادرة والغرامات غالبًا ما يتم تخفيضها أو تجاهلها.</li>
<li>تحقيق أجرته NPR وإذاعة تكساس العامة و1A يؤكد الحاجة الملحة لتطبيق أكثر صرامة ومحاسبة لمنع المآسي المستقبلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024559">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>انهيارات الخنادق تسببت في مئات الوفيات التي كان من الممكن تجنبها بين العمال في الولايات المتحدة خلال العقد الماضي، ويرجع ذلك أساسًا إلى عدم الامتثال للوائح السلامة.</li>
<li>تعد لوائح إدارة السلامة والصحة المهنية (OSHA) ضرورية ولكن غالبًا ما لا يتم تطبيقها بصرامة، مما يؤدي إلى ظروف عمل غير آمنة.</li>
<li>تساهم كل من سياسات الشركة ومواقف العمال، مثل تجاهل معدات السلامة بسبب ضغط الأقران، في نقص ثقافة السلامة القوية، والتي تتطلب تطبيقًا ومساءلة من الأعلى إلى الأسفل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2024/07/20/managing-classic-mac-os-resources-in-resedit/">إدارة موارد نظام ماك الكلاسيكي في ResEdit</a></h2>
<ul>
<li>نظام ملفات ماكنتوش كان يحتوي على فرعين: فرع البيانات وفرع الموارد، حيث كان الأخير يخزن البيانات المهيكلة مثل الأيقونات، الحوارات، وأجزاء الشيفرة.</li>
<li>سمح ResEdit من Apple، وهو محرر موارد تم تحديثه آخر مرة في عام 1994، للمستخدمين بتخصيص ملفات النظام والحوارات وتخطيطات لوحة المفاتيح، لكنه شكل مخاطر أمنية حيث استغلت البرمجيات الخبيثة غالبًا فروع الموارد.</li>
<li>مع نظام Mac OS X، انتقلت الفروع المواردية إلى السمات الممتدة، وأصبحت موارد التطبيقات منظمة في حزم، حيث يتم تأمين التطبيقات الحديثة بواسطة التوقيعات، مما يمنع التخصيصات الواسعة التي كانت ممكنة سابقًا باستخدام ResEdit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019829">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة الحنين والتفاصيل التقنية لاستخدام ResEdit، وهو محرر الموارد لنظام التشغيل الكلاسيكي Mac OS، الذي كان يتيح للمستخدمين تعديل البرمجيات وموارد النظام.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم مع أدوات تصحيح الأخطاء المختلفة مثل MacsBug وTMON وThe Debugger، مسلطين الضوء على أهميتها في تطوير البرمجيات المبكر والاختراق.</li>
<li>تعكس المحادثة كيف أثرت هذه الأدوات على مسيرتهم المهنية والتأثير الأوسع لتحرير الموارد على تخصيص وتطوير البرمجيات.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="التعاطف مع المستخدم الذي يمارس الجنس مع برنامجك" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D8%B7%D9%81%20%D9%85%D8%B9%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D8%B0%D9%8A%20%D9%8A%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%B3%20%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%86%D8%B3%20%D9%85%D8%B9%20%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D8%AC%D9%83&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A2%D9%A1%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/20&#39;</h2>
<h1>2024-07-20</h1>
<h2><a href="https://roadway.report">لقد قمت برسم خريطة تقريبية لكل حالة وفاة ناجمة عن حوادث المرور في الولايات المتحدة في القرن الحادي والعشرين</a></h2>
<ul>
<li>خريطة الرؤية الصفرية الوطنية هي مبادرة جديدة تهدف إلى القضاء على الوفيات والإصابات الخطيرة الناتجة عن حوادث المرور على الطرق.</li>
<li>تقدم هذه الخريطة نظرة شاملة على بيانات سلامة المرور في جميع أنحاء البلاد، مما يساعد على تحديد المناطق عالية الخطورة وتنفيذ تدابير سلامة مستهدفة.</li>
<li>تعد هذه المبادرة جزءًا من استراتيجية أوسع تُعرف برؤية الصفر، والتي اعتمدتها العديد من المدن والدول لتحسين سلامة الطرق من خلال نهج قائم على البيانات ومشاركة المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41012443">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إنشاء خريطة شاملة تقريبًا لكل حالة وفاة مرورية في الولايات المتحدة في القرن الحادي والعشرين، مع اقتراح المستخدمين استخدام خريطة حرارية لتحديد النقاط الساخنة للوفيات.</li>
<li>سلطت المناقشات الضوء على عدم دقة البيانات من قاعدة بيانات FARS التابعة لإدارة السلامة الوطنية على الطرق السريعة (NHTSA)، بما في ذلك المشاكل المتعلقة بتقارير الشرطة وأنظمة الإبلاغ في الولايات.</li>
<li>ناقش المستخدمون تأثير تصميم الطرق على السلامة، مؤيدين الشوارع الضيقة وإجراءات تهدئة حركة المرور، وتحدثوا عن التوازن بين سلامة الطرق وكفاءة حركة المرور.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kibty.town/blog/a16z/">باحث يكتشف خللاً في موقع a16z كشف بعض بيانات الشركة</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف باحث أمني ثغرة في النطاق الفرعي لشركة a16z crypto، مما كشف عن معلومات حساسة مثل مفاتيح AWS ومحتويات قاعدة البيانات.</li>
<li>شملت بيانات الاعتماد المكشوفة الوصول إلى AWS و Salesforce و Mailgun وقاعدة بيانات تحتوي على معلومات تعريف شخصية (PII).</li>
<li>لم يتلق الباحث مكافأة اكتشاف الثغرات بسبب الكشف العلني بعد فشله في العثور على طريقة اتصال خاصة، وهو ما اعتبره غير عادل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41016768">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حدد باحث ثغرة في موقع a16z كشفت بيانات الشركة، لكنه لم يتلق مكافأة اكتشاف الثغرات بسبب الكشف العلني بعد فشل محاولات الاتصال الخاصة.</li>
<li>لقد أشعل الحادث نقاشات حول الإفصاح المسؤول، وممارسات أمان الشركات، وأخلاقيات البحث عن الثغرات بدون مقابل.</li>
<li>تم توجيه انتقادات إلى a16z لعدم تعويض الباحث، مما يسلط الضوء على مسؤوليات كل من الشركات والباحثين الأمنيين في التعامل مع مثل هذه الاكتشافات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garagehq.deuxfleurs.fr/">جراج: تخزين كائنات موزع مفتوح المصدر</a></h2>
<ul>
<li>Garage هو خدمة تخزين كائنات موزعة مفتوحة المصدر مصممة للاستضافة الذاتية، وتوفر التكرار عن طريق نسخ البيانات عبر ثلاث مناطق.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية النشر الخفيف والفعال، والتنوع عبر مراكز البيانات المتعددة، والقدرة على الصمود أمام فشل الشبكة والأجهزة.</li>
<li>يدعم الأجهزة المتنوعة، وينفذ واجهة برمجة تطبيقات Amazon S3 للتوافق، ويتم تمويله من قبل NGI POINTER، وNLnet / NGI0 Entrust، وبرنامج الأبحاث والابتكار Horizon 2021 التابع للاتحاد الأوروبي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013004">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Garage هو نظام تخزين كائنات موزع مفتوح المصدر يتبناه المستخدمون بدلاً من Minio بسبب الأداء الأفضل مع الملفات الصغيرة والتكرار.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية تحسينات كبيرة في الأداء، واستخدام منخفض للذاكرة، وأنواع بيانات مكررة خالية من التعارض (CRDTs) لتحقيق التوافق الموزع.</li>
<li>المشروع مرخص بموجب AGPL ويهدف إلى تقديم حل تخزين مرن ومستضاف ذاتيًا، مع مناقشات جارية حول ميزات الامتثال ومقارنات مع أنظمة تخزين أخرى مثل SeaweedFS وIPFS وTahoe-LAFS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pubs.acs.org/doi/10.1021/acs.estlett.4c00399">تُظهر بيانات متعددة الأقمار الصناعية تسربًا قياسيًا للميثان من انفجار بئر</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41012193">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حددت بيانات متعددة الأقمار الصناعية تسربًا قياسيًا للميثان من انفجار بئر، مما يبرز أن انبعاثات الميثان المرتبطة بالنفط والغاز يتم الإبلاغ عنها بشكل أقل بكثير من قبل الصناعة.</li>
<li>تبلغ قدرة غاز الميثان على التسبب في الاحتباس الحراري 20 ضعف قدرة ثاني أكسيد الكربون على مدى 100 عام، مما يجعل بعض مسارات إنتاجه أسوأ من الفحم من حيث تأثيره على المناخ.</li>
<li>تؤكد الحادثة في كازاخستان على الحاجة إلى سياسات مناخية أقوى وقياس دقيق لمعالجة تسربات الميثان، التي تتفاقم بسبب ضعف الوكالات التنظيمية والبنية التحتية القديمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/typst/typst">Typst: بديل سهل التعلم لـ LaTex</a></h2>
<ul>
<li>Typst هو نظام تنضيد جديد وسهل الاستخدام يعتمد على الترميز، مصمم ليكون قويًا مثل LaTeX، ويتميز بوجود ترميز مدمج، ووظائف مرنة، وبرمجة مدمجة، وأوقات تجميع سريعة.</li>
<li>يتوفر مترجم Typst وواجهة سطر الأوامر (CLI) لتجميع المستندات محليًا، مع وجود محرر عبر الإنترنت مجاني حاليًا في النسخة التجريبية العامة لتجربة محسنة.</li>
<li>يمكن للمستخدمين الانضمام إلى مجتمع Typst على Discord للحصول على الدعم والوصول إلى الموارد التي أنشأها المجتمع، مع فرص للمساهمة من خلال الإبلاغ عن الأخطاء أو اقتراح الميزات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41014941">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُقدَّم Typst كبديل أسهل وأكثر كفاءة في استخدام الموارد مقارنةً بـ LaTeX لتوليد ملفات PDF، حيث أفاد المستخدمون بتحسن كبير في الأداء.</li>
<li>يُشاد بالأداة لنظام القوالب البديهي الذي تتمتع به، مما يجعلها أكثر سهولة للمستخدمين مقارنة بـ LaTeX، خاصةً في توليد كميات كبيرة من المستندات بسرعة.</li>
<li>تكتسب Typst اهتمامًا نظرًا لإمكاناتها في تبسيط الكتابة الأكاديمية وإنتاج الوثائق التنظيمية، على الرغم من أنها تفتقر حاليًا إلى بعض الميزات مثل إخراج HTML والدعم الكامل لـ TeX.</li>
</ul>
<h2><a href="https://batchmon.com/blog/ai-cheaper-than-ads/">الذكاء الاصطناعي الممول بالإعلانات – نقطة التحول المصغرة لـ GPT-4o</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت شركة OpenAI النموذج المصغر GPT-4o، بسعر 0.15 دولار لكل مليون رمز إدخال و0.60 دولار لكل مليون رمز إخراج، مما يجعله أكثر تكلفة وذكاءً من GPT-3.5 Turbo.</li>
<li>التكلفة المنخفضة لـ GPT-4o mini تُمكّن من إنشاء محتوى مولد بواسطة الذكاء الاصطناعي يمكن دعمه بالكامل من خلال عائدات الإعلانات، مما قد يُحدث تحولًا في إنشاء المحتوى عبر الإنترنت.</li>
<li>على سبيل المثال، توليد منشور مدونة باستخدام GPT-4o mini يكلف 0.00051525 دولار، بينما يمكن أن تكون إيرادات الإعلانات لكل مشاهدة صفحة حوالي 0.0026 دولار، مما ينتج عنه ربح صافي يقارب 0.002 دولار لكل مشاهدة صفحة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41010188">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على المخاوف بشأن مستقبل محتوى الويب، مشيرة إلى أن المحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي قد يهيمن قريبًا، مما يؤدي إلى دورة تدريب الذكاء الاصطناعي على مخرجات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>هناك جدل حول جودة المحتوى الحالي على الويب، حيث يجادل البعض بأن الكثير منه هو بالفعل مواد تحسين محركات البحث (SEO) ذات الجودة المنخفضة، وقد يؤدي الذكاء الاصطناعي إلى تفاقم هذه المشكلة.</li>
<li>تتناول المحادثة صعوبة التمييز بين النصوص التي يولدها البشر وتلك التي يولدها الذكاء الاصطناعي، مما يثير تساؤلات حول أصالة وتفرد التفاعلات والمحتوى عبر الإنترنت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nouptime.com/">لا وقت تشغيل للاستضافة (2006)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41016290">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>موقع No Uptime Hosting هو موقع ساخر يقدم خدمات استضافة قديمة وغير عملية بشكل فكاهي، مثل قبول الملفات على الأقراص المرنة ودعم أنظمة التشغيل القديمة مثل OS/2 Warp.</li>
<li>تمتلئ شفرة المصدر HTML للموقع عمدًا بالأخطاء والممارسات القديمة، مثل إعلانات نوع المستند المختلطة، وعلامات PHP الخام، والعلامات الختامية المفقودة، مما يضيف طبقات إلى النكتة.</li>
<li>يجد المجتمع الفكاهة في سخافة العروض الخدمية وتصميم الموقع السيء المتعمد، مع العديد من التعليقات التي تبرز العناصر النوستالجية والكوميدية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kronis.dev/articles/never-update-anything">لا تقم بتحديث أي شيء أبدًا</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة وجهة نظر مثيرة للجدل ضد التحديثات المتكررة للبرامج، مسلطة الضوء على الاضطرابات واستهلاك الموارد التي تسببها.</li>
<li>يقترح نهجًا أكثر استقرارًا، باستخدام أمثلة مثل بيئة تطوير لازاروس وحزم FreeBSD المستقرة، لتقليل الحاجة إلى التحديثات المستمرة.</li>
<li>يدعو المؤلف إلى إبطاء وتيرة التحديثات، والتركيز على الاستقرار طويل الأمد والتغييرات غير المدمرة لتسهيل الصيانة وتقليل العبء المعرفي على المطورين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41009942">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قبل الإنترنت، كانت تحديثات البرامج نادرة ومكلفة، مما جعل البرمجيات المليئة بالأخطاء مشكلة كبيرة.</li>
<li>سهل الإنترنت التحديثات بشكل أكبر، مما دفع الشركات إلى إصدار تحديثات متكررة واستخدام العملاء كاختبارين، مما أدى إلى برامج أقل استقرارًا.</li>
<li>هناك نقاش حول أولوية إصدارات الدعم طويل الأمد (LTS) من أجل الاستقرار مقابل الاتجاه الصناعي للتحديثات المتكررة على حساب الجودة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://psyche.co/ideas/public-toilets-are-vanishing-and-thats-a-civic-catastrophe">دورات المياه العامة تختفي وهذا كارثة مدنية</a></h2>
<ul>
<li>الحمامات العامة تختفي، مما يؤدي إلى أزمة مدنية تؤثر بشكل خاص على الأفراد الذين يعانون من مشاكل صحية والفئات المهمشة.</li>
<li>غيدو كورادي، باحث في علم النفس، يؤكد على الحالة السيئة لدورات المياه العامة في الدول الغربية الغنية، مشيرًا إلى تأثيرها على الصحة العامة وكرامة الإنسان.</li>
<li>تشير الدراسات إلى أن الأفراد الفقراء والأقل تعليمًا والنساء يواجهون تجارب سلبية أكثر مع دورات المياه العامة، مما يؤكد الحاجة إلى تحسين المرافق وحملات التوعية العامة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41015731">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>اختفاء المراحيض العامة في الولايات المتحدة أدى إلى مشاكل كبيرة في الوصول، مما أجبر الناس على الاعتماد على الشركات للوصول إلى الحمامات.</li>
<li>على الرغم من أن لجنة إنهاء دورات المياه المدفوعة في أمريكا نجحت في حظر دورات المياه المدفوعة، إلا أنه لم يتم اتخاذ أي تدابير لاستبدالها بدورات مياه عامة مجانية.</li>
<li>في بعض الولايات مثل فلوريدا، يُطلب من الشركات توفير دورات مياه عامة، ولكن غالبًا ما يكون الوصول مقصورًا على العملاء، مما يبرز الحاجة إلى تحسين البنية التحتية لدورات المياه العامة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devforum.play.date/t/doom-on-playdate/852">دوم على بلايديت</a></h2>
<ul>
<li>تم بنجاح نقل نسخة مبكرة من لعبة Doom إلى جهاز Playdate، وهو جهاز ألعاب محمول.</li>
<li>واجه المطور تحديات كبيرة مع ملفات make، والمترجمات، ومشاكل الرابط، خاصة المراجع المفقودة في libc، والتي تم حلها عن طريق تعديل خيارات الرابط وتعديل مجموعة تطوير البرمجيات Playdate.</li>
<li>اللعبة تعمل الآن على كل من المحاكي والأجهزة الفعلية، مما يسمح للمطور بالتركيز على التحكم في اللعبة، والعرض، والتحسين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013159">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>جهاز الألعاب المحمول Playdate يشغل لعبة Doom، مما أثار مناقشات حول تحسين شاشته باستخدام تقنيات التظليل المختلفة للحصول على وضوح بصري أفضل.</li>
<li>يناقش المستخدمون مزايا طرق التدرج المختلفة، مثل طريقة أتكينسون والتدرج المرتب، ويشيرون إلى ألعاب أخرى مثل لعبة Return of the Obra Dinn كمصدر للإلهام.</li>
<li>يستخدم جهاز Playdate شاشة Sharp Memory LCD، التي توفر معدلات تحديث سريعة واستهلاكًا منخفضًا للطاقة، على الرغم من أن بعض المستخدمين يتمنون لو كان لديها إضاءة خلفية لتحسين سهولة الاستخدام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pad.public.cat/lettre-NCP-NGI">يجب على الاتحاد الأوروبي الاستمرار في تمويل البرمجيات الحرة</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41010458">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُشجَّع الاتحاد الأوروبي على زيادة التمويل للبرمجيات الحرة، حيث إن المساهمات الحالية ضئيلة مقارنة بالجهود التجارية.</li>
<li>قد يكون من الضروري اعتماد نموذج تمويل جديد لتعزيز نظام بيئي مزدهر للبرمجيات الحرة، حيث أن تأثير NLnet محدود مقارنة بالشركات الكبرى مثل جوجل.</li>
<li>تدور المناقشة حول فعالية تمويل الحكومة للمشاريع التقنية وموقف الاتحاد الأوروبي في صناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/19/us/politics/crowdstrike-outage.html">فضيحة CrowdStrike توفر خريطة طريق لنقاط الضعف الأمريكية أمام الخصوم</a></h2>
<ul>
<li>تسبب خطأ في تحديث البرنامج في انهيار رقمي يوم الجمعة، مما أثر على المطارات والمستشفيات ومحطات التلفزيون، مما أبرز هشاشة الشبكات المترابطة.</li>
<li>كان الحادث بسبب خطأ بشري، وليس هجومًا من دولة، وتضمن برنامج CrowdStrike، الذي يهدف إلى تحييد الهجمات الإلكترونية.</li>
<li>يؤكد هذا الحدث على الحاجة إلى تعزيز المرونة الرقمية، على الرغم من الجهود المستمرة التي تبذلها الحكومة الأمريكية والقطاع الخاص لتحسين الأمن السيبراني.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41017077">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لقد كشف حادث CrowdStrike عن نقاط ضعف في البنية التحتية الحيوية الأمريكية، مما أثار نقاشات حول استخدام أنظمة التشغيل التي تحتاج إلى تحديثات أمنية متكررة.</li>
<li>يقترح الخبراء بدائل مثل لينكس أو OpenBSD، والتي يُنظر إليها على أنها توفر أمانًا أفضل مقارنةً بنظام ويندوز، الذي يُستخدم على نطاق واسع لأسباب تاريخية وعملية.</li>
<li>يؤكد الحادث على ضرورة وجود ميزات أمان مدمجة في الأنظمة ويثير القلق بشأن التداعيات الأوسع على الأمن الوطني ومرونة البنية التحتية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/19/24201734/google-url-link-shortening-service-shut-down-support">روابط جوجل المختصرة ستتوقف عن العمل العام المقبل</a></h2>
<ul>
<li>ستتوقف روابط جوجل المختصرة (goo.gl) عن العمل بعد 25 أغسطس 2025، مما سيؤدي إلى ظهور خطأ 404 لجميع هذه الروابط.</li>
<li>ابتداءً من 23 أغسطس 2024، ستعرض روابط goo.gl صفحة انتقالية تحذر المستخدمين من الإغلاق القادم.</li>
<li>تنصح Google المطورين بتحديث الروابط المتأثرة لتجنب الانقطاعات، مشيرة إلى أن خدمة goo.gl تم إيقافها في البداية عام 2019 مع توصية بالتحول إلى Firebase Dynamic Links، والتي تم إيقافها أيضًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41014089">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ستتوقف خدمة تقصير الروابط من جوجل عن العمل العام المقبل، مما سيسبب إحباطًا للمستخدمين الذين يعتمدون عليها في عمليات إعادة التوجيه.</li>
<li>ينتقد النقاد نمط جوجل في إيقاف الخدمات، ويعزون القرار إلى تكاليف الصيانة والسياسات الداخلية.</li>
<li>يقترح المستخدمون بدائل مثل AWS لإعادة التوجيه ويقترحون حلولًا أبسط أو الاستعانة بمصادر خارجية للحفاظ على الخدمة قيد التشغيل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebookseller.com/news/academic-authors-shocked-after-taylor--francis-sells-access-to-their-research-to-microsoft-ai">أكاديميون مصدومون بعد أن باعت T&amp;F حق الوصول إلى أبحاثهم لشركة مايكروسوفت للذكاء الاصطناعي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41011779">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشعر الأكاديميون بالإحباط من شركة تايلور وفرانسيس لبيعها الوصول إلى أبحاثهم لشركة مايكروسوفت للذكاء الاصطناعي، مجادلين بأن الأبحاث الممولة من المال العام يجب أن تكون متاحة مجانًا لتعظيم فوائدها.</li>
<li>يُشير النقاد إلى أن فرض رسوم على الوصول يخلق حواجز ويعيق التقدم العلمي، مؤكدين على أهمية النسبة الصحيحة والحق الأخلاقي في الحصول على التقدير.</li>
<li>تؤكد الحالة على التوتر المستمر بين الوصول المفتوح ونماذج النشر التقليدية، التي غالبًا ما تحقق أرباحًا من الأبحاث الممولة من القطاع العام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crowdstrike.com/blog/technical-details-on-todays-outage/">التفاصيل التقنية حول انقطاع اليوم</a></h2>
<ul>
<li>في 19 يوليو 2024، أصدرت شركة CrowdStrike تحديثًا لتكوين المستشعر لأنظمة Windows، مما تسبب في تعطل الأنظمة وظهور شاشات زرقاء (BSOD) بسبب خطأ منطقي، والذي تم إصلاحه في غضون حوالي 1.5 ساعة.</li>
<li>تأثرت المشكلة بالعملاء الذين يستخدمون مستشعر Falcon لنظام Windows الإصدار 7.11 وما فوق، والذين كانوا متصلين بالإنترنت بين الساعة 04:09 بالتوقيت العالمي المنسق والساعة 05:27 بالتوقيت العالمي المنسق، بسبب ملف القناة 291 المصمم لتقييم تنفيذ الأنابيب المسماة.</li>
<li>لم تتأثر الأنظمة التي تعمل بنظامي Linux أو macOS، ويجري حاليًا تحليل السبب الجذري لمنع حدوث مشكلات مستقبلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013198">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرضت شركة CrowdStrike لانقطاع كبير بسبب ملف تكوين مشوه، مما تسبب في تعطل أنظمة Windows بشاشة الموت الزرقاء (BSOD) وحلقات إعادة التشغيل.</li>
<li>نشأت المشكلة من تحديث يستهدف الأنابيب المسماة الضارة، مما أدى عن غير قصد إلى قيام أنظمة CrowdStrike بحظر نفسها، مما يبرز نقصًا في إجراءات الاختبار والنشر الكافية.</li>
<li>لقد أثار هذا الحادث مخاوف بشأن مراقبة الجودة لدى شركة CrowdStrike، وممارسات الاختبار، وقوة استراتيجيات النشر الخاصة بهم، خاصةً بالنظر إلى دورهم الحاسم في الأمن السيبراني للعديد من المنظمات.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="لقد قمت برسم خريطة تقريبية لكل حالة وفاة ناجمة عن حوادث المرور في الولايات المتحدة في القرن الحادي والعشرين" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%84%D9%82%D8%AF%20%D9%82%D9%85%D8%AA%20%D8%A8%D8%B1%D8%B3%D9%85%20%D8%AE%D8%B1%D9%8A%D8%B7%D8%A9%20%D8%AA%D9%82%D8%B1%D9%8A%D8%A8%D9%8A%D8%A9%20%D9%84%D9%83%D9%84%20%D8%AD%D8%A7%D9%84%D8%A9%20%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9%20%D9%86%D8%A7%D8%AC%D9%85%D8%A9%20%D8%B9%D9%86%20%D8%AD%D9%88%D8%A7%D8%AF%D8%AB%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B1%D9%88%D8%B1%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%84%D8%A7%D9%8A%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AA%D8%AD%D8%AF%D8%A9%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%A7%D8%AF%D9%8A%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B4%D8%B1%D9%8A%D9%86&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A2%D9%A0%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/19&#39;</h2>
<h1>2024-07-19</h1>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/crowdstrike/comments/1e6vmkf/bsod_error_in_latest_crowdstrike_update/">تحديث Crowdstrike: شاشة زرقاء في ويندوز وحلقات إعادة التشغيل</a></h2>
<ul>
<li>يواجه العديد من المستخدمين في مكان العمل شاشات زرقاء وإعادة تشغيل متكررة لنظام ويندوز، مما قد يكون مرتبطًا بتحديث حديث لتطبيق Crowd Strike.</li>
<li>لاحظ قسم تكنولوجيا المعلومات أن بعض الخوادم توقفت عن العمل، وأفادت محطة إذاعية محلية بمشاكل مماثلة في أجهزة الكمبيوتر المحمولة وتعطل نظام الهاتف.</li>
<li>تحدث هذه الحوادث في أستراليا، ولكن لم يتم تغطيتها في الأخبار بعد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002195">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسببت التحديثات الأخيرة لشركة Crowdstrike في مشاكل كبيرة، بما في ذلك شاشات الموت الزرقاء في نظام ويندوز وحلقات التمهيد، مما أثر على قطاعات مختلفة، بما في ذلك خدمات الطوارئ والمستشفيات.</li>
<li>أفاد مستخدم على موقع Reddit أن قسم الطوارئ لديهم كان معطلاً أثناء علاج نوبة قلبية، كما تأثرت خدمات الطوارئ 911، مما أدى إلى تأخيرات في رعاية المرضى.</li>
<li>يؤكد الحادث على المخاطر المرتبطة بالاعتماد على الأنظمة المترابطة وإمكانية حدوث إخفاقات كارثية عندما لا يتم اختبار التحديثات بشكل صحيح قبل نشرها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afr.com/technology/businesses-crippled-by-widespread-it-outage-20240719-p5jv2t">انقطاع خدمة Crowdstrike يتسبب في مشاكل واسعة النطاق</a></h2>
<ul>
<li>تسبب تحديث برمجي معيب من شركة الأمن السيبراني CrowdStrike Holdings في حدوث اضطراب عالمي في تكنولوجيا المعلومات، مما أثر على العديد من أنظمة Microsoft Windows.</li>
<li>أصدرت كل من مايكروسوفت وكراودسترايك إصلاحات لمعالجة المشكلة، ولكن من المتوقع أن يستغرق التعافي الكامل بعض الوقت.</li>
<li>لقد تحسنت الوضعية قليلاً، لكن تأثير التحديث الفاشل لا يزال محسوسًا في جميع أنحاء العالم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002677">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرضت شركة Crowdstrike لانقطاع تسبب في مشاكل واسعة النطاق، بما في ذلك شاشات الموت الزرقاء في نظام ويندوز وحلقات التمهيد، بسبب تحديث حديث.</li>
<li>لقد أثار الحادث نقاشًا كبيرًا على موقع Hacker News، مسلطًا الضوء على التأثير على المستخدمين والأنظمة.</li>
<li>يؤكد هذا الحدث على الأهمية البالغة للاختبار الدقيق والمراقبة في تحديثات البرمجيات لمنع مثل هذه الاضطرابات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://worthrises.org/pressreleases/2024/7/18/fcc-votes-unanimously-to-significantly-lower-phone-and-video-communication-costs-after-decades-of-exploitation-by-prison-telecoms">تصوت لجنة الاتصالات الفيدرالية على تحديد رسوم الاتصالات في السجون</a></h2>
<ul>
<li>صوتت لجنة الاتصالات الفيدرالية على خفض كبير في أسعار المكالمات الهاتفية ومكالمات الفيديو للسجون ومراكز الاحتجاز، حيث تم تخفيض سقف الأسعار لكل دقيقة بأكثر من النصف وحظر جميع الرسوم، بما في ذلك رسوم الإيداع.</li>
<li>يؤثر هذا التغيير على 83% من الأفراد المسجونين، مما يوفر للعائلات ما لا يقل عن 500 مليون دولار سنويًا ويعزز رفاهية ونجاح إعادة اندماج الأفراد المسجونين.</li>
<li>من المتوقع أن تتكبد شركات الاتصالات في السجون مثل Aventiv وViaPath خسائر كبيرة في الإيرادات، بينما قامت ولايات مثل ماساتشوستس ومينيسوتا وكولورادو بالفعل بجعل المكالمات في السجون مجانية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41005181">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>صوتت لجنة الاتصالات الفيدرالية على تحديد رسوم خدمات الاتصالات في السجون، بهدف تقليل التكاليف الباهظة لمكالمات السجناء الهاتفية.</li>
<li>في السابق، كان السجناء مقيدين باستخدام مشغل هاتف خاص واحد معتمد من السجن، مما أدى إلى أسعار باهظة بسبب نقص المنافسة.</li>
<li>تهدف اللوائح الجديدة إلى تخفيف العبء المالي على السجناء وأسرهم، وتعزيز إعادة التأهيل بشكل أفضل وتقليل معدلات العودة إلى الجريمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnfactotum.github.io/foliate/">فوليت: اقرأ الكتب الإلكترونية بأناقة، وتصفح بسهولة</a></h2>
<ul>
<li>فوليت هو قارئ كتب إلكترونية مفتوح المصدر يدعم تنسيقات متنوعة مثل EPUB، Mobipocket، Kindle، FB2، CBZ، وPDF، مع إعدادات قراءة قابلة للتخصيص.</li>
<li>يقدم ميزات مثل التنقل عبر لوحة اللمس والشاشة اللمسية، والإشارات المرجعية، والتعليقات التوضيحية، والتكامل مع أدوات مثل ويكيمعجم وترجمة جوجل.</li>
<li>يدعم Foliate النصوص من اليمين إلى اليسار، والكتابة العمودية، والتخطيطات الثابتة، وهو متاح للعديد من توزيعات لينكس أو عبر استنساخ الشيفرة المصدرية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002273">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Foliate هو قارئ كتب إلكترونية يُشيد ببساطته وسهولة التنقل فيه وميزاته في وضع العلامات والتعليقات التوضيحية.</li>
<li>يخزن تقدم القراءة والإشارات المرجعية والتعليقات التوضيحية في ملفات JSON بسيطة، مما يسهل التصدير والمزامنة.</li>
<li>يستخدم Foliate تجزئة الملفات لإنشاء معرفات فريدة للكتب، مما يضمن بقاء ملفات PDF غير معدلة عند إضافة التعليقات التوضيحية، على الرغم من أن بعض المستخدمين يشيرون إلى وجود مشكلات محتملة إذا تم تعديل الملفات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/18/us/frontier-flights-grounded-microsoft.html">تعطلت عدة شركات طيران بسبب انقطاع خدمة Microsoft Azure</a></h2>
<ul>
<li>أوقفت شركة فرونتير إيرلاينز جميع رحلاتها لمدة حوالي 35 دقيقة بسبب انقطاع كبير في خدمة مايكروسوفت أزور، مما أثر على الحجز وتسجيل الوصول والوصول إلى بطاقات الصعود.</li>
<li>بدأ الانقطاع في الساعة 5:56 مساءً، وأدى أيضًا إلى تعطيل أنظمة شركة Allegiant وشركة Sun Country Airlines، مما أثر على العديد من الأنظمة في وسط الولايات المتحدة.</li>
<li>فرونتير، التي تشغل أكثر من 100 طائرة، كانت واحدة من ثلاث شركات طيران على الأقل تأثرت بانقطاع الخدمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41001959">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرضت عدة شركات طيران لانقطاعات بسبب تعطل في خدمة Microsoft Azure، والذي قد يكون مرتبطًا بتحديث خاطئ من Crowdstrike تسبب في تعطل أجهزة Windows على مستوى العالم.</li>
<li>انقطاع الخدمة أثر على قطاعات مختلفة، بما في ذلك أجهزة الصراف الآلي، ومحلات السوبر ماركت، والمطارات في أوروبا ونيوزيلندا، مما يشير إلى مشكلة واسعة النطاق.</li>
<li>يؤكد الحادث على المخاطر المرتبطة بالخدمات السحابية المركزية ويشدد على ضرورة تحسين خطط التعافي من الكوارث.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/what-would-it-take-to-recreate-bell">ما الذي يتطلبه الأمر لإعادة إنشاء مختبرات بيل؟</a></h2>
<ul>
<li>كانت شركة AT&amp;T، من خلال مختبرات بيل، محورية في تطوير البنية التحتية للهاتف في أمريكا وأنتجت اختراعات مهمة مثل الترانزستور، وخلايا الطاقة الشمسية السيليكونية، ونظام التشغيل UNIX.</li>
<li>كان نجاح مختبرات بيل جزئيًا بسبب احتكار شركة AT&amp;T، الذي دعم مشاريع البحث طويلة الأمد، مما أسفر عن العديد من الجوائز، بما في ذلك 10 جوائز نوبل.</li>
<li>أدى تفكك شركة AT&amp;T إلى تقسيم وتراجع مختبرات بيل، مما جعل من الصعب إعادة إنشاء مثل هذه المؤسسة اليوم بسبب الظروف التاريخية والتكنولوجية الفريدة التي كانت موجودة في ذلك الوقت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40998927">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إعادة إنشاء مختبرات بيل ستتطلب شبه احتكار، تمويلًا كبيرًا، منافسة قليلة، وثقافة تفضل الابتكار طويل الأمد على الأرباح قصيرة الأجل.</li>
<li>تُبرز الأمثلة التاريخية والحديثة، مثل مختبرات سانديا الوطنية وعمالقة التكنولوجيا مثل جوجل ومايكروسوفت، أهمية القيادة والثقافة الوطنية والهياكل الضريبية في تعزيز الابتكار.</li>
<li>يشكل التركيز الحالي على العوائد الفورية للمساهمين عائقًا كبيرًا أمام التركيز على البحث طويل الأمد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofshame.design/ryanair-when-every-page-is-a-dark-pattern/">رايان إير – عندما تكون كل صفحة نمطًا مظلمًا</a></h2>
<ul>
<li>تُعرف شركة Ryanair باستخدامها &quot;الأنماط المظلمة&quot;، وهي تقنيات تصميم تلاعبية، لزيادة الأرباح خلال عملية الحجز.</li>
<li>تشمل التكتيكات &quot;الخصوصية الزوكرية&quot;، حيث يتم تسجيل العملاء افتراضيًا في الاشتراكات الترويجية، و&quot;التضليل&quot;، الذي يستخدم الأزرار البارزة والنوافذ المنبثقة لبيع الخدمات الإضافية.</li>
<li>هذه التصاميم الخادعة منتشرة في جميع أنحاء موقع Ryanair، مما يجعل من الضروري للمستخدمين أن يكونوا يقظين لتجنب عمليات الشراء العرضية أو مشاركة معلومات أكثر مما هو مقصود.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004039">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستخدم شركة Ryanair أنماطًا مظلمة، مثل الرسوم المخفية والتكتيكات التلاعبية، لزيادة الأرباح، مما يثير استياء العملاء.</li>
<li>تشمل الأمثلة رسوم فحص هوية التطبيق، وامتيازات &quot;الصعود السريع&quot; المضللة، وسياسات الأمتعة المعقدة، مما يؤدي إلى تكاليف إضافية للخدمات الأساسية.</li>
<li>على الرغم من الأسعار المنخفضة والرحلات الفعالة، يفضل العديد من العملاء تجنب شركة Ryanair بسبب ممارساتها غير الودية تجاه العملاء، حيث تعتبر شركات الطيران منخفضة التكلفة الأخرى مثل EasyJet وWizzAir أقل عدوانية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/07/crowdstrike-fixes-start-at-reboot-up-to-15-times-and-get-more-complex-from-there/">تبدأ إصلاحات CrowdStrike بـ &quot;إعادة التشغيل حتى 15 مرة&quot;، وتزداد تعقيدًا من هناك</a></h2>
<ul>
<li>أدى التحديث الأخير لـ CrowdStrike إلى تعطل أنظمة Windows بشاشة زرقاء للموت (BSOD)، مما تسبب في اضطراب كبير.</li>
<li>تتراوح الإصلاحات من إعادة التشغيل المتعددة إلى حلول أكثر تعقيدًا مثل استعادة النسخ الاحتياطية أو حذف برنامج التشغيل المسبب للمشكلة يدويًا، مع خطوات إضافية مطلوبة للأنظمة التي تستخدم تشفير BitLocker.</li>
<li>تم سحب التحديث، واعتذر الرئيس التنفيذي لشركة CrowdStrike، مؤكدًا للمستخدمين أن الجهود جارية لحل المشكلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007898">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتطلب الإصلاح الأخير من CrowdStrike ما يصل إلى 15 إعادة تشغيل، مما يتسبب في اضطرابات كبيرة عبر مختلف القطاعات، بما في ذلك أنظمة CNC، وأجهزة التكييف وإنذارات الأمان، والهواتف، والبريد الإلكتروني، وأنظمة المحاسبة.</li>
<li>يؤكد الحادث على المخاطر المرتبطة بالتحديثات التلقائية وضرورة تحسين ممارسات الأمان، حيث يدعو الكثيرون إلى إجراء اختبارات أكثر صرامة وتنفيذ التحديثات بشكل تدريجي.</li>
<li>يشكك المستخدمون في الاعتماد على الأنظمة الحرجة المتصلة بالإنترنت والمعتمدة على نظام ويندوز، مما يبرز الحاجة إلى إعادة تقييم استراتيجيات البنية التحتية الحالية لتكنولوجيا المعلومات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007403">Sendune – مصمم بريد إلكتروني HTML مفتوح المصدر</a></h2>
<ul>
<li>قدمت SENDUNE مصمم بريد إلكتروني HTML مفتوح المصدر جديد يهدف إلى تبسيط إنشاء رسائل البريد الإلكتروني HTML، التي تكون عادةً صعبة الكتابة والصيانة.</li>
<li>المصمم خفيف الوزن، يستخدم HTML نقي، ويتجنب الاعتماديات المرهقة، مما يسمح للمستخدمين بحفظ مخرجات HTML كقالب لأي مزود خدمة بريد إلكتروني.</li>
<li>يُشجَّع المستخدمون على نسخ المستودع، وإجراء التحسينات، وتقديم طلبات السحب، مما يعزز بيئة تطوير تعاونية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007403">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Sendune هو مصمم بريد إلكتروني HTML مفتوح المصدر يركز على البساطة وسهولة الاستخدام، وينتج HTML نقي لضمان التوافق مع أي مزود خدمة بريد إلكتروني.</li>
<li>الأداة خفيفة الوزن، خالية من التبعيات، ويمكن تضمينها بسهولة في التطبيقات، حيث يمكن للمستخدمين حفظ مخرجات HTML كقوالب.</li>
<li>على الرغم من بعض المشاكل المبلغ عنها في وظيفة السحب والإفلات على فايرفوكس، فإن استجابة المجتمع كانت إيجابية، ويمكن تقديم المساهمات عبر GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfi.fr/en/international-news/20240718-seventh-person-likely-cured-of-hiv-doctors-announce">رجل ألماني يبلغ من العمر 60 عامًا من المحتمل أن يكون الشخص السابع الذي يتم شفاؤه بشكل فعال من فيروس نقص المناعة البشرية</a></h2>
<ul>
<li>من المحتمل أن يكون رجل ألماني يبلغ من العمر 60 عامًا هو الشخص السابع الذي يتم علاجه بشكل فعال من فيروس نقص المناعة البشرية (HIV) بعد خضوعه لعملية زرع خلايا جذعية، والتي عالجت أيضًا سرطان الدم العدواني الذي كان يعاني منه.</li>
<li>المريض، الذي يُشار إليه باسم &quot;مريض برلين التالي&quot;، توقف عن تناول الأدوية المضادة للفيروسات القهقرية في أواخر عام 2018 ولا يزال خاليًا من فيروس نقص المناعة البشرية والسرطان بعد ما يقرب من ست سنوات.</li>
<li>يشعر الباحثون بتفاؤل حذر، مشيرين إلى أن هذه الحالة توحي بأن ليس كل طفرات جين CCR5 ضرورية لعلاج ناجح لفيروس نقص المناعة البشرية، مما يفتح الأمل لاستراتيجيات أوسع لعلاج الفيروس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40999098">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>من المحتمل أن يكون رجل ألماني يبلغ من العمر 60 عامًا هو الشخص السابع الذي يتم علاجه بشكل فعال من فيروس نقص المناعة البشرية، على الرغم من أن الإجراء جذري وعادة ما يُستخدم في حالات اللوكيميا الشديدة.</li>
<li>هناك اقتراح لتطوير هذا إلى زراعة خلايا جذعية ذاتية لتجنب مضاعفات مثل مرض الطعم ضد المضيف.</li>
<li>على الرغم من التقدم في علاجات فيروس نقص المناعة البشرية التي تقلل الحمل الفيروسي إلى مستويات غير قابلة للكشف، لا يزال 10,000 شخص يموتون بسبب الإيدز سنويًا في الولايات المتحدة، وغالبًا ما يكون ذلك بسبب ضعف التعليم الجنسي وصعوبة الوصول إلى الرعاية الصحية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/live/cnk4jdwp49et">انقطاع عالمي واسع النطاق في تكنولوجيا المعلومات يؤثر على شركات الطيران ووسائل الإعلام والبنوك</a></h2>
<ul>
<li>كراودسترايك، شركة للأمن السيبراني مقرها في تكساس تأسست في عام 2011، تتخصص في أمن النقاط النهائية لحماية الشبكات المؤسسية وبيانات السحابة من التهديدات السيبرانية.</li>
<li>شارك في تأسيسها جورج كورتز وديميتري ألبروفيتش، وأصبحت الشركة عامة في ناسداك عام 2019.</li>
<li>كانت شركة Crowdstrike محورية في التحقيق في الهجمات الإلكترونية الكبرى، ولا سيما اختراق شبكة اللجنة الوطنية الديمقراطية الأمريكية في عام 2016.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002730">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسبب انقطاع عالمي في تكنولوجيا المعلومات، ناتج عن تحديث Crowdstrike، في تعرض أنظمة Windows لشاشات زرقاء وحلقات إعادة تشغيل، مما أثر على شركات الطيران ووسائل الإعلام والبنوك.</li>
<li>أثار الحادث مناقشات حول موثوقية برامج حماية النقاط النهائية، ومخاطر هجمات سلسلة التوريد، والاعتماد الكبير على بنية ويندوز التحتية.</li>
<li>انقطاع الخدمة، الناجم عن &quot;تحديث أمني&quot;، أثار مخاوف كبيرة بشأن سيادة ومرونة البنية التحتية لتكنولوجيا المعلومات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Enabling_Support/Operations/Double_trouble_Gaia_hit_by_micrometeoroid_and_solar_storm">مشكلة مزدوجة: تعرضت مركبة غايا التابعة لوكالة الفضاء الأوروبية لضربة من نيزك دقيق وعاصفة شمسية</a></h2>
<ul>
<li>واجهت مركبة الفضاء غايا التابعة لوكالة الفضاء الأوروبية، التي أُطلقت في ديسمبر 2013 لرسم خريطة لأكثر من مليار نجم في مجرة درب التبانة، تحديات كبيرة مؤخرًا بسبب ضربة من نيزك دقيق وعاصفة شمسية.</li>
<li>تسببت النيزكيات الدقيقة في إتلاف الغطاء الواقي لمركبة جايا، وأدت العاصفة الشمسية إلى فشل في أحد أجهزة الاقتران المشحون (CCDs)، مما أدى إلى آلاف من اكتشافات النجوم الخاطئة.</li>
<li>نجح مهندسو وكالة الفضاء الأوروبية وشركة إيرباص للدفاع والفضاء في تعديل برنامج جيا، مما قلل من الاكتشافات الخاطئة وأعاد المركبة الفضائية إلى العمليات الروتينية، وهي الآن تنتج بعضًا من أفضل بياناتها جودة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40999928">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرضت مركبة الفضاء غايا التابعة لوكالة الفضاء الأوروبية مؤخرًا لأضرار بسبب نيزك دقيق وعاصفة شمسية، لكنها تواصل مهمتها، مما يظهر مدى صمود المهمات الفضائية.</li>
<li>أمثلة تاريخية مثل فوييجر 1 وهابل تُظهر أن البعثات الفضائية غالبًا ما تتجاوز أعمارها المتوقعة من خلال تحديثات البرامج والإصلاحات.</li>
<li>على الرغم من القيود المالية والتحديات التقنية، فإن تفاني المهندسين قد سمح لغايا بمواصلة إنتاج بيانات عالية الجودة بعد التعديلات الأخيرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004103">ما هو في C-00000291*.sys؟</a></h2>
<ul>
<li>ملف CrowdStrike&#39;s C-00000291*.sys تسبب في تعطل النظام بسبب تنسيق غير صالح، مما أثر على برنامج تشغيل CrowdStrike.</li>
<li>يبلغ المستخدمون عن وجود نسخ مختلفة من الملف، حيث يتكهن البعض بتشفيره بمفاتيح خاصة بالعملاء، بينما قام آخرون بتحليله دون فك التشفير.</li>
<li>الملفات هي تنسيقات تحديث خاصة، وليست ملفات DLL أو تصحيحات، مما يثير مخاوف بشأن أمان وموثوقية عملية التحديث الخاصة بـ CrowdStrike.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004103">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ملف CrowdStrike&#39;s C-00000291*.sys تسبب في تعطل النظام بسبب تنسيق غير صالح، مما أثر على برنامج التشغيل الرئيسي لـ CrowdStrike.</li>
<li>يبلغ المستخدمون عن وجود نسخ مختلفة من الملف، حيث يتكهن البعض بتشفيره بمفاتيح خاصة بالعملاء، بينما قام آخرون بتحليله دون فك التشفير.</li>
<li>الملفات هي تنسيقات تحديث خاصة وليست ملفات DLL أو تصحيحات عادية، مما يثير مخاوف بشأن أمان وموثوقية عملية التحديث الخاصة بـ CrowdStrike.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jpl.nasa.gov/news/nasas-curiosity-rover-discovers-a-surprise-in-a-martian-rock">مركبة كيريوسيتي التابعة لناسا تكتشف مفاجأة في صخرة على سطح المريخ</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف مسبار كيريوسيتي التابع لناسا عنصر الكبريت على سطح المريخ لأول مرة، وهو إنجاز مهم في استكشاف الكوكب الأحمر.</li>
<li>تم الاكتشاف في منطقة غنية بالكبريتات، حيث وجد كيريوسيتي حقلاً كاملاً من الصخور اللامعة المكونة من الكبريت النقي، مما أثار اهتمام العلماء.</li>
<li>تستمر مهمة كيوريوسيتي، التي تشمل دراسة التضاريس القديمة للمريخ بحثًا عن علامات على وجود حياة ميكروبية، بينما تصعد جبل شارب، حيث قامت بحفر العينة الصخرية الحادية والأربعين لتحليلها بشكل أعمق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41006552">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>اكتشف مسبار كيريوسيتي التابع لناسا بلورات الكبريت في صخرة على سطح المريخ، مما أدى إلى نقاش حول استخدام العناوين الجذابة لجذب اهتمام الجمهور.</li>
<li>حدث الاكتشاف عندما قاد كيريوسيتي فوق صخرة، مما كشف عن البلورات، مسلطًا الضوء على أهمية اهتمام الجمهور والتمويل لوكالة ناسا.</li>
<li>كما تناولت المناقشة تحديات ميزانية ناسا وضرورة مشاركة الجمهور لضمان استمرار عمليات الوكالة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedaily.com/releases/2024/07/240715135713.htm">فقدان الأكسجين في البحيرات والمحيطات</a></h2>
<ul>
<li>تشير الأبحاث من معهد رينسيلار بوليتكنيك إلى أن فقدان الأكسجين في البحيرات والمحيطات يشكل تهديدًا كبيرًا للنظم البيئية والمجتمع والكوكب.</li>
<li>إن نزع الأكسجين من المياه، المرتبط بتغير المناخ واستخدام الأراضي والتلوث، قد أدى إلى انخفاض سريع في الأكسجين المذاب، حيث فقدت البحيرات والخزانات 5.5% و18.6% من الأكسجين منذ عام 1980، وفقدت المحيطات حوالي 2% منذ عام 1960.</li>
<li>يؤثر هذا النقص في الأكسجين على فسيولوجيا الأنواع، وشبكات الغذاء، وخدمات النظام البيئي، مما يخلق &quot;مناطق ميتة&quot; وازدهار الطحالب الضارة، مما يستدعي اتخاذ إجراءات عاجلة لمعالجة الاحتباس الحراري والجريان السطحي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007196">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لقد شهدت البحيرات والخزانات فقدانًا كبيرًا للأكسجين، حيث انخفضت بنسبة 5.5% و18.6% منذ عام 1980 على التوالي، في حين شهدت المحيطات انخفاضًا بنحو 2% منذ عام 1960.</li>
<li>تتأثر منطقة وسط كاليفورنيا بشكل خاص، حيث انخفضت مستويات الأكسجين بنسبة 40%، ويرجع ذلك أساسًا إلى انبعاثات الغازات الدفيئة، وجريان المغذيات، والمياه العادمة غير المعالجة.</li>
<li>تشمل الحلول المقترحة الزراعة التجديدية وتقليل استهلاك اللحوم الصناعية للتخفيف من الآثار البيئية الأوسع لتغير المناخ والتلوث.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تحديث Crowdstrike: شاشة زرقاء في ويندوز وحلقات إعادة التشغيل" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D8%AD%D8%AF%D9%8A%D8%AB%20Crowdstrike%3A%20%D8%B4%D8%A7%D8%B4%D8%A9%20%D8%B2%D8%B1%D9%82%D8%A7%D8%A1%20%D9%81%D9%8A%20%D9%88%D9%8A%D9%86%D8%AF%D9%88%D8%B2%20%D9%88%D8%AD%D9%84%D9%82%D8%A7%D8%AA%20%D8%A5%D8%B9%D8%A7%D8%AF%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B4%D8%BA%D9%8A%D9%84&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A1%D9%A9%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/18&#39;</h2>
<h1>2024-07-18</h1>
<h2><a href="https://naya.lol">استخدمت ابنتي (7 سنوات) لغة HTML لإنشاء موقع ويب</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992982">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أنشأ طفل يبلغ من العمر 7 سنوات موقعًا إلكترونيًا باستخدام HTML الأساسي، مما أثار الحنين لدى المستخدمين إلى الأيام الأولى لتطوير الويب.</li>
<li>تم تسليط الضوء على بساطة ومتعة إنشاء صفحات HTML الأساسية، مقارنة بتعقيد أدوات وتقنيات تطوير الويب الحديثة.</li>
<li>أكدت المناقشة على أهمية تشجيع الأطفال على استكشاف التكنولوجيا منذ سن مبكرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-nemo/">ميسترال نيمو</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت شركة Mistral AI نموذج Mistral NeMo، وهو نموذج بحجم 12 مليار تم تطويره بالتعاون مع NVIDIA، ويتميز بنافذة سياق تحتوي على 128 ألف رمز ويتفوق في مجالات الاستدلال والمعرفة العالمية ودقة البرمجة.</li>
<li>يدعم Mistral NeMo استدلال FP8 دون فقدان في الأداء، ويتفوق على نماذج مثل Gemma 2 9B وLlama 3 8B، وهو مصمم للتطبيقات متعددة اللغات.</li>
<li>يستخدم النموذج مُجزِّئًا جديدًا يُدعى Tekken، وخضع لضبط دقيق متقدم لتحسين اتباع التعليمات، والتفكير، والمحادثات متعددة الأدوار، وتوليد الأكواد؛ الأوزان متاحة على HuggingFace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40996058">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نموذج ميسترال نيمو، وهو نموذج بحجم 12 مليار تم تطويره بالتعاون مع إنفيديا، يتميز بنافذة سياق تحتوي على 128 ألف رمز ويتفوق في الاستدلال والمعرفة العالمية ودقة البرمجة.</li>
<li>النموذج هو بديل مباشر لـ Mistral 7B، يدعم استدلال FP8 دون فقدان في الأداء، ومتوفر بموجب رخصة Apache 2.0.</li>
<li>يستخدم مُجزِّئًا جديدًا يُدعى Tekken، تم تدريبه على أكثر من 100 لغة، وهو مصمم ليتناسب مع وحدات معالجة الرسومات مثل NVIDIA RTX 4090، مع متطلبات ذاكرة الفيديو (VRAM) تتراوح بين 8-40 جيجابايت حسب التكميم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992654">نشر كيندل المباشر من أمازون هو كابوس ديستوبي</a></h2>
<ul>
<li>يصف المؤلف تجربة محبطة مع خدمة النشر المباشر من أمازون (KDP)، حيث تم حظر كتابه الإلكتروني بسبب &quot;تجربة مضللة للعملاء&quot; على الرغم من عدم وجود دليل على وجود كتاب مشابه.</li>
<li>أسفرت الطعون المقدمة إلى أمازون عن ردود آلية وغامضة، مما أدى في النهاية إلى إنهاء حساب المؤلف دون مبرر واضح.</li>
<li>حتى الاتصال بعلاقات العملاء التنفيذية في أمازون لم يحل المشكلة، مما يبرز العيوب المحتملة في عمليات المراجعة والاستئناف الآلية لأمازون.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992654">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أفاد مؤلف بأن كتابه الإلكتروني تم حظره وحساب نشره المباشر على كيندل (KDP) تم إنهاؤه بسبب مزاعم بوجود بيانات وصفية مضللة، على الرغم من تقديمه أدلة تثبت عكس ذلك.</li>
<li>كانت عملية الاستئناف محبطة، حيث تضمنت ردودًا آلية وأسبابًا غامضة للرفض، مما يبرز المشكلات المتعلقة بالأنظمة الآلية ونقص الإشراف البشري في شركات التكنولوجيا الكبيرة.</li>
<li>أدت هذه الحالة إلى سعي العديد من المؤلفين إلى البحث عن منصات نشر بديلة وتؤكد الحاجة إلى تنظيم أفضل وشفافية أكبر في الأسواق الرقمية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40994552">كيف يبدو برولوغ في عام 2024؟</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف طالب علوم الحاسوب لغة برولوج وبرمجة المنطق، وتعلم الأساسيات ويعمل على نظام اتصالات وكيل أساسي باستخدام SICStus Prolog.</li>
<li>الطالب مهتم بالتخصص في برولوج والأنطولوجيات، ويبحث عن رؤى حول الحالة الحالية وتطبيقات برولوج في عام 2024.</li>
<li>تسلط الاستفسارات الضوء على الرغبة في فهم الإمكانيات والاستخدامات المعاصرة للغة برولوغ في صناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40994552">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في عام 2024، يستمر بروغ في كونه لغة متخصصة مع مجتمع منقسم بين المتحمسين والمشككين، ويواجه تحديات في التبني السائد.</li>
<li>يتفوق بروغ في مجالات محددة مثل البرمجة المنطقية والأنطولوجيات، لكنه يواجه صعوبات في قضايا مثل نقص نظام الوحدات الحديث ومشاكل الأداء.</li>
<li>تشير التطورات الجديدة، بما في ذلك Scryer Prolog والتكاملات مع لغات مثل بايثون، إلى إمكانية التطبيقات المتخصصة بدلاً من الاستخدام الواسع النطاق.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/sapwned-sap-ai-vulnerabilities-ai-security">SAPwned: ثغرات الذكاء الاصطناعي في SAP تعرض بيئات السحابة وخصوصية العملاء للخطر</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف فريق أبحاث Wiz ثغرات في عزل المستأجرين لدى مزودي خدمات الذكاء الاصطناعي، مما يشكل مخاطر كبيرة مع تحول البنية التحتية للذكاء الاصطناعي إلى عنصر أساسي للأعمال.</li>
<li>كشفت أبحاثهم حول عرض الذكاء الاصطناعي من SAP، &quot;SAP AI Core&quot;، عن ثغرات سمحت بالوصول غير المصرح به إلى بيانات العملاء وبيانات الاعتماد السحابية، والتي تم إصلاحها منذ ذلك الحين بواسطة SAP.</li>
<li>تشمل النتائج الرئيسية تجاوز قيود الشبكة، كشف رموز AWS، الوصول غير الموثق إلى مشاركات AWS EFS، والاستيلاء الكامل على الكتلة، مما يبرز الحاجة إلى تحسين معايير العزل والتشغيل في بيئات خدمات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40990768">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كشفت ثغرات الذكاء الاصطناعي في SAP عن بيئات السحابة وبيانات العملاء الخاصة بسبب سوء تكوين Kubernetes (k8s)، وليس بسبب منتج الذكاء الاصطناعي نفسه.</li>
<li>يشير النقاد إلى فشل SAP في الأمن السحابي الأساسي، مسلطين الضوء على خطر تشغيل المهاجمين لنماذج الذكاء الاصطناعي الخبيثة على بنية تحتية ضعيفة.</li>
<li>يشدد الباحثون في مجال الأمن على الحاجة إلى تحسين أنظمة التنبيه والالتزام الصارم باللوائح، مؤكدين على أهمية ممارسات الأمان القوية في بيئات السحابة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rscott2049/DECstation2040">محاكي DECstation 3000 يعتمد على RP2040 ويمكنه تشغيل DECWindows</a></h2>
<ul>
<li>DECstation 2040 هو محاكي لجهاز DECstation 3000، مبني على المتحكم الدقيق RP2040، وقادر على تشغيل DECWindows.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية للأجهزة معالج RP2040 بسرعة 1.8 فولت/300 ميجاهرتز، وذاكرة PSRAM بسعة 32 ميجابايت، وذاكرة فلاش SPI بسعة 8 ميجابايت، ودعم Ethernet RMII PHY.</li>
<li>بدأ المشروع في 23 مارس 2023، مستوحى من LinuxCard الخاص بدميتري، وتضمن تعلم استخدام محركات RP2040 PIO ونظام DMA الفرعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991182">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن لمحاكي DECstation 3000 الجديد المستند إلى RP2040 تشغيل DECWindows، مما يعرض قدرات المتحكم الدقيق RP2040 في إدارة الذاكرة وعرض VGA.</li>
<li>أثار المشروع مناقشات حول تطور الحوسبة، حيث استعاد المستخدمون ذكرياتهم عن استخدام محطات DEC في البيئات الأكاديمية وفوائد الأدلة المنزلية المركزية وX11.</li>
<li>بعض المستخدمين مهتمون بتشغيل نظام NetBSD على المحاكي، مما يبرز التقدم في قوة الحوسبة والحنين إلى الأنظمة القديمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stevejobsarchive.com/exhibits/objects-of-our-life">أشياء حياتنا (1983)</a></h2>
<ul>
<li>في عام 1983، تحدث ستيف جوبز في مؤتمر التصميم الدولي في أسبن، مشددًا على التأثير المستقبلي للحواسيب على المجتمع وأهمية التصميم الجيد في الإلكترونيات الاستهلاكية.</li>
<li>قدم جوبز جهاز الكمبيوتر ليزا، الذي يتميز بفأرة وواجهة مستخدم رسومية، وتنبأ بأنه بحلول عام 1986 ستتجاوز مبيعات أجهزة الكمبيوتر مبيعات السيارات، مما دفع المصممين إلى إنشاء منتجات ذات تصميم جيد.</li>
<li>لقد أبرز دمج الفنون الليبرالية في التكنولوجيا والمسؤولية المدنية في صنع منتجات مفيدة وجميلة، وأنهى حديثه بجلسة أسئلة وأجوبة حول جعل أجهزة الكمبيوتر بديهية وسهلة الوصول.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40995515">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كان ستيف جوبز مشهورًا بأسلوبه البسيط والقوي في التواصل، حيث كان يجذب الجماهير بفعالية من خلال إعادة صياغة الأفكار المعقدة بطريقة فكاهية.</li>
<li>أدت الطبيعة الرؤيوية لستيف جوبز إلى التنبؤ بتطورات تكنولوجية، مثل تجارب البرمجيات وأجهزة الكمبيوتر الأكثر تكلفة، مع التركيز على المنتجات سهلة الاستخدام.</li>
<li>عروضه التقديمية المؤثرة، بما في ذلك إطلاق الآيفون الأيقوني، وأسلوب حياته البسيط، الذي تم تسليط الضوء عليه في صورة شهيرة، يدفعان للتفكير في التصميم والقيمة الدائمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofshame.design/collection/">مجموعة من الأنماط المظلمة والتصميم غير الأخلاقي</a></h2>
<ul>
<li>يوفر الكتالوج مجموعة شاملة من الأنماط المظلمة، وهي ممارسات تصميم خادعة تُستخدم في واجهات المستخدم.</li>
<li>تم تنظيم هذه الأمثلة بشكل منهجي حسب الفئة، مما يسهل على المستخدمين فهم وتحديد الأنواع المختلفة من التصاميم التلاعبية.</li>
<li>يهدف المورد إلى تثقيف وزيادة الوعي حول التكتيكات غير الأخلاقية في التصميم، مما يساعد المستخدمين على التعرف عليها وتجنبها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40993389">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المشاركة الضوء على مختلف &quot;الأنماط المظلمة&quot; والممارسات التصميمية غير الأخلاقية التي تستخدمها الشركات للتلاعب بالمستخدمين ودفعهم لاتخاذ قرارات تفيد الشركة، وغالبًا ما تكون على حساب المستخدم.</li>
<li>تشمل الأمثلة تضليل Zoom للمستخدمين ليعتقدوا أنهم بحاجة إلى تثبيت تطبيق، وخلق Booking.com لحالة من الاستعجال الزائف بشأن توفر العقارات، واستخدام GoDaddy لممارسات تجديد خادعة.</li>
<li>تؤكد المناقشة على الحاجة إلى الوعي والتنظيم المحتمل لمكافحة هذه التكتيكات التلاعبية، مشيرة إلى أن التشهير العلني والإجراءات القانونية قد تكون ضرورية لفرض المعايير الأخلاقية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tracklist.it/">منتج هانت للموسيقى</a></h2>
<ul>
<li>TrackList هي منصة لاكتشاف ومشاركة الموسيقى الجديدة، وتتميز بتحديثات يومية على الأغاني الجديدة.</li>
<li>تشمل المسارات المميزة اليوم &quot;حافظ على هدوئك&quot; بواسطة Off Trakk و&quot;محو&quot; بواسطة Raf Duran.</li>
<li>تسلط المنصة الضوء أيضًا على المقاطع الموسيقية من الأيام السابقة، مما يوفر تدفقًا مستمرًا من الموسيقى الجديدة ليستكشفها المستخدمون.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40989451">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يجد الفنانون الصغار في الأنواع الموسيقية المتخصصة، مثل موسيقى الديدجيريدو، أن المنصات مثل باندكامب أو يوتيوب أكثر فائدة للاكتشاف مقارنة بسبوتيفاي.</li>
<li>منصات اكتشاف الموسيقى تستكشف بدائل للتوصيات القائمة على الخوارزميات، حيث يركز بعضها على المشاركة المجتمعية والتنسيق اليدوي.</li>
<li>هناك طلب على المزيد من الأنواع الفرعية المحددة وأنظمة توصية موسيقية أفضل لا تعتمد فقط على مقاييس الشعبية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/americans-confidence-in-higher-education-has-taken-a-nosedive/">ثقة الأمريكيين في التعليم العالي قد تدهورت بشكل كبير</a></h2>
<ul>
<li>يكشف استطلاع جديد أجرته مؤسسة غالوب عن تراجع كبير في ثقة الأمريكيين في التعليم العالي، حيث أعرب ثلثهم عن &quot;قليل من الثقة أو عدمها&quot;، مقارنة بنسبة 57% في عام 2015.</li>
<li>تشمل العوامل التي تسهم في هذا التراجع الأجندات السياسية، والاعتقاد بعدم أهمية المهارات التي تُدرَّس، والتكاليف العالية، والمخاوف من &quot;التلقين&quot; الليبرالي، خاصة بين المحافظين.</li>
<li>على الرغم من الانخفاض العام، فإن الثقة في الكليات المجتمعية والبرامج التي تستمر لمدة عامين تزداد، مما يشير إلى تحول في التصور نحو خيارات التعليم الأكثر تكلفة وعملية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991894">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تراجع ثقة الأمريكيين في التعليم العالي بشكل ملحوظ، حيث انخفضت بنسبة 36% بين الجمهوريين و12% بين الديمقراطيين منذ عام 2015، وفقًا لاستطلاع حديث أجرته مؤسسة غالوب.</li>
<li>68% من المستجيبين يعتقدون أن التعليم العالي &quot;يسير في الاتجاه الخاطئ&quot;، مشيرين إلى مخاوف مثل الاستحواذ الأيديولوجي وانخفاض الفائدة الاقتصادية.</li>
<li>يجادل النقاد بأن منهجية الاستطلاع غير واضحة وبسيطة، مشيرين إلى أن الانخفاض في الثقة قد يعكس اتجاهات اجتماعية وسياسية أوسع بدلاً من قضايا محددة داخل التعليم العالي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/gpt-4o-mini-advancing-cost-efficient-intelligence/">GPT-4o mini: تعزيز الذكاء بتكلفة فعالة</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40997585">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتميز GPT-4o Mini بحد أقصى لإخراج الرموز يبلغ 16 ألف، مما يفيد في مهام مثل تلخيص الوثائق المعقدة.</li>
<li>يتم تدريب النماذج الأصغر باستخدام بيانات اصطناعية وحية، مما يتيح توليد البيانات على نطاق واسع وتطوير نماذج &quot;الذكاء الاصطناعي الضيق&quot; المتخصصة.</li>
<li>يُعتبر GPT-4o Mini أكثر كفاءة من حيث التكلفة مقارنةً بـ Claude Haiku، ولكن استدامة أسعاره المنخفضة غير مؤكدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/seddonm1/sqlite-bench">أداة قياس أداء معاملات SQLite</a></h2>
<ul>
<li>يركز التقييم على مقارنة فرع <code>BEGIN CONCURRENT</code> التجريبي في SQLite مع سلوكيات المعاملات القياسية <code>DEFERRED</code> و <code>IMMEDIATE</code>.</li>
<li>الهدف هو تقييم الفروقات في الأداء في بيئة الخادم، وتقديم رؤى حول التحسينات المحتملة أو التنازلات.</li>
<li>للحصول على تفسيرات مفصلة ونتائج، يرجى الرجوع إلى منشور المدونة المرتبط في النص الأصلي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40990641">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار أداة جديدة لقياس أداء معاملات SQLite، تهدف إلى تقييم أداء SQLite، وتحديدًا مقارنة فرع <code>BEGIN CONCURRENT</code> مع سلوكيات <code>DEFERRED</code> و <code>IMMEDIATE</code>.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التحديات والاستراتيجيات لتحقيق التزامن في SQLite، بما في ذلك استخدام اتصالات متعددة، وتجمع الاتصالات، وإدارة ازدحام إدخال/إخراج الملفات.</li>
<li>لقد أثارت الأداة والمقالة اهتمامًا كبيرًا نظرًا لما تقدمانه من رؤى عملية حول تحسين أداء SQLite، خاصة في السيناريوهات التي تتضمن تزامنًا عاليًا وعمليات غير متزامنة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://compoundsemiconductor.net/article/119170/Polychromatic_pixels">بكسلات متعددة الألوان</a></h2>
<ul>
<li>من المتوقع أن تُحدث شاشات MicroLED ذات الأطوال الموجية القابلة للتعديل ثورة في تكنولوجيا العرض، حيث توفر كفاءة ودقة أعلى مقارنة بشاشات الكريستال السائل الحالية وشاشات LED العضوية.</li>
<li>طورت شركة Q-Pixel Inc. طريقة لزراعة مصابيح LED قابلة لتعديل الطول الموجي على رقاقة واحدة، مما يلغي الحاجة إلى وحدات بكسل فرعية منفصلة للألوان الأحمر والأخضر والأزرق، وبالتالي تبسيط عملية التصنيع وتقليل التكاليف.</li>
<li>لقد حقق هذا الابتكار كثافات بكسل قياسية، وهو ما يعد مفيدًا بشكل خاص للتطبيقات في الواقع الافتراضي (VR) والواقع المعزز (AR)، مما يشير إلى تحول محتمل نحو شاشات microLED عالية الدقة وذات تكلفة أقل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40997087">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لا يمكن للبكسلات متعددة الألوان إنتاج طول موجي واحد في كل مرة، مما يتطلب على الأقل اثنين لإعادة إنتاج أي لون مرئي، على عكس الشاشات التقليدية التي تستخدم ثلاثة بكسلات فرعية (RGB) لتغطية مساحة الألوان.</li>
<li>تَعِدُ التكنولوجيا بزيادة كبيرة في كثافة البكسل وكفاءة التصنيع، لكنها تواجه تحديات مثل اتساق الألوان، والتحكم في السطوع، وعدم القدرة على إنتاج ألوان معينة مثل الأبيض والأرجواني دون تقنيات إضافية مثل التمويه.</li>
<li>هذا التطور مثير بشكل خاص للتطبيقات التي تتطلب كثافة بكسل عالية، مثل سماعات الواقع الافتراضي، ولكنه قد لا يكون مناسبًا بعد للشاشات متعددة الأغراض بسبب قيوده الحالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ninjakoa.la/curly_curves/posts/quadratic_bezier_arc_length_parametrization/">من المستحيل إيجاد صيغة مغلقة لطول القوس في التمثيل البارامتري لمنحنيات بيزيه التربيعية</a></h2>
<ul>
<li>منحنيات بيزييه أساسية في الرسومات المتجهة، وتُعرّف باستخدام نقاط التحكم في أساس بيرنشتاين.</li>
<li>تستخدم منحنيات بيزيه التربيعية ثلاث نقاط تحكم، ويمكن حساب طول قوسها بدقة، لكن التمثيل البارامتري يفتقر إلى حل في شكل مغلق، بافتراض صحة حدس شانيل.</li>
<li>تستخدم منحنيات بيزيه التكعيبية أربع نقاط تحكم، ويجب حساب طول قوسها عدديًا لأنه يفتقر إلى صيغة مغلقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991075">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لا يمكن تحقيق التمثيل البارامتري لطول القوس في شكل مغلق لمنحنيات بيزيه التربيعية؛ تُفضل الحلول العددية لاستقرارها ودقتها.</li>
<li>على الرغم من أن الحلول المغلقة يمكن أن تكون أسرع، إلا أنها تميل إلى أن تصبح غير مستقرة، خاصة بالنسبة للمنحنيات القريبة من الخط المستقيم.</li>
<li>الطرق العددية تكون عمومًا متفوقة وأكثر عملية لمعظم التطبيقات، على الرغم من وجود منحنيات فيثاغورس-هودوغراف وحلزونات أويلر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/science/2024-07-18/sparrows-lead-poisoning-children-blood-levels-health-mining/104075894">قد تكون العصافير &#39;كناري في منجم الفحم&#39; للتسمم بالرصاص عند الأطفال: دراسة</a></h2>
<ul>
<li>وجدت دراسة نُشرت في مجلة العلوم البيئية والتكنولوجيا أن عصافير الدوري يمكنها التنبؤ بدقة بمستويات الرصاص في الأطفال، لا سيما في بلدات التعدين الأسترالية مثل بروكن هيل وماونت إيزا.</li>
<li>يمكن أن تكون العصافير أداة فعالة من حيث التكلفة لتحديد مناطق التلوث بالرصاص، مما يوفر بديلاً عمليًا للاختبارات البشرية المباشرة التي غالبًا ما تكون مكلفة ومعقدة.</li>
<li>تسلط الأبحاث الضوء على مشكلة التعرض للرصاص المستمرة في أستراليا وتقترح أن العصافير قد تشير أيضًا إلى التعرض لمعادن ثقيلة أخرى و&quot;مواد كيميائية أبدية&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40995527">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشير دراسة إلى أن العصافير يمكن أن تشير إلى التسمم بالرصاص لدى الأطفال، خاصة في بلدات التعدين الأسترالية مثل بروكن هيل وماونت إيزا.</li>
<li>يشكل التلوث بالرصاص الناتج عن أنشطة التعدين مخاطر صحية كبيرة، لكن رؤساء البلديات غالبًا ما ينكرون الأدلة لحماية صناعة التعدين.</li>
<li>تسلط القضية الضوء على التأثير الأوسع للسموم البيئية على صحة الإنسان والحياة البرية، حيث يعد جمع بيانات الصحة العامة أمرًا ضروريًا ولكنه غالبًا ما يواجه مقاومة بسبب المصالح السياسية والاقتصادية.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="استخدمت ابنتي (7 سنوات) لغة HTML لإنشاء موقع ويب" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D9%85%D8%AA%20%D8%A7%D8%A8%D9%86%D8%AA%D9%8A%20(7%20%D8%B3%D9%86%D9%88%D8%A7%D8%AA)%20%D9%84%D8%BA%D8%A9%20HTML%20%D9%84%D8%A5%D9%86%D8%B4%D8%A7%D8%A1%20%D9%85%D9%88%D9%82%D8%B9%20%D9%88%D9%8A%D8%A8&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A1%D9%A8%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/17&#39;</h2>
<h1>2024-07-17</h1>
<h2><a href="https://workspaceupdates.googleblog.com/2024/07/import-and-export-markdown-in-google-docs.html">استيراد وتصدير Markdown في مستندات Google</a></h2>
<ul>
<li>يدعم Google Docs الآن ميزات Markdown المحسنة، بما في ذلك تحويل Markdown إلى محتوى Docs عند اللصق، ونسخ محتوى Docs كـ Markdown، وتصدير مستند كـ Markdown، واستيراد Markdown كمستند.</li>
<li>هذا التحديث مفيد لكتّاب المحتوى التقني، حيث يسهل التحويل بين مستندات جوجل وMarkdown للتعاون والتوثيق.</li>
<li>يبدأ الطرح في 16 يوليو 2024 لمجالات الإصدار السريع والإصدار المجدول، وهو متاح لجميع عملاء Google Workspace، ومشتركي Workspace Individual، ومستخدمي حسابات Google الشخصية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40982118">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدعم Google Docs الآن الاستيراد والتصدير الكامل لـ Markdown، مما يعزز فائدته للكتاب التقنيين والمتعاونين على مستندات Markdown.</li>
<li>الميزة تُطرح تدريجيًا لاكتشاف الأخطاء الجسيمة مبكرًا، لذا قد لا يراها المستخدمون على الفور.</li>
<li>ستدعم Google Drive وواجهات برمجة التطبيقات الخاصة بها هذه القدرة الجديدة على Markdown، على الرغم من أن بعض المستخدمين لديهم مخاوف بشأن التوزيع البطيء والدعم غير الكامل للعناصر مثل كتل الأكواد والتعليقات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.sh/panic-at-the-job-market">الذعر في سوق العمل</a></h2>
<ul>
<li>سوق الوظائف التقنية في حالة اضطراب بسبب ارتفاع أسعار الفائدة، التمويل المضاربي، وممارسات التوظيف الخاطئة.</li>
<li>تؤدي أسعار الفائدة المرتفعة إلى دفع الشركات للاستثمار في الحسابات الحكومية الآمنة بدلاً من المشاريع المحفوفة بالمخاطر، مما يتسبب في فقدان الوظائف في قطاع التكنولوجيا.</li>
<li>غالبًا ما يركز عملية التوظيف على اختبارات البرمجة غير ذات الصلة والمقابلات السلوكية، مما يفشل في تقييم الخبرة والقدرات الحقيقية للمرشحين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40986894">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>سوق العمل صعب عبر صناعات متعددة، بما في ذلك التكنولوجيا، مع عمليات توظيف معقدة تتجاهل الملفات الشخصية والمساهمات الفردية.</li>
<li>يعد التواصل ضروريًا حيث غالبًا ما تخفي بوابات الوظائف السير الذاتية، ويواجه سوق وظائف التكنولوجيا فرصًا متناقصة مع تركيز الشركات على مهارات غير ذات صلة ومتطلبات عشوائية.</li>
<li>يمكن أن تشير ممارسات التوظيف غير الفعالة إلى بيئات عمل سيئة، ويمكن أن تستمر لا عقلانية سوق العمل لفترة أطول من الاستقرار المالي للأفراد، مما يعقد البحث عن وظيفة مناسبة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/r1-jailbreak.html">كسر حماية نظام RabbitOS: كشف السجلات السرية وانتهاكات GPL</a></h2>
<ul>
<li>قام ديفيد بوكانان بتطوير &quot;جيلبريك مربوط&quot; لجهاز Rabbit R1، مما يتيح الوصول إلى الجذر دون فتح محمل الإقلاع أو تعديل التخزين الداخلي.</li>
<li>تم انتقاد جهاز Rabbit R1، الذي يستخدم شريحة MediaTek MT6765 SoC، بسبب تسجيل بيانات المستخدم بشكل مكثف وانتهاكات GPL، والتي تم معالجتها جزئيًا في تحديث حديث.</li>
<li>تكشف نتائج بوكانان أن نظام RabbitOS هو نسخة معدلة بشكل كبير من نظام Android 13 AOSP، حيث يفرض بشكل أساسي وضع الكشك لتطبيق واحد، وقد أصدر أداة للمساعدة في استكشاف الجهاز بشكل أكبر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40987730">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كسر حماية نظام RabbitOS كشف عن سجلات سرية وانتهاكات محتملة لرخصة جنو العمومية (GPL)، مما أثار مخاوف تتعلق بالخصوصية والقانون.</li>
<li>تتضمن السجلات بيانات حساسة مثل المواقع الدقيقة لنظام تحديد المواقع العالمي (GPS)، وأسماء شبكات WiFi، ومعرفات الأبراج الخلوية القريبة، ورموز المستخدمين، يتم إرسال بعضها إلى خوادم Rabbit.</li>
<li>أصدرت شركة Rabbit Inc. تحديثًا (الإصدار 0.8.112) لمعالجة هذه المشكلات المتعلقة بالتسجيل، لكن الجدل يسلط الضوء على المخاوف المستمرة بشأن خصوصية البيانات والشفافية في المنتجات التقنية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justinmath.com/the-greatest-educational-life-hack-learning-math-ahead-of-time/">أعظم حيلة تعليمية في الحياة: تعلم الرياضيات مسبقًا</a></h2>
<ul>
<li>يمكن أن يؤدي تعلم الرياضيات مسبقًا إلى الحصول على درجات أفضل، والحماية من التدريس السيئ، والوصول إلى فرص التدريب الداخلي، والمشاريع البحثية، وخطابات التوصية القوية، وهي أمور حاسمة لفرص الكلية والمهنة.</li>
<li>تعتبر دورات الرياضيات المتقدمة التي تتجاوز حساب التفاضل والتكامل، مثل الجبر الخطي والمعادلات التفاضلية، ضرورية للعديد من المجالات الكمية ويمكن أن تسرع من دخول الطلاب إلى المجالات المتخصصة، مما يعزز من إنجازاتهم المهنية.</li>
<li>تشير الأبحاث إلى أن التسريع التعليمي لا يضر بالرفاهية النفسية ويؤدي إلى نجاح أكاديمي ومهني أكبر، على الرغم من المفاهيم الخاطئة الشائعة والتحديات اللوجستية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983734">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>شارك أحد المستخدمين رحلته في التغلب على فوبيا الرياضيات في الثلاثينيات من عمره، مشيرًا إلى أنه لا يوجد وقت متأخر لتعلم الرياضيات وفوائدها في حل المشكلات واكتساب رؤى في البرمجة.</li>
<li>تضمنت الاقتراحات لتعلم الرياضيات في وقت لاحق من الحياة البدء بكتب الرياضيات الأساسية، والاستفادة من موارد الكليات المجتمعية، والتقدم تدريجياً إلى المواضيع المتقدمة.</li>
<li>كما أكدت المناقشة على أهمية التعليم المبكر للرياضيات، ومشاركة الوالدين، والموارد الخارجية مثل كومون، بالإضافة إلى دور النظام التعليمي الأوسع في تعزيز الدراسة الذاتية والتحفيز.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mailgun.com/blog/email/ai-phishing/">العصر الذهبي للمحتالين: التصيد الاحتيالي المدعوم بالذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>يُمكّن الذكاء الاصطناعي التوليدي المحتالين من إرسال رسائل تصيد احتيالي شديدة التخصيص والإقناع، متجاوزًا حواجز اللغة وأتمتة الحملات الجماعية.</li>
<li>أدوات الذكاء الاصطناعي مثل WormGPT و FraudGPT تساعد في توليد رسائل البريد الإلكتروني الاحتيالية وتزوير المواقع الإلكترونية، مما يقلل بشكل كبير من الوقت اللازم لإنشاء هجمات فعالة.</li>
<li>تشمل استراتيجيات الدفاع تنفيذ DMARC (مصادقة الرسائل المستندة إلى النطاق، والإبلاغ، والتوافق)، والتعرف على محاولات التصيد الاحتيالي باستخدام الذكاء الاصطناعي، واستخدام الأمان متعدد الطبقات، والحفاظ على سمعة قوية للمرسل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40981067">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تزداد عمليات الاحتيال باستخدام الذكاء الاصطناعي تطورًا، حيث تستفيد من تقنيات مثل Llama للنصوص، وWhisper/Tortoise للأصوات، وStable Diffusion للصور، على الرغم من أن استخدامها لا يزال محدودًا.</li>
<li>على الرغم من إمكانية تعزيز الذكاء الاصطناعي لعمليات التصيد الاحتيالي، تظل الأساليب التقليدية مثل عمليات الاحتيال عبر مراكز الاتصال الهندية فعالة للغاية وقابلة للتطبيق اقتصاديًا، كما يتضح من حالة حديثة تم فيها الاحتيال على شخص مسن بمبلغ 25,000 دولار.</li>
<li>تعمل البنوك والمؤسسات الأخرى على تحسين قدراتها في اكتشاف الاحتيال، لكن تزايد عمليات الاحتيال المدفوعة بالذكاء الاصطناعي يتطلب زيادة الوعي والتعليم، خاصة للفئات الضعيفة مثل كبار السن.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thetinypod.com/">TinyPod – حافظة ساعة آبل مع عجلة تمرير</a></h2>
<ul>
<li>نقدم لكم tinyPod، جهاز صغير الحجم يوفر ميزات أساسية مثل الهاتف والموسيقى والرسائل والمزيد، وكل ذلك مدعوم بساعة Apple Watch الخاصة بك.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية عجلة تمرير لمسية، شحن مغناطيسي سريع، عمر بطارية يدوم لعدة أيام، Apple Pay، وسعة تخزين 32 جيجابايت للوسائط.</li>
<li>متوفر في نموذجين: tinyPod بعجلة تمرير بسعر 79.99 دولار وtinyPod lite بدون عجلة تمرير بسعر 29.99 دولار، متوافق مع مختلف سلاسل Apple Watch، وسيتم الشحن هذا الصيف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40987402">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تيني بود هو غلاف لساعة آبل يتضمن عجلة تمرير، تذكرنا بعجلة النقر في جهاز الآيبود، مما يخلق ارتباطًا ميكانيكيًا مع التاج الرقمي.</li>
<li>يُنظر إلى المنتج على أنه فكرة ممتعة ومميزة في مجال الأجهزة، ويجذب أولئك الذين يقدرون الأدوات التقنية الفريدة والغريبة، على الرغم من عدم عمليته.</li>
<li>هناك آراء متباينة حول وظيفة صفحة المنتج على الويب، حيث يواجه بعض المستخدمين مشكلات عند استخدام متصفح فايرفوكس، بينما يجد آخرون أن التصميم جذاب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/libarchive/libarchive/pull/1609">جيا تان &quot;JiaT75&quot;: أضاف نص الخطأ إلى التحذير عند فك الضغط باستخدام bsdtar (2021)</a></h2>
<ul>
<li>دمجت Libarchive التزامًا لإضافة نص الخطأ إلى التحذيرات عند استخدام bsdtar، لمعالجة المشكلة رقم 1561، ولكن أثيرت مخاوف بشأن استبدال safe_fprintf بـ fprintf غير الآمن.</li>
<li>تم تنفيذ إصلاح للعودة إلى safe_fprintf واستخدام معالجة errno الصحيحة، مع اقتراحات لإجراء مراجعات إضافية وتخصيص CVE (الثغرات والتعرضات الشائعة) للمشكلة.</li>
<li>أكدت المناقشة على أهمية مراجعات الكود الدقيقة والحفاظ على الأمان في المشاريع مفتوحة المصدر، وتم حل المشكلة مع قفل المحادثة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40984589">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أضاف جيا تان &quot;JiaT75&quot; نص خطأ إلى تحذير في bsdtar في عام 2021، مما أدى إلى نقاش حاد على GitHub حول جودة التعليقات وفحص تغييرات الكود.</li>
<li>أبرزت المناظرة التحديات المتعلقة بالحفاظ على المشاريع البرمجية الكبيرة والدور المحتمل للذكاء الاصطناعي في تحسين مراجعات الأمان.</li>
<li>أبرز الحادث صعوبة اكتشاف الشيفرة الخبيثة، خاصة من المساهمين المعروفين، وربط جيا تان بهجوم ترعاه الدولة على أداة xz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/16/24199686/puerto-rico-fossil-fuel-industry-lawsuit-climate-change">بورتوريكو ترفع دعوى بقيمة مليار دولار ضد شركات الوقود الأحفوري</a></h2>
<ul>
<li>رفعت بورتوريكو دعوى قضائية بقيمة مليار دولار ضد شركات الوقود الأحفوري الكبرى، بما في ذلك إكسون موبيل، بي بي، شيفرون، شل، وكونوكو فيليبس، بتهمة تضليل الجمهور بشأن تغير المناخ وتأخير الانتقال إلى الطاقة النظيفة.</li>
<li>تزعم الدعوى القضائية، التي تم رفعها في سان خوان، أن هذه الشركات انتهكت قوانين التجارة من خلال الترويج للوقود الأحفوري دون تقديم تحذيرات كافية عن مخاطره، وتسعى للحصول على تعويضات للدفاع ضد الكوارث المناخية مثل إعصار ماريا.</li>
<li>هذه الدعوى القانونية هي جزء من اتجاه أوسع لدعاوى مماثلة ضد صناعة الوقود الأحفوري، مما يبرز الجهود المتزايدة للمساءلة عن التأثيرات المتعلقة بالمناخ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40986213">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>رفعت بورتوريكو دعوى قضائية بقيمة مليار دولار ضد شركات الوقود الأحفوري، متهمة إياها بالتسبب في أضرار مرتبطة بتغير المناخ والسعي لفرض لوائح بيئية أكثر صرامة.</li>
<li>تؤكد الدعوى القضائية على الجدل المستمر بين الفوائد الاقتصادية للوقود الأحفوري وضرورة الممارسات المستدامة والمساءلة المؤسسية.</li>
<li>الآراء منقسمة، حيث يؤكد البعض على أهمية المسؤولية المؤسسية عن التلوث والمعلومات المضللة، بينما يشدد آخرون على دور الأفعال الفردية والسياسات الحكومية في مكافحة تغير المناخ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/google-backed-software-developer-gitlab-explores-sale-sources-say-2024-07-17/">Gitlab تستكشف البيع</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983486">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدرس Gitlab إمكانية البيع، مما يثير مخاوف بين المستخدمين بشأن احتمالات الإغلاق أو التغييرات في نماذج الخدمة، مما يذكرنا بالمشاكل السابقة مع RedHat وCentOS.</li>
<li>يناقش المستخدمون مزايا الخيارات مفتوحة المصدر مثل Gitlab، مشيرين إلى سهولة الانتقال والدعم المجتمعي، بينما يتكهنون بالمشترين المحتملين مثل Datadog أو IBM.</li>
<li>الانتقادات الموجهة لتسعير Gitlab وتركيزه على المؤسسات دفعت بعض المستخدمين إلى التفكير في التحول إلى بدائل مثل GitHub، مما يعكس مشاعر مختلطة حول الاستقرار المستقبلي والتكاليف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vedgie.net/writing/darwin_machines.md">آلات داروين</a></h2>
<ul>
<li>يناقش المنشور نظرية ويليام كالفن من كتاب &quot;الرمز الدماغي&quot;، التي تقترح أن الدماغ يستخدم عمليات تطورية داخل الأعمدة الصغيرة لمعالجة المدخلات الحسية والعثور على الأنماط الأكثر &quot;ملاءمة&quot;.</li>
<li>تنص النظرية على أن بنية الدماغ، وخاصة أعمدة ومصغرات الأعمدة في القشرة الجديدة، تتيح حل المشكلات بكفاءة والمعالجة المتوازية، مما يمكن تطبيقه على الذكاء الاصطناعي وتعلم الآلة.</li>
<li>يُجري المؤلف تجارب على الشبكات العصبية لمحاكاة هذه العملية التطورية ويطلب نصائح حول الأبحاث والرؤى الأكاديمية في هذا المجال، مسلطًا الضوء على التقدم المحتمل في قدرات التفكير العميق للذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40981068">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة مفهوم آلات داروين، حيث تتم معالجة أنواع مختلفة من البيانات الحسية بواسطة أعمدة دماغية صغيرة، كل منها ينتج أنماط إطلاق فريدة تتنافس وتعزز النمط السائد، مما يساعد في عملية التعلم.</li>
<li>تهدف خوارزميات توجيه الكبسولات، التي اقترحها جيفري هينتون، إلى تنفيذ هذه الفكرة باستخدام عمليات التوقع-التعظيم (EM)، ولكنها طغت عليها نجاحات المحولات في أبحاث الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على أهمية فهم وظيفة الدماغ والشبكات العصبية، مشيرة إلى التعلم الهيبي والحاجة إلى استكشاف أعمق للديناميكيات الزمنية في النشاط العصبي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/guywaldman/magic-cli">Magic-cli – مساعد طيار لسطر الأوامر الخاص بك</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40980715">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Magic-cli، مساعد سطر الأوامر الذي طوره غاي وولدمان، أثار نقاشات بسبب وضعه الافتراضي &quot;التنفيذ غير الآمن&quot;، مع اقتراحات لوضع افتراضي أكثر أمانًا مثل وضع &quot;الحافظة&quot;.</li>
<li>شارك المستخدمون آراءهم وتجاربهم، مشيرين إلى أدوات بديلة مثل zsh_codex وaichat وWarp terminal.</li>
<li>المشروع مبني بلغة Rust، مما يثير تساؤلات حول تعقيده مقارنة بالتنفيذات الأبسط في لغات أخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developers.google.com/tag-platform/tag-manager/first-party/setup-guide">جوجل تقدم طريقة لتجاوز الحظر التلقائي لمدير العلامات</a></h2>
<ul>
<li>تقدم Google ميزة تجريبية لنشر العلامات في وضع الطرف الأول، مما يعزز أداء العلامات وخصوصية البيانات باستخدام نطاق الموقع لاستضافة العلامات.</li>
<li>يتضمن الإعداد حجز مسار فريد على النطاق، وتوجيه حركة المرور عبر خدمات مثل Google Cloud أو Cloudflare، وتحديث نصوص الموقع لاستخدام مسار القياس الجديد.</li>
<li>يُشجَّع المستخدمون على اختبار الإعداد باستخدام Tag Assistant وتقديم الملاحظات من خلال نموذج مخصص للتغذية الراجعة أو عبر البريد الإلكتروني المخصص للتواصل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983585">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قدمت جوجل طريقة لتجاوز الحظر التلقائي لمدير العلامات الخاص بها، مما أثار مخاوف بشأن الخصوصية وفعالية أدوات حظر الإعلانات.</li>
<li>يناقش المستخدمون استراتيجيات لحجب التتبع، مثل استخدام uBlock Origin مع تعطيل JavaScript بشكل افتراضي، وتمكينه بشكل انتقائي لتحقيق سهولة الاستخدام وفوائد السرعة.</li>
<li>أثار الأسلوب الجديد من جوجل جدلاً حول تحقيق التوازن بين جمع البيانات لأغراض تجارية وخصوصية المستخدم، حيث أعرب بعض المستخدمين عن استيائهم من ممارسات التتبع التي تتبعها جوجل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/16/dining/pete-wells-steps-down-food-critic.html">بعد 12 عامًا من مراجعة المطاعم، أترك الطاولة</a></h2>
<ul>
<li>بيت ويلز، بعد 12 عامًا كناقد مطاعم في صحيفة نيويورك تايمز، يتنحى عن منصبه بسبب مخاوف صحية، بما في ذلك ارتفاع الكوليسترول وسكر الدم وارتفاع ضغط الدم.</li>
<li>على الرغم من الطبيعة المجزية لدوره، إلا أن العبء الجسدي للزيارات المتكررة للمطاعم أصبح غير مستدام بالنسبة لويلز.</li>
<li>سيبقى ويلز في صحيفة التايمز لكنه لن يتولى بعد الآن متطلبات المراجعات الأسبوعية، مفضلاً التركيز على صحته ونمط حياة أكثر توازنًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40979539">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ناقد مطاعم قديم يتنحى بعد 12 عامًا، مما أثار مناقشات حول تأثيره ومستقبل مراجعات المطاعم.</li>
<li>كان الناقد معروفًا باختياراته المتنوعة للمطاعم ونهجه الفريد، وأحيانًا المتحفظ، في مراجعاته.</li>
<li>لقد أثار الإعلان حماسًا للمراجعة القادمة، ميليسا كلارك، وتأملات حول تجارب العاملين في صناعة المطاعم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bobbyiliev/introduction-to-bash-scripting">مقدمة في كتابة السكربتات باستخدام باش</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار دليل/كتاب إلكتروني مفتوح المصدر حول برمجة Bash، يهدف إلى أتمتة المهام للمطورين ومديري الأنظمة ومهندسي DevOps.</li>
<li>يغطي الكتاب الإلكتروني مجموعة واسعة من المواضيع من هيكلية Bash الأساسية إلى تقنيات البرمجة المتقدمة، بما في ذلك العمل مع واجهات برمجة التطبيقات وتوليد كلمات المرور.</li>
<li>تشمل الموارد الإضافية دورة فيديو مصغرة، تدريب تفاعلي عبر Katacoda، ومساهمات من مهندس Linux DevOps، بوبي إلييف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40982011">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>غالبًا ما تتم مقارنة برمجة Bash بلغة Python للمهام الطرفية، حيث تكون Bash أكثر كفاءة في عمليات نظام الملفات وتسلسلات الأوامر البسيطة نظرًا لتكاملها الأصلي مع الطرفية.</li>
<li>ينتقد النقاد تعقيد بايثون في المهام الأساسية وصعوبة بناء جمل باش، لكن باش يبقى ضروريًا في البيئات التي لا تحتوي على بايثون مثبت مسبقًا.</li>
<li>توجد بدائل مثل غلاف روبي أو بيرل لتحليل النصوص، ويمكن لأدوات مثل ChatGPT المساعدة في توليد السكريبتات، لكن فهم أساسيات باش لا يزال ذو قيمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gartner.com/en/articles/the-data-is-in-return-to-office-mandates-aren-t-worth-the-talent-risks">تفويضات العودة إلى المكتب لا تستحق مخاطر فقدان المواهب</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983717">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إن فرض العودة إلى المكتب (RTO) يهدد بفقدان أفضل المواهب، حيث قد يغادر الموظفون الذين لديهم بدائل أولاً، مما قد يتسبب في تأثير الدومينو.</li>
<li>تُقترح خيارات مرنة، مثل تعويضات السفر أو تحسين وسائل الراحة في المكتب، كبدائل أفضل للالتزامات الصارمة بالعودة إلى المكتب.</li>
<li>تشمل المناقشة وجهات نظر حول الإنتاجية والإرشاد والتفضيلات الشخصية، حيث يرى البعض أن العودة إلى المكتب مدفوعة بآراء إدارية قديمة أو ضغوط اقتصادية.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="استيراد وتصدير Markdown في مستندات Google" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D8%AF%20%D9%88%D8%AA%D8%B5%D8%AF%D9%8A%D8%B1%20Markdown%20%D9%81%D9%8A%20%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%86%D8%AF%D8%A7%D8%AA%20Google&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A7%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/16&#39;</h2>
<h1>2024-07-16</h1>
<h2><a href="https://docs.scale-lang.com/">تشغيل CUDA، دون تعديل، على وحدات معالجة الرسومات من AMD</a></h2>
<ul>
<li>برنامج SCALE من Spectral Compute هو مجموعة أدوات برمجية لـ GPGPU (الحوسبة العامة على وحدات معالجة الرسومات) تُمكّن من الترجمة الأصلية لتطبيقات CUDA على وحدات معالجة الرسومات من AMD دون تعديل كود CUDA الأصلي أو نظام البناء.</li>
<li>يعمل SCALE كبديل مباشر لمترجم nvcc الخاص بشركة NVIDIA، مما يسمح بالتكامل السلس مع أدوات البناء والبرامج النصية الحالية، ويدعم مختلف مشاريع CUDA مفتوحة المصدر مثل NVIDIA Thrust وBlender Cycles.</li>
<li>حاليًا، يدعم SCALE وحدات معالجة الرسومات من AMD مثل gfx1030 (Navi 21، RDNA 2.0) وgfx1100 (Navi 31، RDNA 3.0)، مع استمرار التطوير لدعم معماريات GPU إضافية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40970560">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول جدوى وتشغيل CUDA (بنية الأجهزة الموحدة للحوسبة) على وحدات معالجة الرسومات من AMD، مع تسليط الضوء على التحديات التقنية والقانونية.</li>
<li>يجادل البعض بأن دعم طبقات الترجمة لـ CUDA على وحدات معالجة الرسومات من AMD غير عملي ويقترحون التركيز على المشاريع مفتوحة المصدر مثل PyTorch بدلاً من ذلك.</li>
<li>يُذكر أن واجهة الحوسبة غير المتجانسة للنقل (HIP) تعتبر حلاً محتملاً يتطلب جهدًا منخفضًا لنقل كود CUDA إلى وحدات معالجة الرسومات من AMD، على الرغم من أنها ليست خالية تمامًا من الجهد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/en/news/For-advertising-Firefox-now-collects-user-data-by-default-9801345.html">لأغراض الإعلانات، يقوم متصفح فايرفوكس الآن بجمع بيانات المستخدم بشكل افتراضي</a></h2>
<ul>
<li>أحدث إصدار من فايرفوكس يجمع الآن بيانات المستخدم بشكل افتراضي، حيث يقدم ميزة الإسناد المحافِظ على الخصوصية (PPA) لقياس الإعلانات بشكل مجهول، مما أثار جدلاً.</li>
<li>يجادل النقاد بأن جمع البيانات الافتراضي هذا يقوض ثقة المستخدمين ويشكك في نية موزيلا لتعزيز الإيرادات، مما يتحدى سمعة فايرفوكس في الخصوصية.</li>
<li>تستخدم PPA خادم تجميع لتجميع البيانات بشكل مجهول، لكن المخاوف لا تزال قائمة بشأن مغادرة البيانات لأجهزة المستخدمين وإمكانية الوصول المستقبلي من قبل المعلنين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974112">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بدأ Firefox في جمع بيانات المستخدمين بشكل افتراضي لأغراض إعلانية، ويمكن تعطيل ذلك في الإعدادات تحت قسم الخصوصية والأمان.</li>
<li>أفاد المستخدمون بأن إعداد تعطيل هذه الميزة ليس من السهل العثور عليه ولا يتزامن عبر الأجهزة.</li>
<li>يدعي المدير التقني لشركة موزيلا أن الميزة توازن بين الخصوصية وقياس الإعلانات، لكن الشكوك والانتقادات من المستخدمين لا تزال قائمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/exo-explore/exo">إكسو: شغّل مجموعة الذكاء الاصطناعي الخاصة بك في المنزل باستخدام الأجهزة اليومية</a></h2>
<ul>
<li>تتيح Exo للمستخدمين إنشاء مجموعة ذكاء اصطناعي في المنزل باستخدام الأجهزة اليومية مثل أجهزة iPhone وiPad وAndroid وMac وأنظمة Linux، مما يلغي الحاجة إلى وحدات معالجة الرسومات NVIDIA المكلفة.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية دعمًا واسعًا للنماذج (مثل LLaMA)، وتقسيمًا ديناميكيًا للنماذج، واكتشافًا تلقائيًا للأجهزة، وواجهة برمجة تطبيقات متوافقة مع ChatGPT، وكل ذلك باستخدام اتصال نظير إلى نظير دون بنية رئيس-عامل.</li>
<li>إكسو هو برنامج تجريبي، لذا يجب على المستخدمين توقع وجود أخطاء مبكرة ويُشجعون على الإبلاغ عن المشكلات والمساهمة في المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973339">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إكسو تتيح للمستخدمين تشغيل مجموعات الذكاء الاصطناعي الخاصة بهم في المنزل باستخدام الأجهزة اليومية، مما يوفر بديلاً للحوسبة السحابية للذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يدعم المشروع أجهزة متنوعة، بما في ذلك الهواتف القديمة وأجهزة الكمبيوتر المحمولة، ويهدف إلى توفير الخصوصية والتخصيص والوصول دون اتصال لنماذج الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تسلط المناقشات الضوء على الموازنة بين النماذج الذكاء الاصطناعي المحلية والسحابية، بما في ذلك التكلفة والأداء والخصوصية، حيث يفضل بعض المستخدمين الإعدادات المحلية للبيانات الشخصية أو الحساسة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horizon.pics">هورايزون – بديل خاص لـ Imgur</a></h2>
<ul>
<li>جيمس، مهندس برمجيات متكامل يبلغ من العمر 17 عامًا من كندا، قد طور Horizon Pics، وهي خدمة استضافة ملفات تركز على الأمان والخصوصية واحتياجات المستخدم، بدون إعلانات أو بيع بيانات.</li>
<li>مؤخرًا، قامت Horizon Pics بإعادة تسمية علامتها التجارية وأطلقت تطبيق سطح مكتب جديد يسمى Alpine، والذي يقوم بتحميل لقطات الشاشة ومحتوى الحافظة تلقائيًا، ويقدم ميزات مثل الحذف التلقائي والتشفير من طرف إلى طرف.</li>
<li>تم بناء التطبيق باستخدام تقنيات حديثة مثل Tauri وTypeScript وSvelteKit وSass وRust، وتقدم Horizon Pics خططًا مجانية ومدفوعة بحدود تخزين متفاوتة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972122">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير Horizon Pics بواسطة مهندس برمجيات كامل من كندا يبلغ من العمر 17 عامًا، وهي بديل خاص لـ Imgur، حيث توفر استضافة ملفات خالية من الإعلانات وآمنة.</li>
<li>أطلقت الخدمة مؤخرًا إعادة تسمية، بما في ذلك تطبيق سطح مكتب جديد يسمى Alpine، والذي يقوم بتحميل لقطات الشاشة والحافظة تلقائيًا مع خيارات الخصوصية.</li>
<li>تقدم Horizon Pics خطة مجانية مع مساحة تخزين محدودة وخطة مدفوعة بحدود أعلى، بهدف جذب المستخدمين الذين يبحثون عن حلول استضافة ملفات تركز على الخصوصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/inside-the-mafia-of-pharma-pricing">مافيا تسعير الأدوية</a></h2>
<ul>
<li>يكشف التقرير الجديد للجنة التجارة الفيدرالية كيف أن بعض التكتلات الصحية، التي تُشبه بالمافيا، تسيطر على 4% من جميع الأموال في الولايات المتحدة من خلال تسعير الأدوية.</li>
<li>يُعتبر مديرو منافع الصيدلة (PBMs) لاعبين رئيسيين في تضخيم أسعار الأدوية من خلال التحكم في التسعير وتوجيه الأموال لأنفسهم.</li>
<li>تهدف إجراءات لجنة التجارة الفيدرالية والتغييرات التشريعية المحتملة إلى معالجة احتكار تسعير الأدوية من قبل مديري منافع الصيدلة، مما أدى إلى ارتفاع التكاليف بشكل كبير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40971553">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المنشور الممارسات غير الأخلاقية في صناعة الأدوية، وخاصة تلك التي تتعلق بمديري مزايا الصيدلة (PBMs) وشركات الأدوية.</li>
<li>تشمل القضايا الرئيسية بيع بيانات الوصفات الطبية، و&quot;الخصومات&quot; القانونية التي تعمل كرشاوى، وتأثير الحوافز المالية على التشخيصات والوصفات الطبية.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على الحاجة إلى الشفافية والتنظيم لمعالجة تشوهات السوق وحماية المرضى من السلوك غير الأخلاقي وأسعار الأدوية المرتفعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.interdb.jp/dl/">دليل المهندس لتعلم الآلة العميق: فهم نموذج المحول</a></h2>
<ul>
<li>يوفر الوثيقة، &quot;دليل المهندس لتعلم العميق&quot;، دليلاً شاملاً لفهم نموذج المحول، وهو اختراق كبير في مجال الذكاء الاصطناعي تم تقديمه في عام 2017.</li>
<li>يتضمن مفاهيم أساسية عن الشبكات العصبية، والشبكات العصبية التكرارية (RNNs)، ومعالجة اللغة الطبيعية (NLP)، وآليات الانتباه، مع أمثلة على كود بايثون العامل ومراجع لمزيد من الاستكشاف.</li>
<li>صدر في 21 مايو 2024، وهو مجاني للاستخدام التعليمي وغير التجاري، من تأليف هيرونوبو سوزوكي، مبرمج برمجيات متمرس ومتحمس للذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974193">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة مختلف الموارد لفهم نموذج المحول في التعلم العميق، مع تسليط الضوء على الخيارات المجانية والمدفوعة.</li>
<li>تشمل التوصيات &quot;The Annotated Transformer&quot;، &quot;Transformers from Scratch&quot;، سلسلة Andrej Karpathy، والمقدمات البصرية لـ 3Blue1Brown.</li>
<li>هناك نقاش حول أهمية Keras، حيث يشير بعض المستخدمين إلى تراجعها في الأوساط الأكاديمية والصناعية لصالح JAX، بينما يذكر آخرون دعم Keras 3 للعديد من الخلفيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/codestral-mamba/">كودسترال مامبا</a></h2>
<ul>
<li>في 16 يوليو 2024، قدمت شركة Mistral AI بنية جديدة تدعى Codestral Mamba، تم تطويرها بالتعاون مع ألبرت جو وتري داو، وتوفر استدلالًا بزمن خطي وقدرة على نمذجة تسلسلات بطول غير محدود.</li>
<li>كودسترال مامبا فعال في إنتاجية الشفرات، ويؤدي بشكل مقارن لنماذج المحولات الحديثة (SOTA)، ويدعم استرجاع السياق حتى 256 ألف رمز.</li>
<li>يمكن نشر النموذج عبر حزم تطوير البرمجيات المختلفة، مع توفر الأوزان الخام على منصة HuggingFace، وهو مجاني بموجب ترخيص Apache 2.0، بينما يمتلك Codestral 22B تراخيص تجارية ومجتمعية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40977103">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار نموذج جديد من Mistral.ai يسمى Codestral Mamba، وهو يثير الاهتمام بسبب معماريته وقدراته الفريدة.</li>
<li>يدعم النموذج 256 ألف رمز سياقي ويقدم وقت استدلال خطي، مما يجعله منافسًا للنماذج القائمة على المحولات.</li>
<li>هناك نقاش مستمر حول دمج Codestral Mamba مع بيئات التطوير مثل VS Code و IntelliJ، لكن الدعم الحالي محدود.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/peter-buxtun-tuskegee-whistleblower-dies">بيتر بوكستن، المُبلّغ الذي كشف دراسة الزهري في توسكيجي، قد توفي</a></h2>
<ul>
<li>بيتر بوكستن، المُبلّغ الذي كشف الدراسة غير الأخلاقية لمرض الزهري في توسكيجي، توفي عن عمر يناهز 86 عامًا.</li>
<li>أدى كشف بوكسطن إلى إنهاء الدراسة في عام 1972، وعقد جلسات استماع في الكونغرس، وتسوية بقيمة 10 ملايين دولار للضحايا.</li>
<li>مقارنته للدراسة بتجارب النازيين الطبية دفعت إلى وضع لوائح جديدة للأبحاث الحكومية، مما أبرز تأثيره الكبير على المعايير الأخلاقية في الأبحاث الطبية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973422">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بيتر بوكستن، المُبلّغ الذي كشف الدراسة غير الأخلاقية لمرض الزهري في توسكيجي، قد توفي.</li>
<li>تم تجاهل مخاوف بكسون بشأن الدراسة، التي حجبت العلاج عن الرجال الأمريكيين من أصل أفريقي المصابين بمرض الزهري، لمدة ست سنوات قبل أن تحظى بالاهتمام.</li>
<li>لقد كان لدراسة توسكيجي تأثيرات دائمة، بما في ذلك المساهمة في التردد في تلقي اللقاحات في المجتمعات الأمريكية الأفريقية وتسليط الضوء على العنصرية النظامية في البحث الطبي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/what-the-all-american-delusion-of-the-polygraph-says-about-our-relationship-to-fact-and-fiction/">وهم جهاز كشف الكذب</a></h2>
<ul>
<li>يستكشف جاستن سانت جيرمان الخطوط الفاصلة بين الذاكرة والمذكرات والأسطورة من خلال تجربته مع اختبار كشف الكذب أثناء تقديمه لوظيفة في الجمارك وحماية الحدود.</li>
<li>يجادل بأن جهاز كشف الكذب، الذي يُنظر إليه غالبًا ككاشف للأكاذيب، في الواقع يخلق الحقيقة بدلاً من اكتشافها، مشبّهًا ذلك بكتابة المذكرات.</li>
<li>يناقش جيرمان التاريخ المثير للجدل لجهاز كشف الكذب، واستخدامه في إجبار المتهمين على الاعتراف، ودوره الرمزي في تأكيد سلطة الدولة، مسلطًا الضوء على عيوبه والهوس الأمريكي بالحقيقة البسيطة والقابلة للكشف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972437">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يروي المؤلف أنه خضع لاختبار كشف الكذب في سن التاسعة عشرة بسبب شكوك حول سرقة في العمل، رغم كونه بريئًا.</li>
<li>تُنتقد أجهزة كشف الكذب لاستخدامها في إجبار الأشخاص على الاعتراف بدلاً من الكشف بدقة عن الأكاذيب، مما يؤدي غالبًا إلى التوتر ونتائج غير موثوقة.</li>
<li>على الرغم من دقة نتائجها المشكوك فيها، لا تزال أجهزة كشف الكذب تُستخدم في فحص الوظائف والتحقيقات الجنائية كأداة للترهيب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.binwang.me/2024-07-12-A-Review-of-Linux-on-Surface-Pro-4.html">مراجعة لنظام لينكس على جهاز Surface Pro 4</a></h2>
<ul>
<li>قام المؤلف بتجربة تثبيت نظام لينكس على جهاز Surface Pro 4، الذي تم شراؤه في الأصل عام 2016، لاستكشاف مدى صلاحيته للاستخدامات المختلفة مثل تصفح الإنترنت، واستهلاك الوسائط، والرسم.</li>
<li>كان تثبيت نظام لينكس سهلاً باستخدام EndeavourOS و Fedora Workstation 40، لكن كانت هناك مشاكل في وظائف الجهاز اللوحي، مثل اللمس الوهمي، وسوء رفض راحة اليد، واستنزاف كبير للبطارية أثناء وضع السكون.</li>
<li>بسبب هذه المشكلات، عاد المؤلف إلى استخدام ويندوز 10، حيث وجده أكثر ملاءمة لاحتياجاته، ولكنه قد يعيد النظر في استخدام لينكس بعد انتهاء دعم ويندوز 10 في العام المقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973123">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثار استعراض تشغيل نظام لينكس على جهاز Surface Pro 4 نقاشًا كبيرًا، مسلطًا الضوء على تجارب المستخدمين المختلفة مع لينكس على أجهزة متنوعة.</li>
<li>يقارن العديد من المستخدمين تجاربهم مع نظام لينكس على أجهزة أخرى، مثل Dell XPS وThinkPads، مشيرين إلى مشاكل مثل وضع السكون وإدارة الطاقة وتكامل الأجهزة.</li>
<li>تُبرز المحادثة التحديات التي تواجه تحقيق تكامل سلس بين الأجهزة والبرمجيات على نظام لينكس، بشكل مشابه لنظام macOS على أجهزة ماك بوك، وذلك بسبب تعقيدات تطوير برامج التشغيل للأجهزة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/0512638c-b7c2-11e6-961e-a1acd97f622d">كيف يلتقط صائغو المجوهرات كل ذرة من غبار الذهب؟ (2017)</a></h2>
<ul>
<li>يدير غاري ويليامز من شركة ماسترملت عملية حرق النفايات التجارية لاستعادة المعادن الثمينة، حيث يجمع صائغو المجوهرات كل جزيء من غبار الذهب من ورشهم لمعالجته.</li>
<li>تتضمن العملية تسخين المواد إلى 2000 درجة مئوية لاستعادة المعادن مثل الذهب والبلاتين، مع استخدام تقنيات وتكنولوجيا متقدمة للمساعدة في التقاط المزيد من النفايات.</li>
<li>الثقة بين صائغي المجوهرات والمصافي أمر بالغ الأهمية، وتعمل الصناعة باستمرار على تحسين الأساليب لتعظيم استعادة المعادن الثمينة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972134">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستخدم صائغو المجوهرات طرقًا دقيقة لالتقاط كل جزيء من غبار الذهب، بما في ذلك ترقية النوافذ، وغسيل الملابس في الموقع، وتمزيق الأرضيات.</li>
<li>هذه الممارسات تذكرنا بالجهود التاريخية، مثل استعادة الفضة في مشروع مانهاتن من الأرضيات والمعدات.</li>
<li>يستعيد صائغو المجوهرات في مدن مثل سيدني ونيويورك الذهب من أرضيات الورش والأرصفة، مما يبرز براعة الصناعة والحد الأدنى من فقدان المواد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.typefox.io/blog/open-collaboration-tools-announcement/">أدوات التعاون المفتوح</a></h2>
<ul>
<li>أدوات التعاون المفتوح هي مشروع مفتوح المصدر يهدف إلى تعزيز العمل الجماعي عن بُعد من خلال المشاركة الحية لمحتويات بيئة التطوير المتكاملة (IDE).</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية الإضافات لـ VS Code وEclipse Theia، وتطبيق خادم للمصادقة والتعاون، وبروتوكول مفتوح مع تشفير شامل.</li>
<li>يعالج المشروع الفجوات في الأدوات الحالية من خلال تقديم عدم الاعتماد على بائع معين، قابلية التوسع المطلقة، خيارات النشر المرنة، وترخيص مفتوح المصدر بموجب رخصة MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40970621">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدوات التعاون المفتوح من TypeFox تكتسب اهتمامًا، خاصة بين مستخدمي openvscode-server وEclipse Theia، نظرًا لإمكاناتها في تحسين التعاون عن بُعد.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على أدوات TypeFox، بما في ذلك Sprotty وLangium وTheia، مع تكهنات بأن Theia قد تحل محل openvscode-server إذا أوفت بوعودها.</li>
<li>تشمل المناقشة الاهتمام بقابلية التوسع وجاهزية مزود YJS للتحرير التعاوني، والمقارنات مع طرق التعاون الأخرى مثل مشاركة الشاشة وVS Live Share.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/13/openai-safety-risks-whistleblower-sec/">يقول المبلغون عن المخالفات إن شركة OpenAI منعت الموظفين بشكل غير قانوني من التحدث عن مخاطر السلامة</a></h2>
<ul>
<li>أبلغ المبلغون عن المخالفات في شركة OpenAI لجنة الأوراق المالية والبورصات، مدعين أن الشركة قيدت بشكل غير قانوني الموظفين من تحذير الجهات التنظيمية بشأن مخاطر تقنيتها.</li>
<li>تدعي الشكوى أن اتفاقيات التوظيف الخاصة بـ OpenAI انتهكت القوانين الفيدرالية من خلال مطالبة الموظفين بالتنازل عن حقوق التعويض للمبلغين عن المخالفات والحصول على موافقة الشركة قبل الكشف عن المعلومات للسلطات.</li>
<li>صرحت شركة OpenAI بأنها تدعم الإفصاحات المحمية وقامت بمراجعة سياساتها، بينما أقرت هيئة الأوراق المالية والبورصات الأمريكية (SEC) بالشكوى لكنها لم تؤكد بدء تحقيق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974154">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدعي المبلغون عن المخالفات أن شركة OpenAI قيدت الموظفين من مناقشة مخاطر السلامة، مما أثار مخاوف بشأن استخدام الشركة لاتفاقيات عدم الإفشاء (NDAs).</li>
<li>يجادل النقاد بأن تركيز شركة OpenAI على &quot;مخاطر السلامة&quot; قد يكون أكثر ارتباطًا باستراتيجيات التسويق والتنظيم بدلاً من التهديدات الحقيقية، مما يشابه التكتيكات التي تستخدمها شركات التكنولوجيا الأخرى.</li>
<li>يمتد النقاش إلى التداعيات الأخلاقية لتطوير الذكاء الاصطناعي، بما في ذلك استخدام النماذج المتحيزة والتأثير الأوسع لتنظيم الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dicksites/KUtrace">KUtrace: مرفق تتبع نواة لينكس منخفض التكلفة</a></h2>
<ul>
<li>KUtrace هو أداة تتبع لنواة لينكس منخفضة الحمل مصممة لتحليل الأداء من خلال تتبع الانتقالات بين النواة والمستخدم.</li>
<li>يُنتج جداول زمنية مفصلة لكل نواة من وحدة المعالجة المركزية يمكن تكبيرها إلى النانوثانية، مما يساعد في حل مشكلات الأداء في مراكز البيانات والقيادة الذاتية في الوقت الفعلي.</li>
<li>يدعم الأداة معالجات x86 و ARM، وهي مفتوحة المصدر تحت تراخيص مختلفة، وتتضمن ملفات من كتاب &quot;فهم ديناميكيات البرمجيات&quot; لريتشارد إل. سايتس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972099">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>KUtrace هو أداة تتبع لنواة لينكس ذات تكلفة منخفضة مصممة للمساعدة في فهم اختناقات الأداء، خاصة في الأنظمة متعددة الآلات.</li>
<li>على عكس أدوات eBPF، يتطلب KUtrace تصحيحات للنواة والوصول إلى الجذر، مما يستلزم صيانة نشطة.</li>
<li>يُشاد بالأداة لفعاليتها، مع توصيات بقراءة كتاب &quot;فهم ديناميكيات البرمجيات&quot; لمؤلفه ديك سايتس للحصول على مزيد من الأفكار حول أداء النظام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karpathy/status/1813263734707790301">أنا أبدأ شركة تجمع بين الذكاء الاصطناعي والتعليم</a></h2>
<ul>
<li>أندريه كارباتي أعلن عن إطلاق شركته الجديدة، يوريكا لابز، التي تركز على دمج الذكاء الاصطناعي مع التعليم.</li>
<li>تهدف مختبرات يوريكا إلى إنشاء مدرسة تعتمد على الذكاء الاصطناعي مصممة لإحداث ثورة في تجربة التعلم.</li>
<li>تم الإعلان عبر تغريدة، مما أثار اهتمامًا كبيرًا في مجتمعات التكنولوجيا والتعليم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40978731">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أندريه كارباتي يؤسس شركة تجمع بين الذكاء الاصطناعي والتعليم، مما يثير نقاشات حول دور الذكاء الاصطناعي في التعليم.</li>
<li>تختلف الآراء حول إمكانيات الذكاء الاصطناعي، حيث يجادل البعض بأنه يمكن أن يساعد المعلمين ولكنه لا يمكن أن يحل محلهم، بينما يعتقد آخرون أن الذكاء الاصطناعي يمكن أن يعزز ويخصص تجارب التعلم.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على المشهد المتطور لتكنولوجيا التعليم، مشددة على الحاجة إلى حلول مبتكرة لتحسين التدريس والتعلم.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تشغيل CUDA، دون تعديل، على وحدات معالجة الرسومات من AMD" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D8%B4%D8%BA%D9%8A%D9%84%20CUDA%D8%8C%20%D8%AF%D9%88%D9%86%20%D8%AA%D8%B9%D8%AF%D9%8A%D9%84%D8%8C%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D9%88%D8%AD%D8%AF%D8%A7%D8%AA%20%D9%85%D8%B9%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%B3%D9%88%D9%85%D8%A7%D8%AA%20%D9%85%D9%86%20AMD&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A6%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/15&#39;</h2>
<h1>2024-07-15</h1>
<h2><a href="https://thecodist.com/how-to-know-when-its-time-to-go/">كيف تعرف متى يحين وقت الرحيل</a></h2>
<ul>
<li>تقاعد المؤلف في عام 2021 بعد ما يقرب من 40 عامًا كمبرمج، ليس بسبب نقص في القدرة ولكن بسبب نقص في الرغبة في الاستمرار.</li>
<li>إنهم يؤكدون على أهمية الصدق بشأن قدرات الشخص واهتماماته، مشيرين إلى أن الحفاظ على مهنة طويلة في صناعة تتغير بسرعة هو أمر صعب.</li>
<li>يواصل المؤلف كتابة الشيفرة للفن التوليدي، ويجدها أكثر تعقيدًا وإمتاعًا من أعماله السابقة، مشيرًا إلى الرضا الشخصي في متابعة اهتمامات جديدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962675">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مهندس متقاعد من شركة آبل يتأمل في التحول من اتخاذ القرارات المدفوعة بالهندسة إلى تلك المدفوعة بالتسويق داخل الشركة، مما دفعه إلى المغادرة.</li>
<li>على الرغم من مغادرته لعالم الشركات، يواصل المهندس البرمجة لفن التوليد، حيث يجده أكثر تعقيدًا وإبداعًا من العمل السابق.</li>
<li>تسلط المشاركة الضوء على شعور أوسع بين المبرمجين الذين يعانون من بيئات العمل الحديثة والتغيرات التكنولوجية السريعة، حيث يجد البعض العزاء في المشاريع الشخصية أو المساهمات في المصادر المفتوحة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/khaledh/fusion">Fusion – نظام تشغيل هواية مطبق بلغة Nim</a></h2>
<ul>
<li>نظام التشغيل Fusion هو نظام تشغيل هواة مخصص لبنية x86-64، تم تطويره باستخدام لغة البرمجة Nim.</li>
<li>تشمل الميزات الحالية محمل الإقلاع UEFI، ومديري الذاكرة الفعلية والافتراضية، ووضع المستخدم، وتعدد المهام الاستباقي، واستدعاءات النظام، ومحمل ELF، ومقاطعات المؤقت.</li>
<li>الميزات المخطط لها تهدف إلى إضافة الترحيل عند الطلب، الاتصال بين العمليات، إدخال/إخراج القرص، نظام الملفات، إدخال لوحة المفاتيح/الفأرة، واجهة المستخدم الرسومية للصدفة، والشبكات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962767">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Fusion هو نظام تشغيل هواة (OS) تم تنفيذه بلغة البرمجة Nim، وناقشه المؤلف khaledh على GitHub.</li>
<li>تم اختيار نيم بسبب تركيبته النحوية المشابهة للغة بايثون، وغياب جامع القمامة الافتراضي، والتوافق الممتاز مع لغة C، وغيرها من الميزات المفيدة.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على مكتبة Nim القياسية الشاملة، والحاجة إلى دعم أفضل لبيئة التطوير المتكاملة (IDE)، وأنواع المجموعات الحقيقية، بالإضافة إلى رؤى حول تحديات تطوير أنظمة التشغيل مثل تبديل المهام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/gemini-ai-caught-scanning-google-drive-hosted-pdf-files-without-permission-user-complains-feature-cant-be-disabled">تم اكتشاف أن الذكاء الاصطناعي Gemini من جوجل يقوم بفحص ملفات PDF في Google Drive دون إذن</a></h2>
<ul>
<li>تم اكتشاف أن الذكاء الاصطناعي Gemini من جوجل يقوم بفحص ملفات PDF في Google Drive دون موافقة المستخدم، مما يثير مخاوف كبيرة بشأن الخصوصية.</li>
<li>أفاد كيفن بانكستون، المستشار الأول في حوكمة الذكاء الاصطناعي، بأن جيميني لخصت إقراره الضريبي دون إذن، على الرغم من أن الميزة كانت من المفترض أن تكون معطلة.</li>
<li>تسلط هذه الحادثة الضوء على القضايا المستمرة المتعلقة بالخصوصية في صناعة التكنولوجيا، خاصة لمستخدمي Google Workspace Labs، وتؤكد على التدقيق المتزايد حول تأثير الذكاء الاصطناعي على خصوصية المستخدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40965892">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اكتشاف أن الذكاء الاصطناعي Gemini من جوجل يقوم بمسح ملفات PDF في Google Drive دون موافقة المستخدم، مما أثار مناقشات حول سياسات الاشتراك في الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يدور النقاش حول ما إذا كان يجب أن تتطلب ميزات الذكاء الاصطناعي تفعيلًا صريحًا من المستخدم، مع وجود مخاوف بشأن إساءة استخدام البيانات وانتهاكات الخصوصية.</li>
<li>يؤكد هذا الحادث على ضرورة وجود سياسات شفافة لاستخدام الذكاء الاصطناعي وتعزيز سيطرة المستخدمين على بياناتهم الشخصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mstdn.social/@Lokjo/112772496939724214">يُمكّن Firefox 128 قياسات الإعلانات &quot;المحافظة على الخصوصية&quot; بشكل افتراضي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40966312">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم Firefox 128 قياسات إعلانات &quot;تحافظ على الخصوصية&quot; بشكل افتراضي، مما يسمح بتتبع الإعلانات دون الكشف عن إجراءات المستخدم المحددة.</li>
<li>يجادل النقاد بأن هذه الميزة تضر بخصوصية المستخدم وتفيد المعلنين، مما يثير مخاوف بشأن العلاقات المالية لموزيلا مع الإعلانات.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تعطيل الميزة في الإعدادات، ويوصى باستخدام بدائل مثل LibreWolf أو إجراء تعديلات عبر about:config لتعزيز الخصوصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/978738/">راست لأنظمة الملفات</a></h2>
<ul>
<li>في قمة التخزين، نظام الملفات، إدارة الذاكرة، وBPF للينكس لعام 2024، ناقش ويدسون ألميدا فيلهو وكينت أوفريست استخدام لغة Rust لأنظمة ملفات لينكس، مسلطين الضوء على فوائدها المحتملة.</li>
<li>قدمت مجموعة تصحيحات RFC التي أعدها ألميدا في ديسمبر 2023 تجريدات بلغة Rust لأنظمة الملفات، بهدف الاستفادة من نظام الأنواع في Rust لاكتشاف الأخطاء أثناء وقت الترجمة وأتمتة تنظيف الموارد، مما يعزز الإنتاجية ويقلل من الثغرات المتعلقة بالذاكرة.</li>
<li>أُثيرت مخاوف بشأن الانفصال بين واجهات برمجة التطبيقات في C وRust، مع اقتراحات لتوحيد أسماء الدوال لتحقيق الألفة، وتم الإقرار بالتحديات المتعلقة بالحفاظ على التزامن بين كود C المتطور وربط Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40966414">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة حول دمج لغة Rust في نواة لينكس الضوء على التحديات والفوائد، خاصة في تطوير أنظمة الملفات.</li>
<li>تُعد أدوات مثل bindgen وcbindgen ضرورية لسد الفجوة بين Rust وC، على الرغم من أن بعض المطورين يجدون التوافق بينهما معقدًا.</li>
<li>يؤكد النقاش على إمكانيات لغة Rust في تعزيز الأمان والدقة، ولكنه يشير أيضًا إلى المخاوف المتعلقة بالحفاظ على واجهات برمجة التطبيقات المتوازية ومنحنى التعلم للمطورين الجدد على لغة Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keenen.xyz/just-be-rich/">فقط كن غنيًا (2021)</a></h2>
<ul>
<li>يُنتقد الآن مستثمرو وادي السيليكون والمديرون التنفيذيون، الذين كانوا يُعتبرون في السابق مبتكرين، باعتبارهم احتكاريين ويدافعون عن أنفسهم ضد هذه الادعاءات.</li>
<li>يجادل مقال بول جراهام، &quot;كيف يصبح الناس أغنياء الآن&quot;، بأن الثروة الحديثة تعتمد بشكل أكبر على الجدارة مقارنة بالماضي، لكنه يتغاضى عن الفجوة المتزايدة في الثروة وتداعياتها.</li>
<li>على الرغم من سهولة بدء الأعمال التجارية اليوم، فإن الفوائد تقتصر على الأقلية، وتظل عدم المساواة في الثروة قضية مهمة، وليست مجرد مفهوم يساري متطرف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962965">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش الجدل حول ضريبة الثروة في النرويج فوائدها، مثل ضمان دفع الأثرياء للضرائب، وعيوبها، مثل تحميل رواد الأعمال والشركات الناشئة أعباءً إضافية.</li>
<li>يجادل النقاد بأن ضرائب الثروة تثبط الاستثمار والابتكار، مما قد يؤدي إلى مغادرة الأفراد الأثرياء للبلاد.</li>
<li>تتناول المناقشة أيضًا قضايا أوسع مثل عدم المساواة في الثروة، ودور الحظ في تراكم الثروة، وفعالية الإنفاق الحكومي، مما يبرز تعقيد تحقيق التوازن بين الضرائب العادلة، وتشجيع الاستثمار، والاستقرار الاجتماعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tabloid.vercel.app/">تابلويد: لغة برمجة لعناوين الجذب (2021)</a></h2>
<ul>
<li>التابلويد هو لغة برمجة مكتملة من حيث تورينج، مصممة لكتابة البرامج بأسلوب عناوين الأخبار الجذابة.</li>
<li>يتميز بنحو فريد مثل &quot;لن ترغب في تفويت&quot; لإخراج الطباعة و&quot;يدعي الخبراء... ليكون&quot; لتعيين المتغيرات، دون وجود تراكيب تكرارية مدمجة، معتمدًا على الاستدعاء الذاتي بدلاً من ذلك.</li>
<li>تحتوي اللغة على مترجم مكتوب بلغة JavaScript وتنفيذ متوافق إلى حد كبير في Racket، يدعم الأرقام، السلاسل النصية، والقيم المنطقية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40964261">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>التابلويد هو لغة برمجة للعناوين الجذابة، مثالية لاختبار توليد الأكواد بواسطة نماذج اللغة الكبيرة (LLM)، مثل GPT-4.</li>
<li>واجه GPT-4 صعوبة في المهام الأساسية في Tabloid، حيث كان غالبًا ما يتخيل كلمات رئيسية مثل &quot;أخبار عاجلة&quot; بسبب أخطاء في الصياغة ونقص في التدريب المحدد.</li>
<li>كتب كلود، وهو نموذج لغوي آخر، كودًا بنجاح بلغة تابلويد، مما يشير إلى أن المزيد من التدريب على القواعد يمكن أن يحسن الأداء في مثل هذه اللغات المتخصصة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.audubon.org/news/the-fascinating-and-complicated-sex-lives-white-throated-sparrows">الحياة الجنسية المثيرة والمعقدة لعصافير الحنجرة البيضاء</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40964924">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستخدم العلماء الأشرطة الملونة لتحديد عصافير الحنجرة البيضاء، مما يساعد في دراسات السلوك دون الحاجة إلى إعادة الإمساك بها.</li>
<li>تُظهر العصافير سلوكيات مشابهة لتزاوج البشر، حيث تكون العصافير ذات الخطوط البيضاء أكثر عدوانية، بينما تكون العصافير ذات الخطوط البنية أكثر رعاية.</li>
<li>يشير مصطلح &quot;الجندر&quot; في هذه الدراسة إلى السمات الناتجة عن الجنس الجيني والسلوك، على الرغم من أن هذا الاستخدام غير شائع في علم الأحياء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nrk.neocities.org/articles/not-a-fan-of-strlcpy">لست من محبي strlcpy(3)</a></h2>
<ul>
<li>تُعتبر دالة strlcpy(3) في نظام OpenBSD أكثر أمانًا من strcpy(3) و strncpy(3)، لكنها غير فعالة وليست آمنة إذا لم يكن السلسلة المصدرية منتهية بعلامة null.</li>
<li>أولريش دريبر رفض strlcpy لـ glibc بسبب عدم كفاءته، حيث يعالج السلسلة المصدرية بأكملها حتى عندما تكون هناك حاجة إلى جزء منها فقط.</li>
<li>يُوصى باستخدام بدائل مثل memccpy(3)، و strdup(3)، ومزيج من strlen(3) و memcpy(3) لتحقيق كفاءة أفضل وقابلية نقل أعلى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40967069">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينتقد المؤلف <code>strlcpy(3)</code> لاحتمال تسببه في أخطاء تجاوز سعة الذاكرة بسبب التنسيقات ذات الحجم المتغير دون تحديد الطول.</li>
<li>إنهم يدافعون عن السلاسل المحسوبة بدلاً من تلك المنتهية بنهاية فارغة، مستشهدين بأمثلة مثل صناديق السلاسل المدمجة في لغة Rust والأدلة التاريخية من مجموعة Cedar في PARC.</li>
<li>يشير المؤلف إلى أنه على الرغم من أن <code>strlcpy(3)</code> تهدف إلى منع الأعطال ومشاكل الذاكرة، إلا أنها ليست الطريقة الأكثر كفاءة، وأن معالجة السلاسل النصية في لغة C قديمة مقارنة بالبدائل مثل سلاسل Pascal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thinc.blog/2024/07/14/california-grid-breezes-through-heat-wave-due-to-renewables-batteries/">شبكة كاليفورنيا تتجاوز موجة الحر بفضل البطاريات</a></h2>
<ul>
<li>تمكنت شبكة كاليفورنيا من التعامل مع موجة حر دون انقطاعات أو حالات طوارئ، ويُعزى ذلك إلى مصادر الطاقة المتجددة وتخزين البطاريات.</li>
<li>شملت الاستراتيجيات الرئيسية تحسينات في الشبكة وزيادة الطاقة النظيفة، لا سيما الطاقة الشمسية وتخزين البطاريات، والتي تعادل الآن خمس محطات نووية كبيرة.</li>
<li>في عام 2024، كان لدى كاليفورنيا 50 يومًا إضافيًا من الطاقة المتجددة بنسبة 100% مقارنة بعام 2023، مما يظهر تحسنًا كبيرًا في أداء الشبكة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962942">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعاملت شبكة كاليفورنيا بفعالية مع موجة حر باستخدام تخزين البطاريات، مما أظهر إمكانات أنظمة البطاريات الكبيرة لتخزين فائض الطاقة الشمسية لاستخدامها في المساء.</li>
<li>يمكن لهذا التقدم أن يقلل من الاعتماد على محطات الذروة، التي تكون أقل موثوقية وأكثر تكلفة، مما يجعل تخزين البطاريات بمثابة تغيير جذري في مجال الطاقة المتجددة.</li>
<li>كما تناولت المناقشة التحديات والفوائد المتعلقة بطرق تخزين الطاقة المختلفة، وتأثيرات التنظيم، والاستخدام المحتمل لبطاريات المركبات الكهربائية (EV) المستعملة في تخزين الشبكة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/history/how-the-rise-of-the-camera-launched-a-fight-to-protect-gilded-age-americans-privacy-180984656/">أدى ظهور الكاميرا إلى إطلاق معركة لحماية خصوصية العصر الذهبي</a></h2>
<ul>
<li>أدى ظهور كاميرا كوداك في أواخر القرن التاسع عشر وأوائل القرن العشرين إلى جعل التصوير الفوتوغرافي متاحًا للجمهور، مما أدى إلى انتشار انتهاكات الخصوصية.</li>
<li>سلطت حوادث مثل استخدام إليزابيث بيك غير المصرح به في إعلان ودعوى أبيجيل روبرسون ضد شركة فرانكلين ميلز فلور الضوء على إساءة استخدام الصور الشخصية لتحقيق الربح.</li>
<li>أدى الغضب العام من انتهاكات الخصوصية هذه إلى قيام نيويورك بتمرير قانون &quot;الحق في الخصوصية&quot; في عام 1903، مما وضع سابقة لبقية الولايات لتتبعها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40968493">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثار إدخال الكاميرات خلال العصر المذهب مخاوف كبيرة بشأن الخصوصية، حيث سمحت بالتقاط وحفظ اللحظات بجودة عالية.</li>
<li>التطورات التكنولوجية، بدءًا من التصوير الفوتوغرافي المبكر وصولاً إلى الهواتف الذكية الحديثة، قد تحدت باستمرار معايير الخصوصية، مما أثار مناقشات حول الحاجة إلى قوانين خصوصية أفضل واستخدام التكنولوجيا بوعي.</li>
<li>يدور النقاش المستمر حول تحقيق التوازن بين فوائد التكنولوجيا وحماية حقوق الخصوصية في عالم متزايد الترابط.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/13/24197477/valve-employs-few-hundred-people-payroll-redacted">تُظهر بيانات الرواتب المسربة مقدار ما تدفعه شركة Valve لموظفيها وعدد الأشخاص القليل الذين توظفهم</a></h2>
<ul>
<li>توظف شركة فالف عددًا صغيرًا بشكل مفاجئ من الموظفين يبلغ 336 موظفًا فقط اعتبارًا من عام 2021، وفقًا لبيانات الرواتب المسربة من دعوى مكافحة الاحتكار التي رفعتها شركة وولفاير.</li>
<li>تكشف البيانات عن توزيع موظفي شركة Valve عبر فئات &quot;الإدارة&quot;، &quot;الألعاب&quot;، &quot;Steam&quot;، و&quot;الأجهزة&quot;، حيث بلغت رواتب فئة &quot;الألعاب&quot; ذروتها عند 221 مليون دولار في عام 2017.</li>
<li>يُفسر حجم موظفي شركة Valve الصغير وربحيتها العالية لكل موظف، التي تتفوق على جوجل وأمازون ومايكروسوفت، قائمتها المحدودة من المنتجات واعتمادها على المساعدة الخارجية في الأجهزة والبرمجيات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40963278">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُظهر بيانات الرواتب المسربة أن شركة Valve توظف فقط 79 شخصًا لإدارة Steam، وهو متجر رئيسي للألعاب.</li>
<li>يُنظر إلى فريق Valve الصغير على أنه فعال، حيث يركز على الاستقرار بدلاً من التغييرات المستمرة في الميزات، على عكس الشركات الأكبر التي غالباً ما تتوسع بشكل غير ضروري.</li>
<li>يبرز هذا النهج الرشيق تركيز شركة Valve على المرونة والكفاءة، مما يسهم في نجاحها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/creature-that-washed-up-on-new-zealand-beach-may-be-worlds-rarest-whale-a-spade-toothed-whale/">مخلوق جرفته الأمواج إلى شاطئ نيوزيلندا قد يكون أندر حوت</a></h2>
<ul>
<li>جرف حوت نادر ذو أسنان مجرفة، وهو أندر أنواع الحيتان في العالم، على شاطئ في نيوزيلندا، مما أتاح للعلماء فرصة بحثية فريدة.</li>
<li>يُعد هذا الحوت ذو المنقار الذي يبلغ طوله خمسة أمتار هو السابع من نوعه الذي يتم العثور عليه على الإطلاق، ولم تُسجل أي مشاهدات حية له، مما يجعله اكتشافًا مهمًا لعلم الأحياء البحرية.</li>
<li>تم نقل الحوت إلى التخزين البارد للفحص، بمشاركة قبائل الماوري المحلية، وقد يستغرق اختبار الحمض النووي لتأكيد هويته عدة أشهر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40968245">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم العثور على حوت نادر ذو أسنان مجرفة على شاطئ في نيوزيلندا، مما يوفر فرصة فريدة لتحليل الحمض النووي.</li>
<li>هذه الفصيلة من بين أقل الثدييات الكبيرة دراسة، مما أثار اهتمامًا علميًا متزايدًا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zeromq.org/">ZeroMQ: إطار عمل عالي الأداء للتزامن</a></h2>
<ul>
<li>ZeroMQ هي مكتبة رسائل مفتوحة المصدر وعالمية تعمل كإطار للتزامن، حيث توفر مقابس للرسائل الذرية عبر وسائل نقل متنوعة مثل داخل العملية، وبين العمليات، وTCP، والبث المتعدد.</li>
<li>يدعم واجهات برمجة التطبيقات متعددة اللغات وأنظمة التشغيل، ويقدم أنماطًا مثل النشر-الاشتراك، الدفع-السحب، والعميل-الخادم، مما يجعله سريعًا وقابلًا للتوسع.</li>
<li>يتم دعم ZeroMQ من قبل مجتمع مفتوح المصدر كبير ونشط ويستخدم من قبل شركات كبرى مثل مايكروسوفت وسامسونج وفيسبوك.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40964852">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ZeroMQ هو إطار عمل عالي الأداء للتزامن، ولكن حالة تطويره النشط غير واضحة حاليًا.</li>
<li>لاحظ المستخدمون مشكلات واختلافات متنوعة مع ZeroMQ وخلفائه، nanomsg وnng، بما في ذلك نماذج الخيوط، انتشار الأخطاء، وأخطاء محددة.</li>
<li>تم تغيير ترخيص ZeroMQ إلى MPL 2.0، مما يجعله أسهل للاستخدام بشكل قانوني، وهناك مناقشات حول بدائل مثل NATS و zenoh.io.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/11/climate/kobold-zambia-copper-ai-mining.html">الذكاء الاصطناعي يحتاج إلى النحاس. لقد ساعد للتو في العثور على ملايين الأطنان منه في زامبيا.</a></h2>
<ul>
<li>اكتشفت شركة KoBold Metals رواسب نحاسية ضخمة في تشيليلابومبوي، زامبيا، يُحتمل أن تكون الأكبر خلال أكثر من عقد، مع تقدير للإنتاج السنوي يبلغ 300,000 طن.</li>
<li>الاكتشاف، الذي تقوده تكنولوجيا الذكاء الاصطناعي لشركة KoBold، له تداعيات جيوسياسية كبيرة، حيث يساعد الولايات المتحدة في منافستها مع الصين على المعادن الأساسية لتقنيات الطاقة النظيفة.</li>
<li>بدعم من مستثمرين مثل بيل غيتس وسام ألتمان، تخطط شركة KoBold لاستثمار 2.3 مليار دولار في المنجم، مع توقع بدء الإنتاج في أوائل الثلاثينيات من القرن الحالي، بينما تدعم الحكومة الأمريكية سكة حديدية بقيمة 2.3 مليار دولار لتصدير النحاس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962829">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم استخدام تكنولوجيا الذكاء الاصطناعي لاكتشاف ملايين الأطنان من النحاس في زامبيا، مما يبرز إمكانياتها في استكشاف الموارد.</li>
<li>الطلب المتزايد على النحاس مدفوع بالكهرباء في المركبات والطلب على الشبكة، وليس مباشرة بالذكاء الاصطناعي.</li>
<li>الاكتشاف ذو أهمية كبيرة نظرًا لندرة الرواسب الجديدة الكبيرة من النحاس، مما يوفر دفعة اقتصادية كبيرة لزامبيا.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="كيف تعرف متى يحين وقت الرحيل" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%83%D9%8A%D9%81%20%D8%AA%D8%B9%D8%B1%D9%81%20%D9%85%D8%AA%D9%89%20%D9%8A%D8%AD%D9%8A%D9%86%20%D9%88%D9%82%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%AD%D9%8A%D9%84&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A1%D9%A5%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
