<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 10:06:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/29&#39;</h2>
<h1>2024-02-29</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=qw4DseiPu7E">إعادة دخول كبسولة فاردا - رحلة من المدار الأرضي المنخفض إلى الأرض</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538800">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://enkimute.github.io/LookMaNoMatrices/">إطلاق العنان للكفاءة: الجبر الهندسي في رسومات 3D</a></h2>
<ul>
<li>يستكشف مشروع &quot;Look، Ma، No Matrices!&quot; على GitHub استخدام الجبر الهندسي و PGA الإقليدي في رسومات الكمبيوتر لإنشاء محرك 3D خال من المصفوفة، بهدف إجراء دورات وترجمات وتحويلات أكثر كفاءة.</li>
<li>يؤكد المشروع على أهمية فهم محركات PGA ، والتطبيع ، والتنفيذ الفعال لمنتجات PGA مثل مشغلي التركيب والساندويتش لتحسين التحولات ، مع تفصيل تحويل المصفوفات المتعامدة إلى محركات PGA والتوسع في نماذج 3D.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على دوارات الظل لرسم الخرائط العادية في الفضاء المماس وسلخ المحرك للرسوم المتحركة الهيكلية في هذا المشروع ، مما يعرض إمكانية وجود بصمة ذاكرة كبيرة وتحسينات في الكفاءة في رسومات الكمبيوتر من خلال PGA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538670">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المنشور الجبر الهندسي في رسومات 3D ، مع التركيز على منحنيات splines / Bezier وتطبيق الجبر لحل المشكلات الهندسية.</li>
<li>يذكر الموارد التعليمية حول الجبر الهندسي ومكتبة ganja.js وتقنيات الضرب متعدد الحدود.</li>
<li>تشمل المناقشات الاختلافات بين المنتج المتقاطع والمنتج الخارجي ، واستخدام الجبر الهندسي للأعداد المركبة ، والرباعيات ، ونظرية تمثيل الكذب في الرسومات ، ووصف المجالات الكهرومغناطيسية ، وكفاءتها في البرمجة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xn--ime-zza.eu/3">لماذا تختار فايرفوكس: استكشاف مفصل</a></h2>
<ul>
<li>يفضل المؤلف Firefox نظرا لخيارات التخصيص الشاملة عبر about:config ، وخصوصية البيانات القوية ، وترجمات صفحات الويب الخاصة ، ودعم محرك Mozilla&#39;s Gecko ، ودعم الامتداد الممتاز على Android.</li>
<li>يقدم Firefox مشغل فيديو سهل الاستخدام صورة داخل صورة ويؤكد على تفاني Mozilla في خصوصية المستخدم ومستويات التخصيص العالية.</li>
<li>تسلط المقالة الضوء على أهمية اختيار متصفح يتوافق مع التفضيلات والاحتياجات الفردية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537543">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://www.space.com/alien-technosignatures-exoplanet-mathematically-perfect-orbits">التحقيق في نظام نجوم الكواكب الستة للتكنولوجيا الغريبة</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف علماء الفلك نظاما نجميا يحتوي على ستة كواكب دون نبتون في مدارات محاذاة تماما ، مما أثار الاهتمام باستكشاف التكنولوجيا الغريبة المحتملة.</li>
<li>على الرغم من عدم اكتشاف حياة متقدمة خارج كوكب الأرض في نظام HD 11067 ، إلا أن الباحثين حريصون على إجراء مزيد من التحقيقات بسبب موقعه الحافة ، مما يعزز فرص تحديد الإشارات من حضارة ذات تقنية متقدمة.</li>
<li>تركز الدراسات الجارية على تعزيز البيانات حول الكواكب في النظام وكيفية تشكلها ، حيث يواصل العلماء سعيهم للكشف عن الحياة خارج نظامنا الشمسي لمعالجة السؤال القديم حول وجود حضارات أخرى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538425">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المحادثة في مفهوم أنظمة النجوم المثالية رياضيا التي ربما يتم التلاعب بها من قبل الأجانب ، وتتطرق إلى الرنين المداري ، ومحاذاة الكواكب ، والتلاعب بالطاقة.</li>
<li>تناقش نظريات مختلفة الحضارات المتقدمة ، الذكاء الاصطناعي ، والحياة خارج كوكب الأرض ، مشيرة إلى أعمال الخيال العلمي لدعم التكهنات.</li>
<li>تتناول المناقشة جدوى أنظمة النجوم الهندسية ، واكتشاف الإشارات من الحياة الغريبة ، والآثار الفلسفية للتصميم الذكي في الكون.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/HDMI-2.1-OSS-Rejected">منتدى HDMI يرفض دعم برنامج تشغيل HDMI 2.1 مفتوح المصدر من AMD</a></h2>
<ul>
<li>رفض منتدى HDMI اقتراح AMD لدعم برنامج تشغيل HDMI 2.1 مفتوح المصدر ، مما أثر على تنفيذ ميزات HDMI 2.1 + في برامج تشغيل رسومات Linux.</li>
<li>بعد ثلاث سنوات من التعاون ، تم رفض الطلب ، مما قد يقيد وظيفة HDMI 2.1+ في برامج التشغيل مفتوحة المصدر.</li>
<li>ينصح المستخدمون باستخدام DisplayPort حيث قد لا يكون هناك دعم لميزة HDMI 2.1 + في برامج التشغيل مفتوحة المصدر بعد قرار منتدى HDMI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39543291">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://www.sympy.org/en/index.html">استكشاف SymPy: مكتبة بايثون للرياضيات الرمزية</a></h2>
<ul>
<li>SymPy هي مكتبة Python مجانية للرياضيات الرمزية وخفيفة الوزن وسهلة الاستخدام ومناسبة للمهام من جبر الموتر إلى نظرية المجال الكمومي.</li>
<li>يمكن تضمينه في تطبيقات مختلفة وتوسيعه بوظائف مخصصة ، موجودة في مشاريع مثل Cadabra و ChemPy و devito و EinsteinPy.</li>
<li>تم دمج SymPy في أدوات مختلفة لمهام مثل تحليل الدوائر الخطية ، والتحسين الرياضي ، وديناميكيات الأجسام المتعددة ، كما ظهرت في أنظمة مثل SageMath و Spyder للحسابات والتحليلات الرياضية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537448">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/ZigEmbeddedGroup/microzig">MicroZig: بنية تحتية لمشروع Zig مضمن لعائلات شرائح متعددة</a></h2>
<ul>
<li>MicroZig هي بنية تحتية مضمنة لمشروع Zig تقدم بنية monorepo مع حزم لعائلات الشرائح المختلفة لتطوير البرامج الثابتة.</li>
<li>يمكن للمستخدمين الوصول إلى أمثلة لعائلات شرائح معينة ، وإنشاء ملفات البرامج الثابتة ، ويتم تشجيعهم على المساهمة ، على الرغم من أن مستخدمي Windows قد يواجهون تحديات مع تجربة المطور.</li>
<li>يحتوي المستودع على أدوات التطوير والنشر ، إلى جانب إرشادات لإعداد بيئة اختبار محلية ، بينما تتوافق إصدارات MicroZig بشكل وثيق مع إصدارات Zig التي تتبع مخطط إصدار محدد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39540886">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://pql.dev/">Pql: ترجمة لغة الاستعلام عبر خطوط الأنابيب مفتوحة المصدر إلى SQL</a></h2>
<ul>
<li>إصدار pql 0.1.0 الذي تم إصداره حديثا هو لغة استعلام مفتوحة المصدر مكتوبة بلغة Go يتم تجميعها إلى SQL ، باتباع فلسفة Unix لتطوير الاستعلام بكفاءة.</li>
<li>تم تطوير pql لسد الفجوة بين لغات الاستعلام الخاصة مثل Splunk وقواعد البيانات مفتوحة المصدر التي تدعم SQL ، ويوفر واجهة بسيطة تعتمد على بناء جملة kql من Microsoft.</li>
<li>يدعم pql العديد من عوامل التشغيل الجدولية والوظائف المحددة ، مع إعادة توجيه وظائف غير معروفة إلى محرك SQL الأساسي ، ويمكن الوصول إلى شفرة المصدر الخاصة به على GitHub بموجب ترخيص Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39539252">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/how-pentagon-learned-targeted-ads-to-find-targets-and-vladimir-putin/">كيف تستغل الوكالات الحكومية الإعلانات المستهدفة للمراقبة</a></h2>
<ul>
<li>يناقش المقال مخاوف الأمن القومي المرتبطة بتطبيق المواعدة Grindr ، الذي كشف عنه عالم التكنولوجيا مايك ييجلي ، الذي تتبع موظفي الحكومة من خلال بيانات الهاتف لأسباب أمنية.</li>
<li>تستخدم شركات مثل PlanetRisk و UberMedia بيانات الإعلانات للحصول على معلومات استخباراتية ، مما يثير مخاوف بشأن الخصوصية وسوء الاستخدام المحتمل ، لا سيما فيما يتعلق بالكيانات الحكومية مثل وزارة الأمن الداخلي.</li>
<li>يؤكد النص على تأثير وعواقب تكنولوجيا المراقبة في المجتمع الحديث ، وتسليط الضوء على قضايا الخصوصية وإمكانية إساءة استخدام البيانات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39540738">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستخدم البنتاغون و ICE الإعلانات المستهدفة لمراقبة الأفراد ، مما أثار مناقشات حول دور العمال غير المسجلين في الاقتصاد وإثارة مخاوف خصوصية البيانات والمراقبة.</li>
<li>تتم مناقشة تحديات الحفاظ على أمن البيانات في البيئات العسكرية ، إلى جانب المخاطر المرتبطة بالهواتف الشخصية في المرافق الحكومية ، واقتراحات لحماية المعلومات الحساسة.</li>
<li>تتعمق المحادثة أيضا في استهداف الطقس في الإعلانات ، وقضايا الخصوصية المتعلقة بتطبيقات الطقس ، وعواقب الوصول إلى بيانات الموقع دون أمر قضائي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/intel-puts-1nm-process-10a-on-the-roadmap-for-2027-aiming-for-fully-ai-automated-factories-with-cobots">تخطط إنتل لعملية 1 نانومتر بحلول عام 2027: استثمار 100 مليار دولار وتكامل الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>تخطط إنتل لطرح عملية 1 نانومتر بحلول أواخر عام 2027 ، واستهداف تحسينات كبيرة في الطاقة والأداء من خلال توسيع الطاقة الإنتاجية عبر عقد العمليات المختلفة.</li>
<li>وباستثمار 100 مليار دولار في جميع أنحاء العالم، تهدف إنتل إلى الاستفادة من الذكاء الاصطناعي في عمليات الإنتاج لتأمين مكانة ثاني أكبر مسبك على مستوى العالم بحلول عام 2030، وسط منافسة شرسة مثل الكمبيوتر المحمول X Elite من كوالكوم الذي يتفوق على Core Ultra من Intel في معايير الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تواجه TSMC طلبا مرتفعا على بناء أجهزة تصنيع جديدة لتصنيع رقائق الذكاء الاصطناعي ، مما يشير إلى ارتفاع سوق تكنولوجيا أشباه الموصلات المتطورة إلى جانب التطورات الإضافية الأخيرة مثل 10 مصانع جديدة مخطط لها من TSMC وعروض تمويل البحث والتطوير الأمريكية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538526">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/28/blood-cancer-hiv-treatment">زرع الخلايا الجذعية النادرة يضع الإنسان في مغفرة مزدوجة من سرطان الدم وفيروس نقص المناعة البشرية</a></h2>
<ul>
<li>حقق بول إدموندز من كاليفورنيا مغفرة من كل من سرطان الدم وفيروس نقص المناعة البشرية ، ليصبح خامس شخص على مستوى العالم يفعل ذلك.</li>
<li>وشمل علاجه زرع خلايا جذعية من متبرع لديه طفرة جينية فريدة تمنح مقاومة لفيروس نقص المناعة البشرية ، مما أثار الأمل لمرضى فيروس نقص المناعة البشرية.</li>
<li>شاركت مدينة الأمل ، المعهد الذي يقف وراء رعايته ، القصة في مجلة نيو إنجلاند الطبية ، مسلطة الضوء على إمكانات العلاجات الشخصية لمرضى فيروس نقص المناعة البشرية الأكبر سنا المصابين بسرطان الدم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39539865">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://lore.kernel.org/lkml/20240227215146.46487-1-daniel.almeida@collabora.com/">إعادة كتابة مكتبة الترميز VP9 المقترحة في Rust</a></h2>
<ul>
<li>يقترح دانيال ألميدا إعادة كتابة مكتبة برامج الترميز VP9 في Rust كإثبات للمفهوم ، وتحويل rkvdec و hantro لاستخدام مكتبة Rust للحصول على فوائد محتملة في مشروع V4L2.</li>
<li>يوفر كود Rust واجهة برمجة تطبيقات C لبرامج تشغيل C ويعزز سلامة الذاكرة للخوارزميات المعقدة ، بهدف تقييم مزايا Rust في مكتبات برامج الترميز.</li>
<li>يعمل التصحيح كتجربة أولية لدمج كود Rust في النواة ، مما يوفر إرشادات اختبار للأفراد المهتمين مع عدم فرض التبديل الكامل إلى Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537735">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://dustri.org/b/youtube-video-embedding-harm-reduction.html">ضمان الخصوصية: تضمين مقاطع فيديو YouTube بأمان</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة مقتطفا من الشفرة لتضمين مقاطع فيديو YouTube على موقع ويب مع تدابير خصوصية محسنة ، مع التركيز على تقليل التتبع وتعزيز الأمان.- يقترح استخدام &quot;<a href="http://www.youtube-nocookie.com">www.youtube-nocookie.com</a>&quot; لمنع التتبع من خلال ملفات تعريف الارتباط وتعيين سياسة أمان المحتوى (CSP) للتوافق.- يتضمن الرمز أيضا سمة &quot;loading=&#39;lazy&#39;&quot; لتحسين إمكانية الوصول.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39536315">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://vatsim.net/">VATSIM: إحداث ثورة في الطيران عبر الإنترنت مع أعضاء 100,000 +</a></h2>
<ul>
<li>VATSIM هي شبكة طيران عبر الإنترنت تضم مجتمعا واسعا يضم أكثر من 100000 طيار افتراضي ومراقب حركة جوية من جميع أنحاء العالم.</li>
<li>يتمتع المستخدمون بفرصة المشاركة في الطيران الواقعي عبر الإنترنت باستخدام أجهزة محاكاة الطيران الشائعة والتطبيقات سهلة الاستخدام التي توفرها الشبكة.</li>
<li>يقدم VATSIM نظاما صوتيا حديثا ومحطات إذاعية مختلفة ، مما يسمح للمستخدمين بتقديم خطط الطيران والتواصل مع المشاركين الآخرين والبدء الفوري في تجربة الطيران عبر الإنترنت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537570">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/why-children-need-risk-fear-and-excitement">لعب الأطفال: احتضان المخاطر والإثارة</a></h2>
<ul>
<li>تؤكد ماريانا بروسوني على أهمية المخاطرة والإثارة في لعب الأطفال ، وتدعو إلى اتخاذ تدابير السلامة الضرورية بدلا من المفرطة من أجل التنمية المثلى.</li>
<li>وهي تنتقد انخفاض اللعب في الهواء الطلق وارتفاع وقت الشاشة ، وتعزيز أنشطة مثل التسلق والاستكشاف الحاسمة للنمو البدني والمعرفي للأطفال.</li>
<li>يقترح Brussoni مواجهة الأبوة والأمومة المكثفة من خلال تشجيع اللعب المستقل ، وتعزيز اللعب في الهواء الطلق ، وإنشاء مناطق لعب جذابة ، والضغط من أجل المزيد من العطلة المدرسية ، مع التأكيد على الآثار الضارة لوقت الشاشة المفرط على رفاهية الأطفال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39544286">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تبحث المناظرة في إيجابيات وسلبيات السماح للأطفال بالمشاركة في اللعب المغامر ، وتسليط الضوء على وجهات النظر المختلفة عبر الأجيال حول تعريف اللعب الآمن.</li>
<li>تشمل المناقشات تناقص المشاركة في أنشطة مثل ركوب الخيل ، وارتفاع النفور من المخاطر في الأبوة والأمومة ، والتوازن بين السلامة والمخاطرة في نمو الطفل.</li>
<li>تغطي الموضوعات أيضا تأثير اللعب المنظم مقابل اللعب غير المنظم ، والاختلافات في الإشراف على الأطفال بين الولايات المتحدة وأوروبا ، ومعايير الطفولة المتطورة ، ودور تأثير الوالدين على سلوك الأطفال.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="إعادة دخول كبسولة فاردا - رحلة من المدار الأرضي المنخفض إلى الأرض" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A5%D8%B9%D8%A7%D8%AF%D8%A9%20%D8%AF%D8%AE%D9%88%D9%84%20%D9%83%D8%A8%D8%B3%D9%88%D9%84%D8%A9%20%D9%81%D8%A7%D8%B1%D8%AF%D8%A7%20-%20%D8%B1%D8%AD%D9%84%D8%A9%20%D9%85%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AF%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%B6%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%AE%D9%81%D8%B6%20%D8%A5%D9%84%D9%89%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%B6&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A2%D9%A9%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/28&#39;</h2>
<h1>2024-02-28</h1>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/airfoil/">استكشاف الجنيحات: مفتاح الطيران الفعال</a></h2>
<ul>
<li>يستكشف المنشور فيزياء الطيران ، وتحديدا أهمية الجنيحات في الحفاظ على الطائرات في الهواء.</li>
<li>يفصل تقنيات تصور تدفق الهواء ، وسلوك جزيئات الهواء ، وتوزيع الضغط ، واللزوجة ، وتأثير تدرجات الضغط على كفاءة الجنيح.</li>
<li>يعد فهم هذه المبادئ الديناميكية الهوائية أمرا بالغ الأهمية لصياغة الجنيحات الفعالة ، مما يؤدي إلى إتقان الطيران.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39526057">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في الديناميكا الهوائية وتصميم الجنيح وأداء الطائرات ، مع التركيز على توليد المصاعد والسرعة الجوية وتأثيرات الرياح.</li>
<li>يتبادل المستخدمون الأفكار حول تحسين الجنيح ، وميكانيكا الطيران ، والقوى الديناميكية الهوائية المعقدة في تصميم الطائرات.</li>
<li>يظهر التقدير للمحتوى التعليمي عالي الجودة ، والتفسيرات الفنية التفصيلية ، واستخدام JavaScript و WebGL للمقالات التفاعلية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overkill.wtf/nintendo-sue-yuzu-emulator/">نينتندو تقاضي مبدعي محاكي Yuzu ، مدعيا قرصنة لعبة Switch</a></h2>
<ul>
<li>رفعت Nintendo دعوى قضائية لانتهاك حقوق الطبع والنشر ضد منشئي محاكي Yuzu ، متهمة الأداة بتمكين القرصنة من خلال تجاوز حماية حقوق الطبع والنشر على ألعاب Nintendo Switch.</li>
<li>تشير الدعوى إلى الأرباح الكبيرة لصفحة Yuzu&#39;s Patreon ، حيث تولد ما يقرب من 30,000 ألف دولار شهريا ، مما دفع Nintendo إلى طلب تعويضات ، ومحاكمة هيئة محلفين ، وإغلاق المحاكي.</li>
<li>نتيجة لذلك ، تم إلغاء إصدار محاكي Dolphin على Steam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39530203">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقاضي Nintendo مطوري محاكي Yuzu ، مما يتيح ألعاب Switch على أجهزة الكمبيوتر ، مما أثار مناقشات حول شرعية المحاكاة وحقوق النشر والاستخدام العادل.</li>
<li>تشمل المناقشات أيضا أداء المحاكي مقابل Switch الفعلي ، وتمويل المعارك القانونية ، وتأثير الشركات الكبرى على الكيانات الأصغر في الألعاب.</li>
<li>تمتد المحادثة إلى حدود الأجهزة ، والوصول إلى الألعاب ، والقرصنة ، وقواعد قانون الألفية الجديدة لحقوق طبع ونشر المواد الرقمية ، والوضع القانوني في الحالات المتعلقة بالمحاكي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.emailengine.app/how-i-turned-my-open-source-project-into/">من المصدر المفتوح إلى الربح: تحويل Nodemailer إلى EmailEngine</a></h2>
<ul>
<li>قام المؤلف بتحويل مشروعه مفتوح المصدر ، Nodemailer ، إلى شركة تسمى EmailEngine لمواجهة التحديات المالية ، وتنفيذ نموذج قائم على الاشتراك لتسويق البرنامج بنجاح.</li>
<li>في البداية ، اكتشف المؤلف أن بيع البرامج أكثر استدامة من الاعتماد على التبرعات ، مما يؤدي إلى تدفق إيرادات مستقر.</li>
<li>يأسف المؤلف لعدم بدء مبيعات البرامج في وقت سابق ، ويتمتع الآن بنجاح مالي ثابت مع مشروعه التجاري.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522348">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في نقل المشاريع مفتوحة المصدر إلى النماذج التجارية ، ومعالجة التحديات في التسعير والترخيص والحفاظ على الشفافية والتعامل مع المساهمات.</li>
<li>ويستكشف الآثار الأخلاقية لتلقي المدفوعات مقابل العمل مفتوح المصدر، وإمكانية انفصال تكنولوجيا البرمجيات الحرة والمفتوحة المصدر عن الرأسمالية العالمية، واتخاذ القرارات الأخلاقية في مجال الأعمال التجارية.</li>
<li>القضايا المتعلقة بتراخيص الملكية ، والتحفيز ، وتجنب الإرهاق ، وإيجاد إنجاز العمل هي أيضا جزء من النقاش.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/health/healthcare/u-s-launches-antitrust-investigation-of-healthcare-giant-unitedhealth-ff5a00d2">الولايات المتحدة تحقق في ممارسات مكافحة الاحتكار في يونايتد هيلث</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39530487">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بدأت الولايات المتحدة تحقيقا لمكافحة الاحتكار في مجموعة يونايتد هيلث ، مشيرة إلى مخاوف بشأن التلاعب بالأسعار والمنافسة المحدودة في قطاع الرعاية الصحية.</li>
<li>تشمل النقاط الرئيسية في النقاش حوافز السوق ، وشفافية الأسعار ، والتغطية التأمينية ، والتأثير التنظيمي ، ومقترحات مثل الرعاية الصحية الشاملة والمشاركة الحكومية.</li>
<li>تشمل تحديات نظام الرعاية الصحية التوحيد ، وإمكانية الوصول إلى الرعاية ، ومشاكل التأمين ، وضرورة الإصلاحات التي تركز على تدابير الرعاية الصحية الوقائية والنتائج الأفضل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://testcontainers.com/">تعزيز اختبار الوحدة باستخدام حاويات الاختبار: قاعدة بيانات خفيفة الوزن والوسطاء في Docker</a></h2>
<ul>
<li>تقدم Testcontainers مثيلات خفيفة الوزن لقواعد البيانات ووسطاء الرسائل والمزيد في حاويات Docker لاختبار الوحدة مع التبعيات الحقيقية ، مما يلغي الحاجة إلى النماذج أو الإعدادات المعقدة.</li>
<li>وهو يدعم العديد من اللغات وأطر الاختبار مثل Java و Go و .NET و Node.js و Python و Rust و Haskell و Ruby و Clojure و Elixir ، والتي تلبي احتياجات المطورين والمشاريع المختلفة.</li>
<li>استفادت شركات مثل Spotify و Capital One من حاويات الاختبار. يضم المجتمع أبطال المجتمع المكرسين لتعزيز إطار العمل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39531536">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Testcontainers هي أداة لاختبار التكامل في تطوير البرامج ، وتبسيط إعداد الحاوية والتحقق منها لبعض المستخدمين ، بينما يجدها البعض الآخر معقدة ومحدودة.</li>
<li>هناك نقاش حول فعالية Testcontainers في تشغيل مثيلات Postgres المضمنة داخل الاختبارات والتكامل مع مهام سير عمل المشروع المختلفة.</li>
<li>تعد أهمية اختيار نهج الاختبار الصحيح ، وتحقيق التوازن بين الوحدة واختبار التكامل بناء على احتياجات المشروع ، والحفاظ على الأنظمة القديمة ، وضمان قابلية التكرار ، وكتابة اختبارات الوحدة من المناقشات الرئيسية التي تسلط الضوء على أهمية الاختبار لضمان جودة البرامج.</li>
</ul>
<h2><a href="https://the-engi-nerd.github.io/posts/welcome/">تحديات اختبار خطاف الذيل F-35C وإعادة التصميم</a></h2>
<ul>
<li>واجه اختبار خطاف الذيل F-35C لهبوط الناقل تحديات بسبب عيوب التصميم الأولية ، مما أدى إلى العديد من المحاولات الفاشلة واستلزم إعادة التصميم.</li>
<li>عالج فريق الاختبار مشكلات في دبوس المحور وأجرى تعديلات لتحسين الوظائف ، على الرغم من أن حادث اختبار الهبوط تسبب في تلف معدات الهبوط ، مما أدى إلى إعادة تقييم طرق الاختبار.</li>
<li>على الرغم من النكسات ، ينتهي المنشور بوقف بروتوكولات اختبار محددة والاختبار المستمر لخطاف الذيل F-35C.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39525243">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتعمق المقال في اختبار وتصميم الطائرة المقاتلة F-35 ، ويسلط الضوء على التحديات المعقدة في هندسة الطائرات.</li>
<li>ويؤكد على أهمية الاختبارات الصارمة والتوثيق الشامل واتخاذ القرارات المستنيرة في صناعات الطيران والبرمجيات.</li>
<li>تمتد المناقشة إلى العقبات في تطوير التكنولوجيا العسكرية ، وموثوقية محركات الطائرات ، وعملية الاستحواذ على الطائرات المقاتلة مثل F-35.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/environment/surrey-cooling-effects-green-spaces-waterways/">يمكن للمساحات الخضراء في المدن خفض درجات الحرارة بمقدار 5 درجات مئوية</a></h2>
<ul>
<li>يمكن أن يؤدي دمج المساحات الخضراء في المناطق الحضرية ، مثل الحدائق النباتية والمتنزهات ، إلى تقليل درجات حرارة هواء المدينة بما يصل إلى 5 درجات مئوية ، مما يساعد في مكافحة تغير المناخ وتحسين جودة الهواء.</li>
<li>تعد حلول التخطيط المصممة خصيصا أمرا بالغ الأهمية لكل مجتمع للاستفادة الكاملة من مزايا التبريد للبنية التحتية الخضراء ، وفقا لدراسة أجرتها جامعة ساري.</li>
<li>تلعب المساحات الخضراء مثل أشجار الشوارع والأراضي الرطبة دورا حيويا في التخفيف من موجات الحر وخلق بيئة حضرية أكثر صحة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39524164">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم تسليط الضوء على أهمية المساحات الخضراء في المناطق الحضرية لمكافحة ارتفاع درجة الحرارة في المناطق الحضرية ، وتعزيز التنوع البيولوجي ، وتبريد هواء المدينة.</li>
<li>تتعمق المناقشات في فوائد وتحديات زراعة الأشجار وإنشاء غابات صغيرة في المدن ، ودراسة العوامل البيئية والاجتماعية والاقتصادية.</li>
<li>يتم التركيز على كيفية مساعدة الغطاء النباتي في التخفيف من امتصاص الحرارة وتقليل ظاهرة الاحتباس الحراري وتحسين نوعية الحياة في المناطق الحضرية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ainonline.com/aviation-news/air-transport/2024-02-26/boeing-missing-key-elements-safety-culture-faa-report">انتقاد ثقافة السلامة في بوينغ من قبل لجنة إدارة الطيران الفيدرالية</a></h2>
<ul>
<li>انتقدت لجنة إدارة الطيران الفيدرالية بشدة ممارسات السلامة في بوينج ، مشيرة إلى نقص وعي الموظفين في الإبلاغ عن قضايا السلامة.</li>
<li>يتعمق المقال في العديد من الموضوعات المتعلقة بالسلامة في صناعة الطيران ، ويقدم منظورا أوسع حول مخاوف السلامة خارج بوينغ.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39523813">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشهد بوينج تراجعا في ثقافة السلامة بسبب إعطاء الأولوية لخفض التكاليف على السلامة ، مما يؤكد على ضرورة وجود ثقافة سلامة قوية في المنظمات.</li>
<li>ويشدد الملخص على أهمية التعلم من الأخطاء، وتعزيز المساءلة، ودور القيادة والنقابات والرقابة التنظيمية في دعم معايير السلامة.</li>
<li>كما تم التطرق إلى مواضيع مثل السفر الأسرع من الصوت ، وتصنيع طائرات الهليكوبتر ، والتحديات في سوق تخزين الطاقة ، خاصة بالنسبة لشركات مثل Tesla ، في المناقشة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://invertedpassion.com/why-time-seems-to-pass-faster-as-we-age/">لماذا تجعل التجربة الوقت يبدو أنه يمر بشكل أسرع</a></h2>
<ul>
<li>تعالج أدمغتنا الوقت بشكل مختلف مع تقدمنا في العمر. الألفة والقدرة على التنبؤ تجعل الوقت يبدو وكأنه يمر بشكل أسرع ، في حين أن الجدة والمفاجأة تخلق ذكريات تدوم طويلا.</li>
<li>لإبطاء إدراكنا للوقت ، ينصح بمتابعة تجارب جديدة وغير متوقعة بدلا من الوقوع في الروتين.</li>
<li>يمكن أن يؤدي تبني التغيير وعدم القدرة على التنبؤ إلى تحسين نوعية حياتنا من خلال جعل الوقت يبدو أكثر امتدادا وتجارب لا تنسى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522249">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتعمق المقال في كيفية تغير إدراك الوقت مع تقدم الناس في العمر ، مع مناقشات حول فوائد تدوين اليوميات وتأثير التجارب الجديدة.</li>
<li>يتم مشاركة وجهات نظر مختلفة حول إجراء تغييرات في الحياة ، وتحسين المهارات ، وخيارات نمط الحياة التي تؤثر على إدراك الوقت ، إلى جانب الحكايات الشخصية.</li>
<li>يتم تقديم اقتراحات حول إبطاء الشعور بمرور الوقت بسرعة ، مع التأكيد على أهمية إيجاد الفرح في الوقت الحاضر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recurse.chat/">تقديم RecurseChat: تطبيق macOS للدردشة الذكاء الاصطناعي المحلية</a></h2>
<ul>
<li>RecurseChat هو تطبيق macOS يسمح للمستخدمين بالدردشة مع نماذج الذكاء الاصطناعي المحلية ، مع التركيز على البساطة والتخصيص للمستخدمين المتقدمين.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية إعداد التكوين الصفري ، والدردشة متعددة الوسائط ، واستيراد سجل ChatGPT ، والبحث عن النص الكامل ، والوظائف غير المتصلة بالإنترنت.</li>
<li>يقر المؤلف بمساهمة llama.cpp @ggerganov ، مما يتيح تطوير التطبيق ، ويرحب بالتعليقات الخاصة بالتحسينات المستقبلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39532367">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المحادثة حول تطوير تطبيقات الدردشة الذكاء الاصطناعي لنظام التشغيل macOS ، مع التركيز على البساطة والتخصيص والأداء.</li>
<li>يناقش المستخدمون تجاربهم مع تطبيقات مثل Msty و GPT4All و Rem ، والتي تغطي الميزات ومخاوف جمع البيانات والتسعير وإمكانيات التكامل مع الأنظمة الأساسية الأخرى.</li>
<li>هناك أيضا حوار حول أهمية مطالبات النظام لتحسين أداء نماذج اللغة الشاملة وميزات إمكانية الوصول ، إلى جانب محادثات حول منصات الذكاء الاصطناعي اللامركزية ، وقضايا الخصوصية ، والدعم المحتمل عبر الأنظمة الأساسية والإضافات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aeon.co/essays/the-strange-and-turbulent-global-world-of-ant-geopolitics">الجغرافيا السياسية للنمل: البنية المجتمعية للنملة والتحديات البشرية</a></h2>
<ul>
<li>يتعمق المقال في المجتمع العالمي الذي أنشأه النمل في القرون الأربعة الماضية ، ويرسم أوجه تشابه مع الحضارات الإنسانية من حيث النمو والتوسع.</li>
<li>يدرس البنية المجتمعية المميزة للنمل والوجود التخريبي لأنواع مثل النمل الأرجنتيني ونمل النار الأحمر ، مع التركيز على تأثيرها على النظم الإيكولوجية والتحديات التي تمثلها للبشر.</li>
<li>يتم تناول الجهود المبذولة لإدارة النمل الغازي وتداعيات التدخل البشري على تنوع الأنواع ، وعرض القدرات المعقدة لمستعمرات النمل التي تميزها عن المجتمعات البشرية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39523495">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتعمق النقاش حول Aeon.co في &quot;أطفال الزمن&quot; بقلم أدريان تشايكوفسكي ، ويستكشف المسارات التطورية البديلة وصراعات الأنواع.</li>
<li>تتراوح الحكايات من السير الذاتية لتطبيق المواعدة إلى مفهوم الكائنات الواعية التي تشبه ، بالإضافة إلى دور النمل والعناكب في الكتابة الإبداعية.</li>
<li>تتم مناقشة موضوعات مثل النمل صانع العبيد ، وتربية النمل كهواية ، وتداعيات التدخلات البشرية في مجتمعات النمل جنبا إلى جنب مع تحديد النمل ، وانتشار الجينات ، والتأثير البشري على مجموعات النمل ، مع مناقشات إضافية حول الوظائف المكررة ، والكربون الذي يخزنه البشر ، والمقارنات بين الإنسان والنمل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2022-08-rainwater-unsafe-due-chemicals.html">مياه الأمطار العالمية غير آمنة للشرب بسبب المواد الكيميائية PFAS</a></h2>
<ul>
<li>كشفت دراسة أجرتها جامعة ستوكهولم أن مياه الأمطار على مستوى العالم غير صالحة للشرب بسبب المستويات العالية من المواد الكيميائية السامة الثابتة التي تسمى PFAS ، الموجودة في جميع أنحاء البيئة.</li>
<li>PFAS ، المعروفة باسم &quot;المواد الكيميائية إلى الأبد&quot; ، لا تتحلل بسهولة وقد تجاوزت حدود مياه الشرب الآمنة في مياه الأمطار ، مما يشكل مخاطر صحية عند الاستهلاك.</li>
<li>على الرغم من انخفاض مستويات PFAS البشرية على مدى عقدين من الزمن ، توجد إرشادات أكثر صرامة بسبب فهم أفضل لآثارها الضارة ، مما يسلط الضوء على ضرورة قبول تلوث PFAS كقضية بيئية لا مفر منها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522798">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعمل المناقشة على زيادة الوعي بالمواد الكيميائية الضارة مثل PFAS في المنتجات الشائعة والبيئة ، مما يؤكد المخاطر المحتملة على صحة الإنسان والنظم الإيكولوجية.</li>
<li>يتم التركيز على ضرورة التنظيم الحكومي والمساءلة وزيادة الوعي لمعالجة هذه المخاوف بفعالية.</li>
<li>تشمل الموضوعات المختلفة السمية الكيميائية ، والآثار على الصحة الإنجابية ، وعواقب تلوث المياه ، وأهمية الوعي البيئي للاستدامة في المستقبل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SuperTux/supertux">سوبر توكس: مغامرة القفز والركض المستوحاة من سوبر ماريو</a></h2>
<ul>
<li>SuperTux هي لعبة قفز وتشغيل تذكرنا ب Super Mario Bros، حيث يستكشف اللاعبون عوالم مختلفة، ويقاتلون الأعداء، ويجمعون المقويات، ويهدفون إلى إنقاذ Penny.</li>
<li>اللعبة قابلة للتنزيل على المنصات الرائدة وتوفر إرشادات حول الإعداد واللعب ، مع طرق مثل IRC والمنتديات ووسائل التواصل الاجتماعي و Discord لمساعدة المجتمع.</li>
<li>يتضمن التطوير المستمر ل SuperTux التحسينات والميزات القادمة للإصدارات القادمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39528726">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتضمن مناقشة GitHub حول SuperTux شعبيتها في البرتغال ودمجها في توزيعة Linux البرتغالية.</li>
<li>يشارك المستخدمون الخبرات مع الألعاب ذات الصلة مثل Tux Racer ويتابعون تقدم SuperTuxKart.</li>
<li>بالإضافة إلى ذلك ، تتطرق المحادثة إلى التطوير المستمر والتحديثات للألعاب المعاصرة مثل Minecraft و DOTA 2.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="استكشاف الجنيحات: مفتاح الطيران الفعال" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%83%D8%B4%D8%A7%D9%81%20%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%86%D9%8A%D8%AD%D8%A7%D8%AA%3A%20%D9%85%D9%81%D8%AA%D8%A7%D8%AD%20%D8%A7%D9%84%D8%B7%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%B9%D8%A7%D9%84&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A8%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/27&#39;</h2>
<h1>2024-02-27</h1>
<h2><a href="https://superset.apache.org/">استكشاف البيانات باستخدام Apache Superset</a></h2>
<ul>
<li>Apache Superset عبارة عن نظام أساسي مفتوح المصدر سريع وخفيف الوزن وبديهي لاستكشاف البيانات وتصورها ، والتكامل مع قواعد البيانات الحديثة ويتميز بقدرات تحليلات الخدمة الذاتية.</li>
<li>يوفر مجموعة من خيارات التصور ، بما في ذلك التصورات المثبتة مسبقا ، والتخزين المؤقت للبيانات ، وقوالب Jinja ، والتوافق مع قواعد البيانات المختلفة.</li>
<li>يمكن للمستخدمين إنشاء لوحات معلومات وإنشاء مخططات وتشغيل استعلامات SQL ، مما يجعل تحليل البيانات والتصور أكثر سهولة وكفاءة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511676">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق مناقشة Hacker News في تجارب المستخدم مع Apache Superset ، مع التركيز على نقاط قوتها في لوحة المعلومات وتصور البيانات عبر أدوات Bi مثل Metabase و Tableau.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن آراء مختلفة حول Apache Superset ، حيث يشيد البعض بميزاته وفعاليته من حيث التكلفة ، بينما يجد البعض الآخر صعوبة في استخدام أو اختيار أدوات مختلفة لتحليل البيانات المعقدة.</li>
<li>كما أثيرت مخاوف بشأن أمن البيانات وتحديات التثبيت والمقارنات بأدوات مثل Grafana في المحادثة ، إلى جانب المناقشات حول نجاح مشروع Apache Software Foundation وصيانته.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-large/">تقديم ميسترال لارج: نموذج لغوي متقدم متعدد اللغات</a></h2>
<ul>
<li>يطلق فريق Mistral الذكاء الاصطناعي Mistral Large ، أحدث نموذج لغوي متقدم ، يمكن الوصول إليه عبر La Plateforme و Azure ، مما يعرض أداء رائعا على المعايير والقدرات متعددة اللغات.</li>
<li>كما أنهم يقدمون Mistral Small للمهام التي تتطلب زمن انتقال منخفض ، حيث يقدمون تنسيق JSON واستدعاء الوظيفة لتبسيط التفاعل.</li>
<li>لمزيد من المعلومات حول النشر والتسعير ، تواصل مع ميسترال مباشرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511477">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في نماذج الذكاء الاصطناعي المختلفة مثل Mistral و GPT-4 و Gemini و ChatGPT ، وتقييم المعايير والتوافر والتسعير والأداء.</li>
<li>تنشأ مخاوف بشأن الاتجاه نحو النماذج المغلقة ، واصطلاحات التسمية ، والأخلاقيات ، والمواءمة ، والثقة في المحتوى الذي يتم إنشاؤه الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تمتد المحادثة إلى التحديات في استضافة نماذج الذكاء الاصطناعي الكبيرة ، والخصوصية ، والاختيار بين النماذج مفتوحة المصدر ومغلقة المصدر ، والتأثير على المطورين ، والتحول من الأدوات مفتوحة المصدر إلى الخدمات المدفوعة ، مع التأكيد على الطبيعة المعقدة للتكنولوجيا الذكاء الاصطناعي ، والمعضلات الأخلاقية ، والآثار على الشركات والمستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tracebit.com/blog/2024/02/finding-aws-account-id-of-any-s3-bucket/">اكتشاف معرف حساب AWS لحاويات S3 باستخدام سياسات نقطة نهاية VPC</a></h2>
<ul>
<li>يوضح Sam Cox بالتفصيل طريقة للكشف عن معرف حساب AWS لحاوية S3 باستخدام سياسات نقطة نهاية VPC وسجلات CloudTrail بكفاءة.</li>
<li>من خلال اختبار النهج بشكل متكرر وإرسال الطلبات إلى الحاوية، يمكن الكشف عن معرف الحساب في أقل من 10 دقائق، بما في ذلك أسماء الجلسات وتعريف مفاتيح حالة المورد واعتبارات الأمان.</li>
<li>تنسب هذه التقنية الفضل إلى بن بريدتس للإلهام وكريس فاريس للمساعدة ، مما يساهم في إنشاء منتج أمني جديد بواسطة Tracebit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512896">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يركز النقاش حول tracebit.com على ما إذا كان ينبغي الحفاظ على سرية معرفات حسابات AWS أو مشاركتها علنا لأسباب أمنية.</li>
<li>يناقش المشاركون مخاطر الاعتماد فقط على الغموض ، مشددين على أهمية اتخاذ تدابير أمنية قوية ووجهات نظر مختلفة حول سرية البيانات.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على أفضل الممارسات للتعامل مع حسابات AWS، مثل استخدام المعرفات الداخلية، وإدارة وصول المستخدم، ومنع تسرب البيانات، مع التأكيد على الأهمية العامة للتدابير الأمنية الشاملة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/cd6eb51a-3276-450f-87fd-97e8410db9eb">مايكروسوفت تتعاون مع ميسترال للتوسع خارج OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>يوفر موقع فاينانشال تايمز تغطية واسعة للأحداث العالمية ، والأخبار الأمريكية ، والتكنولوجيا ، والأسواق ، والمناخ ، والرأي ، والعمل ، والوظائف ، والحياة ، والفنون ، والمزيد.</li>
<li>تتوفر خيارات الاشتراك على موقع الويب للوصول إلى محتواها وميزاتها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511530">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>دخلت Microsoft في شراكة مع Mistral لتعزيز قدرات الذكاء الاصطناعي ، مما أثار مناقشات حول التفرد والمنافسة والمناورات الاستراتيجية في قطاع الذكاء الاصطناعي خارج OpenAI.</li>
<li>تشمل التكهنات ميسترال ، وجيميناء ، وجي بي تي -4 ، و الذكاء الاصطناعي جوجل ، واستحواذ مايكروسوفت على OpenAI ، مع خطاب حول تأثير الذكاء الاصطناعي على الصناعات ، وسمعة العلامة التجارية ، والمخاوف بشأن الاحتكارات المحتملة.</li>
<li>تركز المناقشات على الفعالية والقيود والربحية والاستدامة والاستخدامات العملية لأدوات الذكاء الاصطناعي مثل ChatGPT في الترميز والتطبيقات الأخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aboutideasnow.com/">ربط المتعاونين: البحث في المواقع الشخصية عن الأفكار</a></h2>
<ul>
<li>يهدف الموقع إلى تبسيط عملية العثور على أفراد متشابهين في التفكير للتعاون معهم من خلال فهرسة مواقع الويب الشخصية حول والأفكار والصفحات الآن.</li>
<li>مستوحاة من حركة صفحة Now وأدلة IndieWeb ، تقوم حاليا بفهرسة أكثر من 7000 موقع ويب شخصي ، مما يسمح للمستخدمين بالبحث عن متعاونين محتملين عبر هذه المواقع.</li>
<li>يمكن للمستخدمين استكشاف صفحات حول ، الآن ، والأفكار على مواقع الويب الشخصية من خلال النظام الأساسي مفتوح المصدر ، والذي يرحب أيضا بمساهمات المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511714">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقوم AboutIdeasNow بفهرسة صفحات مواقع الويب الشخصية / حول و / أفكار و / الآن للمستخدمين الذين يبحثون عن متعاونين وأفكار.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تقديم ملاحظات حول الوظائف والتصميم واقتراح ميزات جديدة وتحسين تجربة المستخدم ، مثل إعادة كتابة وصف الموقع أو تحسين ميزات معينة.</li>
<li>تتضمن الاقتراحات استخدام تقنية LLM لمحرك بحث ، ومشاركة المشاريع الشخصية ، واقتراح التعاون ، واستكشاف التكامل الذكاء الاصطناعي لمراجعات الصفحة وتحسينات نتائج البحث.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-68407453">تقدم كلية ألبرت أينشتاين للطب دروسا مجانية بعد التبرع بمبلغ 1 مليار دولار</a></h2>
<ul>
<li>ستوفر كلية ألبرت أينشتاين للطب في مدينة نيويورك دروسا مجانية لطلاب الطب بعد تبرع بقيمة 1 مليار دولار من أرملة مستثمر في وول ستريت.</li>
<li>هذا التبرع الكبير ، من بين الأكبر في نظام التعليم في الولايات المتحدة ، يمكن الطلاب من تنفيذ مشاريع دون تكبد ديون كبيرة ، ولا سيما لصالح أولئك المكرسين لمهمة المدرسة في برونكس ، أكثر مقاطعات نيويورك غير الصحية.</li>
<li>تطمح الدكتورة روث جوتسمان ، المتبرعة ، إلى أن يؤيد زوجها المتوفى تأثير التبرع على الممارسين الطبيين القادمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39516927">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لم تعد كلية الطب في نيويورك تتقاضى رسوما دراسية بسبب تبرع بقيمة 1 مليار دولار ، مما أدى إلى مناقشات حول توزيع الثروة والجدارة والضرائب والآثار المجتمعية.</li>
<li>تستكشف المناقشات موضوعات مثل حدود الثروة ، ووجهات نظر الاتحاد الأوروبي مقابل الولايات المتحدة ، وفعالية العمل الخيري ، وتمويل التعليم عبر الأفراد أو الحكومات ، وسوء الممارسة الطبية ، والاختلافات بين الممرضات الممارسين والأطباء ، من بين أمور أخرى.</li>
<li>تأثير التعليم المجاني على تفاني الطلاب ، وعواقب كلية الطب المجانية ، والتداعيات المالية للمساهمات الخيرية في الرعاية الصحية والتعليم ، إلى جانب الحوارات حول الضرائب ، والتفاوت الاقتصادي ، والمزايا الضريبية للهدايا الخيرية ، هي جزء من المحادثة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://airminded.org/2024/02/20/a-bad-day-at-the-office/">إنقاذ الطيار من تحطم راديو الصاري 350 قدما</a></h2>
<ul>
<li>في عام 1917 ، اصطدمت طائرة مائية بريطانية بسارية راديو يبلغ ارتفاعها 350 قدما ، مما جعل الطيار فاقدا للوعي على ارتفاع 300 قدم فوق سطح الأرض.</li>
<li>صعد ثلاثة رجال شجعان لإنقاذ الطيار ، ونجح أحدهم في تأمين حبل لإنزاله إلى بر الأمان.</li>
<li>نجا الطيار من الحادث ، وتم تكريم الرجال المتورطين بميدالية ألبرت لأعمالهم البطولية في جزيرة هورسا في جزيرة بورتسموث.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512332">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش Airminded.org الحوادث التي تتشابك فيها الطائرات الصغيرة في خطوط الكهرباء دون تدميرها ، مستشهدا بأحداث من 1986 و 2019 و 2021.</li>
<li>تدور المحادثات حول مواضيع مثل مرونة خط الكهرباء ، وقوى الرياح ، وتصميم الطائرات ، وشجاعة رجال الإنقاذ ، والخوض في بناء خطوط الطاقة ، والحث ، ومحولات التيار المستمر ، والمجالات المغناطيسية.</li>
<li>يروي الموقع أيضا حدثا تذكاريا عام 1917 يضم عملية إنقاذ بطولية قام بها بحار احتياطي بحري يتسلق صاريا ، بينما يتطرق إلى إدارة ضغوط العمل والاستقلال المالي وتحقيق الذات في العمل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arnon.dk/the-14-pains-of-billing/">تحديات أنظمة الفوترة DIY</a></h2>
<ul>
<li>يسلط المقال الضوء على صعوبات إنشاء نظام فوترة مخصص للأعمال التجارية ، مع ذكر 14 مشكلة شائعة مثل العجز والاعتراف بالإيرادات.</li>
<li>وتوصي بالاستعانة بمصادر خارجية لهذه التحديات لخدمات الجهات الخارجية مثل Chargebee أو Stripe للحصول على حل أكثر كفاءة.</li>
<li>مع التأكيد على الحاجة إلى التركيز على الميزات الفريدة للمنتج ، يشدد المؤلف على فوائد ترك أنظمة الفوترة للخبراء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39510147">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تؤكد المقالة على فصل الفواتير عن الائتمان ، باستخدام حلول مثل Stripe و Chargebee ، وتحذر من مخاطر أنظمة الفوترة المخصصة.</li>
<li>يناقش دمج الاستحقاقات والخطط وأنواع الفواتير وامتثال PCI لمعالجة بطاقات الائتمان والتقريب الدقيق وفوائد محركات الفوترة مفتوحة المصدر.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على أهمية الاستفادة من الحلول الحالية ومعايير الصناعة لإدارة الفواتير بكفاءة وتقليل المخاطر في مختلف الصناعات خلال المناقشات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/Compile_Like_Its_1992/index.php">إعادة إنشاء Wolfenstein 3D: دليل تجميع عام 1992</a></h2>
<ul>
<li>يقدم موقع Fabien Sanglard برنامجا تعليميا شاملا حول تجميع وتشغيل لعبة Wolfenstein 3D الكلاسيكية من عام 1992 باستخدام Borland C ++ 3.1 و DOSBox.</li>
<li>يتضمن الدليل خطوات حول إعداد البيئة ، وتثبيت المترجم ، وإلغاء ضغط التعليمات البرمجية المصدر ، وتجميع الألعاب ، وإصلاح مشكلات نسبة العرض إلى الارتفاع للأصول والشاشة.</li>
<li>كما أنه يتعمق في طرق التخزين والوصول الأصلية لأصول اللعبة ، مما يوفر رؤى لضمان اللعب المناسب داخل DOSBox.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39509983">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش Fabiensanglard.net تجميع الألعاب القديمة مثل Wolfenstein 3D و Doom و Minecraft mods على الأنظمة القديمة ، مع التركيز على أدوات البرمجة والبساطة لتعليم الأطفال.</li>
<li>يتبادل المشاركون تجارب الحنين إلى بيئات البرمجة القديمة ويؤكدون على أهمية تعريف الأطفال بالتكنولوجيا في وقت مبكر.</li>
<li>تتطرق المحادثة إلى تفوق منتجات Borland ، وتجارب برمجة Windows ، وتحديث Doom ، وبنائه باستخدام الأدوات الحديثة ، بما في ذلك إصدار برنامج Doom التجريبي القابل للبناء بسهولة على Github ومنفذ WASM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.firsty.app/">Firsty.app: شريحة eSIM مجانية بسرعة 300 كيلوبت / ثانية للمسافرين العالميين</a></h2>
<ul>
<li>Firsty هو تطبيق جوال يلبي احتياجات المسافرين ، ويقدم بيانات أساسية مجانية للمراسلة والبريد الإلكتروني ، إلى جانب خيار مدفوع لسرعات أعلى.</li>
<li>يستخدم التطبيق تقنية eSIM لربط المستخدمين بمقدمي الخدمات المحليين على مستوى العالم ، وتجنب متاعب التغييرات اليدوية لبطاقة SIM.</li>
<li>متوفر في مناطق مختارة مثل أوروبا والولايات المتحدة الأمريكية وتركيا وسويسرا ، يهدف Firsty إلى التوسع في جميع أنحاء العالم بحلول عام 2024 مع عدم توفير أرقام هواتف ، مما يتيح للمستخدمين الاستمرار في استخدام بطاقات SIM الأساسية للمكالمات والنصوص.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39509645">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي المنشور خدمات eSIM مثل Firsty.app و esim.me و Airalo للاتصال العالمي ، بما في ذلك تجارب المستخدم والتسعير والراحة والتغطية ودعم العملاء.</li>
<li>يستكشف مزايا وعيوب eSIM مقارنة ببطاقات SIM التقليدية ، وضرورة تكاليف الخدمة الخلوية أثناء السفر ، وإمكانات نماذج الخدمة الخلوية المدعومة بالإعلانات.</li>
<li>يشارك المستخدمون وجهات نظر متنوعة حول eSIMs للسفر والوصول إلى البيانات ، مع مراعاة عوامل مثل القدرة على تحمل التكاليف والموثوقية وتجربة المستخدم والتفضيلات الشخصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/02/26/why-isnt-taxpayer-funded-u-s-broadband-mapping-data-owned-by-the-public/">عدم دقة خريطة النطاق العريض للجنة الاتصالات الفيدرالية يحبط دافعي الضرائب</a></h2>
<ul>
<li>MightyMetricBatman مستاء من خريطة النطاق العريض للجنة الاتصالات الفيدرالية (FCC) التي تظهر بشكل غير دقيق ألياف AT&amp;T على أنها غير متوفرة في عنوانه ، متسائلا عما إذا كانت AT&amp;T قد أوقفت الاشتراكات الجديدة أو إذا كانت الخريطة خاطئة فقط.</li>
<li>ويقترح أن تجبر لجنة الاتصالات الفيدرالية مزودي خدمات الإنترنت على تقديم خرائط أكثر دقة ، لكنه يشير إلى التحدي بالنظر إلى ما يعتبره نقصا في العمود الفقري داخل لجنة الاتصالات الفيدرالية.</li>
<li>ويسلط العدد الضوء على أهمية رسم خرائط دقيقة للنطاق العريض والحاجة إلى الهيئات التنظيمية لضمان صحة البيانات للمستهلكين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39516007">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>توجد تحديات في الحصول على بيانات دقيقة لرسم خرائط النطاق العريض في الولايات المتحدة بسبب القيود المفروضة على تفاصيل العنوان وعدم وجود قاعدة بيانات عامة مركزية.</li>
<li>وتشمل المناقشات مناقشات حول الأدوار الحكومية، وخصوصية البيانات، وتأثير تقنيات النطاق العريض عبر الأقمار الصناعية، مع التركيز على ملكية البيانات، والتمويل، وموثوقية رسم الخرائط.</li>
<li>وينصب التركيز على العقبات المتعلقة ببيانات رسم خرائط النطاق العريض الدقيقة والشاملة، مما يسلط الضوء على ضرورة معالجة القضايا المحيطة بقيود البيانات وشواغل الموثوقية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dmagazine.com/food-drink/2023/05/why-jalapeno-peppers-less-spicy-blame-aggies/">لماذا أصبح الهالبينو أقل حارة في عام 2023</a></h2>
<ul>
<li>انخفضت توابل فلفل الهالبينو بسبب التربية الانتقائية والمعالجة الصناعية ، مع اكتساب إدخال TAM II jalapeño الأكثر اعتدالا شعبية في المعالجة.</li>
<li>تستخدم معظم الهالبينو الآن في الصلصات والصلصات بسبب افتقارها إلى التوابل ، على الرغم من أن بعض الطهاة والخبراء ما زالوا يفضلون الأصناف الأكثر توابلا مثل Mitla و Early jalapeños.</li>
<li>إن التحول نحو الفلفل الأكثر اعتدالا مدفوع بحاجة الصناعة إلى الاتساق ، ولكن يمكن للمستهلكين الدفاع عن أنواع أكثر توابلا من خلال طلب سلالات محددة من الموردين والبقالة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39517145">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في انخفاض توابل فلفل الهالبينو من التكاثر للحصول على طعم أكثر اعتدالا ، إلى جانب عوامل مثل تفضيلات الذوق الفردية وعلم الوراثة الذي يؤثر على إدراك المرارة في الخضروات.</li>
<li>تختلف الآراء حول العلاقة بين الحرارة والنكهة في الأطعمة الغنية بالتوابل ، مع تسليط الضوء على طرق الطهي والتفضيلات الشخصية لأنواع الفلفل المتميزة.</li>
<li>تؤثر ممارسات الزراعة والتغيرات الجينية والعوامل الاقتصادية على نكهة وتوابل الفلفل والخضروات ، مع التركيز على أهمية تقييم توابل المنتج ووسمها بشكل صحيح للمستهلكين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/gemini-and-googles-culture/">التنقل في التحيزات الثقافية: نهج Google تجاه برج الجوزاء</a></h2>
<ul>
<li>يقيم المقال استجابة Google لاتهامات التحيز المتعلقة بمشروع Gemini ، مما يشير إلى نهج أكثر دقة أو إغلاق مؤقت.</li>
<li>يتعمق في كيفية تأثير الافتراضات الثقافية على عملية صنع القرار في الشركات ، مستشهدا بماضي Microsoft كتوضيح.</li>
<li>يؤكد على أهمية نتائج البحث غير المتحيزة ، وتعزيز التركيز على نماذج الأعمال والتأثير المجتمعي على السياسة الحزبية لتحسين جودة المنتج ومساعدة المستخدمين في اتخاذ القرارات الحاسمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512684">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتأثر التحيزات في نماذج اللغة الذكاء الاصطناعي مثل LLM من Google ببيانات التدريب ، مما يؤثر على المخرجات.</li>
<li>تثير المناقشة مخاوف بشأن التنوع الأيديولوجي في الاختبار ، والآثار الأخلاقية لاستجابات الذكاء الاصطناعي المتحيزة ، والقيود المفروضة على إصدار أحكام دقيقة.</li>
<li>يتم التركيز على فهم القيود الذكاء الاصطناعي ، ومعالجة التحيزات في نماذج اللغة ، وضمان الدقة والاستخدام الأخلاقي لمعالجة تأثير التطرف ومخاوف الرقابة في شركات التكنولوجيا.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="استكشاف البيانات باستخدام Apache Superset" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%83%D8%B4%D8%A7%D9%81%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA%20%D8%A8%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D8%A7%D9%85%20Apache%20Superset&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A7%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/26&#39;</h2>
<h1>2024-02-26</h1>
<h2><a href="https://usoldering.com/switch-lite/">إنشاء أداة عرض لوحة ميسورة التكلفة من تجميعات ثنائي الفينيل متعدد الكلور</a></h2>
<ul>
<li>أنشأ المؤلف مشروعا لتحويل تجميعات ثنائي الفينيل متعدد الكلور إلى أداة عرض لوحة بتكلفة معقولة وكفاءة ، ومعالجة وجهات نظر المجلس العامة التي غالبا ما تنشأ عن التجسس الصناعي.</li>
<li>تتم مشاركة الأداة كبرنامج تبرع ، مع الاعتراف بالممارسة الشائعة لمشاركة هذه البيانات بحرية ، ومع ذلك فإن تحقيق الدخل يمثل تحديا بسبب مهارات اللحام المعقدة اللازمة وثقافة القرصنة السائدة.</li>
<li>سعيا للحصول على مدخلات ، يرحب المؤلف بالتعليقات والاقتراحات للتطوير والتوجيه المستقبليين للمشروع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501073">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المؤلف العملية المعقدة للهندسة العكسية ل Switch Lite باستخدام 1,917 سلكا ، مع التركيز على التحديات المتعلقة بالقرصنة وتحقيق الدخل.</li>
<li>تشمل المناقشة المجال المتطور للقرصنة ، واستراتيجيات التمويل الجماعي لمشاريع ثنائي الفينيل متعدد الكلور ، والصعوبات في تحليل طبقات ثنائي الفينيل متعدد الكلور ، وتقنيات فك رموز مركبات ثنائي الفينيل متعدد الكلور المعقدة.</li>
<li>تشمل الموضوعات الإضافية التي يتم تناولها التمييز بين السمات الشخصية والمساهمات ، وتطوير مجسات طيران فعالة من حيث التكلفة ، والاستفادة من رؤية الكمبيوتر لإزالة عدد السكان من الألواح ، ووجود التجسس الصناعي في الهندسة العكسية لثنائي الفينيل متعدد الكلور.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2024/03/04/inside-north-koreas-forced-labor-program-in-china">الاستغلال وسوء المعاملة: عمال كوريون شماليون في المصانع الصينية</a></h2>
<ul>
<li>يجبر العمال الكوريون الشماليون على العمل في المصانع الصينية في ظل ظروف استغلالية، بما في ذلك سوء المعاملة، وحجب الأجور، والأسر، على الرغم من العقوبات المفروضة على استخدام العمالة الكورية الشمالية.</li>
<li>تتجاهل شركات مثل Donggang Jinhui Foodstuff القوانين وتستفيد من عمالة العمال الكوريين الشماليين ، وتوفر العملات الأجنبية الأساسية لكوريا الشمالية.</li>
<li>يتحمل العمال معاملة قاسية، مثل الحبس والعنف والاعتداء الجنسي، مع الحد الأدنى من الحماية، مما يكشف الحقائق الوحشية التي يواجهونها في مصانع المأكولات البحرية الصينية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504981">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتعمق المقال في برنامج العمل القسري في كوريا الشمالية والمخاطر التي يواجهها الأفراد الذين يحتجون على الانتهاكات.</li>
<li>ويسلط الضوء على تورط الشركات الصينية في خرق العقوبات وإعطاء الأولوية للمصالح الوطنية على معالجة انتهاكات حقوق الإنسان.</li>
<li>تتراوح المناقشات من استغلال العمال في مختلف القطاعات إلى المناقشات حول الاشتراكية والرأسمالية وعدم المساواة في الدخل والعمل المستخدم كشكل من أشكال العقاب ، وإجراء مقارنات مع البلدان الأخرى ودراسة الآثار المجتمعية لعدم المساواة في الثروة والفقر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nekoweb.org/">تقديم Nekoweb: استضافة مواقع ثابتة مجانية</a></h2>
<ul>
<li>Nekoweb هي خدمة استضافة مواقع ويب ثابتة مجانية جديدة أنشأها المتحمسون بين عامي 2022 و 2024.</li>
<li>يوفر نظاما أساسيا لمواقع الويب الشخصية الخالية من الإعلانات أو التتبع أو القيود المفروضة على أنواع الملفات.</li>
<li>يمكن للمستخدمين المشاركة عبر Discord واكتشاف مواقع الويب الأخرى المستضافة على Nekoweb.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504715">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Nekoweb هي خدمة استضافة ويب ثابتة رجعية تعكس مواقع الويب الشخصية في أوائل عام 2000 ، وتقدم مجتمع Discord و IRC للاتصال.</li>
<li>تقارن المناقشات Discord بمنتدى Nekoweb الافتراضي ، وتعالج المخاوف المتعلقة بالخصوصية والتحكم في البيانات والاعتماد على منصات الطرف الثالث.</li>
<li>تتضمن المحادثة الحنين إلى عناصر الويب القديمة ، مثل HTML القديمة ، وتفكر في عودة ظهور مواقع الويب الشخصية كوسيلة للتعبير عن الذات ، وتسليط الضوء على مزايا Nekoweb على خدمات مثل S3 / CloudFront والمناقشات حول موثوقية الاستضافة السحابية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://osquery.io/">Osquery: تحسين رؤية نقطة النهاية وأمانها</a></h2>
<ul>
<li>Osquery هي أداة تمكن المستخدمين من الاستعلام عن أجهزتهم على غرار قاعدة بيانات بأوامر SQL بسيطة ، مما يوفر رؤية نقطة النهاية والامتثال الأمني من خلال اكتشاف العمليات التي تعمل بدون قرص ثنائي ، مما قد يشير إلى سلوك مشبوه.</li>
<li>إنه سريع ومدعوم جيدا ومفتوح المصدر ، مما يسمح للمستخدمين بالاستفادة من المشاريع والأحداث والموارد المجتمعية لتعزيز استخدامهم ل osquery.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501281">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يوفر Osquery ، وهو جدول افتراضي sqlite3 ، بيانات نظام التشغيل إلى SQL ، على الرغم من ديونه الفنية ، ويستخدم على نطاق واسع لمهام مثل سرد مآخذ MacOS وكأساس لمنصة EDR الخاصة ب Sophos.</li>
<li>ظهرت مناقشات حول النطق والإشارة إلى مشاريع مماثلة مثل Steampipe و InfraSQL داخل مجتمع التكنولوجيا.</li>
<li>تغطي المناقشة إنشاء مؤسسة Osquery لإدارة الأجهزة ، وإيجابيات وسلبيات استخدام osquery ، ودمجها في أنظمة إدارة نقاط النهاية ، ومقارنتها بأدوات وممارسات الصناعة الأخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/coroutines.html">الروتين المشترك في C: إحداث ثورة في هيكل البرنامج</a></h2>
<ul>
<li>تتعمق المقالة في التحديات في تنظيم برامج مكثفة ، وتسليط الضوء على مشكلات تدفق البيانات بين مقاطع التعليمات البرمجية.</li>
<li>يقدم coroutines كحل ، مما يتيح قسمين من التعليمات البرمجية للتعاون بالتساوي مع تدفق التحكم ذهابا وإيابا.</li>
<li>يتم عرض التطبيقات العملية للإجراءات المشتركة في C باستخدام وحدات الماكرو ، مع الإشارة إلى مساهمات Donald Knuth ومشاركة رابط ملف الرأس لتنفيذ C.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39502276">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشرح المقالة الروتين المشترك في C ، مع التركيز على تدفق التحكم والتنفيذ ومقارنتها بالخيوط التقليدية.</li>
<li>يسلط الضوء على إيجابيات وسلبيات استخدام coroutines على سلاسل الرسائل في برمجة العالم الحقيقي ويؤكد على موازنة الجودة وقابلية الصيانة.</li>
<li>تغطي المناقشة التنفيذ المشترك بلغات مختلفة ، والمكتبات الخارجية مثل Bunki ، والفروق بين الروتين المشترك والتكرارات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/a_101_marginalia-3-years/">تطور محرك بحث Marginalia لمدة 3 سنوات</a></h2>
<ul>
<li>حقق محرك بحث Marginalia تقدما كبيرا في السنوات الثلاث الماضية من خلال الانتقال إلى خادم المؤسسة ، وتعزيز قاعدة التعليمات البرمجية ، وإدخال كلمات رئيسية لنص الرابط للحصول على نتائج بحث أكثر دقة.</li>
<li>يقدم محرك البحث الآن ترقيات متواصلة ويهدف إلى فهرسة مليار مستند ، وذلك بفضل الدعم المقدم من NLnet و FUTO و Patreons والدعاة.</li>
<li>يعزى نجاح المشروع إلى التطورات غير المتوقعة ، والتي يعترف المنشئ بأنها حاسمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501061">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون Marginalia ، وهو محرك بحث متخصص لموارد النمذجة العددية ، يختلف عن محركات البحث السائدة مثل Google.</li>
<li>المناقشات جارية بشأن فعاليتها واستدامتها المالية وإمكانات النمو ، بالإضافة إلى المقارنات مع محركات البحث الأخرى مثل raidcalc.</li>
<li>يستكشف المستخدمون أيضا طرقا لتحسين نتائج البحث وتقديم التعليقات والتغلب على قيود محرك البحث المتخصص هذا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kolaayonrinde.com/blog/2024/02/11/mamba.html">مامبا: نموذج فضاء الدولة مقابل المحولات</a></h2>
<ul>
<li>تم تقديم Mamba كبديل لنموذج فضاء الولاية للمحولات في الذكاء الاصطناعي ، حيث يعرض أداء أسرع وأكثر كفاءة للتسلسلات الممتدة والتفوق في نمذجة اللغة.</li>
<li>يعطي النموذج الأولوية لقابلية التفسير ، الذكاء الاصطناعي السلامة ، ويتجنب مشكلة عنق الزجاجة التربيعي التي تظهر في المحولات من خلال استخدام مبادئ نظرية التحكم والإسقاطات على غرار MLP.</li>
<li>إن نموذج Skip-Model القائم على الحالة من Mamba ، وانتقائية آلية الاختيار ، وقدرات النسيان الانتقائية ، والتركيز على العلاقات الرمزية يميزه بأنه مثالي لمهام معالجة الذاكرة طويلة المدى وربما بالاشتراك مع المحولات لتحسين نمذجة التسلسل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501982">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المقال نماذج فضاء الحالة (SSMs) ويقدم نموذج مامبا المبتكر ، مما يعزز المتوسطات المتحركة التقليدية من خلال التكيف ديناميكيا مع أهمية الرمز المميز.</li>
<li>يستكشف آليات الانتباه في نماذج اللغة وناقلات التحكم في الذكاء الاصطناعي مع مراعاة الآثار المحتملة لتقنيات مثل مامبا في الصناعة.</li>
<li>يشدد على أهمية البحث والتقييم الشاملين في تطوير نماذج الذكاء الاصطناعي ، ومعالجة كل من التحديات والفرص في اعتماد نهج جديدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infrequently.org/2024/02/home-screen-advantage/">أبل تحت النار لقمع تطبيقات الويب التقدمية على iOS</a></h2>
<ul>
<li>تفرض Apple قيودا على تطبيقات الويب التقدمية (PWAs) على أجهزة iOS لدعم هيمنتها في توزيع التطبيقات ، مما أثار انتقادات لكونها مناهضة للمنافسة.</li>
<li>ستؤثر القيود المفروضة على PWAs على المستخدمين والشركات والمنافسين ، مما يقيد وظائف تطبيقات الويب على منتجات Apple.</li>
<li>يجادل النقاد بأن دوافع Apple هي توجيه المستخدمين نحو متجر التطبيقات الخاص بها وحظر ميزات المتصفح التي تنافس التطبيقات الأصلية ، مما يؤدي إلى السخط والقلق بين المطورين وصناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39508257">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تؤكد المناقشة حول infrequently.org على عدم كفاية تنفيذ Apple ل ServiceWorkers ، مما يثير مخاوف بشأن التأثير على PWAs وتطبيقات المؤسسات.</li>
<li>يشكك المستخدمون في مقاومة Apple لدعم PWAs ، ومناقشة المشاركة المحتملة للاتحاد الأوروبي ، ومناقشة العواقب القانونية لخيارات Apple.</li>
<li>تشمل الانتقادات إزالة Apple لوظائف Home-PWA ، ووقف دعم PWA ، والقرارات الاستراتيجية ، وتغييرات السياسة ، والتأثيرات على المنافسة والابتكار في سوق المتصفحات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackneybooks.co.uk/books/364/686/Pleasures.html">ألدوس هكسلي يحذر من مخاطر المتعة الحديثة</a></h2>
<ul>
<li>يسلط ألدوس هكسلي في &quot;الملذات&quot; الضوء على المخاطر التي تشكلها الانحرافات الحديثة ، مؤكدا على التناقض بين الأنشطة الذكية السابقة مثل الموسيقى والأدب ، والتسلية الحالية الطائشة مثل السينما والصحافة.</li>
<li>ويجادل بأن هذه التسلية السهلة أكثر خطورة على المجتمع من التهديدات الخارجية لأنها تقلل من التحفيز الفكري والقدرة على التسلية الذاتية.</li>
<li>يحذر هكسلي من أن المجتمع قد يتحول إلى ترفيه أكثر عنفا إذا لم يقاوم الأفراد الاتجاه المتزايد للبحث عن خيارات ترفيهية سهلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504266">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على المخاوف بشأن الإفراط في تناول الأدوية في المجتمع ، لا سيما في علم الأدوية النفسية ، وتأثيره على الصحة العقلية.</li>
<li>يشمل النقاش فعالية مثبطات استرداد السيروتونين الانتقائية في علاج الاكتئاب ، وانخفاض معدلات الانتحار بين أولئك الذين يستخدمون مثبطات استرداد السيروتونين الانتقائية مقابل الأدوية الوهمية ، والآثار الجانبية المحتملة للأدوية.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى التي يتم تناولها إيجاد الشغف في العمل ، وتجنب الاستهلاك المفرط للترفيه ، والانخراط في الأنشطة التي تعزز الرفاهية العامة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehustle.co/originals/why-you-almost-never-see-a-clock-at-the-mall">إتقان الوقت: تكتيكات للحفاظ على تسوق العملاء لفترة أطول</a></h2>
<ul>
<li>يطبق تجار التجزئة والكازينوهات ومحلات البقالة تكتيكات مثل التشويه الزمني للتأثير على العملاء لقضاء المزيد من الوقت والمال في مؤسساتهم.</li>
<li>مستوحاة من الكازينوهات ، تصمم هذه الشركات بيئات لإبقاء العملاء في حالة &quot;خيالية&quot; باستخدام الصوت والموسيقى والحد من الانحرافات.</li>
<li>يتحدى الاستخدام المتزايد للهواتف الذكية هذه التكتيكات ، في حين أن الواقع الافتراضي يبشر بتزويد المتسوقين والمقامرين بتجربة أكثر غامرة وخالية من الإلهاء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39500263">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن أن يؤثر الصوت والموسيقى في البيع بالتجزئة على سلوك المتسوقين ، مع ارتباط الموسيقى ذات الإيقاع البطيء بزيادة المبيعات ، وفقا للدراسات.</li>
<li>يستكشف المقال جوانب مختلفة مثل تأثير إيقاع الموسيقى على تدفق حركة المرور ، واستخدام التصوير بالرنين المغناطيسي في أبحاث صنع القرار ، وحظر التسجيلات الهاتفية في الأحداث.</li>
<li>إنه يتعمق في تكتيكات مثل وجود الساعات في الأماكن العامة ، والتلاعب بالوقت في التسويق ، واستخدام أجهزة التحكم في العقل في الاستطلاعات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frontendmasters.com/blog/console-delight/">تسخير Console.log () للبهجة البصرية</a></h2>
<ul>
<li>تتعمق المقالة في الاستفادة من console.log () لإنشاء تأثيرات مرئية في وحدة تحكم المتصفح ، ودمج CSS و SVGs و HTML.</li>
<li>يسلط الضوء على عروض توضيحية لرسائل التصميم ، وصياغة الرسوم المتحركة ، وتنفيذ التأثيرات مثل تساقط الثلوج والتدرجات الخطية.</li>
<li>تغطي المناقشة القيود ودعم المتصفح وأدوات التحسين وأمثلة التعليمات البرمجية لتنفيذ تأثيرات بصرية متنوعة ، إلى جانب استخدام فن ASCII والرموز التعبيرية والعناصر المرئية لإضافة عناصر غير متوقعة وتقترح تقييم الأداء عبر الأجهزة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504072">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يركز النقاش حول frontendmasters.com على دمج عناصر غريبة الأطوار مثل فن ASCII وبيض عيد الفصح في المكتبات من جانب العميل.</li>
<li>يثير بعض المستخدمين مخاوف بشأن زيادة الانتفاخ وعدم الاحتراف ، بينما ينظر آخرون إلى هذه الإضافات بشكل إيجابي كجزء من متعة المصدر المفتوح.</li>
<li>كما يناقش التحقق من المكتبات بحثا عن الميزات المخفية ، ورسائل سجل وحدة التحكم الملونة لتصحيح الأخطاء ، والمشاريع المثيرة للاهتمام مثل نقل DOOM إلى وحدة تحكم المطور ، مع التأكيد على الحاجة إلى تحقيق التوازن بين الإبداع والمسؤولية في تطوير الواجهة الأمامية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://christitus.com/microsoft-is-driving-users-away/">كفاح مايكروسوفت: فقدان المستخدمين بالتبسيط</a></h2>
<ul>
<li>تعمل Microsoft على تنفير المستخدمين عن طريق إزالة الميزات وتبسيط Windows ، مما يدفع المستخدمين المحترفين إلى التبديل إلى MacOS و Linux.</li>
<li>تخفي التحديثات اللوحات المهمة مثل &quot;الأجهزة والطابعات&quot; ، مما يسبب الإحباط بين المستخدمين.</li>
<li>للوصول إلى اللوحات القديمة ، يتم تقديم حل ، لكن Microsoft تحتاج إلى معالجة اتجاه المستخدمين الذين يتحولون إلى MacOS و Linux للاحتفاظ بقاعدة مستخدميها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504703">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدى استياء المستخدمين من تغييرات Windows إلى هجرة البعض إلى جنو/لينكس بسبب مشاكل التحديث ومخاوف الخصوصية ومشكلات قابلية الاستخدام.</li>
<li>تتم مقارنة Windows و Linux و macOS لنقاط القوة والضعف في سهولة الاستخدام ، ومعالجة التحديات مثل بيئات سطح المكتب وتوافق الأجهزة.</li>
<li>لوحظ التحول في سوق Windows بعيدا عن مستخدمي الطاقة ، مع التأكيد على أن تفضيل المستخدم والألفة والاحتياجات المحددة أمر بالغ الأهمية في اختيار نظام التشغيل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-02-11-the-top-of-the-DNS-hierarchy.html">فك تشفير الهيكل الهرمي لنظام أسماء النطاقات</a></h2>
<ul>
<li>يتعمق المقال في الهيكل الهرمي والوظيفة الحاسمة لنظام أسماء النطاقات (DNS) في الأنظمة الموزعة عبر الإنترنت ، موضحا كيف يقوم DNS بتعيين الأسماء التي يمكن قراءتها من قبل الإنسان إلى عناوين رقمية.</li>
<li>ويغطي أهمية المناطق ، وخوادم الأسماء الموثوقة ، والملكية ، وتشغيل أسماء النطاقات ، إلى جانب شرح الاختلافات بين الأنظمة الموزعة واللامركزية.</li>
<li>يتم استكشاف مواضيع مختلفة مثل العقد المركزية في أنظمة مثل Bitcoin و TOR ، وخوادم الجذر ، وتقنية anycast ، وهجمات DDoS السابقة على خوادم DNS ، وتعقيدات البنية التحتية للإنترنت ، وهجمات الروبوتات ، وتحديات الإسناد ، وبروتوكولات الإنترنت للتأكيد على أهمية التسلسل الهرمي والموثوقية في دعم استقرار الإنترنت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39500500">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المنشور التسلسل الهرمي لنظام أسماء النطاقات ، مع التركيز على أهمية مشغلي خادم الجذر في موثوقية النظام.</li>
<li>ويناقش أنظمة DNS البديلة مثل OpenNIC ، ويسلط الضوء على فوائد وتحديات استخدام نطاقات TLD البديلة.</li>
<li>تتطرق المحادثة إلى إمكانات مساحات الأسماء البديلة لمنع تصادم DNS واستخدام تقنية blockchain لتجاوز أنظمة DNS التقليدية ، إلى جانب موضوعات مثل الشبكات اللامركزية ، واكتشاف الأقران البذور ، والتمييز بين DNS والتسلسلات الهرمية لنظام الملفات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/transmission-expansion">المرافق الخاصة تخنق توسع الشبكة الأمريكية</a></h2>
<ul>
<li>تعيق شركات المرافق الخاصة في الولايات المتحدة نمو الشبكة من خلال عرقلة تطوير خطوط نقل أقاليمية جديدة ، مثل خط SunZia الذي يبلغ طوله 500 ميل والمخصص لنقل طاقة الرياح في الجنوب الغربي.</li>
<li>وهذا يسلط الضوء على التحدي الذي تواجهه في تحديث الشبكة والانتقال إلى مصادر الطاقة المتجددة بسبب العقبات التي تخلقها شركات المرافق الخاصة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39505592">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعيق التربح نمو الشبكة الأمريكية ، مع التركيز على التحديات والحلول في قطاع الطاقة ، ومعالجة دور التنظيم وتأثير إلغاء القيود.</li>
<li>إن موثوقية شبكة الكهرباء أثناء الطقس القاسي وضرورة تدخل الحكومة لتجنب الأزمات المستقبلية هي موضوعات حاسمة تمت مناقشتها ، حيث تعمل تكساس وكاليفورنيا كدراسات حالة حول نتائج إلغاء القيود.</li>
<li>يقدم المقال نظرة ثاقبة حول كيفية تأثير التربح على صناعة الطاقة وأهمية اللوائح والتدخلات الفعالة في الحفاظ على شبكة كهرباء مستقرة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="إنشاء أداة عرض لوحة ميسورة التكلفة من تجميعات ثنائي الفينيل متعدد الكلور" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A5%D9%86%D8%B4%D8%A7%D8%A1%20%D8%A3%D8%AF%D8%A7%D8%A9%20%D8%B9%D8%B1%D8%B6%20%D9%84%D9%88%D8%AD%D8%A9%20%D9%85%D9%8A%D8%B3%D9%88%D8%B1%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%83%D9%84%D9%81%D8%A9%20%D9%85%D9%86%20%D8%AA%D8%AC%D9%85%D9%8A%D8%B9%D8%A7%D8%AA%20%D8%AB%D9%86%D8%A7%D8%A6%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%8A%D9%86%D9%8A%D9%84%20%D9%85%D8%AA%D8%B9%D8%AF%D8%AF%20%D8%A7%D9%84%D9%83%D9%84%D9%88%D8%B1&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A2%D9%A6%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/25&#39;</h2>
<h1>2024-02-25</h1>
<h2><a href="https://openrss.org/blog/how-google-helped-destroy-adoption-of-rss-feeds">دور Google في تراجع اعتماد موجز RSS</a></h2>
<ul>
<li>ساهمت إزالة Google لدعم RSS عبر منتجاتها بشكل كبير في انخفاض اعتماد موجز RSS.</li>
<li>وقد أدى ذلك إلى انخفاض ثقة المستخدم في موثوقية موجزات RSS ، مما أثر على أولئك الذين يعتمدون عليها لتجميع المحتوى وتوزيعه.</li>
<li>من الضروري أن تعطي Google الأولوية لميزات RSS وتدعمها لإعادة بناء ثقة المستخدم وتعزيز الاستخدام المستمر لخلاصات RSS على الإنترنت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39493770">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بدأ انخفاض خلاصات RSS والقراء بعد إغلاق Google Reader في عام 2023 ، مما أدى إلى معاناة المستخدمين للعثور على بدائل مناسبة والابتعاد عن استخدام RSS.</li>
<li>على الرغم من ظهور منصات مثل Feedly كبدائل ، إلا أن العديد من المستخدمين لم يعودوا إلى استخدام خلاصات RSS ، وعزوا التحول إلى ظهور الخلاصات الخوارزمية والأنظمة البيئية المغلقة مثل وسائل التواصل الاجتماعي.</li>
<li>تغطي المحادثة استراتيجيات تحقيق الدخل ، والتحديات في الحفاظ على خدمات RSS ، وكيف أثرت قرارات Google على تطور استهلاك محتوى الإنترنت ، على الرغم من الجهود المستمرة للحفاظ على ملاءمة RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2021/02/06/ARCHITECTURE.md.html">فوائد إضافة مستند معماري إلى مشاريع مفتوحة المصدر</a></h2>
<ul>
<li>يمكن أن تساعد إضافة مستند ARCHITECTURE إلى المشاريع مفتوحة المصدر المساهمين على فهم البنية المادية ، بما في ذلك البنية عالية المستوى وخريطة رمز الوحدة النمطية والكيانات الرئيسية والثوابت المعمارية.</li>
<li>يمكن أن يساعد التحديث المنتظم لوثيقة ARCHITECTURE المساهمين بشكل كبير في التنقل وفهم هيكل المشروع.</li>
<li>تعزز هذه الممارسة التعاون وتضمن فهما مشتركا بين المساهمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494925">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يؤكد Architecture.md على أهمية توثيق الهندسة المعمارية في المشاريع مفتوحة المصدر ، والتوصية بوثائق الهندسة المعمارية أو ADRs لتبرير القرار.</li>
<li>يؤكد على التنقل في تبعيات المشروع في IDEs ، والوثائق الموجزة ، وتقديم مخططات معمارية للمساهمين الجدد.</li>
<li>يناقش قواعد تنظيم الدلائل ، واستخدام أدوات مثل dep-tree و Sourcegraph للتصور ، وتسليط الضوء على فائدة خدمات Sourcegraph في فهم بنية المشروع على الرغم من عدم وجود تمثيل مرئي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theweathernetwork.com/en/news/climate/impacts/january-2024-hottest-on-record-tops-warmest-12-month-period-in-history">الأرض تسجل رقما قياسيا: سخونة 12 شهرا في التاريخ</a></h2>
<ul>
<li>شهد يناير 2024 ارتفاعا قياسيا في درجات الحرارة العالمية ، ليصبح شهر يناير الأكثر سخونة على الإطلاق.</li>
<li>شهدت الفترة من فبراير 2023 إلى يناير 2024 أحر 12 شهرا مسجلة، كما أكدت الوكالة العالمية للأرصاد الجوية ووكالة ناسا.</li>
<li>إن ارتفاع متوسط درجات الحرارة العالمية الشاذة، مع ارتفاع درجات حرارة سطح البحر إلى مستويات قياسية، يسلط الضوء على الحاجة الملحة لمعالجة تغير المناخ على وجه السرعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39498345">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المحادثة مواضيع مختلفة تتعلق بتغير المناخ: درجات الحرارة القياسية ، ودور الطاقة النووية ، وتأثير غريتا ثونبرغ ، والتحدي المتمثل في كسب الدعم العالمي لسياسات المناخ.</li>
<li>تشمل المناقشات الحاجة الملحة لمعالجة تغير المناخ ، ومصداقية المصدر ، وآثار ارتفاع درجات الحرارة ، والتحول إلى مصادر الطاقة المتجددة.</li>
<li>وتشمل المناقشات أيضا تأثير النمو السكاني، ودقة قياس درجة الحرارة، وآثار التلوث الصناعي، وإنكار تغير المناخ، وارتباط الأنشطة البشرية بتغير المناخ، وأدوار المتسللين والمهندسين في الحد من انبعاثات الكربون.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2024/02/chatgpt-tips-analysis/">هل تعمل النصائح على تحسين جودة نص ChatGPT؟</a></h2>
<ul>
<li>يدرس منشور المدونة آثار تقديم نصائح لنظام ChatGPT على جودة وطول النص الذي تم إنشاؤه ، إلى جانب استكشاف الحوافز الإيجابية والسلبية لتحسين أداء الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يقدم مفهوم &quot;جيل الجولف&quot; لتقييم الأداء الذكاء الاصطناعي ، والتجارب مع الحوافز والتحيزات المختلفة في توليد النص ، ويثير المخاوف الأخلاقية بشأن التأثير على نماذج الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تسفر دراسة المؤلف عن نتائج غير حاسمة فيما يتعلق بتأثير النصائح والتهديدات على جودة النص ، مما يلقي الضوء على تعقيدات تحفيز أنظمة الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39495476">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم استكشاف تأثير البقشيش على قدرات إنشاء النصوص لنماذج ChatGPT ونماذج الذكاء الاصطناعي الأخرى في مهام الترميز ، مع مناقشات حول التطوير المدفوع بالخوف والاختلافات الموحدة كحلول لمكافحة الترميز البطيء.</li>
<li>يتبادل المستخدمون الخبرات مع نماذج GPT ، ويناقشون فعالية الحوافز والتهديدات في تحفيز استجابات الذكاء الاصطناعي ، مع معالجة تحديات التحيز في نماذج الذكاء الاصطناعي وأهمية طرق التحليل الإحصائي الأكثر وضوحا.</li>
<li>تبحث دراسة في كيفية تأثير البقشيش على مهام التصنيف عبر نماذج الذكاء الاصطناعي المختلفة ، وتكشف عن نتائج مختلطة ، إلى جانب مناقشات حول قيود LLMs في العمليات الرياضية وضرورة وجود مقاييس مناسبة لتقييم أداء الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://steveklabnik.com/writing/how-does-bluesky-work">فهم Bluesky: الإنترنت الاجتماعي اللامركزي من خلال AT</a></h2>
<ul>
<li>BlueSky هو تطبيق تدوين مصغر يستخدم بروتوكول النقل المصادق عليه (AT) لإنترنت اجتماعي لامركزي ، ويتميز بتكنولوجيا التكنولوجيا المساعدة الموحدة لقابلية التوسع واللامركزية.</li>
<li>تؤكد المنصة على التفاعلات العامة ، والاعتدال عبر المرحلات ، والخلاصات الشخصية ، والهويات اللامركزية لقابلية نقل المستخدمين.</li>
<li>توجد مناقشات بشأن المركزية في حوكمة BlueSky ، مع التركيز على التصميم سهل الاستخدام والتحسينات المستقبلية المحتملة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39495355">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky هي عبارة عن منصة شبكات اجتماعية لامركزية جديدة تركز على تحسين ActivityPub.</li>
<li>يدعم المستخدمون الفكرة ولكنهم يعبرون عن مخاوفهم بشأن التكامل مع البروتوكولات الحالية والرقابة والتلاعب.</li>
<li>يناقش الحوار معرفات المستخدمين ، وتناوب المفاتيح ، وتنوع الترحيل ، وإمكانية نقل الحساب ، مع التركيز على الشفافية وتمكين المستخدم في منصات التواصل الاجتماعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://n-skvortsov-1997.github.io/reviews/">لغة V: الميزات والتحديات والجدارة بالثقة</a></h2>
<ul>
<li>تستعرض المقالة لغة البرمجة V ، مع التركيز على ميزاتها وتوثيقها وإدارة الذاكرة ، مشيرة إلى التحديات المتعلقة بالتوثيق غير المكتمل وتسريبات الذاكرة وإدارة الذاكرة اليدوية.</li>
<li>يناقش قيود وضع التحرر التلقائي ، وعدم الدقة عند ترجمة كود C إلى كود V باستخدام أداة c2v ، والتخلي عن المشاريع ، والمشكلات المتعلقة بالمكتبة القياسية ، والتجارب السلبية مع المنشئ والمجتمع.</li>
<li>بشكل عام ، يشكك في موثوقية اللغة وتطورها المستمر ، مما يثير مخاوف بشأن الجدارة بالثقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39492680">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يحيط النقد والشكوك بلغة البرمجة V بسبب الوظائف المعطلة والتوقعات غير الملباة وأساليب التسويق الخادعة ، مما يؤدي إلى خيبة الأمل بين المستخدمين.</li>
<li>كما يتم تسليط الضوء على ديناميكيات المجتمع والوثائق غير الدقيقة وأهمية التعليقات البناءة في تطوير البرمجيات في المناقشة حول V.</li>
<li>تدعو المحادثة إلى الشفافية والصدق واتباع نهج متوازن في معالجة النقد لتعزيز مجتمع صحي وحوار هادف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dansalva.to/coding-the-anime-woosh-screen-on-amiga/">إنشاء تأثيرات &quot;woosh&quot; على غرار الرسوم المتحركة على Amiga</a></h2>
<ul>
<li>يسلط المقال الضوء على تحديات ترميز تأثير شاشة &quot;woosh&quot; على غرار الرسوم المتحركة على منصة Amiga لمحرك اللعبة ، ومعالجة متطلبات ذاكرة الوصول العشوائي وتأثيرات تقسيم الشاشة.</li>
<li>يستكشف إنشاء خطوط الحركة باستخدام العفاريت والمراوغات الفريدة لأجهزة Amiga ، ويقدم حلولا للعقبات التقنية.</li>
<li>يناقش المقال تنفيذ رسومات جذابة بصريا للعبة Magicore Anomala، ويعرض العملية على منصة Amiga.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494227">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقوم مطور الألعاب Dansalvato بترميز شاشة &quot;woosh&quot; أنيمي ل Amiga ، مما يدل على شغفه بالحوسبة الرجعية.</li>
<li>يشارك المستخدمون في مناقشات حول الحوسبة الرجعية ، وتبادل الخبرات على أنظمة مثل Commodore 64 و MSX2 ، إلى جانب الإنتاج التجريبي.</li>
<li>يتم إجراء مقارنات بين Amiga 500 و SNES من حيث الرسومات والأجهزة واختلافات الأداء ، مما أثار تكهنات حول مشاريع تطوير الألعاب الجديدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/ledger.html">استكشاف قوة دفتر الأستاذ للتتبع المالي الفعال</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربته مع Ledger ، وهي أداة محاسبة سطر الأوامر ، مع التركيز على كفاءتها وقابليتها للنص.</li>
<li>تتم مناقشة تحديات البدء باستخدام Ledger ، إلى جانب أمثلة على الاستفسارات المحتملة ، ونصائح للمستخدمين المحتملين الذين يستعدون للعام الجديد.</li>
<li>يتم تصوير دفتر الأستاذ كأداة متعددة الاستخدامات مناسبة لاحتياجات التتبع المالي المتنوعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39492924">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشارك المستخدمون الخبرات مع أدوات المحاسبة مثل Ledger و hledger و GNUCash للإدارة المالية ومحاسبة القيد المزدوج.</li>
<li>تغطي المناقشات التلميحات والموارد والتحديات التي تواجهها عند استخدام أدوات مثل Excel للتعقب المالي، مع التأكيد على أهمية فهم مبادئ المحاسبة واستخدام ميزات الأتمتة مثل المزامنة التلقائية لدفتر الأستاذ.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء أيضا على إدارة النفقات مع Perl لتحليل النص ، وأهمية موازنة الحسابات باستخدام مبادئ القيد المزدوج ، وقيود استخدام واجهات برمجة تطبيقات PSD2 في الخدمات المصرفية لتتبع النفقات المشتركة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.evalapply.org/posts/how-to-not-die-by-a-thousand-cuts/index.html">تبني التكيف المستمر لجودة البرمجيات</a></h2>
<ul>
<li>تؤكد المدونة على أهمية الحفاظ على جودة البرمجيات في صناعة ديناميكية ، مع التأكيد على المسؤولية المشتركة لجميع أصحاب المصلحة.</li>
<li>ويشير إلى مخاطر العمليات الخطية والأخطاء النموذجية في تطوير البرمجيات ، مما يؤكد على ضرورة التعديل المستمر والعمل الجماعي لتقديم منتجات من الدرجة الأولى.</li>
<li>يعتمد المؤلف على رؤى شخصية ، ويقترح أدوات لتعزيز نتائج الجودة ، وتعزيز عقلية احتضان التحديات والتعليم الدائم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39490543">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتعمق المقال في وجهات نظر مختلفة حول جودة البرامج ، ويسلط الضوء على أهمية التنفيذ الفوري للتغييرات وحل المشكلات الحرجة لدعم ثقة العملاء.</li>
<li>ويعالج التحديات في الإبلاغ عن الأخطاء ، والآثار السلبية للبرامج التعليمية القديمة على الطلاب ، والفجوة بين صانعي القرار والمستخدمين النهائيين التي تعيق آليات التغذية الراجعة.</li>
<li>تؤكد المناقشة على الانتقال من الهندسة الميكانيكية إلى هندسة البرمجيات ، مع التأكيد على الأهداف الواضحة ، والتوازن بين إعادة البناء وإطلاق الحد الأدنى من المنتج القابل للتطبيق ، فضلا عن ضرورة الاستثمار في فرق البرمجيات واختيار الأدوات المناسبة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/future/article/20240222-depaving-the-cities-replacing-concrete-with-earth-and-plants">تخضير المناطق الحضرية: تمهيد الطريق للمدن الصديقة للبيئة</a></h2>
<ul>
<li>تختار المدن على مستوى العالم استبدال الخرسانة والأسفلت بالأشجار والتربة من خلال مبادرات الرصف ، بقيادة منظمات مثل Future Earth و Green Venture.</li>
<li>تهدف جهود الرصف إلى تعزيز مرونة المدينة ، والتنوع البيولوجي ، وتوفير الظل ، والصحة العقلية مع الحد من الفيضانات ، وتعزيز مشهد حضري أكثر صداقة للبيئة.</li>
<li>وتقود لندن وباريس مبادرات من خلال تحويل الأسطح غير المنفذة إلى مساحات خضراء، مما يؤكد على ضرورة التنفيذ الواسع والدعم الحكومي لمثل هذه التحولات البيئية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494796">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تفكر المدن في مبادلة الخرسانة بالنباتات لتعزيز الاستدامة ، ومعالجة قضايا مثل الاعتماد على إيرادات وقوف السيارات وفقدان الموائل.</li>
<li>تقوم بعض المدن بالتحقيق في مبادرات الرصف لإعادة تغذية مستويات المياه الجوفية ، وسط مناقشات حول مشاكل الفئران والحلول المحتملة مثل الإدارة السليمة للنفايات المفترسة الطبيعية بدلا من سم الفئران.</li>
<li>التأكيد على مزايا استبدال المروج المشذبة بالمساحات الخضراء لتحقيق فوائد بيئية وتوفير التكاليف ، إلى جانب الجهود المبذولة لتقليل جريان مياه الأمطار وإعطاء الأولوية للنباتات الحضرية المحلية للممارسات المستدامة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.aftvnews.com/amazon-blocks-long-running-fire-tv-capability-breaking-popular-apps-with-no-warning-and-giving-developers-the-runaround/">تواجه أمازون رد فعل عنيف لحظر اتصالات FireTV ADB</a></h2>
<ul>
<li>أثار قرار أمازون بحظر اتصالات ADB المحلية على أجهزة Fire TV ، مستشهدة بتحسين الأمان ، رد فعل عنيف من المطورين والمستخدمين.</li>
<li>ظهر عدم الرضا والمناقشات حول التحول إلى أجهزة البث البديلة مثل Nvidia Shield أو ONN بين العملاء.</li>
<li>أثيرت مخاوف بشأن تأخيرات الشحن وتعديلات الخدمة والتأثير على التحميل الجانبي للتطبيقات ودعم البرامج وتجربة المستخدم على أجهزة Fire TV بسبب تعديلات Amazon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39496861">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حظرت أمازون ميزة FireTV التي تمكن التطبيقات من الوصول إلى أنظمة ملفات التطبيقات الأخرى ، مما يؤدي إلى ارتباك المستخدم والمطور والإحباط.</li>
<li>يناقش المستخدمون أجهزة البث المختلفة (Apple TV و Fire TV و Roku و Google TV) بناء على الأداء والسعر والخصوصية والوظائف ، مع تسليط الضوء على المشكلات المتعلقة ب Fire TV مثل الأداء البطيء وتحديات التخزين.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن مسح ذاكرة التخزين المؤقت وتحديثات التطبيقات وتجربة المستخدم على أجهزة Amazon في المناقشات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/americas/us-rice-exports-haiti-have-unhealthy-levels-arsenic-study-finds-2024-02-24/">العثور على مستويات عالية من الزرنيخ في صادرات الأرز الأمريكية إلى هايتي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39493713">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كشفت دراسة أن صادرات الأرز الأمريكية إلى هايتي لديها مستويات عالية من الزرنيخ ، ولا سيما الأرز الجنوبي الأمريكي ، الذي نشأ من تكساس بسبب استخدام المبيدات الحشرية في الماضي ، مقارنة بالأرز من كاليفورنيا.</li>
<li>تم تسليط الضوء على المخاوف بشأن الزرنيخ في الأرز ، والمخاطر الصحية ، ولوائح سلامة الأغذية في الولايات المتحدة والصين ، والاقتراحات لتعزيز إنفاذ سلامة الأغذية ، بما في ذلك اقتراح إنشاء وكالة مخصصة.</li>
<li>يؤثر استيراد الأرز على الأمن الغذائي والصحة والوصول إلى المياه في هايتي. وتغطي المناقشات التلوث في كل من الأرز المستورد والمحلي، ودقة البيانات، والعوامل التاريخية، والتفاوتات الاقتصادية، وتداعيات المعونة، والآثار التجارية، وتشوهات السوق التي تؤثر على الزراعة في هايتي.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="دور Google في تراجع اعتماد موجز RSS" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AF%D9%88%D8%B1%20Google%20%D9%81%D9%8A%20%D8%AA%D8%B1%D8%A7%D8%AC%D8%B9%20%D8%A7%D8%B9%D8%AA%D9%85%D8%A7%D8%AF%20%D9%85%D9%88%D8%AC%D8%B2%20RSS&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A2%D9%A5%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/24&#39;</h2>
<h1>2024-02-24</h1>
<h2><a href="https://www.troyhunt.com/thanks-fedex-this-is-why-we-keep-getting-phished/">يستفيد المحتالون من سمعة FedEx في هجمات التصيد الاحتيالي</a></h2>
<ul>
<li>يستغل المحتالون سمعة فيديكس لخداع الأشخاص في عمليات التصيد الاحتيالي، مما يؤدي إلى زيادة الأنشطة الاحتيالية.</li>
<li>يسلط المقال الضوء على الاتجاه المتزايد لاستخدام أسماء الشركات المعروفة لتنظيم مخططات التصيد الاحتيالي.</li>
<li>زيادة اليقظة والوعي أمران حاسمان لتجنب الوقوع ضحية لمثل هذه الأساليب الاحتيالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39479001">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في الثغرات الأمنية في خدمات التوصيل مثل FedEx والتحديات المتعلقة بسياسات كلمات المرور التي تتبع إرشادات NIST.</li>
<li>يروي المشاركون تجاربهم الشخصية مع الشركات ، ويكشفون عن أوجه القصور والمخاطر الأمنية والإحباط من المشكلات التقنية في العصر الرقمي.</li>
<li>يتم التركيز على تعزيز ممارسات الأمان وطرق الاتصال وإدارة كلمات المرور عبر مختلف الصناعات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://explainextended.com/2023/12/31/happy-new-year-15/">إنشاء نموذج GPT في SQL: الغوص العميق</a></h2>
<ul>
<li>تستكشف المقالة بناء نموذج لغوي مهم في SQL ، ومعالجة المتشككين مثل ChatGPT والخوض في الترميز ، وتضمين المتجهات ، وآليات الانتباه ، والانتشار العكسي لنموذج المحولات التوليدية المدربة مسبقا (GPT).</li>
<li>يتم التأكيد على استخدام PostgreSQL للترميز من أجل ترميز النص بكفاءة لتحسين أداء الشبكة العصبية ، بما في ذلك مقتطفات التعليمات البرمجية والأمثلة.</li>
<li>تمت الإشارة إلى تعليقات القراء الإيجابية ، مع دعوة لاكتشاف المزيد من مشاريع SQL على GitHub لمزيد من الاستكشاف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39488668">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المنشور تنفيذ GPT باستخدام 500 سطر من كود SQL ، حيث يشيد المستخدمون بالعرض التوضيحي ويشاركون في مناقشات حول التدريب والاستدلال ودمج الشبكات العصبية في جداول البيانات.</li>
<li>يعجب المستخدمون بمحتوى المقالة وعرضها التقديمي ، مع وجود موارد إضافية مرتبطة للتعرف على GPT و LLMs ، مما يعزز فهما أعمق للموضوعات التي تمت مناقشتها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ok-robot.github.io/">إطار عمل الروبوت المنزلي المعياري: تدعو OK-Robot إلى التعاون المجتمعي</a></h2>
<ul>
<li>OK-Robot هو إطار عمل مفتوح ومعياري مصمم للتنقل في الروبوت والتلاعب به داخل إعدادات المنزل ، مما يسمح للمستخدمين بنشره على روبوت ، ومسح المنطقة ، والتحكم في حركة الكائن دون عناء.</li>
<li>على الرغم من أنها ليست خالية من العيوب ، إلا أنها تستفيد من نماذج التعلم الآلي المعاصرة وتشجع مشاركة المجتمع من أجل التحسينات ، مما يدل على التزامها بالتحسين المستمر.</li>
<li>رمز إطار العمل مفتوح المصدر ، مدعوم بخادم Discord لمساعدة المجتمع والحوار ، بعد أن خضع للاختبار في بيئات منزلية مختلفة ، وبالتالي يرحب بالتعليقات والمساهمات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39483482">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>OK-Robot هو إطار روبوت منزلي مفتوح ومعياري يستفيد من نماذج التعلم الآلي للتنقل والتلاعب في المنازل ، مع التركيز على مساعدة الأفراد ذوي الإعاقة وكبار السن وغيرهم من المحتاجين.</li>
<li>تتمحور المناقشات حول التحديات في تصميم الروبوت للبيئات المزدحمة وإمكانية الوصول للأشخاص ذوي الإعاقة ، فضلا عن إمكانات الروبوتات في المهام المنزلية وتأثير الأتمتة على الاقتصاد والقوى العاملة.</li>
<li>يستكشف الحاضرون جوانب التكلفة لبناء الروبوتات ، مع التركيز على الحركات الدقيقة في الروبوتات ، والتداول حول دور الروبوتات في الصناعات المختلفة وضرورة الدخل الأساسي الشامل بسبب الأتمتة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mmalmi.github.io/satoshi/">ساتوشي وسيريوس: مناقشات تطوير البيتكوين 2009-2011</a></h2>
<ul>
<li>تسلط تبادلات البريد الإلكتروني بين مارتي مالمي (سيريوس) وساتوشي ناكاموتو من 2009-2011 الضوء على تطوير البيتكوين ، ومعالجة موضوعات مثل تطوير مواقع الويب ، والبرمجة النصية من جانب الخادم ، وتشغيل العقدة.</li>
<li>يقترح مارتي إنشاء موقع ويب وأسئلة شائعة بمفاتيح خاصة آمنة ، بينما يطلب ساتوشي المساعدة في محتوى موقع الويب والبرمجة النصية للخادم.</li>
<li>تتعمق المراسلات في قضايا مثل الكتل والمعاملات وقابلية التوسع وإثبات العمل والبريد العشوائي وتحسينات الميزات وتحسينات موقع الويب وإعداد خدمة تبادل Bitcoin وترقيات البرامج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39480407">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة الهوية الغامضة لساتوشي ناكاموتو ، العقل وراء Bitcoin ، وتتطرق إلى التكهنات حول الدوافع والعلاقات الحكومية وعواقب الكشف عن هوية ساتوشي.</li>
<li>تشمل الموضوعات المختلفة إخفاء الهوية ، وميزات الخصوصية في العملات المشفرة مثل Monero ، والعملات الرقمية للبنك المركزي ، وتعدين العملات المشفرة ، و opsec في المواقف الحرجة ، والتحليل اللغوي للتحقق من التأليف.</li>
<li>ويؤكد على أهمية الصدق والأمن التشغيلي (opsec) والمخاطر المرتبطة بإنشاء وإدارة مشروع رائد مثل Bitcoin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/gemma.cpp">Gemma.cpp: محرك الاستدلال خفيف الوزن لنماذج جيما</a></h2>
<ul>
<li>Gemma.cpp هو محرك استدلال خفيف الوزن لنماذج مؤسسة جيما من Google ، ويمكن الوصول إليه على Kaggle ، وهو مثالي للبحث والتجريب.</li>
<li>يمكن للمستخدمين الوصول إلى أوزان النموذج والرمز المميز لنماذج Gemma المختلفة على Kaggle.</li>
<li>يوصى باستخدام أطر عمل Python مثل JAX و Keras و PyTorch و Transformers لنشر النماذج على أجهزة الحافة ، ويتم تشجيع مساهمات المجتمع من خلال التطوير المستمر في فرع التطوير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481554">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Gemma.cpp هو محرك استدلال C ++ تم تطويره بواسطة Google لنماذج Gemma ، مع التركيز على قابلية النقل والتعديل السهل ، مع التركيز على أداء CPU SIMD ودعم GPU في المستقبل.</li>
<li>تتضمن الانتقادات عقوبة التكرار والتحيز وحجم النموذج ، مما يثير مخاوف بشأن الشفافية والثقة والمنافسة مع OpenAI ، مع تسليط الضوء على التحديات التنظيمية لشركة Google والاحتفاظ بالمواهب.</li>
<li>تشمل المناقشات داخل مجتمع الذكاء الاصطناعي جوانب الأداء والتوافق والتطوير مثل تنسيقات تغليف النماذج والقدرات وحدود الحجم لنماذج Gema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.14083">Searchformer: إحداث ثورة في التخطيط باستخدام المحولات</a></h2>
<ul>
<li>Searchformer هو نموذج محول مصمم لمعالجة مهام التخطيط المعقدة بخطوات بحث أقل من الطرق التقليدية.</li>
<li>إنه يتجاوز الأداء الأساسي في التنقل في المتاهة وألغاز Sokoban ، مما يشير إلى إمكانية التعامل مع مهام صنع القرار الأكثر شمولا.</li>
<li>يثبت تدريب المحولات لتوقع ديناميكيات البحث أنه مفيد ، مما يعزز الأداء مع تقليل أحجام النماذج وبيانات التدريب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39479478">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم استكشاف المحولات لتخطيط حركة الروبوت ، مما يدل على إمكانية توليد مسارات مثالية أسرع من التقنيات السابقة في معالجة المشكلات عالية الأبعاد والمستمرة.</li>
<li>تشمل المناقشات الخوارزميات والتقنيات وعيوب المحولات البديلة ، مع التركيز على دور الذكاء الاصطناعي في تعزيز الخوارزميات الكلاسيكية وتباين الكفاءة بين المحولات والطرق التقليدية مثل A *.</li>
<li>تتضمن المناقشات تسميات النماذج في الذكاء الاصطناعي ، ومقارنات الكفاءة بين نماذج المحولات والاستراتيجيات التقليدية مثل A * ، وفحص خوارزميات صنع القرار الاستكشافية مثل Bellman-Ford و MCTS في تحديات تخطيط المسار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/metas-new-llm-based-test-generator">TestGen-LLM من Meta: تعزيز إنتاجية المطورين</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت Meta TestGen-LLM ، وهو مولد اختبار جديد يستفيد من تقنية LLM لتعزيز إنتاجية المطور من خلال إنشاء تحسينات على التعليمات البرمجية مع ضمانات تم التحقق منها ، مع التركيز على تعزيز الاختبارات الحالية.</li>
<li>يضمن TestGen-LLM أن تكون الاختبارات التي تم إنشاؤها قابلة للتطبيق وقابلة للتنفيذ ومستقرة وتعزز تغطية الاختبار ، مما يعرض معدلات قبول عالية بين المطورين والتكامل السلس في سير عمل Meta.</li>
<li>تؤكد الأداة على أهمية تطبيقات LLM المتخصصة في تطوير البرمجيات ، مع التأكيد على أهمية معالجة السيناريوهات غير المتوقعة ، والتأكيد على الدور المحوري لتكامل ومعالجة LLM في تحسين اختبار البرامج وكفاءة التطوير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39486717">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المهندسون استخدام نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) لإنشاء رمز اختبار أو تنفيذ ، مع آراء مختلطة حول مزاياها وعيوبها.</li>
<li>يرى البعض أن الاختبارات التي يتم إنشاؤها الذكاء الاصطناعي مفيدة وفعالة ، بينما يشدد البعض الآخر على أهمية المشاركة البشرية في عمليات الاختبار.</li>
<li>وتشمل الشواغل نوعية وكمية الاختبارات التي تنتجها LLMs والتأثير المحتمل ل الذكاء الاصطناعي على ممارسات تطوير البرمجيات في المستقبل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/2/23/24081249/slack-slackbot-gizmodo-tom-mckay">كاتب Gizmodo يتهرب من الكشف عن طريق إعادة التسمية إلى &quot;Slackbot&quot;</a></h2>
<ul>
<li>أعاد كاتب Gizmodo السابق توم مكاي تسمية نفسه باسم &quot;Slackbot&quot; على Slack بعد المغادرة ، واندمج لعدة أشهر دون أن يلاحظها أحد.</li>
<li>من خلال تغيير صورة ملفه الشخصي واسمه ليشبه رمز Slackbot ، خدع الزملاء برسائل تشبه الروبوت.</li>
<li>بعض الشركات لديها ضمانات ضد مثل هذه الإجراءات ، لكن إدارة Gizmodo فشلت في تحديد الحساب المكرر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39487341">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة المشكلات المتعلقة بتكامل إدارة الحساب بين Slack و Google Office ، مع التركيز على التحديات في إدارة اسم المستخدم والملف الشخصي عبر الأنظمة الأساسية.</li>
<li>تتضمن النصائح المشتركة استخدام أحرف Unicode وحسابات الخدمة لتعزيز الأمان ومكافحة انتحال الهوية على هذه الأنظمة الأساسية.</li>
<li>يتم تقديم توصيات لتنفيذ تسجيل الدخول الأحادي (SSO) ونظام إدارة الهوية عبر النطاقات (SCIM) لتعزيز الأمان ومنع الوصول غير المصرح به ، ومعالجة قيود أدوات الدردشة المؤسسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://intrinsic-lora.github.io/">الكشف عن النماذج التوليدية مع LoRA الجوهري</a></h2>
<ul>
<li>تقدم الورقة INTRINSIC LoRA (I-LoRA) ، وهي تقنية تكشف عن الإمكانات الخفية للنماذج التوليدية مثل VQGAN و StyleGAN-XL و StyleGAN-v2 والانتشار المستقر من خلال استخراج ميزات المشهد الجوهرية مثل العاديين والعمق والبياض والتظليل بدون طبقات إضافية.</li>
<li>تولد هذه الطريقة المحايدة للنموذج خرائط جوهرية للمشهد من الدرجة الأولى ، وتتفوق على بعض المنهجيات الخاضعة للإشراف المعمول بها.</li>
<li>يعرض I-LoRA القدرة على استخراج خصائص المشهد الجوهري ، مما يرفع جودة المحتوى الذي تم إنشاؤه من نماذج توليدية مختلفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39487124">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة النماذج التوليدية مثل سورا ، وتحويل &quot;Bojack Horseman&quot; من الموضوعات الفاتحة إلى المظلمة ، وتعقيد النماذج الذكاء الاصطناعي ، بما في ذلك تقديم مشاهد 3D وقدرات الذكاء الاصطناعي على الفهم والتعميم.</li>
<li>يتم تضمين الإشارة إلى I-LoRA, استخراج خصائص المشهد, أهمية ميزات النموذج, والشبكات العصبية التي تنتج الصور مباشرة دون فك تشفير الطبقات.</li>
<li>ذكر مشروع بحث رؤية الكمبيوتر بتمويل من تويوتا وأدوبي ، إلى جانب التكهنات حول الذكاء الاصطناعي يحتمل أن تتجاوز الذكاء البشري.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bundestag.de/dokumente/textarchiv/2024/kw08-de-cannabis-990684">البوندستاغ الألماني يصوت لإضفاء الشرعية على القنب للاستخدام الخاص</a></h2>
<ul>
<li>اقترحت الحكومة الألمانية قانونا لإضفاء الشرعية على القنب للاستهلاك الخاص للبالغين ، مما يسمح بحيازة ما يصل إلى 25 جراما وزراعة ما يصل إلى ثلاثة نباتات للاستخدام الشخصي.</li>
<li>يهدف التشريع إلى تشجيع الاستخدام المسؤول ، وتحسين الحماية الصحية ، والحد من أسواق القنب غير القانونية ، وتعزيز حماية الشباب من خلال لوائح صارمة بشأن الزراعة والتوزيع الخاص.</li>
<li>سيتم حظر استهلاك القنب بالقرب من المدارس ومرافق الشباب داخل دائرة نصف قطرها 200 متر ، مع عدم السماح بالإعلانات أو الرعاية ، في حين أن القنب الطبي سيظل متاحا فقط بوصفة طبية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481188">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة تقنين المخدرات واستهلاكها والأنشطة الإجرامية في جميع أنحاء الدول الأوروبية ، مع التركيز على تقنين القنب في ألمانيا ومقارنته بقوانين بلجيكا الصارمة.</li>
<li>يتعمق في تحديات مثل إدمان المخدرات ، وتأثير لوائح السوق ، وتوافر المخدرات من خلال القنوات غير القانونية ، والتجارب الشخصية مع إدمان القنب.</li>
<li>يسلط النقاش الضوء أيضا على كيفية تأثير تقنين القنب على النشاط الإجرامي ، وريادة الأعمال ، والتأثير المجتمعي ، وعدم المساواة في الثروة ، والاختلافات في قوانين المخدرات بين الدول.</li>
</ul>
<h2><a href="https://every.to/chain-of-thought/i-spent-a-week-with-gemini-pro-1-5-it-s-fantastic">الجوزاء برو 1.5: الذكاء الاصطناعي تغيير قواعد اللعبة في التكنولوجيا</a></h2>
<ul>
<li>يتميز Gemini Pro 1.5 ، وهو نموذج الذكاء الاصطناعي من Google ، عن الطرز الأخرى مثل GPT-4 مع نافذة سياق أكبر قادرة على التعامل مع الروايات وقواعد التعليمات البرمجية بأكملها ، مما يعرض الأداء المحسن وسهولة الاستخدام.</li>
<li>يعتبر نموذج الذكاء الاصطناعي هذا مغيرا لقواعد اللعبة نظرا لقدراته على تكامل الكود ، وتعزيز إنتاجية المطور ، والانتقال نحو نماذج المحولات كطيارين مساعدين عقليين.</li>
<li>وتؤكد المقالة على أهمية التحقق من مخرجات النموذج، والاستفادة من البيانات الشخصية لتحسين الأداء، وتحديات وفوائد استخدام نماذج اللغات الكبيرة بشكل فعال من خلال طرح أسئلة جيدة ومهارات التفكير النقدي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481670">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة استخدام نماذج الذكاء الاصطناعي المتقدمة مثل Gemini Pro 1.5 ، وتتطرق إلى الخصوصية والآثار المجتمعية وسوء الاستخدام المحتمل.</li>
<li>تشمل المناقشات التأثير على التفاعلات الاجتماعية ، والتطبيقات الذكاء الاصطناعي عبر الصناعات ، والموثوقية ، والقيود المفروضة على روبوتات الدردشة الذكاء الاصطناعي ، وعواقب الاعتماد على خوارزميات نمذجة اللغة.</li>
<li>تثير المخاوف بشأن أنظمة الذكاء الاصطناعي في Google ، مثل التحيز وقيود الأداء ، مشكلات تتعلق بالنزاهة والفعالية والآثار المجتمعية لتقنيات الذكاء الاصطناعي على عمليات صنع القرار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jackcook.com/2024/02/23/mamba.html">مامبا: إحداث ثورة في كفاءة نموذج اللغة</a></h2>
<ul>
<li>مامبا ، نموذج لغة جديد أنشأه ألبرت جو وتري داو ، يتفوق على المحولات في قابلية التوسع والكفاءة من خلال معالجة مشكلة الانتباه التربيعي بتصميم نموذج الحالة المتسلسلة.</li>
<li>من خلال تمييز المعلمات المستمرة ، يتيح Mamba معالجة أسرع للاستعلامات المطولة ، ودمج الميزات من الشبكات العصبية المتكررة والتلافيفية لتعزيز سرعة التدريب والاستدلال.</li>
<li>على الرغم من عدم قبولهم لعرض ICLR ، قدم المؤلفون خوارزميات متوازية مثل FlashAttention لتحسين كفاءة معالجة GPU ، مما يعرض إمكانات Mamba لتطوير أداء النمذجة اللغوية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39482428">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينصب التركيز على توسيع نطاق النماذج في الذكاء الاصطناعي ، ولا سيما مناقشة نموذج مامبا كتحسين محتمل للمحولات ، مع الفوائد والفعالية المحتملة قيد التدقيق.</li>
<li>تشمل التحديات تدريب النماذج الكبيرة ، وضمان جودة البيانات ، والتعامل مع الطبيعة المعقدة لمعماريات النماذج المختلفة في التعلم العميق.</li>
<li>هناك مناقشات حول الجمع بين مامبا ونماذج أخرى مثل وزارة التربية والتعليم ، إلى جانب ضرورة وجود حبات مدمجة مخصصة لجلسات تدريبية أكثر شمولا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/dog-language-geniuses-are-rare-but-apparently-real/">العبقرية: تعلم 100+ أسماء الألعاب بدون تدريب</a></h2>
<ul>
<li>يمكن لبعض عالية الذكاء ، وخاصة كولي الحدود ، حفظ أسماء أكثر من 100 لعبة دون تدريب مستهدف ، كما كشفت دراسة من جامعة Eötvös Loránd في المجر.</li>
<li>تسلط دراسة &quot;Genius Dog Challenge&quot; الضوء على من سلالات وبلدان مختلفة تتمتع بمهارات استثنائية في تعلم الكلمات ، مما دفع الباحثين إلى التحقيق في العوامل الكامنة وراء هذه القدرة ومقارنتها بعمليات تعلم الأطفال.</li>
<li>يهدف الباحثون إلى التعمق في فهم القدرات اللغوية لهذه وكيف تختلف عن قدرات الأطفال البشر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481805">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرض ، وخاصة السلالات مثل Australian Shepherds و Border Collies ، مهارات ذكاء واتصال رائعة ، مثل تعلم أسماء الألعاب وفهم اللغة البشرية.</li>
<li>يتم استكشاف إمكانية تواصل باستخدام الأزرار ، مما يثير تساؤلات حول ذكاء وقدرات الاتصال.</li>
<li>يتم التركيز على أهمية ممارسات التدريب والرعاية والتربية في رعاية وتحسين القدرات المعرفية للكلاب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.highinterest.io/">أعلى حسابات التوفير عالية الفائدة: APY يتراوح من 5.32٪ إلى 5.15٪</a></h2>
<ul>
<li>يتميز الملخص بأفضل حسابات التوفير عالية الفائدة مع APY تتراوح من 5.32٪ إلى 5.15٪ ، بما في ذلك البنوك مثل بنك العملاء وبنك ويسترن ألاينس وبنك TAB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39480513">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقارن النقاش حول highinterest.io سلامة حسابات التوفير عالية العائد المؤمن عليها من قبل مؤسسة التأمين الفيدرالية (HYSA) بالمخاطر المرتبطة بصناديق سوق المال وأذون الخزانة والاستثمارات المحددة مثل صندوق VUSXX أو SPAXX في Fidelity.</li>
<li>يتم استكشاف خيارات الاستثمار المختلفة مثل أذون الخزانة وسندات الادخار وصناديق الاستثمار المتداولة لتحسين الموارد المالية وبناء صناديق الطوارئ وتعظيم العوائد مع تقليل المخاطر ، مع التركيز على المزايا الضريبية واعتبارات الملاءة المالية.</li>
<li>تشمل التوصيات الحفاظ على محفظة استثمارية متنوعة ، وتقييم عوامل مثل تأمين FDIC والسيولة ، لاتخاذ قرارات مستنيرة للنمو والاستقرار المالي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39485259">تفرض Equifax متطلبات جديدة لتقارير الائتمان المجانية</a></h2>
<ul>
<li>يواجه الشخص متطلبات جديدة من Equifax للحصول على تقرير الائتمان السنوي المجاني ، مثل تقديم عنوان بريد إلكتروني ورقم هاتف محمول.</li>
<li>نشأت صعوبات عند محاولة الحصول على التقرير عبر الهاتف بسبب عدم اعتراف النظام بمدخلاتهم.</li>
<li>تم تقديم شكوى إلى annualcreditreport.com ، لكنهم ما زالوا ينتظرون الرد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39485259">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على الممارسات غير الأخلاقية لشركة Equifax ومكاتب الائتمان ، مثل جمع البيانات الشخصية المفرطة ، والعيوب الأمنية ، والافتقار إلى المساءلة.</li>
<li>وتشمل التوصيات استكشاف أنظمة جديدة لتسجيل الائتمان، وتعزيز الإشراف الحكومي، وتعزيز ضمانات الخصوصية وسط تزايد المخاوف بشأن انتهاكات البيانات وسرقة الهوية.</li>
<li>للتخفيف من المخاطر ، يتم حث المستخدمين على تجميد ائتمانهم ، والإبلاغ عن المشكلات إلى المنظمين ، وحماية البيانات الشخصية لردع الاحتيال وانتهاكات الخصوصية.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="يستفيد المحتالون من سمعة FedEx في هجمات التصيد الاحتيالي" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D9%81%D9%8A%D8%AF%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AD%D8%AA%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%86%20%D9%85%D9%86%20%D8%B3%D9%85%D8%B9%D8%A9%20FedEx%20%D9%81%D9%8A%20%D9%87%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B5%D9%8A%D8%AF%20%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AD%D8%AA%D9%8A%D8%A7%D9%84%D9%8A&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A2%D9%A4%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/23&#39;</h2>
<h1>2024-02-23</h1>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stable-diffusion-3">تقديم الانتشار المستقر 3: نموذج تحويل النص إلى صورة محسن</a></h2>
<ul>
<li>Stable Diffusion 3 هو نموذج جديد لتحويل النص إلى صورة في معاينة مبكرة ، ويوفر أداء محسنا في المطالبات متعددة الموضوعات وجودة الصورة وإمكانيات التدقيق الإملائي.</li>
<li>تختلف مجموعة النماذج من 800M إلى 8B المعلمات ، مع التركيز على قابلية التوسع والجودة العالية للمستخدمين.</li>
<li>تم وضع آليات السلامة لردع إساءة استخدام النموذج ، وتسليط الضوء على التفاني في ممارسات الذكاء الاصطناعي الأخلاقية وتهدف إلى توفير حلول مرنة لتعزيز الإبداع وإمكانية الوصول.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39466630">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أطلقت Stability.ai نموذج Stable Diffusion 3 ، مما أثار مناقشات حول تطورات تقنية GPU ، وعقبات نموذج توليد الصور ، ومخاوف السلامة الذكاء الاصطناعي ، والجوانب الأخلاقية لتطوير الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تغطي الموضوعات تحسين أداء النموذج ، وميزات GPU ، ودمج تقنية DDR5 و GDDR6 ، والتكميم ، وتأثيرات نشر GPU المتنوعة ، والتطورات المحتملة في بنية الكمبيوتر.</li>
<li>تتطرق المحادثات أيضا إلى قيود نموذج الذكاء الاصطناعي ، والتحيزات ، وبروتوكولات السلامة ، والقضايا الأخلاقية المتعلقة بالتعامل مع البيانات الحساسة وضمان التنوع الثقافي والعرقي في الصور التي تم إنشاؤها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.social/about/blog/02-22-2024-open-social-web">Bluesky تمكن اتحاد البيانات للاستضافة الذاتية</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky ، منصة ويب اجتماعية مفتوحة ، تمكن المستخدمين من استضافة بياناتهم ذاتيا ، مما يوفر تحكما أكبر وترحيلا سلسا بين مزودي الاستضافة.</li>
<li>تؤكد المنصة على الاتحاد ، ودعم الخدمات المترابطة ، والتطبيقات المتنوعة ، وتجارب المستخدم ، وتمييزها عن Mastodon في المحادثات العالمية ، والإشراف ، والخلاصات ، ومرونة الحساب.</li>
<li>تتطلب الاستضافة الذاتية على Bluesky خبرة فنية في البداية ولكن من المتوقع أن تصبح أكثر سهولة في الاستخدام مع مرور الوقت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471116">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقدم Bluesky اتحاد البيانات للمضيفين الذاتيين على bsky.social ، مفصلة عن GitHub و Discord ، مما يخلق مناقشات حول الخصوصية والرقابة والإشراف على المحتوى.</li>
<li>تم اختيار Caddy كوكيل PDS ، بدعم من المبدع Matt Holt ، باستخدام بروتوكول AT للتطبيقات الاجتماعية ، مما أثار مخاوف بشأن المركزية وتأثير جاك دورسي.</li>
<li>تغطي المناقشات الجوانب الفنية لشبكات Bluesky و AtProto ، مع التركيز على ديناميكيات الطاقة والبروتوكولات المفتوحة ونماذج الإيرادات ومشاركة المستخدم وتحديات استضافة الفيديو.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/2/21/24079371/google-ai-gemini-generative-inaccurate-historical">جوجل توقف توليد صور الأشخاص في Gemini مؤقتا وسط الجدل</a></h2>
<ul>
<li>واجهت أداة Gemini الذكاء الاصطناعي من Google رد فعل عنيف لإنشاء نازيين متنوعين عرقيا وصور أخرى غير دقيقة تاريخيا ، مما أثار انتقادات لمحو التاريخ الحقيقي للتمييز.</li>
<li>بعد رد الفعل العنيف ، أصدرت Google اعتذارا ، وأوقفت قدرة Gemini على إنتاج صور الذكاء الاصطناعي تصور الأفراد.</li>
<li>وقد أشعل الحادث مناقشات حول كيفية الذكاء الاصطناعي يمكن أن تعزز الصور النمطية وأهمية التمثيل الدقيق في إنشاء الصور.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39465250">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أوقفت Google إنشاء صور للأشخاص على Gemini بسبب مخاوف التنوع والإنصاف والشمول ، بعد رد فعل المستخدم العنيف على الخلفيات العرقية المفروضة والسيطرة المحدودة.</li>
<li>تشمل المناقشات التأثيرات المجتمعية والشركات والرقابة والدقة التاريخية ونتائج البحث المتحيزة والتنوع القسري وتحيزات النموذج الذكاء الاصطناعي ، بالإضافة إلى موضوعات مثل تصوير يسوع ، والحقيقة التاريخية ، والمصطلحات العرقية المتنوعة ، والطبيعة المعقدة للتنوع في التكنولوجيا ووسائل الإعلام.</li>
<li>يستكشف المشاركون العنصرية والدوافع السياسية والآراء المتطرفة والفروق الدقيقة المعقدة للعرق والجنسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phind.com/blog/introducing-phind-70b">Phind-70B: إحداث ثورة في جودة الكود بالسرعة والدقة</a></h2>
<ul>
<li>Phind-70B هو نموذج عالي الأداء يهدف إلى تحسين جودة الكود ، متجاوزا GPT-4 Turbo في السرعة وتجربة المستخدم للمطورين.</li>
<li>إنه يتفوق على GPT-4 في مهام محددة ويوفر أمثلة مفصلة للتعليمات البرمجية بسرعة ، مشتقة من قاعدة CodeLlama-70B ولكن تم ضبطها بدقة للحصول على أداء أفضل.</li>
<li>يمكن الوصول إلى النموذج مجانا للتجربة ، مع خيار الوصول إلى حدود أعلى من خلال Phind Pro ، مما يوفر للمطورين أداة قيمة للترميز بكفاءة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471388">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول استخدام نماذج الذكاء الاصطناعي مثل GPT-4 Turbo و Phind-70B لتقييم جودة الكود وتنفيذه ، ومناقشة مزاياها وعيوبها في مهام الترميز.</li>
<li>يستكشف المستخدمون التحديات مع regex في الترميز ، ويقارنون كفاءة أوضاع البحث المختلفة ، ويناقشون إمكانات نماذج الذكاء الاصطناعي لإنشاء التعليمات البرمجية وحل المشكلات المنطقية.</li>
<li>يتم التعبير عن المخاوف بشأن جودة التعليمات البرمجية التي تم إنشاؤها ، وسلامة الارتباط ، وتفاوت التقدم بين نماذج لغة الذكاء الاصطناعي الصغيرة والكبيرة ، مع التركيز على أداء أدوات الذكاء الاصطناعي مثل Copilot و Phind في ممارسات الترميز.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.intuitivemachines.com/im-1">هبوط مركبة الهبوط القمرية للآلات البديهية تهبط بنجاح على سطح القمر</a></h2>
<ul>
<li>تهدف مهمة IM-1 ، التي ترأسها Intuitive Machines ، إلى هبوط مركبة الهبوط القمرية من فئة Nova-C على سطح القمر ، والتغلب على العقبات مثل تصحيحات المسار وإدخال مدار القمر.</li>
<li>يشارك مراقبو الطيران باستمرار تحديثات حول صحة مركبة الهبوط وتطوراتها ، مع الهبوط النهائي المقرر في 22 فبراير في 1649 CST.</li>
<li>تسلط المهمة الضوء على المرونة والابتكار والتعاون ، مع التركيز على هذه الجوانب الحاسمة مع اقترابها من الهبوط الذي طال انتظاره على سطح القمر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39465230">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المحادثة العديد من الموضوعات المتعلقة بالفضاء ، بما في ذلك الشركات الخاصة التي تهبط على سطح القمر ، والتقدم التكنولوجي ، والتحديات التي تواجه الأطباء في الولايات التي لديها قوانين إجهاض صارمة.</li>
<li>كما يتطرق إلى المناقشات السياسية وحقوق المرأة والاهتمامات الأخلاقية المتعلقة بالإعلان في الفضاء ، مع التركيز على تعقيدات استكشاف الفضاء والقضايا المجتمعية مثل الحقوق الإنجابية والمساواة بين الجنسين.</li>
<li>بشكل عام، تسلط المناقشة الضوء على التفاعل بين استكشاف الفضاء، والدعم الحكومي للمبادرات الخاصة، والمعضلات المجتمعية، مما يوفر رؤية شاملة للقضايا ذات الصلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/02/22/cellular-outage-in-us-hits-att-t-mobile-and-verizon-users-downdetector-shows-.html">انقطاع خلوي رئيسي في الولايات المتحدة يعطل مستخدمي AT&amp;T و T-Mobile و Verizon</a></h2>
<ul>
<li>واجهت AT&amp;T انقطاعا لمدة يوم واحد أثر على العديد من المستخدمين في الولايات المتحدة ، مما أدى إلى تعطيل المكالمات والنصوص وخدمات الطوارئ في المدن الكبرى.</li>
<li>لا يزال السبب غير معروف ، لكن AT&amp;T أكدت أنه لم يكن هجوما إلكترونيا ، واستعادت الخدمة ، وتهدف إلى تجنب حوادث مماثلة في المستقبل.</li>
<li>تبحث لجنة الاتصالات الفيدرالية (FCC) في الانقطاع الذي أعاق الوصول إلى خدمات الطوارئ مثل 911 ، مما أثر ليس فقط على مستخدمي AT&amp;T ولكن أيضا على مستخدمي Verizon و T-Mobile بسبب ارتفاع حجم المكالمات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39465517">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثارت الانقطاعات الخلوية الأخيرة في الولايات المتحدة مخاوف بشأن موثوقية البنية التحتية ، مما يسلط الضوء على أهمية التكرار في الأنظمة الأساسية.</li>
<li>غطت المناقشات موثوقية نظام الاتصالات التاريخي ، والتحديات في مرونة الشبكة ، واستخدام تقنية GPS ، والقيود المفروضة على SMS 2FA و TOTP للتحقق من الهوية.</li>
<li>وشددت المحادثة على تأثير انقطاع التكنولوجيا على الخدمات والصناعات الحيوية، مما يؤكد على أهمية رسم الخرائط دون اتصال بالإنترنت ونهج تصميم البرمجيات المحلية الأولى لمنع الحوادث المستقبلية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mcsweeneys.net/articles/our-company-is-doing-so-well-that-youre-all-fired">باراماونت جلوبال تحتفل بأرباح قياسية بتسريح جماعي للعمال</a></h2>
<ul>
<li>قامت باراماونت جلوبال بتسريح 800 موظف على الرغم من الأرباح القياسية ، وعزت نجاحهم كعامل لإنهاء الخدمة.</li>
<li>تقدر الشركة مساهمات الموظفين ولكنها تسمح لهم بالرحيل بسخرية مع ضمان الاحترام والحث على العودة السريعة لأجهزة الكمبيوتر المحمولة الخاصة بالشركة.</li>
<li>النغمة في التواصل فيما يتعلق بتسريح العمال رافضة وساخرة تجاه الموظفين المتضررين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471568">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم الشركات ، مثل Twitter ، بتسريح الموظفين لتعزيز الإنتاجية وخفض النفقات ، مما يثير المخاوف بشأن الآثار الدائمة وتجربة المستخدم والمسؤولية التنفيذية.</li>
<li>تسلط المناقشات الضوء على صعوبات صنع القرار والإنتاجية ورفاهية الموظفين بعد تسريح العمال وضرورة تحقيق التوازن بين الربح والاستدامة.</li>
<li>تتضمن المحادثة الأتمتة ، وتأثير البنوك على توسيع الأعمال ، وأهمية مناهج الإدارة الفعالة في الشركات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/live/2024/feb/22/nasa-odysseus-moon-landing-intuitive-machines">مهمة أوديسيوس تمثل عودة الولايات المتحدة إلى القمر بعد 50 عاما</a></h2>
<ul>
<li>يحتفل مدير ناسا بيل نيلسون بالهبوط المظفر لمهمة أوديسيوس على سطح القمر ، مما يدل على عودة الولايات المتحدة إلى القمر بعد 50 عاما ، بقيادة شركة أمريكية تجارية.</li>
<li>تسلط المهمة الناجحة الضوء على إمكانات الشراكات التجارية القوية لناسا ، مع مساهمات من Intuitive Machines و SpaceX و NASA.</li>
<li>ويمثل هذا الإنجاز علامة فارقة في استكشاف الفضاء والتعاون بين مختلف الكيانات في صناعة الفضاء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39474909">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تحقق Intuitive Machines هبوطا ناجحا على سطح القمر باستخدام المركبة الفضائية Odysseus ، مما يؤكد موقعها المستقيم ونقل البيانات.</li>
<li>وتقارن تكلفة المهمة البالغة 118 مليون دولار بمهمة الهند للهبوط على سطح القمر التي تبلغ تكلفتها 74 مليون دولار، مما أثار مناقشات حول إنجازات استكشاف الفضاء، والتحديات، وتكنولوجيا الصواريخ الحديثة، والتسويق، وإمكانات تعدين الموارد القمرية.</li>
<li>تمتد الموضوعات إلى قيود الميزانية على استكشاف الفضاء ، ولوائح الفضاء الدولية ، والدور المتزايد للشركات الخاصة في صناعة الفضاء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pagescms.org">تقديم صفحات CMS: تكامل GitHub المبسط</a></h2>
<ul>
<li>Pages CMS هو نظام إدارة محتوى سهل الاستخدام يتصل بمستودعات GitHub ، مما يسمح للمستخدمين بإدارة المحتوى والوسائط من خلال الالتزامات المنتظمة.</li>
<li>يقوم المستخدمون بتسجيل الدخول باستخدام حساب GitHub الخاص بهم ، واختيار مستودع ، وإضافة ملف تكوين ، والبدء في إدارة المحتوى دون عناء.</li>
<li>تتضمن التحديثات المستقبلية لنظام إدارة محتوى الصفحات التحرير التعاوني ودعوات البريد الإلكتروني للمستخدمين غير التقنيين، مما يجعلها أداة متعددة الاستخدامات ويمكن الوصول إليها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39467132">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقوم المستخدمون بتقييم أنظمة إدارة المحتوى المختلفة (CMS) مثل Pages CMS و Decap CMS و Lektor CMS ، مع التركيز على الميزات وتجربة المستخدم والتحسينات المحتملة.</li>
<li>تحيط الإثارة بخيارات جديدة مثل PagesCMS لاستضافة مواقع الويب وإدارة المحتوى ، بما في ذلك المقارنات مع منصات مثل Notion و Keystatic.</li>
<li>يعمل المطورون بنشاط على تحسين مشاريع CMS مفتوحة المصدر هذه ، بهدف الحصول على ميزات إضافية وإصلاحات للأخطاء والتكامل مع خوادم git المختلفة ، مما يلبي الطلب على حلول خفيفة الوزن وسهلة الاستخدام تتكامل بسلاسة مع GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xairy.io/articles/thinkpad-xdci">تحويل ثينك باد إلى جهاز USB قابل للبرمجة: الغوص العميق</a></h2>
<ul>
<li>قام المؤلف بإلغاء قفل وحدة تحكم xDCI على الكمبيوتر المحمول ThinkPad بدون أجهزة خارجية عن طريق ضبط برامج تشغيل Linux kernel و ACPI و BIOS ، مما يتيح ميزات تشويش مضيف USB و Raw Gadget.</li>
<li>تضمنت الخطوات التفصيلية تعديل BIOS ، وإعادة تحميل شريحة SPI ، والوصول إلى سجلات PSF ، ومحاكاة تخزين USB كبير السعة ولوحة المفاتيح بنجاح.</li>
<li>على الرغم من مواجهة عقبات مثل أقفال BIOS ، وجد المؤلف أن المشروع يفي بالمساهمين ويعترف بهم مع الترويج لتحديثات أبحاث الأمان المستقبلية على وسائل التواصل الاجتماعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39470381">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون استخدام أجهزة الكمبيوتر المحمولة كلوحات مفاتيح وشاشات للأجهزة الأخرى ، مع الأخذ في الاعتبار حلولا مثل دونجل HDMI ولوحات المفاتيح اللاسلكية.</li>
<li>تم ذكر منتجات مثل GPD Pocket 3 و Minisforum V3 ، إلى جانب فكرة دمج هذه الميزة في أجهزة الكمبيوتر المحمولة المعيارية مثل أجهزة الكمبيوتر المحمولة Framework.</li>
<li>تشمل المناقشات خيارات الوصول عن بعد ، والمخاطر الأمنية في تحديثات البرامج الثابتة ، وتفعيل إمكانات xDCI المخفية لنقل الملفات على أجهزة كمبيوتر محمولة محددة ، ومشاركة الأدوات المتنوعة للاتصال بالجهاز والتحكم فيه عن بعد مع التركيز على الاستفادة من الأجهزة الحالية واستكشاف الوظائف المبتكرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/js-bloat/">ارتفاع أحجام حزمة جافا سكريبت يؤثر على أداء الموقع</a></h2>
<ul>
<li>تستكشف المقالة الحجم المتزايد لحزم JavaScript في تطوير الويب المعاصر ، مشيرة إلى الكميات الكبيرة من التعليمات البرمجية اللازمة لمواقع الويب والتطبيقات المختلفة.</li>
<li>يعطي أمثلة على أحجام حزم JavaScript لمجموعة من المواقع ، من الصفحات المقصودة الأساسية إلى الشبكات الاجتماعية المعقدة وأدوات الإنتاجية.</li>
<li>مع التأكيد على أهمية إعطاء الأولوية للمحتوى لتحسين الأداء وعمر البطارية ، يعرب المؤلف عن مخاوفه بشأن الاتجاه المتزايد نحو أحجام رمز أكبر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471221">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في جوانب مختلفة من أداء موقع الويب والتطبيق ، ومعالجة مشكلات مثل ملفات JavaScript الكبيرة ، وآليات التتبع ، وتبعيات التعليمات البرمجية غير الضرورية التي تؤثر على تجربة المستخدم.</li>
<li>تتضمن التوصيات تحسين التعليمات البرمجية وتقليل أحجام التطبيقات والتأكيد على الأداء والأمان والموثوقية في تطوير البرامج.</li>
<li>يسلط النقاش الضوء على الصعوبات التي يواجهها الأفراد غير التقنيين في استيعاب التحديثات ، وتفضيل مواقع الويب القديمة الأسرع ، وضرورة تبسيط ممارسات تطوير الويب لتعزيز تجربة المستخدم وأدائه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://questdb.io/blog/billion-row-challenge-step-by-step/">تحدي المليار صف: تقنيات تحسين Java تؤدي إلى سرعات قياسية</a></h2>
<ul>
<li>نظمت QuestDB مسابقة لتحسين بيانات درجة حرارة معالجة كود Java ، فاز بها Thomas Wuerthinger مع تدفقات Java المتوازية و JVMs الحديثة لتحسين الأداء.</li>
<li>سلط الحل الفائز الضوء على تقنيات مثل معالجة البتات وتحديد طول السلسلة بكفاءة ، مما يقلل بشكل كبير من وقت المعالجة.</li>
<li>أكد الحدث على أهمية تقليل أخطاء الفروع ، وتعزيز تخطيط الذاكرة ، وتقسيم المهام إلى شرائح أصغر لتحسين التعليمات البرمجية وقيمة التعاون المجتمعي في البرمجة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39467885">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يركز تحدي المليار صف (1BRC) على تحسين التعليمات البرمجية لمعالجة كميات كبيرة من البيانات بكفاءة.</li>
<li>استخدم المشاركون جداول تجزئة مخصصة وخوارزميات محسنة ولغات مثل Rust over Java لتطوير أسرع.</li>
<li>أظهر التحدي أهمية تحسين الكود للأداء وفوائد استكشاف لغات وتقنيات مختلفة لمعالجة أسرع.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تقديم الانتشار المستقر 3: نموذج تحويل النص إلى صورة محسن" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D9%82%D8%AF%D9%8A%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%82%D8%B1%203%3A%20%D9%86%D9%85%D9%88%D8%B0%D8%AC%20%D8%AA%D8%AD%D9%88%D9%8A%D9%84%20%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%B5%20%D8%A5%D9%84%D9%89%20%D8%B5%D9%88%D8%B1%D8%A9%20%D9%85%D8%AD%D8%B3%D9%86&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A2%D9%A3%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/22&#39;</h2>
<h1>2024-02-22</h1>
<h2><a href="https://saveflipper.ca/">معارضة الحظر: Flipper Zero وأدوات الأمان تعزز التعاون</a></h2>
<ul>
<li>يعارض SaveFlipper.ca خطة الحكومة الفيدرالية لحظر أدوات البحث الأمني مثل Flipper Zero ، معتبرا أنها غير ضرورية وضارة بالأمن القومي والابتكار.</li>
<li>يدافع عن التعاون بدلا من الحظر ، ويجادل ضد السياسة التي يمكن أن تخنق الاقتصاد الكندي وتؤدي إلى نزاعات قانونية ، كما انتقدت مجموعة من خبراء الأمن السيبراني والمهنيين من منظمات متنوعة.</li>
<li>يمثل المحترفون أدوارا مختلفة في قطاع التكنولوجيا ، ويسلطون الضوء على وجهات نظر مختلفة حول التداعيات المحتملة للحظر المقترح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39452494">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول Flipper Zero ، وهي أداة أمنية ، وإمكاناتها للأنشطة غير القانونية مثل سرقة السيارات ، والمناقشة حول حظر المركبات غير الآمنة مقابل الأدوات الأمنية.</li>
<li>وتقترح اقتراحات لتعزيز أمن السيارات، واستخدام التكنولوجيا المتقدمة لمنع السرقة، والتأكيد على تدابير الأمن المادي لردع السرقة.</li>
<li>كما يتم تداول أهمية التدابير التنظيمية لحماية السلامة العامة ، ومساءلة مصنعي السيارات في تقديم منتجات آمنة ، وتداعيات سرقة السيارات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/developers/gemma-open-models/">تقديم جيما: أحدث النماذج المفتوحة الذكاء الاصطناعي المسؤولة</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت Google Gemma ، وهي سلسلة جديدة من النماذج المفتوحة المتطورة التي تهدف إلى تعزيز تطوير الذكاء الاصطناعي المسؤول.</li>
<li>تتضمن Gemma نماذج مثل 2B و 7B ، وتقدم إصدارات مدربة مسبقا ، ومتغيرات مضبوطة بالتعليمات ، وأدوات دعم المطورين.</li>
<li>تتفوق هذه النماذج على النماذج الأكبر في الأداء ، باتباع معايير صارمة لضمان مخرجات آمنة ويمكن للمطورين والباحثين الوصول إليها مجانا لتعزيز التقدم الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453271">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشات حول المخاوف المتعلقة بنماذج الذكاء الاصطناعي مثل Gemma و Mistral و Llama 2 ، والتي تغطي قضايا الترخيص والتحيز في الاستجابات وتأثير التحديثات على الأداء.</li>
<li>يقوم المستخدمون بتقييم موثوقية النماذج المختلفة ودقتها وقيودها ، إلى جانب كيفية تأثير شروط الترخيص من عمالقة التكنولوجيا مثل Google عليهم.</li>
<li>تتعمق المحادثات في التنوع والتحيز والتلاعب في مخرجات الذكاء الاصطناعي ، مع التأكيد على ضرورة وجود نماذج تعلم لغة دقيقة وموثوقة لمختلف المهام ، والاعتراف بالتحديات والتعقيدات التي يواجهها الذكاء الاصطناعي في مهام مثل توليد الصور والإجابة على الأسئلة التاريخية ، مما يؤكد على أهمية الحساسية الثقافية والدقة في نتائج الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Feb/21/gemini-pro-video/">قوة Gemini Pro 1.5: تحليل مقاطع الفيديو باستخدام الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت Google Gemini Pro 1.5 ، وهو نموذج الذكاء الاصطناعي يمكنه تحليل مدخلات الفيديو لتوفير المعلومات ، مع حجم سياق ضخم يبلغ 1,000,000 رمز.</li>
<li>يمكن لنموذج الذكاء الاصطناعي هذا التعرف بدقة على الكتب في مقاطع الفيديو وتقسيم مقاطع الفيديو إلى إطارات للتحليل ، حيث يتطلب كل إطار 258 رمزا مميزا للمعالجة.</li>
<li>أجرى المؤلف تجربة لإثبات قدرات النموذج ونشر نتائجه على الإنترنت ليراها الجمهور.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39458264">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في العديد من الموضوعات المتعلقة الذكاء الاصطناعي ، بما في ذلك الخصوصية ونماذج اللغة والتأثير المجتمعي ، وتتطرق إلى الرقابة والأخلاق والتوازن بين الخصوصية والابتكار في تطوير الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يستكشف قدرات وقيود النماذج الذكاء الاصطناعي في مهام مثل تحليل الفيديو وتعلم اللغة والمساعي الإبداعية ، مع التركيز على تعقيد وتحديات تنفيذ الذكاء الاصطناعي عبر سياقات مختلفة.</li>
<li>تتناول المحادثة أيضا الآثار المترتبة على الخصوصية ومعالجة البيانات والأعراف المجتمعية ، مما يوفر نظرة شاملة لدور الذكاء الاصطناعي متعدد الأوجه في عالم اليوم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.apple.com/blog/imessage-pq3/">تعزيز أمان iMessage باستخدام بروتوكول تشفير PQ3</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت Apple PQ3 ، وهو بروتوكول تشفير جديد لما بعد الكم ل iMessage ، مما يعزز الأمان ضد التهديدات الكمومية المحتملة.</li>
<li>يتجاوز PQ3 تطبيقات المراسلة الأخرى في مجال الأمان من خلال استخدام خوارزميات المفتاح العام المبتكرة والجمع بين تشفير ما بعد الكم والمنحنى الإهليلجي لحماية الرسائل المستمرة.</li>
<li>تؤكد تقييمات الأمان الشاملة ، بما في ذلك البراهين التي تم فحصها آليا ، أن PQ3 آمن للاتصال المشفر من طرف إلى طرف ، ويتضمن مفاتيح متماثلة ، والتحقق من مفتاح جهة الاتصال ، وتقنيات التصعيد ، وتقنية Secure Enclave لتوقيع الرسائل ومفاتيح مصادقة الجهاز.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453660">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتبنى الخبراء بروتوكولات تشفير ما بعد الكم مثل CRYSTALS-Kyber في iMessage و Signal لتعزيز الأمان ، مما قد يوفر حماية أكبر من الطرق التقليدية مثل RSA.</li>
<li>يتم التعرف على Signal كخيار متفوق عبر الأنظمة الأساسية للمراسلة الآمنة ، بينما يفحص النقاش قيود وتحديات تطبيقات المراسلة مثل Signal و WhatsApp و Telegram من حيث الأمان.</li>
<li>تؤكد المناقشة على أهمية تحقيق التوازن بين الأمان وسهولة الاستخدام في التكنولوجيا ، والدعوة إلى اعتماد أداة تشفير أوسع ، ومعالجة تأثير التشفير من طرف إلى طرف على الخصوصية والجريمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ID_AA_Carmack/status/1760360183945965853">جون كارماك يدعو إلى الكشف العلني عن حواجز الحماية الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>يدعو جون كارماك منشئي الذكاء الاصطناعي إلى الكشف علنا عن حواجز حماية السلوك التي أنشأوها والفخر بدعم رؤيتهم للمجتمع.</li>
<li>ويشير إلى أن العديد من المبدعين قد يشعرون بالخجل من حواجز الحماية التي ينفذونها الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>الشفافية والدعم العام لإرشادات السلوك الذكاء الاصطناعي أمران حاسمان لتشكيل تأثير إيجابي على المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39457974">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على ضرورة إنشاء حواجز حماية عامة في الذكاء الاصطناعي ، مع التركيز على أنظمة توليد الصور.</li>
<li>يتم التعبير عن المخاوف بشأن مبادرات التنوع في Google في توليد الصور ، والصعوبات في تحقيق التوازن بين المخرجات المتنوعة ، وعواقب التحيز في خوارزميات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يتعمق المشاركون في قضايا الرقابة والشفافية والمساءلة في تطوير الذكاء الاصطناعي ، فضلا عن الآثار المجتمعية للتحيز الذكاء الاصطناعي ومعالجة العنصرية والتحيز في المحتوى الذي يتم إنشاؤه الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453402">Retell الذكاء الاصطناعي: محرك الكلام للمحادثة للحصول على صوت سلس الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>Retell الذكاء الاصطناعي هي شركة ناشئة توفر محرك كلام محادثة للمطورين لإنشاء الذكاء الاصطناعي صوتي طبيعي ، وتبسيط المحادثات الصوتية الذكاء الاصطناعي باستخدام تحويل الكلام إلى نص ونماذج اللغة ومكونات تحويل النص إلى كلام.</li>
<li>يقدم المنتج نماذج محادثة إضافية لديناميكيات محادثة محسنة ، ونسخة تجريبية مجانية مدتها 10 دقائق ، وأسعار مرنة قائمة على الاستخدام ، تلبي احتياجات كل من المطورين من خلال واجهة برمجة التطبيقات وغير المبرمجين عبر لوحة تحكم سهلة الاستخدام.</li>
<li>يسعى المؤسسون للحصول على تعليقات المستخدمين وهم متحمسون لمشاهدة التطبيقات المبتكرة التي يطورها المستخدمون باستخدام تقنيتهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453402">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة متنوعة الذكاء الاصطناعي تقنيات الصوت مثل Retell الذكاء الاصطناعي ، ووكلاء الصوت الذكاء الاصطناعي لمختلف القطاعات ، وروبوتات الذكاء الاصطناعي لدعم العملاء ، ووكلاء الصوت الذكاء الاصطناعي للتدخل في الأزمات والعلاج.</li>
<li>تشمل الموضوعات التسعير والأداء والتطبيقات المحتملة والاعتبارات الأخلاقية لهذه التقنيات.</li>
<li>يساهم المشاركون بالتعليقات واقتراحات التحسين ومخاوف القدرة على تحمل التكاليف والأفكار لتطوير تقنية الصوت الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://atuin.sh">Atuin: مزامنة سجل shell الخاص بك والبحث عنه وتأمينه</a></h2>
<ul>
<li>Atuin هي أداة لمزامنة سجل shell والبحث عنه ونسخه احتياطيا على أجهزة مختلفة ، مما يوفر التشفير وكفاءة البحث وتخزين السياق الإضافي للأوامر.</li>
<li>مكتوب بلغة الصدأ ، يدعم Atuin Bash و ZSH و Fish و NuShell ، باستخدام SQLite لتخزين البيانات ، مما يسمح للمستخدمين بالاستضافة الذاتية لخادم المزامنة الخاص بهم.</li>
<li>التسجيل ضروري لمزامنة السجل ، ولكن يمكن أن يعمل Atuin في وضع عدم الاتصال كأداة بحث ، وجذب المستخدمين بميزات بحث السجل المحسنة ومجتمع مفتوح المصدر داعم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39460148">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Atuin هي أداة CLI تقوم بترقية محفوظات shell الافتراضية من خلال استخدام قاعدة بيانات SQLite لتنظيم محفوظات الأوامر وقدرات البحث بشكل أفضل.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تصفية الأوامر حسب معايير مختلفة ، ومزامنة السجل عبر الأجهزة ، وتخصيص الأداة لزيادة الإنتاجية.</li>
<li>توجد آراء مختلطة حول وظيفة المزامنة ، والمخاوف الأمنية في إعدادات الشركات ، والرغبة في ميزات مثل توسيع تاريخ الصدفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pijul.org/">Pijul: تحكم سريع وقابل للتطوير ودمج صحيح في الإصدار</a></h2>
<ul>
<li>Pijul هو نظام تحكم في الإصدار الموزع مجاني ومفتوح المصدر يتمحور حول نظرية التصحيح ، وتعزيز السرعة وقابلية التوسع وسهولة الاستخدام.</li>
<li>ويؤكد على صحة الدمج ويحل النزاعات كعملية قياسية لمنع تكرارها ، مما يتيح تطبيق التغييرات المستقلة في أي تسلسل دون التأثير على النتيجة النهائية.</li>
<li>يدعم Pijul استنساخ المستودع الجزئي ويعمل في تطويره الخاص ، مما يعرض تنوعه وكفاءته.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39452543">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون فوائد وعقبات استخدام Pijul ، وهو نظام تحكم في الإصدار مفتوح المصدر ، مقابل Git لإدارة الملفات الثنائية والأذونات وتعارضات الدمج.</li>
<li>تمت الإشادة بميزات Pijul المميزة ، مثل تخفيف التصحيح والحلول الدقيقة للنزاعات ، لكن نظام Git البيئي الحالي يطرح تحديات في التبني.</li>
<li>الجهود جارية لتعزيز الاتصال والتوثيق وسهولة الاستخدام لتشجيع اعتماد Pijul على نطاق أوسع داخل مجتمع البرمجة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/useful-uses-of-cat">تبني النمطية: الاستفادة من Cat في تصميم البرمجيات</a></h2>
<ul>
<li>تؤكد المقالة على أهمية النمطية في تصميم البرامج ، مع التركيز على عزل تغييرات التعليمات البرمجية من أجل المرونة.</li>
<li>باستخدام أوامر مثل cat في البرامج النصية shell لتحويل أسماء الملفات إلى محتويات ، يقترح المؤلف أنه يعزز سهولة تعديل وتوسيع التعليمات البرمجية مع الحفاظ على البنية.</li>
<li>يسلط الضوء على أهمية الكود المعياري في تطوير البرمجيات ، حتى في مجال البرامج النصية البسيطة للقذيفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39457875">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة التقنيات الفعالة لاستخدام الأمر &quot;cat&quot; في Unix shell ، مثل الاختصارات والطرق البديلة للإنتاجية.</li>
<li>يتعمق في الآثار المترتبة على استخدام أنابيب القطط في نصوص الصدفة ، ويسلط الضوء على أهمية المسؤولية في البرمجة والتعاون الواضح مع الآخرين.</li>
<li>يساهم المستخدمون بنصائح وأمثلة ورؤى حول وظائف الأمر &quot;cat&quot; وسجله واستخداماته وقدراته في أنظمة Unix.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/air-canada-chatbot-refund-policy">أمرت شركة طيران كندا برد أموال الركاب بسبب خطأ chatbot</a></h2>
<ul>
<li>اضطرت شركة طيران كندا إلى رد 650.88 دولارا للراكب بعد أن قدم روبوت الدردشة الخاص بشركة الطيران معلومات غير دقيقة عن سياسات السفر للفجيعة.</li>
<li>في البداية ، رفضت شركة الطيران المسؤولية عن أخطاء chatbot ولكن طلب منها لاحقا إصدار استرداد جزئي للراكب المضلل.</li>
<li>بعد الحادث ، قامت شركة طيران كندا بتعطيل الذكاء الاصطناعي chatbot ، الذي تم تقديمه لتعزيز خدمة العملاء ولكنه أدى بدلا من ذلك إلى عدم رضا مسافر واحد على الأقل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39455131">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يركز النقاش على مسؤولية الشركات ، خاصة فيما يتعلق الذكاء الاصطناعي روبوتات المحادثة في خدمة العملاء ، والتي تجسدت في الصراع القانوني لشركة Air Canada حول نشر chatbot لمعلومات غير دقيقة.</li>
<li>تؤكد المناقشات على أهمية الشفافية وتوفير المعلومات الصحيحة ودعم حقوق المستهلك في تفاعلات العملاء.</li>
<li>يتم تبادل الآراء المختلفة حول موثوقية وقيود الذكاء الاصطناعي في خدمة العملاء ، فضلا عن التأثير على رضا العملاء والالتزامات القانونية ، مما يسلط الضوء على السعي لتحقيق التوازن بين الذكاء الاصطناعي واللمسة الإنسانية والمساءلة في العمليات التجارية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.rolandcrosby.com/posts/unexpectedly-eponymous/">أسماء غير متوقعة: لاري بيج وجلين بيل والمزيد (2020)</a></h2>
<ul>
<li>تضم القائمة المنتجات والأماكن والشركات التي سميت على أسماء أفراد مثل Larry Page ل PageRank و Glen Bell ل Taco Bell.&#39;- جاءت بعض الاقتراحات للإضافات من الآخرين ، وفي عام 2024 ، نمت القائمة لتشمل أمثلة مثل Brown noise و Max Factor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39462516">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تبحث المقالة في كيفية تسمية العناصر والشوارع والمنتجات اليومية بأسماء الأفراد ، مما يكشف عن روابط مثيرة للاهتمام بين الأسماء ومنشئيها.</li>
<li>يناقش الاسم والاكتشافات العلمية والآثار الثقافية للأسماء عبر اللغات ، ويعرض أمثلة من علب القمامة إلى البرامج.</li>
<li>تستكشف القطعة اصطلاحات تسمية الكائنات الحية والأماكن والمنتجات ، مما يدل على الأصول المتنوعة والمفاجئة في بعض الأحيان للأسماء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.openai.com/incidents/ssg8fh7sfyz3">تم إصلاح خطأ ChatGPT: يؤدي تحسين تجربة المستخدم إلى استجابات لا معنى لها</a></h2>
<ul>
<li>أدى التحسين الذي يهدف إلى تحسين تجربة المستخدم على ChatGPT عن غير قصد إلى حدوث خطأ يتسبب في أن يولد نموذج اللغة استجابات لا معنى لها.</li>
<li>تم تحديد الخطأ إلى اختيار أرقام غير صحيحة أثناء توليد الاستجابة ، مما أدى إلى تسلسل كلمات غير متماسك.</li>
<li>تم حل المشكلة ، التي تعزى إلى نواة الاستدلال التي تولد نتائج خاطئة في إعدادات GPU محددة ، ويخضع ChatGPT للمراقبة المستمرة لمنع حدوثها في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39462087">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينتقد المستخدمون نموذج ChatGPT الخاص ب OpenAI لافتقاره إلى الشفافية في تفسيره بعد الوفاة.</li>
<li>تتضمن التكهنات الوعي الذكاء الاصطناعي ، وإعدادات GPU المختلفة ، والمخاطر المرتبطة بنماذج اللغة الكبيرة.</li>
<li>انتهاكات الخصوصية والمخرجات غير المنطقية والمناقشات الفلسفية حول الكون وتأثير الذكاء الاصطناعي هي أيضا جزء من المناقشات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.eladgil.com/p/things-i-dont-know-about-ai">عدم اليقين في سوق الذكاء الاصطناعي المتطورة</a></h2>
<ul>
<li>يدرس المؤلف أوجه عدم اليقين المحيطة بسوق الذكاء الاصطناعي ، مع التركيز بشكل خاص على نماذج اللغات الكبيرة (LLMs) وهيمنة شركات التكنولوجيا الكبرى في دعم وتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي المتقدمة.</li>
<li>يستثمر عمالقة السحابة مثل Microsoft و Meta بكثافة في LLMs ، مما يتسبب في تشوهات السوق ويشكل تحديات للاعبين الجدد في هذا المجال.</li>
<li>تتعمق المناقشة في المفاضلة بين السرعة والأداء في النماذج الذكاء الاصطناعي ، وتأثير LLMs الصينية وشركات البنية التحتية ، ومسارات التبني المختلفة للشركات الناشئة مقابل الشركات القائمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453622">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على ديناميكيات التكلفة والآثار المترتبة على معماريات نمذجة التسلسل الجديدة في الذكاء الاصطناعي ، مع التركيز على التوازن بين قوة الحوسبة وتنظيم مجموعة البيانات وتوليد البيانات الاصطناعية.</li>
<li>تدور المناقشات حول أهمية تكاليف الحوسبة في بناء نماذج لغوية كبيرة (LLMs) والتأثير المحتمل للبنى المختلفة على المشاركين في السوق ، إلى جانب مواضيع أخرى مثل مشكلة نظرية التعقيد P مقابل NP وتحديات استخدام نماذج اللغة للأغراض العامة في مجالات محددة.</li>
<li>تشمل الاعتبارات فعالية النماذج العامة مقابل النماذج المتخصصة ، وأهمية بيانات التدريب عالية الجودة ، والآثار الأخلاقية لتكنولوجيا الذكاء الاصطناعي ، فضلا عن مستقبل نماذج الذكاء الاصطناعي والأتمتة في مختلف الصناعات والجوانب المجتمعية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/energy/nuclear-reactor-weld-one-day/">إحداث ثورة في الصناعة النووية مع تقدم اللحام النووي SMR</a></h2>
<ul>
<li>أدخلت Sheffield Forgemasters تقنية لحام جديدة تعرف باسم لحام شعاع الإلكترون المحلي (LEBW) قادرة على لحام وعاء مفاعل نووي كامل في أقل من 24 ساعة ، مما يقلل من وقت البناء ونفقات المفاعلات المعيارية الصغيرة (SMRs).</li>
<li>وينطوي هذا الابتكار على إمكانية إحداث تحول في قطاع القوى النووية من خلال تعزيز كفاءة المفاعلات النمطية وتوحيدها وإنتاجها بكميات كبيرة.</li>
<li>تدرس حكومة المملكة المتحدة عودة الطاقة النووية ، بهدف إنشاء محطات ومفاعلات معيارية جديدة ، مع استعداد هذه التكنولوجيا لتسريع تنفيذها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39455915">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مكنت تقنية المفاعل المعياري الصغير (SMR) من تحقيق طفرة في اللحام النووي ، وخاصة لحام حزمة الإلكترون ، مما يسمح بلحام اختراق فعال وعميق لقطع العمل الكبيرة.</li>
<li>يؤكد المقال على تحديات وتعقيدات اللحام في القطاع النووي ويناقش مزايا لحام شعاع الإلكترون على التقنيات التقليدية.</li>
<li>وتمت معالجة المخاوف الأمنية المتعلقة بالمفاعلات النمطية الصغيرة والتهديدات الإرهابية المحتملة للمرافق النووية، مع التشديد على أهمية اللوائح والبروتوكولات الأمنية الصارمة لحماية هذه المحطات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.13144">فتح تحسينات الشبكة العصبية باستخدام نماذج الانتشار</a></h2>
<ul>
<li>تقدم ورقة &quot;انتشار الشبكة العصبية&quot; استخدام نماذج الانتشار لإنشاء معلمات الشبكة العصبية ذات الأداء المماثل أو الأفضل من الشبكات المدربة تقليديا.</li>
<li>يستفيد هذا النهج ، المسمى انتشار الشبكة العصبية ، من نموذج الانتشار الكامن القياسي لإنتاج مجموعات معلمات جديدة ، مما يعرض إمكاناته في توليد المعلمات للتعلم الآلي ورؤية الكمبيوتر.</li>
<li>تظهر النماذج التي تم إنشاؤها أداء متميزا من الشبكات المدربة ، مما يسلط الضوء على فعالية نماذج الانتشار في هذا السياق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39458363">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في مواضيع مختلفة مثل انتشار الشبكة العصبية وشبكات المحولات والتحسين الذاتي العودي لدى البشر الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يناقش المشاركون الاستخدامات المحتملة لتقنيات الذكاء الاصطناعي لتعزيز مهارات التفكير وتحقيق ذكاء خارق.</li>
<li>تتناول المحادثة أيضا دور توافر البيانات ومصداقية OpenAI والشكوك في مستقبل التطورات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="معارضة الحظر: Flipper Zero وأدوات الأمان تعزز التعاون" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%85%D8%B9%D8%A7%D8%B1%D8%B6%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B8%D8%B1%3A%20Flipper%20Zero%20%D9%88%D8%A3%D8%AF%D9%88%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D8%A7%D9%86%20%D8%AA%D8%B9%D8%B2%D8%B2%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%88%D9%86&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A2%D9%A2%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/21&#39;</h2>
<h1>2024-02-21</h1>
<h2><a href="https://signal.org/blog/phone-number-privacy-usernames/">تعزيز الخصوصية على سيجنال: إخفاء رقم هاتفك بأسماء المستخدمين</a></h2>
<ul>
<li>يعزز Signal الخصوصية من خلال تمكين المستخدمين من إخفاء أرقام هواتفهم افتراضيا واستخدام أسماء مستخدمين فريدة للتواصل ، والتحكم في من يمكنه اكتشافها عن طريق رقم الهاتف.</li>
<li>يتم الاحتفاظ بخصوصية أسماء المستخدمين في الدردشات ويمكن استبدالها للاتصال دون الكشف عن أرقام الهواتف ، مع تمتع المستخدمين بالمرونة لضبط الإعدادات وأسماء المستخدمين في أي وقت.</li>
<li>هذه الميزات الجديدة اختيارية وتهدف إلى الحفاظ على الخصوصية أثناء التفاعلات على منصة سيجنال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39444500">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشات في الخصوصية والأمان والتشفير وتحديد هوية المستخدم في تطبيقات المراسلة مثل Telegram و Signal ، ومعالجة المخاوف بشأن الاستدامة المالية والانتماءات الحكومية وتنفيذ الأمان.</li>
<li>يناقش المستخدمون التوازن الدقيق بين الخصوصية والراحة ، مع الأخذ في الاعتبار استخدام أسماء المستخدمين ورموز الأصدقاء كبدائل لأرقام الهواتف لتحديد الهوية على منصات المراسلة.</li>
<li>تشمل الموضوعات تقنيات التشفير وقواعد انتهاء صلاحية التطبيق وجمع البيانات والمفاضلات بين سهولة الاستخدام والخصوصية ، بالإضافة إلى استكشاف التحقق من الهوية ومنع البريد العشوائي واقتراح طرق بديلة لأمن الاتصالات عبر الإنترنت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sidekick.kagi.com/">Kagi Sidekick: أداة البحث السريع والدردشة الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>يتيح Kagi Sidekick البحث السريع والدردشة الذكاء الاصطناعي والفهرسة على مواقع الويب باستخدام الحد الأدنى من التعليمات البرمجية ، واستهداف المواقع الشخصية أو التوثيقية.</li>
<li>إنه مجاني لمواقع الويب الصغيرة / الشخصية ويقدم للمواقع التجارية خيارات بأسعار معقولة ، بما في ذلك تضمينها في بحث Kagi.</li>
<li>يمكن للمستخدمين المهتمين بالأداة المشاركة في موضوع مناقشة Sidekick أو الانضمام إلى مجتمع Kagi&#39;s Discord للحصول على التحديثات والتعليقات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39447041">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المحادثة على Kagi Sidekick ، وهو مفهوم ألفا من قبل Kagi Labs لتوسيع مجموعتها من مواقع الويب الشخصية والشركات الناشئة ، والتطرق إلى مخاطر المحتوى الذكاء الاصطناعي ، وتكتيكات تحسين محركات البحث ، وصعوبات الويكي غير الربحية.</li>
<li>يطرح المستخدمون استفسارات فنية حول عمليات أداة البحث ، ويتبادلون الخبرات ، ويقترحون التحسينات ، بينما يشكك البعض في قيمة خدمات Kagi ويتأملون في نواياهم وراء تقديم مبادرات جديدة مجانية.</li>
<li>تؤكد المناقشة على أهمية تقديم محتوى قيم وتسويق شفاف للترويج الفعال في صناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zduSFxRajkE">دعونا نعزز كفاءة ترميز GPT</a></h2>
<ul>
<li>يؤكد النص على أهمية الترميز في نماذج اللغات الكبيرة مثل GPT-2 ، ويعرض تأثيره على أداء النموذج ومعالجة اللغة.</li>
<li>يتم شرح تقنيات مثل ترميز زوج البايت للتأكيد على أهمية الترميز الفعال لتحسين أداء النموذج ، بينما يتم استكشاف خوارزميات الترميز المختلفة وطرق التشفير مثل utf8.</li>
<li>يتم التركيز بشكل خاص على التعامل مع الرموز الخاصة ، وتدريب مفردات tokenizer ، والتغلب على التحديات التي تفرضها أحجام المفردات الكبيرة في Transformers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39443965">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يسلط المنتدى الضوء على الجانب الذي تم تجاهله لاستخدام الرمز المميز في نماذج GPT ، ويقترح برامج تعليمية وموارد لفهم نماذج المحولات وهندسة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم في الاستفادة من LLMs لتطبيقات مختلفة ويوصون بمواد تعلم علوم الكمبيوتر من الدرجة الأولى.</li>
<li>تشمل الإشارات مقاطع فيديو Andrej Karpathy ورؤى حول التحول من الهندسة الخلفية التقليدية إلى مجال الهندسة الذكاء الاصطناعي المثير.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/simple-architectures/">دفاعا عن البنى البسيطة: حالة شركة بقيمة 1.7 مليار دولار ، موجة</a></h2>
<ul>
<li>تختار Wave ، وهي شركة بقيمة 1.7 مليار دولار ، بنية تطبيق CRUD بسيطة مع متراصة Python على Postgres ، على غرار Stackoverflow ، مما يعرض تفضيلا للبساطة على التعقيد في قابلية التوسع.</li>
<li>تعالج الشركة مليارات الطلبات الشهرية باستخدام Python المتزامن وقائمة انتظار المهام ، وتواجه عقبات في تكامل الاتصالات والامتثال التنظيمي أثناء التوسع العالمي.</li>
<li>على الرغم من الاتجاهات التقنية التي تفضل الإعدادات المعقدة ، تستخدم Wave GraphQL و Kubernetes وبروتوكولات النقل المخصصة لواجهة برمجة التطبيقات الخاصة بها ، مع التركيز على السهولة التشغيلية وفعالية التكلفة مع فريق هندسي صغير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39440179">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تبحث المقالة في مزايا وعيوب الخدمات المصغرة مقابل البنى المتجانسة في هندسة البرمجيات ، مع التأكيد على الانضباط والإعداد التنظيمي والتواصل.</li>
<li>تغطي المناقشات قابلية التوسع وقابلية الصيانة والتعقيد وكيف تؤثر القرارات المعمارية على الأداء وسلامة البيانات ، لا سيما في الخدمات المالية.</li>
<li>يتم التركيز على تحقيق التوازن بين البساطة والتعقيد ، وتحقيق أهداف العمل ، وتحقيق نتائج ملموسة ، وإدارة التحولات بين الأدوار والتقنيات في هذا المجال.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/02/ssds-have-become-ridiculously-fast.html">تطورات SSD تتفوق على العروض السحابية</a></h2>
<ul>
<li>يسلط منشور المدونة الضوء على التطورات التكنولوجية لمحركات أقراص الحالة الصلبة من حيث السرعة والسعة ، ويتناقض مع التحسينات في محركات أقراص الحالة الصلبة للسلع مع أداء SSD الراكد المستند إلى السحابة من البائعين الرئيسيين مثل AWS و Azure.</li>
<li>يتم التكهن بالأسباب المحتملة لفجوة أداء SSD السحابية ، مثل المخاوف بشأن فشل الجهاز ، والطلب المحدود على التخزين الأسرع ، والتعطيل المحتمل لخدمات التخزين الحالية.</li>
<li>يدعو المنشور إلى التقديم المستقبلي لمحركات أقراص الحالة الصلبة الأسرع في الحالات السحابية ، مشيرا إلى نظرة متفائلة لقدرات التخزين السحابية المحسنة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39443679">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في تحديات أداء محركات أقراص الحالة الصلبة في السحابة ، ومعالجة قيود بروتوكول الشبكة ، وتحسين التخزين في منصات مثل AWS ، وتكوينات وحدة المعالجة المركزية ، والآثار الاقتصادية لإعدادات التخزين.</li>
<li>تشمل الموضوعات تأثير تكوينات التخزين على أداء الجهاز الظاهري ، وزمن انتقال الشبكة ، واستراتيجيات تحسين أداء السحابة ، والمناقشات حول نشر بروتوكول الاتصال وتجريد الأجهزة في الخدمات السحابية.</li>
<li>كما يؤكد على أهمية محركات أقراص الحالة الصلبة المرفقة محليا ، ومشكلات زمن انتقال الشبكة ، ومحركات أقراص المؤسسات الموثوقة ، والتوازن بين الأداء والمرونة في خيارات تخزين مجموعة قاعدة البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/ledstud">أقراط مصفوفة LED DIY تألق مشرق</a></h2>
<ul>
<li>تم تصنيع أقراط مصفوفة LED باستخدام لوحة دوائر مخصصة مع مصابيح LED 0201 ، لتحل محل المكونات التقليدية لتحسين الوظائف والجماليات.</li>
<li>يتم التغلب على تحديات استهلاك الطاقة وسرعة الساعة ، وبلغت ذروتها في تصميم قرط نهائي عملي وممتع بصريا.</li>
<li>يقدم المشروع لقطات الغرور للمنتج النهائي ويوفر الوصول إلى شفرة المصدر الكاملة على git.mitxela.com و GitHub لمزيد من الاستكشاف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39446537">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشارك المستخدمون في مناقشات حول ملحقات LED مثل الأقراط وروابط الكفة ، بما في ذلك ميزات نقل البيانات ومزامنة الموسيقى.</li>
<li>تتم مناقشة تطبيقات أقراط LED الإبداعية والتفاصيل الفنية لوصلات الكفة وكفاءة البطارية.</li>
<li>تمتد المحادثة إلى التاريخ والتطورات في تكنولوجيا الكوارتز لعرض الوقت في الساعات والساعات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://proxiesapi.com/articles/web-scraping-in-python-the-complete-guide">تجريف الويب Python: التقنيات وأفضل الممارسات</a></h2>
<ul>
<li>تعرف على كيفية إنشاء برامج زحف الويب باستخدام مكتبات Python مثل BeautifulSoup ، ومعالجة عقبات الكشط الشائعة واتباع أفضل الممارسات للتجريف الشامل.</li>
<li>اكتشف تقنيات استخراج البيانات من ملفات HTML ، والاستفادة من محددات CSS ، وتنزيل الصور ، وإدارة المحتوى الديناميكي لتحسين إمكانات الكشط لديك.</li>
<li>تنفيذ استراتيجيات مثل تأخيرات الزحف ، والوكلاء ، وتناوب وكلاء المستخدم ، ومحاكاة السلوك البشري الطبيعي لمنع الحظر أثناء كشط مواقع الويب بشكل مسؤول ، إلى جانب استخدام أدوات مثل السيلينيوم لأتمتة الويب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39442273">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشمل المناقشة تحسين سير عمل تجريف الويب في Python ، مع التأكيد على أهمية فصل خطوات الزحف والكشط ، واستخدام التخزين المؤقت لتحقيق الكفاءة.</li>
<li>تؤكد المناقشات حول عمليات ETL مقابل ELT في تخزين البيانات على أهمية الاختبار والمرونة وسلامة البيانات ، مع التركيز على أدوات مثل Playwright والتحديات التي تفرضها Cloudflare أو AWS WAF.</li>
<li>تفضل المقارنة بين لغات البرمجة لتجريف الويب Python على Node.js ، ومعالجة العقبات الشائعة مثل أخطاء 403/401 ، واختبارات CAPTCHA ، وجدران الدفع ، واقتراح حلول مثل وكلاء المتصفح ، وخدمات حل captcha ، وإدارة الوكيل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.schneier.com/blog/archives/2024/02/microsoft-is-spying-on-users-of-its-ai-tools.html">مايكروسوفت تكتشف المتسللين الذين يستخدمون أدواتها الذكاء الاصطناعي للتجسس الإلكتروني</a></h2>
<ul>
<li>يستفيد المتسللون الصينيون والروس والإيرانيون من أدوات Microsoft الذكاء الاصطناعي لتعزيز مهاراتهم في القرصنة ، مما يثير مخاوف بشأن انتهاكات الخصوصية المحتملة.</li>
<li>يشير هذا الاكتشاف إلى أن Microsoft وشركات الذكاء الاصطناعي الأخرى قد تراقب عن غير قصد أنشطة المستخدم باستخدام أدوات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يشكل استخدام الذكاء الاصطناعي للتجسس الإلكتروني تهديدا ملحوظا ، مما يثير مناقشات حول قضايا الخصوصية وتدابير المراقبة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39442429">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينصب التركيز على سياسات الخصوصية المتنوعة وممارسات البيانات لعمالقة التكنولوجيا مثل Microsoft و OpenAI و Google ، مما يسلط الضوء على المخاوف بشأن معالجة البيانات ومراقبتها وإمكانية الوصول إليها.</li>
<li>ويؤكد النقاش على أهمية الحصول على الموافقة المستنيرة، وتأثير المراقبة على التدريب الذكاء الاصطناعي، واحتمال إساءة استخدام معلومات المستخدم.</li>
<li>يظهر المستخدمون شكوكا فيما يتعلق بسياسات الخصوصية ، ويدافعون عن الشفافية ويناقشون الآثار الأخلاقية لجمع البيانات ومراقبتها في العصر الرقمي اليوم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mary.codes/blog/programming/translating_openstreetmaps_to_HTML5_canvas_rust_wasm/">إنشاء 3D ديزني خريطة العالم مع الصدأ و WebAssembly</a></h2>
<ul>
<li>تعمل Mary Knize على تعزيز مشروعها Line Buddy من خلال الاستفادة من بيانات OpenStreetMap واستخدام Rust مع WebAssembly لتطوير خريطة 3D لمتنزهات ديزني العالمية.</li>
<li>يوضح المشروع جلب بيانات الخرائط ومعالجتها وتقديمها باستخدام Rust و JavaScript للتعامل بكفاءة مع عناصر مثل المباني والممرات والمسطحات المائية ، وتحسين أوقات التحميل مع تقديم اختيار الحديقة.</li>
<li>هناك خطط قادمة لتحسينات إضافية لتعزيز وظائف المشروع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39439655">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المنشور ترجمة بيانات OpenStreetMap إلى HTML5 Canvas مع Rust و WebAssembly ، مع التركيز على التشوهات المرئية في رسم الخرائط والدعوة إلى إسقاط Mercator من أجل الدقة.</li>
<li>يناقش الاختيار بين JavaScript و Rust لمعالجة البيانات وإمكانية البلاط المستند إلى المتجهات في OSM ، مما يقترح WebGL للرسم لتحسين الأداء بدلا من نقل البيانات بين Rust و JavaScript.</li>
<li>وتتناول المناقشة أيضا استخدام الإسقاطات المختلفة لرسم خرائط دقيقة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hillelwayne.com/post/picat/">تسليط الضوء على قدرات التخطيط المتنوعة في Picat</a></h2>
<ul>
<li>Picat هي لغة برمجة فريدة تمزج بين المنطق والبرمجة الحتمية وحل القيود.</li>
<li>يتعمق المؤلف في مفهوم تخطيط Picat ، ويعرض حل مشاكل المسار ، ويستكشف تقنيات التخطيط المختلفة في Picat.</li>
<li>في حين أن Picat لديها قيود على الإنتاج ، إلا أنها تتفوق في حل مشاكل حسابية محددة. تم ذكر GOAP و PDDL بإيجاز كلغات تخطيط بديلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39444282">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المنشور تطبيق برمجة المخطط لأنظمة صيانة الأسطول ، ومعالجة تحديات التوسع وحلول التحسين.</li>
<li>يقارن بين الحلول المتخصصة والعامة ، ويسلط الضوء على CP-SAT كبديل ل CPLEX في سيناريوهات محددة.</li>
<li>تتعمق المناقشة في أدوات التحسين المختلفة مثل OptaPlanner ، والحلول مفتوحة المصدر ، ودور التخطيط في الذكاء الاصطناعي ، مع ذكر Picat ولغات البرمجة المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.gksoft.com/a/fun/architects.html">إذا عمل المهندسون المعماريون مثل المبرمجين: مطالب غير واقعية (1995)</a></h2>
<ul>
<li>تقدم الرسالة للمهندسين المعماريين مطالب متضاربة وغير واقعية لتصميم وبناء منزل ، مثل المواصفات الغامضة ، وقيود الميزانية ، والتفضيلات المتضاربة ، والموعد النهائي الضيق.</li>
<li>ينصح المهندسون المعماريون باستيعاب آراء مختلف أفراد الأسرة ، واتباع التصميم والمواد المعاصرة ، وجذب المشترين المحتملين في المستقبل.</li>
<li>تختتم الرسالة بتحذير من البحث عن مهندس معماري مختلف وتلمح إلى مقطورة سفر كبديل أكثر ملاءمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39449424">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المقالة والتعليقات الضوء على التحديات وأوجه التشابه في إدارة المشاريع ، والتواصل مع العملاء ، والمسؤولية ، والقدرة على التكيف بين المهندسين المعماريين ومهندسي البرمجيات.</li>
<li>ويناقش أهمية التعاون، وفهم توقعات العملاء، والتغلب على التحديات التنظيمية في كلا المجالين.</li>
<li>تؤكد المحادثة على التواصل الفعال والتعاون وحل المشكلات الحاسمة لإدارة التعقيدات في مشاريع البناء وتطوير البرمجيات مع ذكر الآثار المترتبة على قرارات إدارة المشروع والعواقب المحتملة للأخطاء في كل صناعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://googlemapsmania.blogspot.com/2024/02/ai-your-home-on-street-view.html">تحويل حيك باستخدام الذكاء الاصطناعي على Google Street View</a></h2>
<ul>
<li>Panoramia هي أداة جديدة تمكن المستخدمين من تعديل حيهم على خرائط Google Street View من خلال اقتراحات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تعمل أداة Dutch Cycling Lifestyle على تحويل الشوارع إلى أماكن صديقة للدراجات ، مما يعزز البيئة الحضرية لراكبي الدراجات.</li>
<li>تتيح معارض الشوارع للمستخدمين تزيين المدن على التجول الافتراضي بأعمال فنية من متاحف مرموقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39439771">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يفحص منشور المدونة دور الذكاء الاصطناعي في إعادة تصميم Google Street View ، والمناظر الطبيعية المستدامة في كاليفورنيا ، وعقبات التخطيط الحضري ، وسهولة استخدام موقع الويب ، وتحديات الاستيفاء الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يقيم أعضاء المجتمع أهمية المساحات الخضراء والإسكان الكثيف والتماسك المجتمعي ، مع التأكيد على الالتزام بقواعد المنتدى والتفاعلات المحترمة.</li>
<li>يثني المعلقون على الجو المدني للموقع ، والاعتدال ، ويقدمون اقتراحات للتحسينات وحل مواطن الخلل الفنية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robot.hetzner.com/order/index/culture/en_GB">خيارات وخدمات خوادم Hetzner المتنوعة</a></h2>
<ul>
<li>يوفر موقع الويب خيارات خادم متنوعة مثل الخوادم المخصصة وخوادم GPU ، مع الأسعار حسب نوع الخادم ومواصفاته.</li>
<li>يمكن للعملاء نقل الخوادم من عملاء Hetzner الآخرين والوصول إلى خدمات التوصيل الشبكي وإدارة النطاق.</li>
<li>يتوفر حساب ضريبة القيمة المضافة والتسعير بالعملة المحلية بناء على البلد الذي يختاره العميل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39440503">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينصب التركيز على خادم وحدة معالجة الرسومات الجديد من Hetzner، حيث يقارن فعالية التكلفة للتأجير مقابل شراء الأجهزة، وتسعير الكهرباء، وطول عمر الخادم.</li>
<li>تشمل المناقشات عمليات التسجيل ، وعروض VPS السحابية ، وقيود GPU ، والتسعير ، والجودة الشاملة لخدمات الحوسبة السحابية ، مع تضمين تجارب المستخدم.</li>
<li>يشارك المستخدمون الآراء حول مخاوف الاحتيال ، والتحقق من الهوية ، وتوافر وحدة معالجة الرسومات ، ودعم العملاء ، ومقارنة Hetzner مع مزودي مثل DigitalOcean و AMD ، مع معالجة خصوصية البيانات وتسعير NVIDIA وتأثير التعدين على توفر وحدة معالجة الرسومات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Steam-Audio-SDK-Fully-Open">صمام مفتوح المصادر البخار الصوت SDK 4.5.2 تحت اباتشي 2.0</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت Valve Steam Audio SDK 4.5.2 كمصدر مفتوح بالكامل بموجب ترخيص Apache 2.0 ، مما يسمح بالاستخدام التجاري والتعديلات.</li>
<li>يشتمل الإصدار على إصلاحات للأخطاء وتحديثات قياسية ، مما يوفر حلا صوتيا غامرا للألعاب والواقع الافتراضي ، متوافقا مع محركات الألعاب المختلفة.</li>
<li>يتم تشجيع المطورين من قبل Valve للمساهمة في زيادة تحسين البرنامج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39443283">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت Valve شفرة مصدر Steam Audio SDK الخاصة بها بموجب ترخيص Apache 2.0 ، مما يعزز إمكانية الوصول للمطورين عبر منصات مختلفة.</li>
<li>تدور المناقشات حول أهمية انتشار الصوت في ألعاب التخفي ، واقتراح طرق لحساب المسافة ونمذجة توهين الصوت ، ومقارنة محركات الصوت مثل Steam Audio و Fmod و Wwise.</li>
<li>تختلف آراء المستخدمين حول مشاريع أجهزة Valve ، مثل Steam Deck وسماعة Vision Pro VR من Apple ، حيث يشكك البعض والبعض الآخر متفائل ، مع التركيز على استخدام Apple لكابلات Lightning والتحديات داخل سوق VR / AR.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تعزيز الخصوصية على سيجنال: إخفاء رقم هاتفك بأسماء المستخدمين" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D8%B9%D8%B2%D9%8A%D8%B2%20%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%B5%D9%88%D8%B5%D9%8A%D8%A9%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D8%B3%D9%8A%D8%AC%D9%86%D8%A7%D9%84%3A%20%D8%A5%D8%AE%D9%81%D8%A7%D8%A1%20%D8%B1%D9%82%D9%85%20%D9%87%D8%A7%D8%AA%D9%81%D9%83%20%D8%A8%D8%A3%D8%B3%D9%85%D8%A7%D8%A1%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D9%85%D9%8A%D9%86&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A1%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/20&#39;</h2>
<h1>2024-02-20</h1>
<h2><a href="https://leanrada.com/htmz/">htmz: صياغة واجهات مستخدم الويب المعيارية باستخدام إطار عمل HTML خفيف الوزن</a></h2>
<ul>
<li>htmz هو إطار عمل دقيق HTML بسيط يمكن المستخدمين من إنشاء واجهات ويب معيارية باستخدام HTML عادي ، خال من تبعيات الواجهة الخلفية.</li>
<li>مستوحى من htmx ومعماريات الويب الأخرى ، يتيح htmz التبديل السلس لأجزاء الصفحة باستخدام HTML الأساسي ، وتحديث أقسام محددة فقط عند النقر على الارتباط.</li>
<li>إنه ليس إطار عمل جافا سكريبت تقليدي ولكنه مقتطف شفرة مضغوط يسخر الميزات الفطرية للمتصفح لاسترداد HTML وتفسيره ، مما يوفر قابلية التوسعة لتحسين الوظائف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39429370">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في أدوات تطوير الويب المختلفة مثل htmz و htmx و Vue.js والاختراقات مثل htmy ، مع تسليط الضوء على فوائدها وقيودها وتطبيقاتها المحتملة.</li>
<li>يناقش المستخدمون حول موازنة الوظائف والتكوين ، واستخدام إطارات iframe ، ومعايير HTML ، وتبعية JavaScript ، وأهمية مواقع الويب التي تتدهور بأمان بدون JavaScript لإمكانية الوصول.</li>
<li>يعجب بعض المستخدمين ببساطة الأدوات وفعاليتها ، بينما يثير آخرون أسئلة حول عمليتها ، والامتثال لمعايير الويب ، والأمان ، وإمكانية الوصول ، وتأثيرات حزم JavaScript الكبيرة على تجربة المستخدم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groq.com/">جروق تظهر الأداء العالي مع Mixtral 8x7B-32k</a></h2>
<ul>
<li>يحدد الرمز عرض الحاوية وارتفاعها لملء إطار العرض بالكامل ، باستخدام flexbox لتوسيط المحتوى ولون الخلفية.- يحتوي على وظيفة لتحليل رمز الويب JSON ويوظف مستمعا للحدث لإطلاق نقطة دخول Flutter باستخدام إصدار عامل الخدمة.- يجمع التنفيذ بين تقنيات التصميم سريعة الاستجابة ومعالجة رمز الويب واستخدام عامل الخدمة للحصول على تجربة مستخدم تفاعلية وديناميكية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428880">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>عرضت Groq العرض التوضيحي التقني Mixtral 8x7B-32k ، بهدف التفوق على Nvidia دون الحاجة إلى التسجيل ، مما أثار مناقشات حول شرعية التداول من الداخل وحدود قابلية التوسع في Groq LPU.</li>
<li>غطت مواضيع مختلفة كفاءة الأجهزة ، والتحديات مع نماذج اللغة الكبيرة ، والفعالية من حيث التكلفة ، و DRAM مقابل SRAM في وحدات التحكم في الذاكرة ، وتكميم النموذج ، واستخدام المترجم ، والاستدلال بزمن انتقال منخفض ، وآليات الانتباه الذاتي ، ودعم الأجهزة لمصفوفات الانتباه ومضاعفة المصفوفة الفعالة.</li>
<li>تطرقت المناقشة أيضا إلى بنية LPU الخاصة ب Groq ، والوصول إلى واجهة برمجة التطبيقات ، والتسعير ، والمقارنات مع أجهزة Nvidia ، واستراتيجيات الحصول على اعتراف الصناعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://housefresh.com/david-vs-digital-goliaths/">تهيمن الوسائط الكبيرة على الويب بتوصيات منتجات دون المستوى</a></h2>
<ul>
<li>فضلت تحديثات خوارزمية Google ناشري الوسائط الكبيرة ، مما أضر بالمواقع المستقلة مثل HouseFresh في نتائج البحث.</li>
<li>يعاني HouseFresh من انخفاض حركة المرور بسبب توصيات المنتجات غير الدقيقة من المنشورات الرئيسية مثل Better Homes and Gardens و BuzzFeed.</li>
<li>يثير المقال مخاوف بشأن الشفافية في التوصيات ، والتحيز تجاه كبار الناشرين ، والمساس بنزاهة التحرير ، والدعوة إلى تطبيق إرشادات مراجعة عالية الجودة على جميع الناشرين للحصول على توصيات أكثر دقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39433451">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تثير نتائج بحث Google التي تفضل ناشري الوسائط الرئيسيين مخاوف بشأن التوصيات منخفضة الجودة والمراجعات المزيفة التي تنتشر عبر الإنترنت.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن استيائهم من محركات البحث التقليدية ، ويختارون بدائل مثل Bing والأنظمة الأساسية المنسقة من قبل المجتمع.</li>
<li>ترتفع الدعوات لإجراء إصلاحات صناعية تؤكد على الأصالة والأهمية على دوافع الربح ، ومعالجة قضايا مثل البريد العشوائي لتحسين محركات البحث ، ونتائج البحث المتحيزة ، والدعوة إلى المحتوى الذي ينشئه المستخدمون على &quot;الويب الصغير&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jeffhuang.com/productivity_text_file/">قوة ملف نصي واحد لمدة 14 عاما</a></h2>
<ul>
<li>استخدم جيف هوانغ ملفا نصيا واحدا لمدة 14 عاما لإدارة المهام اليومية والمواعيد والملاحظات والأفكار ، مشددا على ضرورة استخدام تقويم بجانبه.</li>
<li>يتضمن نظام الإنتاجية الخاص به إنشاء قائمة مهام يومية قبل النوم ، وإضافة علامات للاسترجاع السريع ، والتعامل مع رسائل البريد الإلكتروني بفعالية ، مما يساعد في إدارة عبء العمل والتنظيم.</li>
<li>لا تسمح له هذه الطريقة بالبقاء منظما فحسب ، بل تعمل أيضا كسجل شامل لأنشطته بمرور الوقت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39432876">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم المتنوعة وأساليبهم في تنظيم المهام والملاحظات باستخدام أدوات مثل الملفات النصية و Obsidian و Vim و git وتطبيقات الإنتاجية المختلفة.</li>
<li>تدور المناقشات حول نصائح الفعالية والقدرة على التكيف والإنتاجية داخل هذه الأنظمة ، مع التركيز على البحث عن النهج الأنسب بناء على المتطلبات الفردية.</li>
<li>يتم استكشاف استراتيجيات مختلفة للاحتفاظ بالذاكرة وتدوين الملاحظات والإنتاجية ، مما يسلط الضوء على أهمية إيجاد نظام شخصي للحصول على أفضل النتائج.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/black7375/Firefox-UI-Fix/wiki/%5BArticle%5D-1.-How-to-make-a-better-default-Firefox-UI">كيفية تحسين واجهة مستخدم Firefox: تحسين تجربة المستخدم</a></h2>
<ul>
<li>يتم تطوير شوكة Firefox لتحسين واجهة المستخدم ، مع التركيز على معالجة أوجه القصور في Proton UI في Firefox v89.</li>
<li>يتم التأكيد على الرموز الواضحة والتباعد المناسب وتخطيط علامات التبويب كعناصر حاسمة في تصميم واجهة المستخدم ، مع تسليط الضوء على Lepton باعتباره الخيار الأكثر سهولة في الاستخدام بين التصميمات المختلفة.</li>
<li>يتم توفير إرشادات حول تخصيص متصفح Legacy Edge وتحسين سمة Proton لتزويد المستخدمين بتجربة مخصصة وفعالة مع احترام واجهة مستخدم Proton الأصلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428409">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مناقشة Github حول تحسين واجهة مستخدم Firefox الافتراضية تناقش الحشو المفرط في التصميم الجديد ، مما يؤثر على تفضيلات المستخدم بناء على حجم الشاشة وضعف البصر.</li>
<li>ينقسم المستخدمون حول التوازن بين الحشو وكثافة المعلومات ، ويتطرقون إلى إزالة الميزات منخفضة الاستخدام لصيانة الكود ومزايا سمة Lepton.</li>
<li>تؤكد الإحباطات المذكورة من تغييرات واجهة مستخدم المتصفح وضرورة المزيد من خيارات التخصيص في واجهات البرامج على أهمية استيعاب احتياجات المستخدم المتنوعة في التصميم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/b845e8ab-9cbc-482c-aa22-0b5c020be099">اختراق أسترازينيكا في علاج سرطان الرئة</a></h2>
<ul>
<li>تقدم صحيفة فاينانشال تايمز تغطية إخبارية عالمية متعمقة، بما في ذلك الصراع بين إسرائيل وحماس، والاقتصاد العالمي، والسياسة الأمريكية.</li>
<li>يمكن للقراء الوصول إلى أقسام حول الشركات وأسواق التكنولوجيا والمناخ والرأي والعمل والمهن والحياة والفنون على الموقع.</li>
<li>يوفر الاشتراك وصولا كاملا إلى تحليل الخبراء والصحافة عالية الجودة عبر الأجهزة المختلفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39430095">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على فعالية علاجات السرطان ، مثل Tagrisso من AstraZeneca ، لمرضى سرطان الرئة الذين يعانون من طفرات محددة.</li>
<li>تشمل الموضوعات التجارب الشخصية ، والتحديات في الكشف المبكر ، وتأثير التغطية التأمينية على العلاج ، والمناقشات حول فعالية الدواء.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على ذكر العلاجات المناعية الجديدة والعلاجات المستهدفة وإمكانية العلاجات المركبة لتعزيز النتائج لمرضى السرطان.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=oSCRZkSQ1CE">جيف دين: اتجاهات مثيرة في التعلم الآلي</a></h2>
<ul>
<li>تتم مناقشة الاتجاهات المثيرة في التعلم الآلي ، مع التركيز على التطورات في الشبكات العصبية ووحدات TPU ونماذج المحولات التي تعزز مهام التعرف على الصور والكلام.</li>
<li>تم تسليط الضوء على نماذج جديرة بالملاحظة مثل GPT-3 و BERT لمعالجة اللغة الطبيعية ، إلى جانب مشروع Gemini للمهام متعددة الوسائط ، في المناقشة.</li>
<li>يتم التركيز على أهمية جودة البيانات والنشر الأخلاقي والاستخدام المسؤول لتقنيات التعلم الآلي ، مع التأكيد على إمكانية حدوث مزيد من التقدم في نماذج اللغات الكبيرة (LLMs) واستكشاف أفكار جديدة في أبحاث التعلم الآلي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39435320">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على المشهد المتطور الذكاء الاصطناعي ، بما في ذلك إنجازات Google ، والمناقشات حول الأصول المتقدمة ، وفعالية الذكاء الاصطناعي و ML في الرعاية الصحية.</li>
<li>تغطي الموضوعات قيود الشبكات العصبية الحالية ، وأهمية البحث الشخصي ، والصراعات بين التحسين الذاتي البيولوجي والتكنولوجي ، وأدوات تلخيص الفيديو.</li>
<li>يتم التركيز على قيمة ملخصات الذكاء الاصطناعي لتوفير الوقت وتحسين صنع القرار ، بالإضافة إلى المناقشات حول معماريات التعلم الآلي والعالمية الحسابية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kaspermarstal/plprql">دمج وظائف PRQL في PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>طور المؤلف امتدادا لكتابة وظائف PRQL في PostgreSQL ، مستوحاة من مفهوم على Hacker News.</li>
<li>قاموا بدمج PRQL مع PostgreSQL من خلال إطار عمل pgrx ، بالتعاون مع المشرفين الودودين والداعمين لكلا المشروعين.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428609">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز مناقشة Hacker News على تكامل PRQL في PostgreSQL بواسطة المستخدم kaspermarstal ، مع الاهتمام بلغات DSL مثل EdgeQL والمقارنات بين PRQL و SQL من حيث سهولة القراءة والأداء.</li>
<li>يناقش المستخدمون تعقيد استعلام SQL ، واتجاهات نمذجة البيانات ، واتجاه قاعدة البيانات ، وإيجابيات / سلبيات استخدام SQL العادي مقابل ORMs لإدارة قواعد البيانات.</li>
<li>تشير المناقشات إلى قيود Postgres و MySQL مقابل Oracle ، وتحسينات واجهة SQL المحتملة ، وتطورات SQL المستمرة ، واعتبارات استبدال SQL المحتمل مع PRQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/sirocyl/post/2891449-i-broke-ikea">يؤدي الزناد العرضي إلى تعطل نظام ايكيا (2023)</a></h2>
<ul>
<li>قام ملصق عن غير قصد بتنشيط سلسلة من النغمات أثناء مكالمة خدمة توصيل ايكيا، مما أدى إلى تعطل النظام وتكرار الرسالة، مخطئا في اعتبار المكالمة غير مرغوب فيها.</li>
<li>يحتوي المنشور على نص مكالمة وتفاصيل تكتيك مكافحة البريد العشوائي الذي تستخدمه خدمة هاتف الملصق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39436358">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المنشور استخدام Psion Series 5 للاتصال بأرقام الهواتف عبر نغمات DTMF والوصول إلى أجهزة الرد الآلي بأرقام طويلة.</li>
<li>يسلط الضوء على المحتالين الذين يستغلون الإعدادات الافتراضية على أجهزة الرد على المكالمات لجمع عمليات الاحتيال والعملية الفنية لفك تشفير البيانات الثنائية من التسجيلات الصوتية.</li>
<li>تمتد المناقشة إلى إعداد برنامج نصي للنجمة في نظام الهاتف ، والمكالمات غير المرغوب فيها ، والأتمتة ، والتحديات التقنية المتعلقة بتحميل موقع الويب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.06184">استكشاف الحدود الكسورية في قابلية تدريب الشبكة العصبية</a></h2>
<ul>
<li>تتعمق الورقة في الخصائص الكسورية للحدود التي تفصل بين التدريب المستقر والمتباعد في الشبكات العصبية ، مشبهة إياها بالفركتلات مثل مجموعة ماندلبروت.</li>
<li>يظهر تجريبيا أن هذه الحدود تظهر خصائص كسورية عبر إعدادات مختلفة ، مع التركيز على مدى حساسية تدريب الشبكة العصبية لتعديلات المعلمات الفائقة الطفيفة.</li>
<li>تشير النتائج إلى رؤى محتملة حول قابلية تدريب الشبكات العصبية ، مما يلقي الضوء على الآثار المترتبة على هذه الطبيعة الكسورية في عمليات التدريب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428047">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتعمق النقاش حول arxiv.org في الخصائص الكسورية التي تؤثر على حدود قابلية تدريب الشبكة العصبية ، مع التركيز على المعلمات الفائقة والعشوائية والبنية الداخلية التي تؤثر على دلالات اللغة.</li>
<li>تمت الإشارة إلى مجموعات ماندلبروت وجوليا ، مع رسم أوجه التشابه مع التكرار البيولوجي والتكوينات الكسورية المعقدة.</li>
<li>يتم التأكيد على أهمية المعلمات الفائقة في تشكيل الشبكات العصبية ، إلى جانب المناقشات حول فعالية الخوارزميات الجينية للتحسين ، في المحادثة حول أهمية الحدود الكسورية المرصودة ووضوحها في الشبكات العصبية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adoptingerlang.org/docs/development/otp_high_level/">فك تشفير إطار عمل Erlang / OTP للتطوير الفعال</a></h2>
<ul>
<li>Erlang / OTP هي بيئة برمجة متميزة مع جهاز افتراضي وإطار لتطوير النظام ، مع الجهاز الظاهري BEAM ونظام Erlang Run-Time كمكوناته الأساسية.</li>
<li>يحدد OTP كيفية تنظيم المكونات في الجهاز الظاهري ، وتقسيم التطبيقات إلى مكتبة وتطبيقات Runnable ، مع stdlib و kernel كتطبيقات افتراضية في نظام Erlang.</li>
<li>Rebar3 هي أداة تساعد في دعم تطبيقات OTP داخل Erlang ، مع التأكيد على أهمية فهم إطار عمل Erlang / OTP للتطوير الفعال عبر التطبيقات المختلفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39432085">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في التفاوتات بين Elixir و Erlang فيما يتعلق بالمتغيرات غير القابلة للتغيير ، والبيانات ، وإعادة الربط مقابل إعادة التعيين ، والاختيار بين الاثنين للمشاريع الجديدة.</li>
<li>يظهر المستخدمون ميولا متنوعة نحو بناء الجملة والأدوات والمتطلبات الشخصية / الجماعية عند الاختيار بين اللغات.</li>
<li>تمت الإشادة ببيئة BEAM لقدراتها القوية في هذه المقارنة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/XboxDev/endgame-exploit">نهاية اللعبة: استغلال لوحة معلومات Xbox العنان</a></h2>
<ul>
<li>ENDGAME عبارة عن استغلال عالمي للوحة القيادة لجهاز Xbox الأصلي ، مما يتيح للمستخدمين تشغيل XBE موقعة من habibi من بطاقة ذاكرة ، متجاوزة الحاجة إلى لعبة أو محرك أقراص DVD يعمل.</li>
<li>يسمح الاستغلال ، الذي تم إنشاؤه باستخدام Python 3 + NASM أو من خلال ملف مضغوط تم إنشاؤه مسبقا ، بتعديل أي مراجعة أصلية ل Xbox ، مما يسهل إطلاق XBEs البيرة المنزلية دون قيود على اللعبة.</li>
<li>يستهدف تجاوز عدد صحيح في معالجة صور savegame في لوحة القيادة لتنفيذ تعليمات برمجية عشوائية ولكنه لا يغير إجراءات الأمان أو رمز kernel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39435397">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تثير المناقشة على Github حول استغلال لوحة معلومات Xbox الأصلية واختراق وحدات التحكم الحديثة مخاوف أمنية تتعلق بالأمان والقرصنة وتطور وحدة التحكم.</li>
<li>يتعمق المشاركون في الأهمية الثقافية لألعاب الفيديو ، وقضايا الحفظ ، وأنواع الألعاب المتطورة ، وتأثير تصميم الألعاب.</li>
<li>تشمل التجارب المشتركة وحدات تحكم التعديل ، وتنمية المهارات ، وتنظيم حزب LAN ، والتفكير في التطبيق العملي وأهمية اختراقات البيرة المنزلية في وحدات تحكم الألعاب الحديثة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overkill.wtf/sony-playstation-portal-hacked-emulate-psp-games/">اختراق بوابة بلاي ستيشن من سوني لمحاكاة ألعاب PSP</a></h2>
<ul>
<li>تم اختراق PlayStation Portal المحمول ، المعروف باللعب عن بعد ، لتشغيل ألعاب PSP باستخدام محاكي PPSSPP ، وذلك بفضل المتسللين مثل Andy Nguyen.</li>
<li>يوسع هذا الاختراق قدرات الجهاز إلى ما هو أبعد من بث ألعاب PS5 للسماح للمستخدمين بالاستمتاع بلعب ألعاب PSP عليه.</li>
<li>على الرغم من عدم الإعلان عن أي إصدار رسمي ، إلا أن إمكانية تشغيل ألعاب PSP على بوابة PlayStation يمكن تحقيقها الآن ، مما يفتح إمكانيات لعب جديدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39435458">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون قرصنة الألعاب ومحاكاتها على بوابة Playstation من سوني ، مع الأخذ في الاعتبار أجهزة الألعاب المحمولة البديلة مثل Steam Deck و Neo للحصول على رسومات وقابلية نقل أفضل.</li>
<li>يتم التعبير عن الحنين إلى مشاهد القرصنة السابقة على أجهزة مثل PSP ، إلى جانب المناقشات حول تحديات ومخاطر كسر الحماية والبيرة المنزلية على منصات الملكية.</li>
<li>تتم مشاركة التوصيات الخاصة بالأجهزة والموارد ، ومقارنة أجهزة الألعاب مثل Steam Deck و PSP في الميزات والتكلفة ومكتبة الألعاب ، مع التأكيد على قيمة الأنظمة الأساسية البديلة لتجارب الألعاب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.syracuse.com/business/2024/02/globalfoundries-wins-31-billion-in-chips-act-subsidies-for-upstate-ny-vermont-expansion.html">GlobalFoundries تؤمن 3.1 مليار دولار لتوسيع مصنع الرقائق في نيويورك وفيرمونت</a></h2>
<ul>
<li>تستعد GlobalFoundries لتلقي 3.1 مليار دولار في شكل منح وقروض فيدرالية لتوسيع مصنع الرقائق في شمال ولاية نيويورك وتحديث مصنع في فيرمونت.</li>
<li>يهدف الاستثمار إلى خلق 1,500 وظيفة تصنيع و 9,000 وظيفة بناء في العقد المقبل ، بما يتماشى مع قانون CHIPS and Science الذي يركز على الأمن القومي لتعزيز إنتاج أشباه الموصلات المحلي.</li>
<li>إن استثمار جلوبال فاوندريز البالغ 12.5 مليار دولار سيضاعف الطاقة الإنتاجية ثلاث مرات ، وينشئ مصنعا جديدا في شمال ولاية نيويورك ، وربما يمهد الطريق لاتفاقيات مماثلة مع شركات مثل ميكرون تكنولوجي في وسط نيويورك.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428640">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتلقى GlobalFoundries دعما بقيمة 3.1 مليار دولار من خلال قانون CHIPS لتحديث المرافق في نيويورك و VT ، مع التركيز على أشباه موصلات نيتريد الغاليوم ، بهدف توليد العديد من الوظائف في السنوات القادمة.</li>
<li>تثار مناقشات حول فعالية الدعم ، والإعانات الزراعية ، والعلاقات التجارية مع تايوان ، وتحديات Intel و TSMC ، واحتمال نقل إنتاج أشباه الموصلات إلى المكسيك.</li>
<li>تتراوح المناقشات من تعزيز تصنيع الرقائق المحلية لأسباب أمنية ، وآثار تسريح العمال ، وتوسيع Fab 8 في مالطا إلى دمج الألواح الشمسية في مواقف السيارات والمشاركة الحكومية في الصناعات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Uf4Ux4SlyT4">ركوب GoPro من خلال مشع شعاع الإلكترون بكامل طاقته</a></h2>
<ul>
<li>يوضح فيديو GoPro رحلة عبر مشع شعاع إلكتروني يعمل بقوة شعاع كامل لمدة 2 دقيقة و 41 ثانية.</li>
<li>توفر اللقطات منظورا فريدا حول الأعمال الداخلية لتشعيع شعاع الإلكترون.</li>
<li>يقدم هذا المنشور رحلة بصرية مثيرة في تشغيل مثل هذا الجهاز العلمي عالي الطاقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428677">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة واسعة من الموضوعات حول تشعيع حزمة الإلكترون ، من مقارنتها بألعاب الفيديو والاستخدامات الصناعية إلى مناقشة جدوى استخدام حزم الجسيمات المشحونة للتعقيم.</li>
<li>يتعمق المشاركون في آثار التعرض للإشعاع ، والتطبيقات في التصنيع ، وتشعيع القنب ، ودراسة الكالسيت باستخدام تقنية شعاع الإلكترون.</li>
<li>تتعمق المحادثة أيضا في سيناريوهات تخمينية حول الحياة خارج كوكب الأرض ، والغزوات الفضائية ، والقدرات التكنولوجية للحضارات المتقدمة ، إلى جانب مخاطر سوء التعامل مع المعدات الإشعاعية والحكايات الشخصية حول هذا الموضوع.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="htmz: صياغة واجهات مستخدم الويب المعيارية باستخدام إطار عمل HTML خفيف الوزن" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=htmz%3A%20%D8%B5%D9%8A%D8%A7%D8%BA%D8%A9%20%D9%88%D8%A7%D8%AC%D9%87%D8%A7%D8%AA%20%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%8A%D8%A8%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D9%8A%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%A9%20%D8%A8%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D8%A7%D9%85%20%D8%A5%D8%B7%D8%A7%D8%B1%20%D8%B9%D9%85%D9%84%20HTML%20%D8%AE%D9%81%D9%8A%D9%81%20%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B2%D9%86&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A0%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
