<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 19:09:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/07&#39;</h2>
<h1>2024-07-07</h1>
<h2><a href="https://frontendmasters.com/blog/youtube-embeds-are-bananas-heavy-and-its-fixable/">تضمينات YouTube ثقيلة للغاية ويمكن إصلاحها</a></h2>
<ul>
<li>تضمينات YouTube تستهلك الكثير من الموارد، حيث يستهلك كل تضمين حوالي 1.3 ميجابايت و32 طلبًا، مما يؤدي إلى بطء في أوقات التحميل ونقل بيانات كبير.</li>
<li>يمكن لمكون الويب مثل &quot;lite-youtube-embed&quot; من بول آيرش أن يقلل الحجم إلى حوالي 100 كيلوبايت، مما يتيح مشاركة الموارد وتحسين الأداء بشكل كبير.</li>
<li>يتضمن تنفيذ هذا الحل ربط JavaScript، واستخدام المكون في HTML، وتحميل البرنامج النصي بشكل غير متزامن لتحسين الأداء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897205">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>استبدلت منصة المنتدى المجتمعي تضمينات YouTube بصور مصغرة عبر وكيل، والتي يتم تحميلها فقط عند النقر عليها، مما يقلل من الحاجة إلى تنزيل ملفات JavaScript كبيرة ويمنع تتبع Google.</li>
<li>تم تنفيذ حلول مماثلة لتضمينات YouTube وSoundCloud وReddit لتعزيز الوظائف وتقليل الانتفاخ.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كانت التضمينات الأخف قد تقلل من التفاعل بسبب بطء بدء تشغيل الفيديو، لكن الكثيرين يعتقدون أن تحسين وقت تحميل الصفحة بشكل عام هو أكثر أهمية لتجربة المستخدم وأداء الموقع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sin-ack.github.io/posts/jpg-loader-bork/">Malloc كسر محمل JPG الخاص بـ Serenity، أو: كيف تفوز باليانصيب (2021)</a></h2>
<ul>
<li>تسبب خطأ في فك ترميز صور JPG في نظام SerenityOS في عرض ألوان غير صحيحة بسبب التباس بين RGB وBGR.</li>
<li>تم تتبع المشكلة إلى التزام ينفذ <code>malloc_good_size()</code>، والذي غيّر تخصيص الذاكرة وأثر على هياكل البيانات مثل <code>HashTable</code> و <code>Vector</code> المستخدمة في <code>JPGLoader</code>.</li>
<li>تضمنت الإصلاحات ضمان التكرار الحتمي على المكونات في <code>JPGLoader</code>، مما يبرز كيف يمكن للتغييرات البسيطة أن تكشف عن مشكلات أساسية كبيرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896102">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُدخل بعض تطبيقات جداول التجزئة العشوائية لمنع الاعتماد على ترتيب العناصر وتعزيز الأمان، بينما تضمن التطبيقات الحديثة غالبًا التكرار بترتيب الإدخال.</li>
<li>اعتمدت JavaScript وPython ترتيب الإدراج القياسي في تنفيذات جداول التجزئة الخاصة بهما، حيث تبنت Python هذا في الإصدار 3.7.</li>
<li>يوفر Rust خيارات مختلفة لجداول التجزئة (<code>HashMap</code>, <code>BTreeMap</code>, <code>IndexMap</code>)، وقد قدمت Perl بذور عشوائية لجداول التجزئة بعد الإصدار 5.18.</li>
</ul>
<h2><a href="https://beacondb.net/">BeaconDB – بديل لخدمات الموقع من موزيلا</a></h2>
<ul>
<li>beaconDB هو قاعدة بيانات جغرافية لاسلكية في المجال العام تغطي 177,176 شبكة، و4,126 منارات، و6,106 أبراج عبر 30 دولة، مع جمع بيانات تم الحصول عليها بشكل أخلاقي وبموافقة المستخدمين.</li>
<li>قاعدة البيانات صديقة للخصوصية، حيث تقوم بتعتيم المعلومات لحماية المرسلين والمساهمين، وتتطلب القرب الجسدي لتحديث البيانات، مما يجعلها مقاومة للإساءة.</li>
<li>يمكن للمطورين استخدام نقطة النهاية <code>https://beacondb.net/v1/geolocate</code>، المتوافقة مع تنسيق طلب Ichnaea، لكنها ليست مناسبة للتطبيقات ذات الحركة المرورية العالية؛ الكود المصدري متاح على Codeberg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895672">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُقدَّم BeaconDB كبديل لخدمات الموقع من موزيلا (MLS)، مع التركيز على جمع البيانات بشكل أخلاقي وبموافقة المستخدم.</li>
<li>على عكس آبل وجوجل، لا تنشر BeaconDB عناوين MAC بنص واضح، بل تستخدم بيانات مجمعة أو مشفرة لتعزيز الخصوصية.</li>
<li>BeaconDB هو قاعدة البيانات الوحيدة غير التابعة للشركات التقنية الكبرى لخدمات الموقع، وتهدف إلى تقديم حل مفتوح المصدر ومناقشة التعاون المحتمل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.eatonphil.com/2024-07-07-systems-meetups.html">إعادة إحياء لقاءات برمجة الأنظمة</a></h2>
<ul>
<li>كان هناك انتعاش في اللقاءات البرمجية عالية الجودة في مدن مثل ميونيخ، برلين، سان فرانسيسكو، نيويورك، وبنغالور في عام 2024.</li>
<li>نادي القهوة لنظم نيويورك، الذي بدأ في ديسمبر 2023، يركز على التحديات الهندسية وقد نما بسرعة، ملهمًا لقاءات مماثلة على مستوى العالم.</li>
<li>تشمل النصائح الأساسية لتنظيم اللقاءات تأمين مكان الاستضافة، التركيز على المحتوى التقني، العثور على المتحدثين من خلال الاتصالات الصناعية، والتعاون مع المنظمين الآخرين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897506">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشهد لقاءات برمجة الأنظمة انتعاشًا، مما يبرز الاهتمام المتجدد للمجتمع بالبرمجة منخفضة المستوى وهندسة الأنظمة.</li>
<li>تنظيم مثل هذه اللقاءات يواجه تحديات، بما في ذلك العثور على أماكن مستقرة، والتي غالبًا ما تتطلب دعمًا داخليًا قويًا أو دعمًا بلديًا لضمان مواقع ثابتة.</li>
<li>جودة وتركيز محتوى اللقاءات أمران حاسمان، حيث تكافح بعض المجموعات لتحقيق التوازن بين المناقشات التقنية الحقيقية والعروض التقديمية الترويجية الذاتية من قبل المتحدثين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40892812">أين توجد الموارد الجيدة لتعلم معالجة الصوت؟</a></h2>
<ul>
<li>يبحث المستخدم عن موارد لبرمجة جهاز تناغم مشابه للجهاز الذي أنشأه بن بلومبرغ من معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا لجايكوب كولير.</li>
<li>يحتاجون إلى معلومات متاحة حول تغيير النغمة وتغيير التنسيق التي تحافظ على جودة الصوت الطبيعية.</li>
<li>لدى المستخدم خبرة واسعة في البرمجة ولكنه يفتقر إلى المعرفة في معالجة الصوت، مما يشير إلى الحاجة لموارد شاملة وسهلة الفهم للمبتدئين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40892812">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يبحث مستخدم عن موارد لبرمجة جهاز تناغم مشابه لجهاز جاكوب كولير، الذي أنشأه بن بلومبرغ من معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا، مع التركيز على تغيير النغمة والصيغة.</li>
<li>تشمل الموارد الموصى بها مواد الدورات المفتوحة من CCRMA في جامعة ستانفورد، والمكتبات القياسية في الصناعة مثل Elastique من Zplane، وكتبًا مثل &quot;DAFX - Digital Audio Effects&quot; للمؤلف أودو زولزر.</li>
<li>تشمل الاقتراحات الإضافية الدروس التعليمية، قنوات يوتيوب، والمنتديات المجتمعية مثل Officehours.global للتواصل والتعلم المستمر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rdht.vercel.app/">متتبع العادات اليومية المجاني البسيط</a></h2>
<ul>
<li>تم تطوير تطبيق جديد لتتبع العادات من قبل شخص غير راضٍ عن الخيارات الحالية، ويتميز بتتبع السلسلة، وإمكانية الاستخدام دون اتصال، وتجميد السلسلة، وخريطة الاتساق البصري، ووظيفة الإيقاف المؤقت.</li>
<li>تم بناء التطبيق باستخدام React للواجهة الأمامية، وDexie cloud للتخزين والمزامنة، ويستضاف على Vercel.</li>
<li>قام المطور بإتاحة التطبيق للاستخدام العام، عارضًا مشروعًا شخصيًا تحول إلى مورد مجتمعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40893866">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إنشاء متتبع عادات يومية مجاني جديد وبسيط لمعالجة الثغرات في التطبيقات الحالية، ويتميز بتتبع السلسلة، والاستخدام دون اتصال، وتجميد السلسلة، وخريطة الاتساق البصري، ووظيفة الإيقاف المؤقت.</li>
<li>تم بناء التطبيق باستخدام React وDexie cloud، وتم استضافته على Vercel، وقد تلقى ملاحظات لتحسينات، خاصة لمستخدمي iPhone، بما في ذلك اقتراحات لعادات سيئة، وتعديلات في التصميم، وإصلاحات للأخطاء.</li>
<li>يقدر المستخدمون التصميم النظيف والوظائف دون اتصال، مع اقتراحات لعرض مضغوط وتحسين التوافق مع الأجهزة المحمولة؛ لا توجد خطط لتحقيق الدخل حتى الآن.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/what-are-italian-herbs">لماذا فقدت إيطاليا حبها للكزبرة</a></h2>
<ul>
<li>الكزبرة، التي كانت عنصرًا أساسيًا في المطبخ الروماني القديم، قد اختفت تقريبًا من الطهي الإيطالي الحديث، خاصة أوراقها.</li>
<li>بدأ الانحدار بعد روما، بتأثير القبائل الجرمانية وتفضيل التوابل الغريبة مثل القرفة والحبهان.</li>
<li>على الرغم من وجوده التاريخي، يُنظر الآن إلى الكزبرة كعنصر أجنبي في إيطاليا، على عكس الأعشاب الأخرى مثل الريحان.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895441">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كره إيطاليا للكزبرة يعود إلى عام 1544 عندما وصف عالم النبات بيترو أندريا ماتولي أوراقها بأنها تشبه رائحة بق الفراش.</li>
<li>قد يكون النفور متأثرًا بالجينات، حيث يشعر بعض الناس أن الكزبرة طعمها مثل الصابون بسبب جين معين.</li>
<li>يرتبط تراجع شعبية الكزبرة في إيطاليا أيضًا بتغير الاتجاهات الطهوية وأنماط الهجرة، مما يوضح التفاعل المعقد بين الجينات والثقافة والتفضيلات الشخصية في تشكيل الأذواق الغذائية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/OutOfBandManagementNotTrivial">إدارة الشبكة خارج النطاق ليست أمرًا بسيطًا</a></h2>
<ul>
<li>أبرز انقطاع الإنترنت والهاتف من شركة روجرز في عام 2022، الذي أثر على أكثر من 12 مليون كندي، أهمية وتعقيد إدارة الشبكات &quot;خارج النطاق&quot; (OOB).</li>
<li>يتطلب إدارة OOB أجهزة وبنية تحتية مخصصة منفصلة عن الشبكة الرئيسية، مما يضمن التكرار والأمان ولكنه يضيف تكلفة وتعقيدًا كبيرين.</li>
<li>قد تجد الشبكات الأصغر أنه من الأكثر عملية التركيز على إدارة داخل النطاق قوية واحتياطية بدلاً من الحفاظ على شبكة خارج النطاق منفصلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895167">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إدارة الشبكة خارج النطاق (OOB) ضرورية للحفاظ على موثوقية الشبكة، خاصة في الأنظمة الرقمية الحديثة التي تكون عرضة لسوء التكوين والأعطال.</li>
<li>أبرز انقطاع خدمة روجرز الحاجة الملحة لإدارة خارج النطاق قوية، مشددًا على أهمية التخطيط الأفضل وتقييم المخاطر لمنع فشل الشبكة الأساسية.</li>
<li>يتضمن الإدارة الفعالة خارج النطاق استخدام أنظمة مخصصة ومتكررة، غالبًا بالاستفادة من مزودين أو تقنيات مختلفة مثل LTE أو الأقمار الصناعية لضمان الموثوقية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sebastianwessel/quickjs">تنفيذ JavaScript في صندوق الرمل WebAssembly QuickJS</a></h2>
<ul>
<li>تتيح حزمة TypeScript هذه التنفيذ الآمن لشيفرة JavaScript داخل صندوق حماية WebAssembly باستخدام محرك QuickJS، مما يجعلها مثالية لتشغيل الشيفرة غير الموثوقة بأمان.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية بيئة معزولة، نظام ملفات افتراضي، وحدات عقد مخصصة، عميل جلب HTTP(S)، مشغل اختبارات قائم على Chai، وأداء فعال.</li>
<li>الحزمة متعددة الاستخدامات وسهلة التكامل مع مشاريع TypeScript، حيث توفر واجهة برمجة تطبيقات سهلة الاستخدام لتنفيذ وإدارة الأكواد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896873">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُمكّن حزمة TypeScript هذه من تنفيذ آمن لشيفرة JavaScript داخل صندوق رمل WebAssembly باستخدام محرك QuickJS، مما يضمن عزل الشيفرة غير الموثوقة.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية نظام ملفات افتراضي، وحدات عقد مخصصة، عميل جلب، مشغل اختبارات، وواجهة برمجة تطبيقات سهلة الاستخدام، تدعم بيئات مثل NodeJS وDeno وCloudflare Workers.</li>
<li>تحذير أمني يشير إلى أن تمكين <code>fetch</code> يمكن أن يعرض ملفات تعريف الارتباط الخاصة بالمضيف إلى كود غير موثوق به، مما قد يؤدي إلى اختراق أمان الصندوق الرملي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/geohot/fromthetransistor">من الترانزستور إلى متصفح الويب، مخطط تقريبي لدورة مدتها 12 أسبوعًا</a></h2>
<ul>
<li>يغطي الدورة رحلة شاملة من فهم الترانزستورات إلى تطوير متصفح ويب، مما يوفر نهجًا عمليًا لتعلم تكامل الأجهزة والبرمجيات.</li>
<li>تشمل المشاريع الرئيسية بناء وحدة معالجة مركزية ARM7، ومترجم C، ونظام تشغيل شبيه بـ UNIX، ومتصفح ويب نصي، باستخدام لغات مثل Verilog، وPython، وHaskell، وC.</li>
<li>يؤكد المنهاج على المهارات العملية مثل المحاكاة باستخدام Verilator، وتصميم لوحات FPGA، وتنفيذ مكونات النظام الأساسية مثل وحدة إدارة الذاكرة (MMU)، ووحدة التحكم في الإيثرنت، ومكدس بروتوكول TCP.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895935">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>دورة مدتها 12 أسبوعًا بعنوان &quot;من الترانزستور إلى متصفح الويب&quot; بواسطة geohot على GitHub أثارت نقاشًا بسبب نطاقها الطموح ولكن مع تحديثات قليلة منذ عام 2016.</li>
<li>يناقش المستخدمون جدواه، مقترحين أدوات تعلم بديلة مثل &quot;Turing Complete&quot; و &quot;Shenzen I/O&quot;، ويجادلون بأنه قد يكون معقدًا جدًا للمبتدئين، وأنه مناسب أكثر للمبرمجين ذوي الخبرة.</li>
<li>ينتقد النقاد مدى عملية الدورة ونوايا المؤلف، معتبرين أنها طموحة بشكل مفرط وتفتقر إلى المضمون مقارنة بدرجات الهندسة الكهربائية وهندسة الحاسوب الشاملة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/event-driven-io/Pongo">مونجو ولكن على بوستجريس ومع فوائد الاتساق القوي</a></h2>
<ul>
<li>بونغو بونغو هو أداة تتيح استخدام عمليات مشابهة لعمليات MongoDB على PostgreSQL، مستفيدة من فوائد الاتساق القوي.</li>
<li>يقوم بترجمة استدعاءات واجهة برمجة تطبيقات MongoDB إلى استعلامات PostgreSQL الأصلية، مستفيدًا من JSONB لعمليات القراءة/الكتابة الفعالة والاستعلامات المعقدة.</li>
<li>بونغو ليس ORM (رسم الخرائط الكائنية العلائقية) تقليديًا ولكنه يركز على معالجة بيانات الوثائق، مما يوفر المرونة والأداء، على الرغم من أنه ليس متوافقًا تمامًا مع MongoDB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897518">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بونغو هو مشروع جديد يوفر واجهة برمجة تطبيقات مشابهة لـ MongoDB على قاعدة بيانات PostgreSQL، مستفيدًا من أعمدة JSONB لتحقيق فوائد التناسق القوي.</li>
<li>يهدف المشروع إلى الجمع بين سهولة استخدام MongoDB مع الاتساق والموثوقية القوية لـ PostgreSQL، من خلال ترجمة بناء جمل MongoDB إلى استعلامات PostgreSQL الأصلية.</li>
<li>أثار هذا التطور اهتمامًا نظرًا لإمكانيته في تقديم تجربة MongoDB مألوفة مع الاستفادة من الميزات المتقدمة لـ PostgreSQL، مما يجذب المطورين الذين يبحثون عن اتساق قوي في عمليات قواعد البيانات الخاصة بهم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dw.com/en/scientists-re-emerge-after-a-year-in-mars-simulation-project/a-69585838">يظهر العلماء مجددًا بعد عام في مشروع محاكاة المريخ</a></h2>
<ul>
<li>أكمل أربعة علماء محاكاة لمدة عام على سطح المريخ في موطن Mars Dune Alpha في هيوستن، وهو هيكل مطبوع بتقنية ثلاثية الأبعاد مصمم لمحاكاة ظروف المريخ.</li>
<li>تهدف المهمة، التي تعد جزءًا من برنامج ناسا لاستكشاف صحة وأداء الطاقم (CHAPEA)، إلى جمع رؤى للمهمات المستقبلية إلى المريخ واستكشاف الفضاء طويل الأمد، بما في ذلك برنامج أرتميس.</li>
<li>أجرى الفريق &quot;مسيرات على المريخ&quot; وتعامل مع ضغوط مثل العزلة وتأخيرات الاتصال، مع خطط لمهام CHAPEA إضافية في عامي 2025 و2027.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896110">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>خلص العلماء إلى محاكاة استمرت لمدة عام على كوكب المريخ، تركزت على قدرة التحمل البشري في البيئات المعزولة وذات الضغط العالي.</li>
<li>يؤكد المشروع أن الديناميات النفسية والاجتماعية أكثر تحديًا في الإدارة من الاحتياجات الغذائية.</li>
<li>تشمل المناقشات الاعتبارات التقنية والأخلاقية، ومعدلات الوفيات المحتملة العالية، وضرورة التحضير المكثف والبعثات الأولية الأصغر لاستعمار المريخ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://miniver.blogspot.com/2024/07/ai-students-and-epistemic-crisis.html">&quot;الذكاء الاصطناعي&quot;، الطلاب، وأزمة المعرفة</a></h2>
<ul>
<li>منشور مدونة بتاريخ 6 يوليو 2024 يناقش استخدام طالب لـ ChatGPT كمحرك بحث، مما أدى إلى اعتقاد الطالب بمعلومات خاطئة.</li>
<li>يشير المؤلف إلى صعوبة مكافحة المعلومات المضللة التي تنتجها الذكاء الاصطناعي، حيث قد يتلقى كل طالب حقائق غير صحيحة فريدة، مما يعقد عملية التصحيح.</li>
<li>يعكس المنشور قضية أوسع تتعلق بتأثير المعلومات المضللة على التعليم وتمت إزالته بسبب التحرش.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896212">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعتمد الطلاب اليوم بشكل كبير على الذكاء الاصطناعي والإنترنت للحصول على المعلومات، على عكس الأجيال السابقة التي كانت تجري أبحاثها يدويًا في المكتبات.</li>
<li>يشعر المربون بالقلق من أن هذا الاعتماد قد يعيق قدرة الطلاب على تقييم المعلومات بشكل نقدي، مما يؤدي إلى مقالات تفتقر غالبًا إلى العمق.</li>
<li>بينما تُعتبر أدوات الذكاء الاصطناعي مفيدة، إلا أنها يمكن أن تولد معلومات خاطئة، مما يثير جدلاً حول دمج هذه الأدوات في التعليم مع تعزيز مهارات التفكير النقدي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/openai-was-hacked-revealing-internal-secrets-and-raising-national-security-concerns-year-old-breach-wasnt-reported-to-the-public">تم اختراق OpenAI، ولم يتم الإبلاغ عن الاختراق الذي حدث قبل عام للجمهور</a></h2>
<ul>
<li>اخترق القراصنة أنظمة المراسلة الداخلية لشركة OpenAI في أوائل العام الماضي، مما أدى إلى كشف معلومات حساسة دون الوصول إلى الأنظمة الرئيسية للذكاء الاصطناعي، مما أثار مخاوف أمنية ومخاوف تتعلق بالأمن القومي.</li>
<li>كشفت شركة OpenAI عن الحادث داخليًا في أبريل 2023، مشيرة إلى أنه لم يتم سرقة أي بيانات للعملاء وأنه من المحتمل أن المخترق ليس له صلات بالحكومة؛ ومع ذلك، أدى الاختراق إلى زيادة المخاوف بشأن الخصوم الأجانب، وخاصة الصين، في تقدم تقنيات الذكاء الاصطناعي الخاصة بهم.</li>
<li>منذ ذلك الحين، حسّنت شركة OpenAI إجراءاتها الأمنية، وأنشأت لجنة السلامة والأمن، وقد أثار الحادث مناقشات حول اللوائح الفيدرالية والولائية للتحكم في إطلاق تكنولوجيا الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40894082">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرضت شركة OpenAI لاختراق غير مُعلن عنه العام الماضي، مما أدى إلى مخاوف المستخدمين بشأن الشفافية وممارسات الأمان.</li>
<li>تضمنت الخرق الوصول إلى أنظمة الرسائل الداخلية ولكنه لم يؤثر على تقنيات الذكاء الاصطناعي الرئيسية.</li>
<li>ناقش المستخدمون الصعوبات في الإبلاغ عن الأخطاء والإحباطات المتعلقة بممارسات الإبلاغ عن الأمان القياسية لدى OpenAI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02222-x">ما الذي يسبب الصداع النصفي؟ دراسة عن &#39;انقطاع الدماغ&#39; تقدم أدلة</a></h2>
<ul>
<li>تكشف دراسة أجريت على الفئران، نُشرت في مجلة Science في 4 يوليو 2024، عن رؤى جديدة حول أسباب الصداع النصفي، حيث تربط بين &#39;انقطاعات&#39; قصيرة في الدماغ وتغيرات في السائل النخاعي تؤدي إلى تنشيط مستقبلات الألم في الجمجمة.</li>
<li>تشير الأبحاث إلى أن الصداع النصفي قد يعمل كآلية حماية تشير إلى الحاجة للراحة وتحدد فجوة غير معروفة سابقًا في الطبقات الواقية حول العقدة الثلاثية التوائم.</li>
<li>يمكن أن يؤدي هذا الاكتشاف إلى تطوير علاجات جديدة للصداع النصفي من خلال استهداف الآليات التي تم تحديدها حديثًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40893749">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشير دراسة إلى أن انتشار الاكتئاب القشري (CSD)، وهو &quot;انقطاع في الدماغ&quot;، قد يكون له دور في الصداع النصفي.</li>
<li>أفاد الناس بمسببات وعلاجات متنوعة، بما في ذلك تغييرات في النظام الغذائي، وأدوية مثل ريزاتريبتان، وتعديلات في نمط الحياة مثل تحسين النوم والترطيب.</li>
<li>تؤكد المناقشة على تعقيد الصداع النصفي، حيث تكون المحفزات والعلاجات المختلفة فعالة لأفراد مختلفين.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تضمينات YouTube ثقيلة للغاية ويمكن إصلاحها" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D8%B6%D9%85%D9%8A%D9%86%D8%A7%D8%AA%20YouTube%20%D8%AB%D9%82%D9%8A%D9%84%D8%A9%20%D9%84%D9%84%D8%BA%D8%A7%D9%8A%D8%A9%20%D9%88%D9%8A%D9%85%D9%83%D9%86%20%D8%A5%D8%B5%D9%84%D8%A7%D8%AD%D9%87%D8%A7&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A7%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/06&#39;</h2>
<h1>2024-07-06</h1>
<h2><a href="https://github.com/nrrb/tao-te-ching/blob/master/Ursula%20K%20Le%20Guin.md">كتاب التاو تي تشينغ ترجمة أورسولا لو غوين (1997)</a></h2>
<ul>
<li>كتاب &quot;طاو تي تشينغ&quot; للكاتب لاو تزو، بترجمة أورسولا ك. لو غوين، يستكشف مفاهيم فلسفية عميقة حول طبيعة الوجود، والقيادة، والحكمة.</li>
<li>تشمل المواضيع الرئيسية أهمية البساطة والتواضع والعمل دون جهد، مع التأكيد على أن القوة الحقيقية والحكمة تأتي من التوافق مع الطريق الطبيعي (الطاو).</li>
<li>النص مقسم إلى 81 فصلًا، يقدم كل منها رؤى حول كيفية العيش بتناغم، القيادة بفعالية، وفهم الحقائق الأعمق للحياة من خلال التناقضات والاستعارات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886419">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نسخة أورسولا لو غوين من كتاب التاو تي تشينغ ليست ترجمة مباشرة بل هي إعادة صياغة تعتمد على الترجمات والتفسيرات الموجودة، لأنها لم تكن تعرف اللغة الصينية.</li>
<li>تسمح الغموض المتأصل في النصوص الصينية الكلاسيكية بتفسيرات متعددة، مما يجعل من الصعب استيعاب معناها الكامل في أي ترجمة واحدة.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على أهمية فهم الطبيعة الفلسفية لكتاب التاو تي تشينغ والقيود التي تواجه ترجمة مثل هذه النصوص دون معرفة اللغة الأصلية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://radio.garden/">راديو جاردن</a></h2>
<ul>
<li>يتيح Radio Garden للمستخدمين استكشاف محطات الراديو الحية عالميًا من خلال تدوير كرة أرضية افتراضية، مما يوفر تجربة فريدة وتفاعلية.</li>
<li>تتميز المنصة بإعدادات قابلة للتخصيص، بما في ذلك أحجام الخطوط والألوان والسمات، وتدعم أحجام الشاشات والأجهزة المختلفة لتوفير تجربة مستخدم محسّنة.</li>
<li>يضمن التوافق مع المتصفحات القديمة ويتضمن عناصر تصميم سهلة الاستخدام مثل أزرار التشغيل السهلة ورسوم التحميل المتحركة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887359">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتيح Radio Garden للمستخدمين الاستماع إلى محطات الراديو العالمية، لكن قائمة تشغيل WinAmp التي أنشأها المستخدم واجهت مشكلات مع العديد من التدفقات التي أصبحت غير متاحة.</li>
<li>يوفر موقع Radio-browser.info ملف JSON يحتوي على حوالي 50,000 محطة، مما يعد بديلاً لأولئك الذين يبحثون عن قائمة شاملة للبث العام.</li>
<li>شارك المستخدمون بدائل أخرى مثل WebSDR وradiooooo.com، على الرغم من أن المستخدمين في المملكة المتحدة قد يواجهون قيودًا بسبب قضايا حقوق الطبع والنشر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://duckdb.org/2024/07/05/community-extensions.html">امتدادات مجتمع DuckDB</a></h2>
<ul>
<li>قدمت DuckDB مستودعًا لملحقات المجتمع، مما يسهل عملية تثبيت وصيانة الملحقات ويقلل من أعباء المطورين.</li>
<li>منذ الإصدار 0.3.2، يمكن تثبيت الإضافات وتحميلها بأوامر بسيطة، مما يدعم أنظمة تشغيل وهياكل معالجات متنوعة، مع حوالي ستة ملايين عملية تنزيل أسبوعيًا.</li>
<li>يتيح المستودع للمطورين نشر الإضافات دون التعامل مع تعقيدات التجميع والتوزيع، مما يعزز تجربة المطور ويشجع على مساهمات المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885238">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قدمت إضافات مجتمع DuckDB دعمًا لـ WebAssembly (WASM)، مما يعزز من وظائفها وأدائها في بيئات الويب.</li>
<li>امتداد shellfs يسمح باستخدام أوامر الصدفة للإدخال/الإخراج، مما يحسن من فائدة DuckDB كأداة سطر أوامر.</li>
<li>هناك مخاوف بشأن أمان سلسلة التوريد بسبب قيام DuckDB بتنزيل ملفات الامتداد الثنائية، على الرغم من أن هذه التنزيلات يتم التحقق منها باستخدام فحوصات التوقيع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1863246">غالبًا ما تكون خيارات النسخ واللصق في قائمة السياق معطلة عندما لا ينبغي أن تكون كذلك</a></h2>
<ul>
<li>يتعلق الخطأ 1863246 بتعطيل خيارات النسخ واللصق في قائمة السياق في فايرفوكس 97 على نظام ويندوز 10، خاصة بعد وضع إشارة مرجعية على صفحة والتنقل ذهابًا وإيابًا.</li>
<li>المشكلة هي تراجع تم العثور عليه في فايرفوكس 129، والفريق يعمل حاليًا على إصلاح لمعالجة حالة السباق بين العمليات التي تقوم بتحديث سياق التصفح النشط.</li>
<li>تشمل الحلول المؤقتة النقر على شريط العنوان أو التبديل بين علامات التبويب لإعادة تمكين إدخالات قائمة السياق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886954">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه مستخدمو Firefox مشكلة تتعلق بوجود خلل يؤدي إلى تعطيل خيارات النسخ واللصق في قائمة السياق أحيانًا، مما يؤثر على منصتي Windows وLinux.</li>
<li>المشكلة يصعب إعادة إنتاجها بشكل متسق وتتضمن تفاعلات معقدة بين مكونات المتصفح المختلفة، مما يؤدي إلى إحباط المستخدمين.</li>
<li>الإصلاحات المقترحة قيد العمل، ومن المتوقع أن يعالج الإصدار المستقبلي المشكلة، مما يسلط الضوء على التحديات المستمرة في الحفاظ على وظائف المتصفح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://differ.blog/p/here-s-how-you-can-build-and-train-gpt-2-from-scratch-using-pytorch-ace4ba">بناء وتدريب GPT-2 من الصفر باستخدام PyTorch</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة دليلًا خطوة بخطوة لبناء وتدريب نموذج لغة GPT-2 من الصفر باستخدام PyTorch، موجهة لجميع مستويات الخبرة في بايثون أو تعلم الآلة.</li>
<li>يتضمن أمثلة عملية، مثل تدريب النموذج على أغاني تايلور سويفت وإد شيران، مع موارد مثل مجموعات البيانات وأكواد المصدر المتاحة على GitHub.</li>
<li>تشمل المكونات الرئيسية التي يتم تغطيتها بناء مُخصص لمجزئ النصوص، وإنشاء محمل بيانات، وتنفيذ نموذج لغة بسيط، مما يجعلها مقدمة شاملة لتدريب نماذج اللغة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40888090">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول تدوينة بناء وتدريب نموذج GPT-2، وهو نموذج محول مُدرّب مسبقًا لتوليد النصوص، من الصفر باستخدام PyTorch، وهي مكتبة شهيرة لتعلم الآلة.</li>
<li>أثار المنشور جدلاً حول فعالية التعلم من خلال النص مقابل الفيديو، حيث أوصى بعض المستخدمين بمقاطع الفيديو التعليمية لأندريه كارباتي لسهولة الوصول إليها ورؤاها العملية.</li>
<li>يقترح بعض المستخدمين استخدام معماريات أكثر استقرارًا مثل LLaMA للتطبيقات العملية، مما يشير إلى تفضيل الاستفادة من الحلول القوية الموجودة بدلاً من البدء من الصفر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/epic-games-says-apple-stalling-launch-its-game-store-europe-2024-07-05/">آبل توافق على تطبيق سوق ألعاب إيبيك في أوروبا</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40888461">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وافقت شركة آبل على تطبيق السوق الخاص بشركة Epic Games في أوروبا، مما أثار جدلاً حول سيطرة آبل على متاجر التطبيقات التابعة لجهات خارجية وعملية مراجعة التطبيقات الخاصة بها.</li>
<li>ينتقد النقاد اعتماد شركة آبل على الإيرادات الناتجة من الألعاب المجانية المفترسة، وكذلك متطلبات تغيير تصميم التطبيقات.</li>
<li>تتم الموافقة خلال فترة تدقيق مكثف وإجراءات تنظيمية محتملة في الاتحاد الأوروبي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2024/07/05/properly-testing-concurrent-data-structures.html">اختبار هياكل البيانات المتزامنة بشكل صحيح</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة مكتبة Rust تسمى loom، مصممة لاختبار هياكل البيانات الخالية من الأقفال، وتستكشف مفاهيمها من خلال مثال بسيط.</li>
<li>يسلط الضوء على تحديات اختبار هياكل البيانات المتزامنة، موضحًا عدادًا متزامنًا معطلاً وطرق اختبار متنوعة، بما في ذلك الاختبار القائم على الخصائص (PBT) والخيوط المدارة.</li>
<li>تُعد هذه المشاركة مهمة لشرحها المفصل حول إنشاء بيئة اختبار محكمة للعمليات المتزامنة، مما يوفر رؤى قيمة للمطورين الذين يعملون مع البرمجة متعددة الخيوط والعمليات الذرية في لغة Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890035">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتضمن اختبار هياكل البيانات المتزامنة في لغة Rust نمذجة مفصلة لنموذج الذاكرة وتتبع الكتابات من قبل الخيوط، مع وجود مكتبات مثل Temper وLoom التي تساعد في هذه العملية.</li>
<li>يقدم Shuttle نهج اختبار عشوائي، مما يوفر ضمانات احتمالية لاكتشاف الأخطاء، بينما تُستخدم أدوات أخرى مثل Lincheck من JetBrains وRelacy Race Detector للغات Kotlin/Java وC++ على التوالي.</li>
<li>تؤكد المناقشة على أهمية الاختبارات القابلة للتكرار والتحديات المتعلقة بضمان أمان الخيوط والتزامن في البرمجة المتزامنة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.skeptic.org.uk/2024/07/research-into-homeopathy-data-falsification-fabrication-and-manipulation/">البحث في المعالجة المثلية: تزوير البيانات، التزييف والتلاعب</a></h2>
<ul>
<li>إدزارد إرنست، أستاذ فخري في الطب التكميلي، يسلط الضوء على قضايا تزوير البيانات والتلاعب بها في أبحاث المعالجة المثلية.</li>
<li>أظهرت دراسة أجراها مايكل فراس في عام 2020، تدعي فوائد العلاج المثلي لمرضى السرطان، أنها تحتوي على بيانات مزورة، وذلك وفقًا لما أكدته الوكالة النمساوية للنزاهة العلمية.</li>
<li>على الرغم من التوصيات بسحب الدراسة، إلا أن المجلة أصدرت فقط &#39;بيان قلق&#39;، مما ترك الدراسة المعيبة متاحة، مما دفع إلى دعوات لاتخاذ إجراءات أكثر صرامة ضد الباحثين الذين ينتجون نتائج مشكوك فيها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885397">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كشفت الأبحاث الحديثة في مجال المعالجة المثلية عن حالات تزوير البيانات وتلفيقها والتلاعب بها، مما يثير مخاوف كبيرة بشأن نزاهة الدراسات في هذا المجال.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على الاعتقاد العميق في المعالجة المثلية بين بعض الأفراد، مقارِنةً إياه بنظريات الأرض المسطحة ومشيرةً إلى صعوبة تغيير هذه المعتقدات بسبب عدم الثقة في الطب التقليدي وشركات الأدوية.</li>
<li>جاذبية المعالجة المثلية والعلوم الزائفة المماثلة غالبًا ما تكون متجذرة في تصور اكتشاف حقائق خفية يتجاهلها التيار الرئيسي، مما يجعل من الصعب إقناع المؤمنين بالأدلة العلمية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irrawaddy.com/in-person/interview/war-on-citizens-how-juntas-vpn-ban-is-strangling-communication-in-myanmar.html">حظر VPN يخنق التواصل في ميانمار</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886689">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حظر VPN في ميانمار يعيق التواصل بشكل كبير، حيث يواجه المستخدمون تحديات بسبب حجب VPNs باستخدام تقنية فحص الحزم العميق (DPI).</li>
<li>يتبادل المستخدمون طرقًا لتجاوز الرقابة، مثل استخدام بروتوكولات تخفي حركة المرور، ومناقشة أدوات بديلة مثل wstunnel.</li>
<li>تؤكد المقالة على أهمية الصحافة الأخلاقية عند الإبلاغ عن المناطق الحساسة مثل ميانمار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ams.org/notices/201010/rtx101001303p.pdf">تعليم مهارات حل المشكلات العامة ليس بديلاً عن تعليم الرياضيات [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890847">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يجب أن تكمل تعليم مهارات حل المشكلات العامة، وليس أن تحل محل، حفظ الحقائق الأساسية والاستراتيجيات في مواد مثل الرياضيات وهندسة البرمجيات.</li>
<li>غالبًا ما تقلل التعليمات الحديثة من أهمية الحفظ، بافتراض أن التكنولوجيا يمكن أن تسد هذه الفجوة، لكن الاسترجاع السريع للمعلومات ضروري للكفاءة في الامتحانات والمهام الواقعية.</li>
<li>يجب أن توازن التعليم الفعّال بين الفهم والحفظ لتطوير كل من الخبرة والمهارات العملية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/hash-table-in-c/">كيفية تنفيذ جدول التجزئة في لغة C (2021)</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة دليلًا شاملاً حول تنفيذ جدول تجزئة بسيط في لغة C، بدءًا من مفاهيم البحث الخطي والثنائي.</li>
<li>يشرح استخدام دالة التجزئة FNV-1a والاستقصاء الخطي لمعالجة التصادمات، مع التركيز على تغيير حجم الجدول للحفاظ على الكفاءة.</li>
<li>تشمل التنفيذية واجهة برمجة تطبيقات لإنشاء العناصر وتدميرها والحصول عليها وتعيينها والتكرار عليها، وبرنامجًا تجريبيًا لحساب تكرار الكلمات، مما يبرز غرضها التعليمي بدلاً من جاهزيتها للإنتاج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887806">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مناقشة حول تنفيذ جدول التجزئة في لغة C، مع آراء متنوعة حول استخدام الحلول الجاهزة مقابل التنفيذات المخصصة.</li>
<li>تشمل النقاط الرئيسية أهمية سلوك تعدد الخيوط، تفضيلات واجهة برمجة التطبيقات، وحدود جداول البحث في POSIX.</li>
<li>إشارات بارزة إلى الإصدارات القابلة لإعادة الدخول، تحديات تغيير الحجم، ومشاكل إدارة الذاكرة في تنفيذات جداول التجزئة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matija.eu/posts/anxious-generation-safetyism-social-media/">جيل القلق – كيف يضر الأمان الزائد ووسائل التواصل الاجتماعي بالأطفال</a></h2>
<ul>
<li>يُعزى كتاب &quot;جيل القلق&quot; لجوناثان هايدت ارتفاع معدلات الأمراض النفسية بين الشباب إلى وسائل التواصل الاجتماعي والتربية المفرطة، حيث يميز بين الآثار الضارة لوسائل التواصل الاجتماعي والاستخدام العام للإنترنت.</li>
<li>ينتقد هايدت التربية المفرطة في الحماية والتدابير الحديثة للسلامة لأنها تحد من استقلالية الأطفال وقدرتهم على التحمل، ويقترح &quot;سلم من الطفولة إلى البلوغ&quot; يتضمن مسؤوليات مناسبة للعمر وتأخير استخدام وسائل التواصل الاجتماعي حتى سن 16.</li>
<li>يتناول الكتاب أيضًا التأثير السلبي لعدم تعريض الأطفال لوجهات نظر متنوعة، مما يساهم في نقص حرية التعبير في الأوساط الأكاديمية، ويدعو إلى تغييرات مجتمعية لمواجهة هذه الاتجاهات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890534">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة على موقع matija.eu كيف يؤثر &quot;الأمان الزائد&quot; ووسائل التواصل الاجتماعي سلبًا على التطور الاجتماعي للأطفال من خلال الحد من اللعب في الهواء الطلق وزيادة وقت الشاشة.</li>
<li>يشير إلى أن حماية الآباء المفرطة، التي تدفعها مخاوف من العواقب القانونية، تمنع الأطفال من اللعب في الخارج دون إشراف حتى يكبروا.</li>
<li>تتناول المقالة أيضًا كيف تساهم البنية التحتية الحديثة والتغيرات المجتمعية في هذه القضية، مع تعليقات متنوعة تعكس التجارب الشخصية والآثار المجتمعية الأوسع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pme.uchicago.edu/news/uchicago-prof-shirley-mengs-laboratory-energy-storage-and-conversion-creates-worlds-first">أول بطارية صلبة خالية من الأنود تعتمد على الصوديوم</a></h2>
<ul>
<li>قام مختبر البروفيسورة شيرلي مينغ في جامعة شيكاغو بتطوير أول بطارية صلبة خالية من الأنود في العالم تعتمد على الصوديوم، وهو تقدم كبير للمركبات الكهربائية وتخزين الشبكات.</li>
<li>تستخدم هذه الابتكار، وهو تعاون بين جامعة شيكاغو وجامعة كاليفورنيا في سان دييغو، الصوديوم الوفير بدلاً من الليثيوم، مما يجعله أكثر تكلفة وصديقاً للبيئة.</li>
<li>تتميز بنية البطارية الجديدة، التي تم تفصيلها في مجلة Nature Energy، بمجمع تيار مصنوع من مسحوق الألومنيوم، مما يضمن دورة فعالة، ويمكن أن يدعم بشكل كبير الانتقال إلى الطاقة المتجددة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40891252">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير أول بطارية صلبة خالية من الأنود تعتمد على الصوديوم، باستخدام الكروم الذي يتوفر بخمسة أضعاف وفرة الليثيوم.</li>
<li>تجعل الجيوكيمياء الخاصة بالكروم من السهل تعدينه، وأكثر استقرارًا من الناحية الديناميكية الحرارية، وأقل انتشارًا مقارنة بالليثيوم.</li>
<li>على الرغم من التطور الواعد، لا تزال تفاصيل كثافة الطاقة وحجم البطارية الجديدة ودورة إعادة الشحن تجريبية، ويشكل السوق التنافسي تحديات أمام التسويق التجاري.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RATHbP1bAhI">تقوم 7-Eleven بإعادة ابتكار أعمالها الغذائية لتكون أكثر يابانية [فيديو]</a></h2>
<ul>
<li>تقدم متاجر 7/11 في اليابان مجموعة متنوعة من الأطعمة الطازجة وتعاونات مع مطاعم مشهورة، على عكس نظيرتها في الولايات المتحدة المعروفة بمشروبات سلوبي والهوت دوغ.</li>
<li>أكبر سلسلة متاجر ملائمة في العالم تحول تركيزها إلى الطعام مع تراجع مبيعات التبغ والغاز، مستفيدة من إدارة المخزون المعتمدة على البيانات وأنظمة التوزيع المتطورة.</li>
<li>تتعاون متاجر 7/11 الأمريكية الآن مع شركة واربيا لتقديم خيارات طعام محلية أكثر وتوسيع خدمات التوصيل، بهدف تكرار تجربة متاجر الراحة اليابانية في السوق الأمريكية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885925">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم شركة 7-Eleven بإعادة هيكلة أعمالها الغذائية في الولايات المتحدة لتتبع نموذجها الياباني الناجح، والذي يتضمن تقديم الطعام الطازج والخدمات المتنوعة.</li>
<li>أدى نجاح الامتياز الياباني إلى استحواذه على الشركة الأم الأمريكية، مما يبرز التباين الواضح بين السوقين.</li>
<li>تهدف المبادرة إلى معالجة أوجه القصور في المتاجر الأمريكية، مثل المخزون البطيء الحركة، لتحسين تجربة العملاء وزيادة التردد المنتظم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chzsoft.de/site/hardware/preserving-a-floppy-disk-with-a-logic-analyzer/">الحفاظ على قرص مرن باستخدام محلل منطقي وكابل تسلسلي</a></h2>
<ul>
<li>تناقش المقالة حفظ الأقراص المرنة بحجم 3.5 بوصة باستخدام محلل المنطق Saleae Logic 8 وكابل تسلسلي USB، كبديل للأجهزة المتخصصة مثل Kryoflux أو SuperCard Pro.</li>
<li>يشرح عملية توصيل محلل المنطق بمحرك الأقراص المرنة، والتقاط البيانات، واستخدام برنامج بايثون لأتمتة العملية وتصدير البيانات بتنسيق ملف Supercard Pro (.scp).</li>
<li>تم اختبار الطريقة باستخدام قرص غير مهم، وتم التحقق من البيانات الملتقطة باستخدام برنامج HxCFloppyEmulator، مع توفر البرنامج النصي بلغة بايثون على GitHub لإجراء تحسينات إضافية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887168">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش المقالة حفظ البيانات من الأقراص المرنة باستخدام محلل المنطق وكابل تسلسلي، مع تسليط الضوء على الجوانب الفيزيائية لواجهات الأقراص المرنة.</li>
<li>تُذكر البدائل مفتوحة المصدر مثل GreaseWeazle وFluxEngine كحلول فعالة من حيث التكلفة وفعالة لقراءة الأقراص المرنة.</li>
<li>تشمل المناقشة أدوات وطرق مختلفة للتعامل مع الأقراص المرنة، مع التأكيد على أهمية استخدام طرق عالية الدقة لتجنب تآكل الوسائط.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="كتاب التاو تي تشينغ ترجمة أورسولا لو غوين (1997)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%83%D8%AA%D8%A7%D8%A8%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%A7%D9%88%20%D8%AA%D9%8A%20%D8%AA%D8%B4%D9%8A%D9%86%D8%BA%20%D8%AA%D8%B1%D8%AC%D9%85%D8%A9%20%D8%A3%D9%88%D8%B1%D8%B3%D9%88%D9%84%D8%A7%20%D9%84%D9%88%20%D8%BA%D9%88%D9%8A%D9%86%20(1997)&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A6%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/05&#39;</h2>
<h1>2024-07-05</h1>
<h2><a href="https://aukehoekstra.substack.com/p/batteries-how-cheap-can-they-get">البطاريات: إلى أي مدى يمكن أن تصبح رخيصة؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877337">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُسعَّر بطاريات فوسفات الحديد الليثيوم (LiFePO4) للاستخدام المنزلي حاليًا بـ 89 دولارًا لكل كيلوواط ساعة من الموردين الصينيين الموثوقين، مع إضافة 30 دولارًا لكل كيلوواط ساعة إذا تم شراؤها في الولايات المتحدة.</li>
<li>تتوفر بطاريات الصوديوم بسعر 130 دولارًا لكل كيلوواط ساعة ولكنها أقل كفاءة بنسبة 26% مقارنة ببطاريات LiFePO4.</li>
<li>تسلط المشاركة الضوء على التكلفة المعقولة والكفاءة للألواح الشمسية والبطاريات، حيث تمكن بعض المستخدمين من تحويل منازلهم بنجاح إلى الطاقة الشمسية وتخزين البطاريات، مما يقلل من الاعتماد على شركات الطاقة التقليدية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://consteval.ca/2024/07/03/initialization/">ليس لدي مُنشئ، ويجب أن أُهيئ</a></h2>
<ul>
<li>في لغة C++، إذا لم يتم توفير المُنشِئات، فقد يقوم المترجم بإنشاء مُنشِئات افتراضية، مما قد يؤدي إلى وجود كائنات غير مهيأة.</li>
<li>التهيئة الافتراضية لا تفعل شيئًا لأنواع غير الصفوف وغير المصفوفات، بينما التهيئة بالقيمة تقوم بتهيئة الأنواع غير الصفوفية بالصفر ثم تهيئتها افتراضيًا.</li>
<li>الاعتماد على المُنشئين الذين يولدهم المترجم يمكن أن يؤدي إلى سلوك غير محدد؛ يُوصى بكتابة مُنشئين مخصصين لتجنب هذه المشكلات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40880932">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>C++ معقدة بسبب طبيعتها متعددة الأنماط، حيث تدعم تطبيقات متنوعة مثل الأنظمة المدمجة، ألعاب الفيديو، الخوادم، وواجهات المستخدم الرسومية.</li>
<li>البدائل مثل C و Rust لا تغطي جميع حالات استخدام C++، مما يجعلها لغة فريدة ولكنها صعبة.</li>
<li>بينما تُعتبر تعقيدات لغة C++ ضرورية للأداء والمرونة، إلا أنها قد تكون مرهقة للفرق الأقل خبرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/japan-train-robot-maintain-railway-lines">اليابان تقدم روبوتًا بشريًا ضخمًا لصيانة خطوط القطارات</a></h2>
<ul>
<li>كشفت شركة سكك حديد غرب اليابان عن روبوت يبلغ ارتفاعه 12 مترًا مثبت على شاحنة لأداء مهام صيانة السكك الحديدية مثل تقليم فروع الأشجار والطلاء.</li>
<li>يتميز الروبوت، الذي يمكن تشغيله عن بُعد، بأذرع كبيرة يمكنها حمل ما يصل إلى 40 كجم والوصول عموديًا حتى 12 مترًا، بهدف معالجة نقص العمال وتقليل الحوادث.</li>
<li>تخطط الشركة لتوسيع استخدام الروبوت لمهام الصيانة المختلفة في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877648">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كشفت اليابان عن روبوت بشري كبير لصيانة خطوط القطارات، يتم التحكم فيه عن بُعد بطريقة مشابهة للروبوت الجراحي.</li>
<li>الروبوت، القادر على الوصول إلى 12 مترًا بواسطة رافعة تلسكوبية، مصمم لمهام مثل إزالة أغصان الأشجار والتفتيش.</li>
<li>تهدف هذه الابتكار إلى معالجة مشكلة شيخوخة القوى العاملة ونقص العمالة في اليابان، على الرغم من بعض الشكوك حول كفاءته مقارنة بالطرق التقليدية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/game-diary/game-6-get-the-dvd-logo-into-the-corner/">ضع شعار DVD في الزاوية (2023)</a></h2>
<ul>
<li>اللعبة 6: ضع شعار DVD في الزاوية&quot; هي لعبة حركة أركيد أنشأتها مارغريت ليونز، وتم تطويرها في 4 أيام فقط باستخدام منصة PICO-8.</li>
<li>تم إنشاء اللعبة في مركز Recurse وهي متاحة على موقع itch.io، ويمكن الوصول إلى كودها على GitHub. إنها لعبة قصيرة (45 ثانية) مبنية على نكتة.</li>
<li>بيكو-8 هو &quot;جهاز خيالي&quot; يحاكي أجهزة الألعاب من الثمانينات، مع قيود على الرسومات والصوت وحجم الكود، مما يجعله مثاليًا لمشاريع الألعاب الصغيرة والبسيطة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40883277">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة مركز Recurse، وهو برنامج إقامة مجاني للمبرمجين يعزز الإبداع والنمو الشخصي، حيث يشارك الكاتب تجربته في إنشاء 8 ألعاب خلال 12 أسبوعًا.</li>
<li>هناك اهتمام ملحوظ بأجهزة الألعاب الخيالية مثل Pico-8، التي تُشيد بقيودها التي تشجع على الابتكار والمشاريع البرمجية السريعة والممتعة.</li>
<li>تتضمن المحادثة إشارات متعددة إلى الألعاب القديمة وبيئات البرمجة، مما يبرز تقدير المجتمع للبرمجة الإبداعية ضمن القيود.</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-418">تاريخ إصدار عصر الفضاء</a></h2>
<ul>
<li>من المقرر إصدار توسعة &quot;Factorio: Space Age&quot; في 21 أكتوبر 2024، بسعر 35.00 دولارًا، وهو نفس سعر اللعبة الأساسية.</li>
<li>تشمل الميزات الجديدة منصات فضائية، شبكات سكك حديدية متعددة المستويات، وكواكب بموارد وتحديات فريدة، مثل فولكانوس، فولغورا، وجليبا.</li>
<li>ستكون &quot;Factorio 2.0&quot; ترقية مجانية، تقدم تحسينات في اللعبة مثل الروبوتات الأكثر ذكاءً، السكك الحديدية الجديدة، وتحسين توليد التضاريس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882243">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم الإعلان عن تاريخ إصدار توسعة عصر الفضاء للعبة Factorio، مما أثار حماسًا ونقاشات حول الطبيعة الإدمانية العالية للعبة.</li>
<li>شارك المستخدمون تجاربهم الشخصية، محذرين من إمكانية أن يستهلك اللعبة وقتًا كبيرًا ويؤثر على الحياة اليومية، بينما أوصوا أيضًا بألعاب وتعديلات مشابهة.</li>
<li>ناقشت المجتمع استراتيجية تسعير لعبة Factorio، معربين عن تقديرهم للقيمة المستمرة بسبب عدم وجود تخفيضات، وأعربوا عن حماسهم وحذرهم في نفس الوقت بشأن اللعب الغامر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://withtelescope.com">لقد صنعت أداة بحث لتحسين محركات البحث (SEO) أرخص</a></h2>
<ul>
<li>قام المؤلف ببناء أداة مخصصة للبحث عن الكلمات الرئيسية تُدعى Telescope، بتكلفة 51 دولارًا على مدى شهرين، مقارنة بـ 1297 دولارًا على اشتراك Ahrefs لمدة 13 شهرًا.</li>
<li>يقدم تلسكوب ميزات مثل مستكشف الكلمات الرئيسية، أفكار الكلمات الرئيسية، الكلمات الرئيسية المصنفة، والكلمات الرئيسية المحفوظة، مع خيارات الدفع التي تشمل الاشتراك القائم على الاستخدام أو تعبئة الرصيد.</li>
<li>الحسابات الجديدة تتلقى رصيدًا مجانيًا للبدء، ويطلب المؤلف ملاحظات حول الأداة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40881836">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إطلاق أداة بحث جديدة وفعالة من حيث التكلفة لتحسين محركات البحث تُدعى Telescope، وتوفر توفيرات كبيرة مقارنة بالمنافسين مثل Ahrefs و SEMrush.</li>
<li>تشمل ميزات التلسكوب مستكشف الكلمات الرئيسية، أفكار الكلمات الرئيسية، الكلمات الرئيسية المصنفة، والكلمات الرئيسية المحفوظة، مع خيارات دفع مرنة ورصيد بدء مجاني للحسابات الجديدة.</li>
<li>تسلط مناقشات المستخدمين الضوء على التكاليف العالية للأدوات الحالية، وإمكانية استخدام Telescope كبديل لـ SEMrush، والاستفسارات حول مزودي الخلفية، وتوافر API، وبيانات السوق المحددة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nexdock.com/">تحول NexDock هاتفك الذكي إلى حاسوب محمول</a></h2>
<ul>
<li>تتيح NexDock للمستخدمين تحويل هواتفهم الذكية إلى حواسيب محمولة، إما من خلال الاتصالات السلكية أو اللاسلكية.</li>
<li>تمكن NexPad الهواتف الذكية من العمل كأجهزة لوحية، مما يوفر استخدامًا متعدد الأغراض للأجهزة المحمولة.</li>
<li>نكس دوك XL، منتج قادم، يعد بتوسيع نطاق أجهزة NEX، مما يعزز الإنتاجية المحمولة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877992">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تهدف NexDock إلى تحويل الهواتف الذكية إلى حواسيب محمولة، لكن المستخدمين يعبرون عن عدم الرضا بسبب التجارب السيئة للحواسيب المكتبية/المحمولة على الهواتف الذكية.</li>
<li>على الرغم من جاذبية مفهوم ترقية الهاتف فقط دون ترقية شكل الحاسوب المحمول، إلا أن مشاكل التنفيذ، خاصة من جانب الهاتف، تعيق نجاحه.</li>
<li>بدائل مثل أجهزة الكمبيوتر المحمولة القديمة من eBay أو أجهزة مثل Steam Deck تقدم أداء وتجربة مستخدم أفضل بتكاليف مماثلة أو أقل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mohapatrahemant/status/1809135345683841050">كنت في شركة AMD في منتصف وأواخر العقد الأول من القرن الحادي والعشرين أساعد في تصميم وحدات المعالجة المركزية/APU/وحدات معالجة الرسومات</a></h2>
<ul>
<li>تجاوزت شركة Nvidia القيمة السوقية لكل من AMD و Intel، وهو إنجاز كبير في صناعة التكنولوجيا.</li>
<li>يعكس هيمانت موهاباترا، الموظف السابق في شركة AMD، على الطبيعة غير المتوقعة لهذا الإنجاز، نظرًا لموقع AMD التاريخي بالنسبة لشركة إنتل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882077">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشير المؤلف، وهو مهندس سابق في شركة AMD، إلى الثقافة الهندسية القوية لدى AMD ولكنه يلاحظ وجود قصور في دعم البرمجيات والعلاقات مع البائعين.</li>
<li>يُعزى نجاح شركة Nvidia إلى ممارساتها التجارية العدوانية، وأحيانًا المثيرة للجدل، بالإضافة إلى نظامها البيئي البرمجي القوي، وخاصة مع CUDA.</li>
<li>كانت قيادة الدكتورة ليزا سو في شركة AMD حاسمة، وهناك نقاش مستمر حول ما إذا كان هيمنة Nvidia مستدامة أم أن المنافسين مثل AMD وIntel يمكنهم سد الفجوة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878765">هل هناك أي برنامج قمت بإنشائه لاستخدامك الشخصي فقط ولم يستخدمه أحد غيرك؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878765">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قام المستخدمون بإنشاء أدوات برمجية متنوعة للاستخدام الشخصي، تتراوح من مساعدات الإنتاجية إلى أنظمة الأتمتة المعقدة.</li>
<li>تشمل الأمثلة زاحف لوحات الوظائف، مدير حديقة مائية، تطبيق لتدوين الملاحظات الشخصية، ومولد قوائم تشغيل سبوتيفاي.</li>
<li>غالبًا ما تهدف هذه المشاريع إلى حل مشكلات محددة أو تحسين المهام اليومية، مع تخطيط بعض المستخدمين لمشاركة أدواتهم في النهاية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/07/04/the-snapdragon-x-elites-adreno-igpu/">وحدة معالجة الرسومات المدمجة Adreno في Snapdragon X Elite</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878222">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تفوقت وحدة معالجة الرسومات المدمجة Adreno في Snapdragon X Elite في البداية على وحدات معالجة الرسومات متوسطة المدى من Apple وAMD وNVIDIA في الاختبارات المعيارية، لكنها الآن تواجه صعوبة في التعامل مع الأحمال الرسومية الحديثة، بما في ذلك ألعاب سطح المكتب.</li>
<li>تواجه شركة كوالكوم قرارًا استراتيجيًا بين الحفاظ على هيمنتها في الرسومات المحمولة أو السعي لتحقيق أداء أعلى في الألعاب، مع ملاحظة فريق دولفين للمشكلات المستمرة في برامج تشغيل أدرينو.</li>
<li>تظل وحدات معالجة الرسومات (GPUs) من Apple وNVIDIA قوية في أنظمة ARM على الشريحة (System on Chip)، بينما تتفوق وحدات معالجة الرسومات المدمجة (iGPUs) من Intel وAMD على نظيراتها من ARM، مما يشير إلى حاجة Qualcomm لتحقيق توازن بين أداء وحدات معالجة الرسومات في الأجهزة المحمولة والمكتبية دون التنافس المباشر مع وحدات معالجة الرسومات المنفصلة (dGPUs).</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.brixit.nl/moving-to-a-rtos-on-the-rp2040/">الانتقال إلى نظام تشغيل الوقت الحقيقي على RP2040</a></h2>
<ul>
<li>مع تزايد تعقيد المشاريع، غالبًا ما يتجاوز Raspberry Pi Pico قدرات Arduino IDE، مما يستدعي استخدام أدوات أكثر تقدمًا مثل نظام التشغيل في الوقت الحقيقي (RTOS).</li>
<li>مارتين براام يطور وحدة تحكم للأجهزة لكاميرات PTZ ومبدلات الفيديو، مما يتطلب نظام تشغيل في الوقت الحقيقي بسبب تعقيد البرمجيات؛ قام بتقييم FreeRTOS وApache NuttX وZephyr.</li>
<li>على الرغم من التحديات الأولية مع FreeRTOS، مثل تسبب printf في التوقفات ونقص التجريد العتادي، فإنه يظل الخيار الأكثر جدوى بسبب تكامله مع pico-sdk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40879541">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة الانتقال إلى نظام تشغيل في الوقت الحقيقي (RTOS) على المتحكم الدقيق RP2040، مسلطة الضوء على خيارات RTOS المختلفة ومدى ملاءمتها.</li>
<li>تشمل الخيارات الرئيسية لنظام التشغيل في الوقت الحقيقي (RTOS) المذكورة FreeRTOS وZephyr وNuttX، ولكل منها نقاط قوة وضعف خاصة بها من حيث الدعم وسهولة الاستخدام والتوافق مع الأجهزة.</li>
<li>تتناول المناقشة أيضًا بيئات التطوير البديلة مثل Rust وMicroPython، مع التأكيد على فوائدها لتطوير الأنظمة المدمجة على RP2040.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/group/mota/education/Physics%2087N%20Final%20Projects/Group%20Gamma/bone.htm">إصلاح أنسجة العظام باستخدام المرجان والإسفنج البحري</a></h2>
<ul>
<li>طور الباحثون طريقة جديدة لإصلاح أنسجة العظام باستخدام الشعاب المرجانية والإسفنج البحري كدعامات، مستفيدين من مساميتها وتركيبها من كربونات الكالسيوم.</li>
<li>تتضمن هذه الطريقة تحضير الهياكل لتناسب المنطقة المتضررة واستخدام خلايا النخاع الشوكي (MSC) أو الخلايا الجذعية لتعزيز تجديد العظام.</li>
<li>على عكس المواد التقليدية مثل السيراميك أو السبائك، فإن الشعاب المرجانية والإسفنج البحري تتجنب الحماية من الإجهاد، مما يوفر إطارًا يدعم الشفاء الصحيح للعظام والاندماج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878895">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف الباحثون استخدام الشعاب المرجانية والإسفنج البحري في إصلاح أنسجة العظام، مما يبرز نهجًا مبتكرًا في العلوم الطبية.</li>
<li>تتضمن المناقشة حكايات شخصية عن إصلاحات ناجحة للعظام باستخدام شظايا المرجان، مما يشير إلى أن هذه المواد تعد بدائل فعالة من حيث التكلفة للطرق التقليدية.</li>
<li>تتناول المحادثة أيضًا أهمية كثافة العظام وطرقًا مختلفة لتحسينها، مثل التدريب على المقاومة والعلاج بالاهتزاز، مما يوفر سياقًا أوسع للحفاظ على صحة العظام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vivaldi.com/blog/technology/vivaldi-wont-allow-a-machine-to-lie-to-you/">لماذا لن يتبع فيفالدي الاتجاه الحالي للذكاء الاصطناعي؟</a></h2>
<ul>
<li>قررت شركة فيفالدي عدم دمج نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) مثل ChatGPT في متصفحها، مشيرة إلى مخاوف بشأن الانتحال، وانتهاكات الخصوصية، وتوليد معلومات غير دقيقة.</li>
<li>تحلل نماذج اللغة الكبيرة كميات هائلة من البيانات، مما قد يؤدي إلى إعادة إنتاج غير مقصودة لمواد محمية بحقوق الطبع والنشر وكشف معلومات خاصة.</li>
<li>يهدف فيفالدي إلى توفير تجربة تصفح غنية بالميزات وأخلاقية، مع البقاء مفتوحًا للتطورات المستقبلية في مجال التعلم الآلي التي تعطي الأولوية للخصوصية وسهولة الاستخدام.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40880322">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قرار فيفالدي بتجنب دمج الذكاء الاصطناعي، وتحديدًا النماذج اللغوية الكبيرة (LLMs)، قد أثار جدلاً كبيرًا بين المستخدمين.</li>
<li>يبرز مؤيدو موقف فيفالدي مخاوف بشأن موثوقية نماذج اللغة الكبيرة واستهلاكها العالي للطاقة، بينما يجادل النقاد بأن هذه النماذج توفر ميزات قيمة يمكن أن تفيد المستخدمين.</li>
<li>تم انتقاد المقال الذي يشرح قرار فيفالدي لظهوره متحيزًا ومستخفًا بالفوائد المحتملة لنماذج اللغة الكبيرة، حيث يدعو الكثيرون إلى أن تكون تكامل الذكاء الاصطناعي ميزة اختيارية في المتصفحات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sashalaundy.com/writing/technical-skills/">المهارات التقنية</a></h2>
<ul>
<li>التصنيف التقليدي للأفراد كـ &quot;تقنيين&quot; أو &quot;غير تقنيين&quot; في وادي السيليكون يقلل من قيمة المهارات التقنية المتنوعة عبر مختلف المجالات.</li>
<li>أمثلة مثل فيلم &quot;Free Solo&quot; ومسيرة ستيف كاري في كرة السلة تسلط الضوء على تفاصيل تقنية معقدة غالبًا ما يتم التغاضي عنها، وهي مشابهة للمهارات في التسويق والمبيعات والإدارة.</li>
<li>إن التعرف على هذه المهارات ووصفها بدقة يمكن أن يعزز فهمنا للمهن المختلفة ويمنع استمرار ديناميكيات القوة التي تقلل من قيمة العمل المهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40879899">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في شركات البرمجيات، عندما يسأل المبرمجون عما إذا كان المدير &quot;تقنيًا&quot;، فإنهم يستفسرون عما إذا كان المدير يستطيع البرمجة.</li>
<li>التمييز بين الأدوار التقنية وغير التقنية شائع في مختلف المجالات، حيث يتم التركيز على المعرفة العملية في سياقات محددة.</li>
<li>فهم العمل التقني أمر بالغ الأهمية للمديرين للدفاع بفعالية عن عمل فريقهم واتخاذ القرارات المتعلقة به.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/978955/">البرمجة في يونيون</a></h2>
<ul>
<li>يونيسون هي لغة برمجة مرخصة من معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا تخزن الشيفرة في قاعدة بيانات بدلاً من ملفات نصية، مما يسهل البرمجة الموزعة.</li>
<li>يستخدم نظام تسمية فريد يعتمد على الهاشات، مما يتيح إعادة التسمية وإدارة الإصدارات بسلاسة، ويتميز بنظام قدرات لتتبع تبعيات الكود والتفاعلات.</li>
<li>مصمم للحوسبة السحابية، يقدم Unison خدمات مُدارة من خلال Unison Cloud، لكنه يواجه تحديات مثل نقص واجهة الوظائف الأجنبية المستقرة (FFI) والحاجة إلى أدوات مخصصة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882133">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُعرف لغة البرمجة Unison بتصميمها المريح ونهجها في وضع الكود داخل قاعدة البيانات، مما يُبسط عملية البرمجة من خلال القضاء على أوقات التجميع الطويلة والحاجة إلى Git.</li>
<li>على الرغم من كونها لغة شابة، توفر Unison أدوات قوية، بما في ذلك تكامل بروتوكول خادم اللغة (LSP) وتوثيق من الدرجة الأولى، مما يعزز تجربة المطور.</li>
<li>طريقة Unison في التعامل مع الشيفرة غير القابلة للتغيير المخزنة في قاعدة بيانات تعالج المشكلات الشائعة في اللغات التقليدية القائمة على REPL، على الرغم من أن بعض المستخدمين قلقون من أن اللغات الحديثة تدمج الكثير من الأدوات المدمجة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="البطاريات: إلى أي مدى يمكن أن تصبح رخيصة؟" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B7%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%AA%3A%20%D8%A5%D9%84%D9%89%20%D8%A3%D9%8A%20%D9%85%D8%AF%D9%89%20%D9%8A%D9%85%D9%83%D9%86%20%D8%A3%D9%86%20%D8%AA%D8%B5%D8%A8%D8%AD%20%D8%B1%D8%AE%D9%8A%D8%B5%D8%A9%D8%9F&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A5%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/04&#39;</h2>
<h1>2024-07-04</h1>
<h2><a href="https://www.arno.org/on-the-origins-of-ds-store">أصول DS_store (2006)</a></h2>
<ul>
<li>ملفات .DS_Store، التي تُرى عادةً عند نقل الملفات من ماك إلى ويندوز، تعني &quot;مخزن خدمات سطح المكتب&quot;، وتعود أصولها إلى إعادة كتابة Finder في نظام Mac OS X عام 1999.</li>
<li>تم تقسيم Finder إلى واجهة مستخدم (Finder_FE) ووظائف أساسية (Finder_BE)، مع خطط لجعل الجزء الخلفي واجهة برمجة تطبيقات عامة تسمى خدمات سطح المكتب، على الرغم من أنها لم تُطلق بالكامل.</li>
<li>تسبب خطأ في إنشاء ملفات .DS_Store بشكل مفرط، حتى دون تعديلات من المستخدم، مما يجعلها مشكلة مستمرة لمستخدمي ماك.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870357">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول السياق التاريخي والتفاصيل التقنية لملف DS_store ومفهوم &quot;الفورك&quot; في أنظمة ملفات ماك، والذي يشمل كلا من المكونات المواردية والبياناتية.</li>
<li>كان الشوكة المواردية في نظام MacOS المبكر تخزن بيانات تطبيقات متنوعة مثل الأيقونات والقوائم والكود التنفيذي، مما كان يسبب تحديات عند نقل الملفات إلى أنظمة غير ماك.</li>
<li>تضمن الانتقال من نظام MacOS إلى MacOS X تغييرات كبيرة، بما في ذلك إزالة الفروع المواردية، وهو ما قوبل بردود فعل متباينة من مجتمع المستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://0x.tools/">Xcapture-BPF – مثل أداة top في نظام لينكس، ولكن برؤية أشعة إكس</a></h2>
<ul>
<li>0x.tools هي مجموعة من الأدوات مفتوحة المصدر المصممة لتحليل أداء التطبيقات على نظام لينكس، مع التركيز على البساطة والحد الأدنى من التبعيات.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية قياس نشاط مستوى الخيط الفردي وتوفير أدوات تعتمد على eBPF لتحليل نشاط النظام ومستوى الخيط بالتفصيل.</li>
<li>تم تصميمه للاستخدام الآمن في بيئات الإنتاج مع حمل منخفض جدًا ولا يتطلب ترقيات لنظام التشغيل أو أطر مراقبة ثقيلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869877">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Xcapture-BPF هو أداة جديدة تشبه أمر top في نظام Linux ولكن بقدرات محسنة، وغالبًا ما يُشار إليها بأنها تمتلك &quot;رؤية بالأشعة السينية&quot; لتشخيص النظام.</li>
<li>شارك المستخدمون تجاربهم في استخدام أدوات eBPF (مرشح حزم بيركلي الموسع) وBCC (مجموعة مترجم BPF) لتصحيح مشكلات الإنتاج المعقدة، مما أبرز فعاليتها في حل اختناقات الأداء وتسريبات الذاكرة.</li>
<li>تشمل المناقشة أمثلة عملية على استكشاف الأخطاء وإصلاحها، مثل حل مشكلات الانتظار العالي للمدخلات والمخرجات ومشكلات ذاكرة التخزين المؤقت للصفحات في البيئات المحاكية عن طريق تمكين الإدخال والإخراج المباشر ومطابقة أحجام القطاعات على الأجهزة العاكسة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sequoiacap.com/article/ais-600b-question/">سؤال الذكاء الاصطناعي بقيمة 600 مليار دولار</a></h2>
<ul>
<li>اتسعت فجوة الإيرادات في الذكاء الاصطناعي من 200 مليار دولار إلى 600 مليار دولار، مما أثار تساؤلات حول توقعات نمو الصناعة.</li>
<li>تشمل التطورات الرئيسية تخفيف نقص إمدادات وحدات معالجة الرسومات، وزيادة إيرادات مراكز البيانات لشركة Nvidia، والنمو الكبير في إيرادات شركة OpenAI إلى 3.4 مليار دولار.</li>
<li>تستمر التحديات مثل نقص القدرة على تحديد الأسعار، ومخاطر الاستثمار، والانخفاض السريع في قيمة الرقائق القديمة، ولكن انخفاض تكاليف وحدات معالجة الرسومات يمكن أن يفيد الشركات الناشئة والابتكار.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869461">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتطلب تدريب نماذج الذكاء الاصطناعي الكبيرة مثل GPT-4 موارد حوسبة كبيرة، حيث تشير التقديرات إلى الحاجة إلى 8,000 وحدة معالجة رسومات H100 تعمل لمدة 90 يومًا.</li>
<li>قد تتيح الاستثمارات الكبيرة لشركة Meta في وحدات معالجة الرسومات (GPU) لها تدريب نماذج بحجم GPT-4 عدة مرات سنويًا، مما قد يؤدي إلى تحويل نماذج الذكاء الاصطناعي الأساسية إلى سلع ويؤثر على هوامش الربح لشركات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>قد تتحول القيمة الحقيقية في الذكاء الاصطناعي نحو البيانات الخاصة للتدريب، مما يثير قضايا قانونية محتملة ويؤكد على أهمية ملكية البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://salykova.github.io/matmul-cpu">التفوق على ضرب المصفوفات في NumPy باستخدام 150 سطرًا من لغة C</a></h2>
<ul>
<li>تنفيذ عملية ضرب المصفوفات عالية الأداء في لغة C، وفقًا لتصميم BLIS، يتفوق على مكتبة NumPy (OpenBLAS) على معالج AMD Ryzen 7700، محققًا أكثر من 1 تيرافلوب.</li>
<li>الكود بسيط، وقابل للنقل، وقابل للتوسع، حيث يستخدم فقط 3 أسطر من توجيهات OpenMP للتوازي، ويستهدف وحدات المعالجة المركزية Intel Core و AMD Zen مع تعليمات FMA3 و AVX.</li>
<li>تُظهر عملية التنفيذ أن الضرب الفعال للمصفوفات يمكن تحقيقه في لغة C دون الحاجة إلى استخدام تعليمات التجميع العميقة أو كود Fortran، مع أداء يمكن مقارنته بمكتبات BLAS المعروفة عند ضبطه بدقة للأجهزة المحددة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870345">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>توضح تدوينة كيفية التفوق على عملية ضرب المصفوفات في NumPy باستخدام 150 سطرًا من كود C، مع التركيز على تحسين الأداء.</li>
<li>تشمل التحسينات الرئيسية اختيار الخوارزمية، تقليل رحلات النواة، التوجيه المتجهي، كفاءة الذاكرة المخبأة، والتحسينات الخاصة بالأجهزة.</li>
<li>تناقش التعليقات مدى عدالة مقارنة كود C مع مكتبة NumPy، وتقترح إجراء مقارنات مع مكتبات BLAS (البرامج الفرعية الأساسية للجبر الخطي) الأخرى، وتؤكد على ضرورة إجراء اختبارات شاملة وضبط المعاملات الفائقة لوحدات المعالجة المركزية المحددة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reactormag.com/the-joy-of-reading-books-you-dont-entirely-understand/">متعة قراءة الكتب التي لا تفهمها</a></h2>
<ul>
<li>تؤكد المقالة على الفرح والقيمة في قراءة الكتب التي لا تُفهم بالكامل، مشيرة إلى أنه لا بأس في تقدير كتاب دون فهمه تمامًا.</li>
<li>تشارك المؤلفة، مولي تمبلتون، تجاربها الشخصية مع كتب معقدة مثل <em>Baroque Cycle</em> لنيال ستيفنسون وعناوين حديثة مثل <em>The Library of Broken Worlds</em> لألايا داون جونسون و<em>Jonathan Abernathy You Are Kind</em> لمولي مكجي.</li>
<li>يجادل تيمبلتون بأن احتضان عدم اليقين في القراءة يمكن أن يكون محررًا ويثري تجربة القراءة، مما يشجع القراء على استكشاف السرديات الصعبة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870280">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة قيمة قراءة الكتب التي تتحدى وتحفز التفكير العميق، مشيرة إلى اعتقاد كافكا بأن الكتب المؤثرة يجب أن &#39;تعض وتلسع&#39; بدلاً من أن تكتفي بالتسلية فقط.</li>
<li>يسلط الضوء على وجهات نظر مختلفة حول قراءة الكتب الصعبة أو المعقدة، حيث يدعو بعض القراء إلى الانغماس دون تدوين الملاحظات لتعزيز الفهم والاستمتاع.</li>
<li>تتضمن المحادثة حكايات شخصية وتوصيات بكتب تركت انطباعًا دائمًا، مع التأكيد على متعة اكتشاف رؤى جديدة من خلال إعادة القراءة والتفاعل مع المواد الصعبة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/twilio-confirms-data-breach-after-hackers-leak-33m-authy-user-phone-numbers/">تويليو تؤكد حدوث اختراق للبيانات بعد تسريب القراصنة أرقام هواتف 33 مليون مستخدم لتطبيق Authy</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40874341">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أكدت شركة Twilio حدوث اختراق للبيانات كشف عن أرقام هواتف 33 مليون مستخدم لتطبيق Authy، مما أدى إلى زيادة المكالمات المزعجة ومخاوف بشأن موثوقية شبكات الهاتف التقليدية.</li>
<li>يفكر المستخدمون في طرق اتصال بديلة مثل FaceTime وZoom، مع التأكيد أيضًا على الدور الحاسم للمكالمات الهاتفية في الخدمات الأساسية مثل الرعاية الصحية والخدمات الاجتماعية.</li>
<li>تسلط الاختراقات الضوء على الحاجة إلى حماية أقوى للبيانات، وتطبيق أفضل لإجراءات مكافحة البريد العشوائي، وتوصيات لتطبيقات بديلة للمصادقة الثنائية (2FA) مثل Aegis وBitwarden وYubikey.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kitze.io/posts/saddest-just-ship-it-story-ever">أحزن قصة &quot;فقط اشحنها&quot; على الإطلاق (2020)</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف رحلة شخصية في تطوير تطبيق، بدأت في عام 2018، لكنه تأخر في إصداره بسبب إضافة ميزات مستمرة وتعلم تقنيات جديدة مثل React Native.</li>
<li>على الرغم من التخلي عن المشروع بعد عامين، اكتشف المؤلف لاحقًا تطبيقًا مشابهًا نجح رغم كونه غير مثالي، مما أدى إلى مشاعر مختلطة.</li>
<li>في عام 2022، أطلق المؤلف أخيرًا تطبيقًا للإنتاجية يجمع بين ميزات متنوعة مثل المهام والعادات والمخطط والأهداف، ويدعو القراء للانضمام إلى المجتمع على Benji - The Life OS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872182">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول عقلية &quot;فقط اشحنه&quot; في تطوير البرمجيات، مشددة على أن التسرع في تلبية المواعيد النهائية يمكن أن يضر بجودة البرمجيات ويؤدي إلى إرهاق المطورين.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كان يجب على المطورين إعطاء الأولوية لربحية الشركة أو التركيز على إنشاء برامج عالية الجودة، حيث يجادل البعض بأن المطورين لا يحصلون على تعويض كافٍ عن الجهود الاستثنائية إلا إذا كان لديهم حصة كبيرة في الشركة.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على وجهات نظر مختلفة حول الرضا الوظيفي والتعويض والتوازن بين النزاهة المهنية ومتطلبات الشركة، مما يعكس مخاوف أوسع في الصناعة بشأن التوازن بين العمل والحياة والاعتراف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corecursive.com/building-powershell-with-jeffrey-snover/">جيفري سنوفر وصناعة باورشل</a></h2>
<ul>
<li>جيفري سنوفر، المهندس المعماري وراء PowerShell، يشارك رحلته في إنشاء أداة أوامر أحدثت ثورة في إدارة نظام ويندوز، حيث واجه في البداية مقاومة من شركة تفضل الواجهات الرسومية.</li>
<li>تضمنت التحديات الرئيسية التنقل بين إعادة هيكلة الشركة، ومواجهة المقاومة الثقافية، وبناء فريق مخصص، مع تأثير كبير من دفع بيل غيتس نحو .NET.</li>
<li>أدى تطوير PowerShell، الذي تم توجيهه بواسطة بيان موناد، إلى تحويل إدارة خوادم ويندوز ومكّن انتقال مايكروسوفت إلى السحابة، مما يبرز تأثير المثابرة والرؤية في دفع التغيير التكنولوجي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40874013">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>واجه جيفري سنوفر، مبتكر PowerShell، معارضة كبيرة وتم تخفيض رتبته في مايكروسوفت لمتابعته تطويره.</li>
<li>تم تصميم PowerShell للمساعدة في إدارة الخوادم على نظام Windows من خلال استدعاء واجهات برمجة التطبيقات المختلفة، ولكنه واجه صراعات داخلية وفُقدت بعض الميزات في الإصدارات الأحدث.</li>
<li>على الرغم من نهجه الموجه نحو الكائنات وتكامله مع .NET، يُنظر إلى PowerShell على أنه مطول وصعب مقارنة بلغات البرمجة النصية الأخرى مثل Python، مما يحد من اعتماده خارج نظام Windows البيئي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.firezone.dev/blog/sans-io">بدون إدخال/إخراج: السر وراء فعالية لغة Rust في خدمات الشبكات</a></h2>
<ul>
<li>تستخدم Firezone لغة Rust وتصميم sans-IO لمكتبة الاتصال الأساسية الخاصة بها، connlib، لإدارة اتصالات الشبكة وأنفاق WireGuard، مما يوفر اختبارات سريعة، وتخصيصًا عميقًا، وضمانًا عاليًا.</li>
<li>يفصل تصميم sans-IO السياسة عن التنفيذ باستخدام تجريدات مثل <code>Transmit</code>، مما يسمح للآلات الحاسوبية النقية بمعالجة بروتوكولات الشبكة دون إدخال/إخراج مباشر، مما يجعل الكود أكثر مرونة وأسهل في الاختبار.</li>
<li>بينما يتطلب sans-IO حلقات أحداث مخصصة وآلات حالات، فإنه يوفر فوائد كبيرة مثل التركيب السهل، واجهات برمجة التطبيقات المرنة، وتحسين معالجة الأخطاء، على الرغم من أنه لم يتم اعتماده على نطاق واسع في مجتمع Rust حتى الآن.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872020">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة مفهوم Sans-IO في لغة Rust، الذي يفصل عمليات الإدخال/الإخراج (IO) عن المنطق الرئيسي، مما يجعل الكود أكثر قابلية للاختبار والتركيب.</li>
<li>هذا النهج مفيد بشكل خاص لحالات الاستخدام الموجهة نحو الحزم مثل QUIC وWebRTC وIP، حيث يمكن أن تصبح إدارة الحالة معقدة.</li>
<li>تُبرز المناقشة أنه على الرغم من أن هذه الطريقة ليست جديدة، إلا أنها تقدم مزايا كبيرة في لغة Rust من خلال تبسيط الاختبار وتجنب عيوب الأنماط التقليدية لـ async/await.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lazamar.github.io/haskell-data-compression-with-huffman-codes/">بناء أداة لضغط البيانات في هاسكل باستخدام رموز هوفمان</a></h2>
<ul>
<li>توضح المشاركة إنشاء برنامج لضغط البيانات بلغة هاسكل باستخدام ترميز هوفمان، والذي يتعامل مع الملفات الثنائية العشوائية بذاكرة ثابتة للترميز وفك الترميز.</li>
<li>يشرح رموز هوفمان، الرموز الخالية من البادئة، وعملية بناء شجرة ثنائية للترميز الفعال، يتبعها تنفيذ وظائف الترميز وفك الترميز.</li>
<li>تغطي المقالة أيضًا التعامل مع الملفات الثنائية، وتسلسل/إلغاء تسلسل البيانات، والتحسينات المحتملة مثل البرمجة المتعددة الخيوط وإنشاء الشفرات بشكل أسرع، مما يعرض أداة ضغط بيانات عملية وفعالة بلغة هاسكل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872332">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مناقشة حول بناء أداة لضغط البيانات في لغة هاسكل باستخدام رموز هوفمان، مع تسليط الضوء على كفاءة الخوارزميات المعتمدة على المصفوفات والتي تعمل في مكانها لمعالجة مجموعات البيانات الكبيرة.</li>
<li>الإشارات إلى الأعمال الهامة، بما في ذلك ورقة موفات وكاتاجاينن لعام 1995 ومعيار JPEG ITU T.81 (1992)، التي تصف ترميز هوفمان القائم على المصفوفات.</li>
<li>نظرات في أداء لغة هاسكل، مع مقارنات بلغات أخرى مثل C وC++ وRust، والمفاضلات بين بساطة التنفيذ ووضوح الكود مقابل الأداء الخام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elevenlabs.io/voice-isolator">عازل الصوت: إزالة الضوضاء الخلفية لإنتاج الأفلام والبودكاست والمقابلات</a></h2>
<ul>
<li>يدعم مولد الصوت بالذكاء الاصطناعي الآن 29 لغة، مما يوسع من إمكانية الوصول والاستخدام لجمهور عالمي.</li>
<li>يقدم آلاف الخيارات الصوتية، مما يوفر للمستخدمين مجموعة واسعة من الخيارات لتطبيقات وتفضيلات مختلفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869421">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يهدف أداة عزل الصوت من Elevenlabs إلى إزالة الضوضاء الخلفية لإنتاج الأفلام والبودكاست والمقابلات، لكن نموذج التسعير الخاص بها المبني على &quot;الأحرف&quot; يربك العديد من المستخدمين.</li>
<li>يناقش المستخدمون بدائل مختلفة لحلول تحويل الكلام إلى نص (STT) وتحويل النص إلى كلام (TTS)، بما في ذلك الخيارات مفتوحة المصدر مثل Whisper والخدمات التجارية مثل Deepgram Nova 2.</li>
<li>هناك اهتمام ملحوظ بالحلول المحلية والمفتوحة المصدر لتنظيف الصوت ونسخه، حيث يجد الكثيرون أن العروض التجارية الحالية إما مكلفة للغاية أو غير فعالة بما فيه الكفاية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872102">ملاك Vision Pro، هل ما زلتم تستخدمونه؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872102">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لدى مستخدمي Vision Pro تجارب متباينة، حيث يشيد البعض بقدراته في الوسائط والعمل، بينما ينتقد آخرون تكلفته العالية ووظائفه المحدودة.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية التي تم تقديرها حجم الشاشة، وميزة المرور، وميزات البصر، ودعم الأجهزة الطرفية المحسن عبر البلوتوث، ولكن تم ملاحظة مشاكل مثل عدم الراحة في الرؤية والتكامل المحدود للبرامج.</li>
<li>أدى السعر المرتفع للجهاز (3500 دولار) والإصدار المحدود (450 ألف وحدة) إلى سوق صغيرة، حيث ينتظر العديد من المستخدمين التحديثات المستقبلية أو يختارون بدائل أرخص مثل Quest 3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://boyuan.space/diffusion-forcing/">الإجبار على الانتشار: التنبؤ بالرمز التالي يلتقي بالانتشار الكامل للتسلسل</a></h2>
<ul>
<li>الإجبار على الانتشار هو نموذج تدريبي جديد يجمع بين التنبؤ بالكلمة التالية ونماذج الانتشار الكاملة للتسلسل، مما يوفر توليدًا مرنًا وإرشادًا على مستوى التسلسل.</li>
<li>يحقق تحسينات كبيرة في الأداء في تطبيقات مثل التنبؤ بالفيديو، استقرار التدوير اللانهائي، تخطيط الانتشار، والتعلم بالتقليد على المدى الطويل.</li>
<li>تسمح هذه الطريقة بتنبؤات فيديو مستقرة ومتسقة، وعمليات تنفيذ أطول دون نوافذ منزلقة، ومعالجة قوية للمهام غير الماركوفيانية التي تتطلب ذاكرة طويلة الأمد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40871783">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تجمع الورقة بين إخفاء التسلسل، الضروري لنماذج اللغة الكبيرة (LLMs)، مع نماذج الانتشار من خلال تتبع مستوى &#39;عدم اليقين&#39; لكل بكسل، والذي يُعامل كـ &#39;ضوضاء&#39; لنموذج الانتشار.</li>
<li>تعتبر هذه الطريقة مفيدة لمهام مثل حل المتاهات والتحكم في ذراع الروبوت، حيث تتيح تثبيت أجزاء من الصورة في وقت مبكر.</li>
<li>تقوم المنهجية بنمذجة عدم اليقين في التخطيط والبحث، مما يعزز قدرة الوكلاء على التفاعل والتعميم، لكن الورقة تفتقر إلى تفاصيل التنفيذ والوصول إلى قاعدة الشيفرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nelhage.com/post/fuzzy-dedup/">العثور على النسخ المتشابهة باستخدام تشابه جاكارد و MinHash</a></h2>
<ul>
<li>يُستخدم تشابه جاكارد وMinHash لتحديد المستندات المتشابهة تقريبًا في مجموعات النصوص الكبيرة، مثل تلك المستخدمة في إعداد مجموعة بيانات GPT-3.</li>
<li>يقوم MinHash بتقريب تشابه Jaccard عن طريق تجزئة ميزات الوثيقة واستخدام أقل قيمة تجزئة كعلامة مميزة، مما يسمح بمقارنة فعالة لمجموعات كبيرة من النصوص.</li>
<li>هذه الطريقة قابلة للتوسع ويمكن دمجها مع تقنيات أخرى مثل HyperLogLog، مما يجعلها مناسبة لتطبيقات معالجة النصوص على نطاق واسع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872438">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة استخدام تشابه جاكارد وMinHash للعثور على البيانات المتكررة تقريبًا، مسلطة الضوء على تطبيقاتها في مجالات مختلفة مثل تقسيم الصور الطبية وإزالة التكرار في قواعد البيانات.</li>
<li>تم ذكر العديد من الأدوات والمكتبات لمهام إزالة التكرار، بما في ذلك datasketch وrensa وSplink وgaoya، مع تقديم رؤى حول أدائها وحالات استخدامها.</li>
<li>يُعرف نموذج فيليجي سنتر بفعاليته في إزالة التكرار بين الأشخاص من خلال تعيين أوزان للمطابقات الغامضة وغير المطابقات، مما يحسن الدقة في مجموعات البيانات الكبيرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.fly.io/t/fresh-produce-region-specific-machines-pricing/20690">تسعير الآلات حسب المنطقة</a></h2>
<ul>
<li>اعتبارًا من الأول من يوليو، سيتم تقديم تسعير خاص بكل منطقة للآلات، بما في ذلك ذاكرة الوصول العشوائي الإضافية، بسبب تفاوت تكاليف البنية التحتية حسب المنطقة.</li>
<li>سيتم تنفيذ تعديل الأسعار على مدى أربعة أشهر، مع تحديد الأسعار النهائية بحلول نوفمبر؛ ستظهر الفواتير الأولية بنودًا خاصة بكل منطقة دون تغييرات في الأسعار.</li>
<li>تم تنفيذ إصلاح لخلل في استخدام وحدة المعالجة المركزية المشتركة للآلات 1x الذي لم يكن مشمولًا بائتمان بدل الآلات المجانية، ويتم إعادة إصدار الاعتمادات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40873001">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثارت تسعيرة Fly.io الخاصة بالمناطق نقاشات، حيث وجد بعض المستخدمين أنها مكلفة مقارنة بالبدائل مثل Hetzner، خاصة فيما يتعلق بالتوافر العالي.</li>
<li>تدافع Fly.io عن تسعيرها من خلال تسليط الضوء على عدم استدامة الأسعار العالمية الثابتة بسبب التكاليف التشغيلية العالية في بعض المناطق، مثل البرازيل.</li>
<li>على الرغم من إزالة خطة الهواية وبعض المخاوف المتعلقة بالموثوقية، يقدر العديد من المستخدمين ميزات Fly.io مثل التوجيه الديناميكي للطلبات والنشر بدون عمليات، والتي يعتقدون أنها تبرر التكاليف الأعلى.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="أصول DS_store (2006)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A3%D8%B5%D9%88%D9%84%20DS_store%20(2006)&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A4%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/03&#39;</h2>
<h1>2024-07-03</h1>
<h2><a href="https://timharek.no/blog/i-received-an-ai-email">تلقيت بريدًا إلكترونيًا من الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>تلقى المؤلف بريدًا إلكترونيًا من &quot;ريموند&quot; يروج لـ Wisp، وهو نظام إدارة محتوى بدون واجهة، والذي بدا شخصيًا ولكنه كان في الواقع مولدًا بواسطة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>كانت الرسالة الإلكترونية جزءًا من استراتيجية تواصل جماعي تستخدم الذكاء الاصطناعي لإرسال ما يقرب من 1,000 رسالة إلكترونية مخصصة للمطورين الذين لديهم مدونات عامة على GitHub.</li>
<li>يعبر المؤلف عن إحباطه من هذا النهج المدفوع بالذكاء الاصطناعي ويفكر في جعل مرآة GitHub الخاصة به خاصة لتجنب مثل هذا البريد العشوائي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40862865">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدعي بريد إلكتروني تم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي من timharek.no النجاح في إنشاء رسائل بريد إلكتروني مخصصة باستخدام نماذج لغوية كبيرة متعددة (LLMs) دون أن يكتشف المستلمون أن مصدرها هو الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يثير هذا مخاوف أخلاقية بشأن إعطاء الأولوية للاهتمام والمشاركة على حساب التقدم الحقيقي، حيث يقارن البعض ذلك بتركيز المهندسين على تكنولوجيا الإعلانات بدلاً من الإنجازات الكبيرة مثل الهبوط على القمر.</li>
<li>تؤكد المناقشة على الطبيعة المزدوجة للذكاء الاصطناعي في التسويق، معترفةً بإمكانية إساءة استخدامه في البريد العشوائي وتطبيقاته القيمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.engadget.com/proton-launches-its-own-version-of-google-docs-100044471.html">بروتون تطلق نسختها الخاصة من مستندات جوجل</a></h2>
<ul>
<li>قدمت شركة بروتون خدمة Proton Docs، وهي بديل آمن لخدمة Google Docs، وتتميز بأدوات تحرير وتعاون غنية مع تشفير شامل.</li>
<li>يدعم Proton Docs التنسيق المتقدم، وتضمين الصور، والعديد من التنسيقات بما في ذلك Microsoft .docx، ويسمح بالتعاون في الوقت الفعلي مع ميزات مثل التعليقات وتتبع المؤشر.</li>
<li>يُعد هذا الإطلاق جزءًا من توسع بروتون الأوسع، والذي يشمل شبكة VPN، وتقويم مشفر، ومدير كلمات مرور، مع توفر بروتون دوكس للمستخدمين قريبًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40864914">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قدمت شركة Proton محرر نصوص تعاوني غني، مشابه لـ Google Docs، بهدف توفير بديل آمن ومشفر.</li>
<li>ينقسم المستخدمون، حيث يقدر البعض الأداة الجديدة بينما يشعر الآخرون بالقلق من توسع بروتون في نطاق منتجاتها بدلاً من تحسين الخدمات الحالية مثل البريد الإلكتروني والتقويم.</li>
<li>تشمل المناقشات الطبيعة المفتوحة المصدر لعروض Proton والمقارنات مع الخدمات الأخرى، مع تردد بعض المستخدمين في تجميع جميع بياناتهم داخل نظام بيئي لشركة واحدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/7/2/why-bridges-dont-sink">لماذا لا تغرق الجسور</a></h2>
<ul>
<li>يجب أن تدعم الجسور الأحمال فوق المساحات الفارغة، مما يتطلب هياكل تحتية قوية مثل الأعمدة أو الدعامات لتحمل القوى المركزة.</li>
<li>الأوتاد الأساسية، التي تُدق عميقًا في الأرض، توفر الاستقرار من خلال التحمل النهائي والاحتكاك الجلدي، مما يقاوم الأحمال الرأسية والأفقية.</li>
<li>بدائل مثل الأعمدة المثقوبة وتنوعاتها مثل أكوام المثقاب المستمر وأكوام الحلزونية تعالج تحديات جيوتقنية محددة، على الرغم من أن جميع الطرق لها حدود ومخاطر فشل محتملة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861520">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تظل الجسور مستقرة لأن الركائز المدفوعة يتم اختبارها لمعرفة القوة المطلوبة لتركيبها، مما يضمن قدرتها على تحمل الأحمال الكبيرة.</li>
<li>يمكن أن تدوم الركائز الخشبية لقرون عندما تكون محفوظة في أرض مشبعة بالكامل، كما يتضح من الهياكل في البندقية ونيو أورلينز.</li>
<li>تحديات مثل تميع التربة، والانحراف الجانبي، والظروف غير المتوقعة تحت الأرض يمكن أن تعقد عملية دق الركائز، ولكن الحلول الهندسية المبتكرة، مثل الجسور العائمة والأمثلة التاريخية مثل جسر بروكلين، تُظهر التغلب الناجح على هذه المشكلات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackernews.demo.vectara.com/">لقد أنشأت محرك بحث لموقع Hacker News</a></h2>
<ul>
<li>قام موظف في شركة Vectara بتطوير أداة بحث محسّنة لموقع Hacker News (HN) باستخدام بيانات من القصص والتعليقات خلال الأشهر الستة الماضية.</li>
<li>يسعى المُنشئ للحصول على ملاحظات حول فعالية أداة البحث الجديدة مقارنة ببحث Algolia الحالي المستخدم من قبل HN.</li>
<li>تهدف هذه المبادرة إلى تحسين تجربة البحث لمستخدمي HN من خلال معالجة القيود الموجودة في وظيفة البحث الحالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860022">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>محرك بحث جديد لموقع Hacker News، تم بناؤه باستخدام Vectara، يهدف إلى معالجة القيود الموجودة في Algolia، ويغطي آخر 6 أشهر من القصص والتعليقات.</li>
<li>أبرزت ملاحظات المستخدمين الحاجة إلى ميزات إضافية مثل الفلاتر وخيارات الفرز وفهرسة الروابط الخارجية، مع آراء متباينة حول فعاليتها مقارنة بـ Algolia.</li>
<li>بدأ المشروع مناقشات حول تحسين ملاءمة البحث وتجربة المستخدم داخل مجتمع Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nextword.substack.com/p/why-ai-infrastructure-startups-are">لماذا من الصعب للغاية بناء الشركات الناشئة في مجال البنية التحتية للذكاء الاصطناعي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40862436">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه الشركات الناشئة في مجال البنية التحتية للذكاء الاصطناعي تحديات كبيرة، بما في ذلك المنافسة الشديدة والتكاليف العالية، على عكس عمالقة التكنولوجيا مثل جوجل وأمازون أو فيسبوك، التي تطورت لتصبح مزودي بنية تحتية.</li>
<li>قد يكون الاستثمار في رأس المال المغامر في البنية التحتية للذكاء الاصطناعي مضللاً، حيث تكمن القيمة الحقيقية في الشركات التي تقدم حلولاً ملموسة وسهلة الاستخدام بدلاً من مجرد الأطر.</li>
<li>حتى الشركات الناجحة في مجال الذكاء الاصطناعي مثل OpenAI تفتقر إلى منتجات واضحة، مما يؤكد الحاجة إلى ابتكارات عملية يمكنها تحويل تفاعلات المستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qntm.org/leap">كل ما أريده في عيد الميلاد هو ثانية كبيسة سالبة</a></h2>
<ul>
<li>تتناول المقالة مفهوم الثانية الكبيسة السالبة، التي لم يتم تنفيذها من قبل ولكن قد تكون ضرورية بسبب دوران الأرض الأسرع منذ عام 2018.</li>
<li>تُضاف الثواني الكبيسة لتعويض الدوران غير المنتظم للأرض، مما يسبب تحديات للأنظمة التقنية مثل وقت يونكس، الذي يواجه صعوبة مع الطابع الزمني 23:59:60.</li>
<li>هناك نقاش مستمر حول إلغاء الثواني الكبيسة بحلول عام 2035، مما سيمنع تنفيذ ثانية كبيسة سلبية، وهو احتمال يجده الكاتب مخيبًا للآمال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860831">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول مفهوم الثواني الكبيسة، التي تُضاف إلى التوقيت العالمي المنسق (UTC) للحفاظ على تزامنه مع دوران الأرض، وإمكانية إدخال ثانية كبيسة سلبية.</li>
<li>تُطرح آراء متنوعة حول كيفية التعامل مع تعديلات الوقت، بما في ذلك إلغاء الثواني الكبيسة، وتحويل خط الطول الرئيسي، وتحديث المناطق الزمنية بشكل دوري.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على تعقيدات ومشكلات حفظ الوقت المحتملة، مثل مشاكل تزامن الأنظمة، وتأثيرها على البرمجيات، والسياق التاريخي لمعايير الوقت مثل التوقيت العالمي المنسق (UTC) والتوقيت الذري الدولي (TAI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/blog/2023-01-25-branch/">لا تسخر من متنبئ الفرع المرح السعيد (2023)</a></h2>
<ul>
<li>أدى محاولة تحسين حلقة داخلية في تجميع AArch64 عن طريق إزالة قفزة إلى تباطؤ بمقدار 4 مرات بسبب عدم تطابق أزواج <code>bl</code> (فرع مع رابط) و <code>ret</code> (عودة)، مما أربك متنبئ الفروع.</li>
<li>استبدال <code>ret</code> بـ <code>br x30</code> (الانتقال إلى السجل) حل مشكلة الأداء، والتحسينات الإضافية، بما في ذلك التضمين واستخدام تعليمات SIMD (تعليمات مفردة، بيانات متعددة)، حققت زيادات كبيرة في السرعة.</li>
<li>الإصدار النهائي المحسن باستخدام SIMD استغرق 94 نانوثانية، أي أسرع بحوالي 8.8 مرات من الشيفرة الأصلية، مما يبرز أهمية تجنب التفرع غير المتماثل والاستفادة من SIMD لتحقيق مكاسب في الأداء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866374">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستعرض المقالة كودًا محسنًا يجمع مصفوفة مكونة من 1024 رقمًا عائمًا 32-بت في 94 نانوثانية، مشددة على الكفاءة الناتجة عن استخدام الذاكرة المخبأة.</li>
<li>يناقش أهمية التنبؤ بالتفرع وهندسة وحدة المعالجة المركزية على الأداء، بالإضافة إلى تعقيدات الحساب العائم وضمان النتائج الحتمية.</li>
<li>الإشارات إلى الأعمال السابقة لرايموند تشين وتعليقات المستخدمين على تعليمات SIMD (تعليمات واحدة، بيانات متعددة)، وتحسينات المترجم، وسلوكيات وحدة المعالجة المركزية التاريخية مشمولة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/07/02/googles-carbon-emissions-surge-nearly-50percent-due-to-ai-energy-demand.html">انبعاثات الكربون من جوجل ترتفع بنسبة تقارب 50% بسبب الطلب على الطاقة من الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>زادت انبعاثات الكربون لشركة جوجل بنسبة تقارب 50% مقارنة بعام 2019، كما ورد في تقريرها البيئي لعام 2024، مما يشكل تحديًا لهدفها في تحقيق صافي انبعاثات صفرية بحلول عام 2030.</li>
<li>الزيادة في الانبعاثات تعود بشكل أساسي إلى ارتفاع استهلاك الطاقة في مراكز البيانات وانبعاثات سلسلة التوريد الناتجة عن التقدم في الذكاء الاصطناعي، مع زيادة بنسبة 17% في استهلاك الكهرباء في مراكز البيانات في عام 2023.</li>
<li>على الرغم من هذه التحديات، تلتزم جوجل بتقليل تأثيرها البيئي من خلال بنية تحتية فعالة وتقليل الانبعاثات، وهو تحدٍ تواجهه أيضًا شركات التكنولوجيا الأخرى مثل مايكروسوفت بسبب الطلب على الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859993">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ارتفعت انبعاثات الكربون من جوجل بنسبة 13% منذ العام الماضي، ويرجع ذلك أساسًا إلى زيادة استهلاك الطاقة في مراكز البيانات وانبعاثات سلسلة التوريد.</li>
<li>لقد كان هناك زيادة بنسبة 48% في الانبعاثات مقارنة بعام 2019، لكن هذه الزيادة لا تُعزى بالكامل إلى الذكاء الاصطناعي، على الرغم من أن بعض العناوين تشير إلى غير ذلك.</li>
<li>لقد كان الارتفاع في الانبعاثات تدريجيًا على مر السنين، ولا يزال التأثير المحدد للذكاء الاصطناعي على هذا الارتفاع غير واضح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jalammar.github.io/illustrated-transformer/">المحول المصور (2018)</a></h2>
<ul>
<li>تتناول المقالة نموذج المحول (The Transformer)، الذي يستخدم آليات الانتباه لتعزيز سرعة التدريب والأداء، متفوقًا على نموذج الترجمة الآلية العصبية من جوجل في مهام محددة.</li>
<li>نموذج المحول، المفصل في الورقة البحثية &quot;الانتباه هو كل ما تحتاجه&quot;، له تطبيقات في TensorFlow (حزمة Tensor2Tensor) وPyTorch (دليل NLP من جامعة هارفارد)، ويوصى به من قبل Google Cloud لاستخدامه مع عرض Cloud TPU الخاص بهم.</li>
<li>تتضمن بنية النموذج مكونات التشفير وفك التشفير مع طبقات الانتباه الذاتي والانتباه متعدد الرؤوس، مما يسمح له بالتركيز على الأجزاء ذات الصلة من المدخلات وتحسين دقة الترجمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861148">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُشيد بكتاب &quot;المحول المصور&quot; لجاي علامار بشكل كبير لشرحه التفصيلي خطوة بخطوة لبنية المحول الأصلية.</li>
<li>للتصور البصري لتدفق المعلومات في البنى المعمارية التي تعتمد على فك التشفير فقط مثل GPT-3، يُوصى بموقع bbycroft.net.</li>
<li>يقترح المستخدمون الاطلاع على الشيفرة المشروحة من موقع معالجة اللغة الطبيعية بجامعة هارفارد لفهم أعمق للمحولات، مع التأكيد على أهمية استيعاب الآليات الأساسية مثل آليات الانتباه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/brazil-tech-meta-privacy-data-93e00b2e0e26f7cc98795dd052aea8e1">هيئة تنظيم البيانات في البرازيل تحظر على شركة ميتا استخراج البيانات لتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>حظرت هيئة حماية البيانات الوطنية في البرازيل شركة ميتا من استخدام بيانات من البرازيل لتدريب أنظمة الذكاء الاصطناعي الخاصة بها، مشيرة إلى المخاطر المحتملة على الحقوق الأساسية.</li>
<li>سياسة الخصوصية المحدثة لشركة ميتا، التي تسمح باستخدام المنشورات العامة لتدريب الذكاء الاصطناعي، لا تتوافق مع اللوائح البرازيلية، مما أدى إلى هذا التقييد.</li>
<li>يجب على ميتا الامتثال لهذا الحكم في غضون خمسة أيام أو مواجهة غرامات يومية، مما يعكس مقاومة مماثلة شوهدت في أوروبا، بينما يستمر تدريب الذكاء الاصطناعي باستخدام البيانات العامة في الولايات المتحدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861057">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حظرت هيئة تنظيم البيانات في البرازيل شركة ميتا من استخدام البيانات لتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي بسبب مخاوف تتعلق بالخصوصية، مما يسلط الضوء على النقاشات المستمرة حول استخدام البيانات وحقوق الملكية الفكرية في تدريب الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يقترح البعض حلاً وسطاً يسمح باستخدام البيانات المتاحة للجمهور إذا تم جعل نماذج الذكاء الاصطناعي الناتجة متاحة للجمهور، على الرغم من استمرار المخاوف الأخلاقية والاستغلال المحتمل لبيانات المستخدمين.</li>
<li>فعالية وإنفاذ مثل هذه اللوائح تخضع للتدقيق، نظرًا للتعقيدات المتضمنة في تدقيق البيانات والتحديات القضائية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-07-02/apple-to-get-openai-board-observer-role-as-part-of-ai-agreement">آبل تستعد للحصول على دور مراقب في مجلس إدارة OpenAI كجزء من اتفاقية الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860363">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ستحصل شركة آبل على دور مراقب في مجلس إدارة OpenAI من خلال شراكة جديدة في مجال الذكاء الاصطناعي، مما يؤكد على القيمة الاستراتيجية لقاعدة مستخدمي آبل.</li>
<li>على الرغم من عدم الاستثمار أو الدفع مقابل مكالمات واجهة برمجة تطبيقات GPT-4، تضمن شركة آبل الاستقرار في شريكها في الذكاء الاصطناعي، بينما تصل شركة OpenAI إلى سوق مربح.</li>
<li>تؤكد هذه الشراكة على التداعيات الأوسع لصناعة التكنولوجيا والديناميكيات التنافسية بين شركات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.sonarsource.com/t/sonar-is-destroying-my-job-and-its-driving-me-to-despair/92438">السونار يدمر عملي ويدفعني إلى اليأس</a></h2>
<ul>
<li>يواجه Sonar، وهو أداة لجودة الشيفرة، صعوبة في مواكبة تراكيب اللغة الجديدة، مما يسبب إحباطًا بين المطورين، خاصة مع لغة كوتلن.</li>
<li>الإعداد الافتراضي لـ Sonar غالبًا ما يجبر على تعديلات غير ضرورية في الكود، وتخصيص القواعد أو السماح بالاستثناءات ليس سهل الاستخدام، خاصة تحت المواعيد النهائية الضيقة.</li>
<li>تشمل الاقتراحات للتحسين أدوار المستخدمين لتجاوز القواعد مع إشعارات للمسؤولين، والتوافق الجماعي لتجاوز القواعد، وخيط مجتمعي لمناقشة قضايا القواعد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859937">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يسبب سونار، وهو أداة لجودة وأمان الشيفرة، إحباطًا لبعض المستخدمين بسبب الحاجة المفرطة لتبرير الاستثناءات، خاصة في ظل المواعيد النهائية الضيقة.</li>
<li>تنبع المشكلات الرئيسية من مشاكل تنظيمية واتصالية، وليس من الأداة نفسها، حيث يشير المستخدمون إلى فقدان رصيد تغطية الكود أثناء إعادة الهيكلة والحاجة إلى حلول بديلة.</li>
<li>في حين أن سونار مفيد للكثيرين، وخاصة المهندسين المبتدئين وكبار المهندسين، فإن تأثيره على أوقات البناء والصلابة التي تفرضها الإدارة هي انتقادات شائعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.adq3334">محرر جيني لإسكات الجينات</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859876">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير محرر جيني جديد لإسكات جينات محددة، مما قد يمنع الأمراض عن طريق استهداف جينات فردية.</li>
<li>تشمل الجينات البارزة في قائمة جورج تشيرش للتعطيل MSTN لنمو العضلات الخالية من الدهون، وSCN9A لعدم الإحساس بالألم، وPCSK9 لانخفاض مرض الشريان التاجي.</li>
<li>بينما تبدو واعدة، تبرز تعقيدات العلاج الجيني، حيث أن بعض الصفات تكون متعددة الجينات وتتطلب مراعاة العوامل البيئية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/articles/cxxx568grlwo">طواف فرنسا: كيف تأكل وتطبخ فرق الدراجات المحترفة أثناء التنقل</a></h2>
<ul>
<li>تكيف رئيس الطهاة في فريق EF Education-EasyPost، أوين بلاندي، مع التحديات من خلال إظهار المرونة، وهي سمة رئيسية في رياضة ركوب الدراجات الاحترافية.</li>
<li>تستثمر فرق ركوب الدراجات الحديثة في شاحنات طعام مخصصة، وتطبيقات تغذية، وخطط وجبات تعتمد على البيانات، حيث يتم استخدام الذكاء الاصطناعي لتخصيص الحميات الغذائية لكل راكب.</li>
<li>تتبع الفرق خطة يومية مكونة من خمس وجبات تركز على الكربوهيدرات والبروتينات العالية، مع تزويدهم بالطاقة أثناء ركوب الدراجة من خلال ألواح الطاقة، والجل، والأطعمة التقليدية مثل كعك الأرز.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860364">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لقد طورت فرق ركوب الدراجات المحترفة بشكل كبير نهجها في التغذية، مع التركيز على وجبات بسيطة متبلة بخفة مع الأعشاب الطازجة والحمضيات.</li>
<li>يستخدم الدراجون أجهزة مراقبة الجلوكوز أثناء التدريب لتحسين التغذية، على الرغم من حظر هذه الأجهزة أثناء السباقات، مما يبرز أهمية التغذية الشخصية.</li>
<li>تواجه الفرق تحديات لوجستية، مثل توفير كمية كافية من الثلج وإدارة الأنظمة الغذائية بدقة لمنع مشاكل مثل التشنجات، بينما يبقى تعاطي المنشطات مصدر قلق لكنه أقل انتشارًا بسبب الاختبارات الصارمة والمراقبة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866311">هل نجح أحد في التحول من تطوير الويب إلى تطوير الذكاء الاصطناعي/تعلم الآلة؟</a></h2>
<ul>
<li>مهندس برمجيات ويب متكامل ذو خبرة 10 سنوات يبحث عن نصائح للانتقال إلى دور احترافي في مجال الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يمتلك الفرد أساسًا قويًا في البرمجة والرياضيات وعلوم الحاسوب، لكنه يتوقع البدء من الصفر في بعض مجالات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>لقد كانوا يتعلمون الذكاء الاصطناعي (AI) وتعلم الآلة (ML) والتعلم العميق بأنفسهم، ويبحثون عن رؤى من الآخرين الذين قاموا بتغيير مهني مشابه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866311">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لقد نجح العديد من المحترفين في الانتقال من تطوير الويب إلى أدوار الذكاء الاصطناعي وتعلم الآلة، غالبًا من خلال الاستفادة من المهارات الحالية وتعلم مهارات جديدة عبر الدورات الدراسية والدراسة الذاتية.</li>
<li>تشمل الاستراتيجيات الرئيسية الانضمام إلى فرق الذكاء الاصطناعي كمهندسي برمجيات، واستخدام واجهات برمجة التطبيقات الخاصة بالذكاء الاصطناعي الموجودة، والتطوير التدريجي للمهارات في تقنيات الذكاء الاصطناعي وتعلم الآلة.</li>
<li>تشمل النصائح العملية أخذ دورات متخصصة مثل Fast AI، والمشاركة في مشاريع الذكاء الاصطناعي مفتوحة المصدر، وبناء محفظة قوية لإظهار القدرات في الذكاء الاصطناعي وتعلم الآلة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تلقيت بريدًا إلكترونيًا من الذكاء الاصطناعي" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D9%84%D9%82%D9%8A%D8%AA%20%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%AF%D9%8B%D8%A7%20%D8%A5%D9%84%D9%83%D8%AA%D8%B1%D9%88%D9%86%D9%8A%D9%8B%D8%A7%20%D9%85%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D8%B0%D9%83%D8%A7%D8%A1%20%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B5%D8%B7%D9%86%D8%A7%D8%B9%D9%8A&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A3%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/02&#39;</h2>
<h1>2024-07-02</h1>
<h2><a href="https://unchartedterritories.tomaspueyo.com/p/why-is-chile-so-long">لماذا تشيلي طويلة جدًا؟</a></h2>
<ul>
<li>يعود الطول الفريد لتشيلي إلى جبال الأنديز، مما يخلق شريطًا ضيقًا من الأرض بين الجبال والمحيط الهادئ.</li>
<li>تتشكل جغرافية البلاد نتيجة تصادم الصفائح التكتونية لنازكا وأمريكا الجنوبية، مما يؤدي إلى تكوين جبال الأنديز.</li>
<li>كانت حدود تشيلي محل نزاع تاريخيًا، لا سيما في حرب المحيط الهادئ، حيث اكتسبت أراضي غنية بالموارد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40856030">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لقد شكّلت الجغرافيا الفريدة لتشيلي، بوجود جبال الأنديز والمحيط الهادئ كحدود طبيعية، والعوامل التاريخية شكلها الطويل والضيق.</li>
<li>تمتد البلاد عبر مناخات متنوعة، من صحراء أتاكاما في الشمال إلى المناطق الباردة في الجنوب، مما يؤثر على تركز سكانها في سانتياغو.</li>
<li>تؤثر جغرافيا تشيلي المتنوعة أيضًا على لهجتها الإسبانية، مما يمنحها خصائص فريدة مقارنة بالمناطق الأخرى الناطقة بالإسبانية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ladybird.org/index.html">مرحبًا بكم في Ladybird، متصفح ويب مستقل حقًا</a></h2>
<ul>
<li>ليديبيرد هو متصفح ويب ومحرك مستقل، كان في البداية عارض HTML لنظام SerenityOS، والآن يدعم نظام لينكس، macOS، وأنظمة يونكس الأخرى.</li>
<li>تشمل الميزات الفريدة عدم وجود أي كود من متصفحات أخرى، والتركيز الوحيد على أن يكون متصفح ويب، وعدم تحقيق الربح من خلال الإعلانات أو بيانات المستخدم.</li>
<li>من المخطط إصدار نسخة ألفا في صيف 2026، بتمويل من الرعايات والتبرعات، وفريق مكون من 4 مهندسين بدوام كامل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40854836">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ليديبيرد هو متصفح ويب مستقل، وموقعه الرسمي هو ladybird.org.</li>
<li>تم نقل المناقشات والتعليقات حول Ladybird إلى موضوع محدد على موقع Hacker News، والذي يظهر حاليًا في الصفحة الرئيسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vslavik/diff-pdf">Diff-pdf: أداة لمقارنة ملفي PDF بصريًا</a></h2>
<ul>
<li>تتيح أداة <code>diff-pdf</code> للمستخدمين مقارنة ملفي PDF بصريًا، مع تمييز الفروقات إن وجدت.</li>
<li>المستودع لا يتم تطويره بنشاط، ويُشجَّع المستخدمون على تقديم طلبات السحب للتحسينات ولكن لا ينبغي أن يتوقعوا دعمًا أو ميزات جديدة.</li>
<li>تُقدَّم تعليمات التثبيت لأنظمة تشغيل مختلفة، بما في ذلك Windows وmacOS والعديد من توزيعات Linux، مع خطوات مفصلة لتجميع البرنامج من المصدر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40854319">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Diff-pdf هو أداة مصممة لمقارنة ملفين PDF بصريًا، حيث يناقش المستخدمون فائدتها والبدائل مثل ImageMagick وDelta Walker وBeyond Compare.</li>
<li>يشارك المستخدمون النصوص البرمجية والتكوينات لدمج مقارنة ملفات PDF في سير العمل، بما في ذلك خطوط CI (التكامل المستمر) وgit، مع تسليط الضوء على التطبيقات العملية في تصميم الأجهزة ومقارنة الكتب الدراسية.</li>
<li>تؤكد المناقشة على نقاط القوة والقيود في الأدوات المختلفة، مع تفضيلات منقسمة بين الخيارات مفتوحة المصدر والبرامج المملوكة بناءً على الميزات المحددة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ersei.net/en/blog/fuse-root">تشغيل لينكس من جوجل درايف</a></h2>
<ul>
<li>تمكن مطور من تشغيل نظام لينكس بنجاح من Google Drive باستخدام FUSE و initramfs مخصص، مما يعرض نهجًا جديدًا للحوسبة السحابية الأصلية.</li>
<li>تضمنت العملية استخدام google-drive-ocamlfuse لتركيب Google Drive ونقل Arch Linux، على الرغم من التحديات مثل الروابط الرمزية المكسورة والأداء البطيء.</li>
<li>يبرز هذا الإثبات للمفهوم، الذي تم اختباره على أجهزة حقيقية، إمكانيات مستقبلية مثل تشغيل نظام لينكس من خلال SSH أو مستودع Git، مما يؤكد على الإمكانيات المحتملة للحلول المبتكرة المعتمدة على السحابة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40853770">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم عرض طريقة جديدة لتشغيل نظام لينكس مباشرة من Google Drive، مما يذكرنا بتقنيات التمهيد الشبكي القديمة مثل wanboot الخاص بنظام Sun Solaris.</li>
<li>تستفيد هذه الطريقة من قدرات UEFI (واجهة البرامج الثابتة القابلة للتوسيع الموحدة) الحديثة، التي يمكنها الإقلاع من HTTP، مما يجعل من الممكن تحميل كل من initramfs (نظام ملفات ذاكرة الوصول العشوائي الأولي) والنواة عبر الشبكة.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على إمكانية استخدام طرق مماثلة للأجهزة مثل Raspberry Pi، التي يمكنها بالفعل تنفيذ الإقلاع الشبكي باستخدام PXE (بيئة تنفيذ ما قبل الإقلاع) وبروتوكولات أخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/hatetris/">تحقيق الرقم القياسي العالمي في لعبة هاتريس (2022)</a></h2>
<ul>
<li>هاتيتريس، نسخة صعبة من لعبة تيتريس أنشأها سام هيوز، تستخدم خوارزمية حتمية لتقديم أسوأ قطعة ممكنة للاعب دائمًا.</li>
<li>تم دفع النتيجة العالية في HATETRIS إلى 86 نقطة باستخدام تحسينات Rust، والبحث الشعاعي الاستدلالي، وضبط المعلمات على AWS.</li>
<li>تشمل الدروس الرئيسية أهمية التحليل الشخصي، الهياكل البيانية الفعالة، الأجهزة القوية لتعلم الآلة، ودمج الاستدلالات لتحقيق نتائج أفضل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40851919">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول تحقيق رقم قياسي عالمي في لعبة هاتيتريس، وهي نسخة من تيتريس تقدم دائمًا أسوأ قطعة ممكنة، مما يبرز التحديات التقنية والمثابرة المطلوبة.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم الشخصية، والمشاريع ذات الصلة، وتأملاتهم حول التعلم الآلي، والشبكات العصبية، والأساليب الأبسط مثل البحث الشعاعي في معالجة مثل هذه المشكلات المعقدة.</li>
<li>تتناول المحادثة أيضًا الجاذبية المستمرة لتنوعات لعبة تتريس، والتحديات القانونية لإنشاء النسخ المقلدة، وتأثير ظاهرة تتريس على المطورين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makojs.dev/blog/mako-open-sourced">ماكو – مجمع ويب سريع وعالي الجودة يعتمد على لغة Rust</a></h2>
<ul>
<li>ماكو، أداة بناء للواجهة الأمامية سريعة وذات جودة إنتاجية تعتمد على لغة Rust، أصبحت الآن مفتوحة المصدر ومتاحة على GitHub.</li>
<li>تم تطوير Mako لمعالجة مشاكل سرعة البناء، وقد قلل بشكل كبير من أوقات البناء، على سبيل المثال، من 16 ثانية إلى 3.9 ثانية لـ Ant Design Pro.</li>
<li>بدأ المشروع في مارس 2023، وتم إصداره داخليًا في مجموعة آنت في نوفمبر 2023 وتم فتح مصدره بحلول يونيو 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40853845">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ماكو هو مجمع ويب سريع وعالي الجودة تم تطويره بلغة Rust، مصمم لتحسين دورة التطوير من خلال تجميع تطبيقات الويب بكفاءة.</li>
<li>يهدف إلى تقليل التنازل عن أوقات التحميل الأولية الأبطأ التي غالبًا ما ترتبط بالتجميع، ويخطط لدعم نظام unplugin لتحقيق توافق أفضل مع الأنظمة البيئية الحالية.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على فوائد المجمعات، مثل التخزين المؤقت الأمثل وتقسيم الشيفرة، وتقارن بين Mako وأدوات أخرى مثل esbuild وswc، مشيرة إلى التطور المستمر والمنافسة في مجال مجمعات الويب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/code-reviews-do-find-bugs.html">مراجعات الشفرات تكتشف الأخطاء</a></h2>
<ul>
<li>تدعي دراسة مايكروسوفت لعام 2015 بعنوان &quot;المراجعات البرمجية لا تكتشف الأخطاء&quot; أن حوالي 15% فقط من تعليقات المراجعة البرمجية تشير إلى عيوب محتملة، لكن هذه الإحصائية مضللة.</li>
<li>تشير الأبحاث السابقة إلى أن مراجعات الشفرات والبرمجة الزوجية يمكن أن تكتشف 60% إضافية من العيوب مع زيادة بنسبة 15% فقط في استثمار الوقت، وتكون فعالة بشكل خاص على أجزاء الشفرة الصغيرة.</li>
<li>تتناقض أطروحة ورقة مايكروسوفت مع الأدلة التي تظهر فعالية مراجعات الشفرات في اكتشاف العيوب وتعلم قاعدة الشفرات، حيث تكمن المشكلة الحقيقية في متوسط وقت استجابة المراجعة البالغ 24 ساعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40851895">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعد مراجعات الشيفرة فعالة في تحديد الأخطاء التقنية والديون التقنية وروائح الشيفرة، مما يساهم في قاعدة شيفرة أكثر قابلية للصيانة.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على أهمية بناء ثقافة داعمة لمراجعة الشفرات، بما في ذلك ممارسات مثل استخدام أعلام الميزات، وتجزئة التغييرات إلى أجزاء أصغر، وتحديد توقعات واضحة.</li>
<li>تشمل المناقشة وجهات نظر مختلفة حول كفاءة وضرورة مراجعات الشيفرة، حيث يدعو البعض إلى بدائل مثل البرمجة الزوجية والاختبار الآلي لتكملة أو استبدال المراجعات التقليدية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lunduke.locals.com/post/5812560/ladybird-web-browser-becomes-a-non-profit-with-1-million-from-github-founder">متصفح الويب Ladybird يصبح منظمة غير ربحية بدعم قدره مليون دولار من مؤسس GitHub</a></h2>
<ul>
<li>تهدف مبادرة متصفح ليدي بيرد، وهي منظمة غير ربحية أسسها كريس وانسترات من GitHub وأندرياس كلينغ من SerenityOS، إلى تطوير متصفح ويب خالٍ من التأثيرات التجارية والإعلانية.</li>
<li>بمبلغ مليون دولار من وانسترات وثمانية تمويل سابقة من شوبيفاي، تخطط ليدي بيرد لإصدار نسخة ألفا بحلول عام 2026، مع التركيز على خصوصية المستخدم والمعايير المفتوحة.</li>
<li>لقد قامت المبادرة بالفعل بتوظيف عدة مطورين بدوام كامل وأحرزت تقدمًا كبيرًا، على الرغم من الشكوك، طامحة إلى تقديم تجربة تصفح مستقلة حقًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40856791">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تحول متصفح الويب Ladybird إلى منظمة غير ربحية بتبرع قدره مليون دولار من مؤسس GitHub كريس وانسترات.</li>
<li>تحدث المؤسس أندرياس كلينغ عن مستقبل المشروع، مشددًا على التفاؤل رغم الشكوك حول تطوير متصفح جديد دون تمويل كبير.</li>
<li>يهدف الفريق إلى دعم معايير الويب المفتوحة، والحفاظ على فريق صغير لتحقيق الاستدامة المالية، والحفاظ على المشروع مفتوح المصدر تحت ترخيص متساهل مع استكشاف لغات البرمجة الآمنة من حيث الذاكرة للتطوير المستقبلي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/amateur-mathematicians-find-fifth-busy-beaver-turing-machine-20240702/">مع القندس الخامس المشغول، يقترب الباحثون من حدود الحوسبة</a></h2>
<ul>
<li>حدد الباحثون قيمة BB(5)، التي تمثل تعقيد برنامج حاسوبي بسيط يعرف باسم القندس المشغول الخامس، بعد عقود من الجهد.</li>
<li>تم التحقق من القيمة باستخدام مساعد الإثبات Coq، مما يضمن الدقة الرياضية، ويتوقف القندس المشغول الخامس بعد 47,176,870 خطوة.</li>
<li>شمل هذا الإنجاز فريقًا متنوعًا، بما في ذلك مساهمات من علماء رياضيات هواة وخبراء، وقد يكون آخر رقم من أرقام القندس المشغول يتم تحديده بسبب الصعوبة الهائلة لـ BB(6).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857041">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقترب الباحثون من الحدود الحسابية مع مشكلة القندس المشغول الخامسة، التي تحدد الحد الأقصى للخطوات التي يمكن أن تتخذها آلة تورينغ بعدد معين من الحالات قبل التوقف.</li>
<li>تم تحقيق إنجاز كبير بإثبات باستخدام Coq، أداة التحقق الرسمي، مما يمثل تقدمًا في هذا المجال.</li>
<li>تم إثبات أن الرقم الخامس من أرقام القندس المشغول، BB(5)، هو 47,176,870 خطوة، على الرغم من أن التحديات مثل آلة القواعد الستة غير القابلة للحل المتعلقة بحدسية كولاتز لا تزال قائمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/meta-3d-gen/">ميتا 3D جين</a></h2>
<ul>
<li>ميتا 3D جين (3DGen) هي تقنية متقدمة تولد الأصول ثلاثية الأبعاد من النص في أقل من دقيقة، وتتميز بالدقة والجودة العالية في تنفيذ الأوامر.</li>
<li>يدعم التصيير القائم على الفيزياء (PBR) وإعادة التكسية التوليدية، متفوقًا على معايير الصناعة في كل من السرعة والجودة البصرية.</li>
<li>تدمج 3DGen بين Meta 3D AssetGen و Meta 3D TextureGen، مما يمثل الأجسام ثلاثية الأبعاد في مساحات العرض والحجم وUV.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857517">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم شركة ميتا بتطوير أداة جديدة، Meta 3D Gen، تهدف إلى تحسين إنتاج المحتوى في الواقع الافتراضي، والذي يتطلب حاليًا الكثير من الجهد.</li>
<li>الخدمات الحالية مثل Meshy وRodin وLuma Labs تفتقر إلى الجودة اللازمة لنماذج الواقع الافتراضي التفصيلية، مما يبرز الحاجة إلى حلول أفضل.</li>
<li>المجتمع يأمل أن تحلّ حلول ميتا مشكلات مثل جودة النسيج الرديئة والطوبولوجيا غير الفعّالة في أدوات توليد النماذج ثلاثية الأبعاد الحالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai/blob/main/README.md">إضافة Mistral Codestral و GPT-4o إلى دفاتر Jupyter</a></h2>
<ul>
<li>بريتزل هو تفرع جديد من جوبتر لاب يدمج ميزات توليد الأكواد بالذكاء الاصطناعي، مما يعالج نقص هذه الامتدادات في جوبتر الأصلي.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية الإكمال التلقائي للعلامات المضمنة، وتوليد الأكواد على مستوى الخلية، ودردشة الشريط الجانبي، وكلها مصممة لتعزيز تجربة البرمجة بمساعدة الذكاء الاصطناعي السياقي.</li>
<li>يهدف Pretzel إلى تحديث Jupyter بإضافة ميزات جديدة مثل التعاون في الوقت الفعلي، ودعم SQL، ومنشئ التحليل البصري، وواجهة مشابهة لـ VSCode، مما يجعله أداة شاملة لعلماء البيانات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857009">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بريتزل هو نسخة مفتوحة المصدر ومجانية من جوبتر لاب، تضيف ميزات توليد الأكواد بالذكاء الاصطناعي لتوفير تجربة أكثر تكاملاً ووعيًا بالسياق.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية الإكمال التلقائي للعلامات باستخدام Mistral Codestral أو GPT-4o، وتوليد التعليمات البرمجية على مستوى الخلية، ودردشة الشريط الجانبي مع السياق من الخلية الحالية أو النص المحدد.</li>
<li>يهدف Pretzel إلى تحديث Jupyter بميزات مثل التعاون في الوقت الفعلي، ودعم SQL، ومنشئ التحليل البصري، مما يميزه عن الأدوات الأخرى المدمجة بالذكاء الاصطناعي مثل Noteable وDeepnote وJupyter-ai وColab وCoCalc.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joinup.ec.europa.eu/collection/open-source-observatory-osor/news/new-open-source-law-switzerland">سويسرا تفرض الكشف عن الشيفرة المصدرية للبرمجيات في القطاع العام</a></h2>
<ul>
<li>سنّت سويسرا &quot;القانون الفيدرالي لاستخدام الوسائل الإلكترونية لتنفيذ المهام الحكومية&quot; (EMBAG)، الذي يفرض استخدام البرمجيات مفتوحة المصدر (OSS) في الهيئات العامة.</li>
<li>يهدف القانون، بقيادة البروفيسور الدكتور ماتياس ستورمر، إلى تقليل الاعتماد على موردين محددين، وخفض تكاليف دافعي الضرائب، وتعزيز الخدمات من خلال زيادة المنافسة والابتكار.</li>
<li>تعزز EMBAG الشفافية والكفاءة من خلال مطالبة الهيئات العامة بالكشف عن شفرة مصدر البرمجيات، ما لم تكن مقيدة بحقوق الطرف الثالث أو مخاوف أمنية، وتسمح لها بتقديم خدمات تكنولوجيا المعلومات الإضافية مقابل تعويض يغطي التكاليف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40852084">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قانون EMBAG في سويسرا يلزم الكشف عن شفرة مصدر البرمجيات في القطاع العام، مع استثناءات تتعلق بحقوق الأطراف الثالثة أو المخاوف الأمنية.</li>
<li>يهدف القانون إلى تعزيز البرمجيات مفتوحة المصدر (OSS) ويسمح للهيئات العامة بتقديم الخدمات ذات الصلة بأسعار تغطي التكاليف، على الرغم من أن النقاد قلقون بشأن الثغرات المحتملة وعدم وضوح التنفيذ.</li>
<li>يمكن أن تؤدي هذه المبادرة إلى تبني أوسع للبرمجيات مفتوحة المصدر في الخدمات العامة، على الرغم من التحديات في التدقيق والامتثال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asteriskmag.com/issues/06/when-rand-made-magic-in-santa-monica">عندما صنعت RAND السحر في سانتا مونيكا</a></h2>
<ul>
<li>حقبة مؤسسة راند الذهبية، التي امتدت لعقدين من الزمن، أدت إلى تقدم كبير في استراتيجيات النووية، والأقمار الصناعية، وتحليل الأنظمة، والحوسبة المبكرة.</li>
<li>في البداية كانت ذراعًا بحثية للقوات الجوية، وقد تحقق نجاح مؤسسة راند بفضل فريق موهوب ومستقل ومتعدد التخصصات، مما ساهم في مجالات مثل نظرية الألعاب والذكاء الاصطناعي وتبديل الحزم.</li>
<li>مع مرور الوقت، تحول تركيز مؤسسة راند بسبب العلاقات المتوترة مع القوات الجوية والتنوع في أبحاث السياسة الاجتماعية، مما أدى إلى تراجع في العلوم المتقدمة والابتكار.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40849840">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كانت مؤسسة راند ذات تأثير كبير خلال الحرب العالمية الثانية والحرب الباردة، مشابهة لفترات الذروة لشركة جوجل أو مختبرات بيل.</li>
<li>كان مركزًا بارزًا لعلماء الكمبيوتر والرياضيات المرموقين، حيث ساهم بشكل كبير في المجال المعروف الآن بعلم البيانات، والذي كان يُطلق عليه في الأصل &quot;بحوث العمليات&quot;.</li>
<li>على الرغم من أهميته التاريخية وتصاميم المكاتب المبتكرة للتعاون، فقد تضاءل الاعتراف الحديث بمؤسسة راند، مع إرثها الذي يشمل كلًا من الأبحاث الرائدة والاستراتيجيات المثيرة للجدل مثل تلك التي كانت خلال حرب فيتنام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.brachiosoft.com/en/posts/git/">قصة Git: ليست ممتعة هذه المرة</a></h2>
<ul>
<li>أنشأ لينوس تورفالدس Git بدافع الضرورة في عام 2005 بعد إلغاء الترخيص المجاني لـ BitKeeper، وهو نظام تحكم في الإصدارات كان يُستخدم سابقًا.</li>
<li>استُلهم تطوير Git من Monotone ولكنه كان يهدف إلى أن يكون أبسط وأسرع، وسرعان ما اكتسب مساهمين وشعبية، خاصة داخل مجتمع Ruby.</li>
<li>أدى إطلاق GitHub في عام 2008 إلى تعزيز اعتماد Git بشكل كبير، مما أدى إلى هيمنته الحالية في سوق التحكم في الإصدارات بحصة تبلغ 94%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40849363">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة تاريخ وتطور أنظمة التحكم في الإصدارات، مع التركيز بشكل خاص على Git وأسلافه مثل BitKeeper وMercurial.</li>
<li>يسلط الضوء على هيمنة Git في السوق، بحصة تبلغ 94% وفقًا لاستطلاع Stack Overflow لعام 2022، ويناقش ما إذا كان بإمكان أي نظام مستقبلي أن يحل محله.</li>
<li>تتضمن المحادثة حكايات شخصية وآراء حول أنظمة التحكم في الإصدارات المختلفة، مع التأكيد على الانتشار الواسع لاعتماد Git ودمجه في سير العمل الحديث للتطوير.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/latino/-great-sadness-venezuela-first-andean-country-lose-glaciers-rcna153784">فنزويلا هي أول دولة أنديزية تفقد جميع أنهارها الجليدية</a></h2>
<ul>
<li>أصبحت فنزويلا أول دولة في جبال الأنديز تفقد جميع أنهارها الجليدية، حيث أصبح نهر همبولت الجليدي في سييرا نيفادا صغيرًا جدًا بحيث لا يمكن تصنيفه كنهر جليدي.</li>
<li>أكدت مبادرة المناخ والغطاء الجليدي الدولية (ICCI) هذا الوضع، مشيرة إلى أن فنزويلا كانت تحتوي على ستة أنهار جليدية في سييرا نيفادا، ولكن لم يتبق سوى نهر همبولت الجليدي بحلول عام 2011.</li>
<li>يعزو العلماء اختفاء الجليد إلى التغير المناخي وارتفاع درجات الحرارة العالمية، حيث توقعت دراسة أجريت في عام 2023 أن 83% من الأنهار الجليدية في العالم قد تختفي بحلول عام 2100 إذا استمرت درجات الحرارة في الارتفاع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40850313">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>فنزويلا هي أول دولة أنديزية تفقد جميع أنهارها الجليدية، حيث تقلصت مساحة الجليد من 2.317 كيلومتر مربع في عام 1952 إلى 0.046 كيلومتر مربع فقط في عام 2019.</li>
<li>يؤكد هذا التخفيض الجذري على التأثير الشديد لتغير المناخ على البيئة.</li>
<li>لقد أثار هذا الفقدان مناقشات حول دقة هذه الأرقام والتداعيات العاطفية والبيئية الأوسع لانحسار الأنهار الجليدية.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="لماذا تشيلي طويلة جدًا؟" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%84%D9%85%D8%A7%D8%B0%D8%A7%20%D8%AA%D8%B4%D9%8A%D9%84%D9%8A%20%D8%B7%D9%88%D9%8A%D9%84%D8%A9%20%D8%AC%D8%AF%D9%8B%D8%A7%D8%9F&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/01&#39;</h2>
<h1>2024-07-01</h1>
<h2><a href="https://pikimov.com/">لقد أنشأت بديلاً لبرنامج After Effects</a></h2>
<ul>
<li>بيكيموف هو محرر تصميم حركي وفيديو عبر الإنترنت تم إطلاقه حديثًا، مستوحى من فوتوبي، ويعمل كبديل مجاني لبرنامج أفتر إفكتس.</li>
<li>لا يتطلب التسجيل، يحتفظ بالملفات على جهاز المستخدم، ويضمن عدم استخدام المشاريع لتدريب الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>لدى المبدع تاريخ في تطوير برامج VJ لمنصات مثل Game Boy Advance وPlaystation 2 وRaspberry Pi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843867">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بيكيموف هو محرر تصميم حركي وفيديو جديد ومجاني على الويب تم إنشاؤه كبديل لبرنامج أدوبي أفتر إفكتس، ولا يتطلب التسجيل أو تحميل الملفات على السحابة.</li>
<li>لقد تلقى الأداة ردود فعل إيجابية لقدرتها على تحدي هيمنة شركة أدوبي، حيث اقترح المستخدمون تحسينات في حدود معدل الإطارات، والإبلاغ عن الأخطاء، ومعالجة الإطارات الرئيسية.</li>
<li>حاليًا، يدعم Pikimov فقط متصفحي Chrome وEdge بسبب واجهات برمجة التطبيقات الخاصة بالويب، مع خطط مستقبلية لإضافة ميزات مجتمعية وربما تحقيق الدخل من التطبيق.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qualys.com/2024/07/01/cve-2024-6387/regresshion.txt">RegreSSHion: تنفيذ أوامر عن بُعد (RCE) في خادم OpenSSH على أنظمة Linux المستندة إلى glibc</a></h2>
<ul>
<li>ثغرة حرجة (CVE-2024-6387) في خادم OpenSSH على أنظمة Linux المستندة إلى glibc تسمح بتنفيذ التعليمات البرمجية عن بُعد (RCE) بسبب حالة سباق في معالج الإشارات.</li>
<li>تؤثر المشكلة، وهي تراجع لـ CVE-2006-5051، على إصدارات OpenSSH 3.4p1 و4.2p1 و9.2p1، وتتضمن استغلال معالج SIGALRM للتسبب في تلف الذاكرة المؤقتة وتنفيذ تعليمات برمجية عشوائية.</li>
<li>تشمل التخفيفات تطبيق التصحيحات التي تنقل الشيفرة غير الآمنة للإشارات غير المتزامنة من معالج SIGALRM أو ضبط <code>LoginGraceTime</code> على 0، على الرغم من أن الخيار الأخير قد يتسبب في رفض الخدمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843778">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اكتشاف ثغرة تنفيذ التعليمات البرمجية عن بُعد (RCE) في خادم OpenSSH على أنظمة Linux المستندة إلى glibc، مما قد يسمح للمهاجمين بالحصول على وصول جذر عن بُعد.</li>
<li>تم تنفيذ إصلاح هذه الثغرة الأمنية عن طريق نقل الشفرة غير الآمنة من معالج الإشارات إلى عملية المستمع، مما يجعل من الصعب إعادة تطبيقه على الإصدارات السابقة.</li>
<li>تؤثر المشكلة بشكل أساسي على الأنظمة ذات 32 بت، مع الاعتقاد بإمكانية استغلالها على الأنظمة ذات 64 بت ولكن لم يتم إثبات ذلك بعد؛ وقد أصدرت العديد من التوزيعات بالفعل تصحيحات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pipes.digital/docs">الأنابيب: خليفة روحي لـ Yahoo Pipes</a></h2>
<ul>
<li>بايبس هو محرر برمجة مرئية للتغذيات، يتيح للمستخدمين جلب وإنشاء ومعالجة التغذيات باستخدام الكتل، مشابهًا لـ Yahoo! Pipes.</li>
<li>يدعم تنسيقات إدخال متنوعة، بما في ذلك RSS وAtom وJSON وHTML وملفات النصوص، ويقدم مجموعة من الكتل لعمليات الخلاصات المختلفة مثل التصفية والدمج واستخراج المحتوى.</li>
<li>أنابيب CE هو برنامج مجاني ومفتوح المصدر (FOSS) بموجب رخصة AGPL، متاح على Github، ويدعم التكامل مع المواقع الشهيرة مثل تويتر، يوتيوب، وفيميو.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40841980">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أنابيب، مشروع مستوحى من Yahoo Pipes، خضع مؤخرًا لتحديثات لتحسين الاستقرار، بما في ذلك الانتقال من النصوص إلى كائنات RSS لنقل البيانات بين الكتل.</li>
<li>تم تنفيذ ترقيات الخادم وإعادة تكوين الخيوط وعمال بومة لمعالجة المشكلات والاختناقات.</li>
<li>يتم النظر في اقتراح من أحد المستخدمين لإضافة كتلة لتلخيصات أو صور مولدة بواسطة الذكاء الاصطناعي عبر طلبات POST، مع وجود بعض الكتل الأساسية بالفعل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlops.systems/posts/2024-07-01-full-finetuned-model-evaluation.html">نماذجي المحسّنة تتفوق على GPT-4 من OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>تتناول المقالة مقاييس التقييم لتقييم أداء نماذج اللغة المحسنة (LLMs) في استخراج البيانات المهيكلة من البيانات الصحفية، مع التركيز على الدقة.</li>
<li>النماذج المحسّنة، بما في ذلك TinyLlama وMistral وSolar LLM، تفوقت بشكل عام على GPT-4 وGPT-4 Turbo من OpenAI في الدقة، على الرغم من تعقيد وتباطؤ وتيرة التقييمات.</li>
<li>أبرزت التقييمات الحاجة إلى نظام أفضل لإدارة التعقيد والصيانة، مع خطوات مستقبلية تشمل اختبارات غير متعلقة بالدقة واستكشاف تقديم النماذج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843848">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن للنماذج المحسّنة أن تتفوق على النماذج العامة مثل GPT-4 من OpenAI في مهام محددة، مثل استخراج البيانات، التلخيص الإبداعي، الإجابة على الأسئلة، والتصنيف.</li>
<li>يعتمد نجاح النماذج المحسّنة على بيانات تدريب عالية الجودة، مما يجعلها فعالة لاستخراج المعلومات المتخصصة ومتاحة لعشاق التكنولوجيا.</li>
<li>يمكن أن يكون ضبط النماذج الأصغر، مثل Llama 3 8B، أكثر كفاءة وفعالية من حيث التكلفة، ولكن استخدام استجابات النموذج لتدريب نماذج جديدة قد ينتهك شروط الخدمة لمزودي النماذج اللغوية الكبيرة الرئيسيين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herman.bearblog.dev/cities-need-more-trees/">المدن تحتاج إلى المزيد من الأشجار</a></h2>
<ul>
<li>جوهانسبرغ، التي كانت قاحلة في السابق، تحولت إلى &quot;أخضر مدينة في العالم&quot; بعد زراعة ملايين الأشجار لمكافحة الغبار الناتج عن استخراج الذهب.</li>
<li>كان غرس الأشجار في جوهانسبرغ موزعًا بشكل غير متساوٍ بسبب نظام الفصل العنصري، مما يبرز الفوارق الاجتماعية والاقتصادية.</li>
<li>توفر الأشجار الحضرية فوائد كبيرة، بما في ذلك تقليل تأثير &quot;جزيرة الحرارة&quot;، والعمل كحواجز صوتية، وتعزيز الجماليات، وزيادة التنوع البيولوجي، وتشجيع الأنشطة الخارجية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843720">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم المدن بشكل متزايد بزراعة الأشجار وتشجيع الأسطح الخضراء لمكافحة الإجهاد الحراري وتحسين جودة الحياة في المناطق الحضرية.</li>
<li>أوترخت في هولندا وزيورخ في سويسرا هما أمثلة رائدة، بينما المدن الأمريكية مثل بورتلاند في ولاية أوريغون لديها تفويضات خضراء، وسولت ليك سيتي تستكشف الزراعة الجافة.</li>
<li>توفر الأشجار فوائد كبيرة، مثل تبريد المناطق الحضرية، وتحسين جودة الهواء، وتعزيز جودة الحياة بشكل عام، على الرغم من التحديات مثل تطوير الممتلكات الخاصة التي تؤدي إلى إزالة الأشجار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ladybird.org/">مرحبًا بكم في ليدي بيرد</a></h2>
<ul>
<li>ليديبيرد هو متصفح ويب مستقل تم تطويره من قبل منظمة غير ربحية، يركز على الأداء والاستقرار والأمان، مع إصدار ألفا مخطط له في عام 2026.</li>
<li>في البداية كان عارض HTML لنظام SerenityOS، والآن يدعم نظام Linux وmacOS وأنظمة Unix الأخرى المشابهة، وتم بناؤه بالكامل من الصفر دون استخدام أي كود من المتصفحات الأخرى.</li>
<li>يتم تمويل المشروع من خلال الرعايات والتبرعات، دون إعلانات أو تحقيق أرباح من المستخدمين، ويتم تطويره حاليًا بواسطة فريق من أربعة مهندسين بدوام كامل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40845951">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ليديبيرد، التي كانت في البداية عارض HTML لنظام SerenityOS، تتطور الآن لتصبح مشروع متصفح متعدد المنصات.</li>
<li>تلقى المشروع تبرعًا ملحوظًا بقيمة 1,000,000 دولار من المؤسس المشارك لـ GitHub كريس وانسترات، مما يشير إلى دعم مالي قوي.</li>
<li>يخطط الفريق لإصدار نسخة ألفا بحلول عام 2026، مع التركيز على الوحداتية والالتزام بمعايير الويب الحديثة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Postzegelcode">رمز الطابع البريدي</a></h2>
<ul>
<li>رمز الطابع البريدي هو رمز مكون من تسعة أحرف يُستخدم في هولندا كبديل مكتوب بخط اليد للطوابع البريدية، يتم شراؤه عبر الإنترنت من PostNL.</li>
<li>تم تقديمه في عام 2013، يجب كتابة الرمز على البريد في غضون خمسة أيام ويحتوي على 78.8 تريليون تركيبة ممكنة، مما يجعله آمنًا ضد التخمين.</li>
<li>اعتبارًا من ديسمبر 2020، استخدم 590,000 شخص رموز الطوابع البريدية، والتي تكلف الآن نفس تكلفة الطوابع التقليدية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40839418">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول استخدام الرموز البريدية الرقمية، المعروفة باسم &quot;postzegelcode&quot;، والتي يمكن كتابتها على الأظرف بدلاً من استخدام الطوابع التقليدية.</li>
<li>قامت دول مختلفة، بما في ذلك ألمانيا والدنمارك والنرويج والسويد، بتنفيذ أنظمة مشابهة، مما يسمح للمستخدمين بشراء الطوابع البريدية عبر الإنترنت وكتابة رمز على بريدهم.</li>
<li>يُشيد بالنظام لراحته، خاصة لأولئك الذين لا يرسلون البريد العادي بشكل متكرر، حيث يلغي الحاجة إلى الطوابع المادية ويتكيف مع تغييرات أسعار البريد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/supreme-court-trump-capitol-riot-immunity-2dc0d1c2368d404adc0054151490f542">المحكمة العليا تقرر أن الرؤساء السابقين يتمتعون بالحصانة عن الأفعال الرسمية</a></h2>
<ul>
<li>مددت المحكمة العليا التأجيل في القضية الجنائية لدونالد ترامب المتعلقة بانتخابات 2020، مما يقلل من احتمالية إجراء محاكمة قبل انتخابات نوفمبر.</li>
<li>في حكم بأغلبية 6-3، منحت الأغلبية المحافظة في المحكمة الرؤساء السابقين حصانة واسعة من الملاحقة القضائية عن الأفعال الرسمية، مما يعقد قضية الادعاء ويتطلب مزيدًا من التحليل على مستوى محكمة المحاكمة.</li>
<li>يؤكد القرار على التأثير الكبير للمحكمة في الانتخابات المقبلة، حيث شدد رئيس المحكمة العليا جون روبرتس على الحصانة للأعمال الرسمية، بينما اعترضت القاضية سونيا سوتومايور، معتبرة أن ذلك يقوض مبدأ أن لا أحد فوق القانون.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40847963">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قضت المحكمة العليا بأن الرؤساء السابقين يتمتعون بالحصانة عن الأفعال الرسمية، مما أثار جدلاً حول احتمالية إساءة استخدام السلطة مقابل الحاجة إلى حماية الرئاسة.</li>
<li>ينص الحكم على أن الحصانة تنطبق على الأفعال التي تقع ضمن السلطة الدستورية ولكن ليس على الأفعال غير الرسمية، مما يثير مخاوف بشأن المساءلة عن الجرائم الخطيرة.</li>
<li>ينتاب النقاد، بمن فيهم القاضية سوتومايور، القلق من أن هذا القرار قد يؤثر على القضايا القانونية الجارية والمستقبلية التي تشمل رؤساء سابقين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alvarorevuelta.com/posts/fft-polynomials">الالتفافات، تحويل فورييه السريع والمتعددات الحدود (2022)</a></h2>
<ul>
<li>تتميز عملية ضرب كثيرات الحدود التقليدية بتعقيد (O(n^2))، مما يجعلها غير فعالة لكثيرات الحدود الكبيرة.</li>
<li>تقلل تحويلة فورييه السريعة (FFT) من تعقيد ضرب كثيرات الحدود إلى (O(n \log n)) عن طريق تحويل المشكلة إلى المجال الترددي.</li>
<li>تتضمن الطريقة المعتمدة على تحويل فورييه السريع تحويل كثيرات الحدود إلى المجال الترددي، وضربها، ثم تحويل النتيجة مرة أخرى، مما يحسن الكفاءة بشكل كبير لكثيرات الحدود ذات الدرجات العالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840396">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول استخدام تحويل فورييه السريع (FFT) في ضرب كثيرات الحدود، مسلطة الضوء على كفاءته مقارنة بالطرق البدائية.</li>
<li>تشمل الأفكار الرئيسية أهمية الدقة العددية في حسابات تحويل فورييه السريع والسياق التاريخي لتطوير تحويل فورييه السريع من أجل ضرب كثيرات الحدود.</li>
<li>تتناول المحادثة أيضًا التطبيقات العملية، مثل تصحيح الأخطاء، ومعالجة الإشارات، والتشفير بدون معرفة، حيث تكون الطرق المعتمدة على تحويل فورييه السريع مفيدة بشكل خاص.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gabornyeki.com/2024-07-my-python-code-is-a-neural-network/">الكود الخاص بي في بايثون هو شبكة عصبية</a></h2>
<ul>
<li>تتناول المقالة تضمين البرامج في الشبكات العصبية المتكررة (RNNs) وكيف يمكن للشبكات العصبية المتكررة المدربة أن تتفوق على الخوارزميات المكتوبة يدويًا.</li>
<li>يوفر مثالًا تفصيليًا لاكتشاف كود البرنامج في الرسائل، مقارنة بين قواعد القرار البسيطة، وخوارزمية مكتوبة يدويًا، ونهج قائم على الشبكة العصبية المتكررة (RNN).</li>
<li>تسلط المشاركة الضوء على مزايا الشبكات العصبية التكرارية (RNNs)، مثل ترميز آلات الحالة، واستخدام دوال تنشيط قابلة للتدريب، والتعامل مع المهام المعقدة بانضباط قائم على البيانات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40845304">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش المقالة بناء شبكة عصبية باستخدام لغة بايثون لكنها تفتقر إلى التفاصيل حول اختبار البيانات والحصول على بيانات التدريب، وهي أمور حاسمة لضمان تعميم النموذج على المدخلات غير المرئية.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على نظرية التقريب الشامل، التي تنص على أن الشبكات العصبية يمكنها تمثيل أي دالة بدقة مرغوبة، لكنها تؤكد أن تعلم هذه التقريبات ليس مضمونًا.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كانت الشبكات العصبية التكرارية (RNNs) يتم استبدالها بالمحولات، حيث يجادل البعض بأن الشبكات العصبية التكرارية لا تزال تتمتع بمزايا فريدة، مثل الاستخدام الثابت للذاكرة، وهو ما تفتقر إليه المحولات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40846428">من يقوم بالتوظيف؟ (يوليو 2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40846428">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم العديد من الشركات بتوظيف لأدوار متعددة، بما في ذلك وظائف عن بُعد، ووظائف في الموقع، ووظائف هجينة، في مواقع وصناعات مختلفة.</li>
<li>تشمل الشركات البارزة أبل، فيجما، تشارج روبوتيكس، وسميل آي دي، وتقدم وظائف مثل مهندس برمجيات أول، مهندس أمن أول/موظف، ومهندس واجهة أمامية أول.</li>
<li>الفرص تمتد عبر العالم، حيث تقدم بعض الشركات رعاية تأشيرات وأدوار في تقنيات ناشئة مثل الذكاء الاصطناعي، تعلم الآلة، وتطوير البرمجيات الشامل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://carbon-steel.github.io/jekyll/update/2024/06/19/abstractions.html">يجب على المبرمجين ألا يثقوا بأي شخص، حتى بأنفسهم</a></h2>
<ul>
<li>يجب على المبرمجين الحفاظ على مستوى صحي من الشك، حيث أن كتابة والتحقق من صحة الكود هو أمر صعب بطبيعته وغالبًا ما يكون مستحيلًا.</li>
<li>على الرغم من أن التجريدات تبسط الأنظمة المعقدة، إلا أنها قد تفشل وتؤدي إلى مشكلات مثل تدهور الأداء أو السلوك غير المحدد، كما أبرزها قانون التجريدات المتسربة لجويل سبولسكي.</li>
<li>لتخفيف المشكلات غير المعروفة، يجب على المبرمجين التحقق من المعلومات، واختبار المعتقدات، وقياس تأثير تغييرات الشيفرة، مع الاستمرار في التعلم عن المنصات واللغات والأدوات والتقنيات الجديدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40842867">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول أهمية التحقق الرسمي في البرمجة، مشددة على أن المبرمجين يجب ألا يثقوا بأي شخص، بما في ذلك أنفسهم، دون دليل.</li>
<li>التحقق الرسمي، رغم تعقيده وتكلفته العالية، يوفر ضمانات أقوى للصحة مقارنةً باختبارات الوحدة التي تغطي أمثلة محددة فقط.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على المقايضات بين صرامة التحقق الرسمي والعملية العملية للاختبارات الوحدوية، مما يشير إلى أن الاختيار يعتمد على متطلبات المشروع والموارد المتاحة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ericpfahl.com/from-pattern-matching-to-unification/">التوحيد في إلكسير</a></h2>
<ul>
<li>توسيع التوحيد في لغة Elixir نمط المطابقة من خلال السماح بوجود متغيرات على جانبي المعادلة، مما يحل المعادلات الرمزية وينتج خرائط الاستبدال.</li>
<li>على عكس مطابقة الأنماط، يمكن للتوحيد التعامل مع القيم المعروفة جزئيًا، مما يجعله أداة قوية لبرمجة المنطق في لغة Elixir.</li>
<li>يتضمن خوارزمية التوحيد فحص المصطلحات، اختبار التكافؤ، التعامل مع المتغيرات، وتوحيد عناصر القائمة بشكل متكرر، وتبسيط تعيين المتغيرات من خلال الاستبدال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840315">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُقارن المقالة كفاءة خوارزميات التوحيد في استنتاج الأنواع، مع التركيز على الخوارزمية W والخوارزمية J.</li>
<li>الخوارزمية W، المستخدمة في استنتاج الأنواع في نظام هندلي-ميلنر، أقل كفاءة وأكثر عرضة للأخطاء بسبب الحاجة إلى تركيب الاستبدالات.</li>
<li>الخوارزمية J، التي تستخدم بنية بيانات الاتحاد-البحث للتوحيد التدميري، أبسط وأكثر كفاءة، مع رؤى إضافية حول التوحيد في مطابقة الأنماط ومطابقة الأنماط المترجمة باستخدام أشجار القرار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artsandculture.google.com/">موقع Google Arts and Culture لم أكن أعلم بوجوده</a></h2>
<ul>
<li>يقدم Google Arts &amp; Culture مجموعة واسعة من الجولات الافتراضية والتجارب التفاعلية، مما يتيح للمستخدمين استكشاف الفن والتاريخ والثقافة من جميع أنحاء العالم.</li>
<li>تشمل النقاط البارزة جولات افتراضية في المتاحف الشهيرة، وتجارب الواقع المعزز (AR)، والألعاب التفاعلية التي تجعل التعلم عن الفن والثقافة ممتعًا ومتاحًا.</li>
<li>تشمل الميزات الخاصة القدرة على استكشاف مكتبة فان جوخ، وأخذ جولة ثلاثية الأبعاد في لوحات فيرمير، والمشاركة في تحدي رقص الكي-بوب بالتعاون مع متحف فيكتوريا وألبرت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840699">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُعد مشروع Google Arts and Culture من جوجل مشروعًا أقل شهرة ولكنه ذو أهمية كبيرة، حيث يقدم محتوى ثقافيًا منسقًا من جميع أنحاء العالم.</li>
<li>يقدر المستخدمون صوره عالية الدقة وميزاته الفريدة، مثل القدرة على التكبير بشكل دقيق على الأعمال الفنية واستكشاف المشاريع الثقافية المختلفة.</li>
<li>المنصة نشطة منذ عام 2011 وتستمر في كونها مصدرًا قيمًا لعشاق الفن والثقافة، على الرغم من المخاوف بشأن استمرارية مشاريع جوجل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.09490">نيوزواير: قاعدة بيانات منظمة واسعة النطاق تحتوي على قرن من الأخبار التاريخية</a></h2>
<ul>
<li>أنشأ الباحثون أرشيفًا شاملاً لمحتوى وكالات الأنباء الأمريكية من عام 1878 إلى عام 1977 باستخدام خط أنابيب التعلم العميق على مسح الصور من الصحف المحلية.</li>
<li>تتضمن مجموعة البيانات 2.7 مليون مقالة فريدة في المجال العام، محددة جغرافيًا، وموسومة حسب الموضوع، ومرتبطة بويكيبيديا، مما يوفر معلومات قيمة لأبحاث اللغويات الحاسوبية والعلوم الاجتماعية والإنسانيات الرقمية.</li>
<li>تضمن المشروع نسخ 138 مليون نص مقال منظم واستخدام نموذج ثنائي الترميز العصبي لإزالة التكرار بين المقالات، مما يضمن تضمين المحتوى الموجود في المجال العام فقط.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40839830">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إنشاء قاعدة بيانات شاملة للأخبار التاريخية حتى عام 1978، تعكس التغييرات في قوانين حقوق النشر، وهي متاحة على GitHub، رغم أنها فارغة حاليًا.</li>
<li>حدد المستخدمون أخطاء التعرف الضوئي على الحروف (OCR) في البيانات، مما يبرز التحديات المستمرة في رقمنة النصوص التاريخية.</li>
<li>على الرغم من مشاكله، يُشاد بالمشروع لقيمته الأكاديمية، حيث تتوفر المسوحات الخام من خلال المجموعة الرقمية لمكتبة الكونغرس.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="لقد أنشأت بديلاً لبرنامج After Effects" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%84%D9%82%D8%AF%20%D8%A3%D9%86%D8%B4%D8%A3%D8%AA%20%D8%A8%D8%AF%D9%8A%D9%84%D8%A7%D9%8B%20%D9%84%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D8%AC%20After%20Effects&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A1%20%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/07/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/30&#39;</h2>
<h1>2024-06-30</h1>
<h2><a href="https://10maurycy10.github.io/projects/motion_sensor_hacking/">داخل مستشعر حركة رادار بقيمة دولار واحد</a></h2>
<ul>
<li>يُعد مستشعر الحركة بالموجات الدقيقة RCWL-0516 وحدة رادار منخفضة التكلفة، بسعر أقل من دولار، مصممًا لاكتشاف الحركة ضمن نطاق حوالي 5 أمتار.</li>
<li>يستخدم شريحة BISS0001، عادةً لاكتشاف الحركة بالأشعة تحت الحمراء، ويعمل عن طريق مزج الإشارات المرسلة والمستقبلة لاكتشاف الحركة من خلال تغييرات بمستوى المللي فولت.</li>
<li>أداء المستشعر متغير، حيث يعمل بشكل جيد في الأماكن المغلقة ولكنه غير متسق في الأماكن المفتوحة، ويمكن تعديله لتحسين المدى والاتساق باستخدام وحدة ثانية كمستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834349">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن لمستشعر الحركة الراداري الذي يبلغ سعره دولارًا واحدًا اكتشاف الحركات الدقيقة، مثل التنفس، باستخدام لوحات ESP32 ويعمل من خلال الجدران.</li>
<li>بحلول عام 2024، ستدمج أجهزة الكمبيوتر المحمولة المزودة بالذكاء الاصطناعي/وحدة المعالجة العصبية وتقنية Wi-Fi 7 رادار الترددات الراديوية والاستدلال على الجهاز لتحديد النشاط البشري.</li>
<li>بالنسبة لمشاريع افعلها بنفسك، يمكن دمج شريحة ESP بقيمة 3 دولارات مع هذه المستشعرات للحصول على حلول فعالة من حيث التكلفة، مع مخاوف سلامة قليلة نظرًا لاستخدام موجات الراديو غير المؤينة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/overleaf/overleaf">Overleaf: محرر LaTeX تعاوني عبر الإنترنت مفتوح المصدر وفي الوقت الفعلي</a></h2>
<ul>
<li>Overleaf هو محرر LaTeX تعاوني مفتوح المصدر يعمل في الوقت الفعلي، متاح كخدمة مستضافة وأيضًا للنشر المحلي.</li>
<li>يقدم Overleaf Server Pro ميزات محسّنة للمختبرات وأماكن العمل، بما في ذلك الأمان (SSO مع LDAP أو SAML) وأدوات التعاون المتقدمة.</li>
<li>يستخدم المشروع Docker للنشر، مع تعليمات بناء مفصلة ومساهمات موجهة بواسطة رخصة جنو العمومية أفيرو، الإصدار 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40832930">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Overleaf هو محرر LaTeX تعاوني مفتوح المصدر يعمل في الوقت الفعلي، ويستخدم على نطاق واسع في الأوساط الأكاديمية للتعاون عن بُعد في كتابة الأوراق.</li>
<li>يقدر المستخدمون سهولة استخدامه وميزاته مثل التعليق ومزامنة ملفات PDF والتكامل مع Git، على الرغم من أن البعض يجد Git تحديًا للعمل المتزامن.</li>
<li>هناك طلبات لإضافة ميزات إضافية مثل دعم Pandoc لـ Markdown، مما يسلط الضوء على مجالات للتحسين المحتمل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/rauchg/status/1806385778064564622">كروم يضيف <code>window.ai</code> – نموذج ذكاء اصطناعي من نوع جيميني نانو داخل المتصفح مباشرة</a></h2>
<ul>
<li>يتم دمج <code>window.ai</code>، وهو نموذج Gemini Nano AI، مباشرة في متصفح Chrome، مما يعزز قدراته في الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يتوافق هذا التكامل مع مجموعة تطوير البرمجيات (SDK) للذكاء الاصطناعي، مما يسهل تطوير وتنفيذ ميزات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يمثل هذا التحديث خطوة مهمة نحو دعم وظائف الذكاء الاصطناعي المتقدمة بشكل أصلي في متصفحات الويب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834600">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم Chrome بدمج <code>window.ai</code>، وهو نموذج Gemini Nano AI، مباشرة في المتصفح، مع التركيز على المعالجة المحلية على الجهاز لتعزيز الخصوصية والأمان.</li>
<li>واجهة برمجة التطبيقات تجريبية وحاليًا خلف علم، مما يثير مناقشات حول تداعياتها على الخصوصية والأمان ومعايير الويب المستقبلية.</li>
<li>بينما يرى البعض إمكانية تحسين تطبيقات الويب، يشعر آخرون بالقلق بشأن توافق المتصفحات وإمكانية إساءة الاستخدام، مع تفضيل بعض المستخدمين للمتصفحات الأبسط.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/poundifdef/SmoothMQ">بديل SQS يعتمد على SQLite</a></h2>
<ul>
<li>تم إنشاء بديل مفتوح المصدر ومتوافق مع واجهة برمجة التطبيقات لخدمة Amazon SQS (خدمة قائمة الانتظار البسيطة)، مكتوب بلغة Go وموزع كملف تنفيذي واحد يستخدم SQLite للتخزين.</li>
<li>يقدم الحل ميزات متقدمة مثل البحث، الجدولة، الرصد، وتحديد المعدلات، وهو متوافق مع تطبيقات SQS الحالية بمجرد تغيير نقطة النهاية.</li>
<li>يدعم بروتوكولات متعددة (AMQP، PubSub) ويمكن تكييفه مع خلفيات تخزين مختلفة (RocksDB، Postgres)، مع خطط مستقبلية لوظائف التوزيع والتوسع التلقائي، ويهدف إلى تقديم نظام طوابير مستضاف بتكلفة فعالة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40837610">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير بديل مفتوح المصدر ومتوافق مع واجهة برمجة التطبيقات لـ Amazon SQS باستخدام لغة Go وقاعدة بيانات SQLite، ويقدم ميزات مثل البحث، والجدولة، والمراقبة، وتحديد المعدل دون الحاجة إلى إعادة كتابة التطبيقات.</li>
<li>الحل يدعم Celery، ويوفر رؤية أفضل للرسائل مقارنة بـ SQS، ويمكن توصيله مع قواعد بيانات محتملة مثل RocksDB أو Postgres، وقادر على تنفيذ بروتوكولات متعددة.</li>
<li>من السهل نشره كملف ثنائي واحد بلغة Go، مع خطط مستقبلية لوظائف التوزيع والتوسع التلقائي، ويتم تشجيع تقديم الملاحظات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/weekend-projects-getting-silly-with">مشاريع نهاية الأسبوع: الاستمتاع بالمرح مع لغة C</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835274">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول السلوك غير المحدد (UB) في لغة البرمجة C، وخاصة سوء الفهم الذي يشير إلى أن السلوك غير المحدد يمكنه &quot;السفر عبر الزمن&quot; أو التأثير على تنفيذ الكود بشكل رجعي.</li>
<li>يتضمن المعيار C23 حاشية توضيحية تفيد بأن UB لا يمكنه السفر عبر الزمن، مما يعالج الالتباس الناجم عن منشورات المدونات السابقة وسلوكيات المترجم.</li>
<li>تتناول المحادثة أيضًا تقنيات برمجة C المتقدمة والغريبة، مثل الاستخدامات غير التقليدية لجمل switch وتداعيات دلالات الكلمة المفتاحية volatile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bristol.ac.uk/news/2024/june/prehistoric-pompeii.html">التريلوبايت قتلت بواسطة الرماد البركاني</a></h2>
<ul>
<li>تم اكتشاف حفريات ثلاثية الفصوص محفوظة بشكل استثنائي من العصر الكمبري في المغرب، كاشفة عن تفاصيل تشريحية غير معروفة سابقًا.</li>
<li>تُظهر الحفريات، التي حفظها الرماد البركاني منذ أكثر من 500 مليون سنة، أربع أزواج من الزوائد الرأسية بدلاً من الثلاثة التي كان يُعتقد سابقًا، مما يوفر رؤى جديدة حول آليات تغذية التريلوبايت.</li>
<li>تم استخدام التصوير المقطعي الدقيق بالأشعة السينية عالية الدقة (XRµCT) لإنشاء نماذج ثلاثية الأبعاد مفصلة، مما يبرز إمكانات رواسب الرماد البركاني في الكشف عن الحفريات المحفوظة جيدًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40833645">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حدد علماء الحفريات أكثر من 20,000 نوع من التريلوبايت، بأحجام تتراوح من أقل من مليمتريْن إلى أكثر من 90 سنتيمترًا.</li>
<li>يُشيد بموقع trilobites.info لتصميمه البسيط والغني بالمعلومات الذي يذكرنا بمواقع الإنترنت القديمة، حيث يركز على المحتوى بدلاً من اتجاهات تصميم الويب الحديثة.</li>
<li>اكتشاف ثلاثيات الفصوص المحفوظة جيدًا من &#39;بومبي&#39;، والتي لم تتسطح أو تتشوه، يوفر رؤى مهمة عن الماضي القديم، حيث يعرض كل ساق مرتبة كما كانت في الحياة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/opendns-suspends-service-in-france-due-to-canal-piracy-blocking-order-240629/">أوبن دي إن إس تعلق الخدمة في فرنسا بسبب أمر حظر القرصنة من كانال+</a></h2>
<ul>
<li>أمرت محكمة فرنسية كلاً من جوجل، كلاودفلير، وسيسكو بحجب سجلات DNS التي تتجاوز حواجز المواقع المقرصنة الحالية، بناءً على طلب من قناة+.</li>
<li>رداً على ذلك، سحبت شركة سيسكو خدمة OpenDNS من فرنسا، مما يبرز تأثير الإجراءات القانونية على خدمات الإنترنت.</li>
<li>يُعد هذا الأمر القضائي جزءًا من حملة Canal+ الأوسع لمكافحة القرصنة، والتي كانت قد طلبت سابقًا من مزودي خدمات الإنترنت حجب أكثر من 100 موقع لبث الرياضة بشكل غير قانوني، مما دفع المستخدمين إلى اللجوء إلى خوادم DNS التابعة لأطراف ثالثة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835117">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أوقفت OpenDNS خدمتها في فرنسا بسبب أمر قضائي يلزم بحجب مواقع القرصنة، مما أشعل جدلاً حول حيادية نظام أسماء النطاقات والامتثال القانوني.</li>
<li>امتثال الشركات الكبرى مثل جوجل لمثل هذه الأوامر يثير مخاوف بشأن وضع سابقة للتلاعب بنظام أسماء النطاقات وإمكانية تجاوز الحكومة.</li>
<li>قد يلجأ المستخدمون إلى مزودي DNS بديلين أو شبكات VPN لتجاوز هذه القيود، مما يبرز التحديات التقنية والآثار المترتبة على فرض حظر DNS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nodicenoglory.com/2021/06/23/the-operational-wargame-series-the-best-game-not-in-stores-now/">سلسلة الألعاب الحربية التشغيلية: أفضل لعبة ليست في المتاجر الآن (2021)</a></h2>
<ul>
<li>سلسلة الألعاب الحربية التشغيلية (OWS) هي لعبة طاولة تحاكي القتال من عام 2025 إلى 2050، تم تطويرها بواسطة العقيد المتقاعد تيم بارك ومختبر القتال التابع لقوات مشاة البحرية الأمريكية (USMCWL).</li>
<li>تتضمن OWS وحدتين: عصا القاتل (مسرح INDO-PACOM) وزاباد (المسرح الأوروبي)، باستخدام نظام سداسي وعداد مألوف لدى هواة الألعاب.</li>
<li>حاليًا، يتوفر OWS فقط من خلال جمعية مشاة البحرية الأمريكية لمكاتب وزارة الدفاع، دون وجود خطط لإصداره تجاريًا، على الرغم من جاذبيته المحتملة لمحبي الألعاب الهواية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40833327">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُعرف سلسلة ألعاب الحرب التشغيلية بتفاصيلها الدقيقة وطبيعتها التي تستغرق وقتًا طويلاً، حيث تستغرق الأدوار أيامًا أو أسابيع لإكمالها.</li>
<li>على الرغم من التقدم الرقمي، تظل ألعاب الحرب التقليدية على الألواح شائعة بسبب نهجها اللمسي والتفاعلي، مع توصية بألعاب مثل Command: Modern Operations وRule the Waves لعشاق هذا النوع.</li>
<li>تستمر المنظمات العسكرية في استخدام الألعاب الحربية اليدوية لأغراض التدريب، مما يبرز أهمية فهم جميع المتغيرات في التخطيط الاستراتيجي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.figma.com/hc/en-us/articles/17725942479127-Control-AI-features-and-content-training-settings">تقوم Figma افتراضيًا بتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي على البيانات الشخصية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835793">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستخدم Figma البيانات الشخصية بشكل افتراضي لتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي، مما يثير مخاوف الخصوصية بين المستخدمين.</li>
<li>تعليقات الرئيس التنفيذي لشركة مايكروسوفت تشير إلى أن المنظمات القوية يمكنها الوصول إلى بيانات الإنترنت لتدريب الذكاء الاصطناعي، مما يثير تساؤلات أخلاقية وقانونية، خاصة في ظل اللائحة العامة لحماية البيانات (GDPR).</li>
<li>يُنصح المستخدمون بتعطيل مفتاح تدريب المحتوى بحلول 15 أغسطس 2024 لمنع استخدام بياناتهم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/history/how-coffee-helped-the-union-caffeinate-their-way-victory-civil-war-180984502/">ساعدت القهوة الاتحاد في الحرب الأهلية</a></h2>
<ul>
<li>خلال الحرب الأهلية، واجه الاتحاد نقصًا كبيرًا في القهوة، وهو أمر حيوي لمعنويات الجنود وطاقتهم، حيث انخفضت الواردات بنسبة 40% بحلول عام 1862.</li>
<li>بدأت ليبيريا، تحت قيادة الرئيس ستيفن ألين بنسون، في تصدير القهوة إلى الاتحاد، بدءًا بشحنة تزن 6,000 رطل في أغسطس 1862، مما ساعد في سد الفجوة التي تسبب بها حصار الاتحاد للموانئ الجنوبية.</li>
<li>ساهمت الشراكة بين مزارعي القهوة الليبيريين وإلغاء العبودية في الشمال، إلى جانب نصائح التاجر الفيلادلفي إدوارد موريس، في زيادة إنتاج القهوة، مما جعل القهوة الليبيرية حيوية لجهود الاتحاد الحربية وساهمت في نجاحهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834345">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كان القهوة منبهاً حيوياً لجنود الاتحاد خلال الحرب الأهلية، مما أثر بشكل كبير على جهودهم.</li>
<li>استخدم الجنوب منشطات أخرى مثل الشاي والتبغ والياوبون، لكن تأثير القهوة على الاتحاد كان ملحوظًا بشكل خاص.</li>
<li>تؤكد المناقشة على العلاقة المعقدة التي تربط الناس بالكافيين، حيث يوازنون بين فوائده الإنتاجية وبين احتمالية الاعتماد عليه والمخاوف المتعلقة بالصحة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/06/29/mit-robotics-pioneer-rodney-brooks-thinks-people-are-vastly-overestimating-generative-ai/">رودني بروكس حول قيود الذكاء الاصطناعي التوليدي</a></h2>
<ul>
<li>يعتقد رودني بروكس، رائد الروبوتات الشهير في معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا، أن الذكاء الاصطناعي التوليدي غالبًا ما يتم المبالغة في تقديره ولا يمكنه مجاراة القدرات البشرية.</li>
<li>يُجادل بروكس بأن الذكاء الاصطناعي يجب أن يركز على المشكلات المحددة والقابلة للحل بدلاً من محاولة تقليد القدرات البشرية، مشيرًا إلى عدم الكفاءة في استخدام الذكاء الاصطناعي التوليدي في مهام مثل الروبوتات في المستودعات.</li>
<li>كما يشير إلى أن النمو التكنولوجي ليس دائمًا أسيًا، مستخدمًا سعة تخزين جهاز iPod كمثال، ويقترح أنه في حين يمكن لنماذج اللغة الكبيرة (LLMs) المساعدة في مهام مثل رعاية المسنين، إلا أنها ليست حلاً شاملاً لجميع تحديات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835588">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>رودني بروكس يناقش محدوديات الذكاء الاصطناعي التوليدي، مشددًا على أنه رغم قدرته على أداء مهام محددة، إلا أنه لا يمكنه مجاراة النطاق الكامل لقدرات الإنسان.</li>
<li>يقترح بروكس تحديد نطاق تطبيقات الذكاء الاصطناعي ودمج تجاوزات يدوية للحالات غير المتوقعة، متوقعًا أن يكون الجدوى التجارية لتوسيع نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) بشكل كبير ضعيفة.</li>
<li>تشمل المناقشة تشبيهات تقارن بين نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) وجهاز iPod، مشيرة إلى أنه مثل تطور iPod إلى iPhone، قد تتضمن التطورات المستقبلية في الذكاء الاصطناعي دمج وظائف أكثر تعقيدًا بدلاً من مجرد توسيع القدرات الحالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/dev-rejects-cve-severity-makes-his-github-repo-read-only/">المطور يرفض شدة CVE، ويجعل مستودع GitHub الخاص به للقراءة فقط</a></h2>
<ul>
<li>قام فيدور إندوتني بجعل مشروعه المفتوح المصدر الشهير، &#39;node-ip&#39;، للقراءة فقط على GitHub بسبب تقرير متنازع عليه حول CVE (الثغرات والتعرضات الشائعة).</li>
<li>يؤكد هذا الحادث على مشكلة متزايدة حيث يتعرض مطورو المصادر المفتوحة لوابل من تقارير CVE المشكوك فيها أو الزائفة، مما يسبب ذعرًا وإحباطًا غير ضروريين.</li>
<li>إساءة استخدام نظام CVE، الذي يُقصد به الإبلاغ الأخلاقي عن الثغرات، يعقد حياة المطورين ويساهم في الإرهاق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40837791">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قام مطور بجعل مستودع GitHub الخاص به للقراءة فقط بعد الخلاف حول شدة تقرير الثغرات الأمنية المشتركة (CVE).</li>
<li>يؤكد الحادث على أن الأمن يجب أن يُعتبر خاصية ناشئة للنظام البرمجي بأكمله، وليس فقط لمكونات فردية.</li>
<li>تسلط هذه الحالة الضوء أيضًا على التحديات والإرهاق الذي يواجهه القائمون على صيانة البرمجيات مفتوحة المصدر، الذين غالبًا ما يتلقون مكافآت مادية قليلة مقابل جهودهم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/patagonia-cx-staff-told-to-relocate-or-leave-california-2024-6">منحت باتاغونيا موظفيها 3 أيام لتقرير الانتقال أو الاستقالة</a></h2>
<ul>
<li>منحت شركة باتاغونيا 90 موظفًا في خدمة العملاء ثلاثة أيام لتحديد ما إذا كانوا سينتقلون إلى واحدة من سبع مواقع في الولايات المتحدة أو يغادرون الشركة، بهدف تحسين ثقافة الفريق ودعم احتياجات العمل.</li>
<li>تم إبلاغ الموظفين المتأثرين عبر اجتماع عام وعُرض عليهم مبلغ 4000 دولار لتغطية تكاليف الانتقال وإجازة مدفوعة إضافية، مع تحديد موعد نهائي في 30 سبتمبر لأولئك الذين لا يرغبون في الانتقال.</li>
<li>يؤثر القرار على 90 من أصل 255 موظفًا في قسم تجربة العملاء (CX) في الولايات المتحدة، حيث أعرب بعض الموظفين عن خيبة أملهم بسبب التحول الملحوظ بعيدًا عن القيم التي تركز على الموظفين في الشركة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834305">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>منحت شركة باتاغونيا موظفيها ثلاثة أيام لتقرير ما إذا كانوا سينتقلون أو يستقيلون بسبب زيادة عدد الموظفين، مما أثار جدلاً حول أخلاقيات الشركات ومعاملة الموظفين.</li>
<li>يجادل النقاد بأن هذا تسريح مقنع، مشيرين إلى مكافأة نهاية الخدمة السخية ولكن حزمة الانتقال غير الكافية بقيمة 4000 دولار، وفترة اتخاذ القرار القصيرة.</li>
<li>يُنظر إلى هذه الخطوة على أنها قد تكون مفيدة لحاملي تأشيرة H1B، لكنها تلقت ردود فعل متباينة من الموظفين والمراقبين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://luggagelosers.com/">تصنيف مباشر لشركات الطيران حسب كمية الأمتعة التي تفقدها</a></h2>
<ul>
<li>يقدم موقع LuggageLosers.com تصنيفًا مباشرًا لشركات الطيران حسب الأمتعة المفقودة، يتم تحديثه كل ساعة باستخدام الإشارات على وسائل التواصل الاجتماعي والبيانات التاريخية.</li>
<li>يتتبع الموقع جميع شركات الطيران الرئيسية، مع مراعاة الفروقات في الحجم، ويهدف إلى مساعدة المسافرين في اختيار شركات الطيران التي تتميز بمعالجة أفضل للأمتعة.</li>
<li>تشمل شركات الطيران الرائدة حاليًا في فقدان الأمتعة كل من إير لينغوس، إير إنديا، وويست جيت إيرلاينز، مع توفر بيانات إقليمية وخاصة بكل دولة أيضًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40838290">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يكشف تصنيف مباشر لشركات الطيران حسب فقدان الأمتعة أن شركة إير لينغوس لديها فرصة 1 من 57 لفقدان الأمتعة، ودلتا 1 من 497، وإير فرانس 1 من 1,256.</li>
<li>على المستوى الوطني، لدى الهند فرصة 1 من 97، والولايات المتحدة 1 من 497، واليابان 1 من 7,734، مع وجود اختلافات تتأثر بمطارات تسجيل الوصول وسياسات شركات الطيران واللوائح الوطنية.</li>
<li>يتم الحصول على البيانات من منشورات وسائل التواصل الاجتماعي، مما يثير مخاوف بشأن دقتها، في حين أن وزارة النقل الأمريكية (DOT) توفر بيانات أكثر موثوقية حول الأمتعة التي تم التعامل معها بشكل غير صحيح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hackster.io/news/an-analog-network-of-resistors-promises-machine-learning-without-a-processor-researchers-say-d9cb0655b7a0">شبكة تناظرية من المقاومات تعد بتعلم الآلة بدون معالج</a></h2>
<ul>
<li>قام باحثون في جامعة بنسلفانيا بإنشاء شبكة تعلم آلي تناظرية باستخدام المقاومات، بهدف تحقيق كفاءة أعلى في استهلاك الطاقة للذكاء الاصطناعي.</li>
<li>هذا النهج الجديد يلغي الحاجة إلى معالج تقليدي، حيث يستخدم مادة ميتا غير خطية تعتمد على الترانزستورات لإجراء الحسابات المعقدة.</li>
<li>على الرغم من أن النموذج الأولي الحالي يستهلك طاقة أكثر من المسرعات الرقمية الحديثة، إلا أنه يظهر وعدًا في مهام مثل تصنيف الصور وعمليات XOR، مع إمكانية تحسين الكفاءة مع التوسع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40836183">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف الباحثون شبكة تناظرية من الترانزستورات، مقيدة بالنظام الأومي، لأداء مهام التعلم الآلي دون الحاجة إلى المعالجات التقليدية.</li>
<li>قد توفر هذه المقاربة عمليات متوازية أكثر كفاءة مقارنة بالأنظمة الرقمية، على الرغم من وجود تحديات عملية مثل الحفاظ على الشحنة على مكثفات البوابة.</li>
<li>المفهوم يثير الاهتمام بسبب إمكانيته في إحداث ثورة في حسابات الشبكات العصبية من خلال الاستفادة من المكونات التناظرية، مما قد يؤدي إلى تقدم كبير في كفاءة الطاقة وسرعة المعالجة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="داخل مستشعر حركة رادار بقيمة دولار واحد" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AF%D8%A7%D8%AE%D9%84%20%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%B4%D8%B9%D8%B1%20%D8%AD%D8%B1%D9%83%D8%A9%20%D8%B1%D8%A7%D8%AF%D8%A7%D8%B1%20%D8%A8%D9%82%D9%8A%D9%85%D8%A9%20%D8%AF%D9%88%D9%84%D8%A7%D8%B1%20%D9%88%D8%A7%D8%AD%D8%AF&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A3%D9%A0%20%D9%8A%D9%88%D9%86%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/06/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/29&#39;</h2>
<h1>2024-06-29</h1>
<h2><a href="https://pmarca.substack.com/p/the-true-story-as-best-i-can-remember">القصة، كما أتذكرها بأفضل شكل، عن أصل موزاييك ونتسكيب [فيديو]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40825033">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>فيديو يناقش أصول موزاييك ونتسكيب أثار سلسلة مناقشات في منتدى حيث يشارك المستخدمون تجاربهم وتصحيحات تاريخية.</li>
<li>يوضح قائد مشروع سابق لفريق متصفح Spyglass أن Spyglass Mosaic تم تطويره من الصفر، دون استخدام كود Mosaic المرخص.</li>
<li>تتضمن السلسلة ذكريات حنينية عن تجارب الإنترنت المبكرة، بما في ذلك استخدام موزايك، نيتسكيب، وتقنيات الويب المبكرة الأخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/WerWolv/ImHex">Imhex: محرر هيكس لمهندسي العكس</a></h2>
<ul>
<li>ImHex هو محرر سداسي غني بالميزات مصمم لمهندسي العكس والمبرمجين والمستخدمين الذين يعملون لساعات متأخرة، ويقدم واجهة حديثة ووظائف واسعة النطاق.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية لغة نمط مخصصة تشبه C++، ومفكك تجميع مدمج، ومحلل بيانات، ودعم قواعد YARA، مما يجعله أداة متعددة الاستخدامات لمهام معالجة البيانات المختلفة.</li>
<li>يدعم الأداة أنظمة تشغيل متعددة (ويندوز، ماك أو إس، لينكس) وتتطلب موارد مادية قليلة، مع توفر الشيفرة المصدرية والوثائق للتخصيص والمساهمة بشكل أكبر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40828493">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ImHex هو محرر سداسي مفضل لدى مهندسي العكس بسبب قوالب الملفات الخاصة به، وتفسير أنواع البيانات، وأدائه مع الملفات الكبيرة.</li>
<li>إنه مجاني ومفتوح المصدر، وغالبًا ما يُقارن بـ 010 Editor، على الرغم من أن بعض المستخدمين يفضلون بدائل أبسط مثل Hex Fiend أو HxD.</li>
<li>على الرغم من بعض الأخطاء في واجهة المستخدم الرسومية الخاصة بـ imgui ومشاكل التثبيت، فإن ImHex يُقدَّر لقدراته، مع مناقشات تبرز ضرورة OpenGL لتقديم الرسومات على الأجهزة الحديثة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mbuffett.com/posts/programming-advice-younger-self/">مجموعة من النصائح البرمجية التي كنت سأقدمها لنفسي قبل 15 عامًا</a></h2>
<ul>
<li>حل المشكلات المتكررة من خلال معالجة الأسباب الجذرية، مثل ضمان تحديثات واجهة المستخدم في تطوير iOS تحدث على الخيط الرئيسي لتجنب الأعطال.</li>
<li>وازن بين الجودة والسرعة بناءً على البيئة؛ أعطِ الأولوية للسرعة في البيئات الأقل أهمية والدقة في السيناريوهات ذات المخاطر العالية.</li>
<li>حسّن أدواتك من خلال إتقان استخدام المحرر ونظام التشغيل والشل وأدوات تطوير المتصفح لزيادة الإنتاجية بشكل كبير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40829607">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشمل النصائح الأساسية للمبرمجين عدم أخذ العمل بشكل شخصي، وفهم السياق التجاري، والتركيز على حل المشكلات بدلاً من التركيز فقط على القضايا التقنية.</li>
<li>التركيز على النصائح العملية مثل تبسيط الكود، إعطاء الأولوية لسرعة المطور، والموازنة بين الشحن السريع والحفاظ على جودة الكود.</li>
<li>التشجيع على تعلم البرمجة الوظيفية، وفهم الآلات الحاسوبية، واتخاذ قرارات مستنيرة حول متى يجب بناء الحلول ومتى يجب شراؤها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2024/06/28/fxios/">كيفية إهدار عرض النطاق الترددي، طاقة البطارية، وإزعاج مسؤولي النظام</a></h2>
<ul>
<li>تتناول المقالة عدم الكفاءة في متصفحات الويب، مع التركيز بشكل خاص على كيفية قيام متصفح فايرفوكس لنظام iOS بطلب الروابط نفسها بشكل متكرر وطلب الأيقونات المفضلة بشكل غير صحيح، مما يؤدي إلى استخدام غير ضروري للنطاق الترددي والبطارية.</li>
<li>هذا السلوك يسبب ضغطًا على الخوادم ويمكن أن يكون مزعجًا بشكل خاص لمسؤولي النظام الذين يديرون هذه الخوادم.</li>
<li>يوضح المثال المقدم طلبات متعددة متطابقة وطلب فافيكون غير صحيح، مما يوضح المشكلة وتأثيرها على موارد الخادم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40828203">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول أداء وسهولة استخدام فايرفوكس على نظامي iOS وأندرويد، مع آراء متباينة حول كفاءته وميزاته.</li>
<li>تشمل النقاط الرئيسية القيود التي يفرضها نظام iOS على المتصفحات لاستخدام WebKit، والسماح الأخير لمحركات المتصفحات التابعة لجهات خارجية في الاتحاد الأوروبي منذ إصدار iOS 17.4.</li>
<li>يبرز المستخدمون مشكلات مثل الأداء البطيء والأخطاء وأهمية الإضافات التي تحجب الإعلانات مثل uBlock Origin، والتي تعزز بشكل كبير تجربة التصفح على الأجهزة المحمولة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://memorycorruption.net/posts/rce-lua-factorio/">تحليل البايت كود: فك شفرة ثغرات الأمان في لغة Lua الخاصة بلعبة Factorio</a></h2>
<ul>
<li>ثغرة في تنفيذ Lua في لعبة Factorio سمحت للخوادم الضارة بتنفيذ تعليمات برمجية عشوائية على العملاء، وتم تصحيحها في الإصدارات التي تقل عن 1.1.101.</li>
<li>Lua في لعبة Factorio، التي تعتبر أساسية لمنطق اللعبة والإضافات، معرضة لمخاطر الشبكة بسبب وضع اللعب الجماعي المتزامن الحتمي.</li>
<li>يتضمن مسار الاستغلال استضافة خادم يحتوي على كود Lua ضار، مما يؤدي إلى تسرب الذاكرة وتنفيذ التعليمات البرمجية عن بُعد من خلال التلاعب بشيفرة Lua البايتية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40830005">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول مخاطر الأمان لتنفيذ شيفرة بايت Lua في لعبة Factorio، مشددة على الحاجة إلى توثيق أفضل وإنشاء بيئة معزولة.</li>
<li>قام فريق Factorio بتعطيل تحميل البايت كود وتقييد مكتبة التصحيح بسبب مخاوف أمنية، مع اقتراحات لإضافة خيار &quot;وضع الأمان المخفض&quot; للمستخدمين المتقدمين.</li>
<li>يوصي المشاركون باتخاذ تدابير أمنية متنوعة، مثل استخدام العزل الافتراضي (VM isolation)، وتجنب استخدام البايت كود في الأنظمة غير المدمجة، وضمان التحقق من البايت كود، على غرار بيئات Java و .NET.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matduggan.com/a-eulogy-for-devops/">مرثية لـ DevOps</a></h2>
<ul>
<li>أدى DevOps، الذي كان يعد في البداية بتبسيط تطوير البرمجيات والعمليات، في كثير من الأحيان إلى مخاطر مركزية وتأخيرات بسبب تحديات التواصل والتنسيق.</li>
<li>كان التحول نحو DevOps يهدف إلى تقليل الاعتماد على الموظفين الفنيين المتخصصين وتسهيل التغييرات في اللحظات الأخيرة، لكنه أدى إلى أنظمة معقدة ومكلفة، على الرغم من إدخال الحاويات وحلول SaaS مثل Datadog.</li>
<li>تتجه الصناعة الآن نحو هندسة المنصات وتبسيط سير العمل، مبتعدة عن التقنيات المعقدة مثل Kubernetes للتركيز على البساطة والاستقرار وتوقعات النمو الواقعية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40826236">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة التراجع الملحوظ في مجال DevOps، مشيرة إلى أن الأهداف الأولية المتعلقة بالسرعة والكفاءة غالبًا ما أدت إلى ممارسات فوضوية وغير مستدامة.</li>
<li>إنه يؤكد على التحول نحو التكامل المستمر/النشر المستمر (CI/CD) والتطوير القائم على الجذع، والذي يهدف إلى تبسيط عملية النشر وتقليل المخاطر.</li>
<li>تعكس المحادثة الأدوار المتطورة داخل فرق التكنولوجيا، مثل مهندسي موثوقية الموقع (SREs) ومهندسي المنصات، مما يشير إلى الابتعاد عن الأدوار التقليدية في DevOps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://visualstudiomagazine.com/Articles/2024/06/27/eclipse-theia-ide.aspx">يخرج &#39;Eclipse Theia IDE&#39; مفتوح المصدر من النسخة التجريبية لمنافسة Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>أصبح IDE Theia من مؤسسة Eclipse، بعد سبع سنوات من التطوير، متاحًا الآن بشكل عام، مما يضع نفسه كـ &quot;بديل مفتوح المصدر حقيقي&quot; لبرنامج Visual Studio Code (VS Code) من مايكروسوفت.</li>
<li>تشارك Theia الكثير من تكنولوجيا VS Code، بما في ذلك محرر Monaco، وبروتوكول خادم اللغة (LSP)، وبروتوكول محول التصحيح (DAP)، وتدعم نفس الإضافات عبر سجل Open VSX.</li>
<li>تؤكد Theia على المرونة والخصوصية ومجتمع مفتوح المصدر حيوي، مع مساهمات من شركات كبرى مثل إريكسون وIBM وجوجل، وتسمح بتخصيص واسع دون الحاجة إلى تشعب الكود، مما يجعلها مناسبة لكل من بيئات التطوير المتكاملة على سطح المكتب والسحابة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40825146">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>خرجت بيئة التطوير المتكاملة مفتوحة المصدر &#39;Eclipse Theia IDE&#39; من مرحلة البيتا، مما يضعها كمنافس لبرنامج Visual Studio Code (VS Code).</li>
<li>يسلط المستخدمون الضوء على قابلية التمديد ودعم متصفح الويب في Theia، مقارنين ذلك بالمخاوف بشأن سيطرة مايكروسوفت وقابلية التمديد المحدودة في VS Code.</li>
<li>تهدف Theia إلى تقديم إطار عمل بيئة تطوير متكاملة (IDE) قابل للتخصيص، مما يوفر بديلاً مفتوح المصدر مع فوائد محتملة مقارنة بواجهة برمجة التطبيقات الأكثر تقييدًا في VS Code.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/xaes-256-gcm/">XAES-256-GCM AEAD ذو العدد الموسع</a></h2>
<ul>
<li>XAES-256-GCM هو خوارزمية جديدة للتشفير المصدق مع البيانات المرتبطة (AEAD) بمفاتيح بطول 256 بت و nonces بطول 192 بت، مصممة للسلامة والامتثال لمعيار FIPS 140 وسهولة التنفيذ.</li>
<li>إنها بنية موسعة للرقم العشوائي تعتمد على AES-256-GCM، تتطلب ثلاث استدعاءات لـ AES-256 لكل رسالة، مع إمكانية حساب واحدة منها مسبقًا، وتدعمها المكتبات التشفيرية الشائعة وواجهة برمجة تطبيقات OpenSSL.</li>
<li>تتوفر تطبيقات الطرف الثالث لـ .NET 8+، pyca/cryptography، وواجهة برمجة تطبيقات التشفير على الويب، مع أن التنفيذ المرجعي بلغة Go يكون أقل من 100 سطر باستخدام المكتبات القياسية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40826683">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعد XAES-256-GCM AEAD (التشفير المصدق مع البيانات المرتبطة) ذو الرقم الموسع تصميمًا تشفيريًا جديدًا يعزز إدارة الأرقام والمفاتيح لـ AES-GCM، مما يعالج مشكلات إعادة استخدام الأرقام.</li>
<li>يستخدم هذا التصميم AES-CBC (تسلسل الكتل المشفرة) لاشتقاق المفاتيح ويستخدم نونس بحجم 192 بت، مما يحسن الأمان عن طريق منع تصادمات النونس، والتي تكون كارثية في AES-GCM القياسي.</li>
<li>التنفيذ متاح حاليًا في مكتبة C2SP المرجعية، ولكنه لم يتوفر بعد في مكتبة Go القياسية، مما يبرز التطوير المستمر والاهتمام في مجتمع التشفير.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rubenerd.com/all-web-content-is-freeware/">كل محتوى الويب مجاني</a></h2>
<ul>
<li>صرح سليمان، الرئيس التنفيذي للذكاء الاصطناعي في مايكروسوفت، في مقابلة مع CNBC، أن محتوى الويب يعتبر استخدامًا عادلاً منذ التسعينيات، مشبهًا إياه بالبرمجيات المجانية، مما يثير تساؤلات قانونية.</li>
<li>ناقشت المقابلة النموذج المالي غير المستدام للذكاء الاصطناعي وإدراك الجمهور للمحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي على أنه ذو جودة منخفضة.</li>
<li>يجادل بائعو الذكاء الاصطناعي التوليدي بأن مخرجاتهم مشروعة، ولكن على عكس محركات البحث، لا ترتبط الدردشة الآلية بمصادرها، مما يجعل مخرجاتها غير موثوقة ويشير إلى احتمال وجود فقاعة في الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40828441">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُعتبر محتوى الويب عمومًا محميًا بحقوق الطبع والنشر ما لم يُذكر صراحةً أنه ضمن الملكية العامة، مما يجعل الادعاء بأن جميع محتويات الويب مجانية قانونيًا مشكوكًا فيه.</li>
<li>يُشجَّع مؤلفو الشيفرات مفتوحة المصدر على إضافة قيود لمنع استخدام شيفراتهم في تدريب الذكاء الاصطناعي، مما قد يتيح اتخاذ إجراءات قانونية ضد شركات مثل مايكروسوفت لاستخدامها غير المصرح به.</li>
<li>هناك نقاش مستمر حول كيفية تقاطع تدريب الذكاء الاصطناعي مع قوانين حقوق الطبع والنشر، حيث يجادل البعض بأن الممارسات الحالية تندرج تحت استثناءات الاستخدام العادل وأن التنظيم يجب أن يوازن بين الحماية والابتكار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mentalfloss.com/posts/pay-phone-bandit-baffled-fbi">لص الهواتف العمومية الذي حير مكتب التحقيقات الفيدرالي في الثمانينيات</a></h2>
<ul>
<li>في الثمانينيات، جيمس كلارك، المعروف بلقب &quot;لص الهواتف العمومية&quot;، سرق ما يصل إلى مليون دولار من العملات المعدنية من الهواتف العمومية عبر 30 ولاية باستخدام أدوات قفل مخصصة.</li>
<li>على الرغم من الجهود المكثفة التي بذلها مكتب التحقيقات الفيدرالي، تمكن كلارك من الهروب من القبض عليه حتى عام 1985 عندما أبلغ مخبر السلطات، مما أدى إلى اعتقاله في عام 1988 وحكم عليه بالسجن لمدة ثلاث سنوات.</li>
<li>تضمنت طريقة كلارك الفريدة التحقق مما إذا كانت صناديق العملات ممتلئة وفتح الأقفال بينما يتظاهر باستخدام الهاتف، مما يترك أدلة قليلة على السرقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40827650">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لص الهواتف العمومية من الثمانينيات، الذي أفلت من مكتب التحقيقات الفيدرالي، تم القبض عليه في النهاية بسبب ظهوره في برنامج &quot;أكثر المطلوبين في أمريكا&quot; وعادته في دفع تكاليف غرف الفنادق بلفائف من العملات المعدنية.</li>
<li>تسلط القصة الضوء على التحديات المتعلقة بالتعامل مع كميات كبيرة من العملات المسروقة وتقترح أن اللص كان يمكنه غسل الأموال عن طريق فتح مغسلة أو صالة ألعاب فيديو.</li>
<li>القضية هي نظرة حنينية إلى زمن كانت فيه الهواتف العمومية شائعة، كما أنها تتناول الابتكار والمخاطر المتضمنة في مثل هذه الجرائم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propelauth.com/post/nextjs-challenges">ليس الأمر مقتصرًا عليك فقط، فـ Next.js أصبح أكثر صعوبة في الاستخدام</a></h2>
<ul>
<li>يتطلب موجه التطبيقات الجديد في Next.js معرفة داخلية عميقة للمهام الأساسية ويحتوي على العديد من الفخاخ التي يجب تجنبها، مما يجعله أصعب في الاستخدام مقارنة بسابقه، موجه الصفحات.</li>
<li>قدمت النسخة 13 التالية ميزات مثل مكونات الخادم والتخطيطات والتخزين المؤقت المتقدم، والتي تفيد التطبيقات المعقدة ولكنها تضيف تعقيدًا وسلوكيات غير متوقعة للمشاريع الأبسط.</li>
<li>يجب على المطورين أن يأخذوا في الاعتبار ما إذا كانت تعقيدات App Router تتماشى مع احتياجات مشروعهم، حيث قد تكون الأدوات الأبسط أكثر ملاءمة لبعض حالات الاستخدام، على الرغم من أن Next.js توصي باستخدام App Router.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40828610">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه Next.js انتقادات بسبب بيئة تطوير صعبة، وتخزين مؤقت غير مستقر، وقيود في نظام التوجيه القائم على الملفات.</li>
<li>يبلغ المطورون عن مشكلات في دمج حالة العميل والخادم، وإعدادات المصادقة المعقدة، وموجه التطبيقات الجديد البطيء والمكثف للذاكرة.</li>
<li>يفكر الكثيرون في بدائل مثل Remix و SvelteKit أو Vue/Nuxt بسبب هذه التحديات، مع التحول نحو التصيير من جانب الخادم ومكونات React Server التي تضيف تعقيدًا دون فوائد واضحة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://josem.co/how-i-overcame-my-addiction-to-sugar/">كيف تغلبت على إدماني للسكر</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف رحلة شخصية للتغلب على إدمان السكر الذي بدأ في الطفولة واستمر حتى مرحلة البلوغ.</li>
<li>ثلاث استراتيجيات رئيسية كانت حاسمة: تغيير البيئة، إزالة الأطعمة السكرية من المنزل، واعتماد عادات إيجابية مثل ممارسة التمارين الرياضية بانتظام والترطيب.</li>
<li>يهدف المنشور إلى إلهام الآخرين الذين يعانون من إدمان السكر من خلال إظهار أن التغلب عليه ممكن باستخدام النهج الصحيح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40829312">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغلب المؤلف على إدمانه للسكر عن طريق الحفاظ على مطبخه مليئًا بالصودا الدايت، واللحوم، والجبن، والزبادي، وزبدة الفول السوداني، وتجنب الحلويات.</li>
<li>يقترحون على محبي الشوكولاتة اختيار شوكولاتة بنسبة 90% أو 95% لمنع الإفراط في تناول الطعام.</li>
<li>شارك آخرون استراتيجيات مشابهة، مثل إبقاء الحلويات بعيدًا عن الأنظار، التحول إلى وجبات خفيفة أكثر صحة، وإجراء تخفيضات تدريجية في تناول السكر، حيث وجد البعض النجاح من خلال حميات الكيتو، الصيام، أو استبدال الأطعمة السكرية بالفواكه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cjer3llen42o">أوراق بنما: المحكمة تبرئ جميع الـ 28 المتهمين بغسل الأموال</a></h2>
<ul>
<li>برأت محكمة بنمية جميع الأفراد الثمانية والعشرين المتهمين بغسل الأموال في فضيحة أوراق بنما، مشيرة إلى عدم كفاية الأدلة لإثبات المسؤولية الجنائية.</li>
<li>من بين الذين تمت تبرئتهم يورغن موساك والراحل رامون فونسيكا، مؤسسا شركة المحاماة موساك فونسيكا، التي كانت محورية في تسريب عام 2016 الذي كشف عن استخدام الأثرياء للملاذات الضريبية.</li>
<li>تم رفض المحاكمة، التي استمرت 85 ساعة وشملت شهادة 27 شاهدًا، جزئيًا لأن الأدلة من خوادم موساك فونسيكا لم تُجمع بشكل صحيح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40829653">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قام قاضٍ بنمي بإسقاط تهم غسل الأموال ضد 28 فردًا مرتبطين بتسريب أوراق بنما، لكن هذا القرار يخص بنما فقط.</li>
<li>النظام القانوني في بنما أكثر ملاءمة لمثل هذه المخططات، على عكس البلدان الأخرى حيث تستمر الملاحقات القضائية، بما في ذلك القضايا الناجحة في الولايات المتحدة.</li>
<li>أدى تسريب أوراق بنما إلى اتخاذ إجراءات عالمية كبيرة، بما في ذلك إغلاق شركة موساك فونسيكا وإجراء تحقيقات واستردادات دولية متنوعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://skypath.io">مسارات آمنة. بيانات الاضطرابات في الوقت الفعلي، تنبؤات التعلم الآلي باستخدام جهاز iPad</a></h2>
<ul>
<li>تقدم SkyPath تطبيقًا للتنبؤ بالاضطرابات الجوية في الوقت الفعلي باستخدام البيانات وتقارير الطيارين (PIREP) والتعلم الآلي لتعزيز سلامة وكفاءة الرحلات الجوية.</li>
<li>تشمل الفوائد الإخطارات المبكرة عن الاضطرابات الجوية، والسجلات الدقيقة للصيانة، وتوفير الوقود، وتقليل التكاليف في التأمين والصيانة.</li>
<li>يشيد الطيارون بالتطبيق لدقته وسهولة استخدامه، حيث لا يتطلب أي جهود تكامل—فقط قم بتنزيله وابدأ في استخدامه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40828180">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقدم SkyPath بيانات الاضطرابات الجوية في الوقت الفعلي وتوقعات التعلم الآلي (ML) عبر iPad، باستخدام مقاييس التسارع وAWS لمعالجة البيانات.</li>
<li>يجد الطيارون التطبيق مفيدًا، وهناك اهتمام متزايد بدمجه مع المزيد من شركات الطيران، مثل دلتا.</li>
<li>التطبيق، الذي يمكنه العمل في الخلفية باستخدام الإنترنت عبر الأقمار الصناعية، يتحسن من خلال ملاحظات الطيارين وارتباط البيانات، مما يعزز سلامة وكفاءة الطيران.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openloco.io/">OpenLoco: نسخة حديثة ومفتوحة المصدر من لعبة محاكاة النقل الكلاسيكية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40827586">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>OpenLoco هو نسخة حديثة ومفتوحة المصدر من لعبة محاكاة النقل الكلاسيكية، Locomotion، التي تجذب عشاق الألعاب القديمة والبسيطة.</li>
<li>تسلط المناقشات الضوء على المقارنات مع ألعاب محاكاة النقل الأخرى مثل OpenTTD، مشيرة إلى الفروقات في التعقيد وواجهة المستخدم وتجربة المستخدم وآليات اللعبة.</li>
<li>يحتفظ OpenLoco بالملف الثنائي الأصلي بشكل كبير، مما يثير تساؤلات حول استخدامه لمكتبات 64 بت والميكانيكيات الحديثة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="القصة، كما أتذكرها بأفضل شكل، عن أصل موزاييك ونتسكيب [فيديو]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B5%D8%A9%D8%8C%20%D9%83%D9%85%D8%A7%20%D8%A3%D8%AA%D8%B0%D9%83%D8%B1%D9%87%D8%A7%20%D8%A8%D8%A3%D9%81%D8%B6%D9%84%20%D8%B4%D9%83%D9%84%D8%8C%20%D8%B9%D9%86%20%D8%A3%D8%B5%D9%84%20%D9%85%D9%88%D8%B2%D8%A7%D9%8A%D9%8A%D9%83%20%D9%88%D9%86%D8%AA%D8%B3%D9%83%D9%8A%D8%A8%20%5B%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88%5D&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A2%D9%A9%20%D9%8A%D9%88%D9%86%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/06/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/28&#39;</h2>
<h1>2024-06-28</h1>
<h2><a href="https://anvaka.github.io/pm/">مجرات البرمجيات</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40817852">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم Software Galaxies بتصور المشاريع البرمجية كنقاط، تمثل كل برنامج وتعقيداته، مما يثير النقاشات حول تحدياته والتحسينات المحتملة.</li>
<li>يناقش المستخدمون مدى عملية التصور، حيث يقترح البعض أنه يمكن أن يكون أداة تعليمية بينما يسترجع آخرون ذكرياتهم عن أدوات مشابهة.</li>
<li>هناك اهتمام بتوسيع مجموعات البيانات المدرجة، مثل نواة لينكس أو مستودع جافا مافن، مما يبرز الإنجاز الفني والتقني للمشروع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/justice-department-health-care-fraud-garland-24948b951896d0f265c29ba3fcacf858">اتهام 200 شخص في حملة قمع احتيال في الرعاية الصحية بقيمة 2.7 مليار دولار</a></h2>
<ul>
<li>أعلن المدعي العام الأمريكي ميريك غارلاند عن توجيه اتهامات ضد ما يقرب من 200 فرد في حملة وطنية لمكافحة الاحتيال في الرعاية الصحية، حيث بلغت قيمة المطالبات الزائفة أكثر من 2.7 مليار دولار.</li>
<li>تشمل التهم مخططًا بقيمة 900 مليون دولار في أريزونا، حيث يُزعم أن مالكي شركتين لرعاية الجروح قبلا أكثر من 330 مليون دولار كرشاوى مقابل فواتير احتيالية لميديكير، مما أدى إلى وفاة مرضى.</li>
<li>صادرت السلطات أكثر من 230 مليون دولار من الأصول ووجهت اتهامات لـ 193 فردًا، بما في ذلك 76 من المهنيين الطبيين، بتورطهم في مخططات أخرى تتعلق بعلاج الإدمان الوهمي للأمريكيين الأصليين وأدوية فيروس نقص المناعة البشرية المزيفة في فلوريدا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40815139">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وجهت السلطات اتهامات إلى 200 شخص في حملة لمكافحة الاحتيال في مجال الرعاية الصحية بقيمة 2.7 مليار دولار، مما يبرز حجم وخطورة العملية.</li>
<li>من بين المتهمين، تم القبض على ألكسندرا جيرك وجيفري كينغ في مطار فينيكس ومعهما كتب تدينهما حول كيفية التهرب من تطبيق القانون، مما يشير إلى أنهما كانا يستعدان للفرار.</li>
<li>تؤكد القضية على أهمية الأدلة مثل الحقائب المعبأة والأدبيات المحددة في تحديد مخاطر الهروب وتأثيرها على القرارات القضائية بشأن الكفالة والحكم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.valve.computer/">تصميم حديث بثماني بتات، مبني باستخدام صمامات حرارية من خمسينيات القرن الماضي</a></h2>
<ul>
<li>الكمبيوتر Valve.Computer هو كمبيوتر حديث بثمانية بت يستخدم صمامات حرارية من خمسينيات القرن الماضي، وقد بدأ تشغيله لأول مرة في 28 مايو 2021، وهو الآن مثبت كتركيب فني.</li>
<li>يستخدم 1,120 صمامًا ثلاثيًا حراريًا مكونًا كبوابات NOR، لتشكيل سجلات الذاكرة، ووحدة الحساب والمنطق 8-بت، والمذبذبات، ومحركات الترحيل، ويمكنه تشغيل برامج مثل PONG ومتتالية فيبوناتشي 32-بت.</li>
<li>استغرق بناء المشروع، المستوحى من بلتشلي بارك، 18 شهرًا وتم تقديمه لجائزة تيرنر، مما يبرز مزاياه الفنية والتقنية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40814011">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>جهاز كمبيوتر حديث بثماني بتات تم بناؤه باستخدام صمامات حرارية من خمسينيات القرن الماضي قد أثار اهتمامًا كبيرًا ونقاشًا بين عشاق التكنولوجيا.</li>
<li>شارك المستخدمون قصصًا عن الأجهزة القديمة، والفروقات بين التشغيل البارد والدافئ، وتعقيدات الصمامات الحرارية، مما أبرز التحديات والتفاني المتضمن.</li>
<li>تم الإشادة بالمشروع لإبداعه، حيث أثار الحنين وأكد على أهمية الشركاء الداعمين في متابعة الشغف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.axios.com/2024/06/28/supreme-court-chevron-doctrine-ruling">المحكمة العليا تلغي مبدأ &quot;تشيفرون ديفرنس&quot; الذي استمر لمدة 40 عامًا</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40820949">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ألغت المحكمة العليا مبدأ &quot;التقدير التشريعي&quot; المعروف بـ &quot;Chevron deference&quot;، منهية بذلك سابقة استمرت لمدة 40 عامًا كانت تسمح للوكالات الفيدرالية بتفسير القوانين الغامضة.</li>
<li>يجادل النقاد بأن هذا القرار قد يؤدي إلى عدم الاستقرار، حيث ستقوم المحاكم الآن بتفسير القوانين الغامضة، مما قد يزيد من عبء العمل التشريعي على الكونغرس ويؤثر على استقرار اللوائح.</li>
<li>يُنظر إلى الحكم على أنه تغيير كبير في توازن القوى بين فروع الحكومة، حيث اعترضت القاضية كاجان على أن الوكالات أكثر تأهيلاً لتفسير القوانين بسبب خبرتها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://imbue.com/research/70b-infrastructure/">إعداد البنية التحتية والبرمجيات مفتوحة المصدر لتدريب نموذج 70B من الصفر</a></h2>
<ul>
<li>نجح فريق صغير في تدريب نموذج يحتوي على 70 مليار معلمة على بنيتهم التحتية، متفوقًا على نموذج GPT-4 في مهام الاستدلال بدون تدريب مسبق.</li>
<li>تضمنت الإعدادات 4,092 وحدة معالجة رسومات H100 موزعة على 511 جهاز كمبيوتر، متصلة عبر شبكة InfiniBand ثلاثية المستويات، مع توفير تفصيلي، وتشخيصات، وفحوصات صحية آلية.</li>
<li>إنهم يشاركون دليلًا شاملاً ونصوصًا لإعداد بنية تحتية مماثلة، مع التركيز على القابلية للتكرار، والأتمتة، والاختبار الشامل، وهم منفتحون على التوظيف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40816158">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نجح فريق صغير في تدريب نموذج يحتوي على 70 مليار معلمة من الصفر، متفوقًا على نموذج GPT-4 في مهام الاستدلال بدون تدريب مسبق.</li>
<li>استخدموا عنقودًا عالي الأداء يحتوي على أكثر من 12,000 اتصال، مما يضمن تشغيلًا سلسًا لجميع المكونات.</li>
<li>يشارك الفريق نصوصًا مفتوحة المصدر ودليلًا لإعداد البنية التحتية كجزء من مجموعة أدوات مكونة من ثلاثة أجزاء، والتي تتضمن أيضًا أقسامًا عن التقييمات وتحسين المعاملات الفائقة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/979671/4fb7c1827536d1ae/">بايثون تواجه رفض متجر تطبيقات آبل</a></h2>
<ul>
<li>أدى الترقية من بايثون 3.11 إلى 3.12 إلى رفض بعض تطبيقات بايثون من قبل متاجر تطبيقات آبل بسبب وجود السلسلة النصية &quot;itms-services&quot; في محلل urllib، وهو ما يُحظر في التطبيقات المعزولة على نظام macOS.</li>
<li>أدى تقرير الأخطاء الذي قدمه إريك فروملينغ إلى مناقشة بين مطوري بايثون حول كيفية التكيف مع عمليات مراجعة متجر التطبيقات، مع الأخذ في الاعتبار حلولًا مثل التشويش والتصحيح على مستوى التوزيع.</li>
<li>تم التوصل إلى توافق لإضافة خيار وقت البناء يسمى &quot;--with-app-store-compliance&quot; لبايثون 3.13، والذي سيزيل الشيفرة الإشكالية لتقديم التطبيقات في متاجر التطبيقات، مما يسلط الضوء على التحديات التي تواجهها مشاريع البرمجيات الحرة مع عمليات المراجعة غير الشفافة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40815130">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم رفض تطبيقات بايثون من متجر تطبيقات آبل بسبب مخطط URL &quot;itms-services&quot; في ملفاتها الثنائية، كما يقوم Windows Defender بوضع علامة على هذه التطبيقات عند بنائها باستخدام PyInstaller.</li>
<li>يجادل المطورون بأن منصات أنظمة التشغيل الرئيسية تعيق المطورين الصغار من خلال اشتراط شهادات توقيع الكود المكلفة، مما يجعل توزيع التطبيقات تحديًا.</li>
<li>تشمل البدائل المقترحة استخدام Homebrew لتطبيقات Mac أو الشهادات المجانية من SignPath لبناءات Windows، مما يسلط الضوء على القضية الأوسع المتعلقة بالرفض المرتبط بالأمان في توزيع التطبيقات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.frame.work/t/now-available-in-denmark-finland-and-sweden/53690">الكمبيوتر المحمول Frame.work متاح الآن في الدنمارك وفنلندا والسويد</a></h2>
<ul>
<li>أعلنت DestroyaFramework أن منتجاتها، بما في ذلك الحاسوب المحمول Framework 13 و16، أصبحت متاحة الآن للشحن إلى الدنمارك وفنلندا والسويد.</li>
<li>يتوفر الآن الحجز المسبق لجهاز Framework Laptop 13 الجديد المزود بمعالجات Intel Core Ultra Series 1، بالإضافة إلى لوحات المفاتيح الدنماركية والسويدية/الفنلندية.</li>
<li>ستتوفر لوحات المفاتيح لجهاز Framework Laptop 16 في أواخر يوليو، مع توفر تنبيهات عبر البريد الإلكتروني لتحديثات المخزون على صفحة المنتج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40818422">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصبح الآن حاسوب Frame.work متاحًا في الدنمارك وفنلندا والسويد، ويتميز بلوحات مفاتيح دنماركية مناسبة، مما يعالج الانتقادات الموجهة لتصميمات لوحات المفاتيح النوردية المستخدمة في البرمجة.</li>
<li>يتيح التصميم المعياري لإطار العمل ترقيات وإصلاحات سهلة، مما يبرز قابلية الإصلاح والفوائد البيئية، على الرغم من أن بعض المستخدمين يشيرون إلى مشاكل في عمر البطارية وجودة الكاميرا.</li>
<li>التوسع إلى النرويج معقد بسبب وضعها خارج الاتحاد الأوروبي، مما يؤثر على التكاليف واللوجستيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/06/27/fcc-rule-would-make-carriers-unlock-all-phones-after-60-days/">قاعدة لجنة الاتصالات الفيدرالية ستجبر شركات الاتصالات على فتح جميع الهواتف بعد 60 يومًا</a></h2>
<ul>
<li>تقترح لجنة الاتصالات الفيدرالية قاعدة تلزم شركات الاتصالات بفتح الهواتف بعد 60 يومًا من الشراء لتبسيط العملية للمستهلكين.</li>
<li>أعلنت رئيسة لجنة الاتصالات الفيدرالية جيسيكا روزنوورسيل عن إشعار بوضع قواعد مقترحة (NPRM) لتحديد قواعد فتح الأجهزة بشكل واضح على مستوى البلاد، مع دعوة الجمهور لتقديم ملاحظاتهم بدءًا من 18 يوليو.</li>
<li>تهدف القاعدة إلى توفير الاتساق والشفافية، مما يسهل على المستهلكين تغيير شركات الاتصالات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40814728">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>اقترحت لجنة الاتصالات الفيدرالية (FCC) قاعدة تلزم شركات الاتصالات بفتح قفل الهواتف بعد 60 يومًا، بهدف تقليل النفايات الإلكترونية وتسهيل الانتقال بين شركات الاتصالات.</li>
<li>تتميز الولايات المتحدة بوجود هواتف مقفلة من قبل شركات الاتصالات، مما يمنح هذه الشركات سيطرة كبيرة على ميزات الهواتف وتحديثاتها، على عكس أوروبا حيث يمكن قفل الهواتف عن بُعد في حالة عدم السداد.</li>
<li>أثار الاقتراح جدلاً، حيث يرى البعض أن قفل الهواتف من قبل شركات الاتصالات يعد ضد مصلحة المستهلك، بينما يجادل آخرون بأنه يساعد في تمويل الهواتف للأفراد ذوي الائتمان الضعيف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infoworld.com/article/3715702/maker-of-rstudio-launches-new-r-and-python-ide.html">مُصنِّع RStudio يطلق بيئة تطوير متكاملة جديدة لـ R وPython</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت شركة بوزيت، المعروفة سابقًا باسم RStudio، نسخة تجريبية من بوزيترون، وهو بيئة تطوير متكاملة (IDE) جديدة للغات البرمجة R وPython، مبنية على Visual Studio Code.</li>
<li>يتوفر بوزيترون لأنظمة macOS وWindows وLinux، وهو مصمم ليكون سهل الاستخدام مع دعم مدمج للغات R وPython، مما يلغي الحاجة إلى إضافات إضافية.</li>
<li>تتضمن بيئة التطوير المتكاملة مستكشفًا للبيانات والمتغيرات لتسهيل التعامل مع البيانات وتدعم إضافات VS Code الأخرى عبر سجل OpenVSX، على الرغم من أنها لا تزال في مراحل التطوير المبكرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40815097">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أطلقت الشركة المصنعة لـ RStudio بيئة تطوير متكاملة (IDE) جديدة تسمى Positron، والتي تدعم كل من R و Python.</li>
<li>على الرغم من الإصدار الجديد، سيستمر تطوير وصيانة RStudio، مع بقاء بعض الميزات الخاصة بـ R حصرية له.</li>
<li>تسعى بوزيترون إلى سد الفجوة بين R وPython، من خلال تقديم بيئة موحدة لتحليل البيانات وتطوير الحزم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apricitas.io/p/the-death-of-nyc-congestion-pricing">موت تسعير الازدحام في مدينة نيويورك</a></h2>
<ul>
<li>أعلنت الحاكمة كاثي هوشول عن وقف مؤقت غير محدد لخطة تسعير الازدحام في مدينة نيويورك، والتي كانت تهدف إلى فرض رسوم على المركبات التي تدخل منطقة مانهاتن السفلى لتمويل مشاريع النقل.</li>
<li>الإلغاء، الذي دفعته معارضة السائقين في الضواحي والمخاوف بشأن كفاءة إنفاق هيئة النقل الحضرية، يهدد مشاريع البنية التحتية الرئيسية والتمويل.</li>
<li>يؤكد هذا القرار على قضايا أوسع في المدن الأمريكية والبنية التحتية، مسلطًا الضوء على عدم الكفاءة، التكاليف العالية، والمعارضة المحلية في استثمارات النقل العام.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40817079">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>خطة تسعير الازدحام في مدينة نيويورك، التي تهدف إلى تقليل حركة المرور وتمويل النقل العام، قد توقفت بسبب السياسة الحكومية.</li>
<li>ينتقد المعارضون سوء إدارة هيئة النقل الحضرية (MTA) والتكاليف العالية كأسباب ضد التمويل الإضافي، بينما يجادل المؤيدون بأنه يمكن أن يحسن تدفق حركة المرور والنقل العام.</li>
<li>النقاش يبرز قضايا أوسع في التخطيط الحضري والسياسات العامة، موازنة بين الراحة والاستدامة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.flightradar24.com/blog/is-cat-more-common/">هل أصبحت اضطرابات الهواء الصافي أكثر شيوعًا؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40819784">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لا تظهر حوادث الاضطرابات الجوية الصافية (CAT) اتجاهًا في إحصاءات الحوادث، حيث إن المجلس الوطني لسلامة النقل (NTSB) يبلغ فقط عن الحوادث الكبيرة.</li>
<li>عوامل مثل تغير المناخ وزيادة السفر الجوي قد تساهم في زيادة تكرار الاضطرابات الجوية المفاجئة، ولكن الطائرات الأحدث المزودة بأجهزة استشعار متقدمة وتقارير الطيارين تجعل من الصعب قياسها بدقة.</li>
<li>يتأثر سلوك التيار النفاث بالتغير المناخي، مما يؤثر أيضًا على تكرار الاضطرابات الجوية، لكن الطائرات الحديثة مصممة للتعامل مع الاضطرابات، ويتم تدريب الطيارين على إدارتها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40818809">ما هو أفضل قاعدة شفرات عملت عليها على الإطلاق؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40818809">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُشاد بمستودع Google الأحادي لأدواته الاستثنائية، والتي تشمل إنشاء فوري للقطات قابلة للتعديل وبناءات قابلة لإعادة الإنتاج بشكل مثالي على العناقيد.</li>
<li>ميزات مثل البحث الفوري عن الأكواد، والتعرف السريع على المسؤولية والرموز، وفحوصات ما قبل الإرسال الشاملة تضمن إنتاجية عالية وجودة موحدة للأكواد/الاختبارات.</li>
<li>البيئة تفرض أسلوبًا متسقًا من خلال الثقافة، وأدوات التحقق التلقائي من الشيفرة، والمراجعات الإلزامية للشيفرة، مما يجعلها تجربة مميزة للمطورين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02003-6">طرق جديدة لرصد الأمواج الجاذبية</a></h2>
<ul>
<li>أول اكتشاف مباشر لموجات الجاذبية في عام 2015 بواسطة مراصد LIGO وVirgo أحدث ثورة في الفيزياء، مما مكّن الفلكيين من &#39;سماع&#39; الأحداث الكونية.</li>
<li>الكواشف الحالية محدودة بالترددات بين 100-1,000 هرتز، لكن الأدوات والتقنيات الجديدة تهدف إلى اكتشاف نطاق أوسع، من الترددات بالميغاهرتز إلى النانوهرتز.</li>
<li>تشمل الطرق الخمس الجديدة مصفوفات توقيت النجوم النابضة، التلسكوبات الميكروية، تداخل الذرات، الكواشف المكتبية، والبلورات الكمية، وكل منها يستهدف نطاقات تردد مختلفة ويعد بالكشف عن المزيد من الظواهر الكونية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40820063">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>فشلت الجيل الأول من كاشفات الموجات الجاذبية في اكتشاف الموجات، مما أدى إلى دحض ادعاء ويبر في عام 1987، لكن أجهزة التداخل الحالية مثل LIGO وVirgo وKAGRA قد نجحت في اكتشافها.</li>
<li>تؤكد الأمواج الجاذبية نظرية النسبية العامة لأينشتاين، ومع ذلك تظل نظرية الكم للجاذبية غير محلولة، حيث تقدم نظرية الأوتار والجاذبية الكمومية الحلقية تفسيرات محتملة ولكنها صعبة.</li>
<li>المشاريع المستقبلية مثل LISA تهدف إلى تعزيز قدرات الكشف، والجولات العامة لمنشآت LIGO متاحة لأغراض تعليمية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/parkinsons-link-to-gut-bacteria-suggests-unexpected-simple-treatment">ارتباط مرض باركنسون ببكتيريا الأمعاء يشير إلى علاج بسيط وغير متوقع</a></h2>
<ul>
<li>حدد الباحثون ميكروبات معينة في الأمعاء مرتبطة بانخفاض مستويات الريبوفلافين (فيتامين B2) والبيوتين (فيتامين B7) لدى مرضى باركنسون، مما يشير إلى أن تناول مكملات فيتامين B قد يكون علاجًا محتملاً.</li>
<li>وجدت الدراسة التي قادها هيروشي نيشيواكي من جامعة ناغويا أن التغيرات في بكتيريا الأمعاء أثرت على إنتاج الأحماض الدهنية قصيرة السلسلة (SCFAs) والبوليامينات، وهي ضرورية لطبقة مخاطية معوية صحية.</li>
<li>تشير النتائج، التي نُشرت في npj Parkinson&#39;s Disease، إلى أن الحفاظ على ميكروبيوم أمعاء صحي وتقليل السموم البيئية يمكن أن يساعد في الحماية من أعراض مرض باركنسون.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40818987">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشير دراسة إلى وجود صلة بين بكتيريا الأمعاء ومرض باركنسون، مما يدل على أن بعض السلالات البكتيرية قد تساهم في الحالة.</li>
<li>ظهرت مناقشات حول الفوائد المحتملة لتناول مكملات الفيتامينات مثل الريبوفلافين (B2) والبيوتين (B7) لتخفيف الأعراض.</li>
<li>تؤكد الدراسة على أهمية صحة الأمعاء في الحالات العصبية لكنها تنصح بضرورة إجراء المزيد من الأبحاث وعدم تجاهل العلاجات الحالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wits.ac.za/news/latest-news/general-news/2024/2024-06/a-novel-way-to-save-rhinos-.html">مشروع الريزوتوب: إدخال النظائر المشعة في وحيد القرن الحي</a></h2>
<ul>
<li>بدأ مشروع Rhisotope في جامعة ويتس بإدخال جرعات منخفضة من النظائر المشعة في قرون وحيد القرن للمساعدة في اكتشاف القرون المهربة عند الحدود الدولية.</li>
<li>تهدف هذه المقاربة المبتكرة، التي تم مراقبتها على مدى ستة أشهر، إلى ردع الصيد الجائر من خلال جعل قرون وحيد القرن قابلة للكشف وأقل قيمة في السوق السوداء.</li>
<li>يستفيد المشروع من البنية التحتية للأمن النووي العالمي ويركز على التعليم والارتقاء الاجتماعي، مع التركيز بشكل خاص على تمكين النساء والفتيات في المجتمعات الريفية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40819617">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يهدف مشروع Rhisotope إلى ردع صيد وحيد القرن غير المشروع عن طريق إدخال النظائر المشعة في قرونها، مما يجعلها قابلة للكشف عند الحدود.</li>
<li>يجادل النقاد بأن الطريقة غير فعالة بسبب عملية الحقن البطيئة وضعف تطبيق قوانين مكافحة العاج، ويقترحون بدائل مثل الصبغ، أو حقن السموم، أو الكيراتين المزروع في المختبر.</li>
<li>المشروع حاليًا في مرحلة إثبات المفهوم، مع استمرار الأبحاث لتقييم جدواه وسلامته.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="مجرات البرمجيات" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%85%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B1%D9%85%D8%AC%D9%8A%D8%A7%D8%AA&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A2%D9%A8%20%D9%8A%D9%88%D9%86%D9%8A%D9%88%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/06/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
