<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 10:10:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/07&#39;</h2>
<h1>2024-02-07</h1>
<h2><a href="https://gvwilson.github.io/sql-tutorial/">دليل شامل ل SQL لعلماء البيانات: 100 استعلام ومثال</a></h2>
<ul>
<li>المعلومات المقدمة هي مورد شامل لتعليم SQL للمدرسين ، وتغطي موضوعات مثل إدارة قواعد البيانات ، واستعلامات SQL ، والانضمام إلى البيانات ، ووظائف النوافذ ، والمعاملات ، والمشغلات ، ومعالجة بيانات JSON ، وتفاعل Python مع قواعد البيانات.</li>
<li>تتضمن المادة تعليمات الإعداد ومفاهيم الخلفية وأمثلة على استعلامات SQL مع مخرجاتها لسيناريوهات مختلفة.</li>
<li>كما يغطي مفاهيم مثل وظائف التجميع ، والقيود ، و upsert ، والتطبيع ، ويوفر مقتطفات التعليمات البرمجية التي توضح استخدام SQLite و Python ، بما في ذلك معالجة الاستثناءات ، والعمل مع التواريخ والأوقات ، واستخدام SQL في دفاتر Jupyter ، واستخدام Pandas مع SQLite. يتم أيضا تضمين قائمة بالمصطلحات الرئيسية المتعلقة بقواعد البيانات و SQL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39281178">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي الملخص المناقشات حول علوم البيانات و SQL والموضوعات ذات الصلة ، واستكشاف تعريف وتوقعات دور عالم البيانات.</li>
<li>يسلط الضوء على الارتباك حول العناوين والتوقعات المختلفة داخل المجال.</li>
<li>تمت مناقشة فائدة أدوات مثل ChatGPT لكتابة استعلامات SQL بلغة إنجليزية بسيطة ، إلى جانب التحديات في استخدام Clickhouse لانضمامات SQL والعمل مع بيانات السلاسل الزمنية.</li>
<li>يتم توفير توصيات لبرامج SQL التعليمية ، وموارد لتحسين الاستعلام ، واقتراح لاستخدام DuckDB.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebureau.news/p/fake-chinese-income-mortgages-fuel">تسريب بنك HSBC يكشف عن رهون عقارية احتيالية يغذيها الدخل الصيني المزيف في عقارات تورنتو</a></h2>
<ul>
<li>كشف أحد المبلغين عن المخالفات في بنك HSBC في كندا عن أدلة على وجود رهون عقارية احتيالية في تورنتو ، تنطوي على دخل صيني مزيف ويقدر بأكثر من 500 مليون دولار.</li>
<li>تم إصدار هذه القروض السكنية الاحتيالية من قبل ما لا يقل عن 10 فروع HSBC في منطقة تورنتو منذ عام 2015 ، مع زيادة خلال جائحة Covid-19.</li>
<li>كان مشترو الشتات الصينيون يحصلون على قروض عقارية من HSBC بينما يطالبون برواتب باهظة من وظائف العمل عن بعد في الصين ، باستخدام وثائق مزورة لغسل الأموال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39277767">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يزعم أن بنك HSBC في كندا متورط في إصدار رهن عقاري احتيالي للمشترين الصينيين في الشتات في تورنتو ، وربما يشمل موظفين ومديرا كبيرا.</li>
<li>قد تتجاوز المشكلة فرعا واحدا وتنتشر على نطاق واسع في جميع أنحاء البنك ، مما يثير مخاوف بشأن غسل الأموال والاحتيال وتضخم أسعار المساكن والمخاطر المحتملة على النظام المصرفي الكندي.</li>
<li>تركز المناقشة أيضا على تأثير الدخل غير الخاضع للضريبة على سوق العقارات في تورنتو ، واللوائح ، ودور المشترين الأجانب ، والعواقب المحتملة على الاقتصاد العالمي ، مع الأخذ في الاعتبار تراجع سوق العقارات الصينية وضوابط رأس المال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/cpursley/c8fb81fe8a7e5df038158bdfe0f06dbb">دليل شامل حول استخدام PostgreSQL في تطبيقات وسيناريوهات مختلفة</a></h2>
<ul>
<li>يوفر الملخص قائمة بالأدوات والموارد لاستخدام PostgreSQL في مختلف التطبيقات والسيناريوهات.</li>
<li>يتضمن روابط إلى مستودعات GitHub للحصول على أمثلة التعليمات البرمجية ومزيد من المعلومات حول موضوعات مثل وظائف الخلفية و cron ، وقوائم انتظار الرسائل ، ونظم المعلومات الجغرافية / رسم الخرائط ، وسجلات التدقيق ، والتحكم في الوصول ، والتفويض ، ووظائف البحث ، وبيانات السلاسل الزمنية ، وبيانات الرسم البياني ، والبيانات الأجنبية ، وتفاعلات HTTP ، وواجهات برمجة التطبيقات ، والأحداث / النسخ المتماثل / CDC ، واختبارات الوحدة ، وعمليات الترحيل ، ولوحات المعلومات / واجهات المستخدم ، وتصور البيانات ، وخوادم اللغة.</li>
<li>القراء مدعوون لمشاركة أي موارد أو أدوات إضافية قد يكونون على دراية بها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39273954">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL هو نظام إدارة قواعد بيانات متعدد الاستخدامات ولكنه صعب يستخدم غالبا في تطوير البرمجيات.</li>
<li>يسلط المقطع الضوء على فوائد وقيود استخدام PostgreSQL ويوصي بالاستفادة من التكنولوجيا الحالية كلما أمكن ذلك.</li>
<li>يوفر رؤى حول الأنماط والمكتبات المختلفة للاستخدام الفعال والتوسع والتعامل مع بنى التطبيقات المعقدة وفهم المفاضلات بين قواعد البيانات المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ourworldindata.org/much-better-awful-can-be-better">الاعتراف بمشاكل العالم وتقدمه: الطريق نحو مستقبل أفضل</a></h2>
<ul>
<li>يسلط المقال الضوء على الطبيعة المزدوجة للعالم ، مع الاعتراف بأن له جوانب سلبية ومجالات تقدم.</li>
<li>وباستخدام معدل وفيات الأطفال كمثال، يشدد المؤلف على التحسينات التي أدخلت مع الاعتراف بالقضايا القائمة.</li>
<li>يجادل المقال بأن الاعتراف بكل من المشاكل والتقدم أمر بالغ الأهمية للإيمان بإمكانية عالم أفضل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39278631">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في مواضيع مختلفة مثل الدولة العالمية ، والنمو السكاني والاقتصادي ، واستنزاف الموارد ، وتغير المناخ ، ومعدلات الجريمة ، والاستقطاب السياسي.</li>
<li>يتم تقديم وجهات نظر مختلفة ، متفائلة ومتشائمة ، تعرض نهجا متوازنا.</li>
<li>يتم التأكيد على التعقيد والتحديات المحيطة بهذه القضايا ، إلى جانب أهمية البيانات الموثوقة ، والانفتاح ، والمشاركة في مناقشات مثمرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.16212">GPT مقابل المحامين: نماذج اللغة تتفوق على البشر في المراجعات القانونية</a></h2>
<ul>
<li>تم العثور على نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) لتكون دقيقة مثل أو حتى تفوق مراجعي العقود القانونية البشرية في تحديد القضايا القانونية.</li>
<li>LLMs أسرع بكثير من البشر ، وقادرة على إكمال المراجعات في ثوان مقارنة بالساعات.</li>
<li>إن استخدام LLMs في الصناعة القانونية لديه القدرة على إحداث ثورة في هذا المجال ، وزيادة إمكانية الوصول والكفاءة مع تقليل التكاليف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274918">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتم مناقشة نماذج الذكاء الاصطناعي واللغة (LLMs) لتأثيرها على مهنة القانون.</li>
<li>هناك آراء متباينة حول فعاليتها وحدودها ، حيث يقترح البعض التكامل جنبا إلى جنب مع المحامين بينما يثير البعض مخاوف بشأن قضايا الدقة والمسؤولية.</li>
<li>كما أن فقدان الوظائف في الصناعة القانونية والحاجة إلى لوائح لحمايتها هي أيضا مواضيع نقاش. الخصوصية وإساءة استخدام البيانات وأهمية المدخلات البشرية في المسائل القانونية هي مخاوف إضافية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jquery.com/2024/02/06/jquery-4-0-0-beta/">jQuery 4.0.0 الإصدار التجريبي: إصلاحات الأخطاء وتحسينات الأداء وكسر التغييرات</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار الإصدار التجريبي من jQuery 4.0.0 ، مما أدى إلى إصلاحات الأخطاء وتحسينات الأداء وبعض التغييرات العاجلة.</li>
<li>تمت إزالة دعم IE مع الأطفال في هذا التحديث.</li>
<li>تقدم مؤسسة jQuery موارد متنوعة ، بما في ذلك التدريب والأحداث والتوثيق والدعم والمنتديات ، لمساعدة المستخدمين على التعلم والمساهمة في مجتمع jQuery.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39283733">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المشاركون أهمية وأهمية jQuery في تطوير الويب المعاصر ، لا سيما أنه لا غنى عنه لمواقع الويب المستندة إلى WordPress.</li>
<li>يسلط المدافعون الضوء على بساطته وتعدد استخداماته في التعامل مع المهام المتنوعة.</li>
<li>على العكس من ذلك ، يجادل مؤيدو أطر عمل جافا سكريبت الحديثة مثل React بأن ضرورة jQuery ذاتية عند مقارنتها بالتقنيات الأحدث.</li>
</ul>
<h2><a href="https://clig.dev/">تحسين برامج سطر الأوامر: التحديثات الحديثة لمبادئ UNIX (2021)</a></h2>
<ul>
<li>يوفر النص إرشادات لتحسين برامج سطر الأوامر استنادا إلى التحديثات الحديثة لمبادئ UNIX التقليدية.</li>
<li>ويؤكد على أهمية تصميم برامج CLI مع وضع المستخدم في الاعتبار والالتزام بتصميم واجهة المستخدم الجيد واتفاقيات CLI.</li>
<li>يستكشف المستند القيمة ومبادئ التصميم لواجهات سطر الأوامر ، بما في ذلك الوضوح وقابلية الاكتشاف والتصميم الذي يركز على الإنسان أولا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39273932">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة الوضع الحالي وفوائد واجهات سطر الأوامر (CLIs).</li>
<li>يغطي قسم التعليقات مجموعة من الموضوعات ، مثل أهمية خيار &quot;التشغيل الجاف&quot; في الأوامر ، وسلوك الأوامر عند توصيلها أو إعادة توجيهها ، والأساليب المختلفة لإطلاق البيئات وتنفيذ التعليمات البرمجية ، وتفضيل CLIs المتداخلة مقابل عرض جميع الخيارات في مكان واحد ، وتحديات جعل CLIs قابلة للقراءة البشرية والآلية.</li>
<li>تختلف الآراء حول مستقبل سطر الأوامر ودور الذكاء الاصطناعي ، ولكن هناك اعتراف بالاستخدام المستمر وأهمية CLIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.social/about/blog/02-06-2024-join-bluesky">Bluesky يفتح شبكة اجتماعية للجمهور مع ميزات جديدة</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky ، شبكة اجتماعية مفتوحة ، مفتوحة الآن لأي شخص دون الحاجة إلى رمز دعوة.</li>
<li>تقوم المنصة بتطوير ميزات مثل أدوات الإشراف والخلاصات المخصصة.</li>
<li>إنهم يجربون &quot;الاتحاد&quot; ، الذي يهدف إلى إنشاء شبكة أكثر انفتاحا وقابلية للتخصيص حيث يمكن للمطورين استضافة خادم ذاتيا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274882">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky هي شبكة اجتماعية لامركزية تهدف إلى تعزيز الاتحاد المفتوح.</li>
<li>يتم إجراء مقارنات بين نموذج أعمال Bluesky وتأثير Netscape على تطوير الويب ، على الرغم من أن الآراء حول أهميتها مختلطة.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن الاستدامة المالية ل Bluesky وتحديات تحقيق الدخل ، فضلا عن العقبات التقنية ، وإمكانية نقل الحساب ، وإغلاق الخادم ، والحاجة إلى التنظيم في صناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AdguardTeam/AdGuardHome">AdGuard Home: خادم DNS لحظر الإعلانات والمتعقب على مستوى الشبكة</a></h2>
<ul>
<li>AdGuard Home هو برنامج على مستوى الشبكة يحظر الإعلانات والتتبع على جميع الأجهزة في منزلك من خلال العمل كخادم DNS وإعادة توجيه نطاقات التتبع.</li>
<li>يوفر ميزات مثل قوائم الحظر القابلة للتخصيص ومراقبة نشاط الشبكة والقدرة على إضافة قواعد تصفية مخصصة.</li>
<li>AdGuard Home هو مشروع مفتوح المصدر يمكن تثبيته باستخدام طرق مختلفة ولا يجمع إحصائيات الاستخدام ما لم يتم تكوينه للقيام بذلك.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39276687">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور مناقشات المستخدمين حول فعالية العديد من خوادم DNS لحظر الإعلانات ، مثل PiHole و NextDNS و AdGuard Home.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم فيما يتعلق بتوافق موقع الويب وزمن الوصول والموثوقية عند استخدام هذه الأدوات.</li>
<li>تتم أيضا مناقشة مخاوف الخصوصية والتسعير وخيارات التخصيص ، مع اختلاف الآراء حول فائدة ومزايا حلول حظر الإعلانات المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/oceans-may-have-already-seen-1-7c-of-warming">أظهرت دراسة جديدة أن ارتفاع درجة حرارة المحيطات يتجاوز أهداف اتفاقية باريس</a></h2>
<ul>
<li>قدمت الإسفنج من منطقة البحر الكاريبي أدلة تاريخية تظهر أن درجات حرارة المحيطات بدأت في الارتفاع من حرق الوقود الأحفوري في عام 1860 ، أي قبل 80 عاما مما كان يعتقد سابقا.</li>
<li>درجات الحرارة الحالية هي بالفعل 1.7 درجة مئوية أكثر دفئا من مستويات ما قبل الصناعة ، متجاوزة الأهداف التي حددها اتفاق باريس.</li>
<li>تؤكد الدراسة على أهمية استخدام بيانات المناخ القديم لاستكمال السجلات الآلية وتدعو إلى إعادة تقييم الفترة المرجعية قبل الصناعية التي تستخدمها الهيئة الحكومية الدولية المعنية بتغير المناخ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39275272">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم هذا الملخص لمحة عامة عن مختلف الموضوعات المتعلقة بتغير المناخ ، مثل ارتفاع درجة حرارة المحيطات ، ونقص الدعم الديمقراطي ، ومعارضة الصناعة.</li>
<li>ويسلط الضوء على الحاجة إلى تغيير السلوك والبنية التحتية، فضلا عن معالجة الآثار والتكاليف غير المتكافئة لتغير المناخ.</li>
<li>كما تتم مناقشة دور الطاقة المتجددة ، وانبعاثات الصين ، والحد من استهلاك الكربون ، إلى جانب إمكانات السيارات الكهربائية كحل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/mozilla/introducing-mozilla-monitor-plus-a-new-tool-to-automatically-remove-your-personal-information-from-data-broker-sites/">Mozilla Monitor Plus: إزالة البيانات تلقائيا وحماية الخصوصية</a></h2>
<ul>
<li>قدمت Mozilla Monitor ، المعروفة سابقا باسم Firefox Monitor ، خدمة اشتراك مدفوعة جديدة تسمى Monitor Plus.</li>
<li>يوفر Monitor Plus للمستخدمين إزالة تلقائية للبيانات والمراقبة المستمرة للمعلومات الشخصية التي تم اختراقها في خروقات البيانات.</li>
<li>تمكن الخدمة المستخدمين من التحكم في خصوصيتهم عبر الإنترنت من خلال السماح لهم بطلب تغييرات أو حذف بياناتهم الشخصية من مواقع وسطاء البيانات ، وتلقي تنبيهات الخرق ، وإزالة معلوماتهم من أكثر من 190 موقعا لوسطاء البيانات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274631">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أطلقت Mozilla خدمة جديدة تسمى Mozilla Monitor Plus تقوم تلقائيا بإزالة المعلومات الشخصية من وسطاء البيانات.</li>
<li>أثيرت مخاوف بشأن احتمال تزويد وسطاء البيانات بمزيد من المعلومات ، لكن Mozilla تعالج هذه المشكلة في سياسة الخصوصية الخاصة بهم.</li>
<li>يعتبر تنفيذ حل باستخدام مرشح الإزهار غير مرجح.</li>
<li>تناقش التعليقات قيود خدمات حماية البيانات المركزية وتقدم مفهوم تصغير اسم الاستعلام في DNS.</li>
<li>يتم ذكر الخدمات الأخرى مثل Optery و OneRep و Incogni ومقارنتها من حيث الميزات والأسعار.</li>
<li>يعبر بعض المستخدمين عن رضاهم عن Optery ، بينما لدى البعض الآخر مخاوف بشأن الشراكات التابعة ونصوص الجهات الخارجية.</li>
<li>تتضمن المحادثة أيضا مناقشات حول Firefox Relay ومقدمي الخدمات البديلين لحماية الخصوصية.</li>
<li>تمثل لوائح الاتحاد الأوروبي تحديات لتقديم خدمات معينة.</li>
<li>كما تتم مناقشة التسعير وفعالية إزالة البيانات والمخاوف المتعلقة بالخصوصية وأمن البيانات.</li>
<li>يعبر بعض المستخدمين عن عدم ثقتهم في موزيلا وينتقدون قرارات إدارة الشركة.</li>
<li>هناك أيضا انتقادات حول فرض رسوم على الأشخاص لإزالة معلوماتهم الشخصية.</li>
<li>تغطي المناقشة الشاملة مجموعة واسعة من الموضوعات المتعلقة بحماية الخصوصية وإزالة البيانات من وسطاء البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/doc/go1.22">انتقل إلى 1.22: الميزات الجديدة والتحسينات وتحديثات النظام الأساسي</a></h2>
<ul>
<li>Go 1.22 هو أحدث إصدار من لغة برمجة Go ، حيث يجلب التحسينات والتغييرات عبر جوانب مختلفة مثل سلسلة الأدوات ووقت التشغيل والمكتبات.</li>
<li>تتضمن التحديثات تحسينات على واجهة مستخدم الويب الخاصة بأداة التتبع ، وتحذيرات محسنة في أداة الطبيب البيطري ، وتحسين جمع البيانات المهملة ، وتقليل الحمل على الذاكرة.</li>
<li>يقدم الإصدار حزما جديدة وتحديثات للحزم الموجودة وتغييرات على الحزم مثل الترميز / json و go / ast وقاعدة البيانات / sql. يتم أيضا تضمين التحديثات الخاصة بالنظام الأساسي ، مثل الملفات التنفيذية المستقلة عن الموضع على macOS ودعم منفذ loong64 و OpenBSD على PowerPC 64 بت الكبير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39282225">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المحادثة حول لغات البرمجة مثل Typescript و Go و Dart ، وتناقش مزاياها وتحدياتها ومعايير الترميز.</li>
<li>التحديثات والتغييرات في Go، مثل إضافة &quot;sql. Null[T]&quot; الميزة والتحسينات في المكتبة القياسية ، تتم مناقشتها وتقديرها من قبل المجتمع.</li>
<li>يشارك المشاركون خبراتهم وآرائهم حول تصميم اللغة والترقية إلى إصدارات أحدث ، مما يضيف رؤى قيمة إلى المحادثة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/networking/three-million-malware-infected-smart-toothbrushes-used-in-swiss-ddos-attacks-botnet-causes-millions-of-euros-in-damages">الملايين من الأضرار حيث نفذت 3M فرشاة أسنان ذكية مصابة هجوم DDoS السويسري</a></h2>
<ul>
<li>أصاب قراصنة ما يقرب من ثلاثة ملايين فرشاة أسنان ذكية في سويسرا واستخدموها لشن هجوم DDoS على موقع الشركة.</li>
<li>تكبدت الشركة ملايين اليورو من الأضرار نتيجة للهجوم.</li>
<li>كانت فرش الأسنان عرضة للاختراق بسبب نظام التشغيل المستند إلى Java.</li>
<li>يوصي خبراء الأمن السيبراني مالكي الأجهزة بتحديث أجهزتهم ومراقبة أي نشاط مشبوه واستخدام برامج الأمان للحماية من الهجمات المماثلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39277990">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة المخاطر والمخاوف الأمنية المحيطة بفرش الأسنان والأجهزة الذكية المتصلة بالإنترنت.</li>
<li>يشكك المشاركون في صحة مقال إخباري يشير إلى استخدام فرشاة أسنان ذكية في هجمات DDoS.</li>
<li>تثار مخاوف مختلفة ، بما في ذلك أمان الجهاز ، وخصوصية البيانات ، والمراقبة المحتملة ، وأهمية اتخاذ تدابير أمنية أفضل للأجهزة الذكية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/TrackingMachineImportance">إعطاء الأولوية لأهمية الخادم: الحاجة إلى التتبع المنتظم</a></h2>
<ul>
<li>وتعرضت غرفة الآلات الرئيسية لصاحب البلاغ لعطل كبير في تكييف الهواء، مما اضطرها إلى إيقاف تشغيل الآلات.</li>
<li>سلط الحادث الضوء على الحاجة إلى تتبع الآلات التي تعتبر مهمة وأيها ليست كذلك ، من أجل التخطيط بشكل أفضل للتبريد المستقبلي أو قيود الطاقة.</li>
<li>وبينما أقر المؤلف بأهمية توثيق هذه المعلومات، فقد ذكروا أنها قد لا تحظى بالأولوية بسبب أعمال الصيانة الجارية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39272952">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي المقطع وسلسلة التعليقات موضوعات مثل إدارة الخادم ومراكز البيانات والبنية التحتية لتكنولوجيا المعلومات.</li>
<li>تشمل الموضوعات الرئيسية أهمية إدارة الأصول وتصنيفات الأهمية ومعاملة الخوادم كماشية وليست أليفة.</li>
<li>تتعمق المناقشة في التحديات التي تواجه تنفيذ هذا النهج ، واستخدام الخدمات السحابية ، والحاجة إلى تكرار نظام الخادم ومرونته ، بالإضافة إلى القيود والتكاليف وقيود الميزانية في الأوساط الأكاديمية وأهمية التوثيق والتنظيم.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="دليل شامل ل SQL لعلماء البيانات: 100 استعلام ومثال" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AF%D9%84%D9%8A%D9%84%20%D8%B4%D8%A7%D9%85%D9%84%20%D9%84%20SQL%20%D9%84%D8%B9%D9%84%D9%85%D8%A7%D8%A1%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA%3A%20100%20%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%85%20%D9%88%D9%85%D8%AB%D8%A7%D9%84&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A7%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/06&#39;</h2>
<h1>2024-02-06</h1>
<h2><a href="https://scrollprize.org/grandprize">الفائزون في تحدي فيزوف 2023 يفكون رموز التمرير البالغ من العمر 2000 عام باستخدام التعلم الآلي</a></h2>
<ul>
<li>تم الإعلان عن الفائزين بالجائزة الكبرى لتحدي فيزوف 2023 ، وقد نجحوا في قراءة لفافة عمرها 2000 عام من برديات هيركولانيوم.</li>
<li>يناقش التمرير موضوعات مثل الموسيقى والطعام والمتعة ، مما يوفر رؤى قيمة لمزيد من الدراسة.</li>
<li>استخدم الفريق الفائز نماذج التعلم الآلي وأدوات التجزئة التلقائية ، لكنهم ما زالوا بحاجة إلى تحسينها.</li>
<li>تضمنت عملية البحث استخدام التصوير المقطعي بالأشعة السينية والتعلم الآلي لتحليل لفائف ورق البردي.</li>
<li>وعززت المسابقة التعاون وتبادل المعلومات.</li>
<li>تم الإعلان عن التحدي التالي ، تحدي فيزوف 2024 ، بهدف فتح المزيد من النصوص من اللفائف المدفونة لتعزيز فهمنا للحياة الكلاسيكية والأدب.</li>
<li>سيحتفل الفائزون في التحدي في متحف جيتي فيلا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39261861">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أحرز العلماء تقدما في قراءة اللفائف القديمة من خلال فك التغليف الرقمي وخوارزميات الذكاء الاصطناعي ، مما أدى إلى تطورات محتملة في علم الآثار والتكنولوجيا.</li>
<li>وتعوق التحديات في التجزئة اليدوية والمسح الضوئي لمزيد من اللفائف، فضلا عن الحاجة إلى التمويل، حدوث المزيد من التطورات في هذا المجال.</li>
<li>تحيط الإثارة بالاكتشاف المحتمل للمخطوطات المفقودة وفهم الفلسفة الأبيقورية في اللفائف ، لكن المخاوف بشأن الدقة والتحقق لا تزال قائمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmytry.github.io/space/">تسارع قابل للتعديل: استكشاف سفينة الفضاء النسبية بسرعة 0.00٪ من الضوء</a></h2>
<ul>
<li>تتيح الصفحة للمستخدمين التفاعل مع سفينة فضائية نسبية وضبط تسارعها.</li>
<li>يمكن للمستخدمين عرض قياسات مختلفة مثل المسافة وعامل دوبلر ووقت الشحن والتوقيت العالمي على الصفحة.</li>
<li>تحتوي الصفحة ، التي أنشأها Dmytry Lavrov ، على موضوع يتمحور حول السطوع والتسارع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39266396">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مواضيع مختلفة تتعلق بالسفر إلى الفضاء والتحديات المرتبطة به ، بما في ذلك القيود المفروضة على تسريع سفينة الفضاء لزيارة مركز درب التبانة والأضرار المحتملة من الجسيمات بين النجوم.</li>
<li>تشمل الموضوعات أيضا استخدام الوقود كدرع ، وجدوى استخدام الطاقة الحركية للدفع ، وكثافة الذرات في الفضاء.</li>
<li>تستكشف المحادثة مفهوم الفضاء كسلاح ، والقوة التدميرية المحتملة لمحركات الفضاء المتقدمة ، ومفهوم السفر عبر الزمن ، وجدوى السفر بين النجوم ، وآثار التسارع على جسم الإنسان ، والمخاطر والقيود المحتملة للتنقل بسرعات عالية في الفضاء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263854">Atopile: تصميم لوحات الدوائر مع التعليمات البرمجية</a></h2>
<ul>
<li>طور منشئو atopile لغة مفتوحة المصدر وسلسلة أدوات تسمى atopile لوصف الدوائر باستخدام التعليمات البرمجية.</li>
<li>الهدف هو تجريد الإلكترونيات بشكل فعال وتمكين إعادة استخدام التصاميم ، مستوحاة من سير عمل مهندسي البرمجيات في تصميم الأجهزة.</li>
<li>يقوم مترجم atopile بإنشاء قوائم شبكية واختيار مكونات للدائرة ، مع التركيز الحالي على تصميم مركبات ثنائي الفينيل متعدد الكلور ذات التعقيد المنخفض إلى المتوسط.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263854">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Atopile هي أداة تسمح بتصميم لوحة الدوائر باستخدام التعليمات البرمجية ، مع التركيز على الأتمتة والتعاون واختيار المكونات.</li>
<li>تستكشف المقالة قيود أدوات تصميم الإلكترونيات الحالية وتحديات تحويل المخططات المرئية إلى كود.</li>
<li>يناقش إمكانات النظام البيئي للبرمجيات في هندسة الأجهزة ، بما في ذلك تحسين اختيار المكونات ، وفوائد النهج القائم على التعليمات البرمجية ، والنمو المحتمل في مجتمع المصادر المفتوحة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keydiscussions.com/2024/02/05/sim-swap-attacks-can-be-blamed-on-companies-embracing-sms-based-password-resets/">المصادقة المستندة إلى الرسائل القصيرة: الشركات التي تم إلقاء اللوم عليها في هجمات مبادلة بطاقة SIM</a></h2>
<ul>
<li>يجب أن تتحمل شركات الأمن التي تعتمد على الرسائل القصيرة لتسجيل الدخول إلى الحساب وإعادة تعيين كلمة المرور المسؤولية عن هجمات تبديل بطاقة SIM.</li>
<li>تحدث هجمات مبادلة بطاقة SIM عندما يخدع المجرمون شركات الاتصالات لنقل رقم هاتف الضحية إلى أجهزتهم ، مما يمنح الوصول إلى تفاصيل تسجيل الدخول إلى حساب الرسائل القصيرة والمعلومات الحساسة.</li>
<li>تبنت الشركات البارزة مثل Apple و Google و PayPal المصادقة المستندة إلى الرسائل القصيرة على الرغم من عيوبها الأمنية المعروفة ، ويجادل المؤلف باعتماد خيارات أكثر أمانا مثل Authy أو Google Authenticator.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39269327">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المحادثة طرقا مختلفة لمصادقة الحساب والتدابير الأمنية ، مثل الرسائل القصيرة و Yubikeys وتطبيقات TOTP والبريد الإلكتروني.</li>
<li>هناك خلاف حول موثوقية وفعالية استخدام الرسائل القصيرة للأغراض المتعلقة بالحساب بسبب المخاوف بشأن هجمات تبديل بطاقة SIM.</li>
<li>وتشدد المناقشة على أوجه القصور ومواطن الضعف في مختلف طرائق التوثيق، وتدعو إلى وضع لوائح أكثر صرامة وتحسين تنفيذ التوثيق المتعدد العوامل لتحقيق توازن بين الأمن وراحة المستعمل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39259602">كم عدد الأفراد العاملين لحسابهم الخاص الذين يدعمون مشاريعهم الخاصة دون تمويل خارجي؟</a></h2>
<ul>
<li>يشعر المتحدث بالفضول لمعرفة عدد الأفراد العاملين لحسابهم الخاص ومهنهم ، لا سيما أولئك الذين بدأوا مشاريعهم الخاصة دون دعم مالي خارجي.</li>
<li>إنهم مهتمون بفهم كيف يمكن لهؤلاء الأفراد إعالة أنفسهم دون تمويل خارجي.</li>
<li>يسعى المتحدث إلى إلقاء نظرة ثاقبة على مشهد ريادة الأعمال والاستراتيجيات التي يستخدمها الأفراد العاملون لحسابهم الخاص للحفاظ على أعمالهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39259602">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المحادثة جوانب مختلفة من العمل الحر ، مثل ربحية المهن المختلفة ، والآثار الضريبية ، والتحديات ، والمكافآت.</li>
<li>هناك تركيز خاص على صناعة البرمجيات في بولندا ومزايا ومخاطر العمل الحر في هذا المجال.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على فوائد امتلاك شركة ، بما في ذلك إمكانية النجاح المالي وتحقيق الذات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seattletimes.com/seattle-news/politics/wa-house-would-make-it-illegal-for-police-to-lie-during-interrogations/">مشروع قانون في واشنطن يعالج الاعترافات الكاذبة من خلال منع الشرطة من الكذب في الاستجوابات</a></h2>
<ul>
<li>يهدف مشروع قانون مقترح في واشنطن إلى منع ضباط الشرطة من الكذب أثناء الاستجواب لمعالجة المخاوف من الاعترافات الكاذبة وتعزيز الممارسات الأخلاقية لإنفاذ القانون.</li>
<li>ويهدف مشروع القانون إلى تعزيز المساءلة وتعزيز نزاهة نظام العدالة الجنائية.</li>
<li>إذا تم إقرار هذا التشريع، فقد يكون له آثار كبيرة على تكتيكات استجواب الشرطة وموثوقية الاعترافات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39264383">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المحادثة في جوانب مختلفة من سوء سلوك الشرطة ، بما في ذلك الخداع أثناء الاستجواب والتحديات التي يواجهها المحامون العامون.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن الاعترافات الكاذبة والإكراه وعدم مساءلة ضباط الشرطة.</li>
<li>يتم التأكيد على أهمية التمثيل القانوني ومخاطر التعامل مع الشرطة دون مستشار قانوني ، مع مناقشات تتطرق أيضا إلى قضايا العرق والثقة في إنفاذ القانون.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263664">ماذا بنيت مع LLMs؟ - استكشاف تطبيقات LLM ونشرها</a></h2>
<ul>
<li>الشخص لديه فضول حول المشاريع التي أنشأها الآخرون باستخدام LLMs (نماذج اللغة الكبيرة).</li>
<li>يذكرون تطوير امتداد Chrome لتخطي الأقسام الدعائية في مقاطع فيديو YouTube وتجربة استخدام LLMs لشرح سلاسل استدعاء الوظائف عبر لغات البرمجة المختلفة.</li>
<li>يهتم الشخص أيضا بالتعرف على مجموعة التكنولوجيا وطرق النشر التي يستخدمها الآخرون في مشاريعهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263664">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يسلط الملخص الضوء على المشاريع والمبادرات المختلفة التي تستخدم نماذج اللغة مثل GPT-3 و GPT-4.</li>
<li>تتضمن المشاريع إضافات Chrome ، الذكاء الاصطناعي للتدريب على المبيعات ، وروبوتات الدردشة ، وأدوات النسخ والتنظيم ، وتطبيقات تعلم اللغة ، والعديد من الأدوات التي تعمل بالأتمتة والتشغيل الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تشير المناقشة إلى التحديات والقيود والتحسينات في نماذج اللغة ، فضلا عن إمكانات الذكاء الاصطناعي في إعداد مقابلة الترميز ، وتلخيص المحتوى ، وتوثيق الخدمة ، وتحليل مكالمات الأرباح المالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/richardsonalexis_hi-everyone-i-am-very-sad-to-announce-activity-7160295096825860096-ZS67">إغلاق Weaveworks ، تاركا المتخصصين في الصناعة بخيبة أمل</a></h2>
<ul>
<li>تقوم Weaveworks ، وهي شركة سحابية أصلية ، بإغلاق عملياتها على الرغم من وجود إيرادات قوية وقاعدة عملاء متنامية.</li>
<li>كان الإغلاق بسبب الوضع النقدي المتقلب وفشل صفقة الاندماج والاستحواذ.</li>
<li>تبذل الجهود لضمان استمرار تطوير وصيانة برامج Weaveworks مفتوحة المصدر ، ولا سيما CNCF Flux.</li>
<li>يشعر محترفو الصناعة بخيبة أمل من الأخبار ، حيث قدمت Weaveworks مساهمات كبيرة في النظام البيئي الأصلي للسحابة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39262650">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إغلاق Weaveworks ، وهي شركة ناشئة تركز على أدوات إدارة Kubernetes ، على الرغم من الإيرادات والتمويل الكبيرين.</li>
<li>يشير منشور الرئيس التنفيذي على LinkedIn إلى أنهم كانوا يهدفون إلى الظهور بمظهر أكثر جاذبية للاستحواذ.</li>
<li>وهذا يثير تساؤلات حول عملية صنع القرار وعقلية &quot;إطلاق النار من أجل القمر&quot; السائدة في الشركات الناشئة، حيث غالبا ما يكون للنمو الأولوية على الربحية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://randomhackernews.com/">قم بزيارة أخبار القراصنة في يوم عشوائي</a></h2>
<ul>
<li>قام المستخدم بتطوير موقع ويب يتيح للمستخدمين استكشاف الصفحة الأولى من Hacker News من يوم عشوائي بين اليوم و 19 فبراير 2007.</li>
<li>تم إنشاء موقع الويب في البداية للاستخدام الشخصي ولكن تم إتاحته الآن للجمهور ، حيث يعتقد المنشئ أنه قد يكون ذا فائدة للآخرين.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تجربة العناوين الرئيسية والمناقشات والنشاط على Hacker News من تواريخ مختلفة في الماضي من خلال هذا الموقع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39260760">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي موضوع مناقشة Hacker News في أغسطس 2009 مجموعة من الموضوعات بما في ذلك تفضيلات التصفح ، والإحباط من سلوك الارتباط ، وقيمة ميزات سجل الويب.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن عدم رضاهم عن تعفن الروابط على موقع الويب ويناقشون انتشار الأخبار حول Erlang.</li>
<li>تشمل المناقشات الأخرى مدرسة ستانفورد الناشئة ، وتحليل أرشيف Hacker News للبيانات ، وربحية YouTube. كما تم الإبلاغ عن مشكلات فنية مع Firefox على Linux و Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commitfest.postgresql.org/47/4388/">UUID v7: ملخص عملية مراجعة Home Committfest 2024-03 والمرفقات</a></h2>
<ul>
<li>تم توثيق Home Committfest لعام 2024-03 في هذا الملخص ، مما يوفر نظرة ثاقبة لعملية المراجعة والتقدم المحرز في مواضيع مختلفة.</li>
<li>تتم مناقشة موضوع UUID v7 ، بما في ذلك المؤلفين والمراجعين والوضع الحالي لعملية المراجعة.</li>
<li>يتم أيضا تضمين المرفقات والتعليقات المتعلقة بموضوع UUID v7 في الملخص.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39260614">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتمحور النقاش حول مزايا وعيوب استخدام UUIDs في قواعد بيانات PostgreSQL.</li>
<li>يجادل البعض بأن UUIDs غير ضرورية لمعظم التطبيقات ، بينما يعتقد البعض الآخر أنها تعزز قابلية التوسع والأداء.</li>
<li>تغطي المناقشات أيضا التنفيذ والإصدارات والمخاوف المتعلقة بالخصوصية والآثار الأمنية ل UUIDs ، بالإضافة إلى تأثيرها على الفرز والتقسيم وأداء قاعدة البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/weve-already-seen-category-6-hurricanes-now-scientists-want-to-make-it-official">يقترح العلماء إضافة الفئة 6 إلى مقياس الأعاصير</a></h2>
<ul>
<li>وتقترح دراسة أجريت مؤخرا إدراج فئة جديدة، هي الفئة 6، في مقياس سافير - سيمبسون لرياح الأعاصير.</li>
<li>وستعالج هذه الفئة الجديدة القوة المكثفة والقدرات التدميرية للأعاصير المدارية بسبب تغير المناخ.</li>
<li>استخدمت الدراسة بيانات من العواصف السابقة ، وتحليل أقصى شدة محتملة ، ونماذج تغير المناخ لدعم الحاجة إلى الفئة 6.</li>
<li>ومن شأن إضافة هذه الفئة أن توفر تمثيلا أكثر دقة للمخاطر المرتبطة بتغير المناخ وتحفز المحادثات بشأن إبلاغ الجمهور بالمخاطر المتصلة بالأعاصير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39268106">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقترح العلماء إضافة فئة إعصار جديدة 6 بسبب زيادة شدته ، لكن المشككين ينتقدون منهجية البحث والتلاعب بالبيانات.</li>
<li>تعد البيانات الموثوقة والمتسقة أمرا بالغ الأهمية في البحث العلمي ، خاصة بالنسبة للموضوعات الحساسة سياسيا مثل تغير المناخ.</li>
<li>قد يفشل نظام التصنيف الحالي القائم على سرعات الرياح في نقل الأضرار المحتملة الناجمة عن العواصف والفيضانات ، مما يسلط الضوء على الحاجة إلى تحسين أنظمة التصنيف التي تأخذ في الاعتبار عوامل مثل البنية التحتية ، وعرام العواصف ، ومخاطر الفيضانات.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="الفائزون في تحدي فيزوف 2023 يفكون رموز التمرير البالغ من العمر 2000 عام باستخدام التعلم الآلي" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%A6%D8%B2%D9%88%D9%86%20%D9%81%D9%8A%20%D8%AA%D8%AD%D8%AF%D9%8A%20%D9%81%D9%8A%D8%B2%D9%88%D9%81%202023%20%D9%8A%D9%81%D9%83%D9%88%D9%86%20%D8%B1%D9%85%D9%88%D8%B2%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%85%D8%B1%D9%8A%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%BA%20%D9%85%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%85%D8%B1%202000%20%D8%B9%D8%A7%D9%85%20%D8%A8%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D8%A7%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D8%A2%D9%84%D9%8A&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A6%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/05&#39;</h2>
<h1>2024-02-05</h1>
<h2><a href="https://www.geoffreylitt.com/2019/07/29/browser-extensions">ملحقات المتصفح: إطلاق العنان لقوة البرامج القابلة للاختراق</a></h2>
<ul>
<li>ملحقات المتصفح هي نظام بيئي تم التقليل من شأنه يسمح للمستخدمين بتخصيص تجربة تصفح الويب الخاصة بهم وتحسين وظائف التطبيق.</li>
<li>أنها توفر تحكما عميقا في استخدام الكمبيوتر عن طريق تعديل مواقع الويب بطرق غير مقصودة من قبل المطورين.</li>
<li>على الرغم من التحديات مثل مخاوف الخصوصية والحاجة إلى تحسين إمكانية الوصول والتوافق ، تقدم ملحقات المتصفح لمحة عن منصات البرامج المفتوحة والقابلة للتخصيص.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39251095">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق هذه المقالة في أهمية ملحقات المتصفح وإمكانياتها وعقباتها الأمنية ، مع التأكيد على ضرورة اتخاذ تدابير أمنية قوية وتحكم المستخدم.</li>
<li>يقوم بتقييم تأثير الإضافات على تجربة المستخدم ، والقيود المفروضة على الوصول إلى بيانات الواجهة الخلفية ، وإمكانية التخصيص.</li>
<li>كما يتم تناول مخاوف الخصوصية والتصفح المدعوم بالإعلانات والمقارنة بين المنصات مفتوحة المصدر ، مما يسلط الضوء على الحاجة الملحة إلى تدابير أمنية محسنة ووعي المستخدم فيما يتعلق بأذونات الإضافة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mrmr.io/apple/">الإحباط من دعم مطوري Apple وإصلاحات الأخطاء من Google: لماذا تعد كتابة التعليمات البرمجية للويب أمرا بالغ الأهمية</a></h2>
<ul>
<li>يعبر المؤلف عن إحباطه من عدم اهتمام Apple بالمطورين ويشارك تجاربه الشخصية مع عدم اكتراث Google بإصلاحات الأخطاء.</li>
<li>كما يعبرون عن خيبة أملهم من مشغل الموسيقى من Apple وقيود واجهة برمجة التطبيقات الخاصة به.</li>
<li>يؤكد المؤلف على أهمية كتابة التعليمات البرمجية للويب والحفاظ على علاقة مرنة مع الشركات ، بدلا من تصنيفها على أنها جيدة أو سيئة تماما.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39250406">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يركز النقاش على إيجابيات وسلبيات تطبيقات الويب مقابل التطبيقات الأصلية على نظام iOS من Apple.</li>
<li>تعد تطبيقات الويب التقدمية (PWAs) وسيطرة Apple على توزيع التطبيقات من النقاط الرئيسية للمناقشة.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن إحباطهم من أدوات تطوير Apple ويقترحون منصات ولغات بديلة لمعالجة هذه المخاوف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.defcon.org/node/248360">تم حفظ DEF CON 32: تم العثور على مكان جديد لمؤتمر القرصنة</a></h2>
<ul>
<li>تم إلغاء DEF CON 32 ، وهو مؤتمر قرصنة شهير ، في البداية بسبب إنهاء عقد المكان الخاص بهم ولكن تم نقله الآن إلى مركز مؤتمرات لاس فيغاس.</li>
<li>سيعقد المؤتمر في الفترة من 8 إلى 11 أغسطس 2024 ، وسيتضمن ميزات جديدة مثل مساحة أكبر وقاعة طعام وجدار LCD داخلي كبير.</li>
<li>أنشأ المنظمون قسما مباشرا للأسئلة الشائعة في منتدى DEF CON 32 لمعالجة أي أسئلة ، ويمكن للحاضرين أيضا شراء القمصان والملصقات المتعلقة بالحدث.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39256930">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وجد مؤتمر القرصنة DEF CON ، الذي تم إلغاؤه في البداية من قبل Caesars Entertainment ، موقعا جديدا في مركز مؤتمرات لاس فيغاس.</li>
<li>تتمحور التكهنات حول الإلغاء حول انخفاض الإيرادات وتفضيل الضيوف الذي يولد إيرادات أعلى في الفندق.</li>
<li>تشمل المناقشات في DEF CON موضوعات مثل عد البطاقات في الكازينوهات ، والمخاوف الأمنية المتعلقة بالمتسللين ، وحوادث القرصنة الأخيرة. هناك أيضا مناقشات حول ربحية الكازينو واللوائح وموقع المؤتمر وأجوائه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shyam.blog/posts/beyond-self-attention/">تحليل التنبؤ الرمزي لنموذج لغة صغير يتجاوز الانتباه الذاتي</a></h2>
<ul>
<li>قام المؤلف بتدريب نموذج لغوي باستخدام محول ووجد أن كل كتلة محول لها ارتباطات مختلفة بين المطالبات وفئات بيانات التدريب ، مما أدى إلى تنبؤات متنوعة.</li>
<li>تم تدريب النموذج على مجموعة بيانات TinyShakespeare بناء على عمل Andrej Karpathy على توليد نص شكسبير.</li>
<li>اقترح المؤلف طريقة لتقدير ناتج نموذج المحول وقدم تعليمات ورمزا للتنفيذ.</li>
<li>قاموا بتحليل دور شبكة التغذية الأمامية ، وفحصوا توزيعات التردد للرموز المميزة ، وقارنوا تنبؤات النموذج ببيانات التدريب.</li>
<li>ناقش المؤلف أهمية LayerNorm في نموذج المحولات وتأثير قياس واتجاه متجهات الإدخال على معايير المخرجات.</li>
<li>واستكشفوا فعالية استخدام نواتج شبكة التغذية الأمامية فقط للتقريب واقترحوا إجراء مزيد من البحوث بشأن إدراج نواتج الاهتمام الذاتي.</li>
<li>تم استخدام SVD لتحقيق تقريب خطي للمساحات الفرعية الرمزية في نموذج المحول.</li>
<li>اعتبر المؤلف فهم بنية المحولات تجربة تعليمية قيمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39251909">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتطرق المناقشة إلى نماذج اللغة والشبكات العصبية وحقوق النشر وفهم أنظمة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>ويؤكد على أهمية وجود أساس قوي في هذا المجال وقيود نظرية المعلومات في شرح الشبكات العصبية.</li>
<li>ويثير أسئلة قانونية تتعلق بنماذج التدريب الذكاء الاصطناعي على المصنفات المحمية بحق المؤلف ويتعمق في دور بيانات التدريب في نماذج اللغة.</li>
<li>تستكشف المحادثة أيضا تعقيد فهم كيفية عمل هذه النماذج وتحديات تفسير وشرح نماذج المحولات.</li>
<li>بشكل عام ، يسلط الضوء على الحاجة إلى مستويات مختلفة من التفسير والتجريد عند دراسة أنظمة الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philosophygeek.medium.com/why-g%C3%B6del-escher-bach-is-the-most-influential-book-in-my-life-49d785a4e428">&quot;غودل ، إيشر ، باخ: جديلة ذهبية أبدية&quot; - تأثير يغير الحياة (2022)</a></h2>
<ul>
<li>يتعمق المقال في كتاب &quot;Gödel، Escher، Bach: An Eternal Golden Braid&quot; لدوغلاس هوفستاتر وتأثيره العميق على حياة المؤلف.</li>
<li>يستكشف الكتاب العديد من المفاهيم المثيرة للتفكير مثل الحدود المعرفية والمرجعية الذاتية والتماثل ، باستخدام شخصيات كورت جودل وإم سي إيشر ويوهان سيباستيان باخ كتمثيلات رمزية.</li>
<li>يؤكد المؤلف على كيفية تشكيل الكتاب لتفكيرهم ، لا سيما من حيث التعامل مع المشكلات من منظور تصاعدي ، وفهم الأنظمة المعقدة ، والتعرف على حدود المعرفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39253099">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Gödel، Escher، Bach&quot; هو كتاب مشهور يتعمق في الوعي والفن والموسيقى والذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تختلف الآراء حول الكتاب ، حيث يجده البعض مثيرا للتفكير ومؤثرا ، بينما يجده البعض الآخر مملا أو طنانا.</li>
<li>مستوى صعوبة الكتاب ، واستكشاف نظريات Gödel ، والتأثير على القراء هي مواضيع للمناقشة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stract.com/">تخصيص تجربة البحث الخاصة بك مع Stract: محرك بحث مفتوح المصدر وغير ربحي</a></h2>
<ul>
<li>تشجع الرسالة المستخدمين على تخصيص خيارات البحث الخاصة بهم بإعدادات وميزات مختلفة.</li>
<li>يقترح إزالة مواقع الويب المقلدة ، واستكشاف IndieWeb وقوائم المدونات ، ودمج المصطلحات الأكاديمية والخصوصية.</li>
<li>تسلط الرسالة الضوء على توفر واجهة برمجة التطبيقات لخيارات التخصيص الإضافية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39254172">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم المستخدمون مراجعات إيجابية لمحرك بحث Stract ، مع تسليط الضوء على طبيعته مفتوحة المصدر وأدائه السريع ونتائج البحث متعددة اللغات.</li>
<li>حدد بعض المستخدمين مشكلات بسيطة وقدموا اقتراحات للتحسينات.</li>
<li>وقد أثيرت مخاوف بشأن سوء الاستخدام المحتمل وتأثير الشركات على Stract.</li>
<li>تم إجراء مقارنات مع محركات البحث الأخرى مثل DuckDuckGo.</li>
<li>هناك اهتمام باستخدام الأدوات المجانية لإنشاء سوق غير ربحي.</li>
<li>بشكل عام ، المستخدمون متفائلون بشأن Stract.org لكنهم يعترفون بالحاجة إلى مزيد من التحسينات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/netflix-piracy-is-difficult-to-compete-against-and-growing-rapidly-240204/">تقر Netflix بالنمو السريع وتحديات القرصنة عبر الإنترنت</a></h2>
<ul>
<li>تقر Netflix بالتحدي المتمثل في التنافس ضد المحتوى المجاني والمتوسع الذي توفره القرصنة في ملف SEC الأخير.</li>
<li>مع انتشار منصات البث المعزولة والمكلفة ، شهدت القرصنة عودة إلى الظهور.</li>
<li>تعترف Netflix بالقرصنة كمنافس هائل نظرا لجاذبيتها للمحتوى المجاني للمستهلكين وقدرتها على الإضرار بأعمال الشركة. وهي تكافح القرصنة بنشاط من خلال عضويتها في منظمات مكافحة القرصنة وإدارتها الداخلية لمكافحة القرصنة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39254807">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش مستخدمو المنتدى عبر الإنترنت الشعبية المتزايدة للمحتوى المقرصن نتيجة عدم الرضا عن خدمات البث.</li>
<li>يجادل المستخدمون بأن المحتوى المقرصن يوفر جودة وراحة أفضل ، بما في ذلك ميزات مثل فيديو 4K HDR والتشغيل في وضع عدم الاتصال.</li>
<li>تغطي المحادثة أيضا موضوعات مثل قضايا DRM ، ومستقبل خدمات البث ، وأخلاقيات القرصنة ، وربحية منصات البث.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zmescience.com/science/news-science/plastic-bans-work-billions-of-plastic-bags-were-avoided-in-the-us-alone/">حظر الأكياس البلاستيكية ينجح في تقليل الاستهلاك ، وهناك حاجة إلى اتخاذ إجراءات عاجلة على الصعيد الوطني</a></h2>
<ul>
<li>نجح حظر الأكياس البلاستيكية الذي تم تنفيذه على المستوى المحلي ومستوى الولايات في الولايات المتحدة في تقليل استهلاك الأكياس البلاستيكية وتجنب استخدام مليارات الأكياس.</li>
<li>تعتبر الأكياس البلاستيكية مساهما كبيرا في التلوث وتضر بالحياة البحرية ، مما يجعل الحظر أمرا بالغ الأهمية في معالجة مشكلة النفايات البلاستيكية.</li>
<li>يوصي التقرير بتنفيذ اللوائح التي تحظر الأكياس البلاستيكية وتفرض رسوما على الأكياس الورقية ، وتسليط الضوء على فعالية حظر الأكياس البلاستيكية والدعوة إلى اعتمادها على مستوى الولاية والمستوى المحلي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39250434">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتضمن المجموعة تعليقات ومناقشات حول مجموعة من الموضوعات البيئية ، مثل حظر الأكياس البلاستيكية ، ولوائح مواقد الغاز ، واستخدام القش ، وإدارة النفايات.</li>
<li>تختلف الآراء حول فعالية وعواقب هذه المبادرات، حيث أعرب البعض عن الإحباط أو التشكيك أو الدعم.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على أهمية العادات الشخصية والراحة والنظر في عوامل بيئية متعددة ، ويقدم المعلقون دراسات محددة أو تجارب شخصية لدعم حججهم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.navalgazing.net/RAM">صاروخ هيكل الطائرة المتداول RIM-116: دفاع أخير متقدم ضد الصواريخ المضادة للسفن</a></h2>
<ul>
<li>صاروخ RIM-116 Rolling Airframe Missile (RAM) هو سلاح دفاعي أخير مصمم لمواجهة الصواريخ المضادة للسفن القادمة.</li>
<li>تم تطوير ذاكرة الوصول العشوائي كبديل أكثر تنوعا وفعالية لنظام Phalanx ، الذي كان له قيود في النطاق وتلف الحطام.</li>
<li>تستخدم ذاكرة الوصول العشوائي آلية طيران متدحرجة فريدة من نوعها وتجمع بين الباحثين عن الرادار والأشعة تحت الحمراء للحصول على إرشادات دقيقة. وقد تم دمجها في الأنظمة البحرية في جميع أنحاء العالم ومن المتوقع أن يتم نشرها على نطاق أوسع استجابة للتهديد المتزايد للصواريخ المضادة للسفن.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39250896">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تبحث المناقشة حول Gazing.net البحرية في فعالية وقيود أنظمة الدفاع مثل Phalanx و RAM ضد صواريخ القشط البحري والطائرات بدون طيار.</li>
<li>يتم انتقاد ضعف استعداد وأداء السفينة الحربية الروسية موسكفا خلال هجوم أوكراني ، مما يؤكد أهمية الدفاعات المجهزة تجهيزا جيدا والمعدة.</li>
<li>يتم استكشاف أمثلة تاريخية لاستخدام المدفعية الموجهة بالرادار خلال الحرب العالمية الثانية لإسقاط القنابل الطائرة V1 ، مع التأكيد على الحاجة إلى آليات دفاع أكثر تقدما ودقة ضد الطائرات بدون طيار الحديثة ، بما في ذلك الأنظمة الأرضية والليزر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2024/2/4/rye-a-vision/">الجاودار: حل مناسب لتغليف بايثون</a></h2>
<ul>
<li>الجاودار هو حل Python للتغليف وإدارة المشاريع يعمل على أتمتة مهام مثل تنزيل Python وإدارة التبعيات والنشر.</li>
<li>يهدف إلى توفير تجربة مستخدم مريحة من خلال تغليف الأدوات المعمول بها وتقليل الحمل المعرفي للمطورين.</li>
<li>على الرغم من أنه ليس حلا ثوريا ، فقد تلقى Rye ردود فعل إيجابية ويقدم بداية واعدة ، مستوحاة من تجربة المطور في نظام Rust البيئي. ومع ذلك ، فهو حاليا مشروع لشخص واحد ولا يعالج جميع التحديات في نظام Python البيئي. يأمل المؤلف في جمع المزيد من المساهمين وتعزيز أفكار التقييس داخل المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39249005">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>المستخدمون على pocoo.org راضون للغاية عن أداة الجاودار لمشاريع Python ، على الرغم من بعض المشكلات البسيطة في الإعداد الأولي.</li>
<li>تتم مقارنة الجاودار ب Poetry ويتم الإشادة به لقدراته في إدارة إصدار Python والميزات المماثلة.</li>
<li>هناك اتفاق عام على الحاجة إلى تحسين أدوات تغليف Python والمناقشات حول التحديات المتعلقة بتبعيات النظام. يتم تشجيع دعم الجاودار من خلال التعليقات وتحسين الوثائق ونشر الوعي.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ملحقات المتصفح: إطلاق العنان لقوة البرامج القابلة للاختراق" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%85%D9%84%D8%AD%D9%82%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AA%D8%B5%D9%81%D8%AD%3A%20%D8%A5%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82%20%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%86%D8%A7%D9%86%20%D9%84%D9%82%D9%88%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%85%D8%AC%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A7%D8%A8%D9%84%D8%A9%20%D9%84%D9%84%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D8%B1%D8%A7%D9%82&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A5%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/04&#39;</h2>
<h1>2024-02-04</h1>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/a-brief-history-of-the-nsa-attempting-to-insert-backdoors-into-encrypted-data">تاريخ موجز لمحاولات الحكومة الأمريكية المستترة</a></h2>
<ul>
<li>يقدم المقال لمحة تاريخية عن محاولات الحكومة الأمريكية لإدخال أبواب خلفية في البيانات المشفرة.</li>
<li>ويسلط الضوء على النقاش الدائر بين المسؤولين الحكوميين وخبراء الأمن السيبراني وصناعة التكنولوجيا فيما يتعلق بالتوازن بين حماية بيانات المستهلك ووصول الحكومة إلى المعلومات.</li>
<li>يذكر المقال أمثلة على المحاولات السابقة لإدخال الأبواب الخلفية ، بما في ذلك آلة Enigma وخوارزمية Dual_EC_DRBG.</li>
<li>رفضت بعض الحكومات ، مثل هولندا وفرنسا ، تنفيذ الأبواب الخلفية ، بينما يدعو الخبراء إلى تشفير آمن حقا.</li>
<li>يختتم المقال بالإشارة إلى أنه على الرغم من نتيجة قضية Apple vs. FBI ، فمن المرجح أن تواصل الحكومة جهودها لتقويض التشفير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39244254">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يغطي موضوع المناقشة مواضيع مختلفة بما في ذلك التشفير ، والأبواب الخلفية الحكومية ، والتجسس ، ونقاط الضعف في الأجهزة ، ومخاوف الخصوصية.</li>
<li>يستكشف تاريخ محاولات إضافة أبواب خلفية إلى البيانات المشفرة واستخدام لوائح ITAR لتقييد تصدير برامج التشفير.</li>
<li>يناقش الموضوع أيضا الكشف عن ملكية وكالة المخابرات المركزية لشركة Crypto AG ، ونقاط الضعف الأمنية في رقائق Intel ME و AMD ، والمناقشات حول تأثير طبقات التشفير المتعددة على أمان Bitcoin ، ومخاطر الأبواب الخلفية للتشفير ووصول الحكومة إلى البيانات المشفرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pkl-lang.org/index.html">أبل تقدم Pkl - لغة تكوين قابلة للبرمجة</a></h2>
<ul>
<li>Pkl هي لغة برمجة تمكن المطورين من تحديد تنسيقات التكوين الثابتة وإنشاء مخرجات لتنسيقات مختلفة مثل JSON و YAML وقوائم الخصائص.</li>
<li>يمكن للمطورين استخدام Pkl لتكوين التطبيق المتكامل في وقت التشغيل وإنشاء التعليمات البرمجية بلغات مثل Java و Kotlin و Swift و Go.</li>
<li>تقدم Pkl تكامل IDE وأدوات كتابة التعليمات البرمجية ونظام النوع والتحقق من الصحة لمنع أخطاء التكوين قبل النشر ، مما يجعله حل تكوين آمن وقابل للتطوير للمطورين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39239265">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قدمت Apple Pkl ، وهو تكوين كلغة رمز تهدف إلى إنشاء JSON و YAML.</li>
<li>أثار الإصدار شكوكا وشكوكا بين المستخدمين الذين شككوا في ضرورة وجود لغة جديدة ، معتبرين أن Java يمكنها إنجاز مهام مماثلة.</li>
<li>ومع ذلك ، فقد تم تسليط الضوء على أن Pkl قد يكون مفيدا للمؤسسات التي تتعامل مع ملفات واسعة وعديدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://space.stackexchange.com/questions/14383/how-much-bigger-could-earth-be-before-rockets-wouldnt-work">استكشاف القيود الصاروخية على الكواكب عالية الجاذبية</a></h2>
<ul>
<li>يدرس المؤلف قيود الصواريخ والسفر إلى الفضاء في البيئات عالية الجاذبية ، مع الأخذ في الاعتبار عوامل مثل حجم الصاروخ وكتلته ونسب دفع المحرك إلى وزنه.</li>
<li>هناك حد مقترح لقوة الجاذبية للعوالم الصالحة للسكن ، والتي يصبح بعدها أكثر صعوبة لتحقيق سرعة الهروب اللازمة باستخدام الصواريخ الكيميائية التقليدية.</li>
<li>كما يسلط المقطع الضوء على إمكانية وجود أنظمة إطلاق بديلة ويؤكد على أهمية التمويل والمواد في النظر في خيارات استكشاف الفضاء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39243303">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وتغطي مناقشة المنتدى التي تركز على الفضاء مواضيع مختلفة تتعلق بالسفر إلى الفضاء، بما في ذلك الحد الأقصى لحجم الأرض من أجل الإطلاق الفعال للصواريخ والتحديات المرتبطة بوقود دفع الصواريخ والصواريخ المدارية.</li>
<li>ويستكشف أهمية التقدم التكنولوجي، والقيود التي تواجهها الحضارات دون الوصول إلى التعدين الفضائي أو الخرائط الجوية التفصيلية، والفوائد المحتملة للسفر إلى الفضاء في مدار أرضي منخفض.</li>
<li>كما تتعمق المحادثة في موضوعات مثل حركة الجسيمات الكمومية، وبناء هياكل طويلة على الكواكب عالية الجاذبية، وإطلاق الصواريخ من نقاط عالية، وتكوين الغلاف الجوي والمجالات المغناطيسية، وندرة الحياة الذكية في الكون، وتحديات السفر بين النجوم، والدفع النووي وطرق السفر الفضائية البديلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slate.com/technology/2024/02/quora-what-happened-ai-decline.html">تراجع Quora: المحتوى الذي تم إنشاؤه الذكاء الاصطناعي ونقص مشاكل الإشراف على المستخدمين</a></h2>
<ul>
<li>تشهد Quora انخفاضا في عدد المستخدمين بسبب وجود محتوى منخفض الجودة ومتكرر ومن الذكاء الاصطناعي</li>
<li>المستخدمون غير راضين عن افتقار النظام الأساسي إلى الاعتدال والوظائف</li>
<li>كافح Quora أيضا مع مشكلات مثل إغراق الموقع بمقالات غير ذات صلة ، وإعطاء الأولوية للمشاهدات على الجودة ، والتعامل مع المتصيدون ومنتحلو صفة الحساب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241448">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون تراجع وتحديات منصات مثل Quora و StackOverflow و Reddit ، بالإضافة إلى العيوب في مواقع الويب مثل Wikipedia.</li>
<li>تشمل المخاوف عدم الاهتمام بالمساهمين ، وإعطاء الأولوية للإيرادات على رضا المستخدم ، والمحتوى المتحيز ، والمشرفين العدوانيين ، وتجارب المستخدم السلبية.</li>
<li>تغطي المحادثة أيضا موضوعات مثل استراتيجيات تحقيق الدخل ، وتجربة المستخدم ، ومخاوف الخصوصية ، وتأثير الذكاء الاصطناعي والتعلم الآلي على هذه المنصات. بشكل عام ، هناك شعور بعدم الرضا عن اتجاه وإدارة هذه المواقع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.prospectmagazine.co.uk/ideas/economics/64492/the-end-of-money-cashless-society">تراجع النقد المادي: الآثار المترتبة على مجتمع غير نقدي</a></h2>
<ul>
<li>يدرس المقال انخفاض النقد المادي والآثار المترتبة على مجتمع غير نقدي ، بما في ذلك فقدان الخصوصية وزيادة المراقبة.</li>
<li>ويثير مخاوف بشأن استغلال البيانات البشرية وظهور رموز الهوية الرقمية.</li>
<li>يناقش المقال استخدام الرموز والعملات المشفرة للدفع ، ويتساءل عن قيودها والتحكم فيها ، ويذكر أمثلة ومشاريع محددة تتعلق بالأنظمة غير النقدية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39239449">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتعمق المقال في الجدل الدائر حول النقد المادي مقابل المدفوعات الرقمية ، وتقييم إيجابيات وسلبيات كل شكل.</li>
<li>يناقش مخاطر الراحة والخصوصية المرتبطة بالمدفوعات الرقمية ، بالإضافة إلى مزايا إخفاء الهوية والتحكم الشخصي التي تأتي مع استخدام النقد.</li>
<li>وتغطي المحادثة مجموعة واسعة من الموضوعات، بما في ذلك رسوم المعاملات، والتهرب الضريبي، وتتبع المعاملات، ودور الحكومة والبنوك في أنظمة الدفع، والتأثير على الشركات والأفراد، مما يوفر منظورا شاملا حول هذه القضية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://academic.oup.com/mnras/article/527/1/35/7172075">اكتشاف كوكب خارج المجموعة الشمسية TOI-715 b حول نجم M4</a></h2>
<ul>
<li>حددت دراسة كوكبا خارجيا يحتمل أن يكون صالحا للسكن يدعى TOI-715 b يدور حول نجم M4 ، ويحلل خصائصه وخصائص نجمه المضيف.</li>
<li>يدرس البحث وجود كوكب ثان في النظام ويناقش أهمية دراسة الكواكب الصغيرة حول النجوم منخفضة الكتلة.</li>
<li>وأجريت عمليات رصد للمتابعة وتحليل البيانات باستخدام أدوات ومراصد مختلفة، حيث اقترحت الدراسة استخدام أدوات مستقبلية مثل JWST لمواصلة دراسة الكواكب الخارجية وغلافها الجوي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241113">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتمحور موضوع المناقشة حول اكتشاف TOI-715 b ، وهو كوكب يحتمل أن يكون صالحا للسكن في المنطقة الصالحة للسكن للنجم.</li>
<li>يستكشف المشاركون مزايا وعيوب النجوم الأصغر والأكثر برودة ويناقشون جاذبية الكوكب وميزاته.</li>
<li>البحث عن الكواكب الشبيهة بالأرض ، والسفر الأسرع من الضوء ، وتأثير الاستكشاف بين الكواكب على فهمنا للأرض هي أيضا مواضيع للمناقشة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/90137/vision-pro-teardown-why-those-fake-eyes-look-so-weird">سماعة الرؤية VR من Apple: تصميم طموح مع بعض أوجه القصور</a></h2>
<ul>
<li>تتميز سماعة الواقع الافتراضي القادمة من Apple ، Vision Pro ، بتصميمها الفريد الذي يتميز بواجهة زجاجية فقاعية وشاشة عدسية ، لكن بعض الصحفيين التقنيين ينتقدون وظائفها.</li>
<li>تزن سماعة الرأس أكثر من كيلوغرام مع حزمة بطارية خارجية قابلة للاستبدال ، وتتوافق مع لوائح بطارية الاتحاد الأوروبي وتوفر تصميما معياريا لسهولة الإصلاح.</li>
<li>ومع ذلك ، فإن سماعة الرأس بها بعض عيوب التصميم ، بما في ذلك شاشة منخفضة الدقة ومخاوف بشأن تكتل المكياج على الأختام بسبب العرق. يعمل على شريحة M2 Mac وشريحة R1 لإدخال الكاميرا والمستشعر. تواجه Apple تحديات في معالجة أوجه القصور هذه قبل طرحها في السوق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39246664">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المقال جوانب متعددة من جهاز Vision Pro من Apple وسماعات الواقع الافتراضي ، بما في ذلك ظهور عيون مزيفة ، وإمكانية نقل مكونات المعالجة والمراوح إلى جهاز خارجي ، والاستخدام المحتمل للبث اللاسلكي للواقع الافتراضي.</li>
<li>تناقش المقالة أيضا المخاوف المتعلقة بالموصلات الخاصة ومقابس البطارية ، واستخدام كبلات USB-C ، والقيود والمشكلات المتعلقة ب Vision Pro.</li>
<li>بالإضافة إلى ذلك ، فإنه يتطرق إلى مواضيع مثل تقنية إلغاء الضوضاء ، وصخرة ulexite للألياف الضوئية ، و OLEDs الشفافة للواقع الافتراضي ، ومقارنة بين سماعات الرأس VR المختلفة. يثير المقال أيضا مخاوف بشأن الخصوصية وعدم الانتباه بسبب التكنولوجيا ، مما يوفر مجموعة شاملة من وجهات النظر والآراء حول هذه الموضوعات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bhupesh.me/publishing-my-first-ever-dockerfile-optimization-ugit/">تحسين حجم صورة Docker: دروس من أداة ugit</a></h2>
<ul>
<li>يروي المؤلف رحلتهم في تحسين حجم صورة Docker لأداة ugit.</li>
<li>يستخدمون تقنيات مختلفة مثل الإنشاءات متعددة المراحل ، وإزالة الثنائيات والتبعيات غير الضرورية ، وتجربة الصور الأساسية المختلفة.</li>
<li>يسلط المؤلف الضوء على التحديات التي تواجه التبعيات المفقودة ومخاوف الضعف ، مع الإعراب عن تقديره لمجتمع التنمية وحث القراء على استكشاف ugit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39240471">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المقالة والمناقشات على الجوانب المختلفة لاستخدام البرامج النصية shell وحاويات Docker.</li>
<li>تشمل الموضوعات الرئيسية التي يتم تناولها تدقيق حاويات Docker وتأمينها ، وأهمية مراجعات التعليمات البرمجية لكل من البرامج النصية والحاويات ، والمخاطر والفوائد المحتملة لاستخدام الحاويات.</li>
<li>تشمل المجالات الأخرى التي تمت مناقشتها أدوات لفحص صور Docker ، وإدارة إصدارات الحزم في توزيعات Linux ، وتقليل حجم صورة Docker ، ومزايا ومقايضات Dockerfiles ، واستخدام الحاويات لتوسيع نطاق العمليات وإدارتها. بالإضافة إلى ذلك ، يتم التطرق إلى مواضيع متنوعة مثل إدارة الحاويات ورعاية المهام والأساليب البديلة لتحسين أحجام الصور.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/01/31/microsoft_seeks_rust_developers/">مايكروسوفت تبحث عن مطوري الصدأ لإعادة كتابة كود C # الأساسي</a></h2>
<ul>
<li>تبحث Microsoft عن مطوري Rust لإعادة كتابة كود C # الأساسي كجزء من اعتمادها للغة برمجة Rust.</li>
<li>تقوم الشركة بتشكيل فريق للانتقال بعيدا عن C # وإعادة تنفيذ الخدمات الحالية القائمة على C # في Rust.</li>
<li>توضح هذه الخطوة تفاني Microsoft في البرمجة الآمنة للذاكرة والحفاظ على خياراتها المستقبلية مفتوحة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39240205">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسعى Microsoft بنشاط إلى مطوري Rust لإعادة كتابة كود C # الأساسي ، مما يسلط الضوء على الطلب المتزايد على وظائف Rust في السوق.</li>
<li>يعتبر Rust تحديا للتعلم والعمل معه بسبب مفاهيمه المعقدة ، ولكن استخدامه يتزايد في البنية التحتية للشبكة والأمان.</li>
<li>يمكن أن يكون اعتماد Rust في الشركات الكبيرة ذات قواعد التعليمات البرمجية الحالية استثمارا كبيرا ، مما يتطلب مطورين مهرة وقابلية التشغيل البيني مع الكود القديم.</li>
<li>يوفر Rust أداء محسنا وتقليل استخدام الذاكرة وقابلية النقل ، مما يجعله حلا محتملا لمنع الأخطاء الأمنية.</li>
<li>إن اهتمام Microsoft ب Rust مدفوع بالحاجة إلى الأداء العالي وتحسين التكلفة في التعامل مع مليارات الطلبات اليومية. يتضمن ذلك اعتبارات الأداء والأمان وقابلية التوسع وتقليل أخطاء الصواب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexharri.com/blog/vector-networks">مستقبل التصميم الجرافيكي: شبكات متجهات Figma تحدث ثورة في إنشاء المسار</a></h2>
<ul>
<li>Figma&#39;s Vector Networks هي أداة قلم معاد تصميمها في التصميم الجرافيكي تعزز وظائف المسارات باستخدام العقد والحواف.</li>
<li>تسمح الأداة بإنشاء وتعديل الأشكال المعقدة بدقة ، باستخدام مفاهيم مثل منحنيات Bezier وهياكل الرسم البياني.</li>
<li>يستكشف المقطع الخوارزميات للعثور على الدورات وتحديد أفضل حافة ، بالإضافة إلى مفاهيم مثل حالات التعبئة والدورات الفرعية وصيانة الألوان في الرسم البياني.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241825">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعد شبكات المتجهات الخاصة ب Figma ميزة في برنامج التصميم تمكن المستخدمين من إنشاء رسومات متجهة أكثر تعقيدا وقابلية للتكيف.</li>
<li>ساهم بوريس دالشتاين ، مؤسس VGC ، في تطوير شبكات المتجهات ، لكن Figma قد نفذ بالفعل هذه الميزة قبل عمله.</li>
<li>تختلف الآراء حول التطبيق العملي لشبكات المتجهات بين المشاركين ، حيث يقترح البعض أن Figma يجب أن توفر أدوات إضافية لرسم الأشكال المعقدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chrisstoneman.medium.com/diy-mba-my-reading-list-f7699bd7d0c6">ماجستير في إدارة الأعمال DIY: قائمة القراءة الأساسية لعام 2019</a></h2>
<ul>
<li>يقوم المؤلف بإنشاء برنامج ماجستير إدارة الأعمال الخاص به من خلال الدراسة الذاتية ويشارك قائمة القراءة الموصى بها لمختلف الموضوعات.</li>
<li>تغطي قائمة القراءة موضوعات مثل المحاسبة والتمويل ، وتصميم المنتجات والتسويق ، والسلوك التنظيمي والإدارة ، والاقتصاد العالمي والاستثمار ، والتفكير الاستراتيجي والنظم ، والإبداع وإنجاز الأمور.</li>
<li>يدعو المؤلف القراء لتقديم اقتراحاتهم لكتب إضافية أو بدائل أفضل في قسم التعليقات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39243044">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يركز موضوع المناقشة على إيجابيات وسلبيات درجة الماجستير في إدارة الأعمال والموارد المختلفة لتعليم إدارة الأعمال.</li>
<li>يناقش المشاركون فعالية الكتب الموصى بها ، وأهمية الخبرة العملية ، وأهمية أوراق الاعتماد مقابل المعرفة في سوق العمل.</li>
<li>تغطي المحادثة أيضا قيمة نماذج الأعمال ودراسات الحالة والمحاضرات مقارنة بمواد القراءة ، بالإضافة إلى توصيات لكتب محددة وموارد عبر الإنترنت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://folk.computer/">إنشاء جهاز كمبيوتر شعبي: إنشاء الأزرار وبرامج GPU والبلوتوث التسلسلي والمزيد</a></h2>
<ul>
<li>يغطي الملخص العديد من الموضوعات والبرامج المتعلقة بإنشاء جهاز كمبيوتر شعبي ، بما في ذلك إنشاء زر ، وبرامج أمثلة GPU والتظليل ، والبلوتوث التسلسلي ، واستخدام OpenCV.</li>
<li>تذكر الوثيقة الداعمين والشركاء المشاركين في المشروع.</li>
<li>يشير أيضا إلى مقال إعلامي حول Emily Dickinson&#39;s Apple Computer House ويوفر بريدا إلكترونيا للاتصال للراغبين في تجربة مشروع الكمبيوتر الشعبي أو الشراكة معه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241472">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم استكشاف &quot;الحوسبة الشعبية&quot; كنهج بديل لواجهات التكنولوجيا من خلال استخدام رموز QR والأعمال الفنية الورقية ورؤية الكمبيوتر وأجهزة العرض.</li>
<li>تؤكد المقالة على قيود الواجهات الحالية والحاجة إلى حلول مبتكرة.</li>
<li>تستخدم أمثلة من Xerox و Bell Labs لتسليط الضوء على قيمة واتجاه البحث في سياقات الأعمال.</li>
<li>تمت مناقشة مشروع Dynamicland كمصدر إلهام لمزيد من التطورات في الحوسبة الشعبية.</li>
<li>يهدف مشروع الكمبيوتر الشعبي إلى إنشاء واجهة لمسية وثلاثية الأبعاد لأجهزة الكمبيوتر.</li>
<li>تشير تعليقات المستخدمين إلى الفوائد والتحسينات المحتملة لمشروع الواقع المعزز باستخدام جهاز عرض.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تاريخ موجز لمحاولات الحكومة الأمريكية المستترة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE%20%D9%85%D9%88%D8%AC%D8%B2%20%D9%84%D9%85%D8%AD%D8%A7%D9%88%D9%84%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%AD%D9%83%D9%88%D9%85%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D8%B1%D9%8A%D9%83%D9%8A%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%AA%D8%B1%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A4%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/03&#39;</h2>
<h1>2024-02-03</h1>
<h2><a href="https://github.com/vitoplantamura/HackerNewsRemovals">تقرير إخباري عن أحدث القصص على أخبار القراصنة: مشاكل صناعة السيارات الكهربائية ، وخرائط الأنبوب الجديدة ، وتقنيات التنفس ، ونمو الوظائف في الولايات المتحدة ، والمزيد</a></h2>
<ul>
<li>يتم توفير ملخصات لمختلف المقالات والمناقشات حول مواضيع متعددة بما في ذلك صناعة السيارات الكهربائية ، وخرائط الأنابيب الجديدة ، وتقنيات التنفس ، ونمو الوظائف في الولايات المتحدة ، وصعود الأوليغارشية الأمريكية ، وعملية الاعتماد المتوقفة لطائرة بوينج 737 MAX-7 / -10.</li>
<li>هناك نقاش حول التشكيك في تعليم مهارات الأبوة والأمومة ونقاش فلسفي حول موضوع التضحية بالطفل.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى التي يتم تناولها زيادة الإنفاق الإعلاني لشركة Temu ، وصفقة Spotify المربحة لجو روغان ، وإصدار دليل Raspberry Pi الرسمي لعام 2024 ، والإفلات من العقاب كقضية مهمة ، وحديث قادم من قبل Jaron Lanier حول مستقبل الواقع الافتراضي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230513">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة حول Hacker News مواضيع مختلفة بما في ذلك الإشراف على المحتوى ووضع العلامات والشفافية وأهمية مواضيع معينة.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن الثناء والنقد لجهود الاعتدال ، مع اقتراحات للتحسينات مثل تحديث خوارزمية كاشف flamewar وتنفيذ نظام إبلاغ للمشاركات المعادية للعلم.</li>
<li>تتعمق المحادثة أيضا في المناقشات حول الشفافية ، واستخدام الإبلاغ كزر تصويت سلبي ، والتحديات المرتبطة بإدارة التعليقات منخفضة الجودة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tints.dev/">مولد لوحة ألوان الرياح الخلفية: يمكنك بسهولة تسمية لوحات الألوان ومعالجتها وتخصيصها</a></h2>
<ul>
<li>يصف النص ميزة تسمح للمستخدمين بتسمية لوحات الألوان ومعالجتها.</li>
<li>يمكن للمستخدمين فتح منتقي الألوان ، ونسخ عنوان URL للوحة إلى الحافظة ، وعرض عنوان URL لواجهة برمجة التطبيقات ، وإظهار الرسوم البيانية ، وحذف لوحات ألوان معينة.</li>
<li>تتضمن الميزة أيضا عناصر تحكم لضبط تدرج الألوان وتشبعها وخفتها ونصوعها في اللوحة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39227831">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تمت مناقشة أهمية إمكانية الوصول في تصميم الويب ، وتحديدا تباين الألوان للمستخدمين ذوي الإعاقة.</li>
<li>يتم التعرف على قيود خوارزمية تباين WCAG ، مما يدفع إلى البحث عن أدوات ومكتبات ألوان بديلة.</li>
<li>يشارك المستخدمون أدوات الألوان الخاصة بهم ويناقشون الأساليب المختلفة لتوليد الألوان وتعديلها ، مع التأكيد على الحاجة إلى تحسين إمكانية الوصول والحلول الجمالية للأفراد ذوي رؤية الألوان المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2014/09/06/how-to-read-an-executable/">فهم تنظيم الملفات التنفيذية الثنائية: استكشاف شامل</a></h2>
<ul>
<li>تتعمق المقالة في تحليل وتنظيم الملفات التنفيذية الثنائية ، والتي تغطي الرموز والأقسام والقطاعات.</li>
<li>يقدم أداة &quot;readelf&quot; كوسيلة للتحقيق في الثنائيات ، ويسلط الضوء على أمثلة لتحديد الرمز داخل ثنائي.</li>
<li>كما تتم مناقشة أهمية وظيفة &quot;_start&quot; ، والأقسام المختلفة داخل ملف ثنائي ، ودور الأجزاء في تنظيم الذاكرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39231663">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور موضوع المناقشة حول تنظيم وتحليل الملفات التنفيذية الثنائية ، وتحديدا ملفات ELF.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم الشخصية ويقدمون اقتراحات لإنشاء ملفات ELF يدويا لاكتساب نظرة ثاقبة لهيكلها.</li>
<li>كما يناقشون التحديات التي تفرضها لوادر ELF المعقدة وغير الموثقة بشكل جيد ، بالإضافة إلى قدرة ELF على التكيف عبر منصات وحدة المعالجة المركزية المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/02/02/1228540721/forever-chemicals-pfas-epa-hazardous">تقترح وكالة حماية البيئة تصنيف &quot;المواد الكيميائية إلى الأبد&quot; كمواد خطرة</a></h2>
<ul>
<li>تقترح وكالة حماية البيئة تصنيف تسع مواد كيميائية PFAS ، والمعروفة أيضا باسم &quot;المواد الكيميائية إلى الأبد&quot; ، على أنها خطرة على صحة الإنسان.</li>
<li>تم ربط PFAS بآثار ضارة مثل السرطان والمشاكل الإنجابية ، وهي موجودة في العناصر اليومية مثل أواني الطهي غير اللاصقة ورغوة مكافحة الحرائق.</li>
<li>تتحلل هذه المواد الكيميائية ببطء ويمكن أن تتراكم في البيئة ومصادر المياه ، كما هو موضح في دراسة وجدت PFAS في ما يقرب من نصف مياه الصنبور في الولايات المتحدة.</li>
<li>اقتراح وكالة حماية البيئة مفتوح للتعليق العام ، مما يسمح بالمدخلات والتعليقات من الجمهور.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230263">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشمل المناقشة مواضيع مختلفة مثل تصنيف وتنظيم &quot;المواد الكيميائية إلى الأبد&quot; من قبل وكالة حماية البيئة.</li>
<li>هناك جدل حول استخدام المواد الكيميائية PFAS والتخلص منها ، مما يثير مخاوف بشأن المخاطر الصحية المحتملة.</li>
<li>تؤكد المحادثة على التعقيدات المحيطة بإنتاج واستخدام المواد الكيميائية والبلاستيك ، وتحث على الحاجة إلى لغة أكثر وضوحا ، وإجراء مزيد من البحوث ، والنظر في المخاطر والفوائد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/world-us-canada-68188746">وفاة نجم روكي كارل ويذرز عن عمر يناهز 76 عاما ، ويتذكره باعتزاز النجوم المشاركون والمعجبون</a></h2>
<ul>
<li>توفي الممثل كارل ويذرز ، المعروف بدوره في دور أبولو كريد في أفلام روكي ، عن عمر يناهز 76 عاما.</li>
<li>كان لديه مهنة ناجحة في أفلام الحركة والكوميديا ، بما في ذلك Predator و Happy Gilmore ، بالإضافة إلى البرامج التلفزيونية مثل Arrested Development و The Mandalorian.</li>
<li>حظي ويذرز بتقدير كبير من قبل نجومه المشاركين ، بما في ذلك أرنولد شوارزنيجر وسيلفستر ستالون ، وحصل على ترشيح إيمي عن دوره في The Mandalorian. كما تم الاعتراف به لعمله الإخراجي. أشاد به آدم ساندلر وجيانكارلو إسبوزيتو على وسائل التواصل الاجتماعي.</li>
<li>بدأ ويذرز حياته المهنية كظهير في اتحاد كرة القدم الأميركي قبل الانتقال إلى التمثيل. يتم تذكره كأحد أفراد الأسرة المحبوبين والصديق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235336">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>توفي الممثل كارل ويذرز ، مما أثار مناقشات في منتدى على الإنترنت.</li>
<li>يتذكر المستخدمون أدواره البارزة في عروض مثل Arrested Development وفيلم Predator.</li>
<li>يعبر الكثيرون عن حزنهم ويشاركون ذكريات موهبته وتعدد استخداماته وروح الدعابة والكاريزما ، مشيرين إلى أنهم سيفتقدونه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/02/02/why-isnt-the-html-element-100-supported">لماذا لا يتم دعم العنصر بالكامل على CanIUse.com؟</a></h2>
<ul>
<li>يتساءل المؤلف عن سبب عدم إدراج عنصر html على CanIUse.com على أنه يتمتع بدعم 100٪.</li>
<li>لا تمثل ميزتان مهملتان وغير قياسيتين مدرجتين ضمن عنصر html على صفحة MDN الدعم المفقود بنسبة 2.66٪.</li>
<li>يعتقد أن أخطاء التقريب أو التعامل مع المتصفحات القديمة هي السبب ، كما اقترح مستخدم Mastodon آخر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235001">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول caniuse.com حول عدم وجود دعم بنسبة 100٪ تم الإبلاغ عنه لعنصر &quot;html&quot; ، مما أثار نقاشا حول مصطلحات مثل &quot;المتصفح&quot; مقابل &quot;وكلاء المستخدم&quot;.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى في المحادثة الاختصارات العودية ، وإعادة تسمية شبكة مطوري Mozilla (MDN) ، والانتقال من webplatform.org إلى MDN.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن آراء مختلفة حول فائدة MDN ، والتحيز المحتمل تجاه Google Chrome ، ووثائق المصادر المفتوحة ، وصحة ودعم عنصر HTML.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pinballmap.com/">خريطة الكرة والدبابيس: الدليل النهائي لآلات الكرة والدبابيس العامة في جميع أنحاء العالم</a></h2>
<ul>
<li>Pinball Map هي خريطة عالمية لآلات الكرة والدبابيس العامة التي يحتفظ بها المستخدمون والمسؤولون.</li>
<li>تطبيق الهاتف المحمول متاح لكل من مستخدمي Android و iOS.</li>
<li>المشروع غير نقدي ولا يحتوي على إعلانات أو عضوية مميزة ، ولكن يمكن للمستخدمين دعمه من خلال Patreon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230244">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشات على الجوانب المختلفة لامتلاك ولعب آلات الكرة والدبابيس ، بما في ذلك العثور على آلات في مدن مختلفة وإيجابيات وسلبيات بدائل الكرة والدبابيس الافتراضية.</li>
<li>يشارك المشاركون التجارب الشخصية ، ويوصون بمواقع الويب والتطبيقات لتحديد موقع الأجهزة ، ويناقشون أهمية صيانتها.</li>
<li>تتناول المحادثة أيضا تراجع آلات الأركيد الكلاسيكية وتوافر الأجزاء القديمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://polyreplay.com/minesweepertwist">خلق تطور صعب: كاسحة ألغام على شبكة غير منتظمة</a></h2>
<ul>
<li>يقوم المؤلف بتطوير لعبة مستوحاة من كاسحة الألغام ولكن بشبكة غير منتظمة ، مما يضيف تعقيدا إلى طريقة اللعب.</li>
<li>تقدم الشبكة غير المنتظمة اختلافات في عدد الخلايا المجاورة ، مما يجعل اللعبة أكثر تحديا وجاذبية.</li>
<li>يعتزم المؤلف أيضا إنشاء أشكال مماثلة للألعاب الشائعة الأخرى مثل لعبة الداما / المسودات والشطرنج وعطيل والذهاب ، مما قد يؤدي إلى توسيع نطاق تجارب الألعاب الصعبة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232572">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق سلاسل المقالات والتعليقات في مواضيع مختلفة تتعلق ب Minesweeper ، مثل اللعب على شبكات غير منتظمة ، وتحسين عناصر تحكم المستخدم ، وإضافة ميزات جديدة ، وحل الأخطاء ومشاكل العرض.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم الشخصية مع إصدارات مختلفة من اللعبة ويقدمون اقتراحات لتحسين طريقة اللعب.</li>
<li>يتفاعل منشئ اللعبة بنشاط مع التعليقات الواردة من المستخدمين ويفكر في تنفيذ التغييرات المقترحة. توجد أيضا مناقشات حول ألعاب أخرى تشبه كاسحة الألغام ومخاوف بشأن جمع البيانات والغش في الدرجات العالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/seaweedfs/seaweedfs">SeaweedFS: نظام ملفات مفتوح المصدر قابل للتطوير وفعال للتخزين الموزع</a></h2>
<ul>
<li>SeaweedFS هو نظام ملفات موزع مفتوح المصدر مصمم لتخزين وخدمة أعداد كبيرة من الملفات.</li>
<li>وهو يدعم الدلائل ، وسمات POSIX ، والتفريغ إلى مخازن القيمة الرئيسية الموزعة ، ويمكن دمجه مع التخزين السحابي.</li>
<li>يوفر SeaweedFS سرعات وصول عالية وسعة قابلة للتطوير وميزات مثل إدارة حجم البيانات والتخزين المؤقت والنسخ المتماثل والتشفير والتخصيص والمزيد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235593">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>SeaweedFS هو نظام تخزين سريع التوزيع يجمع بين ميزات قواعد البيانات وأنظمة الملفات لمعالجة البيانات بكفاءة واستعادتها من انقطاع التيار الكهربائي وتلف البيانات.</li>
<li>إنه مكتوب بلغة برمجة Go ، وهو أمر مثير للدهشة ولكنه يحظى بالتقدير لأدائه.</li>
<li>تتضمن المناقشة موضوعات مثل معالجة الأخطاء في Go ، وإيجابيات وسلبيات تخزين ملف واحد لكل كائن ، واقتراحات لحلول التخزين الأخرى ، وإشارات إلى محاولات Microsoft السابقة في أنظمة مماثلة.</li>
<li>فعالية Seaweed Filer ، ومخازن الملفات المؤقتة مثل Cassandra و Redis ، والمقارنة مع ZFS هي أيضا جزء من المحادثة.</li>
<li>بشكل عام ، تقدم SeaweedFS مخزنا غير هرمي للقيمة الرئيسية الموزعة مع مزايا على أنظمة التخزين التقليدية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Spotlight/Japan-immigration/Japan-to-introduce-six-month-residency-visa-for-digital-nomads">اليابان تقدم تأشيرة لمدة 6 أشهر للبدو الرحل العاملين عن بعد</a></h2>
<ul>
<li>تطلق اليابان حالة تأشيرة جديدة للعمال ذوي المهارات العالية ، بما في ذلك مهندسي تكنولوجيا المعلومات ، والتي تسمح بالعمل عن بعد لمدة تصل إلى ستة أشهر أثناء استكشاف البلاد.</li>
<li>تم تصميم التأشيرة لجذب العمال وأصحاب الشركات الاستشارية من الخارج ، وكذلك مستخدمي YouTube الذين يكسبون إيرادات الإعلانات من الشركات الدولية.</li>
<li>تهدف هذه المبادرة إلى الاستفادة من جاذبية اليابان كوجهة سياحية مع تشجيع تدفق المواهب المتخصصة إلى البلاد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39229070">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المحادثة على تحديات وآثار الهجرة وقضايا السكان في اليابان ، وتحديدا المتعلقة بالبدو الرقميين.</li>
<li>تتم مناقشة المخاوف المتعلقة بمدة التأشيرة والإسكان والحفاظ على الثقافة والنمو الاقتصادي.</li>
<li>تستكشف المحادثة أيضا شرعية وإنفاذ العمل عن بعد على التأشيرات السياحية ، وتأثير البدو الرقميين على المجتمعات والاقتصادات المحلية ، والعواقب الضريبية المحتملة للعمل في الخارج. يتم التأكيد على الحاجة إلى لوائح تأشيرة واضحة للبدو الرقميين ، مع الإشارة إلى إمكانية المزيد من تأشيرات البدو الرقمية في المستقبل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.preethamrn.com/posts/when-should-you-give-up">التخلي عن مشروع فاشل: حكاية تحذيرية</a></h2>
<ul>
<li>يروي المؤلف رحلتهم في العمل على مشروع بحث قائم على الخريطة لمقالات ويكيبيديا ، بدءا من الحماس والتقدم.</li>
<li>ومع ذلك ، فقد واجهوا في النهاية تحديات مثل التأخر ، وفرز المقالات غير الدقيق ، والاقتراحات غير المثيرة للاهتمام ، مما دفعهم إلى إجراء إضافات عشوائية للميزات دون رؤية واضحة.</li>
<li>بعد إدراك أن المشروع لم يكن ناجحا ، يشارك المؤلف تجربته كقصة تحذيرية ، مما يسلط الضوء على أهمية الاستمرار في التركيز والحفاظ على هدف واضح في المشاريع المستقبلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232004">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المقال أهمية العمل في مشاريع صغيرة غير مكتملة للتعلم والحفاظ على الشغف.</li>
<li>يوصى باستخدام قاعدة 2/2/2 لتطوير المشروع ، إلى جانب قيمة مشاركة العمل غير المكتمل.</li>
<li>تتم مناقشة وجهات النظر المختلفة حول التخلي عن المشروع ، والدوافع وراء المشاريع الشخصية ، والتعلم من الفشل ، والمخاطرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/networking/amazons-aws-new-charge-for-using-ipv4-is-expected-to-rake-in-up-to-dollar1b-per-year-change-should-speed-ipv6-adoption">من المتوقع أن تولد رسوم AWS لاستخدام IPv4 1 مليار دولار في السنة ، مما يؤدي إلى اعتماد IPv6</a></h2>
<ul>
<li>تنفذ AWS رسوما جديدة بقيمة 0.005 USD لكل IP في الساعة للعملاء الذين لديهم عناوين IPv4 عامة لتعزيز اعتماد IPv6.</li>
<li>ومن المتوقع أن تولد الرسوم الجديدة ما يصل إلى 1 مليار دولار سنويا لشركة أمازون.</li>
<li>يأتي هذا الإجراء استجابة لندرة عناوين IPv4 وتحديات الإدارة ، مع IPv6 الذي يتم الترويج له كحل بسبب وفرة عناوينه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39229476">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم انتقاد AWS لفرض رسوم على استخدام IPv4 ، مما يؤدي إلى الإحباط بين المستخدمين.</li>
<li>مقدمو خدمات الإنترنت محدودون في قدرتهم على توفير دعم IPv6 ، مما يعيق اعتماد IPv6.</li>
<li>تنشأ نزاعات حول النسبة المئوية لحركة مرور IPv4 فقط ، مما يسلط الضوء على الانتشار المستمر ل IPv4.</li>
<li>يناقش المشاركون تنفيذ IPv6 ، بما في ذلك تخصيص الشبكات الفرعية لعناوين IP والتأثير على التسعير واعتماده.</li>
<li>تتم مناقشة مزايا وعيوب IPv6 ، إلى جانب الحلول البديلة ومستقبل IPv4.</li>
<li>هناك دعوة عامة لزيادة اعتماد ودعم IPv6 لمواجهة تحديات وقيود IPv4.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.opensource.org/the-european-regulators-listened-to-the-open-source-communities/">يعالج المنظمون الأوروبيون مخاوف المصدر المفتوح في قانون المرونة الإلكترونية وتوجيه مسؤولية المنتج</a></h2>
<ul>
<li>شاركت مبادرة المصدر المفتوح (OSI) ومجتمعات المصدر المفتوح الأخرى في مناقشات مع المنظمين الأوروبيين فيما يتعلق بقانون المرونة السيبرانية (CRA) وتوجيه مسؤولية المنتج (PLD) في عام 2023.</li>
<li>أثيرت مخاوف أولية حول التأثير المحتمل ل CRA على تطوير المصادر المفتوحة ، ولكن بعد مشاركة واسعة النطاق ، تناول النص النهائي معظم المخاطر التي يتعرض لها المطورون الأفراد ومؤسسات المصادر المفتوحة.</li>
<li>لا تزال هناك تحديات تحتاج إلى معالجة ، مثل توضيح المسؤوليات بموجب CRA و PLD ، وتوصي OSI بأن تطلب المفوضية الأوروبية مشورة الخبراء من مجتمعات المصادر المفتوحة.</li>
<li>هناك دعوة للمشاركة التشريعية المستقبلية التي تشمل القطاع الرابع وسيتم تنظيم سلسلة من ورش العمل في FOSDEM 2024 لمزيد من المناقشة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39227184">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثار قانون المرونة الإلكترونية (CRA) في الاتحاد الأوروبي مخاوف بشأن الامتثال والتكلفة للشركات الصغيرة التي تستخدم برامج مفتوحة المصدر.</li>
<li>يعتقد البعض أن التشريع قد يثبط اعتماد البرمجيات مفتوحة المصدر ويعيق الابتكار.</li>
<li>هناك جدل حول المسؤولية والمسؤولية عن البرمجيات مفتوحة المصدر ، فضلا عن التحديات التي تواجهها المشاريع الصغيرة في الحصول على الشهادة.</li>
<li>يمكن أن تؤثر اللوائح على شركات الاتحاد الأوروبي التي تتنافس مع التطبيقات غير المعتمدة من الشركات غير التابعة للاتحاد الأوروبي.</li>
<li>التحسينات والتوجيه من المفوضية الأوروبية ضروريان لمعالجة هذه الشواغل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/02/over-2-percent-of-the-uss-electricity-generation-now-goes-to-bitcoin/">يمثل تعدين البيتكوين في الولايات المتحدة 2٪ من توليد الكهرباء</a></h2>
<ul>
<li>تشير التقديرات إلى أن عمليات العملات المشفرة واسعة النطاق في الولايات المتحدة تستهلك أكثر من 2٪ من الكهرباء في البلاد ، مما يدفع الحكومة إلى مراقبة الآثار المترتبة على تعدين البيتكوين على الطاقة.</li>
<li>يساهم تعدين البيتكوين في استخدام الوقود الأحفوري حيث يقيم عمال المناجم بالقرب من محطات الطاقة غير المستغلة ، مما يؤدي إلى زيادة توليد الكهرباء.</li>
<li>وقد انضمت بعض عمليات التعدين إلى برامج الاستجابة للطلب لتعويض النقص المحتمل في الطاقة، وسوف تجري وكالة معلومات الطاقة الأميركية تحليلات شهرية لتقييم التأثير على الشبكة الكهربائية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232838">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>التأثير البيئي لتعدين البيتكوين واستهلاكه للطاقة هو موضوع للمناقشة.</li>
<li>يجادل المؤيدون بأن معظم الطاقة المستخدمة تأتي من مصادر الطاقة المتجددة أو تشجع على اعتمادها ، بينما يدعي النقاد أنها تعزز استهلاك الطاقة المهدر.</li>
<li>هناك مناقشات حول إمكانية تعدين البيتكوين لتحقيق الاستقرار في شبكة الكهرباء وتعزيز الطاقة المتجددة ، فضلا عن الحاجة إلى تحفيز الانتقال بعيدا عن الكربون في تعدين العملات المشفرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/02/02/we-shouldnt-allow-a-new-super-secret-surveillance-court-cover-up-the-civil-liberties-problems-of-the-old-super-secret-surveillance-court/">محكمة أوروبية جديدة تفرض قرارات سرية وتمثيلا محدودا</a></h2>
<ul>
<li>لن تكون قرارات المحكمة الأوروبية متاحة للمقيمين في الاتحاد الأوروبي أو الوكالات الفيدرالية.</li>
<li>لا يمكن للمدعين الحضور شخصيا إلى المحكمة وبدلا من ذلك يمثلهم محام خاص يختاره المدعي العام الأمريكي.</li>
<li>يقترح المعلق أن أفعالهم ستكون أكثر فائدة إذا قاموا ببناء غرفة للقطط الصغيرة في منزل والدتهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39233080">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تخضع محكمة مراقبة أنشئت حديثا للتدقيق بسبب المخاوف بشأن القضاة ذوي المصالح المتضاربة وانعدام الشفافية في عملياتها.</li>
<li>يتم انتقاد تأثير المحكمة على سكان الاتحاد الأوروبي وتعاملها مع المعلومات السرية، مما يثير تساؤلات حول الغرض والمساءلة.</li>
<li>يثير الأمر التنفيذي للرئيس بايدن بإنشاء المحكمة مخاوف بشأن النقص المحتمل في تمثيل المشتكين ويثير مناقشات حول القضاء والإجراءات القانونية الواجبة وتجارة البيانات عبر المحيط الأطلسي.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تقرير إخباري عن أحدث القصص على أخبار القراصنة: مشاكل صناعة السيارات الكهربائية ، وخرائط الأنبوب الجديدة ، وتقنيات التنفس ، ونمو الوظائف في الولايات المتحدة ، والمزيد" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D9%82%D8%B1%D9%8A%D8%B1%20%D8%A5%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D9%8A%20%D8%B9%D9%86%20%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%AB%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B5%D8%B5%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9%3A%20%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%83%D9%84%20%D8%B5%D9%86%D8%A7%D8%B9%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%8A%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D9%83%D9%87%D8%B1%D8%A8%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9%20%D8%8C%20%D9%88%D8%AE%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D8%B7%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%86%D8%A8%D9%88%D8%A8%20%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%AF%D9%8A%D8%AF%D8%A9%20%D8%8C%20%D9%88%D8%AA%D9%82%D9%86%D9%8A%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%86%D9%81%D8%B3%20%D8%8C%20%D9%88%D9%86%D9%85%D9%88%20%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B8%D8%A7%D8%A6%D9%81%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%84%D8%A7%D9%8A%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AA%D8%AD%D8%AF%D8%A9%20%D8%8C%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B2%D9%8A%D8%AF&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A3%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/02&#39;</h2>
<h1>2024-02-02</h1>
<h2><a href="https://dhwthompson.com/2019/my-favourite-git-commit">قوة رسالة التزام Git التفصيلية: توثيق قواعد التعليمات البرمجية وتحسينها</a></h2>
<ul>
<li>يجب أن توفر رسالة التزام Git الجيدة معلومات مفصلة حول المشكلة التي تم إصلاحها ، مما يجعلها قابلة للبحث وقيمة للرجوع إليها في المستقبل.</li>
<li>يجب أن تحكي قصة التحقيق وعملية الحل ، مما يسمح للآخرين بالتعلم منها.</li>
<li>يؤدي تضمين الأوامر المستخدمة في رسالة الالتزام إلى نشر المعرفة بين الفريق وإضافة سياق بشري ، وتعزيز الثقة والتفاهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217149">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعد رسائل الالتزام التفصيلية في Git ضرورية للرجوع إليها والتعاون في المستقبل.</li>
<li>تستكشف المناقشة تحديات فهم تغييرات التعليمات البرمجية وأهمية التوثيق.</li>
<li>تختلف وجهات النظر حول إمكانية الوصول وضرورة رسائل الالتزام المصممة جيدا في سيناريوهات معينة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/thanksgiving-2023-security-incident">Cloudflare يحبط هجوم الدولة القومية على خادم Atlassian</a></h2>
<ul>
<li>اكتشفت Cloudflare ممثل تهديد على خادم Atlassian المستضاف ذاتيا ، ولكن لم تتأثر أي بيانات أو أنظمة للعملاء.</li>
<li>حصل المهاجم على دخول باستخدام بيانات اعتماد مسروقة ووصل إلى الويكي الداخلي وقاعدة بيانات الأخطاء ونظام إدارة شفرة المصدر.</li>
<li>أنهت Cloudflare جميع عمليات الوصول ، وأجرت تحقيقا ، وتعتقد أن الهجوم ربما تم تنظيمه من قبل دولة قومية.</li>
<li>أجرت CrowdStrike تقييما مستقلا يدعم نتائج Cloudflare.</li>
<li>اتخذت Cloudflare خطوات لتعزيز التدابير الأمنية ومؤشرات التسوية المشتركة لمساعدة الآخرين على تحديد ما إذا كانوا قد تأثروا.</li>
<li>تقدم Cloudflare خدمات متنوعة لحماية الشبكات والدفاع ضد الهجمات الإلكترونية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39220528">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرضت Cloudflare لحادث أمني في عيد الشكر 2023 واستجابت على الفور لاكتشاف الخرق والاستجابة له والتحقيق فيه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.damnsmalllinux.org/">لعنة لينكس الصغيرة 2024: توزيع Linux خفيف الوزن لأجهزة الكمبيوتر منخفضة المواصفات</a></h2>
<ul>
<li>لعنة Linux الصغيرة 2024 هي توزيعة Linux مدمجة مصممة لأجهزة الكمبيوتر x86 منخفضة المواصفات ، بهدف توسيع فائدة الأجهزة القديمة.</li>
<li>يتضمن مجموعة متنوعة من التطبيقات الصغيرة الحجم ذات التبعيات المنخفضة ، مثل مديري النوافذ ومتصفحات الويب وتطبيقات المكاتب والوسائط المتعددة وأدوات الأدوات المساعدة والألعاب.</li>
<li>استنادا إلى antiX 23 i386 والمبني على دبيان، يعرب DSL 2024 عن امتنانه لدبيان وantiX والمجتمع على دعمهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39215846">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يركز موضوع المناقشة على لعنة لينكس الصغيرة (DSL) ، وهي توزيعة Linux خفيفة الوزن ، وتغطي العديد من الموضوعات المتعلقة باستخدامها وتوافقها مع الأجهزة والبرامج المختلفة.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم في استخدام DSL على الأجهزة الصغيرة ويناقشون مزايا التعلم وتخصيص أنظمة التشغيل.</li>
<li>تستكشف المحادثة أيضا الحنين المرتبط ب DSL ودوره في تعريف المستخدمين بنظام Linux ، بالإضافة إلى نقاش حول التأثير البيئي لإعادة تدوير الأجهزة القديمة مقابل شراء أجهزة جديدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217310">الباحثون عن الفرص: الوظائف عن بعد والمتدرب والتأشيرة المتاحة - فبراير 2024</a></h2>
<ul>
<li>هذا المنشور عبارة عن طلب لقوائم الوظائف في منتدى ، يستهدف على وجه التحديد المرشحين عن بعد أو المتدربين أو التأشيرة.</li>
<li>يتم توضيح إدراج &quot;في الموقع&quot; للحالات التي يتعذر فيها العمل عن بعد.</li>
<li>يوفر المنشور مواقع ويب محددة للقراء والباحثين لاستخدامها في بحثهم عن وظيفة ويوجه عدم الشكوى من إعلانات الوظائف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217310">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تجمع هذه المقالة فرص العمل في صناعة التكنولوجيا من شركات متعددة ، بما في ذلك Rockstar Games و Automattic و Stripe و Lunaris و Dedefine Systems والمزيد.</li>
<li>تشمل الوظائف المتاحة مجموعة واسعة ، من هندسة البرمجيات إلى الأدوار المتعلقة ب الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يسلط المقال الضوء على فرص العمل عن بعد والرواتب التنافسية ، لكن متطلبات وتقنيات الوظيفة المحددة تختلف لكل منصب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://christianselig.com/2024/02/introducing-juno/">جونو: عميل YouTube ل Apple Vision Pro مع ميزات محسنة</a></h2>
<ul>
<li>طور المؤلف عميل YouTube يسمى Juno خصيصا ل Apple Vision Pro.</li>
<li>تمكن Juno المستخدمين من مشاهدة مقاطع فيديو YouTube على visionOS مع ميزات مثل الكشف التلقائي عن نسبة العرض إلى الارتفاع وعناصر التحكم في تشغيل الفيديو الأصلي.</li>
<li>يتيح التطبيق أيضا للمستخدمين عرض التوصيات والاشتراكات ويضمن تضمين الإعلانات من خلال استخدام واجهة برمجة تطبيقات التضمين في YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39225004">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة من الموضوعات حول YouTube ، بما في ذلك الشكاوى حول التطبيق الرسمي ، وتأثيرات حظر الإعلانات ، وتطوير تطبيق عارض جديد يسمى Juno.</li>
<li>كما تمت مناقشة عدالة التطبيقات المجانية على أجهزة iPhone ، إلى جانب تطبيقات Reddit البديلة وميزات الأجهزة المختلفة.</li>
<li>تستكشف المحادثة استدامة النماذج الخالية من الإعلانات وتطوير واجهة برمجة تطبيقات Reddit + imgur لتطبيق iOS يسمى VisionOS ، مع تسليط الضوء على الآراء المختلفة حول تجربة المستخدم وتحقيق الدخل وقيود النظام الأساسي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/mlkem768/">تطوير تطبيق ML-KEM-768 موثوق به لتبادل المفاتيح الآمنة في نظام Go البيئي</a></h2>
<ul>
<li>تمت مناقشة تنفيذ Pure-Go ل ML-KEM-768 ، وهي آلية تبادل مفاتيح ما بعد الكم ، في هذا الملخص.</li>
<li>يعطي التنفيذ الأولوية للصحة وسهولة القراءة والاختبار الشامل لضمان ضمان أمان عالي.</li>
<li>تؤكد المقالة على أهمية سهولة القراءة والمراجعة في حزم التشفير والحاجة إلى الاختبار ضد متجهات الاختبار المختلفة.</li>
<li>تم ذكر الجهود المبذولة لتحسين أنماط البرمجة وحزمة sha3 ، إلى جانب إمكانية استخدام تطبيق ML-KEM لبروتوكول Kyber v3.</li>
<li>يتم شرح عملية توليد الأسرار المشتركة والقضايا المحتملة.</li>
<li>يتم إعطاء شكر وتقدير لمصادر التمويل وعمل مختلف العملاء في مجال التشفير.</li>
<li>تتضمن التحسينات المقترحة استخدام مصفوفة مشفرة بدلا من اشتقاقها من البذور واقتراح ملف تعريف محدد لعمليات نشر معينة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39214743">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://missionlocal.org/2024/01/stupid-shameful-say-tech-workers-of-y-combinator-ceo-garry-tans-rant/">عمال التكنولوجيا يدينون التشدق المثير للجدل للرئيس التنفيذي لشركة Y Combinator</a></h2>
<ul>
<li>يواجه غاري تان ، الرئيس التنفيذي لشركة Y Combinator ، انتقادات من العاملين في مجال التكنولوجيا في سان فرانسيسكو بسبب صخب وسائل التواصل الاجتماعي الذي يغذيه الكحول حيث تمنى الموت للمشرفين التقدميين في سان فرانسيسكو.</li>
<li>يجادل النقاد بأن سلوك تان مخجل وأنه لا ينبغي اعتباره ممثلا لصناعة التكنولوجيا.</li>
<li>يعتقد بعض العاملين في مجال التكنولوجيا أن الحادث مبالغ فيه لأسباب سياسية ، بينما يشكك آخرون في حكم تان.</li>
<li>وقد أدى الحادث إلى تهديدات ضد المشرفين المذكورين في صخب تان.</li>
<li>اعتذر تان لكنه لم يرد على رسائل التهديد.</li>
<li>على الرغم من رد الفعل العنيف ، يتفق بعض الناس مع آراء تان السياسية ويعتقدون أنه يهتم حقا بسان فرانسيسكو ، لكنه قد يفتقر إلى الخبرة في الساحة السياسية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39223766">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>واجه الرئيس التنفيذي لشركة Y Combinator غاري تان رد فعل عنيف بسبب تغريدة مسيئة ، مما أثار جدلا ومناقشة مكثفة.</li>
<li>يجادل المؤيدون لنوايا تان ويستشهدون بكلمات توباك شاكور ، بينما يدين آخرون سلوكه.</li>
<li>يسلط الحادث الضوء على المخاوف بشأن السلوك السام ، وقوة الكلمات على وسائل التواصل الاجتماعي ، والتحديات في تفسير الرموز والاقتباسات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webkit.org/blog/14955/the-web-just-gets-better-with-interop/">مشروع التشغيل المتداخل: تعزيز قابلية التشغيل البيني للويب في عام 2024</a></h2>
<ul>
<li>مشروع Interop هو تعاون بين Apple و Bocoup و Google و Igalia و Microsoft و Mozilla لتعزيز قابلية التشغيل البيني في متصفحات الويب.</li>
<li>يهدف المشروع إلى ضمان التنفيذ المتسق لتقنيات الويب عبر المتصفحات ومعالجة الأخطاء في التقنيات الحالية مع تعزيز قابلية التشغيل البيني للتقنيات الجديدة.</li>
<li>يركز المشروع على مجالات مختلفة مثل إمكانية الوصول وتداخل CSS والخصائص المخصصة والمزيد ، ويتضمن تحديثات وتحسينات على ميزات مثل عناوين URL HTTP (S) في WebSocket API و IndexedDB وتصميم شريط التمرير.</li>
<li>يمكن تتبع تقدم المشروع على لوحة القيادة ، ويتم التأكيد على الالتزام بقابلية التشغيل البيني.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39218638">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تقديم Interop 2024 ، مما أدى إلى إدخال تحسينات على CSS ووظائف الويب.</li>
<li>تنشأ خلافات بشأن اعتماد ميزات مثل SVG favicons وتطبيقات الويب التقدمية (PWAs) ، مع بعض المتصفحات التي تواجه قيودا.</li>
<li>يتم انتقاد إعطاء Apple الأولوية ل CSS وعدم الاهتمام بطلبات المطورين ، بينما يتم النظر في بروتوكولات بديلة لتطوير ويب أبسط.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/fda-sleep-apnea-philips-recall-cpap/">أجهزة توقف التنفس أثناء النوم التي تم استدعاؤها من Philips مرتبطة ب 561 حالة وفاة: إدارة الغذاء والدواء الأمريكية</a></h2>
<ul>
<li>أفادت إدارة الغذاء والدواء الأمريكية (FDA) أنه تم ربط 561 حالة وفاة بأجهزة توقف التنفس أثناء النوم التي تم استدعاؤها من Philips بسبب انهيار الرغوة.</li>
<li>توصلت شركة Philips إلى تسوية تبلغ حوالي 400 مليون دولار مع إدارة الغذاء والدواء ووزارة العدل.</li>
<li>قد يكون مستخدمو الآلات التي تم استدعاؤها مؤهلين للحصول على تعويض، مع تحديد موعد نهائي لتقديم المطالبات في 9 أغسطس 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39223982">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أبلغت إدارة الغذاء والدواء الأمريكية عن 561 حالة وفاة مرتبطة بأجهزة توقف التنفس أثناء النوم التي تم استدعاؤها من Philips ، مما أثار مخاوف بشأن التعامل مع الاستدعاء.</li>
<li>يستكشف الأفراد طرقا بديلة لتقليل الأعراض ، بما في ذلك التمارين والعمليات الجراحية والأدوية وطب الأسنان الشامل.</li>
<li>يوجد إحباط تجاه Philips لعدم معالجتها للمشكلات ، والمناقشات جارية بشأن سلامة وفعالية أجهزة CPAP والأجهزة الفموية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/bard/google-bard-gemini-pro-image-generation/">بارد يوسع الوصول العالمي مع ميزات Gemini Pro وتوليد الصور</a></h2>
<ul>
<li>أصدر نموذج اللغة الذكاء الاصطناعي من Google ، Bard ، تحديثات جديدة توفر وظائف محسنة بأكثر من 40 لغة و 230 دولة وإقليم.</li>
<li>يمكن للمستخدمين الآن إنشاء صور واستخدام ميزة Gemini Pro داخل Bard ، مما يوسع قدراتها.</li>
<li>يتم تنفيذ تدابير السلامة لمنع إنشاء محتوى صريح أو مسيء ، مما يجعل Bard أداة الذكاء الاصطناعي أكثر سهولة وتنوعا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217046">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت Google تحديثات بما في ذلك Bard و Gemini Pro ، لكن المستخدمين يجدون أن Bard يتخلف عن GPT-4 من OpenAI ، خاصة لمهام الترميز.</li>
<li>يثير النقاد مخاوف بشأن ممارسات الرقابة في Google ويشككون في قدرتها على التنافس مع OpenAI.</li>
<li>تدور المناقشات حول القيود والتحيزات لنماذج الذكاء الاصطناعي المختلفة ، والحاجة إلى لوائح في صناعة الذكاء الاصطناعي ، والإحباطات من محدودية توفر عروض الذكاء الاصطناعي من Google في بلدان معينة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/riverscuomo">ريفرز كومو: مطور برامج موهوب وقائد Weezer ، نشط على GitHub</a></h2>
<ul>
<li>Riverscuomo هو مطور برامج ماهر في Flutter و Python و Google Apps Script و Flask ، مع ملف تعريف GitHub يعرض خبراتهم.</li>
<li>لديهم متابعون من 2.1k ويرتبطون بفرقة Weezer ، المقيمين في لوس أنجلوس.</li>
<li>يسلط الملف الشخصي الضوء على مستودعاتهم ومشاريعهم وحزمهم ونجومهم ، إلى جانب 1,801 مساهمة تم تقديمها في العام الماضي. هناك أيضا ذكر لخادم Discord ومستودع مثبت لروبوت قاموا بإنشائه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39222196">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ريفرز كومو ، المغني الرئيسي في Weezer ، هو مطور نشط على GitHub ، ويعمل في مشاريع مثل تطبيق Weezify للجوال لبث أغاني Weezer وروبوت Discord لتعليم الترميز.</li>
<li>يؤكد المقطع على استخدام روبوتات الدردشة كمشاريع ترميز للمبتدئين ، مستشهدا بروبوتات Discord كمثال ويسلط الضوء على فوائدها.</li>
<li>يذكر بإيجاز استخدام ميزات الشبكات واللاعبين المتعددين والوسائط المتعددة في البرامج ، والجانب الاجتماعي لمشاركة العمل ، وقيمة بناء مشاريع البرمجيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/appin-training-centers-lawsuits-censorship/">التحالف يقاوم ضد الشركة الهندية المزعومة ، Appin Technology ، وسط رد فعل عنيف من الرقابة</a></h2>
<ul>
<li>يهدف ائتلاف من المدافعين عن مكافحة الرقابة إلى تسليط الضوء على أنشطة القرصنة المبلغ عنها لشركة Appin Technology الهندية من خلال التهديدات القانونية والدعاوى القضائية لإسكات التقارير.</li>
<li>تتحدى مؤسسة الحدود الإلكترونية (EFF) والمؤسسات الإعلامية هذه التهديدات القانونية وتدافع عن حرية الصحافة.</li>
<li>ترفض وسائل الإعلام الامتثال لجهود الرقابة ، وتعمل مجموعات الحقوق الرقمية بنشاط للكشف عن إجراءات Appin Technology وزيادة الوعي بها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39221309">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم توجيه اتهامات ضد Appin ، وهي شركة هندية ، بزعم تقديم خدمات القرصنة تحت ستار التدريب على الأمن السيبراني.</li>
<li>تمت إزالة المقال الذي يناقش هذه الاتهامات، مما أدى إلى مزاعم بالرقابة.</li>
<li>ويجري التشكيك في تورط راجات كهاري، صاحب صندوق رأس المال المغامر، إلى جانب التأثير الاقتصادي المحتمل على الهند وقوة المال والمحامين في إسكات المعلومات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gchq.github.io/CyberChef/">CyberChef: أداتك الإلكترونية الكل في واحد</a></h2>
<ul>
<li>CyberChef هي أداة متعددة الاستخدامات يمكنها إجراء عمليات مختلفة مثل تحويل البيانات والتشفير / فك التشفير والتشفير / فك التشفير ومهام الشبكات.</li>
<li>وهو يدعم خوارزميات وتنسيقات متعددة ويقدم أكثر من 300 عملية ، مما يجعله أداة مفيدة للأمن السيبراني وشركات مكافحة الفيروسات والأكاديميين والأفراد الذين يقومون بتحليل البيانات الرقمية.</li>
<li>يوفر وظيفة السحب والإفلات ، ويمكنه التعامل مع الملفات الكبيرة ، ويسمح للمستخدمين بتحليل البيانات وفك تشفيرها دون الحاجة إلى أدوات معقدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39219761">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>CyberChef هي أداة متعددة الاستخدامات تم تطويرها بواسطة GCHQ للمهام المتعلقة بالإنترنت مثل معالجة النص والتشفير وفك التشفير والعمل مع البيانات الثنائية.</li>
<li>يجد المستخدمون أنه مفيد لأعمال الهندسة العكسية واستخراج المعلومات المهمة.</li>
<li>تقترح المقالة تجربة Easy Data Transform كبديل ل CyberChef ، حيث لم يكن لديها تحديثات أو استجابات حديثة لتقارير الأخطاء وطلبات الميزات.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="قوة رسالة التزام Git التفصيلية: توثيق قواعد التعليمات البرمجية وتحسينها" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%82%D9%88%D8%A9%20%D8%B1%D8%B3%D8%A7%D9%84%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B2%D8%A7%D9%85%20Git%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%81%D8%B5%D9%8A%D9%84%D9%8A%D8%A9%3A%20%D8%AA%D9%88%D8%AB%D9%8A%D9%82%20%D9%82%D9%88%D8%A7%D8%B9%D8%AF%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%8A%D9%85%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B1%D9%85%D8%AC%D9%8A%D8%A9%20%D9%88%D8%AA%D8%AD%D8%B3%D9%8A%D9%86%D9%87%D8%A7&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A2%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/01&#39;</h2>
<h1>2024-02-01</h1>
<h2><a href="https://neal.fun/infinite-craft/">حرفة لانهائية: إنشاء وفرز عناصر الطبيعة بسهولة</a></h2>
<ul>
<li>يتضمن مفهوم التطبيق معالجة عناصر مثل الماء والنار والرياح والأرض عن طريق سحبها.</li>
<li>يتضمن التطبيق أيضا ميزة الفرز بناء على الوقت.</li>
<li>يتيح هذا التطبيق للمستخدمين التفاعل مع عناصر مختلفة وتنظيمها بناء على نظام فرز قائم على الوقت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39205020">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المحادثة على لعبة أو موقع ويب يسمح للمستخدمين بدمج العناصر لإنشاء عناصر أو مفاهيم جديدة.</li>
<li>يناقش المشاركون تجاربهم مع اللعبة ، والنماذج الذكاء الاصطناعي المستخدمة ، ويقترحون طرقا لتحسينها.</li>
<li>هناك آراء مختلفة حول المجموعات ، حيث يجدها البعض غير منطقية والبعض الآخر يقدر الإبداع والجدة. كما تم ذكر ألعاب واقتراحات أخرى مماثلة لتحسين الواجهة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexwlchan.net/2024/big-pdf/">إنشاء ملفات PDF أكبر من الكون: استكشاف حدود Adobe Acrobat</a></h2>
<ul>
<li>يبحث المؤلف في الحد الأقصى لحجم مستندات PDF ويجد أن Adobe Acrobat يضع حدا يبلغ 381 كيلومترا في 381 كيلومترا.</li>
<li>يستكشف المؤلف البنية الداخلية لملفات PDF ويتعلم كيفية تحريرها يدويا لإنشاء ملفات PDF أكبر عن طريق تغيير حجم الصفحة ووحدة المستخدم.</li>
<li>ومع ذلك ، يلاحظ أن قيمة وحدة المستخدم ليست مستخدمة على نطاق واسع وقد لا يكون لها آثار عملية على معظم مستندات PDF. ينشئ المؤلف ملف PDF يدعي أنه أكبر من الكون بأكمله ، ولكن قد لا يكون له أي أهمية في العالم الحقيقي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39210507">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المقالة والتعليقات في جوانب مختلفة من ملفات PDF ، مثل فوائدها وقيودها ومخاوفها الأمنية.</li>
<li>تنشأ الظلال فيما يتعلق بموضوعات مثل العدد الصحيح للأصفار ، والفروق بين المليون والمليار ، ومعايير PDF.</li>
<li>تتطرق المناقشات أيضا إلى مواضيع متنوعة مثل خرائط Google ، وقضايا الطباعة على Windows ، وأعمال Umberto Eco ، وحجم الكون. وتختتم المحادثة بمقارنة حجم ملف PDF بألمانيا ومناقشة النقاط العمياء التاريخية في البلاد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://missionlocal.org/2024/01/y-combinator-ceo-garry-tans-online-rant-spurs-threat-to-supe-police-reports/">التشدق الرئيس التنفيذي لشركة Y Combinator عبر الإنترنت يطالب بالتهديدات وتقارير الشرطة</a></h2>
<ul>
<li>واجه الرئيس التنفيذي لشركة Y Combinator ، غاري تان ، انتقادات بسبب منشور على وسائل التواصل الاجتماعي حيث أعرب عن رغبته في الموت البطيء لسبعة مشرفين في سان فرانسيسكو.</li>
<li>تلقى المشرفون رسائل تهديد في منازلهم، مما أدى إلى تقديم اثنين منهم بلاغات للشرطة.</li>
<li>اعتذر تان في وقت لاحق ، لكن هذا الحادث أشعل محادثة حول سلامة المسؤولين الحكوميين وحدود حرية التعبير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39205676">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المحادثة حول الإجراءات والتصريحات المثيرة للجدل التي أدلى بها الرئيس التنفيذي لشركة Y Combinator Garry Tan ، بما في ذلك التشدق في حالة سكر والتغريدات المسيئة والتهديدات.</li>
<li>تشريح المناقشات عواقب حرية التعبير ، ودور ومسؤوليات الرؤساء التنفيذيين ، والسمات السلبية المحتملة التي يمكن أن تتطور فيهم.</li>
<li>كما تتعمق المحادثة في الانتماءات السياسية، وصورة صناعة التكنولوجيا، والتغطية الإعلامية، ومفهوم الإرهاب العشوائي، مما أثار مناقشات حول التصويت الإلزامي، والرقابة، وديناميكيات السلطة داخل الحكومة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://venturebeat.com/ai/mistral-ceo-confirms-leak-of-new-open-source-ai-model-nearing-gpt-4-performance/">تسرب نموذج الذكاء الاصطناعي جديد مفتوح المصدر ، يمكن أن ينافس GPT-4</a></h2>
<ul>
<li>يضج مجتمع الذكاء الاصطناعي مفتوح المصدر باكتشاف نموذج لغة كبيرة مفتوح المصدر مسرب (LLM) يدعى &quot;miqu-1-70b&quot; من Mistral ، وهي شركة الذكاء الاصطناعي باريسية.</li>
<li>اكتسب النموذج المسرب الانتباه لأدائه المثير للإعجاب في مهام LLM ولديه القدرة على منافسة أو تجاوز GPT-4 من OpenAI.</li>
<li>إذا أثبت النموذج المسرب نجاحه ، فقد يشكل منافسة كبيرة لمستويات اشتراك OpenAI ، على الرغم من أن OpenAI لا يزال يتمتع بميزة مع GPT-4 Turbo و GPT-4V.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39208213">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>اعترف الرئيس التنفيذي لشركة Mistral ، وهي شركة الذكاء الاصطناعي ، بتسرب نموذج الذكاء الاصطناعي الجديد مفتوح المصدر الذي ينافس GPT-4.</li>
<li>يناقش المستخدمون تنسيقات التكميم المختلفة لأغراض الاختبار والإنتاج ، بالإضافة إلى برنامج ollama / llama.cpp ، وأداء Mistral مقارنة ب OpenAI ، واستخدام الرموز المميزة للسياق والمخرجات.</li>
<li>تتعمق المحادثة أيضا في قيود أحجام السياق الكبيرة في نماذج اللغة ، وتكلفة وقدرات تدريب GPT-4 ، ووضع ميسترال في السوق ، والمخاوف بشأن التحيز والتقييم في نماذج الذكاء الاصطناعي ، وأداء Mixtral ، ونماذج لغة العلامة المائية ، وتعريف وإساءة استخدام &quot;المصدر المفتوح&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thefarside.com/">كاريكاتير الجانب الأقصى: جواهر الفكاهة الكلاسيكية المحدثة يوميا</a></h2>
<ul>
<li>يتم تحديث كاريكاتير Far Side ، المعروف بروح الدعابة ، يوميا باختيارات كلاسيكية.</li>
<li>تغطي القصص المصورة مجموعة من المواقف المضحكة ، مثل اللحظات المحرجة في عالم النمل وإشارة إلى &quot;الطيور&quot; لألفريد هيتشكوك.</li>
<li>بالإضافة إلى التحديثات اليومية ، تتضمن المجموعة كاريكاتير اليوم السابق ، ومجموعات هزلية ، وإشارات إلى رسامي الكاريكاتير والرسوم المتحركة الآخرين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39204918">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشارك المشاركون في منتدى المناقشة هذا إعجابهم بالشريط الهزلي لغاري لارسون &quot;الجانب البعيد&quot; ويشاركون في محادثات حول القصص المصورة المفضلة لديهم والأهمية الثقافية لعمل لارسون.</li>
<li>تمتد المناقشة إلى مواضيع أخرى مختلفة ، بما في ذلك عودة لارسون مؤخرا إلى الرسم ، وتأثيره على علم الحفريات ، ومشاركته في الألغاز المتقاطعة.</li>
<li>يتم استكشاف العلاقة بين &quot;الجانب البعيد&quot; وصناعة التكنولوجيا ، جنبا إلى جنب مع أسلوب الرسم الفريد والفكاهة الموجودة في شخصيات لارسون.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smspower.org/SegaAI/Index">كمبيوتر Sega الذكاء الاصطناعي: كشف النقاب عن النظام النادر والمؤثر</a></h2>
<ul>
<li>أصبح Sega الذكاء الاصطناعي Computer ، وهو نظام نادر وغامض من عام 1986 ، موضع اهتمام بعد إصدار ذاكرة القراءة فقط ومقالب البيانات والمسح الضوئي والصور الفوتوغرافية.</li>
<li>تم بيع الكمبيوتر ، المصمم للأغراض التعليمية بقدرات الذكاء الاصطناعي ، في المقام الأول إلى المدارس اليابانية وكان له إصدار محدود.</li>
<li>أثر Sega الذكاء الاصطناعي Computer على منصات Sega المستقبلية ويمكن محاكاته الآن من خلال MAME. منظمات مثل جمعية الحفاظ على اللعبة وقوة الرسائل القصيرة! كان لها دور فعال في الحفاظ على هذا النظام والبحث فيه ، ويتم تشجيع التبرعات لدعم جهود الحفظ المستمرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39206529">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش المحادثة مواضيع متعددة تتعلق ب Sega ، مثل كمبيوتر Sega الذكاء الاصطناعي ، وجهاز عرض من صنع Sega ، والحنين إلى وحدات تحكم Sega.</li>
<li>يستكشف شعبية نظام Sega Master System ، وتصميم أجهزة وبرامج الألعاب القديمة ، والتقدم التكنولوجي في Dreamcast.</li>
<li>تشير المحادثة أيضا بإيجاز إلى تأثير الألعاب على التكنولوجيا وشتاء الذكاء الاصطناعي عام 1986.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neimanslab.org/2024-01-31/why-i-moved-my-blog-ipfs-to-server.html">لماذا قمت بنقل مدونتي من IPFS إلى خادم</a></h2>
<ul>
<li>يشرح المؤلف قرارهم بنقل مدونتهم من IPFS (نظام الملفات بين الكواكب) إلى خادم تقليدي.</li>
<li>واجهوا تحديات مع IPFS ، بما في ذلك الاعتماد على البوابات بدلا من العقد الشخصية والصعوبات في تحديث المحتوى وإتاحته في المتصفحات.</li>
<li>على الرغم من أنه لا يزال يؤمن بإمكانات IPFS ، وجد المؤلف أنها لا تلبي احتياجات التدوين الشخصية الخاصة بهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39208673">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>IPFS (نظام الملفات بين الكواكب) هو موضوع مناقشة في النظم الإيكولوجية لتطوير التطبيقات ، حيث يشيد المستخدمون باستقراره وموثوقيته لاستضافة الملفات.</li>
<li>أثيرت بعض المخاوف فيما يتعلق بقضايا استهلاك الموارد وقابلية التوسع مع IPFS.</li>
<li>تتعمق المحادثة أيضا في حلول التخزين اللامركزية البديلة وقيود blockchain لتحليل الاسم ، مع تسليط الضوء على فوائد وتحديات استخدام التقنيات اللامركزية لاستضافة مواقع الويب ومشاركة الملفات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/macaroons-escalated-quickly/">المعكرونات: أمان ومرونة محسنة في المصادقة المستندة إلى الرمز المميز</a></h2>
<ul>
<li>المعكرونة هي نوع من نظام رمز الأمان الذي يستخدم الرموز المميزة لحاملها الموقعة من HMAC مع مطالبات تسمى المحاذير لتقييد التفويض.</li>
<li>ترتيب المحاذير ليس مهما ، ويجب أن تمر جميع المحاذير حتى ينجح الطلب.</li>
<li>تعالج المعكرونة نقاط الضعف في الرموز المميزة البسيطة لحاملها من خلال السماح بالرموز المميزة القابلة للتحرير من قبل المستخدم والتي تم إنشاؤها بواسطة JIT.</li>
<li>يمكن تنفيذها في أنظمة الأذونات للمنصات السحابية العامة واستخدامها لمحاذير الطرف الأول والثالث.</li>
<li>تتم أيضا مناقشة تنفيذ التعليمات البرمجية لإنشاء الرموز المميزة والتحقق منها مع محاذير الجهات الخارجية.</li>
<li>تستخدم المعكرونة في منصات مثل Fly.io وفي أنظمة المصادقة القائمة على الرمز المميز لخوادم العمال.</li>
<li>بشكل عام ، توفر Macaroons أمانا محسنا ومرونة وقدرة على تكديس موفري الهوية المختلفين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39204314">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>المعكرونة هي نوع من آليات المصادقة والترخيص المستخدمة في أنظمة مختلفة.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على مزايا وعيوب استخدام المعكرونة ، بالإضافة إلى قيودها وملاءمتها لمجالات المشاكل المختلفة.</li>
<li>تمتلك Google براءات اختراع للماكارون ، مما يؤدي إلى التشكيك في ادعاءاتها بعدم التقاضي بشأن الاستخدامات مفتوحة المصدر.</li>
<li>تتم مناقشة التنفيذ وتحديات استخدام المعكرونة ، جنبا إلى جنب مع أنظمة رمز المصادقة البديلة.</li>
<li>تذكر المحادثة بإيجاز الخلط بين المعكرونة (آلية المصادقة) والماكرون (علاج الطهي) وأصول كل منهما.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى التي يتم تناولها أمان الرمز المميز والتحكم في الوصول والتوثيق ومنصة Fly.</li>
</ul>
<h2><a href="https://interviewing.io/blog/how-hard-is-it-to-cheat-with-chatgpt-in-technical-interviews">ChatGPT في المقابلات الفنية: تحذير من الغش</a></h2>
<ul>
<li>فحصت تجربة تأثير استخدام ChatGPT في المقابلات الفنية على الغش.</li>
<li>اكتشفت الدراسة أن المرشحين الذين يستخدمون ChatGPT يمكنهم الغش دون أن يتم اكتشافهم ، مما يثير مخاوف في الصناعة.</li>
<li>تم العثور على أسئلة المقابلة الأصلية والمخصصة لتكون فعالة في منع الغش ، ويتم تشجيع الشركات على إنشاء أسئلة جذابة تقيم المهارات الهندسية الحقيقية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39206731">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم استخدام الذكاء الاصطناعي ، وتحديدا ChatGPT ، في ترميز مقابلات العمل ، مما أثار جدلا حول عدالتها وفعاليتها.</li>
<li>يجادل البعض بأنه غير أمين أو غش ، بينما يرى البعض الآخر أنه نهج عملي وصادق.</li>
<li>تتمحور المناقشة حول ما إذا كانت أدوات الذكاء الاصطناعي يمكنها تقييم مهارات حل المشكلات بدقة وما إذا كان ينبغي السماح بالمراجع الخارجية والمشاريع مفتوحة المصدر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepseekcoder.github.io/">مبرمج DeepSee: نموذج الذكاء الاصطناعي يكتب التعليمات البرمجية دون عناء</a></h2>
<ul>
<li>DeepSeek Coder هو نموذج لغة الذكاء الاصطناعي مصمم لمعالجة التعليمات البرمجية واللغة الطبيعية باللغتين الإنجليزية والصينية.</li>
<li>يأتي بأحجام نماذج مختلفة وقد أظهر أداء قويا في معايير الترميز.</li>
<li>DeepSeek Coder مفتوح المصدر ويمكن استخدامه بحرية لأغراض البحث والأغراض التجارية ، ويمكن العثور على تعليمات استخدامه على موقعه على الويب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39209814">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول استخدام أدوات وخدمات ترميز الذكاء الاصطناعي مثل ChatGPT و Bard و ollama و DeepSeek لمهام مثل تعيين التعليمات البرمجية وإعادة البناء وتتبع الأخطاء.</li>
<li>كان لدى بعض المشاركين تجارب إيجابية ، بينما واجه آخرون قيودا ، مما دفع إلى اقتراحات مثل استخدام الجيل المعزز للاسترجاع (RAG) مع إعداد Langchain أو مساعد الطيار للمهام المتكررة.</li>
<li>يتم استكشاف مستقبل الذكاء الاصطناعي في مجال الترميز ، مع تسليط الضوء على المخاوف بشأن الصحة وأهمية الخبرة البشرية. كما تتم مناقشة قابلية التوسع وتحديات استخدام مواصفات واجهة برمجة التطبيقات ونماذج إنشاء التعليمات البرمجية ونماذج الذكاء الاصطناعي المختلفة. يتم إجراء مقارنات بين مختلف أدوات وخدمات الترميز التي تعمل بنظام الذكاء الاصطناعي بناء على الأداء وسهولة الاستخدام والقدرات المحددة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jepsen.io/analyses/ravendb-6.0.2">معاملات ACID الخاصة ب RavenDB قيد التدقيق: تم الكشف عن سلوك غير متسق ومربك</a></h2>
<ul>
<li>أثارت RavenDB ، وهي قاعدة بيانات للمستندات الموزعة ، مخاوف بشأن دعمها لمعاملات ACID واتساقها في تلبية تلك الضمانات.</li>
<li>كشف الاختبار عن أخطاء السلامة ، بما في ذلك التحديثات المفقودة والقراءات المكسورة وانتهاكات نموذج الاتساق ، مما يثير تساؤلات حول سلوك المعاملات والجلسات في RavenDB.</li>
<li>ينصح المستخدمون بإعادة تقييم معاملاتهم وإجراء الاختبارات والتأكد من الحفاظ على ثوابت التطبيق. يجب على RavenDB تقديم معلومات أوضح عن خصائص السلامة الخاصة بهم وإزالة الادعاءات الكاذبة من موادهم التسويقية. هناك حاجة إلى مزيد من البحث لتوضيح حدود المعاملات والجلسات ، وكذلك المخاوف بشأن التسامح مع الخطأ ، والمؤشرات الثانوية ، والمعاملات المتقاطعة. قد تؤثر أقسام الشبكة على أداء RavenDB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39204622">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أبلغ مستخدمو RavenDB عن مشكلات تتعلق بالقراءات القديمة والكتابة المفقودة واختفاء البيانات العشوائي ، مما دفع البعض إلى التبديل إلى قواعد بيانات أخرى مثل SQL Server أو MartenDb.</li>
<li>تتطرق المناقشة إلى موضوعات مثل النسخ المتماثل والالتزام الذري والتحكم في التزامن في قواعد البيانات ، حيث يقترح المؤلف أن الاعتماد فقط على النسخ المتماثل قد لا يكون الحل الأفضل.</li>
<li>تتم مقارنة الافتقار إلى ثقافة السلامة والانضباط الهندسي الذي شوهد في صناعة الطيران بمجال قاعدة البيانات ، مما يثير مخاوف بشأن صحة ومتانة وتعقيد قواعد البيانات مثل RavenDB.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/01/comcast-to-stop-calling-entire-network-10g-as-name-is-ruled-misleading/">كومكاست لإسقاط اسم العلامة التجارية &quot;شبكة Xfinity 10G&quot; بعد ادعاءات مضللة</a></h2>
<ul>
<li>ستتوقف Comcast عن استخدام اسم العلامة التجارية &quot;Xfinity 10G Network&quot; بعد خسارة الاستئناف التي وجدت أنها مضللة.</li>
<li>يشير &quot;10G&quot; إلى اتصالات النطاق العريض المحتملة بسرعة 10 جيجابت في الثانية ، أسرع من شبكات الكابلات الحالية.</li>
<li>حكم المجلس الوطني لمراجعة الإعلانات (NARB) بأن ادعاء Comcast بالسرعة الفائقة مقارنة بشبكات 5G غير مدعوم ، مما يسلط الضوء على الارتباك ومواجهة الضجة حول شبكات 5G اللاسلكية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39209469">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرضت Comcast لانتقادات بسبب ادعاءات خادعة حول &quot;شبكة 10G&quot; الخاصة بها ووافقت على إيقافها.</li>
<li>اتهم العملاء والنقاد كومكاست بسوء الخدمة والوعود الكاذبة ، مع شكاوى تتراوح من مشاكل الفواتير إلى صعوبات إلغاء الخدمات.</li>
<li>أثار الافتقار إلى المنافسة في سوق النطاق العريض في الولايات المتحدة مخاوف بشأن ارتفاع الأسعار ومحدودية توافر الخيارات عالية السرعة. يقترح البعض شركات الاتصالات المجتمعية كحل محتمل لخدمات الإنترنت الأسرع وبأسعار معقولة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="حرفة لانهائية: إنشاء وفرز عناصر الطبيعة بسهولة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AD%D8%B1%D9%81%D8%A9%20%D9%84%D8%A7%D9%86%D9%87%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9%3A%20%D8%A5%D9%86%D8%B4%D8%A7%D8%A1%20%D9%88%D9%81%D8%B1%D8%B2%20%D8%B9%D9%86%D8%A7%D8%B5%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D8%B7%D8%A8%D9%8A%D8%B9%D8%A9%20%D8%A8%D8%B3%D9%87%D9%88%D9%84%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A1%20%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/02/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/31&#39;</h2>
<h1>2024-01-31</h1>
<h2><a href="https://chadaustin.me/2024/01/truecolor-terminal-emacs/">جعل Emacs تبدو جميلة: استخدام ألوان 24 بت في المحطات الطرفية</a></h2>
<ul>
<li>يهدف المؤلف إلى تحسين الجاذبية المرئية ل Emacs من خلال تنفيذ ألوان 24 بت في المحطات الطرفية.</li>
<li>تتعمق المقالة في تاريخ رموز الهروب ANSI والتصحيح الذي مكن 256 لونا في xterm.</li>
<li>تتم مناقشة التحديات المرتبطة بالتوافق الطرفي وتحديد قيم TERM المناسبة.</li>
<li>يقترح المؤلف تطوير مكتبة تتضمن قاعدة بيانات مصطلحات معاصرة للمحاكيات الطرفية.</li>
<li>ستدعم قاعدة بيانات terminfo هذه ميزات متقدمة مثل ألوان 24 بت وروابط URL ويمكن تعديلها إلى البرامج القديمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39189881">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة الموضوعات المتعلقة بالتطبيقات الطرفية مثل Emacs ، مثل تعقيدات استخدام لون 24 بت وقيود terminfo.</li>
<li>يقارن المستخدمون Emacs المستندة إلى المحطة الطرفية بخيارات واجهة المستخدم الرسومية ، ويناقشون تحديات تحرير الملفات البعيدة وإيجابيات وسلبيات المحاكيات الطرفية المختلفة.</li>
<li>تتعمق المحادثة أيضا في معايير الألوان الطرفية ، واستخدام أغلفة SSH ، وفوائد استخدام tmux لاستمرار الجلسة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ubicloud.com/use-cases/github-actions">يوفر عداؤو x64 و Arm GitHub مفتوح المصدر بديلا سحابيا آمنا وفعالا من حيث التكلفة</a></h2>
<ul>
<li>Ubicloud عبارة عن منصة سحابية مفتوحة المصدر توفر بديلا لموفري الخدمات السحابية التقليديين.</li>
<li>وهو يدعم إجراءات GitHub ويدعي تقليل تكلفته بمقدار 10 أضعاف.</li>
<li>يتم تشغيل كل وظيفة في جهاز افتراضي نظيف ومعزول ، مما يضمن الأمان والعزلة. بالإضافة إلى ذلك ، يتلقى المستخدمون 1,250 دقيقة إنشاء مجانية شهريا لكل حساب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39191870">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول الأنظمة الأساسية السحابية و CI / CD وإجراءات GitHub والخيارات البديلة.</li>
<li>يركز المشاركون على Ubicloud ، وهي منصة سحابية مفتوحة المصدر توفر بديلا لموفري الخدمات السحابية التقليديين وتدعم عدائي Linux لإجراءات GitHub.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي تم تسليط الضوء عليها التسعير والأداء والتخزين المؤقت واستخدام macOS للتطوير ، بالإضافة إلى الأنظمة الأساسية البديلة ومتطلبات الترخيص وإطلاق GitHub Actions لأنظمة التشغيل المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/01/29/well-thats-everyone-senator-wyden-letter-confirms-the-nsa-is-buying-us-persons-data-from-data-brokers/">السياسيون صامتون بشأن دور وسطاء البيانات في تهديد الخصوصية: معلق</a></h2>
<ul>
<li>يشير المعلق إلى أن السياسيين الذين ينتقدون وسائل التواصل الاجتماعي لتهديدها الخصوصية غالبا ما يتجاهلون دور وسطاء البيانات في تسهيل مراقبة الجمهور.</li>
<li>يجادل المعلق بأن هذا الصمت يشير إلى أن السياسيين غير أمناء ويستخدمون تكتيكات الخوف.</li>
<li>يسلط المنشور الضوء على النفاق وانعدام الشفافية في الخطاب السياسي المحيط بالخصوصية ووسائل التواصل الاجتماعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39189481">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول حصول وكالة الأمن القومي على البيانات الشخصية من وسطاء البيانات وتأثيرها على حقوق التعديل الرابع.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كانت البيانات الشخصية لا تزال ملكا للأفراد بمجرد مشاركتها مع أطراف ثالثة والحاجة إلى مزيد من الشفافية والوعي بممارسات جمع البيانات.</li>
<li>تحلل المحادثة ديناميكيات القوة بين الشركات والحكومة والأفراد فيما يتعلق بملكية البيانات والخصوصية ، وتناقش الآثار المترتبة على المراقبة الحكومية وإساءة الاستخدام المحتملة للبيانات الشخصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/quickemu-project/quickemu">Quickemu: تبسيط إدارة الجهاز الظاهري لنظام التشغيل Windows و macOS و Linux</a></h2>
<ul>
<li>Quickemu هو مدير جهاز افتراضي يبسط إنشاء وتشغيل أجهزة افتراضية محسنة لنظام التشغيل Windows و macOS و Linux.</li>
<li>وهو يدعم ميزات مثل مشاركة الحافظة ومشاركة الملفات وتمرير USB وإعادة توجيه منفذ SSH.</li>
<li>يحتاج المستخدمون إلى تلبية المتطلبات وتثبيت التبعيات لاستخدام Quickemu ، والذي يوفر خيارات وأوامر لتكوين الأجهزة الظاهرية ، بما في ذلك التخصيص المسبق للقرص وإعداد الشبكة وإعادة توجيه USB. تتوفر موارد وأدلة مفيدة للمحاكاة الافتراضية مع ضيوف QEMU / KVM و Windows / macOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39188432">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول أدوات إدارة المحاكاة الافتراضية ، مثل virt-manager و Quickemu و Proxmox ، ومقارنة سهولة الاستخدام وخيارات واجهة المستخدم الرسومية والقيود.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي يتم تناولها تكوين البرامج ، والتدابير الأمنية ، وتوقيع GPG ، وتثبيت الشهادة ، وبناء الثقة في تنزيل الملفات.</li>
<li>تستكشف المحادثة أيضا مخاطر وفوائد أدوات التعديل وأدوات شرح التعليمات البرمجية وتشغيل الأجهزة الافتراضية على أنظمة تشغيل مختلفة ، مع التأكيد على أهمية سهولة الاستخدام والأمان والثقة في البرامج.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/24054862/apple-vision-pro-review-vr-ar-headset-features-price">Apple Vision Pro: تجربة واقع افتراضي رائعة مع قيود</a></h2>
<ul>
<li>Apple Vision Pro هي سماعة رأس للواقع الافتراضي تهدف إلى جلب الواقع المعزز والحوسبة المكانية للمستهلكين.</li>
<li>ومع ذلك ، فإنه يواجه منافسة من سماعات الرأس VR الحالية وله عيوب مثل السعر المرتفع والتتبع غير المتسق والتصميم الثقيل.</li>
<li>تم الإشادة بسماعة الرأس لتقنية العرض وعبور الفيديو ، ولكن لها أيضا قيود من حيث مجال الرؤية وضبابية الحركة واستنساخ الألوان.</li>
<li>نظام تتبع اليد والعين متقدم ولكنه يواجه تحديات من حيث الدقة وسهولة الاستخدام.</li>
<li>بشكل عام ، يقدم Vision Pro تجربة فريدة ومثيرة للإعجاب ، ولكنه قد لا يكون مناسبا كجهاز حوسبة أساسي ويمكن أن يكون معزولا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39190506">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المقالة والتعليقات في سماعة الواقع الافتراضي Vision Pro من Apple وتأثيرها المحتمل على الأسواق المختلفة.</li>
<li>هناك ردود فعل متباينة على الجهاز ، حيث أشاد البعض بميزاته والبعض الآخر يسلط الضوء على قيوده.</li>
<li>تتطرق المناقشة أيضا إلى نهج Apple لدخول صناعات جديدة ، والمخاوف المتعلقة بأمن البيانات ، والآفاق المستقبلية للهواتف الذكية والحوسبة القابلة للارتداء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/intels-humbling/">كفاح إنتل: الرئيس التنفيذي يتخذ إجراءات لإعادة تشكيل المستقبل</a></h2>
<ul>
<li>تواجه إنتل تحديات وانخفاضا في سعر السهم بسبب نقص الاستثمار في المستقبل والفشل في مواكبة تغيرات السوق.</li>
<li>يركز الرئيس التنفيذي للشركة ، بات جيلسينجر ، على تحسين التصنيع والتنافس مع منافسين مثل AMD.</li>
<li>تحرز إنتل تقدما في استراتيجيتها التصنيعية المتقدمة وقد دخلت في شراكة مع UMC لإنتاج الرقائق ، بهدف تعزيز خدمات السباكة وتوسيع نطاق العلاقات بتكلفة أقل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39197619">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه إنتل تحديات بسبب إخفاقات البحث والتطوير السابقة والتأثير السلبي على سعر سهمها.</li>
<li>هناك تفاؤل بشأن تعافي إنتل والتقدم في اللحاق بالمنافسين ، مما يؤكد أهمية الاستثمار في البحث والتطوير وتنويع قدرات التصنيع.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن اعتماد إنتل على العوامل السياسية والإعانات للنجاح ، فضلا عن اعتمادها على السوق الصينية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41467-024-44785-3">لماذا تتجمع الحشرات الطائرة عند الأضواء الاصطناعية: دراسة تكشف عن سلوك طيران غير منتظم وآثاره</a></h2>
<ul>
<li>لا تتجه الحشرات الطائرة مباشرة نحو الأضواء الاصطناعية ولكنها توجه أجسامها نحوها ، مما يؤدي إلى مسارات طيران غير منتظمة.</li>
<li>يعتقد أن هذا السلوك هو استجابة للحفاظ على موقف الطيران المناسب والتحكم تحت ضوء السماء الطبيعي.</li>
<li>تقدم الدراسة تفسيرا معقولا لسبب انجذاب الحشرات إلى الأضواء الاصطناعية وتهدف إلى فهم تأثير زيادة التلوث الضوئي على أعداد الحشرات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39192807">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>غالبا ما تنجذب الحشرات الطائرة إلى الأضواء الاصطناعية ، ويتم استكشاف نظريات مختلفة لشرح هذا السلوك.</li>
<li>تشير بعض النظريات إلى أن الحشرات تخطئ في الأضواء للقمر أو تستخدمها كنقاط مرجعية للملاحة.</li>
<li>تعتمد الحشرات على القمر للتوجيه ، ويمكن أن يتأثر سلوكها بالقرب من الأضواء الاصطناعية بهذا الاعتماد.</li>
<li>تتم مناقشة أهمية علم المواطن والاستكشاف العلمي الشخصي في سياق دراسة سلوك الحشرات.</li>
<li>كما يتم التطرق إلى تحسين مواقع الإضاءة الخارجية وتصميمات صاعق الحشرات وتأثير الضوء على سلوك العنكبوت.</li>
<li>هناك جدل حول أهمية ورقة حديثة حول ملاحة الحشرات واستخدام النجوم من قبل الحشرات للتوجيه.</li>
<li>تقدم المناقشة رؤى قيمة حول السلوك المعقد للحشرات وتفاعلها مع مصادر الضوء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forbes.com/sites/qhamirani/2024/01/26/ceos-are-using-return-to-office-mandates-to-mask-poor-management/">تفويضات العودة إلى المكتب تخفي سوء الإدارة ، وجدت دراسة جامعة بيتسبرغ</a></h2>
<ul>
<li>تشير ورقة بحثية من جامعة بيتسبرغ إلى أن الرؤساء التنفيذيين يستخدمون تفويضات العودة إلى المكتب لاستعادة السيطرة وإلقاء اللوم على الأداء الضعيف على الموظفين ، بدلا من تعزيز قيمة الشركة.</li>
<li>خلافا للاعتقاد الشائع ، فإن العودة إلى المكتب لا تعزز قيمة الشركة وليس لها تأثير كبير على الربحية أو عوائد الأسهم.</li>
<li>هناك انخفاض في الرضا الوظيفي للموظفين بسبب تفويضات العودة إلى العمل ، مما يثير تساؤلات حول مصالح القوى العاملة مقابل الخطوط النهائية للأعمال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39191696">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة الجوانب المختلفة للعمل عن بعد وممارسات الإدارة وتأثير الوباء على ترتيبات العمل.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي تمت مناقشتها فعالية الإدارة عن بعد ، وإيجابيات وسلبيات أدوات الاتصال ، والتحديات المتعلقة بتأهيل الموظفين الجدد عن بعد ، والخلافات المحيطة بثقافة عمل Amazon.</li>
<li>تشمل القضايا الأخرى التي تم تناولها التوازن بين العمل والحياة ، والتنقل ، واستخدام الجداول الزمنية ، مما يوفر وجهات نظر وآراء متعددة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ai-domains">أرباح أنغيلا الصغيرة من ازدهار موقع .ai</a></h2>
<ul>
<li>تفيد شعبية تسجيلات مواقع الويب .ai جزيرة أنغيلا الكاريبية ماليا ، بسبب زيادة الطلب المدفوع بطفرة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>وقد اضطلع فينس كيت بدور رئيسي في معالجة تدفق الاهتمام بهذه المجالات في أنغيلا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39194477">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وتركز المناقشة على نطاقات المستوى الأعلى لرموز البلدان (ccTLDs) مثل .tv و .ai و .tk و .cx و .io و .je.</li>
<li>يناقش المشاركون الإيرادات والمخاطر والقيود المرتبطة بهذه المجالات.</li>
<li>وتشمل الموضوعات الاستيلاء على النطاق، والصراعات السياسية، وملكية النطاق، وأهمية اختيار نطاقات المستوى الأعلى لمواقع الويب التجارية، والتحكم في نطاقات TLD واللامركزية فيها، والتسلسل الهرمي لنظام أسماء النطاقات، وتاريخ وتكلفة تسجيل النطاق.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danrodricks.com/2024/01/29/tear-up-unused-parking-lots-plant-trees/">تحويل مواقف السيارات غير المستخدمة: احتضان المساحات الخضراء من أجل مستقبل مستدام</a></h2>
<ul>
<li>يقترح المؤلف تحويل مواقف السيارات غير المستخدمة في المناطق الحضرية والضواحي إلى مساحات خضراء أو لأغراض بديلة.</li>
<li>يجادلون بأن هناك عددا مفرطا من أماكن وقوف السيارات في الولايات المتحدة ، وأن التغييرات في نمط حياتنا قللت من الطلب على الأسفلت.</li>
<li>يؤكد المؤلف على الآثار الضارة لمواقف السيارات على صحة الإنسان والبيئة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39194297">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة جوانب مختلفة من التخطيط الحضري والنقل ومواقف السيارات والعيش في مدن الولايات المتحدة.</li>
<li>يتم تسليط الضوء على الجهود المبذولة لإعطاء الأولوية للأشخاص على السيارات ، بما في ذلك إزالة متطلبات وقوف السيارات وتفكيك الطرق السريعة لإنشاء مساحات صديقة للمشاة والدراجات.</li>
<li>تتم مناقشة تأثير الطرق السريعة على الازدحام المروري ، حيث يدعو البعض إلى إزالتها ويقترح آخرون خيارات نقل بديلة لمعالجة هذه المشكلة. تتطرق المحادثة أيضا إلى تحديات التنقل ، والقدرة على تحمل تكاليف الإسكان ، والتلوث الضوضائي ، ومستقبل النقل. في نهاية المطاف ، يتم التأكيد على أهمية البيئات الحضرية المستدامة والتي يمكن الوصول إليها والتي تعطي الأولوية للمشاة وتوفر بدائل للاعتماد على السيارات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seroundtable.com/google-search-drops-cache-link-from-search-results-36787.html">يزيل Google رابط ذاكرة التخزين المؤقت من نتائج البحث ، ويطالب بإجراء مناقشات حول Mastodon</a></h2>
<ul>
<li>أزالت Google رابط ذاكرة التخزين المؤقت من صفحة نتائج البحث الخاصة بها بعد إجراء اختبار لعدة أشهر.</li>
<li>لا يزال بإمكان المستخدمين الوصول إلى ميزة ذاكرة التخزين المؤقت من خلال البحث عن &quot;[cache:domain.com]&quot;.</li>
<li>أثارت إزالة رابط ذاكرة التخزين المؤقت مناقشات بين المستخدمين على منصات مثل Mastodon ، لكنها لا تمثل آراء RustyBrick، Inc. ، الشركة التي تمتلك Search Engine Roundtable.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39198329">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أزالت Google رابط ذاكرة التخزين المؤقت من نتائج البحث ، مما أدى إلى الإحباط بين المستخدمين الذين وجدوه مفيدا.</li>
<li>تشير التكهنات إلى أن هذا القرار قد يكون مدفوعا بالتركيز على زيادة إيرادات الإعلانات أو خفض التكاليف.</li>
<li>يشعر المستخدمون بالقلق إزاء الآثار المترتبة على الذكاء الاصطناعي وقضايا حقوق النشر وتراجع مؤهل &quot;ذاكرة التخزين المؤقت&quot;. يناقشون محركات البحث البديلة مثل Kagi ويعبرون عن خيبة أملهم من انخفاض جودة نتائج البحث ، مشيرين إلى وفرة الإعلانات وتدهور قدرات فهرسة Google. يوصي البعض باستخدام Archive.org أو Bing Cache كبدائل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vpnmentor.com/news/report-coronalab-breach/">يكشف خرق بيانات مزود اختبار Covid عن سجلات 1.3 مليون مريض ، بما في ذلك معلومات تحديد الهوية الشخصية</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف باحث في الأمن السيبراني قاعدة بيانات تحتوي على 1.3 مليون سجل للمرضى ، بما في ذلك معلومات اختبار COVID-19 والبيانات الشخصية ، مثل الأسماء وتواريخ الميلاد.</li>
<li>تنتمي قاعدة البيانات المكشوفة إلى مزود اختبار تجاري في هولندا وتحتوي على شهادات ومواعيد وعينات اختبار وملفات داخلية.</li>
<li>تركت البيانات دون حماية لمدة ثلاثة أسابيع تقريبا ، مما شكل مخاطر على الخصوصية الشخصية والطبية وسلط الضوء على أهمية أمن البيانات والامتثال للوائح الناتج المحلي الإجمالي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39191260">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المحادثة موضوعات مثل خروقات البيانات ، وأمن المعلومات الشخصية ، واختبار COVID-19 واللقاحات ، وتدابير الحجر الصحي ، وخيارات البائعين.</li>
<li>يعرب المستخدمون عن مخاوفهم بشأن ضعف سجلات المرضى والحاجة إلى تدابير أمنية أفضل.</li>
<li>وتشمل المناقشات الأخرى الإحباط من الشركات التي تطالب بوثائق الهوية الشخصية والشكوك بشأن الاستجابة للوباء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/sand-mafias-are-plundering-the-earth/">الجريمة تضرب رمال الاتجار: تهديد عالمي للبيئة والأمن</a></h2>
<ul>
<li>يعد تعدين الرمال والاتجار بها بشكل غير قانوني مشكلة عالمية تسبب أضرارا بيئية ومخاوف أمنية.</li>
<li>يؤدي الطلب على الرمال في صناعة البناء إلى معدلات استخراج غير مستدامة ويمكن أن يؤدي إلى نقص بحلول عام 2050.</li>
<li>تجارة الرمال غير المشروعة هي تجارة مربحة يحميها أفراد ومنظمات قوية ، مما يتسبب في تدمير الموائل والفيضانات وتعطيل الحياة البحرية. ومن الضروري وضع لوائح أكثر صرامة وممارسة ضغوط دولية لمكافحة هذه المسألة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39190345">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تجارة الرمال غير المشروعة هي صناعة مربحة تبلغ قيمتها مليارات الدولارات وتسبب أضرارا بيئية كبيرة.</li>
<li>تشمل حلول هذه المشكلة استكشاف مواد بديلة مثل الصخور المسحوقة أو رمال الصحراء ، ولكن من الضروري إجراء مزيد من البحث.</li>
<li>تشمل الجوانب الأخرى التي تمت مناقشتها أهمية الشكل الكلي في الخرسانة ، وجدوى وعواقب الأساليب المختلفة ، وجودة الرمال للبناء ، وتجديد الشواطئ ، وفعالية تكلفة تصنيع الرمال الاصطناعية.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="جعل Emacs تبدو جميلة: استخدام ألوان 24 بت في المحطات الطرفية" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AC%D8%B9%D9%84%20Emacs%20%D8%AA%D8%A8%D8%AF%D9%88%20%D8%AC%D9%85%D9%8A%D9%84%D8%A9%3A%20%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D8%A7%D9%85%20%D8%A3%D9%84%D9%88%D8%A7%D9%86%2024%20%D8%A8%D8%AA%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AD%D8%B7%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%B7%D8%B1%D9%81%D9%8A%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A3%D9%A1%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/30&#39;</h2>
<h1>2024-01-30</h1>
<h2><a href="https://everything.curl.dev/libcurl/libcurl">إنشاء برنامج C باستخدام libcurl مع خيار --libcurl</a></h2>
<ul>
<li>يتيح خيار سطر الأوامر --libcurl في curl للمستخدمين إنشاء برنامج C يستخدم libcurl لإجراء عمليات النقل.</li>
<li>يعمل البرنامج الذي تم إنشاؤه كمرجع لاستخدام خيارات libcurl وإضافة وسيطات إضافية.</li>
<li>بينما يتضمن رمز البرنامج خيارات curl_easy_setopt متنوعة ، قد تتطلب بعض الخيارات التنفيذ اليدوي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175873">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على مزايا استخدام الأمر curl مقارنة ب HTTP الخام وبدائل الخدمات عبر الإنترنت.</li>
<li>يتحدث المشاركون عن ميزة &quot;نسخ كعنوان cURL&quot; وأدوات لتحويل أوامر cURL ، بالإضافة إلى عرض التعليمات البرمجية وتعديلها.</li>
<li>تغطي المحادثة أيضا استخدام Invoke-WebRequest في PowerShell ، وقيود نموذج UNIX / POSIX ، وقدرات libcurl ، وتفضيل الأدوات الحتمية على الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/AIatMeta/status/1752013879532782075">Meta الذكاء الاصطناعي تكشف النقاب عن Code Llama 70B: مولد كود أكثر كفاءة</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت الشركة Code Llama 70B ، وهو نسخة محسنة من مولد التعليمات البرمجية الخاص بهم.</li>
<li>يتم تقديم النماذج الجديدة بموجب نفس شروط الترخيص مثل الإصدارات السابقة.</li>
<li>يهدف الإصدار إلى تعزيز كفاءة عملية إنشاء التعليمات البرمجية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39178886">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة العديد من الموضوعات المتعلقة بنماذج الذكاء الاصطناعي ومتطلبات الأجهزة وترخيص المصادر المفتوحة واستراتيجيات Meta.</li>
<li>يستكشف استخدام Ollama كمزود للإكمال التلقائي ، وتوافر النماذج المحلية ، وخيارات الأجهزة لتشغيل النماذج الكبيرة ، وفوائد التكميم في تحسين الكفاءة.</li>
<li>تتطرق المناقشات أيضا إلى قرار Meta بنماذج المصادر المفتوحة ، وتأثيرها على المنافسة ، والدوافع المحتملة وراءها ، بالإضافة إلى الآثار الأوسع لنماذج الذكاء الاصطناعي ، والقيمة السوقية للشركات ، والمخاوف بشأن خصوصية البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.boardzilla.io/">تقديم Boardzilla: إطار عمل لألعاب الطاولة المستندة إلى الويب</a></h2>
<ul>
<li>Boardzilla هو إطار عمل جديد مصمم لتطوير ألعاب الطاولة المستندة إلى الويب ، والتي تم إنشاؤها بسبب عدم الرضا عن الأدوات الحالية.</li>
<li>يبسط إطار العمل عملية التطوير من خلال السماح للمطورين باستخدام نفس الكود لكل من العميل والخادم ، وإزالة المخاوف بشأن إدارة الحالة والمثابرة والشبكات.</li>
<li>على الرغم من أنه لا يزال العمل قيد التقدم ، فقد أصدر Boardzilla وثائق المطور وعينات الألعاب على Github ، مضيفا بنشاط الميزات والألعاب ، ويرحب بتعليقات المستخدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39180953">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Boardzilla هو إطار عمل قائم على الويب يبسط إنشاء ألعاب الطاولة ، ويتم استخدام ملاحظات المستخدمين لإجراء تحسينات.</li>
<li>تتضمن اقتراحات المستخدمين تحديد أولويات الأمثلة والوثائق على الصفحة المقصودة وتقديم برنامج تعليمي خطوة بخطوة.</li>
<li>تغطي المناقشات أيضا موضوعات مثل دمج Python على جانب الخادم ، واستخدام Lua في تطوير اللعبة ، والمخاوف المتعلقة باستخدام React لتطوير الألعاب. بالإضافة إلى ذلك ، تتم مناقشة تعارضات العلامات التجارية وتقارير الأخطاء ومنصات تطوير الألعاب البديلة.</li>
<li>يفكر المطورون في تنفيذ تدابير أمنية ضد الغش والإقلاع عن الغضب ، وإضافة دعم لروبوتات الذكاء الاصطناعي ، واستكشاف خيارات الاستضافة الذاتية.</li>
<li>هناك أيضا محادثة حول اختيار ترخيص البرنامج المناسب ، لا سيما تراخيص AGPLv3 و Commons Clause.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/GMA/Family/florida-house-representatives-approves-bill-ban-social-media/story?id=106672586">مجلس النواب في فلوريدا يوافق على مشروع قانون يحظر وسائل التواصل الاجتماعي للأطفال &lt;16</a></h2>
<ul>
<li>أقر مجلس النواب في فلوريدا مشروع قانون يحظر على الأطفال دون سن 16 عاما استخدام معظم منصات التواصل الاجتماعي ، بغض النظر عن موافقة الوالدين.</li>
<li>يجادل المدافعون بأن وسائل التواصل الاجتماعي ضارة بالأطفال ، بينما يدعي المعارضون أنها تنتهك حقوق التعديل الأول واستقلالية الوالدين.</li>
<li>ينشأ هذا التطور وسط المناقشات الجارية بين شركات وسائل التواصل الاجتماعي وأولياء الأمور والمشرعين ومقدمي الرعاية الصحية حول كيفية معالجة آثار وسائل التواصل الاجتماعي على الصحة العقلية للأطفال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175883">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المحادثة في تنظيم وسائل التواصل الاجتماعي ، وأنظمة التحقق من العمر ، ومخاوف الخصوصية ، والسيطرة الحكومية ، وتأثير استخدام الإنترنت على الأطفال.</li>
<li>تتم مناقشة الحلول البديلة مثل براهين المعرفة الصفرية وأنظمة السمعة ، إلى جانب المناقشات حول إيجابيات وسلبيات التدخل الحكومي.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على صعوبات تحقيق التوازن بين حرية التعبير وحماية القاصرين وحماية الخصوصية في العصر الرقمي. كما يتطرق إلى الآثار الضارة لوسائل التواصل الاجتماعي على الصحة العقلية والضرورة المحتملة لتحسين التعليم حول السلوك المسؤول عبر الإنترنت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2024/01/29/first-transmitted-alzheimers-disease-cases-growth-hormone-cadavers/">حالات جديدة من مرض الزهايمر مرتبطة بإجراءات طبية قديمة</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف العلماء الحالات الأولى لمرض الزهايمر المنقول ، المرتبط بإجراء طبي سابق يتضمن هرمون النمو المشتق من الجثث.</li>
<li>المرضى الذين تلقوا الهرمون في طفولتهم ظهرت عليهم علامات مرض الزهايمر بعد عقود.</li>
<li>أدخلت عملية زرع الهرمونات بروتين بيتا أميلويد في أدمغة المرضى ، مما تسبب في لويحات مسببة للأمراض واقتراح آلية انتقال تشبه البريون.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39183063">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشات في مواضيع مختلفة مثل انتقال المرض أثناء الإجراءات الطبية ، والمخاوف بشأن عمليات نقل الدم ، واستخدام المواد البيولوجية من الأفراد الآخرين.</li>
<li>هناك استكشاف للعلاقة بين أمراض البريون والاضطرابات التنكسية العصبية مثل مرض الزهايمر وباركنسون.</li>
<li>تحلل المناقشات أيضا أسباب مرض الزهايمر وانتقاله ، مع التأكيد على الحاجة إلى إجراء أبحاث إضافية لمعالجة المخاطر المرتبطة ببعض الممارسات الطبية بشكل شامل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oxidecomputer/helios">بناء وتركيب أكسيد هيليوس: توزيع عالي الأداء للإيلوموس</a></h2>
<ul>
<li>يوفر النص تعليمات لبناء وتثبيت نظام التشغيل Oxide Helios ، بالإضافة إلى تعديل وتحديث حزمه.</li>
<li>يذكر استخدام ملفات ROM التشخيصية.</li>
<li>جميع مكونات أوكسيد هيليوس مرخصة بموجب ترخيص موزيلا العمومي الإصدار 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39178521">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول Hacker News حول Oxide ، وهي شركة توزيع وأجهزة Illumos ، وإصدارها ل Helios ، والذي تتم مقارنته ب SmartOS.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن حماسهم لحلول الأجهزة والبنية التحتية المخصصة من Oxide للخوادم المحلية ، لكنهم يثيرون مخاوف بشأن التسعير والحاجة إلى تجربة سحابية شاملة محلية.</li>
<li>تتوسع المحادثة لتشمل موضوعات مثل التحديات في جذب المطورين إلى Illumos ، والحفاظ على الصيانة ، ومزايا استخدام SmartOS ، وتكامل البائعين وإصدار الشهادات ، والأجهزة الافتراضية والحاويات ، والتوافق مع منصات الأجهزة المختلفة ، وأهمية البرامج الثابتة مفتوحة المصدر. كما تم ذكر التعاون مع مطوري Project X والرغبة في نظام أساسي للأجهزة مفتوحة المصدر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/researchers-approach-new-speed-limit-for-seminal-problem-20240129/">خوارزمية جديدة لبرمجة خطية صحيحة أسرع</a></h2>
<ul>
<li>ابتكر الباحثون خوارزمية رائدة يمكنها حل مشاكل البرمجة الخطية الصحيحة بشكل أسرع بكثير من الطرق السابقة.</li>
<li>تعد الخوارزمية تحسنا كبيرا وتقرب وقت التشغيل من المثالية النظرية ، ولكنها ليست عملية بعد لاستخدامها في البرامج الحالية بسبب تعقيدها.</li>
<li>هذا التطور هو تقدم كبير في هذا المجال ولديه القدرة على التحسينات في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39185198">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>طور الباحثون نهجا أسرع لأداء البرمجة الخطية الصحيحة ، لكن تطبيقه في العالم الحقيقي وتأثيره غير مؤكد بسبب عوامل أخرى مثل الاستدلال والاستراتيجيات التي تؤثر أيضا على أداء الحلال.</li>
<li>تدور المناقشة حول التحديات والمزايا المحتملة لدمج التقنيات الجديدة في الخوارزميات الحالية ، بما في ذلك استخدام الخوارزميات القائمة على الشبكة ، وطرق الفروع والربط ، والبرمجة الخطية لحل المشكلات المعقدة.</li>
<li>ينصب التركيز الأساسي على تقنيات التحسين والبرمجة الخطية وحدودها وإمكاناتها للتطبيقات العملية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/01/29/amazon-terminates-irobot-deal-vacuum-maker-to-lay-off-31percent-of-staff.html">إلغاء صفقة الاستحواذ بين أمازون وآي روبوت بقيمة 1.7 مليار دولار بسبب مشكلات تنظيمية</a></h2>
<ul>
<li>تم إلغاء صفقة الاستحواذ المخطط لها بين Amazon و iRobot بسبب عدم وجود موافقة تنظيمية.</li>
<li>ستقوم iRobot بتسريح حوالي 350 موظفا ، وهو ما يمثل 31٪ من موظفيها ، وسيتنحى رئيسها التنفيذي.</li>
<li>أعربت المفوضية الأوروبية عن مخاوفها بشأن الاستحواذ الذي يحتمل أن يؤثر على المنافسة في سوق المكانس الكهربائية الروبوتية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176297">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعمق المناقشة في مجموعة من الموضوعات بما في ذلك الاستحواذ المجهض على iRobot من قبل Amazon والآثار المترتبة على إنقاذ الشركات الفاشلة.</li>
<li>تتناول المحادثة أيضا سمعة المصنعين الصينيين ، والتحديات في صناعة التكنولوجيا ، وآثار عمليات الاستحواذ.</li>
<li>بالإضافة إلى ذلك، تسلط المناقشة الضوء على المخاوف المتعلقة بالثقة في الشركات والوكالات الحكومية، وقضايا التكامل بين شركات التكنولوجيا، وعواقب دمج الشركات، والمخاطر المحتملة للممارسات الاحتكارية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/collabora/WhisperFusion">WhisperFusion: محادثات محسنة بزمن انتقال منخفض مع الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>WhisperFusion هي منصة تعزز قدرات WhisperLive و WhisperSpeech.</li>
<li>يتيح التفاعل السلس مع روبوت محادثة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يعمل WhisperFusion على تحسين تجربة المستخدم من خلال الجمع بين وظائف تطبيقات Whisper الحالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176570">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتم مناقشة روبوت الدردشة WhisperFusion الذكاء الاصطناعي ، مع تسليط الضوء على زمن الوصول المنخفض والمقاطعة.</li>
<li>تتضمن التكهنات حول التكنولوجيا الكامنة وراء chatbot التعرف على الكلام من Google أو واجهة برمجة تطبيقات Web Speech.</li>
<li>تم الإشادة ب Smarterchild ، وهو روبوت محادثة مشابه ، لزمن الوصول السريع ولكن المقاطعة المحدودة. يتم تقديم اقتراحات لتحسين التفاعل الذكاء الاصطناعي من خلال تنفيذ ميزات مثل الإشارات والانقطاع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fosskers.ca/en/blog/rounds-of-lisp">جولة في Lisp: احتضان لهجات مختلفة ومشاريع رائدة في عام 2023</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربتهم في استكشاف لهجات Lisp المختلفة مثل Guile و Common Lisp و Fennel و Clojure و Emacs Lisp في عام 2023.</li>
<li>يناقشون نقاط القوة والعيوب في كل لهجة ويمدحون Clojure لأدواتها ودعم المجتمع.</li>
<li>يعبر المؤلف عن تفضيله للغة Lisp التي تجمع بين ميزات من Clojure و Common Lisp وتشجع الوافدين الجدد على احتضان Lisp وطلب المساعدة من المجتمعات عبر الإنترنت وبناء مشاريع حقيقية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39182721">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي الملخصات مناقشات حول لغات البرمجة المختلفة داخل عائلة Lisp ، بما في ذلك Guile و Gauche و Common Lisp و Scheme و Clojure و Elisp و Hy و Fennel و Janet و Racket.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم وآرائهم ومخاوفهم بشأن هذه اللغات ، مع التركيز على التوثيق والأداء والتوافق وفرص العمل.</li>
<li>يتم استكشاف مزايا وتحديات استخدام لغات Lisp ، إلى جانب شعبية وقيود لغات البرمجة مثل Python و Java. تشمل الموضوعات الأخرى التي يتم تناولها الثبات وتصحيح الأخطاء وبناء الجملة وتطبيق Lisp في سياقات مختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/sonar-image-pilot-amelia-earhart-plane-found-pacific-ocean-2024">ضابط سابق في سلاح الجو يكتشف طائرة أميليا إيرهارت المحتملة</a></h2>
<ul>
<li>يدعي الضابط السابق في سلاح الجو الأمريكي ، توني روميو ، أنه عثر على ما قد يكون طائرة أميليا إيرهارت المفقودة باستخدام تقنية السونار على غواصة بدون طيار.</li>
<li>تم اكتشاف الجسم على شكل طائرة في قاع المحيط الهادئ ، على بعد حوالي 100 ميل من المكان الذي يعتقد أن طائرة إيرهارت قد تحطمت فيه.</li>
<li>هناك حاجة إلى مزيد من التحقيقات والصور الأكثر وضوحا للتأكيد الملموس ، ولكن إذا تم تأكيده ، فمن المحتمل أن يحل هذا الاكتشاف لغز اختفاء إيرهارت طويل الأمد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39179031">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>هناك نقاش مستمر حول الاكتشاف المحتمل لطائرة أميليا إيرهارت المفقودة.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كان يجب إنقاذ الطائرة أو تركها كقطعة أثرية تاريخية.</li>
<li>تتم مناقشة الفوائد المالية لمهنة عسكرية.</li>
<li>يتم تبادل النظريات والآراء المختلفة حول الألغاز التاريخية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freightwaves.com/news/how-walmart-uses-trucking-to-dominate-american-retail">لماذا يدفع وول مارت لسائقي الشاحنات ستة أرقام</a></h2>
<ul>
<li>تدفع وول مارت لسائقي شاحناتها رواتب أعلى بكثير مقارنة بالمتوسط الوطني ، مع رواتب في نطاق ستة أرقام.</li>
<li>تعتمد الشركة بشكل كبير على القوى العاملة في مجال النقل بالشاحنات للحفاظ على سلسلة توريد قوية وضمان تسليم المنتجات في الوقت المناسب إلى متاجرها.</li>
<li>نفذت وول مارت مؤخرا تغييرات في سياسات التوظيف الخاصة بها ، مما سمح للشركاء بالانضمام إلى برنامج تدريبي ليصبحوا سائقي أساطيل ، بهدف الاحتفاظ بالمواهب والحفاظ على السيطرة على تدريب السائقين وثقافتهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176877">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المناقشة الأجور ، والتفاوتات في التعويضات ، والرضا الوظيفي ، والتحديات عبر مختلف الصناعات ، مع التركيز على سائقي الشاحنات وول مارت.</li>
<li>تشمل النقاط الرئيسية تصور الأجور المنخفضة في وول مارت وهيكل الأجور الهرمي في شركات التكنولوجيا الأوروبية.</li>
<li>كما تتم مناقشة التحديات التي يواجهها سائقو الشاحنات ، وتأثيرها على صحتهم ، والمخاوف بشأن الأتمتة والتجريب عن بعد في صناعة النقل بالشاحنات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xuanwo.io/2024/02-what-i-talk-about-when-i-talk-about-query-optimizer-part-1/">أنماط التصميم واعتبارات محسن الاستعلام: استكشاف التمثيل الوسيط (الجزء 1)</a></h2>
<ul>
<li>تتعمق هذه المقالة في محسنات الاستعلام وأنماط التصميم واعتبارات التمثيل الوسيط (IR) في قواعد البيانات العلائقية.</li>
<li>يشرح كيف تترجم محسنات الاستعلام عبارات SQL إلى خطط تنفيذ وتقدم مثالا على إنشاء SQL IR باستخدام لغة برمجة Rust.</li>
<li>تستكشف المقالة أهمية اشتقاق الخصائص لتحليل وتحسين الأشعة تحت الحمراء ، واستخدام SQL لحساب الخصائص ، والتعديلات المطلوبة للجبر العلائقي. كما يناقش فوائد استخدام المعرفات العالمية في العلاقات الدولية ويؤكد على أهمية تبادل الخبرات في تطوير قواعد البيانات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176797">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور مؤشر الترابط حول محسنات الاستعلام وتصميم التمثيل الوسيط (IR).</li>
<li>يتم انتقاد نموذج الرسم البياني للاستعلام (QGM) ، ويتم اقتراح مشاريع بديلة مثل Substrait و lingo-db.com و Datafusion.</li>
<li>تتطرق المناقشة إلى المحسن في MySQL 8.0 واعتماده على الجبر العلائقي ، ويتم مشاركة التوصيات لدورات قواعد البيانات عبر الإنترنت ، وقائمة تشغيل YouTube ، وكتاب عن قواعد البيانات. كما تم تسليط الضوء على أهمية الاستشهاد بالمراجع ، بما في ذلك الإلهام من Haruki Murakami ، ويوافق المؤلف على تحديث المنشور وفقا لذلك.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/the-apple-vision-pros-missing-apps/">تواجه سماعة Vision Pro AR من Apple تحدي التطبيقات المفقودة</a></h2>
<ul>
<li>قدمت Apple سماعة Vision Pro AR ، والتي لديها القدرة على استبدال المسارح المنزلية التقليدية.</li>
<li>يناقش المقال استراتيجية أعمال Apple ، ويتتبع التطور من iPod إلى iTunes Music Store و App Store.</li>
<li>تواجه Apple دعوى قضائية لمكافحة الاحتكار مع Epic Games ، فيما يتعلق بسيطرتها على إيرادات متجر التطبيقات.</li>
<li>والجدير بالذكر أن خدمات البث الشهيرة مثل Netflix و YouTube اختارت عدم تطوير تطبيقات أصلية ل Vision Pro ، والتي ينظر إليها على أنها نكسة.</li>
<li>هناك تكهنات بأن Apple قد تدخل في شراكة مع Disney لتعزيز خدمات البث الخاصة بها والتنافس مع Netflix.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176899">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المقالة والمناقشة مواضيع مختلفة تتعلق بسماعة رأس الواقع الافتراضي من Apple ، وإمكانات تقنية VR و AR ، وقيود وتحديات أجهزة الواقع الافتراضي.</li>
<li>تتضمن المحادثة مناقشات حول عدم وجود تطبيقات وميزات تابعة لجهات خارجية على Apple Vision Pro وعيوب Windows Mobile مقارنة ب iPhone.</li>
<li>هناك ذكر للاستخدام المحتمل للواقع الافتراضي في منصات مثل Netflix ، والمخاوف بشأن التكلفة العالية والتطبيق العملي لسماعات الرأس VR ، والتأثير المحتمل للواقع الافتراضي على تجارب المشاهدة المشتركة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://svelte-native.technology/">إنشاء تطبيقات iOS و Android الأصلية باستخدام Svelte Native</a></h2>
<ul>
<li>Svelte Native هو إطار عمل لتطبيقات الهاتف المحمول مدعوم من Svelte ، مما يتيح للمطورين إنشاء تطبيقات iOS و Android أصلية بدون طرق عرض الويب.</li>
<li>إنه يوفر تجربة تطوير شاملة ، والاستفادة من قدرات Svelte مثل التحولات والمتاجر والتفاعل.</li>
<li>يعمل Svelte Native على تحسين أداء الجهاز المحمول من خلال تجميع التطبيق وتحديث أدوات العرض الأصلية بكفاءة. كما يوفر نماذج من المشاريع والمستودعات لإدارة البقالة وتطبيقات العالم الحقيقي وقارئ Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175393">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المحادثة حول أطر تطوير تطبيقات الأجهزة المحمولة المختلفة ، بما في ذلك Svelte Native و React Native و Ionic / Capacitor و NativeScript.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم الإيجابية ويناقشون المخاوف والقيود والخيارات البديلة لهذه الأطر.</li>
<li>تشمل الموضوعات التي تمت مناقشتها سهولة الاستخدام والتوافق والتطوير الأصلي وخدمات الجهات الخارجية والتطبيقات المستندة إلى الويب والأداء.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="إنشاء برنامج C باستخدام libcurl مع خيار --libcurl" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A5%D9%86%D8%B4%D8%A7%D8%A1%20%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D8%AC%20C%20%D8%A8%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D8%A7%D9%85%20libcurl%20%D9%85%D8%B9%20%D8%AE%D9%8A%D8%A7%D8%B1%20--libcurl&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A3%D9%A0%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/29&#39;</h2>
<h1>2024-01-29</h1>
<h2><a href="https://nishtahir.com/i-looked-through-attacks-in-my-access-logs-heres-what-i-found/">كشف النقاب عن مخاطر الاستضافة الذاتية: تحليل الثغرات الأمنية والهجمات المستهدفة</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165711">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المحادثة تدابير الأمن السيبراني المختلفة لحماية الخوادم ومنع الهجمات ، مثل مراقبة سجلات شفافية الشهادة وتأمين منافذ SSH.</li>
<li>ويشدد على أهمية البقاء على اطلاع دائم بنقاط الضعف ، واتباع أفضل الممارسات ، وتنفيذ الأمن متعدد الطبقات.</li>
<li>كما تتم مناقشة فعالية حظر IP ، وإيجابيات وسلبيات استخدام Cloudflare ، ومخاطر تشغيل الخوادم الضعيفة. وبشكل عام، تسلط المناقشة الضوء على الحاجة إلى اتخاذ تدابير أمنية استباقية وشاملة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://visualstudiomagazine.com/articles/2024/01/25/copilot-research.aspx">GitHub Copilot المدعوم من الذكاء الاصطناعي المرتبط بانخفاض جودة الكود ، يثير مخاوف بشأن التأثير طويل المدى</a></h2>
<ul>
<li>تكشف الأبحاث من GitClear عن اتجاهات مقلقة في تطوير البرمجيات المتعلقة باستخدام GitHub Copilot الذي يعمل بنظام الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>وجدت الدراسة أن الاعتماد على Copilot يرتبط بزيادة في &quot;رمز الخطأ&quot; وانخفاض في إعادة بناء الكود وإعادة استخدامه ، مما يثير مخاوف بشأن إمكانية صيانة الكود.</li>
<li>يسلط البحث الضوء أيضا على انتشار التعليمات البرمجية التي يتم نسخها / لصقها ، والتي يمكن أن تؤدي إلى مشكلات الصيانة في المستقبل.</li>
<li>تتناقض هذه النتائج مع الدراسات السابقة التي أظهرت زيادة الإنتاجية ورضا المطورين عن Copilot.</li>
<li>يثير التقرير أسئلة حول التأثير طويل الأجل الذكاء الاصطناعي على جودة الكود ومن يجب أن يتحمل مسؤولية معالجة هذه القضايا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168105">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إن استخدام أدوات الذكاء الاصطناعي مثل GitHub Copilot و ChatGPT في البرمجة يولد مناقشة.</li>
<li>تثار مخاوف بشأن التأثير على جودة التعليمات البرمجية ، خاصة بالنسبة للمهام غير التافهة والمتعلقة ب SQL.</li>
<li>يتضمن النقاش وجهات نظر مستقطبة حول الذكاء الاصطناعي ، ومقاومة المناقشات الدقيقة حول قدراته ، والاعتماد على الذكاء الاصطناعي للترميز.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vitling.xyz/i-need-to-grow-away-from-these-roots/">&quot;أحتاج إلى النمو بعيدا عن هذه الجذور&quot;: موسيقى مخصصة وتأثيرات ضوئية مع Raspberry Pi و Arduino</a></h2>
<ul>
<li>&quot;أحتاج إلى النمو بعيدا عن هذه الجذور&quot; هو مشروع من قبل vitling و David Whiting يركز على إنشاء برامج مخصصة للوحات Raspberry Pi و Arduino.</li>
<li>يتضمن المشروع توليد الموسيقى والمؤثرات الضوئية والتحكم فيها باستخدام البرامج المخصصة.</li>
<li>يقوم البرنامج بإنشاء الحبال ، ويختار الملاحظات العشوائية للعب ، ويضيء شرائط LED بالألوان المقابلة. كما يضم المشروع سكنا خشبيا مزود بأسلاك ووصلات صوتية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168986">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتطرق المناقشة إلى مجموعة من موضوعات الموسيقى والبرمجة ، مثل موقع vitling.xyz ، باستخدام مركب 303 ، وتشغيل مقاطع الفيديو تلقائيا ، وتعلم نظرية الموسيقى ، وترميز الموسيقى باستخدام Sonic Pi ، ومشروع يتضمن الحبال والانقلابات.</li>
<li>هناك أيضا ذكر لتثبيت الفيديو ، ومقارنات بموسيقى Plastikman ، وتحديات الخادم ، وتكلفة بناء وبرمجة شريط LED باستخدام Arduino.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rwkv.com/p/eagle-7b-soaring-past-transformers">Eagle 7B: نموذج الذكاء الاصطناعي مفتوح المصدر يتفوق على المحولات في المعايير متعددة اللغات</a></h2>
<ul>
<li>كشفت بنية RWKV مفتوحة المصدر النقاب عن نموذج جديد يسمى Eagle 7B ، يتميز بمعلمات 7.52B رائعة ومبني على بنية RWKV-v5.</li>
<li>تم تدريب Eagle 7B على كمية هائلة من البيانات ، تتكون من 1.1 تريليون رمز مميز بأكثر من 100 لغة ، ويتفوق على جميع طرازات فئة 7B الأخرى في معايير متعددة اللغات.</li>
<li>بموجب ترخيص Apache 2.0 ، يمكن استخدام هذا النموذج بحرية للأغراض الشخصية أو التجارية دون أي قيود. يهدف فريق RWKV إلى إضفاء الطابع الديمقراطي على الذكاء الاصطناعي ، وضمان إمكانية الوصول للأشخاص في جميع أنحاء العالم ، ويخطط لتوسيع الدعم اللغوي في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39172837">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة التقدم والقيود المفروضة على معماريات LLM البديلة ، مع التركيز على أهمية حجم السياق واقتراح استكشاف حجم أكبر من الرموز المميزة ~ 1M.</li>
<li>تتم مناقشة قدرات وقيود نموذج RWKV ، وهو بنية انتباه خطية ، مع تسليط الضوء على استدعاء الرمز المميز المثالي ولكن القدرة المقيدة على تذكر الرموز السابقة.</li>
<li>يتم التأكيد على أهمية البيانات اللغوية في تطوير الذكاء الاصطناعي ودورها في الذكاء البشري ، إلى جانب المناقشات حول نموذج RWKV-v5 Eagle 7B ، ونماذج MoE المحتملة ، وسرعة الترميز ، والمخاوف بشأن الرقابة المحتملة على النماذج.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.bartkira.com">بارتكيرا: الانصهار الملحمي لعائلة سمبسون وأكيرا</a></h2>
<ul>
<li>Bartkira.com هو موقع ويب يعرض المشروع الفني &quot;BARTKIRA&quot; ، وهو مزيج من عائلة سمبسون وأكيرا.</li>
<li>يتضمن المشروع ستة مجلدات من الأعمال الفنية التي أنشأها أكثر من 500 فنان عالمي.</li>
<li>يمكن للمستخدمين قراءة كل مجلد على موقع الويب والعثور على معلومات إضافية في قسم الأسئلة الشائعة ، بالإضافة إلى روابط لحساباتهم على Tumblr و Twitter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165080">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Bartkira: The Simpsons and Akira&quot; هو مشروع معجبين يجمع بين عناصر من كل من &quot;عائلة سمبسون&quot; و &quot;أكيرا&quot; في قصة معاد تصورها.</li>
<li>يساهم العديد من الفنانين في المشروع ، ويصورون المشاهد والشخصيات بأساليبهم الفنية الخاصة.</li>
<li>تعامل المشروع مع تحديات حقوق الطبع والنشر من خلال التبرع بالأرباح للجمعيات الخيرية ولم يواجه أي أوامر وقف وكف حتى الآن ، مما يدل على إبداع وشغف الفنانين المعجبين على الرغم من المخاطر المحتملة التي تنطوي عليها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cpldcpu.wordpress.com/2024/01/14/revisiting-candle-flicker-leds-now-with-integrated-timer/">تحاكي مصابيح LED الوامضة بالشموع مع وحدات MCU المدمجة اللهب الحقيقي ، مما يساعد على الحفاظ على الطاقة</a></h2>
<ul>
<li>يستكشف المؤلف مصباح LED وميض الشموع مع مؤقت مدمج ، ويجد متحكما دقيقا بداخله يشبه مشتق الموافقة المسبقة عن علم.</li>
<li>يعمل LED في وضع PWM بتردد 125 هرتز ، مدفوعا بالمتحكم الدقيق عند 1 ميجاهرتز.</li>
<li>يقترح المؤلف أن استخدام متحكم دقيق مع وضع السكون يمكن أن يقلل من الاستهلاك الحالي لمصباح LED ويزيد من عمر البطارية ، مما يسلط الضوء على الاستخدام المتزايد للميكروكنترولر غير المكلف في الإلكترونيات منخفضة التكلفة مثل مصابيح LED ذات اللهب الشمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39169048">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة واسعة من الموضوعات بما في ذلك إنشاء تأثيرات واقعية لوميض الشموع باستخدام مصابيح LED ، وتطوير وقيود الحواسيب الصغيرة ، والأدوات والمعدات اللازمة للعمل مع المتحكمات الدقيقة.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى الحاجة إلى أدوات معيارية موحدة ، والتأثير البيئي لبطاريات الليثيوم ، واستخدام والتخلص من vapes وبطاريات EV.</li>
<li>كما تتم مناقشة موضوعات البرامج والبرمجة ، مثل الفرق بين المعالجات الدقيقة والمتحكمات الدقيقة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.agenciasinc.es/en/News/Antarctic-fungi-survive-Martian-conditions-on-the-International-Space-Station">تزدهر الفطريات في القطب الجنوبي في ظروف المريخ ، واعدة للبعثات المستقبلية.</a></h2>
<ul>
<li>أظهرت الفطريات من وديان ماكموردو الجافة في القارة القطبية الجنوبية القدرة على البقاء على قيد الحياة في ظروف تشبه تلك الموجودة على سطح المريخ.</li>
<li>حافظت الفطريات على الحمض النووي المستقر وحافظت على أكثر من 60٪ من خلاياها بعد إرسالها إلى محطة الفضاء الدولية لمدة 18 شهرا.</li>
<li>يقدم هذا البحث رؤى أساسية لبعثات المريخ المستقبلية التي تركز على العثور على علامات الحياة ، كما أظهرت الأشنات من إسبانيا والنمسا نشاطا استقلابيا متزايدا في ظل ظروف المريخ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168900">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم العثور على الفطريات من القارة القطبية الجنوبية للبقاء على قيد الحياة في ظروف تحاكي تلك الموجودة على المريخ ، مما يثير تساؤلات حول إمكانية الحياة على كواكب أخرى.</li>
<li>يؤدي هذا البحث إلى مناقشات حول بذر الكواكب الأخرى بأشكال الحياة على الأرض ، والمعروفة باسم panspermia ، وقدرة الحياة على التكيف في الفضاء.</li>
<li>الدراسة لها آثار على حماية الكواكب وفهمنا لإمكانية الحياة على كواكب أخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sudo-project/sudo/commit/7873f8334c8d31031f8cfa83bd97ac6029309e4f">مشروع سودو يعزز الأمن ضد هجمات Rowhammer مع تعديلات التعليمات البرمجية</a></h2>
<ul>
<li>نفذ مشروع sudo تحديثات لتحسين الأمان ضد هجمات ROWHAMMER.</li>
<li>تتضمن هذه التغييرات تعديل المتغيرات وإضافة اختبارات للقيم المتوقعة.</li>
<li>كانت التحديثات مدفوعة بتقرير من باحثين في معهد Worcester Polytechnic وتؤثر بشكل أساسي على الملفات المتعلقة بالمصادقة وإدارة الجلسة والبيانات الشرطية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165342">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تغطي المناقشة مجموعة من الموضوعات المتعلقة بنقاط الضعف في الكمبيوتر وتحسينات البرمجة.</li>
<li>تتضمن بعض الموضوعات التي تمت مناقشتها ضعف برنامج sudo لهجمات Rowhammer وتحسينات الرموز الثنائية.</li>
<li>تشمل الموضوعات الأخرى استخدام مضيفي خادم ألعاب Minecraft و Source Engine ، والتخفيف من هجمات Rowhammer في رقائق DRAM ، وأهمية ذاكرة ECC ، وبدائل sudo like doas ، واستخدام والآثار الأمنية لقيم التعداد في لغات البرمجة ، وحدوث تقلبات بت في إلغاء ضغط البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://djanes.xyz/spam-on-github-is-getting-crazy-these-days/">يواجه GitHub زيادة في البريد العشوائي ؛ يدعو المستخدمون إلى تحسين إعداد التقارير والإشراف على المحتوى</a></h2>
<ul>
<li>يواجه GitHub زيادة في نشاط البريد العشوائي ، حيث ينشر المحتالون محتوى احتياليا ، ويضعون علامة على العديد من المستخدمين ، ويحذفون المنشورات بسرعة.</li>
<li>غالبا ما تتضمن التعليقات غير المرغوب فيها عمليات احتيال متعلقة بالعملات المشفرة وأصبحت أكثر انتشارا في الأشهر الأخيرة.</li>
<li>يكافح المستخدمون للإبلاغ عن الرسائل غير المرغوب فيها نظرا لأنه تمت إزالتها بالفعل ، مما يجعل من الصعب معالجة المشكلة بشكل فعال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39170622">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يناقش المستخدمون الممارسات الاحتيالية والبريد العشوائي وقضايا الإشراف على المحتوى على منصات الإنترنت الشائعة مثل eBay و Amazon و GitHub و Twitter.</li>
<li>تتم مشاركة التجارب السلبية مع البائعين غير الأخلاقيين والسلع المقلدة وصعوبات الإرجاع / الاسترداد.</li>
<li>يتم اقتراح اقتراحات للوائح أكثر صرامة ، وتحسين حماية المشتري ، وأنظمة السمعة ، وطرق التصفية ، ونماذج تحليل اللغة. تثار مخاوف بشأن فشل تويتر في معالجة الرسائل غير المرغوب فيها بشكل فعال بسبب عدم كفاية الموظفين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gtk.org/2024/01/28/new-renderers-for-gtk/">تقدم GTK عارضين جديدين &quot;ngl&quot; و &quot;vulkan&quot; لتحسين الميزات والصحة</a></h2>
<ul>
<li>قدمت GTK عارضين جديدين ، &quot;ngl&quot; و &quot;vulkan&quot; ، مع نفس شفرة المصدر لدعم GL و Vulkan ، مما يجعل الصيانة والتحديثات أسهل.</li>
<li>تأتي أجهزة العرض الجديدة مزودة بميزات متقدمة مثل الحواف والقياس الجزئي والتدرجات ودعم dmabufs.</li>
<li>على الرغم من أن العارضين الجدد ليسوا أسرع حاليا من عارض GL القديم ، إلا أنهم يقدمون ميزات وصحة محسنة ، مما يضع الأساس للخطط المستقبلية مثل معالجة أفضل للألوان ، وعرض مسار GPU ، وعرض خارج مؤشر الترابط الرئيسي. يتم تشجيع المستخدمين على تجربتها وتقديم ملاحظات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39172377">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة تطوير عارضين جدد ل GTK ، مع التركيز على عارض HTML في برودواي.</li>
<li>يتيح عارض Broadway عرض تطبيقات GTK في متصفح باستخدام HTML و CSS ، ويحظى بالثناء على حرفيته.</li>
<li>يناقش المعلقون قيود الواجهة الخلفية لبرودواي ويجرون مقارنات مع التقنيات الأخرى مثل QML و Electron. تشير المقالة أيضا إلى التحسينات المحتملة على GTK ، مثل عارض نص ANSI والقياس الكسري المثالي للبكسل.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="كشف النقاب عن مخاطر الاستضافة الذاتية: تحليل الثغرات الأمنية والهجمات المستهدفة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%83%D8%B4%D9%81%20%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%82%D8%A7%D8%A8%20%D8%B9%D9%86%20%D9%85%D8%AE%D8%A7%D8%B7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%B6%D8%A7%D9%81%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%B0%D8%A7%D8%AA%D9%8A%D8%A9%3A%20%D8%AA%D8%AD%D9%84%D9%8A%D9%84%20%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%BA%D8%B1%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A9%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%87%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%87%D8%AF%D9%81%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A2%D9%A9%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
