<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 19:17:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/27&#39;</h2>
<h1>2024-09-27</h1>
<h2><a href="https://www.ontestautomation.com/i-am-tired-of-ai/">أنا متعب من الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>يعبر المؤلف عن التعب من الإفراط في استخدام وتسويق الذكاء الاصطناعي في اختبار وتطوير البرمجيات، مشيرًا إلى أن العديد من حلول الذكاء الاصطناعي مبالغ فيها ولا تقدم نتائج متفوقة.</li>
<li>على الرغم من الاعتراف بالتطبيقات المفيدة للذكاء الاصطناعي، يؤكد المؤلف أن الذكاء الاصطناعي يجب أن يُنظر إليه كأداة وليس كبديل للحكم البشري الماهر، خاصة في الاختبارات الآلية.</li>
<li>ينتقد المؤلف المقترحات المقدمة من الذكاء الاصطناعي للمؤتمرات لافتقارها إلى الأفكار الفريدة والعمق العاطفي، ويجادل بأن المحتوى الذي يخلقه البشر في الموسيقى والكتب والأفلام لا يمكن استبداله.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41667652">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعبر الكاتب عن عدم ثقته في المحتوى الذي تم إنشاؤه في العامين الماضيين بسبب انتشار الذكاء الاصطناعي، حيث يشعر أنه يفتقر إلى اللمسة الإنسانية والأصالة.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كانت الذكاء الاصطناعي قد غيرت جودة المحتوى بشكل كبير أم أن الإنترنت كان مليئًا بالفعل بالمواد ذات الجودة المنخفضة، حيث يلقي البعض باللوم على الممارسات الاحتكارية من قبل شركات مثل جوجل.</li>
<li>تختلف الآراء حول دور الذكاء الاصطناعي، حيث يقترح البعض أنه يمكن أن يكافح الاحتكارات بينما يدعو آخرون إلى التركيز على المحتوى القديم، ما قبل الذكاء الاصطناعي، لضمان الثقة والاستمتاع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larslofgren.com/cnn-usa-today-forbes-marketplace/">سي إن إن ويو إس إيه توداي لديهما مواقع وهمية، أعتقد أن فوربس ماركت بليس يديرها</a></h2>
<ul>
<li>شركة Forbes Marketplace، وهي شركة تابعة لموقع Forbes.com، لديها اتفاقيات مع CNN وUSA Today لملء مواقعهم بمحتوى تابع.</li>
<li>يتم تشغيل أقسام CNN Underscored Money وUSA Today Blueprint بواسطة كيانات منفصلة مرتبطة بـ Forbes Marketplace، وليس بواسطة موظفي CNN أو USA Today.</li>
<li>تحتوي هذه الأقسام على هياكل مواقع ويب وسياسات خصوصية مختلفة، وتولد حركة بحث كبيرة، مما يشير إلى عمليات تابعة ناجحة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41670210">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لدى CNN وUSA Today مواقع وهمية، يُزعم أنها تُدار بواسطة Forbes Marketplace، وفقًا لما ذكره موقع larslofgren.com، مما أثار مناقشات على موقع Hacker News.</li>
<li>تتمحور المناقشة حول ممارسات صناعة الإعلام، حيث يتم غالبًا الاستعانة بمصادر خارجية للمحتوى، مما يشبه خلاصات وسائل التواصل الاجتماعي، والمخاوف بشأن سياسة &quot;إساءة استخدام سمعة الموقع&quot; الخاصة بجوجل.</li>
<li>تؤكد هذه الحالة على الطبيعة المتطورة للإعلام، وتأثير تحسين محركات البحث (SEO)، والتحديات التي تواجه الحفاظ على النزاهة الصحفية في العصر الرقمي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-execs-allegedly-dismissed-openai-ceo-sam-altman-as-podcasting-bro">يُزعم أن مديري شركة TSMC وصفوا الرئيس التنفيذي لشركة OpenAI سام ألتمان بأنه &#39;أخ البودكاست&#39;</a></h2>
<ul>
<li>اقترح الرئيس التنفيذي لشركة OpenAI سام ألتمان استثمارًا بقيمة 7 تريليون دولار لإنشاء 36 مصنعًا جديدًا لصناعة الرقائق خلال جولته في الشرق الأقصى، مما واجه تشككًا من قبل التنفيذيين في شركة TSMC.</li>
<li>رفض التنفيذيون في شركة TSMC خطط ألتمان الطموحة باعتبارها غير واقعية، رغم أن شركات مثل مايكروسوفت، إنفيديا، وآبل تواصل مناقشاتها مع شركة أوبن إيه آي.</li>
<li>يتصور ألتمان أن الذكاء الاصطناعي سيصبح ضروريًا مثل الكهرباء، على الرغم من أن التطبيقات الحالية للذكاء الاصطناعي لم تثبت بعد قيمتها الكاملة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41668824">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أفادت التقارير أن التنفيذيين في شركة TSMC وصفوا الرئيس التنفيذي لشركة OpenAI سام ألتمان بأنه &quot;أخ البودكاست&quot;، مما يبرز الفجوة المتصورة بين الضجة المحيطة بالذكاء الاصطناعي وواقع تصنيع الرقائق.</li>
<li>تؤكد المناقشة على تعقيدات إنتاج الرقائق ومتطلبات الطاقة، وهي المجالات التي تتفوق فيها شركة TSMC، مما يتناقض مع التوقعات المتفائلة لإمكانات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يعكس النقاش مخاوف أوسع بشأن الجدوى الاقتصادية والتأثير المستدام لتقنيات الذكاء الاصطناعي، مع تباين الآراء حول مكاسبها الإنتاجية على المدى الطويل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.evilsocket.net/2024/09/26/Attacking-UNIX-systems-via-CUPS-Part-I/">مهاجمة أنظمة UNIX عبر CUPS</a></h2>
<ul>
<li>يتناول المقال ثغرة تنفيذ التعليمات البرمجية عن بُعد (RCE) في مشروع CUPS، ويستهدف بشكل خاص مكون <code>cups-browsed</code> على أنظمة GNU/Linux.</li>
<li>اكتشف المؤلف تجاوز سعة مكدس الذاكرة باستخدام تقنية الفحص العشوائي وطور استغلالًا يقوم بالتلاعب بوظيفة <code>found_cups_printer</code> لتنفيذ الأوامر على نظام أوبونتو محدث بالكامل.</li>
<li>تسلط المشاركة الضوء على التحديات التي تواجه عملية الإفصاح المسؤول، بما في ذلك الردود المتجاهلة من المطورين، وتؤكد على الحاجة إلى تحسين التواصل وإعطاء الأولوية في مجتمع أمن المعلومات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662596">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسمح ثغرة في نظام الطباعة الشائع لنظام UNIX (CUPS) للمهاجمين عن بُعد غير الموثقين باستبدال عناوين URL للطابعات بعناوين ضارة، مما يؤدي إلى تنفيذ أوامر عشوائية عند بدء عملية الطباعة.</li>
<li>تُناقش خطورة هذه الثغرة، حيث يجادل البعض بأنها مبالغ فيها بسبب التعرض المحدود (300,000 حالة CUPS مفتوحة) والتدابير المخففة مثل التكوينات التي تعمل على الحلقة المحلية فقط في العديد من الأنظمة.</li>
<li>تسلط القضية الضوء على مخاوف أوسع بشأن أمان خادم <code>cups-browsed</code> والحاجة إلى مناقشة جادة حول مستقبل CUPS في نظام لينكس البيئي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/fraud-so-much-fraud">احتيال، الكثير من الاحتيال</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41672599">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>الاحتيال في العلم، بما في ذلك ممارسات مثل التلاعب بالصور في نتائج الهلام، هو قضية مهمة تم تسليط الضوء عليها في مقال حديث على موقع Science.org.</li>
<li>يساهم الضغط للنشر وغياب الرقابة الصارمة في حدوث سوء السلوك غير المراقب، مما يؤدي إلى عدم الأمانة والتلاعب بالبيانات من قبل بعض الباحثين.</li>
<li>تشمل الحلول المقترحة لمكافحة هذه المشكلة المنتشرة تحسين التنظيم، وتكرار الدراسات، وفرض عقوبات أشد على الاحتيال للحفاظ على نزاهة البحث العلمي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ia.net/topics/our-android-app-is-frozen-in-carbonite">تطبيق الأندرويد الخاص بنا مجمد في الكربونيت</a></h2>
<ul>
<li>واجه تطوير تطبيق iA Writer على نظام أندرويد تحديًا كبيرًا عندما غيرت جوجل سياستها الخاصة بواجهة برمجة التطبيقات، مما أدى إلى إلغاء الوصول إلى Google Drive.</li>
<li>على الرغم من الجهود المبذولة للامتثال للمتطلبات الجديدة، بما في ذلك إعادة كتابة بيانات الخصوصية واجتياز فحوصات الأمان، إلا أن جوجل قدمت وصولاً للقراءة فقط، وهو غير مناسب لتطبيق الكتابة.</li>
<li>أدى الحاجة إلى تدقيق سنوي مكلف من CASA إلى تعقيد الأمور بشكل أكبر، مما دفع iA Writer إلى إيقاف الميزات والتحديثات الجديدة لتطبيقها على نظام أندرويد، والتركيز بدلاً من ذلك على منصات ومشاريع أخرى.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41664281">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه تطبيق الأندرويد من ia.net مشكلات بسبب متطلبات الأمان الصارمة التي تفرضها جوجل على نطاقات Drive API، وخاصة نطاقات القراءة/الكتابة &quot;المفتوحة بالكامل&quot;.</li>
<li>قدمت Google نطاقًا أقل حساسية لواجهة برمجة تطبيقات Drive، &#39;drive.file&#39;، والذي يسمح للتطبيقات بقراءة وكتابة الملفات التي تملكها فقط أو الملفات التي يختارها المستخدم من خلال منتقي الملفات، ولكن عملية الانتقال كانت غير واضحة ومشكلة للمطورين.</li>
<li>تهدف التدابير الأمنية، بما في ذلك تقييم مختبر CASA بقيمة 720 دولارًا، إلى منع البرمجيات الخبيثة، لكنها تعرضت لانتقادات باعتبارها مرهقة وغير فعالة، مما أدى إلى إحباط بين المطورين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2024/legit/news/maggie-smith-dead-harry-potter-1236157839/">ماغي سميث قد توفيت</a></h2>
<ul>
<li>توفيت الممثلة البريطانية ماجي سميث، المعروفة بأدوارها في &quot;داونتون آبي&quot; و&quot;هاري بوتر&quot;، عن عمر يناهز 89 عامًا في لندن.</li>
<li>كان سميث حائزًا على جائزتي أوسكار وثلاث جوائز إيمي، ويمتلك مسيرة متميزة في المسرح والسينما، حيث حصل على العديد من الجوائز.</li>
<li>تم منحها لقب سيدة قائد الإمبراطورية البريطانية في عام 1990 وتوفيت تاركة وراءها ابنيها وخمسة أحفاد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41670429">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ماغي سميث، المشهورة بأدوارها في &quot;داونتون آبي&quot; و&quot;هاري بوتر&quot;، قد توفيت، مما أثار موجة من التكريمات والتأملات في مسيرتها المهنية اللامعة.</li>
<li>أداؤها لشخصيات ذكية وقوية، مثل فيوليت كراولي في &quot;داونتون آبي&quot;، ترك تأثيرًا كبيرًا على الجماهير وصناعة الترفيه.</li>
<li>انتشر خبر وفاتها إلى ما هو أبعد من مجتمع التكنولوجيا، مما يبرز تأثيرها والإعجاب الذي حظيت به في مختلف المجالات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikbern.com/2024/09/27/its-hard-to-write-code-for-humans.html">من الصعب كتابة الشيفرة البرمجية لأجهزة الكمبيوتر، ولكن من الأصعب كتابة الشيفرة البرمجية للبشر</a></h2>
<ul>
<li>كتابة الشيفرة البرمجية للبشر تتضمن إنشاء أدوات مثل الأطر، المكتبات، واجهات برمجة التطبيقات، مجموعات تطوير البرمجيات، لغات البرمجة الخاصة بالمجالات، أو لغات البرمجة التي سيستخدمها الآخرون، مما يتطلب فهمًا لكل من علوم الحاسوب وعلم النفس البشري.</li>
<li>تشمل الاستراتيجيات الرئيسية تبسيط عملية الانضمام، استخدام أمثلة عملية، تقديم رسائل خطأ واضحة، تقليل الحمل المفاهيمي، استخدام مصطلحات مألوفة، السماح بالتخصيص، الحذر عند استخدام الإعدادات الافتراضية، وإعطاء الأولوية للكود القابل للقراءة.</li>
<li>الهدف هو جعل الأدوات بديهية وسهلة الاستخدام ومرنة وواضحة، مما يعزز تجربة المستخدم ويقلل من التعقيد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41668304">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كتابة الشيفرة البرمجية للبشر أكثر تحديًا من كتابتها للحواسيب بسبب تنوع أساليب التعلم والتفضيلات.</li>
<li>يجب أن توازن الدروس الفعالة بين المفاهيم الأساسية والأمثلة العملية، مع مراعاة الفروق الثقافية واحتياجات التعلم الفردية.</li>
<li>يجب أن يلبي تصميم واجهة برمجة التطبيقات الجيد كلًا من الفهم العميق وسهولة الاستخدام للمستخدمين العرضيين، مما يعكس النقاش المستمر حول أفضل نهج لتعلم وتعليم البرمجة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-03129-3">الخلايا الجذعية تعكس مرض السكري لدى امرأة</a></h2>
<ul>
<li>أصبحت امرأة تبلغ من العمر 25 عامًا مصابة بداء السكري من النوع الأول أول شخص ينتج الأنسولين الخاص بها بعد عملية زرع الخلايا الجذعية، وظلت خالية من الأنسولين لأكثر من عام.</li>
<li>تمت إعادة برمجة الخلايا الجذعية من جسدها وحقنها في عضلات البطن، مما أدى إلى استقرار مستويات الجلوكوز في الدم خلال شهرين ونصف.</li>
<li>تُعد هذه التجربة الرائدة، التي يقودها دينغ هونغكوي من جامعة بكين، تقدمًا كبيرًا في علاج مرض السكري، مع التخطيط لإجراء تجارب إضافية لتكرار النتائج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41664199">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>امرأة مصابة بداء السكري من النوع الأول شهدت تحسنًا في حالتها من خلال العلاج بالخلايا الجذعية أثناء تناولها لمثبطات المناعة بسبب عملية زرع كبد سابقة.</li>
<li>هذا الاختراق مهم لمرض السكري من النوع الأول، وهو اضطراب مناعي ذاتي، ويثير الآمال في العلاجات المستقبلية على الرغم من المخاوف بشأن الآثار طويلة الأمد والحاجة إلى مثبطات المناعة.</li>
<li>يشير نجاح العلاج بالخلايا الجذعية في هذه الحالة أيضًا إلى تطبيقات محتملة في مجالات أخرى، مثل علاج فيروس نقص المناعة البشرية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usgs.gov/news/national-news-release/end-era-historic-landsat-7-mission-takes-final-images">نهاية حقبة: مهمة لاندسات 7 تلتقط الصور الأخيرة</a></h2>
<ul>
<li>لاندسات 7، الذي أطلق في عام 1999 من قبل هيئة المسح الجيولوجي الأمريكية وناسا، قد أكمل مهمته بعد 25 عامًا، حيث التقط أكثر من 3.3 مليون صورة و132,000 دورة حول الأرض.</li>
<li>على الرغم من فشل مصحح خط المسح في عام 2003، استمر القمر الصناعي في توفير بيانات قيمة لمراقبة الأرض، مما ساهم في أكثر من 5,000 منشور علمي و1,414 وثيقة سياسات.</li>
<li>يتيح اختتام المهمة المجال لإطلاق Landsat Next، المقرر في أواخر عام 2030/أوائل عام 2031، والذي يعد بقدرات محسنة لمراقبة الأرض بشكل مفصل ومتكرر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41663465">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لاندسات 7، القمر الصناعي المعروف بمساهماته الكبيرة في مراقبة الأرض، قد التقط صوره الأخيرة، مما يشير إلى نهاية حقبة.</li>
<li>على الرغم من تعطل مصحح خط المسح، قدمت لاندسات 7 بيانات قيمة لسنوات، مما أظهر متانة وطول عمر المهمات الفضائية المملوكة للحكومة.</li>
<li>يستمر برنامج لاندسات مع لاندسات 8 و9، مما يضمن استمرار المساهمات في مراقبة الأرض والحفاظ على إرث توفير الصور المتاحة مجانًا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/sony-ubisoft-scandals-prompt-calif-ban-on-deceptive-sales-of-digital-goods/">فضائح سوني ويوبيسوفت تؤدي إلى حظر كاليفورنيا لبيع السلع الرقمية المضللة</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت كاليفورنيا القانون AB 2426، وهو أول قانون يحظر المبيعات الخادعة لـ&quot;الوسائط المتلاشية&quot;، ويتطلب الإفصاح الواضح عندما تكون السلع الرقمية تراخيص مؤقتة بدلاً من عمليات شراء كاملة.</li>
<li>يهدف القانون، الذي وقعه الحاكم جافين نيوسوم ورعته عضوة الجمعية جاكي إروين، إلى حماية المستهلكين من فقدان الوصول بشكل غير متوقع إلى المحتوى الرقمي مثل الكتب والأفلام وألعاب الفيديو.</li>
<li>بدافع من الحوادث مع يوبيسوفت وسوني، يفرض القانون وضع علامات واضحة ويحظر إخفاء الإفصاحات في شروط الخدمة، مع استثناءات للبضائع المعلن عنها كترخيصات وخدمات الاشتراك.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41665593">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت كاليفورنيا قانونًا يحظر بيع السلع الرقمية المضللة، مستهدفةً المصطلحات المضللة مثل &quot;شراء&quot; ما لم يتم توفير الوصول الدائم.</li>
<li>ينص القانون على استخدام لغة واضحة للتمييز بين شراء وترخيص السلع الرقمية، بهدف منع ارتباك المستهلكين.</li>
<li>يُعتبر هذا التشريع انتصارًا لحقوق المستهلكين الرقميين، حيث يعزز الشفافية والنزاهة في المعاملات الرقمية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/why-the-us-cant-build-icebreaking">لماذا لا تستطيع الولايات المتحدة بناء سفن كاسحة للجليد</a></h2>
<ul>
<li>تمتلك الولايات المتحدة كاسحتين جليد فقط تعملان حاليًا، وهما بولار ستار وهيلي، ولم تبنِ كاسحة جليد ثقيلة جديدة منذ عام 1976، على الرغم من المصالح الكبيرة في المناطق القطبية.</li>
<li>يواجه برنامج قاطع الأمن القطبي، الذي بدأ في عام 2013 لبناء كاسحات جليد جديدة، تأخيرات وتجاوزات في التكاليف، حيث من المتوقع الآن أن يتم تسليم السفينة الأولى بحلول عام 2029 بتكلفة تتراوح بين 1.7-1.9 مليار دولار لكل سفينة.</li>
<li>تفتقر أحواض بناء السفن الأمريكية إلى الخبرة في بناء كاسحات الجليد، وتعيق القوانين الحمائية التي تتطلب البناء المحلي الإمكانية لبناء سفن أجنبية أكثر كفاءة وفعالية من حيث التكلفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662831">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه الولايات المتحدة تحديات في بناء سفن كاسحات الجليد بسبب شركات بناء السفن غير التنافسية والمتطلبات الحكومية التي قد تكون طموحة بشكل مفرط.</li>
<li>التكاليف العالية ومعدلات الإنتاج المنخفضة تركت صناعة بناء السفن في الولايات المتحدة تعاني، على غرار كندا التي تفتقر أيضًا إلى الخبرة الحديثة في بناء كاسحات الجليد المتخصصة.</li>
<li>يمكن أن يساعد التعاون مع دول مثل فنلندا، التي لديها خبرة في بناء كاسحات الجليد، ولكن القوانين الحمائية مثل قانون جونز تعقد شراء السفن المبنية في الخارج.</li>
</ul>
<h2><a href="https://codeberg.org/drummyfish/small3dlib">Small3dlib: برنامج رسم ثلاثي الأبعاد في المجال العام</a></h2>
<ul>
<li>&quot;small3dlib&quot; هو برنامج رسم ثلاثي الأبعاد في المجال العام مصمم لأجهزة الكمبيوتر ذات الموارد المحدودة، ويستخدم فقط الرياضيات الصحيحة ذات 32 بت ولا يعتمد على أي تبعيات، مما يجعله قابلًا للنقل بشكل كبير.</li>
<li>يقدم ميزات متنوعة مثل تصحيح المنظور، استراتيجيات رسم مختلفة، ومرونة في عرض البكسل، لكنه يفتقر إلى الميزات المتقدمة مثل المظللات، اكتشاف التصادم، وتنعيم الحواف.</li>
<li>المكتبة مثالية للمشاريع ثلاثية الأبعاد السريعة دون تعقيد OpenGL أو Vulkan، وهي قابلة للتخصيص بشكل كبير، على الرغم من أنها لا تعطي أولوية للتوافق العكسي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41665569">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Small3dlib هو برنامج رسم ثلاثي الأبعاد متاح في المجال العام على Codeberg، تم إنشاؤه بواسطة مستخدم يُدعى drummyfish.</li>
<li>مبتكر Small3dlib لديه آراء مثيرة للجدل ومسيئة، بما في ذلك كونه مدافعًا علنيًا عن البيدوفيليا و&quot;الواقعية العرقية&quot;، مما أثار ردود فعل ونقاشات كبيرة.</li>
<li>على الرغم من المزايا التقنية للبرنامج، فإن معتقدات وتصريحات المبدع الشخصية قد أدت إلى نقاش أوسع حول فصل الفن (أو الكود) عن الفنان والآثار الأخلاقية لاستخدام مثل هذا البرنامج.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/26/24255298/elon-musk-x-blocks-jd-vance-dossier">إكس (تويتر) يحجب الروابط إلى ملف جاي دي فانس المخترق</a></h2>
<ul>
<li>قام تويتر، الذي أعيدت تسميته الآن إلى X، بحظر الروابط إلى نشرة إخبارية تحتوي على وثيقة مخترقة يُزعم أنها من حملة ترامب حول جي دي فانس، مشيرًا إلى انتهاك القواعد المتعلقة بنشر المعلومات الخاصة غير المنقحة.</li>
<li>تم تعليق الصحفي كين كليبينشتاين، الذي نشر النشرة الإخبارية، ومحاولات مشاركة نشرته الإخبارية على X أدت إلى ظهور رسائل خطأ.</li>
<li>لم يقدم X شرحًا مفصلًا لحظر الرابط، رغم أنه يتماشى مع سياسته المعدلة لعام 2020 ضد نشر المواد المخترقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662702">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حظرت X (المعروفة سابقًا بتويتر) الروابط المؤدية إلى ملف مخترق لجاي دي فانس، ولكن كان يمكن تجاوز الحظر بإضافة معلمة استعلام إلى عنوان URL.</li>
<li>لاحقًا، طلب تويتر من المستخدمين حذف المنشورات التي تحتوي على هذه الروابط، على الرغم من أن الحظر كان سيئ التنفيذ وسهل التجاوز.</li>
<li>أثار الحادث نقاشات حول حرية التعبير والخصوصية وتأثير إيلون ماسك على سياسات الحظر غير المتسقة في تويتر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papanotes.com/the-best-4-ever-spent">أفضل 4 دولارات تم إنفاقها على الإطلاق</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41671145">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُبرز المشاركة أن الأطفال غالبًا ما يجدون السعادة في الأنشطة البسيطة وغير المكلفة بدلاً من التجارب المكلفة والمعقدة.</li>
<li>تؤكد العديد من الحكايات من الآباء أن الأطفال يقدرون الوقت الجيد والمشاركة أكثر من الهدايا المادية أو الرحلات الفاخرة.</li>
<li>تؤكد المناقشة على أهمية التواجد والمشاركة مع الأطفال، مشيرة إلى أن هذه اللحظات تخلق ذكريات دائمة وعزيزة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="أنا متعب من الذكاء الاصطناعي" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A3%D9%86%D8%A7%20%D9%85%D8%AA%D8%B9%D8%A8%20%D9%85%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D8%B0%D9%83%D8%A7%D8%A1%20%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B5%D8%B7%D9%86%D8%A7%D8%B9%D9%8A&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A2%D9%A7%20%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/09/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/26&#39;</h2>
<h1>2024-09-26</h1>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/openai-chief-technology-officer-resigns-7a8b4639">أوبن إيه آي تصبح شركة هادفة للربح</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41655954">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتحول شركة OpenAI إلى شركة هادفة للربح، مع الحفاظ على كيان غير ربحي، وهو ما يجادل النقاد بأنه أصبح الآن رمزيًا إلى حد كبير.</li>
<li>تم إثارة مخاوف بشأن قانونية وأخلاقيات استخدام البيانات المستخرجة من الإنترنت لتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي دون الإسناد المناسب أو التعويض.</li>
<li>أدى هذا التحول إلى خروج عدد من المسؤولين رفيعي المستوى من الشركة وأثار نقاشات حول قوانين حقوق النشر وإمكانية استغلال الوضع غير الربحي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/miramurati/status/1839025700009030027">ميرا موراتي تغادر أوبن إيه آي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41651038">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>رحيل ميرا موراتي من شركة أوبن إيه آي أثار نقاشات حول إعادة هيكلة الشركة واتجاهاتها المستقبلية.</li>
<li>تشمل التكهنات إمكانية أن يبدأ الموظفون المغادرون شركات جديدة تركز على سلامة الذكاء الاصطناعي أو تحول تركيز شركة OpenAI من تطوير الذكاء العام الاصطناعي إلى تعظيم الأرباح.</li>
<li>يشمل النقاش أيضًا التحديات في تنظيم الذكاء الاصطناعي، وإمكانية الذكاء الاصطناعي العام، والآثار الأوسع لتقدم الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-17-released-2936/">بوستجريس كيو إل 17</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار PostgreSQL 17، والذي يتميز بتحسينات كبيرة في الأداء والقابلية للتوسع والتكيف مع أنماط الوصول إلى البيانات والتخزين الجديدة.</li>
<li>تشمل التحسينات الرئيسية إدارة أفضل للذاكرة، وتحميل أسرع للبيانات بكميات كبيرة، وأمر SQL/JSON JSON_TABLE الجديد، وتبسيط ترقيات الإصدارات الرئيسية مع تحكم جديد في الفشل.</li>
<li>يقدم الإصدار أيضًا خيارات TLS جديدة، ونسخ احتياطية تدريجية، وأدوات مراقبة محسّنة، مما يواصل إرث PostgreSQL في الموثوقية وقابلية التوسع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41657986">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار PostgreSQL 17، مع تحسينات كبيرة مثل عمليات التفريغ التي تستخدم ذاكرة أقل بما يصل إلى 20 مرة ودعم النسخ الاحتياطي التدريجي.</li>
<li>تشمل الأدوات الجديدة <code>pg_combinebackup</code> لدمج النسخ الاحتياطية وتحسينات على <code>postgres_fdw</code> لدفع استعلامات EXISTS و IN الفرعية إلى الخوادم البعيدة.</li>
<li>أثار الإصدار حماسًا في المجتمع، خاصة حول وظيفة <code>JSON_TABLE</code> الجديدة للتعامل مع بيانات JSON داخل قواعد البيانات العلائقية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-remove-non-profit-control-give-sam-altman-equity-sources-say-2024-09-25/">OpenAI تزيل السيطرة غير الربحية وتمنح سام ألتمان حقوق الملكية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41651548">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتحول شركة OpenAI من السيطرة غير الربحية، مانحةً أسهمًا لسام ألتمان، مما أثار انتقادات لاحتمال تناقض ذلك مع مهمة الشركة الأصلية.</li>
<li>يجادل النقاد بأن هذه الخطوة قد تضر بسلامة الذكاء الاصطناعي وتحول التركيز نحو القرارات المدفوعة بالربح، مما يثير مخاوف أخلاقية.</li>
<li>يتزامن توقيت هذا الانتقال مع رحيل ميرا موراتي، مما يزيد من الجدل والمخاوف بشأن أولويات القيادة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tummychow/git-absorb">Git-absorb: Git commit –fixup، ولكن تلقائي</a></h2>
<ul>
<li>Git Absorb هو أداة مشتقة من hg absorb الخاصة بفيسبوك، مصممة لتبسيط التحكم في الإصدارات عن طريق دمج التغييرات غير الملتزمة تلقائيًا في مجموعات التغييرات الأولية المناسبة.</li>
<li>يبسط عملية تطبيق ملاحظات المراجعة من خلال تجنب الالتزامات اليدوية أو إعادة التأسيس التفاعلية، مما يجعل من الأسهل إدارة فروع الميزات وإصلاح الأخطاء.</li>
<li>يمكن تثبيت Git Absorb عبر مديري حزم النظام أو تجميعه من المصدر، ويوفر خيارات قابلة للتكوين لضبط نطاقات الالتزام، وتغيير المراحل تلقائيًا، والمزيد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41653191">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Git-absorb هو أداة آلية لإنشاء التزامات تصحيحية في Git، مما يسهل عملية تصحيح المشكلات عبر عدة التزامات.</li>
<li>إنه مفيد بشكل خاص للحفاظ على سجلات الالتزام النظيفة في طلبات السحب (PRs) من خلال ربط التغييرات تلقائيًا بالالتزامات الصحيحة، مما يقلل من الجهد اليدوي.</li>
<li>يُشاد بالأداة لدقتها في تحديد الالتزامات الصحيحة للتغييرات، مما يقلل من الإيجابيات والسلبيات الكاذبة، ويوفر الوقت للمطورين الذين يفضلون الالتزامات الصغيرة المنطقية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://josephg.com/blog/rewriting-rust/">إعادة كتابة لغة Rust</a></h2>
<ul>
<li>لغة البرمجة Rust، التي كانت مبتكرة في البداية بميزات مثل أمان الذاكرة ومدير الحزم الحديث، تبدو الآن راكدة مع تقدم بطيء والعديد من الميزات غير المستقرة.</li>
<li>قد تكون عملية التوافق في تطوير لغة Rust تعيق تطورها، مما يؤدي إلى مناقشات مطولة غالبًا ما تنتهي إلى طريق مسدود، مثل موضوع تحسين Mutex الذي لم يتم حله.</li>
<li>يقترح المؤلف تغييرات كبيرة، بما في ذلك سمات الدوال، وقدرات وقت الترجمة، واعتماد مفهوم comptime من لغة Zig، مما سيستلزم على الأرجح إصدارًا جديدًا من لغة Rust بسبب عدم التوافق مع النسخة الحالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41654871">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول عملية RFC (طلب التعليقات) الخاصة بلغة البرمجة Rust والتوازن بين إضافة ميزات جديدة والحفاظ على البساطة.</li>
<li>يجادل المؤلف بأن فريق تطوير لغة Rust حذر بشأن إضافة ميزات جديدة لتجنب التعقيد، إلا أن بعض الميزات الحالية مثل <code>Pin</code> صعبة الاستخدام والفهم بالفعل، مما يشير إلى الحاجة إلى تصميم أفضل.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التوتر بين تطوير اللغة لتلبية الاحتياجات الجديدة والحفاظ عليها متاحة ومتسقة للمطورين، حيث يستغرق تنفيذ بعض الميزات سنوات بسبب المناقشات المستفيضة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/AskReddit/comments/3cs78i/whats_the_best_long_con_you_ever_pulled/cszwpgq/">سام ألتمان: الخدعة الطويلة كانت &quot;لعبة أطفال بالنسبة لي&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41657001">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم مناقشة سام ألتمان، وهو شخصية بارزة في مجال التكنولوجيا، على موقع ريديت بآراء متباينة حول دوافعه وأفعاله.</li>
<li>يقترح بعض المستخدمين أن ألتمان كان متلاعبًا، بينما يجادل آخرون بأنه ساهم بشكل كبير في نجاح ريديت، محولًا إياها إلى شركة تقدر بمليارات الدولارات.</li>
<li>تتضمن المناقشة إشارات إلى الرؤساء التنفيذيين السابقين لموقع Reddit وتأثير تغييرات القيادة على مسار الشركة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cle-b/httpdbg">Httpdbg – أداة لتتبع طلبات HTTP التي يرسلها كود Python الخاص بك</a></h2>
<ul>
<li>httpdbg هو أداة جديدة لمطوري بايثون لتصحيح طلبات HTTP(S) العميل بسهولة.</li>
<li>لا يتطلب أي تبعيات خارجية أو إعدادات أو امتيازات المستخدم الفائق أو تعديلات على الكود، مما يجعله سهل الاستخدام.</li>
<li>تم تصميم الأداة لتتبع طلبات HTTP في الاختبارات والعودة إلى طرق عميل API، وقد وجدها المطورون الآخرون مفيدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41650905">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Httpdbg هي أداة جديدة لمطوري بايثون لتتبع طلبات HTTP(S) في كودهم، أنشأها cle-b.</li>
<li>يبسط عملية تصحيح الأخطاء من خلال ربط طلبات HTTP بالطرق المقابلة في عميل API دون الحاجة إلى تبعيات خارجية أو إعدادات أو امتيازات المستخدم الفائق أو تعديلات على الكود.</li>
<li>يدعم الأداة مكتبات بايثون الشهيرة مثل requests وaiohttp وurllib3، مما يجعلها مفيدة للمطورين الذين يحتاجون إلى تتبع طلبات HTTP دون استخدام البروكسيات أو تعديل كودهم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/startup-behind-worlds-first-robot-lawyer-to-pay-193k-for-false-ads-ftc-says/">يجب على DoNotPay دفع 193 ألف دولار لترويجها بشكل زائف لمحامٍ يعتمد على الذكاء الاصطناعي غير المختبر، وفقًا لما ذكرته لجنة التجارة الفيدرالية.</a></h2>
<ul>
<li>غرمت لجنة التجارة الفيدرالية شركة DoNotPay مبلغ 193,000 دولار بسبب إعلانها المضلل عن ذكائها الاصطناعي كـ &quot;محامٍ روبوت&quot; قادر على مقاضاة أي شخص بنقرة واحدة.</li>
<li>لم تختبر DoNotPay روبوت الدردشة الخاص بها أو توظف محامين للتحقق من ادعاءاتها، مما أدى إلى الغرامة وتسوية دون الاعتراف بالمسؤولية.</li>
<li>تأتي هذه الخطوة كجزء من مبادرة أوسع للجنة التجارة الفيدرالية لمعالجة الادعاءات المضللة المتعلقة بالذكاء الاصطناعي، مما يبرز أهمية الشفافية والتحقق في تطبيقات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41659324">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تغريم DoNotPay بمبلغ 193 ألف دولار من قبل لجنة التجارة الفيدرالية بسبب الإعلان الكاذب عن محامٍ يعمل بالذكاء الاصطناعي غير المختبر، دون التحقق من مخرجات الذكاء الاصطناعي أو الادعاءات القانونية من قبل محامٍ.</li>
<li>على الرغم من الاستقبال الإيجابي في الماضي، تواجه DoNotPay انتقادات بسبب الإعلانات المضللة وممارسات أخرى مشكوك فيها، مما يثير مخاوف أخلاقية.</li>
<li>الغرامة تعتبر طفيفة مقارنة بالإيرادات السنوية المقدرة لشركة DoNotPay والتي تبلغ 54 مليون دولار، مما يبرز الجاذبية المستمرة للخدمات القانونية الميسورة التكلفة في ظل نظام قانوني معقد ومكلف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meme.net.au/nkrypt/">منحوتة NKRYPT</a></h2>
<ul>
<li>إن NKRYPT هو تركيب تشفير في كانبرا، أستراليا، يتضمن ثمانية أعمدة من الفولاذ المقاوم للصدأ مع شفرات متنوعة، صممه ستيوارت كولهاجن وتم تركيبه في مارس 2013 بمناسبة الذكرى المئوية لكانبرا.</li>
<li>تتضمن التركيبة مجموعة من الشفرات مثل قيصر، السيمفور، السيتيلي، الثنائي، وغيرها، مما يدعو الجمهور لفك رموزها، مع تقديم بعض الشفرات التي تحتفل بمئوية كانبرا جوائز.</li>
<li>تم حل بعض الشفرات، كاشفة عن رسائل تتعلق بالشخصيات التاريخية وطرق التشفير، بينما لا تزال أخرى غير محلولة، مما يضيف تحديًا مستمرًا للهواة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41658766">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثارت منحوتة NKRYPT في أستراليا اهتمامًا بسبب تصميم أعمدتها الذي يشبه كوكبة الدب الأصغر، مع احتمال وجود أطياف نجوم مشفرة.</li>
<li>يلاحظ المراقبون أن مجموعة الدب الأصغر غير مرئية من نصف الكرة الجنوبي، مما يضيف طبقة من التعقيد إلى اللغز.</li>
<li>لقد جذبت المنحوتة مقارنات مع الفن التشفيري الشهير مثل كريبتوس وأثارت اهتمام مجتمع حل الألغاز، بما في ذلك أولئك الذين يعرفون تحديات DEF CON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine-banned/">تم حظر WP Engine من WordPress.org</a></h2>
<ul>
<li>تم حظر WP Engine من WordPress.org بسبب عدم امتلاكها لترخيص العلامة التجارية وتعطيلها للتواصل بشأن تعطيلها لميزة أساسية في ووردبريس لتحقيق الربح.</li>
<li>نتيجة لإجراءاتهم القانونية ضد WordPress.org، لم يعد لدى WP Engine وصول مجاني إلى موارد WordPress.org ويجب عليهم إدارة أنظمتهم وأمنهم بأنفسهم.</li>
<li>ينصح موقع WordPress.org المستخدمين الذين يبحثون عن تجربة ووردبريس حقيقية باستخدام أي مضيف آخر، حيث لا يُعتبر WP Engine جزءًا من مجتمع ووردبريس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41652760">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم حظر WP Engine من WordPress.org بعد تعطيل ميزة الأخبار في لوحة التحكم الإدارية عقب منشور نقدي من مات مولينويج، المؤسس المشارك لـ WordPress.</li>
<li>اتهم مولينويج شركة WP Engine بإرباك العملاء وعدم المساهمة في ووردبريس، مما أثار نقاشات حول التحكم المركزي وحرية المصدر المفتوح.</li>
<li>ينتقد النقاد تصرفات مولينويج مشيرين إلى المفارقة في ظل الالتباس القائم بين WordPress.com و WordPress.org، ويقترح البعض تقسيم ووردبريس لتجنب صراعات مماثلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.rs/cronexpr/latest/cronexpr/">كرونيكسب، مكتبة بلغة Rust لتحليل وتكرار تعبيرات crontab</a></h2>
<ul>
<li>cronexpr هي مكتبة بلغة Rust مصممة لتحليل وتشغيل تعبيرات crontab، وتدعم كل من الامتدادات القياسية وغير القياسية في الصياغة.</li>
<li>تفرض المكتبة تحديد المنطقة الزمنية وتدعم أسماء قاعدة بيانات المناطق الزمنية لـ IANA، مما يضمن التعامل الدقيق مع المناطق الزمنية والتوقيت الصيفي.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية التعامل مع الحالات الحافة مثل خطأ Vixie في cron، وتوفير مكررات لمطابقة الأوقات، لكنها لا تنفذ الأوامر أو تدعم الأسماء المستعارة مثل @hourly أو @reboot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41654723">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كرونيكسبير هي مكتبة بلغة Rust مصممة لتحليل وتكرار تعبيرات crontab، مع توثيق مفصل ودعم للميزات غير القياسية.</li>
<li>يهدف المشروع، الذي بدأه تيسون، إلى تبسيط فهم قواعد الكرون المعقدة وقد تم مقارنته بمكتبات أخرى مثل Saffron من Cloudflare.</li>
<li>أبرزت المناقشات بين المستخدمين أهمية ميزات مثل دعم &quot;القيمة المجزأة&quot; لتوزيع الوظائف، والطوابع الزمنية، والمناطق الزمنية، مع ذكر بدائل مثل APScheduler للغة بايثون أيضًا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/25/wordpress-org-bans-wp-engine-blocks-it-from-accessing-its-resources/">موقع Wordpress.org يحظر WP Engine ويمنعه من الوصول إلى موارده</a></h2>
<ul>
<li>حظرت WordPress.org شركة WP Engine من الوصول إلى مواردها، بما في ذلك القوالب والإضافات، بسبب النزاعات القانونية المستمرة.</li>
<li>يمنع هذا الحظر مستخدمي WP Engine من تثبيت أو تحديث الإضافات والقوالب، مما يثير مخاوف أمنية كبيرة.</li>
<li>يتعلق النزاع باتهامات بانتهاكات العلامات التجارية وسوء استخدام السيطرة، حيث انخرط الطرفان في إجراءات قانونية بعد الانتقادات العلنية من قبل المؤسس المشارك لـ WordPress، مات مولينويج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41655967">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حظرت WordPress.org شركة WP Engine من الوصول إلى مواردها، مما أدى إلى جدل ونقاش داخل المجتمع.</li>
<li>يدعي النقاد أن شركة Automattic، وهي منافس، تستخدم موارد WordPress.org بشكل غير عادل في نزاع تجاري، مما يثير مخاوف بشأن احتمال إساءة استخدام السلطة.</li>
<li>تسلط الحالة الضوء على تعقيدات المساهمات في المصادر المفتوحة ومسؤوليات الشركات الكبيرة، مع اقتراح البعض وضع قواعد أوضح للمساهمات بناءً على حجم الشركة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-kia">اختراق كيا: التحكم عن بُعد في السيارات باستخدام لوحة ترخيص فقط</a></h2>
<ul>
<li>في يونيو 2024، تم اكتشاف ثغرات في سيارات كيا تتيح التحكم عن بُعد في الوظائف الرئيسية باستخدام لوحة الترخيص فقط، مما أثر على الطرازات من 2014 إلى 2025.</li>
<li>استغل القراصنة مشكلات في البنية التحتية لشركة كيا، بما في ذلك موقع owners.kia.com وتطبيق Kia Connect على نظام iOS، لتنفيذ أوامر من الإنترنت إلى السيارة والحصول على معلومات شخصية.</li>
<li>تم إصلاح الثغرات منذ ذلك الحين ولم يتم استغلالها بشكل ضار أبدًا، مع وجود جدول زمني مفصل يوضح استجابة كيا وعملية الإصلاح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41658733">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسبب عدم تضمين كيا لأقفال الأمان في المركبات الأمريكية في زيادة كبيرة في السرقات، مما أدى إلى موجة من الجرائم ورفع دعاوى قضائية متعددة من مدن مختلفة.</li>
<li>الثغرات في نظام كيا تسمح بالتحكم عن بُعد في السيارات باستخدام لوحة الترخيص فقط، مما يثير مخاوف جدية بشأن الأمان والخصوصية.</li>
<li>أثارت الحالة مناقشات حول ضرورة الميزات المتصلة، والحلول المحتملة مثل تعطيل أجهزة المودم الخلوية، والقضية الأوسع لجودة البرمجيات والاحتياجات التنظيمية في السيارات الحديثة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41656015">هل ساعدك موقعك الشخصي في الحصول على وظيفة؟ تحدث عن ذلك</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41656015">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُفيد العديد من المطورين بأن المواقع الشخصية والمدونات قد ساهمت بشكل كبير في فرصهم المهنية، بما في ذلك عروض العمل، والعمل الحر، وأعمال الاستشارات.</li>
<li>التدوين عن تقنيات محددة أو مواضيع متخصصة، مثل React.js أو الشبكات متعددة اللاعبين، يمكن أن يجذب انتباه المجندين والعملاء المحتملين.</li>
<li>تعمل المواقع الشخصية والمدونات كملفات تعريف تعرض المهارات والمشاريع والتفكير النقدي، وغالبًا ما تظهر في المقابلات وتؤثر على قرارات التوظيف.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="أوبن إيه آي تصبح شركة هادفة للربح" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A3%D9%88%D8%A8%D9%86%20%D8%A5%D9%8A%D9%87%20%D8%A2%D9%8A%20%D8%AA%D8%B5%D8%A8%D8%AD%20%D8%B4%D8%B1%D9%83%D8%A9%20%D9%87%D8%A7%D8%AF%D9%81%D8%A9%20%D9%84%D9%84%D8%B1%D8%A8%D8%AD&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A2%D9%A6%20%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/09/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/25&#39;</h2>
<h1>2024-09-25</h1>
<h2><a href="https://www.seroundtable.com/google-cache-dead-38112.html">ذاكرة التخزين المؤقت من جوجل ميتة تمامًا</a></h2>
<ul>
<li>قامت جوجل بتعطيل ميزة Google Cache بشكل كامل، وهي ميزة كانت تُستخدم سابقًا للوصول إلى الصفحات عندما تفشل في التحميل.</li>
<li>يتم الآن توجيه المستخدمين لاستخدام آلة Wayback أو أداة فحص الروابط في Google Search Console كبدائل.</li>
<li>أكد داني سوليفان، مسؤول الاتصال في محرك البحث جوجل، عملية الإزالة وقام بتحديث الوثائق لتعكس هذا التغيير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640845">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إيقاف خدمة Google Cache بالكامل، مما أثار مخاوف بشأن الوصول إلى المحتوى القديم أو المتغير على الويب.</li>
<li>يأمل المستخدمون أن تدعم جوجل أرشيف الإنترنت، الذي يخدم الآن غرضًا مشابهًا.</li>
<li>يعكس الإيقاف اتجاهًا أوسع لدى جوجل في إنهاء الخدمات، مما يؤدي إلى تراجع ثقة المستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cozis/blogtech">استضافة موقعي باستخدام خادم الويب C الخاص بي</a></h2>
<ul>
<li>تم بناء خادم ويب بسيط من الصفر ليكون قويًا للاستخدام على الإنترنت العام دون استخدام البروكسيات العكسية، مما يعرض استمتاع المبدع بتطوير الأدوات المخصصة وتحدي الحكمة التقليدية.</li>
<li>يدعم الخادم HTTP/1.1، التوصيل المتسلسل، الاتصالات المستمرة، وHTTPS (حتى TLS 1.2 باستخدام BearSSL)، مع الحد الأدنى من التبعيات وإعدادات قابلة للتكوين.</li>
<li>تشير المعايير إلى أن الخادم يعمل بشكل تنافسي، حيث يتعامل مع 76974.24 طلبًا في الثانية مقارنة بـ 44227.78 طلبًا في الثانية لـ nginx، على الرغم من افتقاره لبعض الميزات مثل تخزين الملفات الثابتة مؤقتًا وTransfer-Encoding: Chunked.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642151">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>شارك أحد المستخدمين تجربته في استضافة موقع باستخدام خادم ويب مخصص بلغة C، مما أثار نقاشًا حول ضرورة وفوائد الوكلاء العكسيين.</li>
<li>تشمل النقاط الرئيسية للنقاش ما إذا كانت البروكسيات العكسية ضرورية للأمان والأداء والمرونة التشغيلية، حيث يجادل البعض بأنها تُستخدم غالبًا دون مبرر واضح.</li>
<li>تسلط المقالة الضوء على وجهات نظر مختلفة حول البروكسي العكسي، بما في ذلك أدواره في إنهاء TLS، وتوزيع الأحمال، وإعادة كتابة عناوين URL، وعزل الخادم الأصلي عن التعرض المباشر للإنترنت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2024/09/false-memories-planted-in-chatgpt-give-hacker-persistent-exfiltration-channel/">هاكر يزرع ذكريات زائفة في ChatGPT لسرقة بيانات المستخدمين بشكل دائم</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف الباحث الأمني يوهان ريبرغر ثغرة في ميزة الذاكرة طويلة الأمد في ChatGPT، مما يسمح للمهاجمين بزرع معلومات كاذبة وتعليمات ضارة.</li>
<li>أظهر استغلال إثبات المفهوم الذي قدمه ريبرجر استخراج البيانات بشكل مستمر، مما دفع OpenAI إلى إصدار إصلاح جزئي لمنع إساءة استخدام الذاكرة.</li>
<li>يُنصح المستخدمون بمراقبة ومراجعة الذكريات المخزنة بانتظام، حيث يمكن للحقن السريع أن يخزن معلومات ضارة طويلة الأمد على الرغم من الإصلاح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41641522">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تمكن مخترق من زرع ذكريات زائفة في ChatGPT، مما أتاح سرقة بيانات المستخدمين على مدى فترة طويلة.</li>
<li>تسلط هذه الحادثة الضوء على نقاط الضعف في نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) مثل ChatGPT، والتي يمكن استغلالها لعرض معلومات مضللة، أو تشويه سمعة الأفراد، أو الترويج لاستشهادات زائفة.</li>
<li>تؤكد المناقشة على القضية الأوسع المتمثلة في اعتماد الجمهور المفرط على نماذج اللغة الكبيرة للحصول على معلومات دقيقة، على الرغم من ميلها إلى إنتاج مخرجات تبدو معقولة لكنها غير صحيحة أو ضارة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@LukaszOlejnik/113193089731407165">المعهد الوطني للمعايير والتكنولوجيا (NIST) سيمنع اشتراط تكوين كلمات مرور محددة من حيث الأحرف</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41643700">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قام المعهد الوطني للمعايير والتكنولوجيا (NIST) بتحديث إرشاداته ليمنع بشكل صريح متطلبات تكوين كلمات المرور المحددة، مثل اشتراط خلط أنواع مختلفة من الأحرف أو حظر تكرار الأحرف بشكل متتالٍ.</li>
<li>تذكر الإرشادات المحدثة الآن أن المدققين ومقدمي خدمات الاعتماد (CSPs) &quot;يجب ألا&quot; يفرضوا هذه القواعد التكوينية، منتقلة من النصيحة السابقة إلى متطلب صارم.</li>
<li>هذا التغيير مهم لأنه يهدف إلى تبسيط سياسات كلمات المرور وتقليل العبء على المستخدمين، على الرغم من أن إرشادات NIST ليست إلزامية ولا تضع السياسات بشكل مباشر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/okhat/blog/blob/main/2024.09.impact.md">حول أبحاث الذكاء الاصطناعي المؤثرة</a></h2>
<ul>
<li>يُشجَّع طلاب الدراسات العليا على التركيز على المشاريع طويلة الأمد والآثار البحثية المؤثرة مثل النماذج أو المعايير، بدلاً من مجرد زيادة عدد الأوراق البحثية.</li>
<li>اختيار المشكلات في الوقت المناسب والتي لها تأثير كبير محتمل والتكرار بسرعة لحل المشكلات الصعبة هي استراتيجيات رئيسية لأبحاث الذكاء الاصطناعي المؤثرة.</li>
<li>التفاعل مع المجتمع، وجعل الإصدارات مفتوحة المصدر قابلة للاستخدام، ودمج الأبحاث الجديدة مع المشاريع الجارية هي أمور أساسية لبناء والحفاظ على أبحاث الذكاء الاصطناعي المؤثرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640812">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينصح الباحثون الكبار بالتركيز على المشاريع ذات التأثير الكبير بدلاً من النشر المتكرر، لكن الباحثين الصغار غالباً ما يشعرون بالضغط للنشر من أجل التقدم في مسيرتهم المهنية.</li>
<li>النظام الأكاديمي الحالي يعطي الأولوية للكم على الجودة، مما يؤدي إلى وجود العديد من الأوراق التافهة، والتي يمكن أن تعيق الاعتراف بالأعمال الهامة.</li>
<li>التعاون والتواصل الفعّال ضروريان لمسيرة بحثية ناجحة، على الرغم من أن الباحثين في بداية مسيرتهم قد يجدون صعوبة في تحقيق التوازن بين المشاريع المؤثرة والحاجة إلى النشر المتكرر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jonashietala.se/blog/2024/09/25/why_i_still_blog_after_15_years/">لماذا ما زلت أدوّن بعد 15 عامًا</a></h2>
<ul>
<li>يتأمل الكاتب في الحفاظ على مدونة لمدة 15 عامًا، بدأت في البداية لتوثيق تطوير نماذج الألعاب الأولية وتطورت لتصبح مجلة أوسع للبرمجة والمشاريع الشخصية.</li>
<li>الدوافع الرئيسية لمواصلة التدوين تشمل الاستمتاع بالكتابة، وضوح الفكر، المساءلة، التوثيق، التحسين الذاتي، وتطوير المهارات.</li>
<li>لقد تطورت البنية التقنية للمدونة بشكل كبير، بدءًا من PHP والانتقال عبر Perl وJekyll وHakyll وRust، مما يعكس رحلة الكاتب ونموه في البرمجة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41646531">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواصل يوناس هيتالا التدوين بعد 15 عامًا، بشكل أساسي من أجل الرضا الشخصي بدلاً من الجمهور.</li>
<li>يتناقض هذا مع تركيز الجيل الجديد على تحقيق الدخل من المحتوى، مما يبرز انقسامًا في المواقف تجاه التدوين.</li>
<li>يؤكد المعلقون على فوائد التدوين من أجل الاستمتاع الشخصي، وتحسين المهارات، والحفاظ على المعرفة، على الرغم من زيادة المحتوى التجاري.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2024/09/introducing-orion-our-first-true-augmented-reality-glasses/">أوريون، أول نظارات واقع معزز حقيقية لدينا</a></h2>
<ul>
<li>أوريون، أحدث نظارات الواقع المعزز، تدمج شاشات هولوغرافية كبيرة، وذكاء اصطناعي سياقي، وتصميم خفيف الوزن للاستخدام اليومي، مما يجسر بين العوالم المادية والافتراضية.</li>
<li>يتميز بأكبر مجال رؤية في أصغر شكل، ويدعم Meta AI للمساعدة والتواصل بدون استخدام اليدين، على الرغم من أنه لا يزال نموذجًا أوليًا قيد التطوير.</li>
<li>يهدف أوريون إلى تعزيز وجود المستخدم في العالم المادي أثناء الوصول إلى الفوائد الرقمية، مع التركيز في الإصدارات المستقبلية على تحسين جودة الصور، وتقليل الحجم، وجعلها أكثر تكلفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41650047">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كشفت شركة ميتا عن نظارتها الأولى للواقع المعزز (AR) والتي تحمل اسم أوريون، لكنها لم تُطرح للبيع بعد.</li>
<li>يتميز جهاز أوريون بتقنية متقدمة، بما في ذلك وحدة حوسبة لاسلكية، ومجال رؤية بزاوية 70 درجة، ودقة عالية تكفي لقراءة النصوص، بالإضافة إلى سوار معصم يكتشف حركات اليد.</li>
<li>التكلفة العالية للتصنيع، خاصة بسبب عدسات كربيد السيليكون، تشكل تحديًا كبيرًا، حيث تكلف كل وحدة حوالي 10,000 دولار لإنتاجها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.plos.org/plosmedicine/article?id=10.1371/journal.pmed.0020124">لماذا تكون معظم نتائج الأبحاث المنشورة خاطئة (2005)</a></h2>
<ul>
<li>يجادل مقال جون ب. أ. إيوانيديس &quot;لماذا تكون معظم نتائج الأبحاث المنشورة خاطئة&quot; بأن جزءًا كبيرًا من نتائج الأبحاث المنشورة خاطئة بسبب عوامل مختلفة مثل قوة الدراسة، والتحيز، ومرونة تصميم الدراسة.</li>
<li>الدراسات الأصغر، وأحجام التأثير الأصغر، والمصالح المالية، والفرق البحثية المتعددة تزيد من احتمال النتائج الخاطئة، مما يبرز الحاجة إلى دراسات ذات قوة أفضل ومعايير بحث محسنة.</li>
<li>يؤكد إيوانيديس على أهمية التفكير النقدي والتعرف على التحيزات عند تفسير نتائج الأبحاث لتحسين موثوقية النتائج العلمية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41641274">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تجادل ورقة عام 2005 بعنوان &quot;لماذا تكون معظم النتائج البحثية المنشورة خاطئة&quot; لجون إيوانيديس بأن العديد من النتائج البحثية من المحتمل أن تكون خاطئة بسبب التحيزات، وحجم العينات الصغيرة، وقضايا أخرى.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على تأثيرات الورقة البحثية عبر مختلف المجالات، وتأثير مراجعة الأقران، والضغوط التي يتعرض لها الباحثون للنشر.</li>
<li>يؤكد النقاش على الحاجة إلى ممارسات بحثية أفضل والتشكيك في الدراسات الفردية، خاصةً بالنظر إلى موقف إيوانيديس المثير للجدل خلال جائحة كوفيد-19.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hack-gpon.org/">اختراق GPON – كيفية الوصول وتغيير وتحرير وحدات الألياف الضوئية (ONTs)</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة دليلًا شاملاً حول كيفية الوصول إلى وحدات الشبكة البصرية (ONTs) وتعديلها واستكشاف مشكلاتها، وهي أجهزة تُستخدم في شبكات الألياف البصرية.</li>
<li>يسلط الضوء على التحديات المتعلقة بالتبديل بين وحدات الشبكة الضوئية الخارجية (ONTs) ووحدات الإدخال القابلة للتوصيل صغيرة الحجم (SFP) بسبب البرامج الثابتة والإعدادات الخاصة بالبائع ومزود خدمة الإنترنت.</li>
<li>تتضمن المشاركة تحذيرات بشأن المخاطر المحتملة، مثل تلف الجهاز وحظر الخدمة، وتؤكد أن المعلومات يتم الحفاظ عليها من قبل مجتمع من الهواة، وليس من قبل البائعين الرسميين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642487">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول إيجابيات وسلبيات استخدام محطات الشبكة البصرية (ONTs) التي يوفرها مزود خدمة الإنترنت مقابل الأجهزة التي يمتلكها العميل، مع تسليط الضوء على الموازنة بين سهولة الترقية والتخصيص.</li>
<li>أمثلة من دول مختلفة توضح نهجًا تنظيميًا وتجارب عملاء متنوعة، مما يؤكد على الطابع العالمي للنقاش.</li>
<li>يتم أيضًا مناقشة الجوانب التقنية مثل تكامل ONT مع أجهزة التوجيه، وتأثير الشبكة، والمخاوف الأمنية، حيث يشارك المستخدمون تجاربهم الشخصية في تعديل ONTs لتحسين الأداء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://new.mta.info/article/beyond-route-introducing-granular-mta-bus-speed-data">ما وراء المسار: تقديم بيانات سرعة حافلات MTA التفصيلية</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت هيئة النقل الحضرية (MTA) مجموعة بيانات سرعات مقاطع خطوط الحافلات على منصة البيانات المفتوحة، مما يوفر معلومات مفصلة عن سرعات الحافلات عبر شبكتها.</li>
<li>تتضمن مجموعة البيانات هذه، المستمدة من أنظمة GPS، عوامل مثل التوقفات وحركة المرور، مما يساعد في تحليل وتحديد المناطق البطيئة لتحسين خدمات الحافلات.</li>
<li>يتم تحديث البيانات شهريًا وهي متاحة على بوابة البيانات المفتوحة لولاية نيويورك، حيث تشجع هيئة النقل الحضرية العامة الجمهور على الاستكشاف وتقديم الملاحظات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640005">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>غالبًا ما تتبع خطوط الحافلات في مدينة نيويورك مسارات الترام القديمة، حيث لا تزال العديد من القضبان موجودة تحت الرصيف.</li>
<li>تشير المناقشات إلى أن عربات الترام، إذا تم فصلها عن حركة المرور، يمكن أن تكون أكثر كفاءة من الحافلات، على الرغم من التكاليف الأعلى والتحديات السياسية.</li>
<li>تمت الإشادة ببيانات سرعة الحافلات التفصيلية الجديدة لهيئة النقل الحضرية ومبادرات البيانات المفتوحة في مدينة نيويورك، مع الآمال بأن يؤدي تحليل البيانات إلى تحسين حلول النقل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/991062/b0df468b40b21f5d/">الالتزام باستخدام لغة Rust في نواة النظام</a></h2>
<ul>
<li>في قمة Maintainers لعام 2024، ناقش ميغيل أوجيدا تقدم ومستقبل دمج لغة Rust في نواة لينكس، مشددًا على الحاجة إلى المرونة من قبل مديري الأنظمة الفرعية.</li>
<li>شملت المناقشات الرئيسية الحاجة إلى دعم أفضل للأدوات، ومجمعات مستقرة، وتوثيق شامل لكتابة كود نظام الملفات بلغة Rust.</li>
<li>شجع لينوس تورفالدس المطورين على الاستمرار في دمج لغة Rust، مشيرًا إلى أن دمج أول برنامج تشغيل حقيقي سيكون علامة فارقة مهمة، وأبرز الأجواء التعاونية في القمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642313">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ذكر لينوس تورفالدس أن فهم لغة Rust ليس ضروريًا لدمجها في نظام فرعي، تمامًا كما أن ليس الجميع يفهم نظام إدارة الذاكرة ولكن يمكنهم العمل معه.</li>
<li>يتم دمج لغة Rust في نواة نظام التشغيل لينكس، خاصة في برامج التشغيل، بدعم من شركات كبرى مثل جوجل، بهدف تحسين الأمان والموثوقية.</li>
<li>هناك مخاوف بشأن التوافق والسلامة بين Rust وC، مما يتطلب معرفة كبيرة بـRust، وقد أعرب بعض مطوري النواة عن شكوكهم بسبب مشاكل في دلالات API والحاجة إلى توثيق أفضل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wafris.org/blog/rearchitecting-for-sqlite">إعادة هيكلة: من Redis إلى SQLite</a></h2>
<ul>
<li>تقوم شركة Wafris، وهي شركة جدار حماية لتطبيقات الويب مفتوحة المصدر، بنقل عميل الوسيط الخاص بها في Rails من Redis إلى SQLite لمعالجة مشكلات النشر وتحسين الأداء.</li>
<li>تم اختيار SQLite بسبب تقليل زمن الانتقال في الشبكة وأدائه الأفضل في العمليات التي تعتمد بشكل كبير على القراءة، حيث أظهر تحسنًا في السرعة بمقدار 3 مرات مقارنة بـ Redis في الاختبارات المحلية.</li>
<li>تبسط الهندسة الجديدة عملية النشر، وتعزز تجربة المستخدم، وتزيد من قابلية التوسع من خلال مزامنة قواعد البيانات مع كل وحدة حسابية، مع معالجة الكتابات بشكل غير متزامن للتخفيف من قيود SQLite في المهام التي تتطلب كتابة مكثفة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41645173">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في مؤتمر RailsWorld 2023، كان هناك نقاش حول ضرورة استخدام Redis لتطبيقات Rails، حيث تساءل البعض عما إذا كان لا يزال ضروريًا بسبب تغييرات الترخيص أو إذا كان الوضع يتطلب تطبيق مبدأ &quot;أنت لن تحتاجه&quot; (YAGNI).</li>
<li>تستكشف المقالة فكرة استخدام SQLite بدلاً من Redis لبعض حالات الاستخدام، مثل الوظائف غير المتزامنة وتكوينات أعلام الميزات، مسلطة الضوء على كفاءة SQLite وبساطتها.</li>
<li>شارك العديد من المساهمين تجاربهم ونماذجهم، بما في ذلك استخدام SQLite لقواعد جدار الحماية لتطبيقات الويب، وأعلام الميزات، وبيانات التكوين، مؤكدين على أدائها وسهولة استخدامها مقارنةً بقواعد البيانات التقليدية مثل Redis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ben-n93/SQL-tips-and-tricks">نصائح وحيل SQL</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة قائمة شاملة من النصائح والحيل في SQL موجهة لمحللي البيانات، مع التأكيد على أن بعض النصائح قد لا تنطبق على جميع أنظمة إدارة قواعد البيانات العلائقية (RDBMS).</li>
<li>تشمل المجالات الرئيسية التي يتم تغطيتها التنسيق/سهولة القراءة، الميزات المفيدة، والأخطاء الشائعة التي يجب تجنبها، مما يساعد المستخدمين على كتابة استعلامات SQL أكثر كفاءة وقابلية للقراءة والصيانة.</li>
<li>تشمل النقاط البارزة استخدام الفواصل الرائدة لتحسين القراءة، واستخدام تعبيرات الجدول الشائعة (CTEs) للاستعلامات المعقدة، وفهم سلوك <code>NOT IN</code> مع القيم NULL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41643651">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشارك المنشور نصائح وحيل متنوعة في SQL، مع التركيز على تحسين الأداء وأفضل الممارسات لكتابة استعلامات فعالة.</li>
<li>تشمل الاقتراحات الرئيسية استخدام EXISTS بدلاً من IN، وإضافة الفهارس لعبارات GROUP BY، والاستفادة من الاستعلامات الفرعية لتحسين الأداء.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على أهمية فهم الخصائص والمزايا المحددة لأنظمة إدارة قواعد البيانات المختلفة مثل بوستجريس وSQL Server.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YSgTQzHYeLU">رؤى بعد 11 عامًا مع Datomic [فيديو]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642969">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تحولت قاعدة البيانات داتوميك، المعروفة بثباتها واستعلاماتها الزمنية، إلى مجانية لكنها لا تزال ملكية، مما أثار اهتمامًا ونقاشًا متجددًا في مجتمع التكنولوجيا.</li>
<li>على الرغم من ميزاته المبتكرة، يواجه Datomic انتقادات بسبب تعقيد إعداده، وقلة التكامل مع اللغات غير المعتمدة على JVM، واعتماده على شركة صغيرة للدعم.</li>
<li>تُبرز المقارنات مع قواعد بيانات أخرى مثل PostgreSQL وXTDB التنازلات، مثل لغات الاستعلام غير المألوفة ومخاوف الأداء، مما يجعل Datomic خيارًا متخصصًا لحالات استخدام معينة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/09/24/technology/caroline-ellison-ftx-sentence.html">كارولين إليسون حُكم عليها بالسجن لمدة سنتين</a></h2>
<ul>
<li>تم الحكم على كارولين إليسون، المستشارة السابقة لمؤسس FTX سام بانكمان-فرايد، بالسجن لمدة عامين لدورها في عملية الاحتيال التي بلغت قيمتها 8 مليارات دولار والتي أدت إلى انهيار FTX.</li>
<li>على الرغم من تعاونها مع المدعين وشهادتها ضد بانكمان-فريد، الذي يقضي عقوبة بالسجن لمدة 25 عامًا، أشار القاضي لويس أ. كابلان إلى خطورة الاحتيال.</li>
<li>إليسون، التي أعربت عن ندم عميق، ستتوجه إلى سجن ذو حد أدنى من الحراسة في بوسطن بحلول 7 نوفمبر وقد واجهت صعوبة في العثور على عمل منذ اعترافها بالذنب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640789">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تلقت كارولين إليسون حكمًا بالسجن لمدة عامين بسبب تورطها في احتيال FTX، مما أثار غضبًا عامًا بسبب ما يُعتبر تساهلًا.</li>
<li>كان تعاونها مع المدعين في القضية ضد سام بانكمان-فريد عاملاً رئيسياً في تخفيف عقوبتها.</li>
<li>أعاد هذا القضية إشعال النقاشات حول العدالة في النظام القضائي الأمريكي، لا سيما التفاوت في الأحكام بين الجرائم المالية والجرائم البسيطة، التي تؤثر غالبًا على المجتمعات المهمشة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ذاكرة التخزين المؤقت من جوجل ميتة تمامًا" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%B0%D8%A7%D9%83%D8%B1%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AE%D8%B2%D9%8A%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A4%D9%82%D8%AA%20%D9%85%D9%86%20%D8%AC%D9%88%D8%AC%D9%84%20%D9%85%D9%8A%D8%AA%D8%A9%20%D8%AA%D9%85%D8%A7%D9%85%D9%8B%D8%A7&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A5%20%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/09/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/24&#39;</h2>
<h1>2024-09-24</h1>
<h2><a href="https://www.atomsonly.news/p/franklin-oil">في عام 1870، استخدم اللورد رايلي الزيت والماء لحساب حجم الجزيئات</a></h2>
<ul>
<li>قدّر اللورد رايلي حجم جزيء واحد باستخدام تجربة بسيطة مع الزيت والماء وقلم، مستوحاة من ملاحظات بنجامين فرانكلين في سبعينيات القرن الثامن عشر.</li>
<li>كانت حسابات رايلي لطول جزيء الزيت (1.63 نانومتر) قريبة بشكل ملحوظ من القياسات الحديثة (1.67 نانومتر)، مما يبرز قوة الأساليب العلمية الأساسية.</li>
<li>تؤكد هذه التجربة التاريخية كيف يمكن للتقنيات البسيطة أن تؤدي إلى اكتشافات علمية كبيرة، كما هو مفصل في كتاب تشارلز تانفورد، &quot;بن فرانكلين هدأ الأمواج&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41629475">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في عام 1870، قدّر اللورد رايلي حجم الجزيئات عن طريق نشر الزيت على الماء وحساب سمك الفيلم، بافتراض أنه يشكل طبقة جزيئية واحدة.</li>
<li>استُلهمت هذه الطريقة من ملاحظات بنجامين فرانكلين السابقة.</li>
<li>الإنجازات العلمية التاريخية مثل تقدير رومر لسرعة الضوء في عام 1676 وتجربة قطرة الزيت لمليكان لقياس شحنة الإلكترون تُظهر كيف يمكن للملاحظات البسيطة أن تؤدي إلى رؤى علمية هامة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/WinampDesktop/winamp">كود مصدر مشغل Winamp Legacy</a></h2>
<ul>
<li>وينامب، مشغل الوسائط المتعددة الذي تم إطلاقه في عام 1997، أصبح الآن مفتوح المصدر، مما يتيح للمجتمع تحديث شفرته.</li>
<li>يتطلب بناء عميل سطح المكتب لبرنامج Winamp استخدام Visual Studio 2019 وIntel IPP v6.1.1.035، مع وجود خيارين رئيسيين للبناء: استخدام سكريبت أو داخل بيئة تطوير Visual Studio IDE.</li>
<li>تشمل التبعيات libvpx، libmpg123، OpenSSL، DirectX 9 SDK، إصلاح مكتبة Microsoft ATLMFC، و Intel IPP، وكل منها يتطلب تعديلات محددة وخطوات فك الضغط.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41636804">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار الشيفرة المصدرية لمشغل Winamp Legacy على GitHub مع قيود، بما في ذلك عدم توزيع النسخ المعدلة، وعدم إنشاء تفرعات، وفقط المسؤولين الرسميين يمكنهم توزيع التعديلات.</li>
<li>تتعارض هذه القيود مع شروط خدمة GitHub، التي تسمح بتفريع المستودعات العامة، مما يؤدي إلى نقاشات حول تفسير مصطلح &quot;التفريع&quot;.</li>
<li>يُعتبر الإصدار &quot;متاح المصدر&quot; بدلاً من كونه مفتوح المصدر حقًا، مما أدى إلى ردود فعل متباينة من مجتمع التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publish.obsidian.md/felafax/pages/Tune+Llama3+405B+on+AMD+MI300x+(our+journey)">قمنا بضبط Llama 405B بدقة على وحدات معالجة الرسومات من AMD</a></h2>
<ul>
<li>قامت شركة ناشئة بضبط نموذج LLaMA3.1 405B على 8 وحدات معالجة رسومات AMD MI300x باستخدام JAX بدلاً من PyTorch، محققة تحسينات ملحوظة في الأداء.</li>
<li>قاموا بفتح مصدر الكود الخاص بهم ومشاركة تقنيات التقسيم، مسلطين الضوء على قدرة JAX على تجميع كود نماذج التعلم الآلي إلى رسوم بيانية مستقلة عن الأجهزة يتم تحسينها بواسطة المترجم XLA.</li>
<li>تتيح هذه الطريقة تنفيذ نفس الكود بسلاسة على كل من وحدات معالجة Tensor من Google ووحدات معالجة الرسومات من AMD، مما يعالج التحديات التي تواجهها الشركات مع ارتباط PyTorch العميق بنظام NVIDIA البيئي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41630913">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نجحت شركة ناشئة في تحسين أداء Llama 405B على وحدات معالجة الرسومات من AMD باستخدام JAX بدلاً من PyTorch الأكثر شيوعًا، مستفيدة من واجهات برمجة التطبيقات المتقدمة للتقسيم في JAX لتحسين الأداء.</li>
<li>أتاحت الرسوم البيانية لـ HLO المستقلة عن الأجهزة في JAX، والتي تم تحسينها بواسطة مترجم XLA، تشغيل نفس الكود على كل من وحدات معالجة Tensor من Google ووحدات معالجة الرسومات من AMD دون تعديلات، مما يعالج تحديًا شائعًا مع التكامل العميق لـ PyTorch مع أجهزة NVIDIA.</li>
<li>قامت الشركة الناشئة بفتح مصدر كودها وتبحث عن آراء حول نهجها ورؤيتها للبنية التحتية للذكاء الاصطناعي على الأجهزة غير التابعة لشركة NVIDIA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openfreemap.org/">OpenFreeMap – استضافة خرائط مفتوحة المصدر</a></h2>
<ul>
<li>بعد 9 سنوات من التطوير، قام مبتكر MapHub بفتح مصدر خادم تجانب OpenStreetMap الخاص بهم، والذي يُطلق عليه الآن OpenFreeMap.</li>
<li>يتيح OpenFreeMap للمستخدمين استضافة الخدمة بأنفسهم أو استخدام نسخة عامة، مع كون جميع المكونات مفتوحة المصدر بالكامل دون نموذج &#39;النواة المفتوحة&#39;.</li>
<li>يقدم المشروع تنزيلات كاملة للكوكب أسبوعيًا بتنسيقات Btrfs وMBTiles، ويهدف إلى تغطية تكاليف المثيل العام من خلال التبرعات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41635592">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>OpenFreeMap هو خدمة استضافة خرائط مفتوحة المصدر أطلقها hyperknot بعد 9 سنوات من تشغيل خادم بلاط OpenStreetMap لـ MapHub.</li>
<li>يمكن للمستخدمين استضافة الخدمة بأنفسهم أو استخدام النسخة العامة، مع كون جميع المكونات مفتوحة المصدر وبيانات الخرائط مستمدة من OpenStreetMap.</li>
<li>التنزيلات الأسبوعية لكامل الكوكب متاحة بتنسيقات Btrfs وMBTiles، ويهدف المشروع إلى تغطية تكاليف النسخة العامة من خلال التبرعات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=KRRNR4HyYaw">توسيع سعة تخزين iPhone 16 Pro من 128 جيجابايت إلى 1 تيرابايت [فيديو]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41631130">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم iPhone 16 Pro الآن توسيعًا للتخزين من 128 جيجابايت إلى 1 تيرابايت، مما أثار اهتمام عشاق التكنولوجيا والمعدلين.</li>
<li>يُظهر الفيديو المهارة التقنية المطلوبة لاستبدال شريحة NAND، مسلطًا الضوء على الدقة والثبات اللازمين لمثل هذه التعديلات.</li>
<li>تدور النقاشات حول ما إذا كان استخدام رقائق NAND عالية الجودة يمكن أن يحسن الأداء والمتانة، وجودة التصميم والجمالية لأجهزة آبل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/wpengine/status/1838350670564377051">أرسلت WP Engine خطاب &quot;توقف وكف&quot; إلى Automattic</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41631912">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت شركة WP Engine خطاب &quot;توقف وكف&quot; إلى شركة Automattic، متهمة الرئيس التنفيذي مات مولينويغ بالتشهير والابتزاز بسبب تصريحات أدلى بها في خطاب رئيسي.</li>
<li>يُزعم أن مولينويغ ادعى أن WP Engine تستغل نظام ووردبريس البيئي وتسيء استخدام العلامة التجارية &quot;WP&quot;، مطالبًا بمبلغ 40 مليون دولار لتجنب المزيد من الدعاية السلبية.</li>
<li>يؤكد الحادث على التوترات المستمرة بشأن المساهمات في تطوير ووردبريس واستخدام العلامات التجارية، مما يقسم آراء المجتمع حول ممارسات الطرفين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineersneedart.com/blog/movefast/movefast.html">تحرك بسرعة وتخلى عن الأشياء</a></h2>
<ul>
<li>قام مطور بإصدار مجموعة من ألعاب الشيروير القديمة والمشاريع غير المكتملة من حقبة الماكنتوش المبكرة على GitHub، تحت اسم Soft Dorothy Software.</li>
<li>يمكن استخدام صور الأقراص مع محاكيات ماك 68K أو PPC مثل Basilisk II أو Sheepshaver أو MiniVMac، مما يسمح للمستخدمين باستكشاف هذه القطع التاريخية من البرمجيات التي تثير الحنين.</li>
<li>يقدم هذا الإصدار لمحة فريدة عن عملية تطوير الألعاب في الماضي، حيث يعرض المشاريع المكتملة والمشاريع التي تم التخلي عنها، ويسلط الضوء على الطبيعة التكرارية لتصميم الألعاب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41635583">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تؤكد المقالة &quot;تحرك بسرعة وتخلى عن الأشياء&quot; على أهمية النماذج الأولية السريعة والتخلي عن المشاريع غير الواعدة لتعزيز الابتكار.</li>
<li>يقترح المؤلف أن الدخل الأساسي الشامل (UBI) يمكن أن يمكّن المزيد من الناس من متابعة المساعي الإبداعية دون قيود مالية، مما أثار نقاشًا بين المعلقين حول تأثيره على الصحة العقلية والإبداع.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء أيضًا على التوازن بين إنهاء المشاريع وفوائد التركيز على المهام الصغيرة والقابلة للإدارة لتجنب الوقوع في فخ التخلي عن المشاريع بسرعة كبيرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makerpipe.com/">مايكر بايب – وصلات الأنابيب الهيكلية للبنائين الهواة</a></h2>
<ul>
<li>تقدم Maker Pipe نظامًا من موصلات الأنابيب الفولاذية المصممة لتحويل أنابيب EMT إلى منصة بناء ميسورة التكلفة ومتعددة الاستخدامات، ولا تتطلب سوى أدوات يدوية بسيطة للتجميع.</li>
<li>الموصلات مصنوعة من الفولاذ المتين، مما يضمن القوة والموثوقية لمختلف مشاريع الأعمال اليدوية، بدءًا من الأثاث وصولاً إلى الأرفف المخصصة.</li>
<li>تشير شهادات العملاء إلى سهولة استخدام المنتج، وتكلفته المعقولة، وقدرته على التكيف مع مجموعة واسعة من التطبيقات الإبداعية والعملية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41633155">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقدم Maker Pipe وصلات أنابيب هيكلية للبنائين الهواة، مع التركيز على Mini Pipe Minis للنماذج الأولية، والتي يمكن طباعتها ثلاثي الأبعاد باستخدام ملفات STL القابلة للتنزيل.</li>
<li>يقارن المستخدمون بين Maker Pipe وأنظمة أخرى مثل 80/20 وKee Klamp، حيث يناقشون الإيجابيات والسلبيات لكل منها، ويقترحون بدائل مثل أنابيب EMT، الأنابيب السوداء، unistrut، أو الألومنيوم المبثوق للمشاريع الأكثر متانة.</li>
<li>تشمل المناقشة العملية والتوافر وجودة المواد والتجهيزات لمشاريع الأعمال اليدوية المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/how-12-000-tonnes-of-dumped-orange-peel-produced-something-nobody-imagined">قشور البرتقال المهملة تحول مرعى قاحل (2017)</a></h2>
<ul>
<li>في منتصف التسعينيات، استخدم مشروع للحفاظ على البيئة في كوستاريكا 12,000 طن من قشور البرتقال لتحويل مرعى قاحل إلى غابة خضراء.</li>
<li>توقف المشروع الذي قاده باحثون من جامعة برينستون بسبب دعوى قضائية، لكنه أُعيد اكتشافه في عام 2013، كاشفًا عن غابة كثيفة بتربة أغنى وأنواع أشجار متنوعة.</li>
<li>يشير نجاح هذا المشروع، الذي نُشر في مجلة استعادة البيئة، إلى إمكانية تحقيق جهود حفظ مماثلة، على الرغم من أن الآليات الدقيقة لا تزال غير واضحة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41632460">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في عام 2017، تم إلقاء 12,000 طن متري من قشور البرتقال على أراضٍ متدهورة في كوستاريكا، مما أدى إلى رفع دعوى قضائية وحكم من المحكمة العليا ضد المشروع.</li>
<li>بعد 15 عامًا، كشفت الدراسات أن الأرض قد تحولت إلى منطقة خصبة وغنية بالتنوع البيولوجي، مما أثار جدلاً حول أخلاقيات وقانونية استخدام النفايات العضوية لإعادة تأهيل البيئة.</li>
<li>أكدت القضية الفوائد المحتملة للنفايات العضوية في استعادة النظام البيئي، على الرغم من مواجهة عقبات قانونية وشركاتية في البداية.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2024/09/23/colo/">الاستضافة المشتركة: استضافة غير المهرجين</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41633400">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول خدمات الاستضافة المشتركة (colo)، التي تتضمن استضافة الخوادم في مركز بيانات تابع لطرف ثالث بدلاً من استضافتها في المنزل.</li>
<li>يقوم المستخدمون بمشاركة خيارات وألوان متنوعة وصفقات، بما في ذلك الخصومات والتجارب الشخصية مع مزودين مختلفين.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على إيجابيات وسلبيات الاستضافة المشتركة مقابل الاستضافة المنزلية، مثل الموثوقية والتكلفة والتحديات التقنية مثل CGNAT (ترجمة عناوين الشبكة على مستوى الناقل).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/23/24252276/telegram-disclose-user-data-legal-requests-criminal-activity">سيقوم تطبيق تليجرام الآن بتسليم أرقام الهواتف وعناوين IP للمشتبه بهم في قضايا جنائية</a></h2>
<ul>
<li>سيقوم تطبيق تليجرام الآن بمشاركة رقم هاتف المستخدم وعنوان IP مع السلطات إذا كانوا مشتبهين جنائيًا، وفقًا لسياسة الخصوصية المحدثة.</li>
<li>يأتي هذا التغيير في السياسة بعد اعتقال الرئيس التنفيذي لتطبيق تليجرام بافيل دوروف، الذي وُجهت إليه تهمة تمكين النشاط غير القانوني على المنصة.</li>
<li>سيتضمن تيليجرام هذه الإفصاحات في تقاريره الفصلية عن الشفافية ويستخدم الذكاء الاصطناعي لإزالة المحتوى الإشكالي، إلى جانب تغييرات في سياساته المتعلقة بالإشراف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41629620">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>سيقوم تطبيق تليجرام الآن بمشاركة أرقام الهواتف وعناوين IP للمشتبه بهم في الجرائم مع السلطات، امتثالاً لأوامر قانونية.</li>
<li>على عكس تطبيق سيجنال الذي يجمع بيانات المستخدمين بشكل minimal، فإن عدم وجود تشفير شامل افتراضي في تطبيق تليجرام يجعله أكثر عرضة لطلبات البيانات.</li>
<li>يثير هذا القرار نقاشات مستمرة حول مخاوف الخصوصية وتبعات الامتثال عبر الولايات القضائية الدولية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/wolfpld/tracy">تريسي: محلل إطارات بدقة نانوثانية في الوقت الحقيقي</a></h2>
<ul>
<li>تريسي بروفايلر هو أداة تحليل عالية الدقة تعمل في الوقت الفعلي، مصممة للألعاب والتطبيقات الأخرى، وتدعم تحليل أداء وحدة المعالجة المركزية ووحدة معالجة الرسومات عبر لغات برمجة متعددة وواجهات برمجة تطبيقات الرسوميات.</li>
<li>يوفر ميزات واسعة النطاق، بما في ذلك تتبع تخصيص الذاكرة، وتحليل الأقفال، ومراقبة تبديل السياق، ونسبة لقطات الشاشة التلقائية إلى الإطارات.</li>
<li>تُعرض قدرات الأداة وتحديثاتها في إصدارات وعروض مختلفة، بما في ذلك CppCon 2023، مع توفر وثائق شاملة وملفات تنفيذية لنظام Windows x64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41632719">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تريسي هو محلل إطارات مجاني في الوقت الفعلي بدقة النانو ثانية متاح على GitHub، ويُشيد به لميزاته الواسعة وأدائه العالي.</li>
<li>على عكس أدوات التوصيف التلقائي، يتطلب Tracy إضافة وحدات ماكرو إلى قاعدة الشيفرة، حيث يضيف كل ماكرو حوالي 50 نانوثانية من الحمل الزائد.</li>
<li>يقدّر المستخدمون نافذة الإحصائيات التفصيلية لتريسي وغالبًا ما يجمعونها مع أدوات تحليل أخرى للحصول على تحليل شامل، على الرغم من بعض صعوبات الإعداد والتحديات مع تطبيقات GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/09/24/halide-rejected-from-the-app-store-because-it-doesnt-explain-why-the-camera-takes-photos/">تم رفض تطبيق Halide من متجر التطبيقات لأنه لا يوضح سبب التقاطه للصور</a></h2>
<ul>
<li>قد تُعزى تحسينات التصوير الفوتوغرافي الماكرو في iPhone 16 إلى تحسينات في البرمجيات أكثر من التغييرات في الأجهزة.</li>
<li>يشير هذا إلى أن شركة آبل تركز على خوارزميات البرمجيات لتحسين جودة الصور، مما قد يوفر لقطات ماكرو أفضل دون الحاجة إلى ترقيات كبيرة في الأجهزة.</li>
<li>قد يعني التركيز على البرمجيات أن النماذج الحالية من iPhone قد تستفيد أيضًا من تحسينات مماثلة من خلال تحديثات البرمجيات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41636038">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم رفض تطبيق Halide، وهو تطبيق كاميرا شهير، من متجر التطبيقات لعدم توضيحه سبب التقاطه للصور، مما يبرز مشكلة شائعة يواجهها المطورون مع مراجعات متجر التطبيقات.</li>
<li>واجه المطورون إحباطات مماثلة مع متجر Play، بما في ذلك الرفض بسبب مشكلات غير موجودة والحاجة إلى إضافة سياسات حماية البيانات للحصول على الموافقة.</li>
<li>تسلط الحالة الضوء على التعقيدات والتناقضات في عمليات مراجعة متاجر التطبيقات، مما يدفع إلى المطالبة بإرشادات أوضح وسياسات أكثر شفافية، على الرغم من الحجج التي تشير إلى أن المراجعات الصارمة ضرورية لحماية المستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/09/ramtron-ferroelectric-fram-die.html">داخل شريحة ذاكرة الوصول العشوائي الفيروكهربائية</a></h2>
<ul>
<li>تستكشف تدوينة كين شيريف تقنية ذاكرة الوصول العشوائي الحديدية (FRAM)، وهي تقنية ذاكرة غير متطايرة معروفة بمتانتها وقدراتها السريعة في الكتابة.</li>
<li>على الرغم من مزاياها، فإن التكاليف العالية لتصنيع ذاكرة FRAM وتعقيدها قد حدت من استخدامها في التطبيقات المتخصصة، مع اعتبار شريحة FRAM التي أنتجتها شركة رامترون في عام 1999 كدراسة حالة.</li>
<li>تتناول المدونة تاريخ وهيكل وتشغيل FRAM، مشيرة إلى أنه على الرغم من وعودها، فإن انتشارها الواسع قد تعرقل، وتم في النهاية الاستحواذ على شركة Ramtron من قبل شركة Cypress Semiconductor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41629923">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قامت شركة تكساس إنسترومنتس بدمج ذاكرة FRAM (ذاكرة الوصول العشوائي الحديدية) في بعض المتحكمات الدقيقة، والتي تحتفظ بالبيانات دون الحاجة إلى طاقة، على عكس ذاكرة الفلاش.</li>
<li>ذاكرة FRAM متوافقة من حيث الدبابيس والوظائف مع أنواع الذاكرة غير المتطايرة الأخرى مثل NVRAM وEEPROM، وهي فعالة من حيث التكلفة في السعات الصغيرة.</li>
<li>على الرغم من أن القراءات المدمرة تتطلب إعادة كتابة، فإن سرعة الكتابة العالية والتحمل الكبير لذاكرة FRAM تجعلها شائعة في أنظمة التحكم الصناعية وكبديل لذاكرة SRAM المدعومة بالبطارية في أجهزة مثل وحدات التحكم في الألعاب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/cancer/cancer-immunotherapy-t-cells-extra-batteries-supercharges/">إعطاء الخلايا التائية بطاريات إضافية يعزز قدرتها على مكافحة السرطان</a></h2>
<ul>
<li>طور العلماء في مستشفى بريغهام والنساء طريقة لتعزيز الخلايا التائية، وهي الدفاع الأساسي للجسم ضد السرطان، من خلال تزويدها بمزيد من الميتوكوندريا من خلايا النخاع العظمي السدوية (BMSCs).</li>
<li>أظهرت خلايا T المحسنة، التي تُعرف باسم Mito+، تحسينًا في اختراق الأورام وتقليلًا كبيرًا في حجم الأورام في الفئران، حيث نجا 75% من الفئران المعالجة خلال دراسة استمرت 60 يومًا.</li>
<li>يشير هذا الاختراق، الذي نُشر في مجلة Cell، إلى نهج جديد محتمل لتعزيز خلايا المرضى المناعية لعلاج السرطان بشكل أكثر فعالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41635962">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>اكتشف الباحثون أن تزويد الخلايا التائية بمزيد من الميتوكوندريا يمكن أن يحسن من قدراتها على مكافحة السرطان.</li>
<li>تثير الدراسة تساؤلات حول التوازن التطوري للميتوكوندريا في الخلايا، حيث يمكن أن يؤدي الفائض إلى مشاكل مثل الأنواع التفاعلية من الأكسجين أو موت الخلايا.</li>
<li>قد تمهد هذه النتائج الطريق لعلاجات جديدة للسرطان، على الرغم من أن الآليات الدقيقة والتداعيات الأوسع لا تزال قيد التحقيق.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="في عام 1870، استخدم اللورد رايلي الزيت والماء لحساب حجم الجزيئات" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%81%D9%8A%20%D8%B9%D8%A7%D9%85%201870%D8%8C%20%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D9%84%D9%88%D8%B1%D8%AF%20%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D9%84%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%8A%D8%AA%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A7%D8%A1%20%D9%84%D8%AD%D8%B3%D8%A7%D8%A8%20%D8%AD%D8%AC%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%B2%D9%8A%D8%A6%D8%A7%D8%AA&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A4%20%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/09/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/23&#39;</h2>
<h1>2024-09-23</h1>
<h2><a href="https://arslan.io/2024/09/23/dieter-rams-inspired-iphone-dock/">صممت قاعدة شحن للآيفون مستوحاة من ديتر رامس</a></h2>
<ul>
<li>صمم المؤلف قاعدة شحن لهاتف آيفون مستوحاة من ديتر رامس، مستلهمًا من ساعات التنبيه القديمة من براون والساعات الحديثة BC21.</li>
<li>بعد عدة تكرارات وملاحظات، يجمع التصميم النهائي بين صينية وشاحن وساعة في وحدة واحدة، مما يذكرنا بمجفف الشعر 550 من براون.</li>
<li>يتم مشاركة النموذج ثلاثي الأبعاد مجانًا، مع خيار للمساهمات على Gumroad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41623467">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تصميم قاعدة شحن لهاتف آيفون مستوحاة من ديتر رامز ومشاركتها من قبل أحد المستخدمين، مع توفر النموذج للتنزيل المجاني على موقع Gumroad.</li>
<li>تتميز قاعدة الشحن بشاحن MagSafe وتحتوي على فتحات لتسهيل إزالة الهاتف، ولكن كل حجم من أحجام iPhone يتطلب إعادة تصميم مخصصة بسبب الجزء الثابت من MagSafe.</li>
<li>استخدم المصمم طابعة ثلاثية الأبعاد من نوع Bambulab X1C مع خيوط eSun PLA+، ويمكن للقاعدة شحن الهاتف أثناء الاستخدام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bf-enterprise-solutions">حلول برينفك للمؤسسات</a></h2>
<ul>
<li>تتخصص شركة حلول برينفك للمؤسسات (BES) في تطوير البرمجيات الحديثة باستخدام لغة البرمجة برينفك.</li>
<li>تشمل المنتجات الرئيسية OS.bf (نظام التشغيل)، ed.bf (محرر النصوص)، meta.bf (مقيّم ميتاسيركولار)، وstr.bf (مكتبة معالجة النصوص).</li>
<li>المنتجات القادمة تتضمن خادم ويب غير متزامن، ومخزن قيم-مفتاح موثوق، وإطار عمل لتعلم الآلة، مما يشير إلى توسع كبير في عروضهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620198">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُعتبر Brainfuck، الذي يُنظر إليه غالبًا على أنه مزحة، ذا قيمة في بعض الأبحاث بسبب بساطته، كما تم تسليط الضوء عليه في ورقة بحثية حديثة على arXiv.</li>
<li>تشمل المناقشات آراء فكاهية وجادة حول دمج لغة Brainfuck في الحلول المؤسسية، مع اقتراح البعض أسماء بديلة لتجنب المشاكل القانونية.</li>
<li>لقد حظي المنشور باهتمام كبير بسبب مزيجه من النقاش التقني والمزاح الخفيف، مما يعكس الثقافة الفريدة لمجتمع البرمجة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peabee.substack.com/p/whats-inside-the-qr-code-menu-at">ما الذي يوجد داخل قائمة رمز الاستجابة السريعة في هذا المقهى؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622632">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدى وجود ثغرة في نظام قائمة QR code في أحد المقاهي إلى السماح بالوصول غير المصرح به إلى بيانات العملاء والبيانات المالية، مما أثار جدلاً حول ممارسات الإفصاح الأخلاقي.</li>
<li>قام المؤلف بالكشف عن الثغرة علنًا دون إبلاغ الشركة أولاً، مما أدى إلى مناقشات حول ما إذا كان الكشف الخاص أو العام هو الأنسب.</li>
<li>تم إزالة المنشور، على الأرجح بسبب مخاوف قانونية، كما سلطت المناقشة الضوء على إيجابيات وسلبيات القوائم الرقمية مقابل القوائم الورقية التقليدية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://viewfromthewing.com/uber-caught-overcharging-how-having-credits-in-your-account-might-be-costing-you/">أوبر تفرض رسومًا أعلى إذا كان لديك أرصدة في حسابك</a></h2>
<ul>
<li>أفاد المستخدمون بأن أسعار أوبر تبدو أعلى عند استخدام الأرصدة، مثل تلك من أمريكان إكسبريس أو بطاقات هدايا أوبر، مقارنة بالدفع من الجيب.</li>
<li>تشمل الحالات زيادة رحلة بقيمة 20 دولارًا إلى 30 دولارًا عند تطبيق الاعتمادات، بينما تظل نفس الرحلة بقيمة 20 دولارًا على هاتف آخر بدون اعتمادات.</li>
<li>يشير هذا إلى أن أوبر قد تكون تجرب تسعيرًا أعلى للمستخدمين الذين لديهم أرصدة، مما يثير مخاوف بشأن احتمال فرض رسوم زائدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620304">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ظهرت ادعاءات بأن أوبر تفرض رسومًا أعلى إذا كان لدى المستخدمين أرصدة في حساباتهم، مما أثار نقاشًا وجدلاً كبيرًا.</li>
<li>تشير الأدلة القصصية إلى أن المستخدمين الذين لديهم أرصدة قد يرون أسعارًا أعلى مقارنةً بأولئك الذين ليس لديهم، على الرغم من أن هذا الأمر لا يزال غير مؤكد ومثيرًا للجدل.</li>
<li>اكتسب الموضوع زخمًا بسبب تداعياته المحتملة على خوارزميات تسعير أوبر وثقة المستخدمين، مما يسلط الضوء على المخاوف بشأن الشفافية والعدالة في خدمات مشاركة الركوب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/100352/we-hot-wired-the-iphone-16">كيف يعمل اللاصق الذي يتم تحريره كهربائيًا في آيفون 16</a></h2>
<ul>
<li>يقدم iPhone 16 تحسينات كبيرة في قابلية الإصلاح، بما في ذلك لاصق بطارية جديد ينفصل بالتيار الكهربائي، وغطاء بطارية من الفولاذ الصلب لطراز Pro، وتصميم مزدوج المدخلات لتسهيل الإصلاحات.</li>
<li>يهدف مساعد الإصلاح في iOS 18 إلى إزالة حواجز برمجيات اقتران الأجزاء، مما يجعل اقتران المكونات ومعايرتها سلسًا.</li>
<li>حصل iPhone 16 على درجة قابلية للإصلاح تبلغ 7 من 10، وهو تحسن عن العام الماضي، وذلك بفضل الأدلة الإصلاحية الأفضل، وإجراءات البطارية الجديدة، والتصميم ذو المدخلين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41623251">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم iPhone 16 لاصقًا يتم تحريره كهربائيًا، مما يجعل إزالة البطارية أسهل ويبسّط عمليات الإصلاح، كما أشادت بذلك iFixit.</li>
<li>على الرغم من هذا الابتكار، يجادل بعض المستخدمين بأن درجة قابلية إصلاح أجهزة آبل البالغة 7/10 مضللة بسبب التكلفة العالية للأجزاء والقيود المفروضة على المكونات من الأطراف الثالثة.</li>
<li>تشمل الآثار الأوسع لإمكانية الإصلاح تحديات اقتصادية وعملية للإصلاحات الذاتية، مع استمرار النقاشات حول الحاجة إلى خيارات إصلاح أكثر سهولة وتكلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grist.org/cities/london-fining-polluting-cars-more-active-kids/">شهدت لندن فائدة مفاجئة لمنطقة الانبعاثات المنخفضة للغاية: المزيد من الأطفال النشطين</a></h2>
<ul>
<li>تقييد المركبات ذات الانبعاثات العالية في المدن يؤدي إلى هواء أنظف وشوارع أكثر هدوءًا، مما يدفع إلى إنشاء مناطق هواء نظيف في أكثر من 300 منطقة في جميع أنحاء أوروبا.</li>
<li>أدى تطبيق منطقة الانبعاثات المنخفضة للغاية في لندن إلى تحول 2 من كل 5 طلاب إلى المشي أو ركوب الدراجات للذهاب إلى المدرسة، مما أثر بشكل إيجابي على صحة الأطفال وأدائهم الأكاديمي، وفقًا لدراسة أجرتها جامعة كامبريدج وجامعة كوين ماري.</li>
<li>إن تكرار مثل هذه المناطق في الولايات المتحدة يواجه تحديات قانونية، ولكن تحسين البنية التحتية للمشي وركوب الدراجات، إلى جانب تثبيط السفر بالسيارات، يمكن أن يكون استراتيجيات فعالة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41621020">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>منطقة الانبعاثات المنخفضة للغاية في لندن (ULEZ) أدت إلى زيادة نشاط الأطفال بسبب ظروف المشي وركوب الدراجات الأكثر أمانًا الناتجة عن تقليل حركة السيارات.</li>
<li>تأتي هذه المبادرة كجزء من جهود تخطيط حضري أوسع تهدف إلى تحسين سلامة الطرق وتقليل استخدام السيارات، مستوحاة من النماذج الناجحة في هولندا.</li>
<li>على الرغم من الانتقادات التي تتعلق بتأثيرها غير المتناسب على السكان ذوي الدخل المنخفض، فقد ساهمت منطقة الانبعاثات المنخفضة للغاية (ULEZ) في تحسين جودة الهواء وزيادة النشاط البدني بين الأطفال، مما يبرز قيمة التصميم الحضري المدروس.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.the-sentinel-intelligence.com/p/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad">الحرب على العمل عن بُعد لا علاقة لها بالإنتاجية</a></h2>
<ul>
<li>يدعو الرؤساء التنفيذيون ووسائل الإعلام الرئيسية إلى العودة للعمل في المكاتب، مشيرين إلى مخاوف تتعلق بالإنتاجية، لكن المشكلة الأساسية هي الديون على المباني المكتبية الفارغة.</li>
<li>لقد أثبت العمل عن بُعد أنه بنفس القدر من الإنتاجية، حيث يوفر للموظفين تشتيتًا أقل وتوازنًا أفضل بين العمل والحياة.</li>
<li>الدفع للعودة إلى المكاتب مدفوع بأزمة مالية في العقارات التجارية، حيث يوجد 1.2 تريليون دولار من القروض على أبراج المكاتب في خطر، مما قد يؤدي إلى عدم استقرار مالي أوسع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622640">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمتد النقاش حول العمل عن بُعد إلى ما هو أبعد من الإنتاجية، ليشمل عوامل مثل قيم العقارات، وتسرب الموظفين، والديناميات النفسية.</li>
<li>شركات مثل أمازون تدعو للعودة إلى المكاتب بسبب القلق بشأن السيطرة والتأثير والحفاظ على حيوية المراكز الحضرية.</li>
<li>تختلف دوافع سياسات العودة إلى المكتب بشكل كبير بين الشركات والقادة المختلفين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/23/cloudflares-new-marketplace-lets-websites-charge-ai-bots-for-scraping/">تتيح السوق الجديدة لشركة Cloudflare للمواقع الإلكترونية فرض رسوم على الروبوتات الذكية لجمع البيانات</a></h2>
<ul>
<li>تطلق Cloudflare سوقًا في العام المقبل لأصحاب المواقع لبيع مزودي نماذج الذكاء الاصطناعي إمكانية الوصول لاستخراج محتواهم، مما يمنح الناشرين مزيدًا من التحكم في الروبوتات الذكية.</li>
<li>تشمل المبادرة أداة تدقيق الذكاء الاصطناعي، وهي أداة مجانية لمراقبة وحظر الروبوتات الذكية، مما يساعد أصحاب المواقع على إدارة عمليات الكشط غير المصرح بها.</li>
<li>يهدف هذا السوق إلى مساعدة الناشرين الصغار على تحقيق الدخل من محتواهم من خلال إبرام صفقات مع مزودي الذكاء الاصطناعي، ومعالجة المخاوف المتعلقة بجمع المحتوى دون تعويض والذي يؤثر على حركة المرور والإيرادات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41625903">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أطلقت Cloudflare سوقًا يتيح للمواقع فرض رسوم على الروبوتات الذكية لجمع البيانات، مما يعالج استهلاك الموارد دون تعويض.</li>
<li>تثير هذه المبادرة مخاوف بشأن مستقبل الوصول إلى الويب، حيث قد تحد من الوصول إلى المحتوى لأولئك الذين يستطيعون الدفع، مما يؤثر على كل من الروبوتات والبشر.</li>
<li>يواجه المستخدمون المزيد من الصعوبات مع الكابتشا وقيود الوصول، خاصة عند استخدام أدوات الخصوصية أو المتصفحات غير القياسية، مما قد يضع الكيانات الصغيرة والمستخدمين الفرديين في وضع غير مؤات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.airgradient.com/blog/co2-sensors-photo-acoustic-vs-ndir-updated/">مقارنة أجهزة استشعار ثاني أكسيد الكربون منخفضة التكلفة: الصوتية الضوئية مقابل الأشعة تحت الحمراء غير المشتتة</a></h2>
<ul>
<li>تُقارن المقالة بين نوعين رئيسيين من أجهزة استشعار ثاني أكسيد الكربون: أجهزة الاستشعار بالأشعة تحت الحمراء غير المشتتة (NDIR) وأجهزة الاستشعار الصوتية الضوئية، مع تسليط الضوء على اختلافات أدائها.</li>
<li>تعتبر مستشعرات NDIR، مثل SenseAir S8، دقيقة وتؤدي بشكل جيد سواء في الداخل أو الخارج، بينما تكون المستشعرات الصوتية الضوئية، مثل Sensirion SCD40/41، أصغر حجمًا ولكنها تواجه صعوبة في القياسات الخارجية بسبب التغيرات البيئية.</li>
<li>تشير الخلاصة إلى أن جهاز SenseAir S8 موثوق به في جميع الظروف، في حين أن جهاز Sensirion SCD4x مناسب فقط للاستخدام الداخلي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620955">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش المقارنة بين أجهزة استشعار ثاني أكسيد الكربون منخفضة التكلفة، وتحديدًا تقنيات الصوت الضوئي وتقنية الأشعة تحت الحمراء غير المشتتة، لمراقبة جودة الهواء الداخلي.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجاربهم مع أجهزة الاستشعار مثل Aranet4 وAirGradient، ويقترح البعض خيارات DIY باستخدام مكونات مثل Senseair S8.</li>
<li>تُبرز المحادثة أهمية مراقبة ثاني أكسيد الكربون بدقة من أجل الوظيفة الإدراكية وكدليل على مخاطر الإصابة بفيروس كوفيد-19، مع تفضيل النماذج مفتوحة المصدر وعمر البطارية الطويل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.notebookcheck.net/Valve-is-testing-ARM64-support-for-popular-games-sparking-speculations-about-new-future-hardware.891851.0.html">تقوم شركة Valve باختبار دعم ARM64 للألعاب الشهيرة</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41619808">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم شركة Valve باختبار دعم ARM64 للألعاب الشهيرة، ربما من أجل سماعة الواقع الافتراضي المستقلة الخاصة بها، Deckard، مما قد يعزز التوافق مع مكتبات Steam الحالية.</li>
<li>قد تكون هذه الخطوة أيضًا استعدادًا لأجهزة مستقبلية تعتمد على معمارية ARM، مثل جهاز Steam Deck الجديد، ولدعم أجهزة Chromebook وMacs التي تعتمد على ARM.</li>
<li>يبدو أن الهدف الأوسع هو تقليل الاعتماد على بنية x86، بهدف الحصول على أجهزة ألعاب أكثر تنوعًا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Eliya-G/coffee-o-clock">إحصائيات القهوة - زيادة استهلاك الكافيين والنوم ليلاً</a></h2>
<ul>
<li>يساعد هذا المشروع المستخدمين في تحديد ما إذا كان ينبغي لهم تناول فنجان آخر من القهوة من خلال تقديم إحصائيات عن مستويات الكافيين عند وقت النوم.</li>
<li>يسمح بإدخال مخصص لكميات الكافيين وأوقات النوم، وهو متوافق مع بايثون 3.12.5.</li>
<li>الإصدار المجمع لنظام ويندوز متاح للتنزيل، بافتراض أن المستخدمين بصحة جيدة، ولديهم جينات طبيعية، ويعرفون مدى تحملهم للكافيين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620002">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لتحديد نوع استقلاب الكافيين لديك، يمكنك تسلسل جينومك عبر Nebula.org وتحليل البيانات باستخدام Genetic Life Hacks.</li>
<li>تقدم Nebula.org تسلسل الجينوم بشكل مجهول، وتوفر Genetic Life Hacks تحليلاً محلياً للتحقق من نوع المستقلب لديك عبر جين CYP1A2.</li>
<li>بدلاً من ذلك، تقدم 23andMe تقريرًا عن &quot;استهلاك الكافيين&quot;، ويتضمن اختبار عملي قياس ضغط الدم قبل وبعد تناول الكافيين لملاحظة مدى سرعة عودته إلى المستوى الأساسي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/teslamotors/ttpoe">بروتوكول نقل تسلا عبر الإيثرنت (TTPoE)</a></h2>
<ul>
<li>في مؤتمر HotChips 2024، أعلنت تسلا عن فتح مصدر بروتوكول تسلا للنقل عبر الإيثرنت (TTPoE) وانضمامها إلى اتحاد الإيثرنت الفائق (UEC) لتوحيد معيار جديد لنسيج عالي السرعة/منخفض التأخير للذكاء الاصطناعي والتعلم الآلي ومراكز البيانات.</li>
<li>يشبه TTPoE بروتوكول TCP في ضمان نقل البيانات بالكامل على الرغم من فقدان الحزم وإعادة التشغيل، ويعمل بالكامل في الأجهزة دون الحاجة إلى وحدة معالجة مركزية أو نظام تشغيل، وقد تم نشره في البداية لنظام Tesla Dojo v1.</li>
<li>يتضمن مستودع GitHub ترويسة نقل TTPoE، تفاصيل المواصفات، نموذج برمجي لنواة Linux، اختبارات الوحدة، أداة توليد الحزم، وجلسات أمثلة توضح وظائف البروتوكول.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41621680">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يهدف بروتوكول نقل تسلا عبر الإيثرنت (TTPoE) إلى استبدال بروتوكول TCP للتطبيقات ذات زمن الانتقال المنخفض في الذكاء الاصطناعي وتعلم الآلة ومراكز البيانات، واعدًا بأداء عالٍ والتحكم الموزع في الازدحام.</li>
<li>يجادل النقاد بأن TTPoE يفتقر إلى الابتكار والجدية، خاصةً لأنه يستخدم IPv4، ويرى البعض أنه خطوة تسويقية أكثر من كونه تغييرًا ثوريًا.</li>
<li>يتنافس TTPoE مع البروتوكولات المعروفة مثل Infiniband وRoCE، وبينما هو متاح على GitHub، فإن وثائقه وفوائده العملية تخضع للتدقيق.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ia.samaltman.com/">عصر الذكاء</a></h2>
<ul>
<li>التقدم في الذكاء الاصطناعي، المدفوع بالتعلم العميق، سيمكن من حل المشكلات بطرق غير مسبوقة ويوفر فرصًا جديدة، مما يعزز جوانب مختلفة من الحياة، بما في ذلك الرعاية الصحية والاكتشاف العلمي.</li>
<li>ستستفيد الأجيال القادمة من أدوات الذكاء الاصطناعي مثل الخبراء الافتراضيين الشخصيين والمعلمين، مما يؤدي إلى ازدهار عالمي وتحسين جودة الحياة.</li>
<li>ضمان استفادة الجميع من الذكاء الاصطناعي يتطلب جعل موارد الحوسبة وفيرة وميسورة التكلفة، والتعامل بحكمة مع المخاطر لتحويل أسواق العمل وتعزيز الإبداع البشري.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41628167">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثار منشور سام ألتمان على المدونة نقاشًا حول مستقبل الذكاء الاصطناعي، حيث تتراوح الآراء بين التفاؤل والنقد.</li>
<li>يجادل النقاد بأن تطبيقات الذكاء الاصطناعي تفتقر إلى الإبداع، حيث تركز على مهام مثل تنسيق الرعاية الطبية بدلاً من معالجة القضايا النظامية.</li>
<li>تشمل المخاوف إمكانية أن تحل الذكاء الاصطناعي محل الوظائف، وتركيز الفوائد بين الأثرياء، والحاجة إلى موارد كبيرة من الطاقة والحوسبة للوصول الواسع النطاق.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archive.computerhistory.org/resources/text/Knuth_Don_X4100/PDF_index/k-4-pdf/k-4-u2780-Manchester-Mark-I-manual.pdf">دليل آلان تورينج لعام 1950 للحاسوب الإلكتروني مارك I [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622419">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>دليل آلان تورينج لعام 1950 للحاسوب الإلكتروني مارك I تضمن مجموعة تعليمات تحتوي على أربع تعليمات أصبحت شائعة الآن في معماريات مجموعة التعليمات الحديثة (ISAs): LZCNT، POPCNT، RDRAND، وRDTSC.</li>
<li>كانت هذه التعليمات غائبة إلى حد كبير في أجهزة الكمبيوتر اللاحقة، باستثناء الحواسيب الفائقة من CDC وCray، وقد أُعيد تقديمها في وحدات المعالجة المركزية الحديثة.</li>
<li>تضمن الدليل أيضًا تعليمات لإنتاج صوت صفير مسموع، يُطلق عليه بشكل فكاهي &quot;البوق&quot;، مما يعرض السياق التاريخي وتطور هذه التعليمات.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2024/09/22/colo/">طريقة مروعة للبدء في استضافة أشيائك الخاصة</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622653">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة أفضل الممارسات والتجارب الشخصية لإعداد وإدارة الخوادم المشتركة، مع التركيز على الأمان والكفاءة من حيث التكلفة.</li>
<li>تشمل التوصيات الرئيسية تعطيل الوصول بكلمة المرور لـ SSH، واستخدام مزودي الخوادم المخصصين مثل Hetzner، وضمان وجود أدوات إدارة عن بُعد مناسبة مثل IPMI/BMC.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على أهمية العثور على مراكز بيانات موثوقة، وفوائد استئجار الأجهزة مقارنة بخدمات السحابة، ونصائح عملية لإدارة الخوادم الفعلية.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="صممت قاعدة شحن للآيفون مستوحاة من ديتر رامس" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%B5%D9%85%D9%85%D8%AA%20%D9%82%D8%A7%D8%B9%D8%AF%D8%A9%20%D8%B4%D8%AD%D9%86%20%D9%84%D9%84%D8%A2%D9%8A%D9%81%D9%88%D9%86%20%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%88%D8%AD%D8%A7%D8%A9%20%D9%85%D9%86%20%D8%AF%D9%8A%D8%AA%D8%B1%20%D8%B1%D8%A7%D9%85%D8%B3&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A2%D9%A3%20%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/09/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/22&#39;</h2>
<h1>2024-09-22</h1>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2024/sanding-ui/">صنفرة واجهة المستخدم</a></h2>
<ul>
<li>يصف المؤلف عملية التطوير التكرارية الخاصة بهم، مشبهاً إياها بالنجارة، حيث يقومون بالبناء والاختبار والتعديل حتى يصبح البرنامج سلساً وخالياً من المشاكل.</li>
<li>تحدٍ حديث تضمن محاذاة خيارات الراديو باستخدام فليكس بوكس، حيث كانت هناك فجوة بين زر الراديو والتسمية تمنع التبديل؛ تم حل هذه المشكلة بإزالة الفجوة وإضافة حشوة إلى التسمية.</li>
<li>يؤكد على أهمية الاختبار الشامل والتنقيح لضمان تجربة مستخدم سلسة، مشيرًا إلى أن المشكلات الصغيرة يمكن أن تؤثر بشكل كبير على قابلية الاستخدام العامة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612154">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على تحدي معالجة مشكلات واجهة المستخدم البسيطة في بيئات التطوير الرشيق، حيث غالبًا ما تظل هذه المشكلات غير مُبلَّغ عنها وغير مُعطاة الأولوية.</li>
<li>هناك جدل حول ما إذا كانت منهجيات أجايل تتجاهل بطبيعتها هذه الإصلاحات الصغيرة أم أن الأمر يتعلق بمشكلة ثقافية أوسع داخل الشركات التي تعطي الأولوية للإنتاج السريع على حساب الجودة.</li>
<li>يجادل بعض المشاركين بأن التواصل المباشر بين المطورين والمستخدمين يمكن أن يحسن جودة المنتج بشكل كبير، لكن هذا غالبًا ما تعيقه الهياكل والعمليات الإدارية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/they-stole-my-voice-ai">لقد سرقوا صوتي باستخدام الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>اتهم جيف جيرلينج شركة Elecrow باستخدام نسخة مقلدة بصوت الذكاء الاصطناعي الخاص به في مقاطع الفيديو الخاصة بهم دون موافقته، وهو ما يجده مقلقًا نظرًا لعلاقتهما الجيدة السابقة.</li>
<li>لقد أكد على أهمية عدم استخدام صوت شخص ما دون إذن، واقترح توظيف فنانين صوتيين أو التعاون مع صانعي المحتوى بدلاً من ذلك.</li>
<li>جيف غير متأكد من متابعة الإجراءات القانونية بسبب التكاليف وغياب سابقة قانونية واضحة لاستنساخ الصوت بواسطة الذكاء الاصطناعي بدون إذن، وقد اتصل بشركة Elecrow لحل المشكلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614490">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم استنساخ صوت أحد مستخدمي يوتيوب باستخدام الذكاء الاصطناعي، مما أثار مخاوف بشأن إساءة استخدام الذكاء الاصطناعي لإنشاء محتوى مزيف وقد يكون ضارًا.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على المخاوف من استخدام الذكاء الاصطناعي للتحريض على العنف أو تدمير السمعة، خاصة في المجتمعات التي تكون فيها العواقب شديدة على التجديف أو الانتهاكات الأخلاقية المتصورة.</li>
<li>تشمل المناقشة وجهات نظر حول ما إذا كان جعل أدوات الذكاء الاصطناعي أكثر سهولة يمكن أن يساعد الجمهور على أن يصبح أكثر تشككًا في المحتوى الرقمي، مقابل الاحتمال المتزايد للضرر بسبب سهولة إنشاء أدلة مزيفة واقعية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/09/21/what-happened-to-the-japanese-pc-platforms/">ماذا حدث لمنصات الكمبيوتر اليابانية؟</a></h2>
<ul>
<li>في عصر 16 بت، كان لدى اليابان ثلاث منصات حاسوبية رئيسية: PC-98 من NEC، وFM Towns من Fujitsu، وX68000 من Sharp، وكانت PC-98 هي الأكثر شعبية.</li>
<li>أدى الانتقال إلى نظام ويندوز إلى تراجع هذه المنصات حيث أصبحت إما أقل تميزًا أو غير متوافقة مع نظام التشغيل الجديد، في حين أن تحول سوق الألعاب إلى أجهزة الكونسول ثلاثية الأبعاد قلل من أهميتها بشكل أكبر.</li>
<li>على الرغم من تراجع منصاتهم الفريدة، انتقل صانعو الكمبيوتر اليابانيون إلى إنتاج أجهزة الكمبيوتر الشخصية التي تعمل بنظام ويندوز القياسي، مما مكنهم من البقاء بشكل أفضل من نظرائهم الغربيين مثل كومودور وأتاري.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612984">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثرت الأزمة الاقتصادية الآسيوية عام 1997 بشكل كبير على منصات الحواسيب الشخصية اليابانية، بما في ذلك معالج SuperH من شركة هيتاشي، مما أدى إلى شراكة مع شركة ميتسوبيشي لتشكيل شركة رينيساس.</li>
<li>واجهت شركة Renesas صعوبات في مواصلة تطوير SuperH وفي النهاية حولت تركيزها إلى تصاميم جديدة.</li>
<li>انخفض سوق أجهزة الكمبيوتر اليابانية بسبب مشاكل توافق البرمجيات، والضغوط الاقتصادية، وزيادة المنافسة من المعايير العالمية والشركات الغربية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nextcloud.com/">Nextcloud: تطبيقات السحابة مفتوحة المصدر</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار Nextcloud Hub 9، ويتميز بأدوات مدمجة مثل الملفات، والمحادثة، وبرامج المجموعة، والمكتب لتعزيز التعاون والتحكم في البيانات.</li>
<li>توفر المنصة حلاً مستضافًا ذاتيًا مع خيارات قابلة للتخصيص والتوسع، لتلبية احتياجات مختلف القطاعات بما في ذلك القطاع العام، والمؤسسات، والتعليم.</li>
<li>تشمل الميزات الجديدة مساعد ذكاء اصطناعي محلي لتوليد المحتوى وتلخيص البريد الإلكتروني، مما يؤكد التزام Nextcloud بالخصوصية والامتثال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41615102">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتلقى Nextcloud، وهو منصة تطبيقات سحابية مفتوحة المصدر، مراجعات متباينة من المستخدمين، حيث يشيد البعض بوظائفه بينما ينتقده آخرون بسبب تعقيده ومشاكل الترقية.</li>
<li>يبلغ المستخدمون عن تجارب متنوعة، تتراوح بين التشغيل السلس والتحديثات السهلة إلى الترقيات الكارثية التي تؤدي إلى فقدان البيانات، مما يبرز أهمية النسخ الاحتياطية والإدارة الحذرة.</li>
<li>محاولة المنصة تقديم مجموعة واسعة من الميزات تؤدي إلى نقاشات حول ما إذا كان ينبغي عليها التركيز على الوظائف الأساسية لتحسين الموثوقية والأداء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/VadimBoev/FlappyBird">Flappy Bird لنظام أندرويد، فقط بلغة C، أقل من 100 كيلوبايت</a></h2>
<ul>
<li>نجح مطور في إنشاء نسخة مقلدة من لعبة Flappy Bird بلغة C لنظام أندرويد، حيث حقق حجم ملف APK أقل من 100 كيلوبايت، وهو حجم صغير بشكل ملحوظ لمثل هذه اللعبة.</li>
<li>استُلهم المشروع من جهد مماثل في لغة C# وتضمن التغلب على تحديات تتعلق بنشاط Android Native وحجم ملف APK.</li>
<li>شملت التطبيقات التقنية الرئيسية استخدام OpenSLES لتشغيل الصوت، وupng لفك تشفير الصور، وOpenGL ES 2 مع المظللات للرسم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614663">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قام مطور بإنشاء نسخة مقلدة من لعبة Flappy Bird لنظام أندرويد باستخدام لغة C فقط، حيث أن حجم التطبيق بالكامل أقل من 100 كيلوبايت.</li>
<li>يُظهر المشروع الإمكانية لإنشاء تطبيقات عالية الكفاءة وصغيرة الحجم، مما يتناقض مع الاتجاه السائد للتطبيقات الكبيرة والمتضخمة.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التحديات التقنية والتحسينات المتعلقة بتقليل حجم التطبيق، مثل تقليل عدد الأسطر البرمجية وإدارة الموارد بكفاءة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hylang/hy/discussions/2608">تم إصدار Hy 1.0.0، لهجة Lisp الخاصة بلغة Python</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار Hy 1.0.0، وهي لهجة Lisp للغة Python، بعد ما يقرب من 12 عامًا من التطوير، مما يمثل علامة فارقة هامة.</li>
<li>Hy مدمج في بايثون، مما يسمح بالتكامل والاستخدام السلس داخل مشاريع بايثون.</li>
<li>ستركز التحديثات المستقبلية على إصلاح الأخطاء، والتوافق مع إصدارات بايثون الجديدة، ودعم الميزات الجديدة دون كسر كود Hy 1.x.y الحالي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41617431">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار Hy 1.0.0، وهي لهجة Lisp للغة Python، مما يسمح للمستخدمين بمزج كود Python وHy، وينتج في النهاية شيفرة بايت Python.</li>
<li>المترجم مكتوب بلغة بايثون، يدعم نظام الاستثناءات في بايثون، لكنه يفتقر إلى توزيع مستقل، مما يدفع إلى مناقشات حول توثيق أوضح وتوافق الأدوات.</li>
<li>يقدّر المجتمع التزام المشروع طويل الأمد والعناصر الطريفة، حيث يشارك المستخدمون تجاربهم ومشاريعهم باستخدام Hy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine/">WP Engine ليس ووردبريس</a></h2>
<ul>
<li>تعد WP Engine كيانًا منفصلًا عن WordPress، على الرغم من العلامة التجارية التي قد توحي بغير ذلك، وتستفيد من هذا الالتباس.</li>
<li>تعطّل WP Engine نظام المراجعات في ووردبريس بشكل افتراضي لتوفير التكاليف، مما يضر بسلامة محتوى المستخدم ويتعارض مع وعد ووردبريس بحماية البيانات.</li>
<li>يُنصح العملاء بالمطالبة بما لا يقل عن 3 مراجعات التي تسمح بها WP Engine أو النظر في مزودي استضافة بديلين للحفاظ على معايير أعلى داخل نظام WordPress البيئي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41613628">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>انتقد مات مولينويج، الرئيس التنفيذي لشركة أوتوماتيك، شركة WP Engine لعدم مساهمتها في مشروع ووردبريس مفتوح المصدر على الرغم من تحقيقها إيرادات مشابهة لأوتوماتيك.</li>
<li>ادعى موظف في WP Engine أن الإدارة تمنع المساهمات في ووردبريس بسبب أهداف مؤشرات الأداء الرئيسية وتم فصله لاحقًا، مما أدى إلى تصعيد المشكلة.</li>
<li>تسلط الجدل الضوء على التوترات بين مبادئ المصدر المفتوح والممارسات التجارية المدفوعة بالربح، حيث تُتهم WP Engine بالاستفادة من ووردبريس دون تقديم شيء للمجتمع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ashishb.net/programming/google-cloud/">من الصعب التوصية باستخدام Google Cloud</a></h2>
<ul>
<li>تشهد Google Cloud تغييرات كبيرة، بما في ذلك إغلاق Google Container Registry (GCR) في عام 2025، ليتم استبداله بـ Artifact Registry (GAR) الأكثر تكلفة.</li>
<li>يواجه المستخدمون صعوبات وعمليات تستغرق وقتًا طويلاً في نقل مشاريعهم من GCR إلى GAR، مما يزيد من الإحباط.</li>
<li>على الرغم من تفوق Google Cloud في الهندسة وتجربة المستخدم، فإن التغييرات المتكررة والاضطرابات تجعل من الصعب التوصية بها مقارنة بـ AWS وMicrosoft Azure.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614795">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تاريخ جوجل كلاود في إيقاف الخدمات، مثل Google Domains، جعل المستخدمين حذرين ودفع الكثيرين للانتقال إلى بدائل مثل Cloudflare أو AWS Route 53.</li>
<li>التغييرات المتكررة في واجهات برمجة التطبيقات والدعم الفني الضعيف للعملاء هي مشكلات كبيرة تساهم في تصور عدم موثوقية جوجل، على الرغم من امتلاكها لحلول تقنية متفوقة.</li>
<li>غالبًا ما يتم تفضيل AWS وAzure على Google Cloud بسبب استقرارهما وتركيزهما الأفضل على العملاء، على الرغم من عيوبهما الخاصة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.allaboutcircuits.com/news/infineons-co2-sensor-precisely-monitors-indoor-air-quality/">مستشعر ثاني أكسيد الكربون من إنفينيون يراقب جودة الهواء الداخلي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41611965">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعد مستشعر ثاني أكسيد الكربون الجديد من إنفينيون فعالًا لمراقبة جودة الهواء الداخلي ولكنه أقل أداءً في الهواء الطلق مقارنةً بمستشعرات NDIR البصرية.</li>
<li>تعتبر مستشعرات NDIR الصوتية الضوئية، مثل مستشعرات إنفينيون، حساسة للتغيرات في درجة الحرارة والضوضاء ذات التردد المنخفض، مما يجعلها أقل موثوقية في البيئات الخارجية.</li>
<li>تُفضل أجهزة الاستشعار البصرية NDIR لأداء ثابت في الهواء الطلق، مما يبرز تحديات المعايرة والاعتبارات البيئية اللازمة لمراقبة دقيقة لثاني أكسيد الكربون.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-a-particle-20201112/">ما هي الجسيمات؟ (2020)</a></h2>
<ul>
<li>لقد تطور فهم الفيزيائيين للجسيمات من كونها أجسامًا نقطية إلى مفاهيم أكثر تعقيدًا مثل الدوال الموجية المنهارة، والإثارات الكمومية للحقول، وتمثيلات مجموعات التناظر.</li>
<li>تصف ميكانيكا الكم ونظرية الحقل الكمومي الجسيمات على أنها موجات وإثارات للحقول، مع خصائص تُحدد بواسطة مجموعات التناظر مثل مجموعة بوانكاريه.</li>
<li>تقترح النظريات الحديثة، بما في ذلك نظرية الأوتار وفرضية &quot;الشيء من الكيوبت&quot;، أن الجسيمات قد تكون أوتارًا مهتزة أو هولوغرامات للكيوبتات، بينما يسعى علماء الأمبليتود إلى تبسيط تفاعلات الجسيمات لفهم أعمق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612049">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول الطبيعة المعقدة للجسيمات في ميكانيكا الكم، مما يتحدى النظرة التقليدية للجسيمات ككرات صغيرة ويقدمها كإثارات في الحقول.</li>
<li>يُعتبر مصطلح &quot;جسيم&quot; مضللًا؛ ففي نظرية الحقل الكمومي (QFT)، يُفهم الجسيم بشكل أفضل على أنه تجريد رياضي أو إثارة في الحقول، وليس كجسم مادي.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على الجدل المستمر وغياب الإجماع بين الفيزيائيين حول الطبيعة الأساسية للجسيمات والحقول، مما يعكس الفهم المتطور في الفيزياء الحديثة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/shots-health-news/2024/09/21/nx-s1-5120543/mental-health-care-parity-insurance-ghost-network">&quot;لا أريد أن أموت.&quot; كان بحاجة إلى رعاية صحية نفسية. وجد شبكة أشباح.</a></h2>
<ul>
<li>واجه رافي كوتينيو تحديات كبيرة في الوصول إلى الرعاية الصحية النفسية من خلال تأمينه من أمبيتر بسبب &quot;شبكة الأشباح&quot; من مقدمي الخدمات غير المتاحين.</li>
<li>على الرغم من المحاولات المتعددة من قبل رافي ووالدته باربرا للعثور على معالج، واجهوا العديد من العقبات، مما أدى إلى تدهور الصحة النفسية وزيارات المستشفى.</li>
<li>تؤكد تحقيقات ProPublica على القضايا النظامية في الوصول إلى الرعاية الصحية النفسية، حيث تساهم الأخطاء والتأخيرات في شبكات التأمين في وفاة رافي المأساوية عن عمر يناهز 36 عامًا بسبب مضاعفات تتعلق بالإفراط في الشرب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41617663">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>رجل يبحث عن رعاية صحية نفسية وجد أن العديد من مقدمي الخدمات المدرجين من قبل تأمينه إما غير متاحين أو خارج الشبكة، وهي مشكلة شائعة تُعرف باسم &quot;شبكة الأشباح&quot;.</li>
<li>غالبًا ما تفشل شركات التأمين في الحفاظ على أدلة دقيقة، مما يعقد جهود المرضى في العثور على الرعاية ويسبب ضغوطًا كبيرة وأعباء مالية.</li>
<li>يقترح البعض القضاء على الوسطاء في التأمين الصحي أو اعتماد نظام دافع واحد لمعالجة هذه الكفاءات، على الرغم من أن مقدمي الخدمات المتكاملة مثل كايزر بيرماننتي يواجهون تحديات في خدمات الصحة العقلية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://roberthenke.com/technology/operator.html">عشرون عامًا من توليف الترددات داخل برنامج Ableton Live</a></h2>
<ul>
<li>يحتفل روبرت هينك بالذكرى العشرين لأول جهاز توليف برمجي من Ableton، وهو Operator، من خلال مشاركة رؤى ونصائح وحزمة إعدادات مسبقة مجانية.</li>
<li>تم تطوير Operator في عام 2004، وصُمم لتحقيق كفاءة في استخدام وحدة المعالجة المركزية وسهولة في البرمجة، ويتميز بعناصر مبتكرة مثل الوقت العالمي، والتحكم في النغمة، والتركيب الإضافي.</li>
<li>تستخدم تقنية التوليف بالترددات (FM synthesis)، التي ابتكرها جون تشاونينغ في الستينيات، مذبذبات الموجة الجيبية لإنشاء أصوات معقدة، وتختلف عن التوليف الطرحي بعدم حاجتها إلى المرشحات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41613722">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كان لتقنية التوليف FM في برنامج Ableton Live، وخاصة من خلال مكون Operator، تأثير كبير على مدى العشرين عامًا الماضية، مما أثر على العديد من تقنيات VST (تكنولوجيا الاستوديو الافتراضي).</li>
<li>يُشيد بتصميم العرض الجلسة مقابل عرض الترتيب الفريد للبرنامج بعمقه وواجهة المستخدم (UI) الخاصة به.</li>
<li>تُحتفى مساهمات روبرت هينك، إلى جانب عروضه الحية وورش العمل التي يقدمها، لتأثيرها الكبير على مجتمع إنتاج الموسيقى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yigitkonur/swift-ocr-llm-powered-pdf-to-markdown">تحويل PDF إلى MD بواسطة LLMs – استخراج النصوص/الجداول/وصف الصور بواسطة GPT4o</a></h2>
<ul>
<li>تم تطوير واجهة برمجة تطبيقات بايثون مفتوحة المصدر باستخدام GPT-4 للتعرف الضوئي على الحروف (OCR) في ملفات PDF، وتتميز بالمعالجة المتوازية والتعامل مع الدُفعات.</li>
<li>تحول واجهة برمجة التطبيقات ملفات PDF إلى Markdown وتضيف تسميات توضيحية للصور، مما يظهر قدرتها من خلال معالجة الصفحات المعقدة بنجاح من وثائق أبولو 17 التابعة لناسا.</li>
<li>المشروع متاح على GitHub، والمطور يسعى للحصول على ملاحظات من المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614126">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير خدمة API بلغة بايثون باستخدام GPT-4o للتعرف الضوئي على الحروف (OCR) في ملفات PDF، وتتميز بمعالجة متوازية والتعامل مع الدفعات، وتحويل ملفات PDF إلى تنسيق ماركداون ووصف الصور بالتعليقات التوضيحية.</li>
<li>تم اختبار المشروع على وثائق أبولو 17 التابعة لناسا، وهو مفتوح المصدر على GitHub، لكن المستخدمين يبلغون عن مشكلات تتعلق بالاتساق والهلوسة في نماذج اللغة الكبيرة (LLMs)، مما يشير إلى أن التعرف الضوئي التقليدي على الحروف (OCR) قد يكون أكثر موثوقية للإنتاج.</li>
<li>تُلاحظ الحلول بفعاليتها من حيث التكلفة، مع توفير مقارنات مفصلة لاستخدام الرموز والتكاليف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lloydatkinson.net/posts/2024/stupid-problems-require-stupid-solutions-cloudflare-is-breaking-my-svgs/">هل تقوم Cloudflare بتعطيل ملفات SVG الخاصة بي؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614567">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يبلغ المستخدمون عن مشكلات في عرض SVG (الرسومات المتجهة القابلة للتطوير) عند استخدام Cloudflare، خاصة مع الأطر المستندة إلى React مثل Astro وRemix.</li>
<li>تبدو المشكلة متعلقة بعملية البناء التي لا تقوم بتحويل السمات من camelCase إلى hyphen-case، ولكنها ليست منتشرة على نطاق واسع وفقًا لموظفي Cloudflare.</li>
<li>تقوم شركة كلاودفلير بالتحقيق في المشكلة بنشاط، ويُشجَّع المستخدمون على تقديم تفاصيل حساباتهم لإجراء المزيد من الاختبارات وحل المشكلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/parallel-processing-unit">تهدف حوسبة التدفق إلى تعزيز وحدات المعالجة المركزية بوحدات المعالجة المتوازية</a></h2>
<ul>
<li>قدمت شركة Flow Computing تقنية جديدة تسمى &#39;وحدات المعالجة المتوازية&#39; (PPUs) التي تدعي أنها تجعل وحدات المعالجة المركزية أسرع بمئة مرة.</li>
<li>تهدف هذه الابتكار إلى تعزيز أداء الحوسبة بشكل كبير من خلال الاستفادة من المعالجة المتوازية، التي تتيح تنفيذ مهام متعددة في وقت واحد.</li>
<li>لقد حظي الإعلان باهتمام كبير نظرًا لإمكانيته في إحداث ثورة في سرعات وكفاءة وحدات المعالجة المركزية، مما يجعله تطورًا ملحوظًا في صناعة الحوسبة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612665">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقترح حوسبة التدفق دمج &#39;وحدات المعالجة المتوازية&#39; (PPUs) مع وحدات المعالجة المركزية (CPUs) لتجنب أوقات انتظار البيانات، مما يعزز كفاءة المعالجة المتوازية.</li>
<li>هذا المفهوم، الذي يذكرنا بالتقنيات السابقة مثل المعالجات المتعددة والخلايا المعالجة، يواجه تحديات في توازي المهام ولكنه يظهر وعدًا مع الشبكات العصبية.</li>
<li>تناقش المقارنة بين وحدات المعالجة المتوازية (PPUs) والتقنيات الحالية مثل وحدات معالجة الرسومات (GPUs) وXeon Phi، مع التركيز على الإمكانيات والتعقيدات في دمج المعالجة المتوازية الحديثة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="صنفرة واجهة المستخدم" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%B5%D9%86%D9%81%D8%B1%D8%A9%20%D9%88%D8%A7%D8%AC%D9%87%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D9%85&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A2%D9%A2%20%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/09/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/21&#39;</h2>
<h1>2024-09-21</h1>
<h2><a href="https://www.rijksmuseum.nl/en/stories/operation-night-watch/story/ultra-high-resolution-image-of-the-night-watch">صورة فائقة الدقة للوحة الحراسة الليلية</a></h2>
<ul>
<li>أنشأ متحف ريجكس صورة فائقة الدقة غير مسبوقة للوحة &quot;الحراسة الليلية&quot;، محققًا دقة تصل إلى 717 جيجابيكسل وحجم ملف يبلغ 5.6 تيرابايت.</li>
<li>تم التقاط الصورة باستخدام كاميرا Hasselblad H6D 400 MS بدقة 100 ميجابكسل في شبكة مكونة من 97 صفًا و87 عمودًا، مع تسهيل المحاذاة الدقيقة بواسطة نظام تحديد موضع الكاميرا بخمسة محاور الموجه بالليزر.</li>
<li>تُمكّن هذه الصورة عالية الدقة الباحثين من فحص الحالة الفيزيائية للوحة بتفاصيل غير مسبوقة، مما يساعد في جهود الحفظ ويوفر رؤى أعمق في تقنية رامبرانت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41608648">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدر متحف ريجكس صورة عالية الدقة للغاية للوحة &quot;الحراسة الليلية&quot; لرامبرانت، مما يتيح للمشاهدين التكبير واستكشاف اللوحة بتفاصيل غير مسبوقة.</li>
<li>تقدم هذه الأداة الجديدة تجربة أكثر غمرًا، مما يتيح للمستخدمين رؤية التفاصيل الدقيقة مثل الشقوق الصغيرة وضربات الفرشاة التي لا يمكن رؤيتها بالعين المجردة.</li>
<li>لقد أثار الإصدار اهتمامًا كبيرًا بين عشاق الفن والأفراد المتمرسين في التكنولوجيا، مما يبرز تقاطع التكنولوجيا وحفظ الفن.</li>
</ul>
<h2><a href="https://switowski.com/blog/i-like-makefiles/">أحب ملفات Makefiles</a></h2>
<ul>
<li>تظل ملفات Makefiles، على الرغم من ظهور أدوات بناء جديدة، خيارًا شائعًا لأتمتة المشاريع نظرًا لبساطتها وأوامرها القياسية.</li>
<li>إنها مفيدة بشكل خاص لإعداد وإدارة المشاريع باستخدام أوامر مثل <code>make dev</code> و<code>make build</code> و<code>make install</code>، التي تبسط عمليات التطوير.</li>
<li>ملفات Makefiles متعددة الاستخدامات، تتطلب عددًا أقل من التبعيات ويمكن استخدامها لتنظيم أدوات مختلفة مثل Docker وgulp، مما يجعلها مثالية للبيئات المقيدة وإعدادات المشاريع المتنوعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607059">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول استخدام ملفات Makefiles، وهي أداة لأتمتة البناء، مسلطة الضوء على بساطتها ومرونتها للمشاريع الصغيرة ولكن أيضًا على تعقيدها المحتمل للمشاريع الأكبر.</li>
<li>تشمل النقاط الرئيسية للخلاف ضرورة استخدام <code>.PHONY</code> للقواعد التي لا تولد مخرجات، وقضايا النقل، وتحديات الحفاظ على ملفات Make عبر بيئات مختلفة.</li>
<li>يسلط النقاش الضوء على التوازن بين استخدام Make لانتشاره وبساطته مقابل تبني أنظمة بناء أكثر تعقيدًا أو حداثة للمشاريع الأكبر أو الأكثر تعقيدًا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02998-y">انسَ ChatGPT: لماذا يقوم الباحثون الآن بتشغيل الذكاءات الاصطناعية الصغيرة على أجهزة الكمبيوتر المحمولة الخاصة بهم</a></h2>
<ul>
<li>يستخدم الباحثون بشكل متزايد نماذج الذكاء الاصطناعي الصغيرة على أجهزة الكمبيوتر المحمولة الخاصة بهم، مبتعدين عن الأدوات المستندة إلى الويب مثل ChatGPT.</li>
<li>يتم تغذية هذا الاتجاه بتوافر نماذج مفتوحة الوزن وإصدارات مصغرة يمكنها العمل على أجهزة المستهلك، مما يوفر فوائد مثل توفير التكاليف، الخصوصية، وقابلية التكرار.</li>
<li>أصدرت شركات التكنولوجيا الكبرى والمعاهد البحثية، بما في ذلك Google DeepMind وMeta وMicrosoft، نماذج صغيرة تحتوي على مليارات المعاملات، مما يتيح تطبيقات متنوعة في مجالات مثل المعلوماتية الحيوية والرعاية الصحية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609393">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقوم الباحثون بشكل متزايد بتشغيل نماذج الذكاء الاصطناعي الصغيرة محليًا على أجهزة الكمبيوتر المحمولة الخاصة بهم، مما يبرز سهولة وفوائد الخصوصية للنماذج المحلية مثل Llamafile وWhisper للمهام مثل نسخ الصوت وإكمال الكود تلقائيًا.</li>
<li>توفر النماذج المحلية مزايا كبيرة، بما في ذلك الخصوصية، والقدرة على العمل دون اتصال، وإمكانية التشغيل على مختلف البنى التحتية للأجهزة، مما يجعلها متاحة لجمهور أوسع.</li>
<li>تتضمن المناقشة نصائح عملية لإعداد بيئات الذكاء الاصطناعي المحلية، مثل استخدام الأدوات مفتوحة المصدر مثل VS Codium وتجاوز القيود لتثبيت الإضافات يدويًا، مع التأكيد على الجهود التعاونية للمجتمع لتحسين استخدام الذكاء الاصطناعي المحلي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sonicwall.com/en-us/2024/09/critical-exploit-in-mediatek-wi-fi-chipsets-zero-click-vulnerability-cve-2024-20017-threatens-routers-and-smartphones/">ثغرة خطيرة في شرائح Wi-Fi من MediaTek: ثغرة بدون نقر</a></h2>
<ul>
<li>تم تحديد ثغرة حرجة بدون نقر (CVE-2024-20017) بدرجة CVSS تبلغ 9.8 في شرائح Wi-Fi من MediaTek، مما يؤثر على منتجات من Ubiquiti وXiaomi وNetgear.</li>
<li>تسمح الثغرة بتنفيذ التعليمات البرمجية عن بُعد دون تفاعل المستخدم بسبب مشكلة في الكتابة خارج الحدود، وقد أصدرت شركة MediaTek تصحيحات؛ يجب على المستخدمين تحديث أجهزتهم فورًا.</li>
<li>أصدرت SonicWall توقيعات محددة لنظام منع التسلل (IPS) لحماية ضد هذه الثغرة، وقد زاد إثبات المفهوم العام (PoC) من احتمالية الاستغلال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605680">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم العثور على ثغرة خطيرة بدون نقر في شرائح Wi-Fi من MediaTek، تحديدًا في خدمة &#39;wappd&#39; في حزمة تطوير البرمجيات (SDK) الخاصة بـ MediaTek، مما يؤثر على OpenWrt 19.07 و21.02.</li>
<li>البُنى الرسمية لنظام OpenWrt غير متأثرة لأنها تستخدم برنامج تشغيل mt76 بدلاً من مجموعة تطوير البرمجيات (SDK) الضعيفة.</li>
<li>تسلط الاكتشافات الضوء على ميل سوق الإلكترونيات الاستهلاكية التنافسية لإصدار برامج ثابتة متسرعة، مما يثير القلق بشأن الأمان.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/09/20/iphone-16-repair-manual/">أبل تشارك كتيبات إصلاح كاملة لهاتفي آيفون 16 وآيفون 16 برو</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت شركة آبل أدلة إصلاح لهواتف iPhone 16 و16 Plus و16 Pro و16 Pro Max، موجهة للفنيين ذوي الخبرة.</li>
<li>يتميز هاتفا iPhone 16 و 16 Plus بعملية إزالة بطارية كهربائية أسهل، بينما لا تزال طرازات Pro تستخدم الأشرطة اللاصقة القياسية.</li>
<li>على الرغم من التحسينات في إمكانية الإصلاح، تتطلب إصلاحات البطارية معدات باهظة الثمن، مما يجعل الإصلاح الذاتي مكلفًا تقريبًا مثل الخدمات المهنية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606530">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت شركة آبل أدلة إصلاح لهاتفي iPhone 16 و iPhone 16 Pro، توضح الخطوات والأدوات اللازمة للإصلاحات، مثل استبدال البطارية.</li>
<li>تشمل عملية الإصلاح استخدام بطارية 9 فولت لإزالة المادة اللاصقة، مما يثير القلق بشأن تعقيد وتكلفة الأدوات المطلوبة.</li>
<li>تسلط المناقشات الضوء على اللوائح القادمة للاتحاد الأوروبي بشأن البطاريات القابلة للإزالة والتوازن بين إمكانية الإصلاح ومتانة الجهاز، مع ردود فعل متباينة من المستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thewalrus.ca/collapse-of-self-worth-in-the-digital-age/">انهيار تقدير الذات في العصر الرقمي</a></h2>
<ul>
<li>يتأمل الكاتب في التباين بين القيمة الذاتية وقيمة السوق، مسلطًا الضوء على كيفية أن التقدير الخارجي يمكن أن يطغى على القيمة الشخصية.</li>
<li>لقد جعلت البياناتية المستمرة وتطبيق الألعاب على الحياة من الصعب العثور على القيمة الذاتية، مما دفع الفنانين إلى تحقيق الربح من تجاربهم الخاصة.</li>
<li>على الرغم من الضغوط الخارجية، يتم التأكيد على النصيحة بمواصلة الإبداع كوسيلة لإدارة وإعادة تعزيز الشعور الداخلي بالقيمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609099">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة كيف أن تقدير الذات يرتبط بشكل متزايد بالمعايير عبر الإنترنت مثل المتابعين والإعجابات، مما يؤدي إلى تراجع في القيمة الشخصية.</li>
<li>يناقش تأثير المنصات الرقمية على المقارنات الاجتماعية وتقدير الذات، بما في ذلك وجهات نظر الأفراد المصابين بالتوحد الذين قد لا يربطون بشكل طبيعي بين الذات والقيمة.</li>
<li>تتناول المقالة الآثار الأوسع لتحويل الصفات الشخصية إلى سلع وتأثيرات السعي المستمر للحصول على التقدير عبر الإنترنت على النفسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/20/24249949/intel-qualcomm-rumor-takeover-acquisition-arm-x86">كوالكوم تريد شراء إنتل</a></h2>
<ul>
<li>تفكر شركة كوالكوم في الاستحواذ على شركة إنتل، كما ذكرت صحيفة وول ستريت جورنال، على الرغم من أنه لم يتم تقديم عرض رسمي وأن الصفقة غير مؤكدة.</li>
<li>إذا نجحت هذه الصفقة، فإنها ستؤثر بشكل كبير على صناعة الرقائق، حيث ستعود شركة كوالكوم إلى سوق معالجات الحواسيب المكتبية، مما يتماشى مع استراتيجية الحواسيب المدعومة بالذكاء الاصطناعي لشركة مايكروسوفت.</li>
<li>تواجه شركة إنتل حاليًا حالة من الضعف، حيث تعاني من خسائر مالية كبيرة وتسريح للعمالة ومنافسة من شركتي AMD وNvidia، ومن المتوقع أن يكون التدقيق التنظيمي تحديًا كبيرًا للصفقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605449">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُقال إن شركة كوالكوم مهتمة بالاستحواذ على أجزاء من شركة إنتل، وليس الشركة بأكملها، مما أثار نقاشًا كبيرًا في مجتمع التكنولوجيا.</li>
<li>يُنظر إلى الاستحواذ المحتمل على أنه خطوة استراتيجية لشركة كوالكوم للاستفادة من قدرات التصنيع لدى إنتل وتقليل الاعتماد على شركة تصنيع أشباه الموصلات التايوانية (TSMC).</li>
<li>تم إثارة مخاوف بشأن التوافق والتكامل بين تكنولوجيا Qualcomm المعتمدة على ARM وهندسة x86 الخاصة بشركة Intel، وكذلك التأثير المحتمل على تطوير المصادر المفتوحة والمنافسة في السوق.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/basecamp/kamal-proxy">كامل بروكسي - وكيل HTTP بسيط لنشر بدون توقف</a></h2>
<ul>
<li>بروكسي كمال هو بروكسي HTTP خفيف الوزن مصمم لنشر التحديثات بدون توقف، مما يسمح لتطبيقات الويب بالتحديث دون انقطاع حركة المرور الجارية.</li>
<li>يمكن استخدامه بشكل مستقل أو كجزء من Kamal، الذي يتضمن تغليف الحاويات وتوفيرها لتجربة نشر كاملة.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية خيارات تشغيل قابلة للتخصيص، التوجيه المستند إلى المضيف، شهادات TLS التلقائية، وتكوين متغيرات البيئة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41608350">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كامل بروكسي هو وكيل HTTP بسيط مصمم لنشرات بدون توقف، وهو جزء من أداة نشر كامل التابعة لـ Basecamp، والتي تهدف إلى تبسيط عمليات النشر مقارنة بـ Kubernetes.</li>
<li>يدعم ميزات مثل SSL التلقائي وتشغيل تطبيقات متعددة على خادم واحد، مع مناقشة المستخدمين لاستراتيجيات التعامل مع ترحيل قواعد البيانات أثناء عمليات النشر بدون توقف.</li>
<li>تشمل المناقشة سبب بناء Basecamp لوكيل خاص بهم بدلاً من استخدام الحلول الموجودة والاتجاه الأوسع للشركات التي تبتعد عن خدمات السحابة بسبب التكاليف العالية ومشاكل الأداء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.msn.com/en-us/money/other/working-in-the-office-5-days-a-week-to-build-company-culture-is-a-myth-pwc-report-says/ar-AA1qU17L">العمل في المكتب 5 أيام في الأسبوع لبناء ثقافة الشركة هو خرافة: تقرير PwC</a></h2>
<ul>
<li>تقرير من PwC يتحدى الاعتقاد بأن التواجد الكامل في المكتب ضروري لبناء ثقافة الشركة، وذلك خلافًا لتوجيهات شركات مثل أمازون، جي بي مورغان، وجولدمان ساكس.</li>
<li>تشير الأبحاث، التي شملت أكثر من 20,000 من قادة الأعمال والعمال، إلى أن العاملين بنظام العمل الهجين يشعرون بمزيد من الشمولية والإنتاجية والانخراط مقارنةً بأولئك الذين يعملون في المكتب بدوام كامل.</li>
<li>إجبار الموظفين على العودة إلى المكتب يمكن أن يقلل من شعورهم بالاستقلالية وقد يضر بثقافة الشركة، حيث قد يشعرون وكأنهم تحت المراقبة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606772">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقرير من PwC يتحدى الفكرة القائلة بأن العمل في المكتب خمسة أيام في الأسبوع ضروري لبناء ثقافة الشركة، مما يثير الجدل حول فعالية العمل عن بُعد مقابل العمل في المكتب.</li>
<li>تتباين الآراء حول شرعية التقرير، حيث يقترح البعض وجود تحيز بينما يدافع آخرون عن نتائجه، مما يبرز الطبيعة الذاتية للنقاش حول العمل عن بُعد.</li>
<li>تشمل المناقشة وجهات نظر حول العمل الهجين كنهج متوازن، وإمكانية تحقيق إنتاجية أعلى وتوازن أفضل بين العمل والحياة مع العمل عن بُعد، ودور الإدارة في منع الاستغلال والحفاظ على الإنتاجية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.motor1.com/news/734156/porsche-six-stroke-combustion-engine/">فكرة بورشه لمحرك احتراق داخلي بستة أشواط</a></h2>
<ul>
<li>بورشه حصلت على براءة اختراع لمحرك احتراق داخلي بستة أشواط يضيف أشواط ضغط وقوة إضافية، بهدف زيادة القوة والكفاءة.</li>
<li>يتضمن التصميم عمود مرفق خاص بدائرتين متحدتي المركز، مما يغير حركة المكبس والانضغاط، ولكنه يضيف تعقيدًا.</li>
<li>يبقى تنفيذ هذا التصميم غير مؤكد، مما يجعله ابتكارًا ملحوظًا ولكنه تخميني في هندسة السيارات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607887">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مفهوم محرك الاحتراق الداخلي ذو الستة أشواط من بورشه قد بدأ مناقشات حول إعادة تصور تصاميم المحركات التقليدية.</li>
<li>يتميز التصميم بزوجين من دورات الطاقة بالضغط، مما قد يعزز كفاءة الاحتراق.</li>
<li>بينما تزداد شعبية المركبات الكهربائية (EVs)، قد تظل محركات الاحتراق الداخلي (ICEs) لها تطبيقات متخصصة وابتكارات مستمرة، مع مناقشات تأخذ في الاعتبار أيضًا التأثير البيئي للمركبات الكهربائية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peelarchivesblog.com/2024/09/10/how-do-archivists-package-things-the-battle-of-the-boxes/">كيف يقوم الأرشيفيون بتغليف الأشياء؟ معركة الصناديق</a></h2>
<ul>
<li>تُقارن المقالة بين طرق تعبئة الأرشيف في كندا والمملكة المتحدة، مسلطةً الضوء على الفروقات في كيفية تخزين الوثائق المادية للحفاظ عليها على المدى الطويل.</li>
<li>عادةً ما يستخدم الأرشيفيون في أمريكا الشمالية التغليف العمودي مع ملفات المجلدات والصناديق مثل صندوق هولينجر، بينما يفضل الأرشيفيون في المملكة المتحدة التغليف الأفقي مع المجلدات والصناديق الضحلة.</li>
<li>لكل طريقة مزاياها وعيوبها: التغليف العمودي يوفر سهولة في الاسترجاع وتداول الهواء الجيد ولكنه يعرض المنتجات لخطر الانحناء، بينما يوفر التغليف الأفقي توزيعًا متساويًا للوزن ولكنه يتطلب المزيد من المناولة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605774">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستخدم الأرشيفيون طرقًا متنوعة لتغليف العناصر، وغالبًا ما يقارنونها بأنظمة البرمجيات، مثل مقارنة بطاقات فهرس المكتبة المادية بقواعد بيانات البرمجيات.</li>
<li>تشمل حلول التخزين العملية الأرفف المعيارية، والصناديق البلاستيكية الشفافة، ومواد مثل الأكمام المصنوعة من البوليستر، والتي يمكن أن تكون أكثر كفاءة من الكرتون التقليدي.</li>
<li>تشمل شروط التخزين المناسبة للورق والمعادن استخدام المايلر، والتحكم في درجة الحرارة والرطوبة، مع التغليف الشفاف الذي يساعد في التعرف السريع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/09/20/cisa_sloppy_vendors_cybercrime_villains/">رئيسة وكالة الأمن السيبراني: صانعو البرمجيات غير الآمنة هم الأشرار الحقيقيون في الفضاء السيبراني</a></h2>
<ul>
<li>انتقدت جين إيسترلي، رئيسة وكالة الأمن السيبراني وأمن البنية التحتية (CISA)، موردي البرمجيات بسبب شحنهم لأكواد غير آمنة، ووصفتهم بأنهم مساهمون رئيسيون في الجرائم الإلكترونية.</li>
<li>أثناء حديثها في مؤتمر mWise التابع لشركة Mandiant، حثت البائعين على تحسين جودة الشفرات واقترحت إعادة تسمية &quot;ثغرات البرمجيات&quot; إلى &quot;عيوب المنتجات&quot; لتأكيد المسؤولية.</li>
<li>على الرغم من صناعة الأمن السيبراني التي تقدر بمليارات الدولارات، لا تزال مشاكل جودة البرمجيات قائمة؛ حيث كانت إيسترلي تدعو إلى كتابة شفرات آمنة، وقد وقع ما يقرب من 200 بائع على تعهد CISA بالتصميم الآمن.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606493">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وصف رئيس وكالة الأمن السيبراني وأمن البنية التحتية (CISA) صانعي البرمجيات غير الآمنة بأنهم الجناة الرئيسيون في قضايا الأمن السيبراني.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على تعقيد إنشاء برامج آمنة وتقترح أن الحوافز الاقتصادية والمسؤولية على بائعي البرامج يمكن أن تدفع نحو تحسين جودة البرامج.</li>
<li>تشمل المناقشة مقارنات مع صناعات أخرى، مثل الهندسة الإنشائية، حيث يُحاسب المحترفون على تصاميمهم، وتقترح أن يتم تطبيق نفس مستوى المساءلة على مطوري البرمجيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.psypost.org/omega-3-fatty-acid-intake-counteracts-symptoms-of-stress-induced-anxiety-and-depression-in-mice/">تناول أوميغا-3 يواجه أعراض القلق والاكتئاب في الفئران</a></h2>
<ul>
<li>تشير دراسة إلى أن سمات الشخصية مثل العصابية والانطواء هي مؤشرات هامة للاكتئاب طوال فترة حياة الفرد.</li>
<li>القلق مرتبط بشكل كبير بهذه السمات الشخصية، خاصة في مرحلة البلوغ.</li>
<li>تلعب العوامل الصحية الجسدية، بما في ذلك مؤشر كتلة الجسم (BMI)، دورًا في خطر الإصابة بالاكتئاب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41610619">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لقد ثبت أن تناول أوميغا-3 يواجه أعراض القلق والاكتئاب في الفئران، ولكن مصطلح &quot;أوميغا-3&quot; واسع ويشمل مركبات محددة مثل EPA وDHA.</li>
<li>فعالية مكملات أوميغا-3 محل نقاش، حيث تشير بعض الدراسات إلى فوائدها لحالات مثل إصابات الدماغ الرضية والاكتئاب، بينما تظهر دراسات أخرى تأثيرًا ضئيلًا.</li>
<li>يمكن أن تختلف مستويات المغذيات من أوميغا-3 في الأطعمة المختلفة، مما يجعل من الصعب تحديد المدخول الدقيق من الأطعمة الكاملة مقارنة بالمنتجات المصنعة أو المكملات الغذائية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/scaling-up-linear-programming-with-pdlp/">توسيع البرمجة الخطية باستخدام PDLP</a></h2>
<ul>
<li>PDLP هو حل جديد يعتمد على طريقة من الدرجة الأولى لبرمجة الخطية واسعة النطاق (LP)، ويعالج مشكلات التوسع التي تواجهها حلول LP التقليدية مثل طريقة السمبلكس وطرق النقطة الداخلية.</li>
<li>يستخدم PDLP ضرب المصفوفة في المتجه، مما يتطلب ذاكرة أقل ويكون أكثر توافقًا مع التقنيات الحاسوبية الحديثة مثل وحدات معالجة الرسومات (GPUs) والأنظمة الموزعة، وهو مفتوح المصدر في أدوات OR-Tools من جوجل.</li>
<li>يتضمن PDLP تحسينات مثل التحضير المسبق، التكييف المسبق، اكتشاف عدم القابلية للحل، إعادة التشغيل التكيفية، وحجم الخطوة التكيفية، مما يجعله فعالًا لتطبيقات هندسة حركة مرور الشبكة في مراكز البيانات، تحسين شحن الحاويات، وحل مشكلات البائع المتجول واسعة النطاق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609670">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يهدف PDLP (التدرج الهجين الأولي-الثنائي للبرمجة الخطية) من Google Research إلى التعامل مع حالات البرمجة الخطية واسعة النطاق التي تتجاوز سعة الذاكرة، باستخدام وحدات معالجة الرسومات (GPUs) بدلاً من ذاكرة الوصول العشوائي (RAM).</li>
<li>PDLP أبطأ وأقل دقة من الحلول التجارية الرائدة للمشاكل الصغيرة ولكنه يتميز بقدرته على إدارة الحالات الكبيرة جدًا دون تخزين الذاكرة.</li>
<li>تشمل المناقشة موارد متنوعة لتعلم البرمجة الخطية وبحوث العمليات، مثل الكتب الدراسية والمدونات والأوراق الأكاديمية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/what-the-heck-has-been-going-on-at-annapurna-interactive-an-investigation">داخل الإضراب الجماعي في شركة Annapurna Interactive</a></h2>
<ul>
<li>في أوائل سبتمبر، استقال جميع موظفي شركة أنابورنا إنتراكتيف بسبب خلافات داخلية، وتغييرات فوضوية في القيادة، وانهيارات في التواصل.</li>
<li>شخصيات رئيسية مثل ناثان غاري وجيمس ماسي تم فصلهم بشكل مفاجئ، مما أدى إلى ارتباك واستقالات إضافية، وفشلت الشركة المقترحة المنبثقة، فيرست، مما زاد من حدة التوترات.</li>
<li>بحلول نهاية أغسطس، استقال جميع الموظفين الـ 25، بما في ذلك القادة الرئيسيون، مما ترك شركة أنابورنا إنتراكتيف في حالة من الارتباك لإدارة المشاريع الجارية، على الرغم من أنهم يعملون على استقرار العمليات والوفاء بالالتزامات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607166">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>واجهت شركة Annapurna Interactive، المعروفة بألعاب فريدة مثل &quot;Outer Wilds&quot; و&quot;Stray&quot;، استقالة جماعية للموظفين بسبب مشاكل إدارية مع ميغان إليسون.</li>
<li>على الرغم من سمعة أنابورنا، قد يسعى المطورون المستقلون وراء ألعابها إلى ناشرين جدد، مما يبرز التحديات التي يواجهها المطورون المستقلون في التمويل والتسويق.</li>
<li>تسلط هذه الحالة الضوء على الصعوبات داخل مجتمع تطوير الألعاب المستقلة، حتى عند الارتباط بناشر معروف.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="صورة فائقة الدقة للوحة الحراسة الليلية" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%B5%D9%88%D8%B1%D8%A9%20%D9%81%D8%A7%D8%A6%D9%82%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%82%D8%A9%20%D9%84%D9%84%D9%88%D8%AD%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D9%84%D9%8A%D9%84%D9%8A%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A2%D9%A1%20%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/09/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/20&#39;</h2>
<h1>2024-09-20</h1>
<h2><a href="https://kibty.town/blog/arc/">الوصول إلى متصفح Arc الخاص بأي شخص دون أن يزوروا أي موقع ويب</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف باحث أمني ثغرة في تطبيق Arc، تتيح تنفيذ جافا سكريبت عشوائي على متصفحات المستخدمين الآخرين عن طريق التلاعب بحقل creatorID.</li>
<li>تم الإبلاغ عن الثغرة الأمنية وإصلاحها ومنح مكافأة قدرها 2000 دولار في غضون يوم واحد، وتم تعيين CVE (CVE-2024-45489) لاحقًا.</li>
<li>استجابت Arc من خلال معالجة مخاوف الخصوصية، وإيقاف Firebase، وبدء برنامج مكافآت الأخطاء لتحسين الأمان.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41597250">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كشفت شركة المتصفح، صانعة Arc، عن ثغرة كبيرة كانت تتيح الوصول إلى متصفحات المستخدمين دون زيارة موقع معين. تم إصلاح المشكلة ولم يتأثر أي من المستخدمين.</li>
<li>تخطط الشركة للانتقال من Firebase، وإعداد برنامج مكافآت للثغرات، وتعزيز فريق الأمان الخاص بها، بما في ذلك توظيف مهندس أمان كبير جديد.</li>
<li>أثار الحادث مناقشات حول كفاية مكافأة اكتشاف الثغرات البالغة 2000 دولار، حيث يقترح الكثيرون أنه ينبغي أن تكون أعلى بكثير نظرًا لخطورة الثغرة الأمنية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simpleicons.org/">3000 أيقونة SVG مجانية للعلامات التجارية الشهيرة</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41597162">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدر موقع SimpleIcons.org مجموعة من 3,000 أيقونة SVG مجانية للعلامات التجارية الشهيرة، مما جذب اهتمامًا كبيرًا من مجتمع التكنولوجيا.</li>
<li>تُعتبر المجموعة مميزة بفضل نطاقها الواسع وسهولة استخدامها، ولكن يُنصح المستخدمون بمراجعة اتفاقيات الترخيص لتجنب انتهاكات العلامات التجارية المحتملة.</li>
<li>أثار الإصدار مناقشات حول التداعيات القانونية لاستخدام شعارات العلامات التجارية دون إذن صريح، مما يبرز أهمية فهم حقوق الملكية الفكرية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianspence.com/blog/2024-09/github-email-hijack/">تم استخدام رسائل البريد الإلكتروني للإشعارات من GitHub لإرسال برامج ضارة</a></h2>
<ul>
<li>يستغل المهاجمون رسائل الإشعارات من GitHub لتوزيع البرمجيات الخبيثة عن طريق إنشاء وحذف القضايا بسرعة في المستودعات العامة.</li>
<li>البرمجية الخبيثة، التي تُدعى &quot;LUMMASTEALER&quot;، تسرق البيانات الحساسة مثل محافظ العملات المشفرة وبيانات الاعتماد المخزنة عن طريق خداع المستخدمين لتشغيل أمر PowerShell ضار.</li>
<li>يستغل الهجوم نقاط الضعف في تعامل نظام ويندوز مع الملفات التي تم تنزيلها وشهادات توقيع الشفرات، ويمكن أن تسهم التحسينات في رسائل الإشعارات الخاصة بـ GitHub في التخفيف من هذه التهديدات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41596466">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم استغلال رسائل البريد الإلكتروني للإشعارات من GitHub لتوزيع البرمجيات الخبيثة، مما أثار مخاوف بشأن الأمان.</li>
<li>تؤكد المناقشات على أهمية التعرف على العلامات التحذيرية، مثل النطاقات المشبوهة والأوامر التي تحتاج إلى إدخال في القشرة، لتجنب الوقوع في عمليات الاحتيال.</li>
<li>تؤكد المحادثة أن حتى المستخدمين ذوي الخبرة يمكن أن يتم خداعهم، مما يبرز الحاجة إلى تعزيز إجراءات الأمان على GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ittavern.com/visual-guide-to-ssh-tunneling-and-port-forwarding/">دليل مرئي لتوجيه SSH ونقل المنافذ (2023)</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة الإرشادية دليلًا شاملاً حول إعادة توجيه المنافذ والأنفاق، متناولًة حالات الاستخدام، التكوين، والقيود.</li>
<li>تشمل المواضيع الرئيسية تشفير الاتصالات غير الآمنة، الوصول إلى لوحات إدارة الويب عبر SSH، واستخدام مضيفات القفز SSH للوصول إلى الخوادم الداخلية.</li>
<li>يتم تفصيل التكوينات والأوامر الهامة للتوجيه المحلي والبعيد والديناميكي للمنافذ، بالإضافة إلى القيود والمخاطر الأمنية المحتملة لنفق SSH.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41596818">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في عام 2024، يُوصى بتكوين <code>~/.ssh/config</code> باستخدام <code>LocalForward</code> و <code>RemoteForward</code> و <code>ProxyJump</code> لتبسيط اتصالات SSH وتوفير الوقت.</li>
<li>يتيح هذا الإعداد عمليات SSH وSCP وRSYNC بسلاسة إلى الخادم المستهدف عبر اسم مستعار ويقوم بإعادة توجيه منافذ محددة للوصول المحلي والبعيد.</li>
<li>استخدام <code>0.0.0.0</code> بدلاً من <code>localhost</code> أو <code>127.0.0.1</code> يمكن أن يعرض المنافذ على جميع واجهات الشبكة، لذا تأكد من إعدادات الجدار الناري بشكل صحيح للحفاظ على الأمان.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmitry.gr/?r=05.Projects&proj=35.%20Linux4004">لينكس/4004: تشغيل لينكس على إنتل 4004 للمتعة والفن دون ربح</a></h2>
<ul>
<li>نجح أحد عشاق التكنولوجيا في تشغيل نظام Debian Linux على معالج Intel 4004 ذو 4 بت من عام 1971، مما يبرز قدرات وحدة المعالجة المركزية التاريخية هذه.</li>
<li>تضمن المشروع إنشاء لوحة تطوير مخصصة وكتابة محاكي 4004 لتشغيل محاكي MIPS R3000، مما يُظهر تحسينات كبيرة في الأجهزة والبرمجيات.</li>
<li>يبرز هذا الإنجاز إمكانيات الأجهزة ذات المواصفات المنخفضة ويعد علامة فارقة في تاريخ الحوسبة، حيث يدفع حدود ما يمكن أن تحققه التكنولوجيا القديمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600756">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نجح دميتري في تشغيل نظام لينكس على معالج إنتل 4004، وهو إنجاز يبرز الحدود القصوى لكمال تورينغ والقدرة الحاسوبية.</li>
<li>يسلط المشروع الضوء على الأهمية التاريخية لمعالج إنتل 4004، أول معالج دقيق متاح تجاريًا، ويظهر قدرته على تشغيل البرامج الحديثة، وإن كان ببطء شديد.</li>
<li>لقد حظي هذا الإنجاز باهتمام كبير نظرًا لتعقيده التقني وجدة تشغيل نظام تشغيل حديث على قطعة من الأجهزة القديمة وذات القدرة المحدودة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zombiezen.com/blog/2024/09/zb-early-stage-build-system/">Zb: نظام بناء في مراحله المبكرة</a></h2>
<ul>
<li>zb هو نظام بناء في مراحله الأولى تم تطويره بواسطة روكسي لايت، ويهدف إلى توفير بناءات قابلة لإعادة الإنتاج وإدارة التبعيات بطريقة سهلة الاستخدام.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية لغة البرمجة النصية Lua المألوفة، وقدرات البناء القوية، ودعم البناء غير الحتمي، والتوافق مع Nix، ودعم الأنظمة المتعددة (ويندوز، لينكس، macOS).</li>
<li>وصل zb إلى إنجاز كبير بعدم اعتماده على Nix، مع وجود واجهة خلفية جديدة تدعم الاشتقاقات المعنونة بالمحتوى و&quot;النموذج المكثف&quot; من نموذج نشر البرمجيات الوظيفية البحتة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41595310">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Zb هو نظام بناء في مراحله المبكرة مصمم لتبسيط نموذج البناء من خلال دعم المشتقات المعنونة بالمحتوى فقط، مما يختلف عن نهج Nix.</li>
<li>يهدف النظام إلى معالجة مشكلات التوافقية مع Nix، مثل نقص المراجع المتقاطعة بين المتاجر والحاجة إلى مقيّم Nix للحصول على اشتقاقات Nixpkgs.</li>
<li>يقدم Zb واجهة برمجة تطبيقات عامة تعتمد على JSON-RPC لتشغيل البنيات، مما قد يجعل نظام البنية التحتية أسهل في الإدارة والتكامل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/contextual-retrieval">استرجاع سياقي</a></h2>
<ul>
<li>تم تقديم الاسترجاع السياقي لتحسين خطوة الاسترجاع في التوليد المعزز بالاسترجاع (RAG) باستخدام التضمينات السياقية وBM25 السياقي، مما يقلل من حالات الاسترجاع الفاشلة بنسبة تصل إلى 67% عند دمجه مع إعادة الترتيب.</li>
<li>تعزز هذه الطريقة دقة الاسترجاع، مما يؤدي إلى أداء أفضل في المهام اللاحقة مثل دعم العملاء والتحليل القانوني، ويمكن نشرها باستخدام الكتاب الإرشادي المقدم.</li>
<li>غالبًا ما يفقد RAG التقليدي السياق عن طريق تقسيم المستندات إلى أجزاء أصغر؛ يعالج الاسترجاع السياقي هذا الأمر عن طريق إضافة سياق تفسيري خاص بكل جزء قبل التضمين وإنشاء فهرس BM25.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41598119">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قدمت شركة Anthropic تقنية التخزين المؤقت للمطالبات لتحسين فعالية التكلفة في عملية الاسترجاع السياقي، وهي طريقة لتحسين نتائج التوليد المعزز بالاسترجاع (RAG) من خلال توسيع الأجزاء باستخدام نموذج لغة كبير (LLM).</li>
<li>يتيح التخزين المؤقت للمطالبات للمطورين توفير التكاليف عن طريق تخزين الحالة بعد تشغيل مستند كبير من خلال نموذج، بدلاً من إعادة توليد كل جزء في كل مرة، مما يجعله تحديثًا مهمًا لأولئك الذين يعملون مع سير عمل RAG.</li>
<li>تُبرز المقالة أنه بينما يقدم كتاب الطهي دليلًا لعملية عمل محددة لـ RAG، فإن الابتكار الحقيقي يكمن في ميزة توفير التكاليف من خلال التخزين المؤقت للمطالبات، والتي تم تقديمها قبل شهر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2024/09/18/why-apple-uses-jpeg-xl-in-the-iphone-16-and-what-it-means-for-your-photos/">لماذا تستخدم آبل JPEG XL في الآيفون 16 وماذا يعني ذلك لصورك</a></h2>
<ul>
<li>يقدم iPhone 16 تنسيق JPEG XL، وهو تنسيق صور من الجيل التالي يوفر جودة أفضل وأحجام ملفات أصغر مقارنة بتنسيق JPEG القياسي.</li>
<li>يدعم JPEG XL الصور ذات النطاق اللوني الواسع وHDR، ويوفر ما يصل إلى 32 بت لكل قناة، ويمكنه تقليل أحجام الملفات بنسبة تصل إلى 55% مع الحفاظ على الجودة البصرية.</li>
<li>على الرغم من مزاياه، لم يتم اعتماد JPEG XL على نطاق واسع بعد، مع دعم محدود من المتصفحات الرئيسية، ولكن إدراج شركة آبل له في iPhone 16 Pro قد يشجع على اعتماده بشكل أوسع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41598170">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>دمج شركة آبل لتنسيق JPEG XL في هاتف iPhone 16 يعزز جودة الصور وكفاءة التخزين، حيث يوفر ضغطًا أفضل بنسبة تصل إلى 55% مقارنة بتنسيق JPEG القياسي.</li>
<li>هذا مفيد بشكل خاص لصور ProRAW، التي تكون كبيرة ويمكن الآن تخزينها بشكل أكثر كفاءة، على الرغم من أنها تقتصر حاليًا على أحدث طرازات iPhone.</li>
<li>اعتماد أوسع من قبل شركات أخرى، مثل سامسونج، يشير إلى مستقبل واعد لتنسيق JPEG XL، على الرغم من بعض المخاوف بشأن التوافق والأثر البيئي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cupy/cupy">CuPy: NumPy و SciPy للمعالج الرسومي</a></h2>
<ul>
<li>CuPy هي مكتبة مصفوفات مسرعة بواسطة وحدة معالجة الرسومات (GPU) ومتوافقة مع مكتبات NumPy وSciPy، مصممة للعمل على منصات NVIDIA CUDA وAMD ROCm، مما يتيح للكود البرمجي الحالي بلغة بايثون الاستفادة من الحوسبة بواسطة وحدة معالجة الرسومات.</li>
<li>يوفر الوصول إلى ميزات CUDA منخفضة المستوى، مما يسهل التكامل مع برامج CUDA C/C++، والتدفقات، وواجهات برمجة تطبيقات CUDA Runtime.</li>
<li>يمكن تثبيت CuPy عبر pip أو conda أو Docker، مع توفر إصدارات محددة لإصدارات CUDA وROCm المختلفة، ويتم تطويرها تحت رخصة MIT بواسطة Preferred Networks ومساهمي المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41601730">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُبرز CuPy كبديل مباشر لـ NumPy، حيث يوفر تسريعًا باستخدام وحدة معالجة الرسومات (GPU) وتوافقًا مع وحدات معالجة الرسومات من AMD، مما يجعله جذابًا للحوسبة عالية الأداء.</li>
<li>تعمل CuPy، جنبًا إلى جنب مع NumPy وPyTorch، نحو تحقيق مجموعة مشتركة من واجهات برمجة التطبيقات الخاصة بهم، مما يتيح التوافق بين الأكواد عبر هذه المكتبات، على الرغم من أن الامتثال الكامل لا يزال قيد التقدم.</li>
<li>يوفر CuPy تعزيزات كبيرة في الأداء للمهام الحسابية، مثل حسابات القيم الذاتية في ميكانيكا الكم، ويدعم العمليات في المكان بشكل مشابه لـ NumPy، مما يجعله أداة قوية للحوسبة المسرعة بواسطة وحدة معالجة الرسومات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/directx/directx-adopting-spir-v/">اعتماد DirectX على SPIR-V كصيغة التبادل المستقبلية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41595485">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتبنى DirectX صيغة SPIR-V كصيغة التبادل المستقبلية له، متماشياً مع الاتجاه الصناعي حيث تهيمن HLSL في Vulkan.</li>
<li>من المتوقع أن تسهل هذه الخطوة الانتقال للمشاريع التي تركز على Vulkan وتعزز التوافق، خاصة في تطوير الألعاب.</li>
<li>توجد مخاوف بشأن التأثير على لغة WGSL الخاصة بـ WebGPU والتداعيات الأوسع على لغات الشادر والمعايير الصناعية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2409.12917">تدريب نماذج اللغة على التصحيح الذاتي عبر التعلم المعزز</a></h2>
<ul>
<li>قدم الباحثون SCoRe، وهي طريقة تعلم التعزيز عبر الإنترنت متعددة الأدوار لتحسين التصحيح الذاتي في نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) باستخدام بيانات مولدة ذاتيًا.</li>
<li>يعالج SCoRe قيود التعديل الدقيق الخاضع للإشراف (SFT) من خلال التدريب تحت توزيع النموذج الخاص به، مما يحسن التصحيح الذاتي بنسبة 15.6% و9.1% على معايير MATH وHumanEval، على التوالي.</li>
<li>هذا التقدم مهم لأنه يقلل من الحاجة إلى نماذج متعددة أو إشراف خارجي، مما يجعل التصحيح الذاتي أكثر كفاءة وفعالية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600179">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش ورقة جديدة تدريب نماذج اللغة على التصحيح الذاتي باستخدام التعلم المعزز (RL)، وهي طريقة يتعلم فيها النماذج من أخطائها لتحسين الأداء في المستقبل.</li>
<li>يتم مقارنة هذا النهج بنموذج o1 الخاص بـ OpenAI، والذي يستخدم أيضًا التعلم المعزز لتحسين استدلاله وتصحيح الأخطاء، على الرغم من اختلاف الأساليب والتفاصيل الدقيقة.</li>
<li>تسلط الورقة الضوء على تحدي توجيه النماذج لاعتماد تقنيات التصحيح الذاتي بدلاً من محاولة الحصول على الإجابة الصحيحة من المحاولة الأولى، وهو خطوة مهمة في تحسين دقة وموثوقية نماذج اللغة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukfoundations.co">الأسس: لماذا توقفت بريطانيا عن التقدم</a></h2>
<ul>
<li>تعثرت اقتصاد بريطانيا بسبب القيود المفروضة على الاستثمار في الإسكان والنقل والطاقة، مع ركود نمو الأجور الحقيقية لمدة 16 عامًا.</li>
<li>ساهمت التكاليف العالية للبنية التحتية والسياسات السكنية التقييدية والطاقة الباهظة في التباطؤ الاقتصادي.</li>
<li>تشمل الحلول إزالة الحواجز أمام الاستثمار الخاص، وتبسيط عمليات التخطيط، واعتماد النماذج الدولية الناجحة، مثل نهج كوريا الجنوبية في الطاقة النووية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600388">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعزو المقال الركود الاقتصادي في بريطانيا إلى السياسات الحكومية التاريخية، بما في ذلك الاستثمار الحكومي بعد الحرب العالمية الثانية وخصخصة المحافظين في الثمانينيات.</li>
<li>يجادل النقاد بأن الخصخصة أدت إلى تراجع طويل الأمد، مستخدمين أمثلة مثل الأداء الضعيف لشركات المياه.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء أيضًا على تأثير مراكز الفكر اليمينية وتقارن السياق الاقتصادي لبريطانيا مع دول أخرى، مشددة على أنظمة التخطيط التقييدية والاستثمار غير الكافي في البنية التحتية كعوامل رئيسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/commaai/openpilot">أوبن بايلوت – نظام تشغيل للروبوتات</a></h2>
<ul>
<li>openpilot هو نظام تشغيل لتحسين مساعدة السائق في أكثر من 275 سيارة مدعومة، ويتطلب جهاز comma 3/3X وحزام سيارة متوافق.</li>
<li>يتبع البرنامج إرشادات السلامة ISO26262، ويخضع لاختبارات صارمة، ويتم إصداره بموجب ترخيص MIT، مما يؤكد على جودته التجريبية واستخدامه لأغراض البحث فقط.</li>
<li>يتم تحميل بيانات المستخدم، بما في ذلك لقطات الكاميرا المواجهة للطريق وسجلات المستشعرات الأخرى، بشكل افتراضي لتحسين النظام، مع وجود خيارات لتعطيل جمع البيانات والاشتراك في تسجيل الكاميرا المواجهة للسائق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600177">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أوبن بايلوت، الذي طورته شركة Comma.ai، هو نظام متقدم لمساعدة السائق (ADAS) يقدم مساعدة في القيادة بدون استخدام اليدين، مما يعزز ثقة السائق ويقظته خلال الرحلات الطويلة.</li>
<li>النظام متوافق مع أكثر من 275 طراز سيارة ويتكامل مع أجهزة استشعار السيارات الحالية، مما يوفر ميزات مثل الحفاظ على المسار والمساعدة في المسافة، على الرغم من أنه ليس حلاً ذاتي القيادة بالكامل.</li>
<li>على الرغم من التمويل المحدود لرأس المال المغامر والفريق الصغير، فقد أنشأت Comma.ai منتجًا مربحًا، حيث أن Openpilot مفتوح المصدر ومرخص بموجب MIT، مما يضمن الشفافية ودعم المجتمع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/constellation-inks-power-supply-deal-with-microsoft-2024-09-20/">إعادة تشغيل محطة الطاقة النووية في جزيرة ثري مايل في صفقة طاقة مع مايكروسوفت</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41601443">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ستعيد محطة الطاقة النووية في جزيرة ثري مايل تشغيل عمليات الذكاء الاصطناعي لشركة مايكروسوفت، حيث تستثمر شركة كونستليشن 1.6 مليار دولار لإعادتها إلى العمل بحلول عام 2028، مما يوفر 835 ميغاواط من الطاقة.</li>
<li>تؤكد الصفقة على موثوقية الطاقة النووية مقارنة بالطاقة الشمسية والرياح، خاصة خلال الظروف الجوية السيئة الممتدة.</li>
<li>تشمل المناقشة اعتبارات التكاليف الأولية العالية للطاقة النووية، وتكاليف الوقود المنخفضة على المدى الطويل، ومخاوف السلامة العامة، مشيرة إلى حوادث سابقة مثل جزيرة الثلاثة أميال، وفوكوشيما، وتشيرنوبل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lds133/weather_landscape">تصوّر توقعات الطقس من خلال صور المناظر الطبيعية</a></h2>
<ul>
<li>طريقة جديدة تصور توقعات الطقس من خلال صور المناظر الطبيعية، مما يجعلها أكثر سهولة وأقل توتراً من البيانات الرقمية التقليدية.</li>
<li>تشفّر صورة المناظر الطبيعية عناصر الطقس المختلفة، مثل اتجاه الرياح، درجة الحرارة، الغطاء السحابي، والهطول، بالإضافة إلى الأحداث غير المتعلقة بالطقس مثل أعياد الميلاد والعطلات.</li>
<li>تم تنفيذ النظام باستخدام لغة بايثون ومكتبة بيلو، وهو مصمم لشاشة E-Ink بحجم 296x128 ويُحدّث كل 15 دقيقة باستخدام لوحة تطوير ESP32.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41603546">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يصور مشروع توقعات الطقس من خلال صور المناظر الطبيعية، بهدف خلق الجو بدلاً من تقديم تقارير طقس دقيقة.</li>
<li>شارك المستخدمون تطبيقات متنوعة، بما في ذلك استخدام DALL-E من OpenAI لتوليد الصور بناءً على بيانات الطقس الحالية والتكامل مع المتحكمات الدقيقة.</li>
<li>لقد أثار المشروع اهتمامًا بسبب نهجه الإبداعي في تصور الطقس، مع اقتراحات لتحسينات مثل الوظائف غير المتصلة بالإنترنت والتفاعل المباشر مع أجهزة الاستشعار.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="الوصول إلى متصفح Arc الخاص بأي شخص دون أن يزوروا أي موقع ويب" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B5%D9%88%D9%84%20%D8%A5%D9%84%D9%89%20%D9%85%D8%AA%D8%B5%D9%81%D8%AD%20Arc%20%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D8%B5%20%D8%A8%D8%A3%D9%8A%20%D8%B4%D8%AE%D8%B5%20%D8%AF%D9%88%D9%86%20%D8%A3%D9%86%20%D9%8A%D8%B2%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%A7%20%D8%A3%D9%8A%20%D9%85%D9%88%D9%82%D8%B9%20%D9%88%D9%8A%D8%A8&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A2%D9%A0%20%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/09/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/19&#39;</h2>
<h1>2024-09-19</h1>
<h2><a href="https://dtinth.github.io/comic-mono-font/">كوميك مونو</a></h2>
<ul>
<li>كوميك مونو هو خط جديد أحادي المسافة مشتق من خط كوميك شانز (الإصدار 1) لشانون ميوا، حيث تتمتع جميع الرموز بنفس العرض وتم تعديل المقاييس لعرض أفضل.</li>
<li>تم إنشاء الخط باستخدام برنامج بايثون وFontForge، مع إصدار عريض تم توليده من خلال عملية Embolden في FontForge.</li>
<li>يتوفر خط Comic Mono للتنزيل والاستخدام بموجب ترخيص MIT، مع خيارات توزيع إضافية عبر CDN، npm، وحزم Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41585156">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كوميك مونو، خط ذو عرض ثابت مستوحى من كوميك سانس، قد حظي بالاهتمام لجعل البرمجة أكثر متعة وأسهل على العينين.</li>
<li>يقارن المستخدمون بين خط Comic Mono وخطوط أخرى مثل Comic Code، مشيرين إلى الفروقات في القابلية للقراءة والجماليات، حيث يفضل البعض Comic Code لمظهره المصقول.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على استخدام الخطوط بأسلوب Comic Sans لتقليل إجهاد العين ومساعدة المصابين بعسر القراءة، مما يظهر جانبًا عمليًا لهذه الخطوط التي غالبًا ما تُسخر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/RachelTobac/status/1836471586624540705">يستخدم LinkedIn الآن محتوى الجميع لتدريب أداة الذكاء الاصطناعي الخاصة به</a></h2>
<ul>
<li>يستخدم LinkedIn المحتوى الذي ينشئه المستخدمون لتدريب أداة الذكاء الاصطناعي الخاصة به بشكل افتراضي، مما يثير مخاوف بشأن الخصوصية.</li>
<li>يُنصح المستخدمون بإلغاء الاشتراك من خلال الانتقال إلى الإعدادات والخصوصية &gt; خصوصية البيانات &gt; بيانات تحسين الذكاء الاصطناعي التوليدي وإيقاف تشغيلها.</li>
<li>التوصية تمتد إلى المنظمات لوقف الاشتراكات التلقائية لحماية خصوصية بيانات المستخدم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41584486">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستخدم LinkedIn محتوى المستخدمين لتدريب أداة الذكاء الاصطناعي الخاصة به، مما يؤدي إلى ردود فعل متباينة بشأن جودة وأصالة المحتوى.</li>
<li>أثارت مخاوف الخصوصية بعد أن تم تسجيل المستخدمين تلقائيًا دون موافقة صريحة، على الرغم من أن المستخدمين في الاتحاد الأوروبي مستثنون بسبب لوائح GDPR.</li>
<li>يجادل النقاد بأن على LinkedIn أن تعطي الأولوية لتحسين الميزات الأساسية بدلاً من تطوير الذكاء الاصطناعي، حيث يفكر بعض المستخدمين في الانسحاب أو مغادرة المنصة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588200">قد يكون ابني أعمى - كيفية تقديم الدعم الأفضل</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588200">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>الآباء القلقون بشأن احتمال إصابة طفلهم بالعمى يبحثون عن موارد ونصائح للحصول على الدعم.</li>
<li>تشمل الاقتراحات تعزيز الاستقلالية، الاندماج مع الأقران، واستخدام الموارد من منظمات مثل معهد برايل والمؤسسة الأمريكية للمكفوفين.</li>
<li>تسلط القصص الشخصية الضوء على استراتيجيات ناجحة مثل تحديد الموقع بالصدى ودمج الأطفال المكفوفين في الأنشطة العادية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nintendo.co.jp/corporate/release/en/2024/240919.html">نينتندو ترفع دعوى لانتهاك حقوق براءات الاختراع ضد شركة Pocketpair, Inc</a></h2>
<ul>
<li>رفعت شركة نينتندو وشركة البوكيمون دعوى قضائية لانتهاك براءة اختراع ضد شركة Pocketpair, Inc. في محكمة منطقة طوكيو.</li>
<li>تزعم الدعوى القضائية أن لعبة Pocketpair، Palworld، تنتهك حقوق براءات اختراع متعددة، وتسعى للحصول على أمر قضائي وتعويض عن الأضرار.</li>
<li>تؤكد نينتندو التزامها بحماية حقوق الملكية الفكرية الخاصة بها، بما في ذلك علامة نينتندو التجارية، من خلال اتخاذ الإجراءات القانونية اللازمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41587214">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>رفعت شركة نينتندو دعوى قضائية لانتهاك براءة اختراع ضد شركة Pocketpair, Inc. تتعلق بلعبتهم Palworld، مركزة على آليات اللعبة بدلاً من تشابه الشخصيات.</li>
<li>تعاقدت شركة Pocketpair مع تمثيل قانوني للطعن في الادعاءات، مما يبرز التعقيدات والجدل حول براءات اختراع البرمجيات في صناعة الألعاب.</li>
<li>تسلط هذه القضية الضوء على الجدل المستمر حول نطاق وتأثير براءات اختراع البرمجيات على تطوير الألعاب والابتكار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pivotaltracker.com/blog/2024-09-18-end-of-life">سيتوقف Pivotal Tracker عن العمل</a></h2>
<ul>
<li>أعلنت شركة VMware Tanzu عن انتهاء العمر الافتراضي (EOL) لبرنامج Pivotal Tracker، وذلك اعتبارًا من 30 أبريل 2025، مع تقديم الدعم حتى ذلك التاريخ.</li>
<li>تتأثر جميع الحسابات (المجانية، المدعومة، المدفوعة، المؤسساتية)، ويجب على المستخدمين تصدير بياناتهم قبل انتهاء الخدمة؛ التعليمات متاحة في مركز المساعدة.</li>
<li>التسجيلات الجديدة غير ممكنة، ولكن الحسابات الحالية لا تزال قادرة على دعوة مستخدمين جدد ضمن حدود المتعاونين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41591622">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بيفوتال تراكر يغلق أبوابه، مما يخلق فرصة للمطورين لاستنساخ المنتج المحبوب باستخدام التقنيات الحديثة.</li>
<li>يعد الإغلاق جزءًا من استراتيجية VMware الأوسع بعد استحواذ Broadcom عليها، وينصح المستخدمون بنقل بياناتهم قبل انتهاء الخدمة.</li>
<li>توجد بدائل مثل Linear وShortcut، لكن بساطة وتركيز Pivotal Tracker محل تقدير كبير من قبل مستخدميه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.com/gitlab-com/gl-infra/production/-/issues/8121#note_1237201726">تخطئ Cloudflare في تحديد عناوين IP الخاصة بـ Hetzner على أنها تقع في إيران</a></h2>
<ul>
<li>يتم الإبلاغ عن معدلات فشل عالية في وظائف البناء في CI (التكامل المستمر) على GitLab، خاصة بسبب الانقطاعات المتقطعة من خوادم Hetzner.de VPSes عند سحب صور Docker من registry.gitlab.com.</li>
<li>تشير رسالة الخطأ إلى انتهاء مهلة العميل أثناء انتظار الرؤوس، وعلى الرغم من أن إعادة تشغيل خط الأنابيب تساعد أحيانًا، إلا أن المحاولات المتعددة مؤخرًا فشلت في حل المشكلة.</li>
<li>تبدو المشكلة محددة في registry.gitlab.com، حيث أن استنساخ المستودعات من GitLab لا يواجه نفس الفشل، مما يشير إلى وجود مشكلة في خدمة سجل صور Docker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41585249">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم Cloudflare بتحديد عناوين IP الخاصة بـ Hetzner بشكل غير صحيح على أنها تقع في إيران، مما يؤدي إلى مشاكل في وصول المستخدمين.</li>
<li>هذه مشكلة التعرف الخاطئ ليست حصرية لشركة Cloudflare؛ فقد واجهت Google مشكلات مماثلة.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على كيفية تأثير الجنسية وسمعة البلد على الوصول إلى الخدمات والسفر والفرص، مع تداعيات أوسع للعقوبات التي تؤثر على المواطنين العاديين أكثر من المسؤولين الحكوميين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/5g-antenna-transparent-window">هوائي زجاجي يحول النوافذ إلى محطات قاعدة 5G</a></h2>
<ul>
<li>طور الباحثون هوائيات زجاجية يمكنها تحويل النوافذ إلى محطات قاعدة لشبكات الجيل الخامس، مما يعزز تغطية الهواتف المحمولة دون أن تكون ملحوظة.</li>
<li>تستخدم هذه الهوائيات طبقات موصلة شفافة، مما يسمح للنوافذ بالعمل كهوائيات خلوية لشبكة 5G مع الحفاظ على شفافيتها.</li>
<li>يمكن أن تُحسن هذه الابتكار بشكل كبير تغطية شبكات الجيل الخامس في المناطق الحضرية من خلال استخدام الأسطح الزجاجية الموجودة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41592552">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن للهوائيات الزجاجية تحويل النوافذ إلى محطات قاعدة لشبكات الجيل الخامس، مما قد يقلل من تكاليف التركيب ويعزز التغطية.</li>
<li>تستخدم التقنية هوائيات شفافة لنقل إشارات الجيل الخامس عبر زجاج منخفض الانبعاثية، والذي عادةً ما يحجب هذه الترددات، مما يسمح بوضع الهوائيات داخل المباني.</li>
<li>توجد مخاوف بشأن الشفافية، والمظهر، والسلامة، ومستويات الطاقة، وإمكانية التبني الواسع لهذا الابتكار بشكل عام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/MightyMoud/sidekick">أداة CLI التي صنعتها لاستضافة أي تطبيق ذاتيًا باستخدام أمرين فقط على VPS</a></h2>
<ul>
<li>يُبسط سايدكيك استضافة الخوادم الافتراضية الخاصة (VPS) بميزات مثل الإعداد بأمر واحد، والنشر بدون توقف، والتوافر العالي.</li>
<li>يهدف إلى جعل الاستضافة بسيطة وميسورة التكلفة، مستهدفًا المستخدمين الذين سئموا من الإعدادات المعقدة للمشاريع الجانبية.</li>
<li>تشمل الوظائف الرئيسية نشر التطبيقات من ملفات Docker، وإدارة أسرار البيئة بشكل آمن، وربط عدة نطاقات بشهادات SSL بدون تكوين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41591018">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار أداة CLI جديدة تسمى Sidekick، تتيح للمستخدمين استضافة أي تطبيق ذاتيًا على VPS باستخدام أمرين فقط.</li>
<li>تم تصميم الأداة لتبسيط عملية النشر، والتعامل مع مهام مثل إعداد شهادات TLS/SSL وإدارة حاويات Docker.</li>
<li>من المتوقع أن تتضمن التحديثات المستقبلية استضافة قواعد البيانات ودعم docker-compose، مما يجعلها خيارًا متعدد الاستخدامات للمطورين الذين يبحثون عن حل سهل للنشر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@stevetex/113162099798398758">قامت موزيلا بفصل رئيس قسم المنتجات لديها بعد تشخيصه بالسرطان</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588667">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قامت موزيلا بإنهاء عمل رئيس قسم المنتجات لديها بعد تشخيصه بالسرطان، مما أدى إلى جدل واسع وانتقادات.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن خيبة أملهم ويقارنون موزيلا بالشركات الناشئة وصناديق التحوط غير الأخلاقية، مع اقتراح البعض متصفحات بديلة مثل Ladybird وLibreWolf وBrave.</li>
<li>لقد أثار الحادث مناقشات حول أخلاقيات مكان العمل، وسياسات التنوع والمساواة والشمول (DEI)، ومستقبل فايرفوكس بدون موزيلا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dragostis/chili">تشيلّي. منفذ رست لمكتبة سبايس، وهي مكتبة للتوازي منخفضة التكلفة</a></h2>
<ul>
<li>Chili هو نسخة مكتوبة بلغة Rust من مكتبة Spice، وهي مكتبة للتوازي منخفضة التكلفة، مصممة لتشغيل إغلاقين بالتوازي عند أي نقطة تفرع في الحساب، مشابهة لـ rayon::join.</li>
<li>إنه فعال بشكل خاص في الحسابات الصغيرة حيث يكون تقدير المهام المتبقية مكلفًا، كما يتضح من أدائه في جمع العقد في شجرة ثنائية.</li>
<li>تُظهر المعايير تحسنًا كبيرًا في الأداء مع مجموعات البيانات الأكبر، خاصة على معالجات AMD Ryzen 7 4800HS و Apple M1، مما يبرز كفاءتها في المعالجة المتوازية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41591449">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Chili هو نسخة مكتوبة بلغة Rust من مكتبة Spice، وهي مكتبة للتوازي منخفضة التكلفة، مفضلة لكفاءتها في العمليات الصغيرة مقارنة بمكتبة Rayon.</li>
<li>تشمل المناقشات مقارنات مع مكتبات التوازي الأخرى مثل OpenMP والنفقات العامة المتضمنة.</li>
<li>للحصول على معلومات تفصيلية حول التنفيذ، يتم توجيه المستخدمين إلى ملف README الخاص بـ Spice على GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ssoready.com/blog/engineering/ruby-saml-pwned-by-xml-signature-wrapping-attacks/">تم اختراق Ruby-SAML بواسطة هجمات تغليف توقيع XML</a></h2>
<ul>
<li>تم اختراق Ruby-SAML بواسطة هجمات تغليف التوقيع XML، مما أثر على منصات مثل GitLab.</li>
<li>تم الكشف عن CVE-2024-45409 في 10 سبتمبر 2024، ويكشف عن هذه الثغرة التي تمكن المهاجمين من تسجيل الدخول كأي مستخدم.</li>
<li>تكمن المشكلة الأساسية في مواصفات SAML وتوقيعات XML، وينصح المهندسون بتبني ممارسات آمنة تتجاوز المواصفات المعيبة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41586031">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>روبي-SAML عرضة لهجمات تغليف التوقيع XML، مما يبرز مخاوف أمنية في تنفيذه.</li>
<li>على الرغم من تعقيد SAML وتحديات تنفيذه، فإنه لا يزال مستخدمًا على نطاق واسع في البيئات المؤسسية والأكاديمية.</li>
<li>هناك توجه متزايد نحو اعتماد بدائل أبسط مثل OpenID Connect (OIDC).</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/denys-olleik/accounting">لقد أنشأت نظام محاسبة</a></h2>
<ul>
<li>يمكن للأداة توليد الفواتير ومعالجة المدفوعات، لكنها ليست جاهزة بعد للاستخدام في الإنتاج.</li>
<li>حاليًا، يتطلب PostgreSQL للعمل، مع خطط لإضافة دعم SQLite بمجرد أن يدعم أنواع الجغرافيا بشكل أصلي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41585468">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير نظام محاسبة يمكنه إنشاء الفواتير واستلام المدفوعات، ولكنه ليس جاهزًا للإنتاج بعد ويتطلب حاليًا PostgreSQL.</li>
<li>تسلط التعليقات الضوء على الحاجة إلى ميزات إضافية مثل إدارة أوامر الشراء، والنفقات الرأسمالية، وسير العمل للموافقة، ودعم الشركات/العملات المتعددة، مقارنةً ببرنامج QuickBooks.</li>
<li>يبدو أن المشروع واعد ولكنه يتطلب المزيد من الميزات والاختبارات والتحديثات المستمرة ليظل ذو صلة ويلبي احتياجات الشركات، خاصة المنظمات الكبيرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/american-health-system-ranks-last">النظام الصحي الأمريكي يحتل المرتبة الأخيرة مقارنة بالدول النظيرة – تقرير</a></h2>
<ul>
<li>يحتل نظام الصحة الأمريكي المرتبة الأخيرة بين 10 دول نظيرة، على الرغم من أن الأمريكيين يدفعون تقريبًا ضعف تكلفة الرعاية الصحية، وفقًا لتقرير مؤسسة الكومنولث.</li>
<li>أداء النظام كان ضعيفًا في مجالات العدالة الصحية، والوصول إلى الرعاية، والنتائج، مع توصيات تشمل توسيع نطاق التغطية التأمينية وتقليل نفقات المرضى.</li>
<li>لم يقترح أي من المرشحين الرئاسيين الرئيسيين إصلاحات كبيرة في مجال الرعاية الصحية، على الرغم من أن الناخبين يعطون الأولوية لتكاليف الرعاية الصحية، حيث ينفق الأمريكيون 4.5 تريليون دولار سنويًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588717">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشير تقرير إلى أن نظام الصحة الأمريكي يحتل المرتبة الأخيرة بين الدول النظيرة، مما أثار مناقشات في منتدى حول تجارب الرعاية الصحية العالمية.</li>
<li>قارن المستخدمون بطء وعدم كفاءة النظام الأمريكي بالخدمات الطبية الأسرع والأرخص في دول مثل الهند وفوائد السجلات الصحية الرقمية في إستونيا.</li>
<li>كما أبرزت المحادثة التكاليف العالية وعدم الكفاءة في الولايات المتحدة، مع الإحباطات بسبب فترات الانتظار الطويلة ونقص الرعاية في الوقت المناسب على الرغم من وجود تأمين جيد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/post-mortem-of-our-longest-downtime/XAgG7jbd">ليتشيس: تحليل لأطول فترة توقف لدينا</a></h2>
<ul>
<li>تعرض موقع Lichess لأطول فترة توقف له على الإطلاق، حيث استمرت لمدة 10 ساعات من 12 إلى 13 سبتمبر، بسبب مشكلة في الأجهزة في مركز بيانات OVH.</li>
<li>على الرغم من فترة التوقف، واصل فريق محتوى Lichess تعليقهم على أولمبياد الشطرنج باستخدام نسخة تجريبية خاصة من الموقع.</li>
<li>تخطط Lichess للتحقيق في المشكلة بشكل أعمق وتنفيذ إجراءات أمان إضافية، على الرغم من أن هذه التدابير تستغرق وقتًا طويلاً وتتطلب موارد كبيرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41586579">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرض موقع Lichess لأطول فترة توقف له بسبب مشكلة في الأجهزة على الخادم الرئيسي، الذي يتعامل مع حوالي 5 ملايين لعبة يوميًا.</li>
<li>أثار الحادث مخاوف بشأن اعتماد موقع Lichess على خادم مادي واحد وخططهم للتعامل مع الأعطال، على الرغم من تكاليف التشغيل الشهرية الكبيرة التي تبلغ حوالي 40 ألف دولار.</li>
<li>تم الإشادة بالتشريح بعد الوفاة لشفافيته، مما أبرز تفاني المؤسس تيبو دوبليسيس وشجع المستخدمين على التبرع لدعم الخدمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larslofgren.com/forbes-marketplace/">سوق فوربس: شركة تحسين محركات البحث الطفيلية التي تحاول التهام مضيفها</a></h2>
<ul>
<li>يستخدم Forbes Marketplace، وهو كيان منفصل عن Forbes، استراتيجيات تحسين محركات البحث العدوانية للسيطرة على نتائج البحث في فئات مختلفة، بما في ذلك الصحة وتحسين المنزل والمراهنات الرياضية.</li>
<li>أدى هذا النهج إلى حصول فوربس على أكثر من 27 مليون زيارة شهريًا وتحقيق إيرادات كبيرة تُقدر بمئات الملايين سنويًا.</li>
<li>المشكلة الأساسية هي خوارزمية جوجل، التي تعطي الأولوية لمحتوى فوربس على حساب الناشرين الأصغر والأكثر تخصصًا، مما يثير مخاوف بشأن عدالة ودقة تصنيفات نتائج البحث.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41590466">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش المقالة انتشار شركات &quot;SEO الطفيلية&quot;، التي تستغل النطاقات الموثوقة مثل فوربس لتحتل مرتبة عالية في نتائج البحث رغم المحتوى منخفض الجودة.</li>
<li>تتعرض جوجل للانتقاد بسبب السماح بهذه الممارسات، حيث تعطي الأولوية لعائدات الإعلانات والمواقع الموثوقة على حساب جودة المحتوى، مما يتطلب تدخلًا يدويًا لمعالجة المشكلة.</li>
<li>الظاهرة ليست جديدة وقد تم ملاحظتها مع مواقع أخرى مثل HowStuffWorks وLiveStrong، مما يسلط الضوء على مشكلة أوسع تتعلق بتحسين محركات البحث وملاءمة المحتوى.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="كوميك مونو" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%83%D9%88%D9%85%D9%8A%D9%83%20%D9%85%D9%88%D9%86%D9%88&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A1%D9%A9%20%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/09/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/18&#39;</h2>
<h1>2024-09-18</h1>
<h2><a href="https://timculpan.substack.com/p/apple-mobile-processors-are-now-made">معالجات الهواتف المحمولة من آبل تُصنع الآن في أمريكا بواسطة شركة TSMC</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41574844">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم الآن تصنيع معالجات الهواتف المحمولة من آبل في الولايات المتحدة بواسطة شركة TSMC، مما يمثل انتصارًا كبيرًا للتصنيع الأمريكي والأمن القومي.</li>
<li>تنقل هذه الخطوة معرفة قيمة من TSMC إلى القوى العاملة الأمريكية، على الرغم من النقاشات حول فعالية التدخلات الحكومية مثل قانون CHIPS.</li>
<li>يجادل النقاد بأنه على الرغم من نمو التصنيع في الولايات المتحدة، فإن حصته من الناتج المحلي الإجمالي والقوى العاملة قد تراجعت بسبب الأتمتة والسلع ذات القيمة الأعلى، مما يثير تساؤلات حول التأثير طويل الأمد للتعريفات الجمركية والإعانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rspeer/wordfreq/blob/master/SUNSET.md">لماذا لن يتم تحديث wordfreq</a></h2>
<ul>
<li>لن يتم تحديث بيانات wordfreq، وهي لقطة من اللغة من مصادر عبر الإنترنت حتى عام 2021، لعدة أسباب رئيسية.</li>
<li>بيانات اللغة بعد عام 2021 غير موثوقة بسبب تدفق المحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي، مما يشوه تردد الكلمات، مثل الإفراط في استخدام ChatGPT لبعض الكلمات.</li>
<li>الوصول إلى المصادر التي كانت مجانية سابقًا مثل تويتر وريدت أصبح الآن يتطلب تكاليف عالية، وقد تحول مجال معالجة اللغة الطبيعية (NLP) إلى الذكاء الاصطناعي التوليدي، مما أثار مخاوف أخلاقية وقلل من الاهتمام بجمع البيانات النصية التقليدية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41578483">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لن يتم تحديث Wordfreq بعد الآن لأن المحتوى الذي تم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي قد لوث الويب، مما جعله غير موثوق به لتحليل اللغة البشرية.</li>
<li>تفاقم مشكلة المحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي المشاكل القائمة التي تسببها ممارسات تحسين محركات البحث، مما يؤثر على جودة بيانات التدريب لنماذج اللغة ويؤدي إلى ترددات كلمات متحيزة.</li>
<li>تؤكد المناقشة على التحديات المتعلقة بتمييز المحتوى المكتوب بواسطة الإنسان عن النص الذي تولده الذكاء الاصطناعي وآثاره الأوسع على اللغة والتواصل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://investors.23andme.com/news-releases/news-release-details/independent-directors-23andme-resign-board/">استقالة المديرين المستقلين لشركة 23andMe من مجلس الإدارة</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41573034">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>استقال المديرون المستقلون لشركة 23andMe بعد عرض نتائج المرحلة الثانية الإيجابية السريرية لعقارين مضادين للسرطان.</li>
<li>محاولة الرئيسة التنفيذية آن وجسيكي لتحويل الشركة إلى شركة خاصة بسعر 0.40 دولار للسهم، وهو انخفاض حاد عن سعرها بعد الاندماج مع شركة الاستحواذ ذات الأغراض الخاصة، تثير مخاوف بشأن إدارتها وحوكمة الشركة.</li>
<li>القيمة السوقية لشركة 23andMe تبلغ 172 مليون دولار، في تناقض صارخ مع منافستها Ancestry.com، التي تم الاستحواذ عليها مقابل 4.7 مليار دولار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.obdev.at/blog/warning-macos-sequoia-15-may-bypass-dns-encryption/">قد يتجاوز macOS Sequoia 15 تشفير DNS</a></h2>
<ul>
<li>كان لدى Little Snitch 6.1 مشكلة في تشفير DNS حيث تجاوزت بعض طلبات DNS الوكيل المشفر وتم إرسالها بدون تشفير، مما أثر على واجهات برمجة التطبيقات القديمة ذات المستوى المنخفض.</li>
<li>كانت المشكلة خاصة بنظام macOS 15 Sequoia وأثرت على المتصفحات مثل Firefox، ولكن ليس Safari أو Chrome؛ وقد تم إصلاحها في الإصدار 6.1.1 من Little Snitch.</li>
<li>كانت المشكلة موجودة منذ macOS 14.5 Sonoma على الأقل، ويمكن للمستخدمين إعادة إنتاجها عن طريق تمكين تشفير DNS في Little Snitch والتقاط حركة المرور على المنفذ 53 باستخدام Wireshark.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571862">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم العثور على أن المخاوف الأولية بشأن تجاوز macOS Sequoia 15 لتشفير DNS كانت خاصة بـ Little Snitch 6.1، وليست مشكلة عامة في macOS.</li>
<li>سيتم معالجة المشكلة في تحديث لبرنامج Little Snitch، مما يبرز أهمية استكشاف الأخطاء وإصلاحها الخاصة بالبرامج.</li>
<li>تؤكد المناقشة على تعقيد واجهات برمجة تطبيقات حل نظام أسماء النطاقات (DNS) وتفضيل شركة آبل للأطر عالية المستوى على الوظائف التقليدية لنظام POSIX مثل <code>getaddrinfo()</code>.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.swift.org/blog/announcing-swift-6/">سويفت 6</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار Swift 6، مما يوسع استخدامه ليشمل المزيد من المنصات والمجالات، بما في ذلك المكتبات، والخدمات على نطاق الإنترنت، والكود الحرج من حيث الأداء.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية أدوات التزامن الجديدة، رميات محددة النوع، دعم الأنواع غير القابلة للنسخ، تحسين التوافق مع C++، ومعاينة لـ Embedded Swift للميكروكنترولر.</li>
<li>تم توسيع دعم المنصة مع حزم تطوير البرمجيات الثابتة لنظام لينكس، ودعم رسمي لتوزيعات لينكس الجديدة، وتحسين أداء البناء لنظام ويندوز.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571606">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه لغة Swift توترًا بين مجتمع المصادر المفتوحة لمجموعة العمل Swift™ وشركة Apple، مما يؤدي إلى ديون تقنية وميزات غير مكتملة مثل بُناة النتائج.</li>
<li>تعقيد اللغة والمشكلات الخاصة بالإصدارات يثنيان المستخدمين الجدد، على الرغم من نقاط قوتها مثل القدرات عبر الأنظمة الأساسية والتحسينات القادمة في Swift 6.</li>
<li>توجد آراء متباينة حول تطور لغة سويفت، حيث يشيد البعض بميزاتها بينما ينتقدها آخرون بسبب تعقيدها المتزايد وتحديات الحوكمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zlwaterfield/scramble">Scramble: البديل مفتوح المصدر لجرامرلي</a></h2>
<ul>
<li>Scramble هو إضافة مفتوحة المصدر لمتصفح كروم تعمل كبديل يحترم الخصوصية لبرنامج Grammarly، حيث تستخدم الذكاء الاصطناعي لتحسين الكتابة مباشرة في المتصفح.</li>
<li>يحتاج المستخدمون إلى استنساخ/تحميل الشيفرة المصدرية وتحميلها يدويًا في متصفح كروم لأنها قيد المراجعة في متجر كروم الإلكتروني.</li>
<li>يتطلب الامتداد مفتاح API من OpenAI ويقدم خيارات متنوعة لتحسين النص، مع خطط مستقبلية لإضافة المزيد من الميزات ودعم نماذج لغوية إضافية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41575323">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Scramble هو إضافة مفتوحة المصدر لمتصفح كروم مصممة كبديل يحترم الخصوصية لبرنامج Grammarly، حيث تستخدم مفتاح API من OpenAI لتحسين الكتابة.</li>
<li>يخطط المؤلف لإضافة دعم لنماذج الذكاء الاصطناعي المحلية لمعالجة مخاوف الخصوصية، حيث أن التنفيذ الحالي يرسل ضغطات المفاتيح إلى OpenAI.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية المطالبات المحددة مسبقًا، وتظليل النص للاقتراحات، وخطط مستقبلية لتخصيص المطالبات واختيار مزودي نموذج اللغة الكبير (LLM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dLTUqPue9sQ">كرازام: مساهم فردي ذو وكالة عالية [فيديو]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571454">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت كرازام فيديو جديد بعنوان &quot;المساهم الفردي ذو الوكالة العالية&quot;، والذي حظي باهتمام كبير ونقاش واسع داخل مجتمع التكنولوجيا.</li>
<li>تمت الإشادة بالفيديو لإنتاجه المفصل، بما في ذلك جدارية على السبورة البيضاء استغرق إنشاؤها ساعات، ومحتواه الفكاهي والقابل للتعاطف مع محترفي التكنولوجيا.</li>
<li>شارك المشاهدون لحظات مفضلة وإشارات متنوعة من الفيديو، مما يشير إلى جاذبيته الواسعة وعمق محتواه الذي يتردد صداه مع الكثيرين في الصناعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shikaan.github.io/assembly/x86/guide/2024/09/08/x86-64-introduction-hello.html">مقدمة ودية لتعلم لغة التجميع للمبرمجين ذوي المستوى العالي</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة للمبرمجين ذوي المستوى العالي لغة التجميع، بهدف تبسيطها وجعلها في متناولهم.</li>
<li>يوفر مثال &quot;Hello World&quot; بلغة التجميع x86-64 باستخدام صيغة Intel، موضحًا المفاهيم الأساسية مثل التعليمات، السجلات، واستدعاءات النظام.</li>
<li>تم تصميم المحتوى لمساعدة المبرمجين ذوي الخبرة على فهم وكتابة برامج التجميع البسيطة، مع وعود بتقديم أمثلة أكثر تعقيدًا في المقالات المستقبلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571971">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم المنشور لغة التجميع للمبرمجين ذوي المستوى العالي، موفرًا درسًا تعليميًا مناسبًا للمبتدئين.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على لغات التجميع المختلفة مثل MIPS و6502 وARM وRISC-V، حيث يشارك المستخدمون تجاربهم التعليمية وتفضيلاتهم.</li>
<li>تمت الإشادة بسهولة الوصول والوضوح في الشرح، مع تقديم اقتراحات للتحسينات وإضافة موارد إضافية لتعلم مجموعات التعليمات الحديثة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://conversableeconomist.com/2024/09/12/the-double-irish-dutch-sandwich-end-of-a-tax-evasion-strategy/">الساندويتش الأيرلندي المزدوج الهولندي: نهاية استراتيجية التهرب الضريبي</a></h2>
<ul>
<li>استراتيجية التهرب الضريبي المعروفة باسم الساندويتش الأيرلندي المزدوج الهولندي قد تلاشت إلى حد كبير بسبب التغييرات في الاتفاقيات الضريبية والإصلاحات.</li>
<li>أدت الإصلاحات الضريبية في أيرلندا عام 2015 وقانون تخفيضات الضرائب والوظائف الأمريكي لعام 2017 إلى جعل هذه الاستراتيجية غير فعالة، مما أدى إلى زيادة كبيرة في مدفوعات الإتاوات من الشركات الأيرلندية إلى الشركات الأم الأمريكية.</li>
<li>يشير التحول في مدفوعات الإتاوات إلى التطور المستمر في استراتيجيات الضرائب ويبرز التكاليف، بما في ذلك فقدان إيرادات الحكومة وتحويل المواهب إلى التهرب الضريبي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571911">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم التخلص تدريجيًا من استراتيجية التهرب الضريبي المعروفة باسم &quot;الشطيرة الهولندية الأيرلندية المزدوجة&quot;، مما يؤثر على تخطيط الضرائب للشركات وإيرادات الحكومة.</li>
<li>يواجه المواطنون الأمريكيون الذين يمتلكون شركات أجنبية متطلبات ضريبية معقدة، بما في ذلك نماذج تحتوي على أسئلة معقدة وقضايا محتملة تتعلق بالازدواج الضريبي.</li>
<li>التخلي عن الجنسية الأمريكية لتجنب الضرائب ينطوي على تحديات كبيرة، مثل ضرائب الخروج واحتمالية عدم القبول الدائم في الولايات المتحدة.</li>
</ul>
<h2><a href="http://pscbc.blogspot.com/2013/03/cuny-first-computer-system-to-aid.html">دفعت جامعة مدينة نيويورك (CUNY) لشركة أوراكل 600 مليون دولار مقابل برنامج الموارد البشرية الخاص بها (2013)</a></h2>
<ul>
<li>تم تصميم نظام CUNYFirst لتوحيد جميع العمليات التجارية للجامعة في نظام واحد، بهدف توفير التكاليف وتحسين الوصول إلى المعلومات.</li>
<li>كان الهدف الأساسي لمركز CUNY هو السيطرة على الأنشطة الجامعية، بما في ذلك المناهج الدراسية والأموال التقديرية، بدلاً من التركيز على الكفاءة.</li>
<li>بسبب نقص التمويل، قامت Oracle-PeopleSoft بتكوين النظام فقط، مما أدى إلى عدم الكفاءة، وزيادة التكاليف، وزيادة عبء العمل على الموظفين، وواجهة قديمة، وأمان غير كافٍ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41581687">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثار شراء جامعة مدينة نيويورك (CUNY) لبرمجيات الموارد البشرية من أوراكل بقيمة 600 مليون دولار في عام 2013 جدلاً حول تكلفة وفعالية تكييف العمليات التجارية لتناسب الأدوات الجاهزة مقابل تخصيص البرمجيات.</li>
<li>يجادل النقاد بأن قيد &quot;التكوين فقط&quot; الذي تفرضه أوراكل أدى إلى فقدان القدرات وأجبر الموظفين وأعضاء هيئة التدريس والطلاب على التكيف، مما أثار مخاوف بشأن الكفاءة والقدرة على التكيف.</li>
<li>تظل التكلفة العالية والاحتمالية لعدم الكفاءة في صفقات البرمجيات واسعة النطاق، خاصة في الأوساط الأكاديمية، موضع جدل وتسلط الضوء على النقاش المستمر بين التخصيص والتوحيد القياسي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/CharteredAccountants/comments/1fj08v9/ey_employee_died_of_work_pressure">موظف في شركة EY يبلغ من العمر 26 عامًا يستسلم لـ &#39;ضغوط العمل&#39; بعد أربعة أشهر من الانضمام</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41575908">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>توفي موظف يبلغ من العمر 26 عامًا في شركة EY بسبب &#39;ضغط العمل&#39; بعد أربعة أشهر فقط من الانضمام، مما يسلط الضوء على الضغط الشديد والثقافة العملية السامة في العديد من الشركات الهندية.</li>
<li>الطبيعة التنافسية لنظام التعليم الهندي، التي تبدأ في سن مبكرة، تمتد إلى الحياة المهنية، مما يؤدي إلى ضغوط شديدة وأحيانًا إلى نتائج مأساوية.</li>
<li>تُلاحظ مشكلات مشابهة في دول أخرى مثل الولايات المتحدة واليابان، حيث تساهم البيئات التنافسية الشديدة والممارسات الإدارية السيئة أيضًا في ارتفاع مستويات التوتر بين الموظفين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://knhash.in/gentle-guide-to-self-hosting/">الدليل اللطيف لاستضافة الذات</a></h2>
<ul>
<li>تشجع المقالة على إعادة النظر في استضافة البرمجيات ذاتيًا كنوع من التمرد ضد الاحتكارات ولتحقيق الرضا الفكري، وذلك بالمقارنة مع سهولة الحوسبة السحابية.</li>
<li>يوصي باستخدام Uberspace لاستضافة الويب المشتركة، حيث يوفر وصول SSH، وسعة تخزين 10 جيجابايت، وذاكرة وصول عشوائي 1.5 جيجابايت، ولكنه يشير إلى أن Docker غير مدعوم بسبب قيود الذاكرة.</li>
<li>تشمل البرامج المقترحة المستضافة ذاتيًا برنامج Actual Budget لإدارة المالية وMiniflux لقراءة خلاصات RSS، مع نصيحة إضافية بالحصول على نطاق شخصي لعرض الخدمات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41577156">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش مناقشة على موقع Hacker News التعريف المتطور لمفهوم &quot;الاستضافة الذاتية&quot; وآثاره، وتجادل حول ما إذا كانت الاستضافة المشتركة أو الخدمات المدارة تندرج تحت هذا المفهوم.</li>
<li>تشمل النقاط الرئيسية فوائد الاستضافة الذاتية، مثل ملكية البيانات وتجنب الاعتماد على البائعين، والجوانب التقنية مثل إعداد الخوادم المنزلية ومخاوف الأمان.</li>
<li>يتم ذكر أدوات مثل Tailscale وWireGuard للوصول الآمن، حيث يشارك المستخدمون إعداداتهم الشخصية وتجاربهم، مما يبرز الفرح والتعلم من الاستضافة الذاتية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mcgill.ca/oss/article/medical-critical-thinking-technology/reports-death-dental-cavities-are-greatly-exaggerated">التقارير عن وفاة تسوس الأسنان مبالغ فيها إلى حد كبير</a></h2>
<ul>
<li>لومينا، وهي بكتيريا معدلة وراثيًا مصممة لمنع تسوس الأسنان، لم يتم اختبارها بشكل كافٍ من حيث السلامة والفعالية.</li>
<li>تسوس الأسنان ناتج عن اختلال توازن البكتيريا الفموية، وليس فقط بسبب بكتيريا العقدية الطافرة (S. mutans).</li>
<li>تشمل الطرق المثبتة لمنع تسوس الأسنان تقليل تناول السكر واستخدام معجون الأسنان الذي يحتوي على الفلورايد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41573550">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لومينا، منتج مصمم لتقليل تسوس الأسنان، لا يمكنه ضمان الوقاية الكاملة ولكنه قد يقلل بشكل كبير من معدلات التسوس.</li>
<li>يعترف النقاد بأن تخفيض تسوس الأسنان بنسبة 50% سيكون تحسنًا كبيرًا، على الرغم من استمرار المخاوف بشأن الثقافات الأحادية الضارة والحاجة إلى المزيد من الأبحاث.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على اتجاه أوسع لرفض الحلول الجديدة لعدم كونها مثالية، على الرغم من فوائدها المحتملة، وتلاحظ أن لوائح إدارة الغذاء والدواء قد أعاقت الاختبار والتطوير.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/health/ai-health-care-1.7322671">أداة الذكاء الاصطناعي تقلل الوفيات غير المتوقعة في المستشفى بنسبة 26%، وفقًا لدراسة كندية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41579355">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كشفت دراسة كندية أن أداة الذكاء الاصطناعي قللت من الوفيات غير المتوقعة في المستشفيات بنسبة 26%، لكن الانخفاض المطلق في المخاطر كان فقط 0.69%، مما أفاد مريضًا واحدًا من بين كل 156 مريضًا.</li>
<li>كان لدى أداة الذكاء الاصطناعي معدل إنذارات كاذبة مرتفع، مما قد يؤدي إلى تدخلات غير ضرورية، مما أثار جدلاً حول فعاليتها العامة.</li>
<li>يجادل المؤيدون بأن التحذيرات المبكرة للذكاء الاصطناعي يمكن أن تساعد الممرضات في إعطاء الأولوية للحالات الحرجة، مما يبرز فائدته المحتملة في الرعاية الصحية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/hezbollah-pager-explosions-live-2024-09-17/">انفجار أجهزة راديو محمولة لحزب الله يقتل ثلاثة أشخاص، بعد يوم واحد من انفجارات أجهزة النداء الآلي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41580853">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>انفجرت أجهزة الراديو المحمولة التابعة لحزب الله، مما أسفر عن مقتل ثلاثة أشخاص، وذلك بعد حادثة مماثلة لانفجار أجهزة النداء الآلي في اليوم السابق.</li>
<li>لقد أشعل الحادث نقاشًا حول ما إذا كان يُعتبر إرهابًا، مع وجود آراء متباينة حول ما إذا كان يستهدف أهدافًا عسكرية مشروعة أم أنه عشوائي ويضر بالمدنيين.</li>
<li>تمتد المناقشة إلى الآثار الأوسع لمثل هذه التكتيكات وتعريفات الإرهاب.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="معالجات الهواتف المحمولة من آبل تُصنع الآن في أمريكا بواسطة شركة TSMC" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%85%D8%B9%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D9%87%D9%88%D8%A7%D8%AA%D9%81%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AD%D9%85%D9%88%D9%84%D8%A9%20%D9%85%D9%86%20%D8%A2%D8%A8%D9%84%20%D8%AA%D9%8F%D8%B5%D9%86%D8%B9%20%D8%A7%D9%84%D8%A2%D9%86%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A3%D9%85%D8%B1%D9%8A%D9%83%D8%A7%20%D8%A8%D9%88%D8%A7%D8%B3%D8%B7%D8%A9%20%D8%B4%D8%B1%D9%83%D8%A9%20TSMC&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A8%20%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/09/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
