<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 19:14:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/09&#39;</h2>
<h1>2024-07-09</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/lcasdev/status/1810696257137959018">গুগল ক্রোমে একটি বিশেষ লুকানো এপিআই রয়েছে যা শুধুমাত্র *.google.com থেকে অ্যাক্সেসযোগ্য</a></h2>
<ul>
<li>গুগল ক্রোম সমস্ত *.google.com সাইটগুলিকে সিস্টেম এবং ট্যাবের CPU, GPU এবং মেমরি ব্যবহারের পাশাপাশি বিস্তারিত প্রসেসর তথ্য এবং একটি লগিং ব্যাকচ্যানেলের ব্যাপক অ্যাক্সেস প্রদান করে।</li>
<li>এই API অ্যাক্সেস শুধুমাত্র *.google.com সাইটগুলির জন্য একচেটিয়া, যা ব্যবহারকারী এবং ডেভেলপারদের মধ্যে সম্ভাব্য গোপনীয়তা এবং নিরাপত্তা উদ্বেগ উত্থাপন করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40918052">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগল ক্রোমে একটি লুকানো এপিআই রয়েছে যা শুধুমাত্র *.google.com থেকে অ্যাক্সেসযোগ্য, সম্ভবত গুগল মিটের জন্য ব্যবহৃত হয়, যা সিপিইউ/জিপিইউ/র্যাম ব্যবহারের মতো বিস্তারিত সিস্টেম তথ্য প্রদান করে।</li>
<li>এই একচেটিয়া অধিকার প্রতিযোগিতাবিরোধী আচরণ এবং ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে, কারণ অন্যান্য ওয়েবসাইটগুলি এই তথ্য অ্যাক্সেস করতে পারে না।</li>
<li>APIটি Chrome-এ অন্তর্নির্মিত এবং chrome://extensions-এ তালিকাভুক্ত নয়, যা এই ধরনের অনুশীলনের নৈতিকতা এবং বৈধতা নিয়ে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://rye.astral.sh/">রাই: একটি ঝামেলামুক্ত পাইথন অভিজ্ঞতা</a></h2>
<ul>
<li>রাই হল পাইথনের জন্য একটি বিস্তৃত প্রকল্প এবং প্যাকেজ ব্যবস্থাপনা সমাধান, যা পাইথন ইনস্টলেশন, প্রকল্প, নির্ভরতা এবং ভার্চুয়াল পরিবেশগুলি পরিচালনার জন্য একটি একীভূত অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>এটি জটিল প্রকল্প, মনোরেপো (একাধিক প্রকল্প ধারণকারী রেপোজিটরি), এবং গ্লোবাল টুল ইনস্টলেশন সমর্থন করে, যা এটিকে বিভিন্ন উন্নয়ন প্রয়োজনের জন্য বহুমুখী করে তোলে।</li>
<li>ইনস্টলেশন প্রক্রিয়াটি সরল, যেখানে লিনাক্স, ম্যাকওএস এবং উইন্ডোজের জন্য নির্দিষ্ট নির্দেশাবলী প্রদান করা হয়েছে, পাশাপাশি রাস্ট এবং কার্গো ব্যবহার করে সোর্স থেকে কম্পাইল করার একটি বিকল্পও রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40911637">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রাই একটি পাইথন প্যাকেজিং টুল যা এখন &quot;ইউনিভার্সাল&quot; রেজোলিউশন সমর্থন করে, যা সমস্ত প্ল্যাটফর্ম এবং অপারেটিং সিস্টেম জুড়ে কাজ করে এমন একটি লকড requirements.txt ফাইল তৈরি করতে সক্ষম।</li>
<li>রাই হুডের নিচে ইউভি টুল ব্যবহার করে, যা এই সার্বজনীন রেজোলিউশন বৈশিষ্ট্যকে সমর্থন করার জন্য উন্নত করা হয়েছে, ফলে নির্ভরতা ব্যবস্থাপনা আরও সুশৃঙ্খল এবং কার্যকর হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা রিপোর্ট করেছেন যে, পয়েট্রি থেকে রাইতে সফলভাবে স্থানান্তরিত হয়েছে, বিশেষ করে পাইটর্চের মতো নির্ভরশীলতা সম্পন্ন জটিল প্রকল্পগুলির জন্য, রাইয়ের উন্নত রেজোলিউশন ক্ষমতার কারণে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://robertheaton.com/pyskywifi/">PySkyWiFi: দীর্ঘ দূরত্বের ফ্লাইটে বিনামূল্যে বোকা ওয়াই-ফাই</a></h2>
<ul>
<li>PySkyWiFi একটি টুল যা ইন-ফ্লাইট ওয়াই-ফাই সিস্টেমের একটি ফাঁকফোকর ব্যবহার করে, এয়ারমাইলস অ্যাকাউন্ট ব্যবহার করে ইন্টারনেট ডেটা টানেল করে, দীর্ঘ দূরত্বের ফ্লাইটে বিনামূল্যে ইন্টারনেট অ্যাক্সেস প্রদান করে।</li>
<li>এই সরঞ্জামটি দুটি উপাদান নিয়ে কাজ করে: একটি আকাশ প্রক্সি প্লেনে এবং একটি গ্রাউন্ড ডেমন, যা এয়ারমাইলস অ্যাকাউন্টের মাধ্যমে HTTP অনুরোধ এবং প্রতিক্রিয়াগুলি প্রক্রিয়া করে।</li>
<li>ডেভেলপার সফলভাবে PySkyWiFi এর জন্য ইনস্ট্যান্ট মেসেজিং, লাইভ আপডেট এবং সম্পূর্ণ ইন্টারনেট অ্যাক্সেস পরীক্ষা করেছেন, যা এর সম্ভাবনা প্রদর্শন করেছে যে এটি ফ্লাইটের মধ্যে Wi-Fi চার্জ এড়াতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40915082">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা পুরানো কিন্ডল ডিভাইসগুলির সাথে সৃজনশীল হ্যাকগুলি নিয়ে স্মৃতিচারণ করছিলেন, যেমন গুগল ভয়েস ব্যবহার করে টেক্সটিং এবং হোম স্ক্রিনে বার্তা প্রদর্শন করা।</li>
<li>আলোচনায় অন্তর্ভুক্ত ছিল নৈতিক বিবেচনা এবং পুরানো প্রযুক্তি হ্যাকের জন্য নস্টালজিয়া, যেমন অর্থপ্রদত্ত ওয়াই-ফাই পরিষেবাগুলি বাইপাস করা এবং ইন্টারনেটে অ্যাক্সেস করার জন্য DNS টানেলিং ব্যবহার করা।</li>
<li>আলোচনাটি ব্যবহারকারীদের বিনামূল্যে ইন্টারনেট অ্যাক্সেস সমাধান খুঁজে বের করার উদ্ভাবন এবং সম্পদশীলতাকে তুলে ধরেছে, যা এই ধরনের পদ্ধতির নৈতিকতা এবং বাস্তবতা নিয়ে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitebrowser.org/">SQLite-এর জন্য DB ব্রাউজার (উইন্ডোজ, ম্যাকওএস, এবং বেশিরভাগ লিনাক্স সংস্করণ)</a></h2>
<ul>
<li>SQLite (DB4S) এর জন্য DB ব্রাউজার একটি উচ্চ-মানের, ভিজ্যুয়াল, ওপেন-সোর্স টুল যা SQLite ডাটাবেস ফাইলগুলি পরিচালনার জন্য ব্যবহৃত হয়, এতে স্প্রেডশীটের মতো ইন্টারফেস এবং সম্পূর্ণ SQL কুয়েরি ক্ষমতা রয়েছে।</li>
<li>বর্তমান অফিসিয়াল সংস্করণটি ৩.১২.২, একটি ৩.১৩.এক্স-আরসি১ রিলিজ প্রার্থী উপলব্ধ রয়েছে, এবং যারা সর্বশেষ বৈশিষ্ট্যগুলি খুঁজছেন তাদের জন্য নাইটলি বিল্ড রয়েছে, যদিও সেগুলি অস্থিতিশীল হতে পারে।</li>
<li>DB4S ডাটাবেস ফাইল, টেবিল এবং রেকর্ড তৈরি, সম্পাদনা এবং পরিচালনা করার পাশাপাশি ডেটা আমদানি/রপ্তানি এবং SQL প্রশ্ন জারি করার সমর্থন করে, যা এটিকে ডাটাবেস ব্যবস্থাপনার জন্য একটি বহুমুখী সরঞ্জাম করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40909076">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>উইন্ডোজ, ম্যাকওএস এবং লিনাক্সে উপলব্ধ DB ব্রাউজার ফর SQLite, হ্যাকার নিউজে প্রদর্শিত হয়েছে, এবং রক্ষণাবেক্ষণকারী lucydodo শীঘ্রই একটি নতুন স্থিতিশীল সংস্করণ ঘোষণা করবেন।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সফটওয়্যারটির ব্যবহারকারীবান্ধবতা, বিশেষ করে বড় CSV ফাইলগুলি পরিচালনার ক্ষেত্রে প্রশংসা করেছেন এবং এটি DBeaver এবং SQLiteStudio-এর মতো অন্যান্য টুলগুলির সাথে তুলনা করে ইতিবাচক মন্তব্য করেছেন।</li>
<li>সম্প্রদায়টি কঠোর সমর্থন এবং অফলাইন লাইসেন্সের মতো কাঙ্ক্ষিত বৈশিষ্ট্যগুলি নিয়ে আলোচনা করেছে এবং প্রতিযোগিতামূলক গেমিং এবং উন্নয়নের মতো অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে সরঞ্জামটির গুরুত্বের জন্য কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/annas-archive-faces-millions-in-damages-and-a-permanent-injunction-240708/">আন্নার আর্কাইভ লক্ষ লক্ষ টাকার ক্ষতি এবং স্থায়ী নিষেধাজ্ঞার মুখোমুখি</a></h2>
<ul>
<li>আন্নার আর্কাইভ, একটি পাইরেট লাইব্রেরি সার্চ ইঞ্জিন, ওসিএলসি দ্বারা দায়ের করা মামলার জবাব না দেওয়ার পর মার্কিন আদালতে আর্থিক ক্ষতিপূরণ এবং স্থায়ী নিষেধাজ্ঞার সম্মুখীন হচ্ছে।</li>
<li>মামলাটি OCLC-এর ওয়ার্ল্ডক্যাট ডাটাবেসের স্ক্র্যাপিং এবং অনলাইন প্রকাশনা থেকে উদ্ভূত হয়েছে, যেখানে OCLC $5 মিলিয়নেরও বেশি ক্ষতিপূরণ দাবি করছে এবং একটি ডিফল্ট রায় এবং নিষেধাজ্ঞামূলক প্রতিকার চাইছে।</li>
<li>আইনি সমস্যাগুলির পরেও, আন্নার আর্কাইভ একটি নতুন .GS ডোমেইনে স্থানান্তরিত হয়েছে, যা সাইটটির বিরুদ্ধে প্রয়োগের প্রচেষ্টাকে জটিল করে তুলেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40908878">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আন্নার আর্কাইভ একটি মামলার সম্মুখীন হয়েছে যেখানে লক্ষ লক্ষ টাকার ক্ষতিপূরণ এবং একটি স্থায়ী নিষেধাজ্ঞার দাবি করা হয়েছে, যা মূলত ওয়েব স্ক্র্যাপিংয়ের মাধ্যমে সাইবার আক্রমণের অভিযোগের কারণে।</li>
<li>সংগঠন OCLC দাবি করেছে যে তারা $৫ মিলিয়নেরও বেশি ক্ষতির সম্মুখীন হয়েছে, যার মধ্যে হার্ডওয়্যার আপগ্রেড, ক্লাউডফ্লেয়ার চুক্তি এবং আক্রমণ প্রতিরোধে কর্মচারীদের বেতন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এই মামলাটি ওয়েব স্ক্র্যাপিং সাইবার আক্রমণ হিসেবে গণ্য হয় কিনা এবং ডেটা স্ক্র্যাপিং প্র্যাকটিসের বিস্তৃত প্রভাব, যার মধ্যে এআই প্রশিক্ষণ এবং অন্যান্য শিল্পের উপর সম্ভাব্য প্রভাব অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, সে সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-admins-escape-house-arrest-after-judge-approves-u-s-extradition-240708/">জেড-লাইব্রেরি প্রশাসকরা &quot;গৃহবন্দি অবস্থা থেকে পালিয়ে যান&quot; বিচারক যুক্তরাষ্ট্রে প্রত্যর্পণ অনুমোদনের পর</a></h2>
<ul>
<li>দুই অভিযুক্ত জেড-লাইব্রেরি অপারেটর, আন্তন নাপোলস্কি এবং ভ্যালেরিয়া এরমাকোভা, রাজনৈতিক আশ্রয়ের আবেদন করার পর আর্জেন্টিনায় গৃহবন্দী অবস্থা থেকে পালিয়ে গেছেন।</li>
<li>তারা অপরাধমূলক কপিরাইট লঙ্ঘন, তারের প্রতারণা, এবং অর্থ পাচারের অভিযোগে যুক্তরাষ্ট্রে প্রত্যর্পণের মুখোমুখি।</li>
<li>মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের বিচার বিভাগ এবং এফবিআই ২০২২ সালের নভেম্বর মাসে জেড-লাইব্রেরির ডোমেইনগুলি জব্দ করা শুরু করে, এবং তাদের জন্য একটি আন্তর্জাতিক গ্রেপ্তারি পরোয়ানা জারি করা হয়েছে, যাদের বর্তমান অবস্থান অজানা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40908521">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জেড-লাইব্রেরি প্রশাসকরা নাকি &quot;গৃহবন্দি অবস্থা থেকে পালিয়ে গেছেন&quot; একজন বিচারকের তাদের মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে প্রত্যর্পণের অনুমোদনের পর।</li>
<li>তারা অর্থ পাচারের অভিযোগের মুখোমুখি হয়েছে, যা সম্ভবত ব্যবহারকারীদের দানকে সাইটের তহবিল হিসেবে ব্যবহার করার কারণে হয়েছে, যা মার্কিন আইনের অধীনে অর্থ পাচার হিসেবে বিবেচিত হয়।</li>
<li>এই ঘটনা ফেডারেল প্রসিকিউশনের আক্রমণাত্মক প্রকৃতিকে তুলে ধরে এবং Z-লাইব্রেরির মতো ছায়া গ্রন্থাগার সম্পর্কে নৈতিক এবং আইনি বিতর্ক উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/linksys-velop-routers-send-wi-fi-passwords-in-plaintext-to-us-servers/">লিংকসিস ভেলপ রাউটারগুলি ওয়াই-ফাই পাসওয়ার্ডগুলি প্লেইনটেক্সটে মার্কিন সার্ভারে পাঠায়</a></h2>
<ul>
<li>বেলজিয়ামের ভোক্তা সংস্থা টেস্টাঙ্কুপ আবিষ্কার করেছে যে লিংকসিস ভেলপ প্রো ৬ই এবং ভেলপ প্রো ৭ রাউটারগুলি আমেরিকার অ্যামাজন সার্ভারে প্লেইনটেক্সটে ওয়াই-ফাই লগইন বিবরণ পাঠায়, যা উল্লেখযোগ্য নিরাপত্তা ঝুঁকি সৃষ্টি করে।</li>
<li>নভেম্বরে সতর্কবার্তা সত্ত্বেও, লিংকসিস এই সমস্যার সমাধানে কার্যকর পদক্ষেপ গ্রহণ করেনি, যার ফলে সম্ভাব্য ম্যান-ইন-দ্য-মিডল (MITM) আক্রমণের ঝুঁকি তৈরি হয়েছে।</li>
<li>টেস্টাঙ্কুপ ওয়েব ইন্টারফেসের মাধ্যমে ওয়াই-ফাই নাম এবং পাসওয়ার্ড পরিবর্তনের পরামর্শ দেয় এবং নিরাপত্তা দুর্বলতার কারণে এই রাউটারগুলি কেনার বিরুদ্ধে সুপারিশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40917312">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লিংকসিস ভেলপ রাউটারগুলি ইউএস সার্ভারে প্লেইনটেক্সটে ওয়াই-ফাই পাসওয়ার্ডগুলি প্রেরণ করছে, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে উল্লেখযোগ্য নিরাপত্তা উদ্বেগ সৃষ্টি করছে।</li>
<li>যদিও নভেম্বর মাসে রিপোর্ট করা হয়েছিল, সমস্যাটি সমাধানের জন্য কোনো কার্যকর পদক্ষেপ গ্রহণ করা হয়নি, যা অন্যান্য আইএসপি এবং রাউটার নির্মাতাদের দ্বারা অনুরূপ কার্যকলাপ সম্পর্কে আলোচনা উত্থাপন করেছে।</li>
<li>পরিস্থিতিটি ভোক্তা নেটওয়ার্ক ডিভাইসগুলিতে উন্নত নিরাপত্তা এবং স্বচ্ছতার প্রয়োজনীয়তাকে জোর দেয়, যেখানে কিছু লোক এই ধরনের দুর্বলতাগুলি কমানোর জন্য OpenWRT এর মতো ওপেন-সোর্স ফার্মওয়্যার সুপারিশ করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://geoff.greer.fm/2024/07/07/making-my-own-wedding-rings/">আমার নিজের বিয়ের আংটি তৈরি করা</a></h2>
<ul>
<li>লেখক তাদের নিজস্ব বিয়ের আংটি তৈরি করার সিদ্ধান্ত নিয়েছিলেন, যা নীল রেডের একটি ভিডিও থেকে প্রেরণা নিয়ে লস্ট PLA কাস্টিং পদ্ধতি ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছিল।</li>
<li>প্রক্রিয়াটিতে 3D প্রিন্টিং, একটি প্লাস্টার ছাঁচ তৈরি করা এবং গলিত ধাতু ঢালা অন্তর্ভুক্ত ছিল, প্রাথমিক পরীক্ষাগুলি সূক্ষ্ম রূপা ব্যবহার করে এবং পরে রূপাকে সোনার সাথে মিশ্রিত করা হয়।</li>
<li>বেশ কয়েকটি প্রচেষ্টা এবং সমন্বয়ের পর, লেখক সফলভাবে অনন্য, পেশাদার-দেখতে রিং তৈরি করেন, প্রকল্পে ছয়টি সপ্তাহান্ত এবং প্রায় $3,500 ব্যয় করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40909327">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ব্যবহারকারী তাদের নিজস্ব বিবাহের আংটি তৈরি করার অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন, যেখানে তারা স্টেইনলেস স্টিল এবং একটি লেদ মেশিন ব্যবহার করেছেন। প্রায় ২০ বছরেরও বেশি সময় ধরে আংটিগুলির টেকসইতা এবং ব্যক্তিগত গুরুত্ব তুলে ধরেছেন।</li>
<li>আলোচনায় ডিআইওয়াই বিয়ের আংটির জন্য বিভিন্ন পদ্ধতি এবং উপকরণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেমন টাইটানিয়াম, সোনা এবং রূপা, যেখানে ব্যবহারকারীরা তাদের আংটি তৈরির প্রক্রিয়া সম্পর্কে টিপস এবং ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা শেয়ার করছেন।</li>
<li>পোস্টটি কাস্টম বিবাহের আংটি তৈরির আবেগপূর্ণ মূল্য এবং অনন্য অভিজ্ঞতার উপর জোর দেয়, যেখানে অনেক ব্যবহারকারী প্রক্রিয়াটিতে জড়িত স্থায়ী স্মৃতি এবং ব্যক্তিগত স্পর্শের কথা উল্লেখ করেছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://scottaaronson.blog/?p=8106">তাত্ত্বিক কম্পিউটার বিজ্ঞানের জম্বি ভুল ধারণা</a></h2>
<ul>
<li>স্কট অ্যারনসনের ব্লগ পোস্টটি তাত্ত্বিক কম্পিউটার বিজ্ঞানের সাধারণ ভুল ধারণাগুলি স্পষ্ট করে, বিশেষত গণনাযোগ্যতা এবং জটিলতার মধ্যে পার্থক্য।</li>
<li>তিনি উদাহরণ হিসেবে, যেমন ঈশ্বরের অস্তিত্ব নির্ধারণকারী একটি ফাংশন, ব্যবহার করেন যাতে বোঝানো যায় যে গণনাযোগ্যতা ফাংশনের সাথে সম্পর্কিত, ব্যক্তিগত প্রশ্নের সাথে নয়, এবং P বনাম NP সমস্যার সম্পর্কে ভুল ধারণাগুলি সমাধান করেন।</li>
<li>অ্যারনসন ব্যাখ্যা করেন যে গণনাযোগ্যতা ইনপুট থেকে আউটপুট ম্যাপ করার একটি প্রোগ্রামের অস্তিত্ব নিয়ে উদ্বিগ্ন, সেই প্রোগ্রাম তৈরি করার অসুবিধা নিয়ে নয়, এবং অনির্ণেয় বনাম নির্ণেয় মানগুলি হাইলাইট করতে ব্যস্ত বিবার ফাংশন নিয়ে আলোচনা করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40912684">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>তাত্ত্বিক কম্পিউটার বিজ্ঞান প্রায়ই অসীমতার সাথে সম্পর্কিত ধারণাগুলি নিয়ে কাজ করে, যা তাদের অপ্রাকৃত করে তোলে, যেমন কোলমোগোরভ জটিলতা এবং থামার সমস্যা।</li>
<li>পি=এনপি সমস্যা একটি দার্শনিক বিতর্ক হিসেবে রয়ে গেছে, যেখানে কিছু লোক এর জটিলতাকে ধারাবাহিকতা অনুমান (সিএইচ) এর সাথে তুলনা করে।</li>
<li>গণনাযোগ্যতা এবং প্রমাণযোগ্যতার মধ্যে পার্থক্যটি জোর দেওয়া হয়েছে, দেখানো হয়েছে যে একটি ফাংশন গণনাযোগ্য হতে পারে এমনকি যদি এর সঠিক বাস্তবায়ন বর্তমানে অনির্ধারিত থাকে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://noyb.eu/en/microsofts-xandr-grants-gdpr-rights-rate-0">মাইক্রোসফটের Xandr GDPR অধিকার ০% হারে প্রদান করে</a></h2>
<ul>
<li>জ্যান্ডার, মাইক্রোসফটের একটি সহযোগী প্রতিষ্ঠান, লক্ষ লক্ষ ইউরোপীয়দের ব্যক্তিগত তথ্য সংগ্রহ ও শেয়ার করে লক্ষ্যযুক্ত বিজ্ঞাপনের জন্য, হাজার হাজার বিজ্ঞাপনদাতার কাছে বিজ্ঞাপন স্থান নিলামে তোলে, এমনকি যদি শুধুমাত্র একটি বিজ্ঞাপন প্রদর্শিত হয়।</li>
<li>Xandr-এর ডেটা প্রায়ই ভুল হয়, ব্যবহারকারীদের বিপরীতমুখী উপায়ে উপস্থাপন করে এবং GDPR অ্যাক্সেস অনুরোধের সাথে সঙ্গতিপূর্ণ হয় না, যেখানে রিপোর্ট করা হয়েছে যে প্রতিক্রিয়া হার ০%।</li>
<li>noyb Xandr-এর বিরুদ্ধে স্বচ্ছতার সমস্যা, ভুল তথ্য, এবং অ্যাক্সেস ও মুছে ফেলার অনুরোধের সাথে অসঙ্গতির জন্য একটি GDPR অভিযোগ দায়ের করেছে, ইতালীয় ডেটা সুরক্ষা কর্তৃপক্ষকে তদন্ত করতে এবং জরিমানা আরোপ করতে অনুরোধ জানিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40913915">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মাইক্রোসফটের Xandr নাকি GDPR (সাধারণ ডেটা সুরক্ষা নিয়ম) অধিকার 0% হারে প্রদান করছে, যা উল্লেখযোগ্য গোপনীয়তা উদ্বেগ উত্থাপন করছে।</li>
<li>এই সমস্যা বিজ্ঞাপন শিল্পে গোপনীয়তা আইন মেনে চলা এবং ব্যবহারকারীর ডেটা সুরক্ষার বিষয়ে চলমান চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনাটি বিস্তৃত হতাশাকে প্রতিফলিত করে যে কিভাবে কোম্পানিগুলি ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা পরিচালনা করে, প্রায়শই আইনি এবং নৈতিক বাধ্যবাধকতার চেয়ে ব্যবসায়িক স্বার্থকে অগ্রাধিকার দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://deadlockempire.github.io">ডেডলক এম্পায়ার: লকগুলির একটি ইন্টারেক্টিভ গাইড</a></h2>
<ul>
<li>‘দ্য ডেডলক এম্পায়ার’ একটি শিক্ষামূলক গেম যা সি# ভাষায় সমান্তরালতা এবং মাল্টি-থ্রেডেড প্রোগ্রামিং শেখানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যেখানে প্রোগ্রামের ত্রুটিগুলি কাজে লাগিয়ে ক্র্যাশ বা ত্রুটির সৃষ্টি করা হয়।</li>
<li>গেমটিতে ইন্টারফেস এবং নন-অ্যাটমিক নির্দেশাবলীর উপর টিউটোরিয়াল অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, পাশাপাশি বিভিন্ন চ্যালেঞ্জ যেমন অসিঙ্ক্রোনাইজড কোড, ডেডলক এবং উচ্চ-স্তরের সিঙ্ক্রোনাইজেশন প্রিমিটিভস অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>পেট্র হুডেচেক এবং মিখাল পোকর্নি দ্বারা হ্যাকক্যামব্রিজ ২০১৬-তে তৈরি করা হয়েছে, এই গেমটি ব্যবহারকারীদের গিটহাবের মাধ্যমে প্রতিক্রিয়া বা ধারণা জমা দেওয়ার সুযোগ দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40909334">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>‘দ্য ডেডলক এম্পায়ার’ একটি ইন্টারেক্টিভ গাইড যা মাল্টিথ্রেডেড প্রোগ্রামিংয়ে লকগুলি বোঝা এবং পরিচালনার উপর কেন্দ্রীভূত।</li>
<li>আলোচনাগুলি সেরা অনুশীলনগুলি তুলে ধরে যেমন ভাগ করা পরিবর্তনশীল অবস্থা এড়ানো, বার্তা প্রেরণের জন্য রিং বাফার ব্যবহার করা, এবং সমবায় ডেটা কাঠামো বা চ্যানেলগুলি ব্যবহার করা।</li>
<li>গাইড এবং সম্প্রদায়ের মন্তব্যগুলি মাল্টিথ্রেডিংয়ে সরলতার গুরুত্ব এবং নন-ব্লকিং কোড লেখার চ্যালেঞ্জগুলির উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/24188282/roku-tv-update-motion-smoothing-turn-off">প্রিয় রোকু, তুমি আমার টিভি নষ্ট করেছ</a></h2>
<ul>
<li>সম্প্রতি রোকু আপডেট (সংস্করণ ১৩.০.০) একটি ফিচার চালু করেছে যার নাম রোকু স্মার্ট পিকচার, যা সমস্ত কন্টেন্টে মোশন স্মুথিং বাধ্যতামূলক করে, ফলে কিছু ব্যবহারকারীর জন্য টিভি দেখা অসম্ভব হয়ে পড়েছে।</li>
<li>অনেক রোকু টিভি মালিক এই সমস্যার কথা জানিয়েছেন, কিন্তু রোকু গ্রাহকদের অভিযোগের জন্য কোনো সমাধান প্রদান করেনি বা যথাযথভাবে সাড়া দেয়নি।</li>
<li>এই সমস্যাটি নতুন নয়; ২০২০ সালে একই ধরনের সমস্যা ঘটেছিল এবং এখনও সমাধান হয়নি, যার ফলে কিছু ব্যবহারকারী ইন্টারনেট সংযুক্ত নয় এমন টিভি কেনার কথা বিবেচনা করছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40908444">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি রোকু আপডেট ব্যবহারকারীদের মধ্যে হতাশা সৃষ্টি করেছে কারণ এটি মোশন স্মুথিং সক্রিয় করেছে, যা অনেকেই অপছন্দ করেন এবং চলচ্চিত্রের জন্য মূল ফ্রেম রেট পছন্দ করেন।</li>
<li>আলোচনাটি অনাকাঙ্ক্ষিত সফটওয়্যার আপডেট এবং ইন্টারনেট সংযুক্ত নয় এমন &#39;ডাম্ব&#39; টিভি খুঁজে পাওয়ার চ্যালেঞ্জের সাথে সম্পর্কিত বৃহত্তর সমস্যাগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা তাদের দেখার অভিজ্ঞতার উপর আরও ভাল নিয়ন্ত্রণ বজায় রাখতে এবং স্মার্ট টিভির সমস্যাগুলি এড়াতে Apple TV বা Nvidia Shield এর মতো বিকল্পগুলি বিবেচনা করছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://behdad.org/text2024/">টেক্সট রেন্ডারিংয়ের অবস্থা ২০২৪</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40911869">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফন্টের ভবিষ্যত উন্নত বৈশিষ্ট্যগুলি অন্তর্ভুক্ত করতে পারে যেমন পূর্ণ-রঙের চিত্র, ওয়েব অ্যাসেম্বলি কোড এবং নেটওয়ার্ক স্ট্রিমিং, যা তাদের প্রয়োজনীয়তা এবং জটিলতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>অক্সিডাইজ, একটি রাস্ট ফ্রেমওয়ার্ক, ফন্ট সংকলন এবং ব্যবহারের ক্ষেত্রে ঐক্যবদ্ধ করার লক্ষ্য রাখে, যা উন্নয়ন খরচ কমাতে পারে, তবে ফ্রি টাইপ এবং হারফবাজের মতো বিদ্যমান সরঞ্জামগুলির দীর্ঘমেয়াদী সমর্থন সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
<li>প্রবন্ধটি প্রোগ্রামযোগ্য প্যারাডাইম যেমন WASM বনাম বিদ্যমান GPU শেডার ব্যবহার নিয়ে চলমান বিতর্কগুলি নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে জটিলতা এবং কর্মক্ষমতা সম্পর্কিত উদ্বেগগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://crawlee.dev/python/">ক্রলি ফর পাইথন – একটি ওয়েব স্ক্র্যাপিং এবং ব্রাউজার অটোমেশন লাইব্রেরি</a></h2>
<ul>
<li>ক্রলি ফর পাইথন একটি নতুন ওয়েব স্ক্র্যাপিং এবং ব্রাউজার অটোমেশন লাইব্রেরি যা নির্ভরযোগ্য ক্রলার দ্রুত তৈরি করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, এখন প্রাথমিক ব্যবহারকারীদের জন্য উপলব্ধ।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে হেডলেস ব্রাউজারগুলির জন্য সমর্থন, স্বয়ংক্রিয় স্কেলিং, প্রক্সি ব্যবস্থাপনা, এবং উন্নত কোড সম্পূর্ণতা ও বাগ সনাক্তকরণের জন্য টাইপ হিন্টস।</li>
<li>Crawlee বিনামূল্যে, ওপেন সোর্স, এবং pip এর মাধ্যমে ইনস্টল করা যায়; ব্যবহারকারীরা সহায়তার জন্য Discord এ কমিউনিটিতে যোগ দিতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40913736">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ক্রাউলি ফর পাইথন, একটি নতুন ওয়েব স্ক্র্যাপিং এবং ব্রাউজার অটোমেশন লাইব্রেরি, অ্যাপিফাই-এর প্রতিষ্ঠাতা জান দ্বারা চালু করা হয়েছে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে HTTP এবং হেডলেস ব্রাউজার ক্রলিংয়ের জন্য একটি একীভূত ইন্টারফেস, স্বয়ংক্রিয় সমান্তরাল ক্রলিং, টাইপ হিন্টস, স্বয়ংক্রিয় পুনরায় চেষ্টা, প্রক্সি রোটেশন, সেশন ম্যানেজমেন্ট, কনফিগারযোগ্য রিকোয়েস্ট রাউটিং, স্থায়ী URL কিউ এবং প্লাগেবল স্টোরেজ।</li>
<li>লাইব্রেরিটি ওপেন-সোর্স এবং বিনামূল্যে, যা জটিল কাজগুলি পরিচালনা করে ওয়েব স্ক্র্যাপিংকে সহজতর করার লক্ষ্যে তৈরি হয়েছে, যাতে ডেভেলপাররা ব্যবসায়িক লজিকের উপর মনোযোগ দিতে পারেন। ভবিষ্যতে ডকুমেন্টেশন উন্নতি এবং অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্য যোগ করার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seafoodsource.com/news/aquaculture/report-nearly-2-million-metric-tons-of-wild-fish-used-to-feed-norwegian-farmed-salmon-annually">প্রতি বছর নরওয়েজিয়ান খামারের স্যামন মাছকে খাওয়ানোর জন্য প্রায় ২ মিলিয়ন মেট্রিক টন বন্য মাছ ব্যবহার করা হয়</a></h2>
<ul>
<li>ফিডব্যাক এবং বিভিন্ন পশ্চিম আফ্রিকান ও নরওয়েজিয়ান সংস্থার একটি প্রতিবেদনে উল্লেখ করা হয়েছে যে, নরওয়েজিয়ান খামারের স্যামন মাছের খাদ্য তৈরির জন্য প্রতি বছর প্রায় ২০ লাখ মেট্রিক টন বন্য মাছ সংগ্রহ করা হয়।</li>
<li>এই অনুশীলনটি জীবিকা নির্বাহের উপর নেতিবাচক প্রভাব ফেলছে এবং গাম্বিয়া, সেনেগাল এবং মৌরিতানিয়ার মতো পশ্চিম আফ্রিকার দেশগুলিতে অপুষ্টির কারণ হচ্ছে, যার ফলে ২০৫০ সালের মধ্যে বন্য-ধরা মাছের চাহিদা তিনগুণ হতে পারে।</li>
<li>মেজর ফিড প্রযোজক যেমন মোভি, স্ক্রেটিং, কারগিল, এবং বায়োমার উত্তর-পশ্চিম আফ্রিকা থেকে মাছের তেল সংগ্রহ করছে, যার ফলে স্থানীয় মাছের মজুদ এবং আয়ে উল্লেখযোগ্য হ্রাস ঘটছে, এবং টেকসইতার পদক্ষেপের জন্য আহ্বান জানানো হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40912650">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রতি বছর প্রায় ২ মিলিয়ন মেট্রিক টন বন্য মাছ নরওয়েজিয়ান খামারের স্যামন মাছকে খাওয়ানোর জন্য ব্যবহার করা হয়, যা স্থায়িত্ব এবং দক্ষতার উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে প্রোটিন সমৃদ্ধ খাবার যেমন সয়াবিন সরাসরি মানুষের পরিবর্তে পশুখাদ্য হিসেবে ব্যবহার করা অপচয় এবং খাদ্য উৎপাদনের অদক্ষতাগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>মাংস এবং মাছ চাষের পরিবেশগত প্রভাব, যার মধ্যে বন উজাড় এবং দূষণ অন্তর্ভুক্ত, তা উল্লেখযোগ্য, যা মাংসের খরচ কমানো এবং উন্নত চাষ পদ্ধতির আহ্বান জানাচ্ছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="গুগল ক্রোমে একটি বিশেষ লুকানো এপিআই রয়েছে যা শুধুমাত্র *.google.com থেকে অ্যাক্সেসযোগ্য" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%97%E0%A6%B2%20%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A7%87%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A7%87%E0%A6%B7%20%E0%A6%B2%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8B%20%E0%A6%8F%E0%A6%AA%E0%A6%BF%E0%A6%86%E0%A6%87%20%E0%A6%B0%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%20%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A7%81%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%B0%20*.google.com%20%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%85%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%B8%E0%A6%AF%E0%A7%8B%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%AF&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AF%20%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/07/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/08&#39;</h2>
<h1>2024-07-08</h1>
<h2><a href="https://conduition.io/coding/ticketmaster/">টিকিটমাস্টারের ঘূর্ণায়মান বারকোডের বিপরীত প্রকৌশল</a></h2>
<ul>
<li>টিকেটমাস্টারের সেফটিক্স সিস্টেম মোবাইল অ্যাপে প্রদর্শিত ঘূর্ণায়মান বারকোড ব্যবহার করে, যা টিকিটিং প্রক্রিয়াকে জটিল করে তোলে এবং সহজে প্রিন্টিং বা স্ক্রিনশট নেওয়া প্রতিরোধ করে।</li>
<li>সমস্যা দেখা দেয় যখন স্থানে ইন্টারনেট সংযোগ থাকে না, ফলে বারকোড লোড করা কঠিন হয়ে যায়, এবং সিস্টেমটি টিকিট পুনর্বিক্রয় কমানো এবং ব্যবহারকারীর তথ্য সংগ্রহ করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং প্রকাশ করে যে বারকোডগুলি PDF417 ফরম্যাট ব্যবহার করে একটি বেয়ারার টোকেন এবং দুটি TOTP অন্তর্ভুক্ত করে, যা Chrome DevTools ব্যবহার করে বের করা যায়, ইভেন্টের ২০ ঘণ্টা আগে পর্যন্ত টিকিটগুলি অফলাইনে সংরক্ষণ করার অনুমতি দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40906148">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি টিকিটমাস্টারের ঘূর্ণায়মান বারকোডের রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে টিকিটমাস্টার এবং AXS যদি তাদের QR কোড ক্রিপ্টোগ্রাফি নথিভুক্ত করে এবং যাচাইয়ের জন্য অ্যাপ/এপিআই উন্মুক্ত করে, তাহলে তৃতীয় পক্ষের টিকিট পুনর্বিক্রয় প্রতারণামুক্ত হতে পারে।</li>
<li>আলোচনাটি টিকিটমাস্টারের টিকিট পুনর্বিক্রয়ে একচেটিয়া নিয়ন্ত্রণের সমালোচনা করে, যা তৃতীয় পক্ষের যাচাইকরণ সমর্থনে তাদের অনীহা তাদের বাজার নিয়ন্ত্রণে সহায়ক বলে প্রস্তাব করে।</li>
<li>বিতর্কটি ডেভেলপার এবং কোম্পানিগুলির জন্য নৈতিক বিবেচনার দিকে প্রসারিত হয়, যেখানে কিছু লোক যুক্তি দেয় যে সামাজিক কাঠামো এবং সরকারী ব্যর্থতাগুলি একচেটিয়া অনুশীলনের জন্য অবদান রাখে, ডেভেলপারদের নিজেদের পরিবর্তে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgerrells.com/blog/how-fast-is-javascript-simulating-20-000-000-particles">জাভাস্ক্রিপ্টে ২০ মিলিয়ন কণার সিমুলেশন</a></h2>
<ul>
<li>লেখক কয়েক মাস ধরে শেয়ারড অ্যারে বাফার নিয়ে পরীক্ষা-নিরীক্ষা করেছেন, যা জাভাস্ক্রিপ্টের একটি বৈশিষ্ট্য যা একাধিক থ্রেডকে দক্ষতার সাথে মেমরি ভাগাভাগি করতে দেয়।</li>
<li>তারা এই পরীক্ষাগুলির একটি চূড়ান্ত অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করেছে এবং জাভাস্ক্রিপ্টে আরও সিমুলেশনের জন্য প্রতিক্রিয়া এবং ধারণা আমন্ত্রণ জানাচ্ছে।</li>
<li>পোস্টটি ওয়েব ডেভেলপমেন্টে আরও জটিল এবং দক্ষ সিমুলেশন তৈরির জন্য শেয়ারড অ্যারে বাফারের সম্ভাবনাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902012">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ডেভেলপার সফলভাবে ২০ মিলিয়ন কণার সিমুলেশন করেছেন জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে, শেয়ার্ড অ্যারে বাফার ব্যবহার করে কয়েক মাসের ফ্রি সময়ে।</li>
<li>পোস্টটিতে একটি চূড়ান্ত অ্যাপ ডেমো অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং জাভাস্ক্রিপ্টে আরও বেশি কণার সিমুলেশন করার জন্য পরামর্শ আমন্ত্রণ জানানো হয়েছে।</li>
<li>সম্প্রদায় বিভিন্ন প্রতিক্রিয়া প্রদান করেছে, যার মধ্যে সহজে প্রবেশের জন্য সিমুলেশন এম্বেড করা, কর্মক্ষমতা অপ্টিমাইজ করা এবং রেন্ডারিংয়ের জন্য WebGL এবং WebGPU এর মতো বিভিন্ন প্রযুক্তি ব্যবহার করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/07/08/boeing-to-plead-guilty-to-criminal-fraud-charge-stemming-from-737-max-crashes.html">বোয়িং ৭৩৭ ম্যাক্স দুর্ঘটনার কারণে উদ্ভূত অপরাধমূলক প্রতারণার অভিযোগে দোষ স্বীকার করবে</a></h2>
<ul>
<li>বোয়িং ৭৩৭ ম্যাক্স দুর্ঘটনার সাথে সম্পর্কিত একটি ষড়যন্ত্রমূলক প্রতারণার অভিযোগে দোষ স্বীকার করবে, $২৪৩.৬ মিলিয়ন জরিমানা দিতে এবং একটি তৃতীয় পক্ষের সম্মতি পর্যবেক্ষক নিয়োগ করতে সম্মত হয়েছে।</li>
<li>চুক্তিটি, যা একটি বিচার এড়িয়ে যায়, ফেডারেল বিচারকের অনুমোদন প্রয়োজন এবং এটি বোয়িংয়ের মার্কিন সরকারের কাছে বিক্রির ক্ষমতাকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>Boeing-কে আরও $455 মিলিয়ন বিনিয়োগ করতে হবে সম্মতি এবং নিরাপত্তা প্রোগ্রামগুলিতে এবং তাদের বোর্ডকে দুর্ঘটনায় নিহতদের পরিবারের সাথে সাক্ষাৎ করতে হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902749">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বোয়িং ৭৩৭ ম্যাক্স দুর্ঘটনা সম্পর্কিত একটি অপরাধমূলক প্রতারণার অভিযোগে দোষ স্বীকার করবে, যেখানে ভুক্তভোগীদের পরিবার একটি প্রকাশ্য বিচার দাবি করছে যাতে সমস্ত তথ্য প্রকাশিত হয়।</li>
<li>আপস চুক্তিতে $২৪৩.৬ মিলিয়ন জরিমানা এবং তিন বছরের তৃতীয় পক্ষের পর্যবেক্ষক অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, তবে সমালোচকরা এটিকে অপর্যাপ্ত বলে মনে করেন এবং ব্যক্তিগত দায়বদ্ধতার দাবি জানান।</li>
<li>এই ঘটনা কর্পোরেট জবাবদিহিতার স্থায়ী সমস্যাগুলি তুলে ধরে এবং কোম্পানির সংস্কৃতি পরিবর্তনে শাস্তির কার্যকারিতা নিয়ে প্রশ্ন তোলে।</li>
</ul>
<h2><a href="http://jackkelly.name/blog/archives/2024/07/06/im_funding_ladybird_because_i_cant_fund_firefox/">আমি লেডিবার্ডকে অর্থায়ন করছি কারণ আমি ফায়ারফক্সকে অর্থায়ন করতে পারছি না</a></h2>
<ul>
<li>লেখক লেডিবার্ড ব্রাউজার উদ্যোগে অর্থায়ন করছেন কারণ মজিলা ফায়ারফক্সের জন্য সরাসরি ব্যবহারকারী অর্থায়ন অনুমোদন করে না।</li>
<li>ব্রাউজারের বৈচিত্র্য অপরিহার্য যাতে কোনো একক বিক্রেতা, যেমন ক্রোম, ওয়েব মান নিয়ন্ত্রণ করতে এবং ব্যবহারকারী-বিরোধী বৈশিষ্ট্যগুলি চাপিয়ে দিতে না পারে।</li>
<li>লেডিবার্ড, মূলত সেরেনিটি ওএস-এর অংশ ছিল, এখন একটি পৃথক প্রকল্প যা ২০২৬ সালে তার প্রথম আলফা রিলিজের লক্ষ্য নিয়ে কাজ করছে এবং ব্যবহারকারীদের অর্থায়নের জন্য উন্মুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40900648">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক লেডিবার্ডকে অর্থায়ন করছেন কারণ মজিলা ফায়ারফক্স উন্নয়নের চেয়ে অনলাইন বিজ্ঞাপনকে অগ্রাধিকার দেয়, যা মজিলাকে আরও বেশি বিজ্ঞাপন প্রচারের প্রকল্পে পরিণত করছে।</li>
<li>মোজিলার একটি ফাউন্ডেশন থেকে একটি কর্পোরেশনে রূপান্তরিত হওয়ার ফলে এটি বিজ্ঞাপন আয়ের উপর নির্ভরশীল হয়ে পড়েছে, বিশেষ করে গুগল থেকে, এবং এটি ফায়ারফক্স উন্নয়নের জন্য নির্দিষ্টভাবে অনুদান গ্রহণ করে না।</li>
<li>সার্ভো রেন্ডারিং ইঞ্জিন এবং লেডিবার্ডের মতো বিকল্পগুলি, যা সি++ থেকে একটি নিরাপদ ভাষায় রূপান্তরিত হওয়ার পরিকল্পনা করছে, সমর্থনের যোগ্য হিসাবে প্রস্তাবিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://samkriss.substack.com/p/the-internet-is-already-over">ইন্টারনেট ইতিমধ্যেই শেষ (২০২২)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40899761">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিজ্ঞাপন, রাজনীতি এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার মতো কারণগুলির কারণে ইন্টারনেট বিকশিত হচ্ছে, যার ফলে আরও সীমাবদ্ধ এবং সেন্সর করা সংস্করণ তৈরি হচ্ছে।</li>
<li>নিয়ন্ত্রণ বজায় রাখার জন্য সেন্সরশিপের মাধ্যমে এবং ইন্টারনেটের উন্মুক্ত যোগাযোগের সম্ভাবনা সংরক্ষণের মধ্যে একটি বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>পাবলিক স্পেস থেকে প্রাইভেট ফোরাম যেমন ডিসকর্ড এবং স্ল্যাক-এ স্থানান্তর খোলা ওয়েব থেকে দূরে যাওয়ার ইঙ্গিত দেয়, তবে নির্দিষ্ট সম্প্রদায়গুলি এখনও মূল্য প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/programming/comments/1dxmroj/zed_editor_automatically_downloads_binaries_and/">জেড এডিটর স্বয়ংক্রিয়ভাবে সম্মতি ছাড়াই বাইনারি এবং এনপিএম প্যাকেজ ডাউনলোড করে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902826">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জেড এডিটর ব্যবহারকারীর সম্মতি ছাড়াই বাইনারি এবং এনপিএম প্যাকেজ ডাউনলোড করে, যা নিরাপত্তা এবং সরবরাহ শৃঙ্খল আক্রমণের উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এটিকে VSCode-এর সাথে তুলনা করে, যা অনুমতি চায়, IDE-তে ব্যবহারকারীর নিয়ন্ত্রণ এবং নিরাপত্তার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
<li>জেডের দল সমস্যাটি স্বীকার করেছে এবং এটি সমাধানের পরিকল্পনা করছে, যা উন্নয়ন সরঞ্জামগুলিতে সুবিধা এবং নিরাপত্তার ভারসাম্য বজায় রাখার বিষয়ে একটি বিতর্ক উস্কে দিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://brooker.co.za/misc-blog/2024/01/23/skis.html">স্কি কি ভোঁতা হয়ে যায়?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902740">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্কি তুষারপাত বা বরফের উপর ব্যবহৃত হলে ভোঁতা হয়ে যেতে পারে, যা তীক্ষ্ণ প্রান্ত এবং সঠিক বেভেলগুলি কর্মক্ষমতার জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ করে তোলে।</li>
<li>নিয়মিত রক্ষণাবেক্ষণ একটি হীরার পাথর দিয়ে সাধারণত যথেষ্ট হয় যদি না স্কিগুলি পাথর বা মরিচা দ্বারা ক্ষতিগ্রস্ত হয়।</li>
<li>যদিও প্রযুক্তিগতভাবে দক্ষ স্কিয়াররা তাদের স্কি রক্ষণাবেক্ষণ শিখে উপকৃত হতে পারে, অনেকেই এটিকে আরও ব্যবহারিক মনে করেন পেশাদারদের দ্বারা টিউন করানো, বিশেষ করে যাদের পরিবার রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/onlook-dev/studio">আপনার নিজস্ব অ্যাপের জন্য ওপেন-সোর্সড ওয়েবফ্লো</a></h2>
<ul>
<li>অনলুক স্টুডিও একটি অ্যাপ চালু করেছে যা ডেভেলপারদের তাদের স্থানীয়ভাবে চলমান রিঅ্যাক্ট অ্যাপ্লিকেশনগুলি ভিজ্যুয়ালি সম্পাদনা করতে এবং রিয়েল-টাইমে কোডটি পুনরায় লিখতে দেয়।</li>
<li>অ্যাপটি স্থানীয়ভাবে চলে, শুধুমাত্র একটি সাধারণ প্লাগইন সংযোজন প্রয়োজন, এবং এতে রয়েছে একটি React পার্সার, প্রি-প্রসেসর, এবং CSS কে Tailwind এ রূপান্তর করার বৈশিষ্ট্য।</li>
<li>ভবিষ্যতের উন্নয়নগুলির মধ্যে রয়েছে স্তরগুলি পরিদর্শন এবং নির্বাচন করা, উপাদানগুলির পুনর্বিন্যাস করা, এবং কোডে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ হওয়ার আগে পরিবর্তনগুলির A/B পরীক্ষা করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40904862">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অনলুক স্টুডিও একটি ওপেন-সোর্স টুল প্রবর্তন করেছে যা স্থানীয়ভাবে React অ্যাপ্লিকেশনগুলি ভিজ্যুয়ালি সম্পাদনা করার সুবিধা দেয়, নিশ্চিত করে যে ডেভেলপাররা সম্পূর্ণ কোডের মালিকানা বজায় রাখে।</li>
<li>অ্যাপটিতে একটি React পার্সার, প্রি-প্রসেসর এবং CSS-থেকে-Tailwind রূপান্তর বৈশিষ্ট্য রয়েছে, যা রিয়েল-টাইম কোড আপডেটের জন্য একটি Electron অ্যাপ হিসাবে চালিত হয়।</li>
<li>ভবিষ্যৎ পরিকল্পনায় প্রুফ-অফ-কনসেপ্ট বৈশিষ্ট্য যেমন লেয়ার পরিদর্শন এবং এ/বি টেস্টিং অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে দলগত সহযোগিতার জন্য একটি হোস্টেড সংস্করণের মাধ্যমে সম্ভাব্য অর্থায়ন করা যেতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://noamzeise.com/2024/07/05/mini-monitor.html">একটি পি-এর জন্য একটি মিনি মনিটর</a></h2>
<ul>
<li>এই পোস্টটি একটি ২ ইঞ্চি ডিসপ্লে মনিটর হিসাবে ব্যবহার করে একটি র্যাস্পবেরি পাই-এর জন্য, একটি কীবোর্ড সহ একটি হ্যান্ডহেল্ড কনসোল তৈরি করার লক্ষ্য নিয়ে বিস্তারিত আলোচনা করে।</li>
<li>ডিসপ্লেটি, যা একটি ST7789 কন্ট্রোলার দ্বারা চালিত এবং SPI এর মাধ্যমে সংযুক্ত, ২.৫ এমবি RAM এবং প্রায় ২% CPU ব্যবহার করে, যা ব্যাটারির কার্যকারিতা নিশ্চিত করে।</li>
<li>সেটআপ নির্দেশাবলীর মধ্যে রয়েছে তার সংযোগ, SPI সক্রিয় করা, ফ্রেমবাফার এবং X ডিসপ্লে আকার নির্ধারণ করা, এবং মিররিং প্রোগ্রামটি একটি সিস্টেম পরিষেবা হিসাবে ইনস্টল করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40901623">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই-এর জন্য একটি মিনি মনিটর প্রকল্প মনোযোগ আকর্ষণ করছে, যেখানে হার্ডওয়্যার সংযোগ এবং ডিসপ্লে বিকল্পগুলি অপ্টিমাইজ করার বিষয়ে আলোচনা চলছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা কাস্টম কেস তৈরির জন্য 3D প্রিন্টিং ব্যবহারের টিপস শেয়ার করছেন, স্থানীয় লাইব্রেরি পরীক্ষা করা বা উচ্চ-মানের ফলাফলের জন্য 3D প্রিন্টিং পরিষেবা ব্যবহার করার পরামর্শ দিচ্ছেন।</li>
<li>বিভিন্ন প্রদর্শন বিকল্প এবং কনফিগারেশনগুলি অন্বেষণ করা হচ্ছে, যার মধ্যে ছোট ট্যাবলেট স্ক্রিন, Waveshare ডিসপ্লে ব্যবহার এবং উন্নত কর্মক্ষমতার জন্য সঠিক DRM (ডিজিটাল রাইটস ম্যানেজমেন্ট) কার্নেল ড্রাইভার বাস্তবায়ন অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Xpra-org/xpra">এক্সপ্রা: এক্স১১ এর জন্য স্থায়ী রিমোট অ্যাপ্লিকেশন</a></h2>
<ul>
<li>এক্সপ্রা, একটি ওপেন-সোর্স টুল, যা দূরবর্তী হোস্টে এক্স১১ প্রোগ্রাম চালানোর এবং স্থানীয়ভাবে প্রদর্শনের সুযোগ দেয়, এবং পুনরায় সংযোগ করার সময় অবস্থা না হারানোর ক্ষমতা প্রদান করে।</li>
<li>এটি বিভিন্ন প্ল্যাটফর্মকে সমর্থন করে এবং অডিও, প্রিন্টার, ক্লিপবোর্ড, সিস্টেম ট্রে, নোটিফিকেশন এবং ওয়েবক্যামের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি সংহত করে, বিভিন্ন নেটওয়ার্ক শর্তের সাথে মানিয়ে নেয়।</li>
<li>ইনস্টলেশন উইন্ডোজ, ম্যাকওএস এবং লিনাক্সের জন্য উপলব্ধ, বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন এবং সহায়তা সহ FAQ, গিটহাব আলোচনা, আইআরসি এবং ডিসকর্ডের মাধ্যমে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40903870">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এক্সপ্রা হল X11-এ স্থায়ী দূরবর্তী অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য একটি টুল, যা ব্যবহারকারীদের সেশন জুড়ে অ্যাপ্লিকেশন অবস্থাগুলি বজায় রাখতে সক্ষম করে।</li>
<li>আলোচনায় বিভিন্ন রিমোট ডেস্কটপ সমাধান যেমন Xpra, NoMachine, RustDesk, এবং NICE DCV-এর বৈশিষ্ট্য এবং ব্যবহারকারীর পছন্দগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>X11 এবং Wayland ব্যবহারের মধ্যে একটি চলমান বিতর্ক রয়েছে, যেখানে ব্যবহারকারীরা প্রতিটির সুবিধা এবং অসুবিধা উল্লেখ করছেন, যার মধ্যে হার্ডওয়্যার সমর্থন, নিরাপত্তা এবং সামঞ্জস্য সমস্যা অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theglobeandmail.com/canada/alberta/article-for-the-first-time-in-more-than-150-years-albertas-electricity-is-coal/">১৫০ বছরেরও বেশি সময় পর প্রথমবারের মতো, আলবার্টার বিদ্যুৎ এখন কয়লামুক্ত</a></h2>
<ul>
<li>আলবার্টার শেষ কয়লা বিদ্যুৎকেন্দ্র, জেনেসি জেনারেটিং স্টেশনের ইউনিট ২, ১৬ জুন বন্ধ হয়ে যায়, যা প্রদেশে কয়লা-চালিত বিদ্যুতের সমাপ্তি নির্দেশ করে।</li>
<li>২০১৫ সালের পর নিউ ডেমোক্র্যাটিক পার্টির নেতৃত্বে কয়লা ব্যবহার বন্ধ করার প্রক্রিয়া ত্বরান্বিত হয়েছিল, যেমন শক্তিশালী কার্বন মূল্য নির্ধারণ এবং ২০৩০ সালের মধ্যে ৩০% নবায়নযোগ্য শক্তির প্রতিশ্রুতি দেওয়ার মতো নীতির মাধ্যমে।</li>
<li>মাইলফলক সত্ত্বেও, আরও বায়ু এবং সৌর শক্তির প্রয়োজন, সঞ্চয় সমাধান এবং আপডেট করা অবকাঠামোর মতো চ্যালেঞ্জগুলি রয়ে গেছে, বিশেষ করে আলবার্টার সাম্প্রতিক নবায়নযোগ্য শক্তির স্থগিতাদেশ এবং বাজার পুনর্গঠনের সাথে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40905706">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলবার্টা ১৫০ বছরেরও বেশি সময় পর প্রথমবারের মতো কয়লা-মুক্ত হয়েছে, যা এই পদক্ষেপের খরচ এবং সুবিধা নিয়ে বিতর্কের সূচনা করেছে।</li>
<li>সমালোচকরা উল্লেখ করেছেন যে আলবার্টা প্রাকৃতিক গ্যাসে স্থানান্তরিত হয়েছে, তবে বর্তমান সরকার নবায়নযোগ্য জ্বালানি বিনিয়োগকে সমর্থন না করার জন্য সমালোচিত হচ্ছে।</li>
<li>আলোচনায় চীনসহ অন্যান্য দেশের সাথে তুলনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা কয়লার ব্যবহার বাড়ানোর পরেও নবায়নযোগ্য এবং পারমাণবিক শক্তিতে ব্যাপকভাবে বিনিয়োগ করছে, যা জলবায়ু সংকট মোকাবিলার বৈশ্বিক জটিলতাকে গুরুত্ব দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.icann.org/resources/pages/gtld-registry-agreement-termination-2015-10-09-en">আইক্যানের পরিত্যক্ত ভ্যানিটি টিএলডিগুলির তালিকা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40899778">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আইক্যান (ইন্টারনেট কর্পোরেশন ফর অ্যাসাইনড নেমস অ্যান্ড নাম্বারস) একটি তালিকা প্রকাশ করেছে পরিত্যক্ত ভ্যানিটি টিএলডিগুলির (টপ-লেভেল ডোমেইন), যা কাস্টম ডোমেইন এক্সটেনশন যেমন .brandname।</li>
<li>২০০০-এর দশকের শেষের দিকে gTLDs (generic Top-Level Domains) এর জন্য একটি উল্লেখযোগ্য ভিড় ছিল, কিন্তু অনেক কোম্পানি উচ্চ ফি, যেমন $১৮৫,০০০ মূল্যায়ন ফি দেওয়ার পর বুঝতে পেরেছিল যে তারা এগুলির প্রয়োজন নেই।</li>
<li>অনেক ভ্যানিটি টিএলডি এখন অব্যবহৃত বা পরিত্যক্ত, যা তাদের মূল্যের প্রাথমিক অতিমূল্যায়ন এবং সার্চ ইঞ্জিন ও অ্যাপের দিকে ইন্টারনেট ব্যবহারের পরিবর্তনকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://unit.software/">ইউনিট একটি সাধারণ উদ্দেশ্য ভিজ্যুয়াল প্রোগ্রামিং সিস্টেম</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40900029">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইউনিট একটি সাধারণ উদ্দেশ্য ভিজ্যুয়াল প্রোগ্রামিং সিস্টেম যা জ্ঞানীয় স্কেলেবিলিটি সমস্যা এবং জটিল সংযোগের সম্মুখীন হয়, যা ভিজ্যুয়াল প্রোগ্রামিংকে চ্যালেঞ্জিং করে তোলে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা নির্দিষ্ট নকশার বৈশিষ্ট্যগুলি, যেমন কাজ-কেন্দ্রিক উইজেটগুলি, প্রশংসা করে, তবে LabVIEW এবং OpenSCAD গ্রাফ এডিটরের মতো সরঞ্জামগুলির সাথে তুলনা করে, সুবিধা এবং সীমাবদ্ধতা উভয়ই তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনাগুলো ভিজ্যুয়াল কোড সংগঠনের জটিলতা, উন্নত ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার (UX) প্রয়োজনীয়তা এবং মিশ্র-মোডাল কম্পিউটিং পরিবেশের সম্ভাবনা উপর গুরুত্বারোপ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://meduza.io/en/feature/2021/04/01/it-s-like-i-drew-a-door-and-disappeared-through-it">&quot;এটা যেন আমি একটি দরজা এঁকেছি এবং এর মধ্য দিয়ে অদৃশ্য হয়ে গেছি&quot; (২০২১)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902604">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি একটি পূর্ণাঙ্গ আক্রমণের পর Nochlezhki-এর মতো দাতব্য সংস্থাগুলিতে অনুদানের তীব্র হ্রাস নিয়ে আলোচনা করে, যার ফলে অনেক সংগঠককে বাধ্য হয়ে সরে যেতে হয়েছে।</li>
<li>অবস্থাটি প্রত্যাশিতভাবে আরও খারাপ হবে পুনর্বাসনের পর, কারণ খারাপ PTSD চিকিৎসা, অপরাধের হার বৃদ্ধি, এবং অর্থনৈতিক মন্দা।</li>
<li>প্রবন্ধটি গৃহহীনতার গভীর প্রভাব এবং ক্ষতিগ্রস্তদের সম্মুখীন চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, শালীন আইন প্রয়োগ এবং ন্যায়বিচারের গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulgraham.com/persistence.html">সঠিক ধরনের একগুঁয়েমি</a></h2>
<ul>
<li>অধ্যবসায় এবং একগুঁয়েমি উভয়ই দৃঢ় সংকল্পের সাথে সম্পর্কিত, তবে তারা পদ্ধতি এবং ফলাফলের দিক থেকে মৌলিকভাবে ভিন্ন।</li>
<li>অবিচল ব্যক্তিরা প্রতিক্রিয়ার ভিত্তিতে তাদের কৌশলগুলি মানিয়ে নেয়, স্থিতিস্থাপকতা, সঠিক বিচার এবং লক্ষ্যগুলির প্রতি মনোযোগ প্রদর্শন করে।</li>
<li>একগুঁয়ে ব্যক্তিরা তাদের প্রাথমিক ধারণাগুলির সাথে দৃঢ়ভাবে লেগে থাকে, যা প্রায়ই ব্যর্থতার দিকে নিয়ে যায়, বিশেষ করে জটিল পরিস্থিতিতে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40907155">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পল গ্রাহামের প্রবন্ধে জেদী এবং অধ্যবসায়ী মানুষের মধ্যে পার্থক্য করা হয়েছে, যেখানে বলা হয়েছে যে জেদী ব্যক্তিরা বেশি আত্মবিশ্বাসী মনে হয় কিন্তু প্রতিক্রিয়া গ্রহণে কম ইচ্ছুক, অন্যদিকে অধ্যবসায়ী ব্যক্তিরা বেশি নমনীয় এবং শেখার জন্য আগ্রহী।</li>
<li>জনসাধারণ প্রায়ই একগুঁয়েমিকে আত্মবিশ্বাসের সাথে গুলিয়ে ফেলে, বিশেষ করে জনসমক্ষে, যার ফলে ভুল ব্যাখ্যা হয়।</li>
<li>প্রবন্ধটি বৃদ্ধি এবং স্থির মানসিকতার বিষয়েও আলোচনা করে, যেখানে মন্তব্যকারীদের মিশ্র প্রতিক্রিয়া রয়েছে; কেউ কেউ গ্রাহামের মতামতের সাথে একমত হন, আবার কেউ কেউ তার সংজ্ঞাগুলিকে অত্যন্ত সরলীকৃত বা একে অপরের সাথে মিশ্রিত বলে মনে করেন।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="টিকিটমাস্টারের ঘূর্ণায়মান বারকোডের বিপরীত প্রকৌশল" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BF%E0%A6%9F%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%98%E0%A7%82%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A3%E0%A6%BE%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8%20%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A7%80%E0%A6%A4%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%95%E0%A7%8C%E0%A6%B6%E0%A6%B2&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AE%20%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/07/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/07&#39;</h2>
<h1>2024-07-07</h1>
<h2><a href="https://frontendmasters.com/blog/youtube-embeds-are-bananas-heavy-and-its-fixable/">ইউটিউব এম্বেডগুলি অত্যন্ত ভারী এবং এটি ঠিক করা সম্ভব</a></h2>
<ul>
<li>ইউটিউব এম্বেডগুলি রিসোর্স-ভারী, প্রতিটি এম্বেড প্রায় ১.৩ এমবি এবং ৩২টি অনুরোধ নিয়ে আসে, যা ধীর লোড সময় এবং উচ্চ ডেটা স্থানান্তরের দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>পল আইরিশের &quot;lite-youtube-embed&quot; এর মতো একটি ওয়েব কম্পোনেন্ট আকার প্রায় ১০০ কিলোবাইটে কমিয়ে আনতে পারে, সম্পদ ভাগাভাগি করে এবং কর্মক্ষমতা উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করতে পারে।</li>
<li>এই সমাধানটি বাস্তবায়ন করতে জাভাস্ক্রিপ্ট সংযুক্ত করা, HTML-এ কম্পোনেন্ট ব্যবহার করা এবং ভাল পারফরম্যান্সের জন্য স্ক্রিপ্টটি অ্যাসিঙ্ক্রোনাসভাবে লোড করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897205">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি কমিউনিটি ফোরাম প্ল্যাটফর্ম ইউটিউব এম্বেডের পরিবর্তে প্রক্সিড থাম্বনেইল ব্যবহার করছে, যা শুধুমাত্র ক্লিক করার সময় লোড হয়, ফলে বড় জাভাস্ক্রিপ্ট ফাইল ডাউনলোডের প্রয়োজন কমে যায় এবং গুগল ট্র্যাকিং প্রতিরোধ করা যায়।</li>
<li>অনুরূপ সমাধানগুলি ইউটিউব, সাউন্ডক্লাউড এবং রেডিট এম্বেডের জন্য কার্যকারিতা বাড়াতে এবং অপ্রয়োজনীয় ফাইলের আকার কমাতে প্রয়োগ করা হয়েছে।</li>
<li>হালকা এম্বেডগুলি ধীর ভিডিও শুরুর সময়ের কারণে সম্পৃক্ততা কমাতে পারে কিনা তা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে, তবে অনেকেই বিশ্বাস করেন যে সামগ্রিক পৃষ্ঠার লোড সময় উন্নত করা ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং সাইটের কর্মক্ষমতার জন্য আরও গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sin-ack.github.io/posts/jpg-loader-bork/">ম্যালক ভেঙে দিল সেরেনিটির JPGলোডার, অথবা: কিভাবে লটারি জিততে হয় (২০২১)</a></h2>
<ul>
<li>SerenityOS-এর JPG ইমেজ ডিকোডিংয়ে একটি বাগের কারণে RGB এবং BGR বিভ্রান্তির ফলে রঙের প্রদর্শন ভুল হয়েছে।</li>
<li>সমস্যাটি <code>malloc_good_size()</code> বাস্তবায়নকারী একটি কমিটের সাথে সম্পর্কিত ছিল, যা মেমরি বরাদ্দ পরিবর্তন করেছিল এবং <code>JPGLoader</code>-এ ব্যবহৃত <code>HashTable</code> এবং <code>Vector</code> এর মতো ডেটা স্ট্রাকচারগুলিকে প্রভাবিত করেছিল।</li>
<li>সমাধানটি <code>JPGLoader</code>-এ উপাদানগুলির উপর নির্ধারিত পুনরাবৃত্তি নিশ্চিত করার সাথে জড়িত ছিল, যা দেখায় যে কীভাবে সাধারণ পরিবর্তনগুলি উল্লেখযোগ্য অন্তর্নিহিত সমস্যাগুলি উন্মোচন করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896102">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কিছু হ্যাশ টেবিল বাস্তবায়ন এলিমেন্টের ক্রমের উপর নির্ভরতা প্রতিরোধ এবং নিরাপত্তা বাড়ানোর জন্য র্যান্ডমনেস প্রবর্তন করে, যখন আধুনিক বাস্তবায়নগুলি প্রায়ই সন্নিবেশের ক্রমে পুনরাবৃত্তি নিশ্চিত করে।</li>
<li>জাভাস্ক্রিপ্ট এবং পাইথন তাদের হ্যাশ টেবিল বাস্তবায়নে সন্নিবেশের ক্রমকে মানক করেছে, যেখানে পাইথন এটি সংস্করণ ৩.৭-এ গ্রহণ করেছে।</li>
<li>রাস্ট বিভিন্ন হ্যাশ টেবিল বিকল্প প্রদান করে (<code>HashMap</code>, <code>BTreeMap</code>, <code>IndexMap</code>), এবং পার্ল সংস্করণ 5.18 এর পরে হ্যাশ টেবিলের জন্য র্যান্ডম সিডস প্রবর্তন করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://beacondb.net/">বীকনডিবি – মজিলা লোকেশন সার্ভিসেসের একটি বিকল্প</a></h2>
<ul>
<li>বিকনডিবি একটি পাবলিক ডোমেইন ওয়্যারলেস জিওলোকেশন ডাটাবেস যা ৩০টি দেশের ১,৭৭,১৭৬টি নেটওয়ার্ক, ৪,১২৬টি বিকন, ৬,১০৬টি টাওয়ারকে অন্তর্ভুক্ত করে, যা নৈতিকভাবে সংগৃহীত, অপ্ট-ইন ডেটা সংগ্রহের মাধ্যমে তৈরি হয়েছে।</li>
<li>ডাটাবেসটি গোপনীয়তা-বান্ধব, প্রেরক এবং অবদানকারীদের সুরক্ষার জন্য তথ্য অস্পষ্ট করে এবং ডেটা আপডেট করার জন্য শারীরিক নৈকট্য প্রয়োজন, যা এটিকে অপব্যবহার-প্রতিরোধী করে তোলে।</li>
<li>ডেভেলপাররা <code>https://beacondb.net/v1/geolocate</code> এন্ডপয়েন্টটি ব্যবহার করতে পারেন, যা Ichnaea এর অনুরোধ ফরম্যাটের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, তবে এটি উচ্চ-ট্রাফিক অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য উপযুক্ত নয়; সোর্স কোড Codeberg এ উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895672">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিকনডিবি মোজিলা লোকেশন সার্ভিসেস (এমএলএস)-এর একটি বিকল্প হিসেবে উপস্থাপিত হয়েছে, যা নৈতিকভাবে সংগৃহীত, সম্মতিপূর্ণ ডেটা সংগ্রহের উপর গুরুত্ব দেয়।</li>
<li>অ্যাপল এবং গুগলের বিপরীতে, BeaconDB স্পষ্ট টেক্সট MAC ঠিকানা প্রকাশ করে না, বরং গোপনীয়তা বাড়ানোর জন্য হ্যাশড বা সমষ্টিগত ডেটা ব্যবহার করে।</li>
<li>বিকনডিবি হল একমাত্র নন-বিগ টেক ডাটাবেস যা অবস্থান পরিষেবার জন্য উন্মুক্ত-সোর্স সমাধান প্রদান করতে এবং সম্ভাব্য সহযোগিতার বিষয়ে আলোচনা করতে চায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.eatonphil.com/2024-07-07-systems-meetups.html">সিস্টেম প্রোগ্রামিং মিটআপগুলির পুনর্জাগরণ</a></h2>
<ul>
<li>২০২৪ সালে মিউনিখ, বার্লিন, সান ফ্রান্সিসকো, নিউ ইয়র্ক সিটি এবং বেঙ্গালুরু শহরগুলিতে উচ্চ-মানের সিস্টেম প্রোগ্রামিং মিটআপগুলির পুনরুত্থান ঘটেছে।</li>
<li>এনওয়াইসি সিস্টেমস কফি ক্লাব, যা ডিসেম্বর ২০২৩ সালে শুরু হয়েছিল, প্রকৌশল চ্যালেঞ্জগুলোর উপর মনোযোগ দেয় এবং দ্রুত বৃদ্ধি পেয়েছে, যা বিশ্বব্যাপী অনুরূপ মিটআপগুলিকে অনুপ্রাণিত করেছে।</li>
<li>মিটআপ সংগঠনের জন্য মূল পরামর্শগুলির মধ্যে রয়েছে একটি হোস্ট ভেন্যু নিশ্চিত করা, প্রযুক্তিগত বিষয়বস্তুর উপর মনোযোগ দেওয়া, শিল্প সংযোগের মাধ্যমে বক্তাদের খুঁজে বের করা এবং অন্যান্য আয়োজকদের সাথে সহযোগিতা করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897506">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সিস্টেম প্রোগ্রামিং মিটআপগুলি পুনরুজ্জীবন অনুভব করছে, যা কমিউনিটির নিম্ন-স্তরের প্রোগ্রামিং এবং সিস্টেম আর্কিটেকচারের প্রতি নতুন আগ্রহকে তুলে ধরছে।</li>
<li>এ ধরনের মিটআপ সংগঠিত করার ক্ষেত্রে চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হতে হয়, যার মধ্যে একটি হলো স্থিতিশীল স্থান খুঁজে পাওয়া, যা প্রায়ই নির্ভরযোগ্য অভ্যন্তরীণ সমর্থন বা পৌরসভার সহায়তা প্রয়োজন হয় যাতে ধারাবাহিক স্থানগুলি নিশ্চিত করা যায়।</li>
<li>মিটআপ সামগ্রীর গুণমান এবং ফোকাস অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, কিছু গ্রুপ প্রকৃত প্রযুক্তিগত আলোচনা এবং বক্তাদের স্ব-প্রচারমূলক উপস্থাপনার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখতে সংগ্রাম করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40892812">অডিও প্রসেসিং শেখার জন্য ভালো রিসোর্স কোথায় পাওয়া যাবে?</a></h2>
<ul>
<li>ব্যবহারকারী এমআইটি-এর বেন ব্লুমবার্গ দ্বারা জ্যাকব কোলিয়ারের জন্য তৈরি করা হারমোনাইজারের মতো একটি হারমোনাইজার প্রোগ্রাম করার জন্য সম্পদ খুঁজছেন।</li>
<li>তাদের প্রয়োজন পিচ শিফটিং এবং ফরম্যাট শিফটিং সম্পর্কে সহজলভ্য তথ্য যা প্রাকৃতিক শব্দের গুণমান বজায় রাখে।</li>
<li>ব্যবহারকারীর প্রোগ্রামিংয়ে ব্যাপক অভিজ্ঞতা রয়েছে কিন্তু অডিও প্রক্রিয়াকরণ সম্পর্কে জ্ঞান নেই, যা নির্দেশ করে যে তাকে প্রাথমিক স্তরের কিন্তু বিস্তৃত সম্পদের প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40892812">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ব্যবহারকারী জ্যাকব কোলিয়ারের মতো একটি হারমোনাইজার প্রোগ্রাম করার জন্য সম্পদ খুঁজছেন, যা এমআইটি-এর বেন ব্লুমবার্গ তৈরি করেছেন, পিচ এবং ফরম্যাট শিফটিং-এর উপর ফোকাস করে।</li>
<li>প্রস্তাবিত সম্পদগুলির মধ্যে রয়েছে স্ট্যানফোর্ডের CCRMA থেকে উন্মুক্ত কোর্স সামগ্রী, শিল্প-মানের লাইব্রেরি যেমন Zplane এর Elastique, এবং বই যেমন &quot;DAFX - Digital Audio Effects&quot; উডো জোলজার দ্বারা।</li>
<li>অতিরিক্ত পরামর্শের মধ্যে টিউটোরিয়াল, ইউটিউব চ্যানেল এবং Officehours.global এর মতো কমিউনিটি ফোরাম অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যা নেটওয়ার্কিং এবং আরও শেখার জন্য সহায়ক।</li>
</ul>
<h2><a href="https://rdht.vercel.app/">একটি বিনামূল্যের মিনিমালিস্ট দৈনিক অভ্যাস ট্র্যাকার</a></h2>
<ul>
<li>একটি নতুন অভ্যাস ট্র্যাকার অ্যাপ তৈরি করা হয়েছে একজন ব্যক্তি দ্বারা যিনি বিদ্যমান বিকল্পগুলির সাথে অসন্তুষ্ট ছিলেন, এতে রয়েছে স্ট্রিক ট্র্যাকিং, অফলাইন ব্যবহারযোগ্যতা, স্ট্রিক ফ্রিজ, একটি ভিজ্যুয়াল কনসিস্টেন্সি ম্যাপ এবং বিরতি কার্যকারিতা।</li>
<li>অ্যাপটি ফ্রন্টএন্ডের জন্য React, স্টোরেজ এবং সিঙ্কিংয়ের জন্য Dexie ক্লাউড ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে এবং Vercel-এ হোস্ট করা হয়েছে।</li>
<li>ডেভেলপার অ্যাপটি জনসাধারণের ব্যবহারের জন্য উন্মুক্ত করেছেন, একটি ব্যক্তিগত প্রকল্পকে সম্প্রদায়ের সম্পদে পরিণত করার উদাহরণ হিসেবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40893866">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি নতুন বিনামূল্যের মিনিমালিস্ট দৈনিক অভ্যাস ট্র্যাকার তৈরি করা হয়েছে যা বিদ্যমান অ্যাপগুলির ফাঁক পূরণ করতে পারে, এতে স্ট্রিক ট্র্যাকিং, অফলাইন ব্যবহার, স্ট্রিক ফ্রিজ, একটি ভিজ্যুয়াল কনসিস্টেন্সি ম্যাপ এবং একটি বিরতি ফাংশন রয়েছে।</li>
<li>React এবং Dexie ক্লাউড দিয়ে তৈরি এবং Vercel-এ হোস্ট করা, অ্যাপটি উন্নতির জন্য প্রতিক্রিয়া পেয়েছে, বিশেষ করে iPhone ব্যবহারকারীদের জন্য, যার মধ্যে খারাপ অভ্যাস, ডিজাইন পরিবর্তন এবং বাগ ফিক্সের পরামর্শ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা পরিষ্কার নকশা এবং অফলাইন কার্যকারিতা প্রশংসা করেন, একটি সঙ্কুচিত ভিউ এবং আরও ভাল মোবাইল সামঞ্জস্যের জন্য পরামর্শ দেন; এখনও কোনো অর্থায়নের পরিকল্পনা নেই।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/what-are-italian-herbs">কেন ইতালি ধনেপাতা থেকে প্রেম হারালো</a></h2>
<ul>
<li>ধনিয়া, যা প্রাচীন রোমান রান্নার একটি প্রধান উপাদান ছিল, আধুনিক ইতালীয় রান্না থেকে প্রায় অদৃশ্য হয়ে গেছে, বিশেষ করে এর পাতা।</li>
<li>পতন শুরু হয়েছিল রোমের পর, জার্মানিক উপজাতি এবং দারুচিনি ও এলাচের মতো বিদেশী মসলার প্রতি আগ্রহ দ্বারা প্রভাবিত হয়ে।</li>
<li>ইতিহাসগত উপস্থিতি সত্ত্বেও, ধনিয়া এখন ইতালিতে একটি বিদেশী উপাদান হিসাবে দেখা হয়, অন্য ভেষজ যেমন তুলসী নয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895441">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইতালির সিলান্ট্রো অপছন্দ ১৫৪৪ সাল থেকে শুরু হয়, যখন উদ্ভিদবিদ পিয়েত্রো আন্দ্রেয়া ম্যাটিওলি এর পাতা বেড বাগের মতো গন্ধযুক্ত বলে বর্ণনা করেছিলেন।</li>
<li>কিছু মানুষের মধ্যে একটি নির্দিষ্ট জিনের কারণে ধনেপাতাকে সাবানের মতো স্বাদযুক্ত মনে হয়, যা জিনগতভাবে প্রভাবিত হতে পারে।</li>
<li>ইতালিতে ধনেপাতার জনপ্রিয়তার হ্রাসও পরিবর্তনশীল রন্ধনপ্রণালী প্রবণতা এবং অভিবাসন প্যাটার্নের সাথে যুক্ত, যা খাদ্য স্বাদের গঠনে জেনেটিক্স, সংস্কৃতি এবং ব্যক্তিগত পছন্দের জটিল আন্তঃক্রিয়াকে চিত্রিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/OutOfBandManagementNotTrivial">&quot;ব্যান্ডের বাইরে&quot; নেটওয়ার্ক ব্যবস্থাপনা তুচ্ছ নয়</a></h2>
<ul>
<li>২০২২ সালের রজার্স ইন্টারনেট এবং ফোন পরিষেবার বিঘ্ন, যা ১২ মিলিয়নেরও বেশি কানাডিয়ানকে প্রভাবিত করেছিল, &quot;আউট অফ ব্যান্ড&quot; (OOB) নেটওয়ার্ক ব্যবস্থাপনার গুরুত্ব এবং জটিলতাকে তুলে ধরেছে।</li>
<li>ওওবি ব্যবস্থাপনা প্রধান নেটওয়ার্ক থেকে আলাদা নিবেদিত হার্ডওয়্যার এবং অবকাঠামো প্রয়োজন, যা অতিরিক্ততা এবং নিরাপত্তা নিশ্চিত করে কিন্তু উল্লেখযোগ্য খরচ এবং জটিলতা যোগ করে।</li>
<li>ছোট নেটওয়ার্কগুলির জন্য একটি পৃথক OOB নেটওয়ার্ক বজায় রাখার পরিবর্তে শক্তিশালী, অতিরিক্ত ইন-ব্যান্ড ব্যবস্থাপনার উপর মনোযোগ দেওয়া আরও বাস্তবসম্মত হতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895167">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>&quot;আউট অফ ব্যান্ড&quot; (OOB) নেটওয়ার্ক ব্যবস্থাপনা নেটওয়ার্কের নির্ভরযোগ্যতা বজায় রাখার জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, বিশেষ করে আধুনিক ডিজিটাল সিস্টেমগুলিতে যা ভুল কনফিগারেশন এবং ব্যর্থতার প্রবণ।</li>
<li>রজার্সের বিভ্রাটটি দৃঢ় OOB ব্যবস্থাপনার প্রয়োজনীয়তাকে জোরালোভাবে তুলে ধরেছে, যা মূল নেটওয়ার্ক ব্যর্থতা প্রতিরোধে উন্নত পরিকল্পনা এবং ঝুঁকি মূল্যায়নের গুরুত্বকে নির্দেশ করে।</li>
<li>কার্যকর OOB ব্যবস্থাপনা নির্ভরযোগ্যতা নিশ্চিত করতে প্রায়শই বিভিন্ন প্রদানকারী বা প্রযুক্তি যেমন LTE বা স্যাটেলাইট ব্যবহার করে নিবেদিত, অতিরিক্ত সিস্টেম ব্যবহার করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sebastianwessel/quickjs">একটি ওয়েবঅ্যাসেম্বলি QuickJS স্যান্ডবক্সে জাভাস্ক্রিপ্ট কার্যকর করুন</a></h2>
<ul>
<li>এই টাইপস্ক্রিপ্ট প্যাকেজটি কুইকজেএস ইঞ্জিন ব্যবহার করে ওয়েবঅ্যাসেম্বলি স্যান্ডবক্সের মধ্যে জাভাস্ক্রিপ্ট কোডের নিরাপদ কার্যকরীতা নিশ্চিত করে, যা অবিশ্বস্ত কোড নিরাপদে চালানোর জন্য আদর্শ।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে একটি বিচ্ছিন্ন পরিবেশ, ভার্চুয়াল ফাইল সিস্টেম, কাস্টম নোড মডিউল, HTTP(S) ফেচ ক্লায়েন্ট, চাই-ভিত্তিক টেস্ট রানার, এবং দক্ষ কর্মক্ষমতা।</li>
<li>প্যাকেজটি বহুমুখী এবং TypeScript প্রকল্পগুলির সাথে সংহত করা সহজ, কোড কার্যকরকরণ এবং ব্যবস্থাপনার জন্য একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব API প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896873">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এই টাইপস্ক্রিপ্ট প্যাকেজটি QuickJS ইঞ্জিন ব্যবহার করে একটি ওয়েবঅ্যাসেম্বলি স্যান্ডবক্সের মধ্যে জাভাস্ক্রিপ্ট কোডের নিরাপদ কার্যকরীতা সক্ষম করে, যা অবিশ্বস্ত কোডের বিচ্ছিন্নতা নিশ্চিত করে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে একটি ভার্চুয়াল ফাইল সিস্টেম, কাস্টম নোড মডিউল, একটি ফেচ ক্লায়েন্ট, একটি টেস্ট রানার, এবং একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব API, যা NodeJS, Deno, এবং Cloudflare Workers-এর মতো পরিবেশগুলিকে সমর্থন করে।</li>
<li>একটি নিরাপত্তা সতর্কবার্তা উল্লেখ করে যে <code>fetch</code> সক্রিয় করা হলে এটি হোস্টের কুকিজকে অবিশ্বস্ত কোডের কাছে প্রকাশ করতে পারে, যা সম্ভাব্যভাবে স্যান্ডবক্সের নিরাপত্তা বিপন্ন করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/geohot/fromthetransistor">ট্রানজিস্টর থেকে ওয়েব ব্রাউজার পর্যন্ত, ১২ সপ্তাহের একটি কোর্সের একটি মোটামুটি রূপরেখা</a></h2>
<ul>
<li>কোর্সটি ট্রানজিস্টর বোঝা থেকে শুরু করে একটি ওয়েব ব্রাউজার তৈরি পর্যন্ত একটি বিস্তৃত যাত্রা কভার করে, যা হার্ডওয়্যার এবং সফটওয়্যার ইন্টিগ্রেশন শেখার জন্য একটি হাতে-কলমে পদ্ধতি প্রদান করে।</li>
<li>মূল প্রকল্পগুলির মধ্যে রয়েছে একটি ARM7 CPU তৈরি করা, একটি C কম্পাইলার, একটি UNIX-এর মতো অপারেটিং সিস্টেম, এবং একটি টেক্সট-ভিত্তিক ওয়েব ব্রাউজার তৈরি করা, যা Verilog, Python, Haskell, এবং C ভাষা ব্যবহার করে।</li>
<li>পাঠ্যক্রমটি বাস্তব দক্ষতার উপর জোর দেয় যেমন Verilator দিয়ে অনুকরণ, FPGA বোর্ড ডিজাইন, এবং একটি MMU, ইথারনেট কন্ট্রোলার, এবং TCP স্ট্যাকের মতো প্রয়োজনীয় সিস্টেম উপাদানগুলি বাস্তবায়ন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895935">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>GitHub-এ geohot-এর ১২-সপ্তাহের কোর্স &quot;ট্রানজিস্টর থেকে ওয়েব ব্রাউজার&quot; শিরোনামে কোর্সটি তার উচ্চাভিলাষী পরিসরের কারণে আলোচনা সৃষ্টি করেছে, তবে ২০১৬ সাল থেকে এর আপডেট খুবই কম।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এর বাস্তবতা নিয়ে বিতর্ক করেন, &quot;Turing Complete&quot; এবং &quot;Shenzen I/O&quot; এর মতো বিকল্প শিক্ষার সরঞ্জাম প্রস্তাব করেন, এবং যুক্তি দেন যে এটি নবীনদের জন্য খুব জটিল হতে পারে, বরং অভিজ্ঞ প্রোগ্রামারদের জন্য উপযুক্ত।</li>
<li>সমালোচকরা কোর্সটির বাস্তবতা এবং লেখকের উদ্দেশ্য নিয়ে প্রশ্ন তোলেন, এটিকে অত্যন্ত উচ্চাভিলাষী এবং ব্যাপক ইলেকট্রিক্যাল এবং কম্পিউটার ইঞ্জিনিয়ারিং ডিগ্রির তুলনায় বিষয়বস্তুতে কম বলে মনে করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/event-driven-io/Pongo">Mongo কিন্তু Postgres-এ এবং শক্তিশালী সামঞ্জস্যতার সুবিধাসহ</a></h2>
<ul>
<li>পঙ্গো পঙ্গো একটি টুল যা মঙ্গোডিবি-সদৃশ অপারেশনগুলি পোস্টগ্রেসকিউএল-এ ব্যবহার করার অনুমতি দেয়, শক্তিশালী সামঞ্জস্যের সুবিধাগুলি কাজে লাগিয়ে।</li>
<li>এটি MongoDB API কলগুলোকে নেটিভ PostgreSQL কুয়েরিতে অনুবাদ করে, কার্যকরী পড়া/লেখা অপারেশন এবং জটিল কুয়েরির জন্য JSONB ব্যবহার করে।</li>
<li>পঙ্গো একটি প্রচলিত ORM (অবজেক্ট-রিলেশনাল ম্যাপিং) নয় বরং এটি ডকুমেন্ট ডেটা পরিচালনার উপর গুরুত্ব দেয়, যা নমনীয়তা এবং কর্মক্ষমতা প্রদান করে, যদিও এটি সম্পূর্ণরূপে MongoDB এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ নয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897518">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পঙ্গো একটি নতুন প্রকল্প যা PostgreSQL-এর উপরে MongoDB-এর মতো API প্রদান করে, JSONB কলামগুলি ব্যবহার করে শক্তিশালী সামঞ্জস্যতার সুবিধা প্রদান করে।</li>
<li>প্রকল্পটির লক্ষ্য হল MongoDB-এর ব্যবহার সহজতার সাথে PostgreSQL-এর দৃঢ় সামঞ্জস্যতা এবং নির্ভরযোগ্যতাকে একত্রিত করা, MongoDB সিনট্যাক্সকে নেটিভ PostgreSQL কোয়েরিতে অনুবাদ করা।</li>
<li>এই উন্নয়নটি আগ্রহ সৃষ্টি করেছে কারণ এটি PostgreSQL-এর উন্নত বৈশিষ্ট্যগুলি ব্যবহার করে একটি পরিচিত MongoDB অভিজ্ঞতা প্রদান করার সম্ভাবনা রয়েছে, যা ডেভেলপারদের জন্য তাদের ডাটাবেস অপারেশনে শক্তিশালী সামঞ্জস্য খুঁজছেন তাদের আকর্ষণ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dw.com/en/scientists-re-emerge-after-a-year-in-mars-simulation-project/a-69585838">বিজ্ঞানীরা এক বছর পর মঙ্গল গ্রহের সিমুলেশন প্রকল্প থেকে পুনরায় আবির্ভূত হন</a></h2>
<ul>
<li>চারজন বিজ্ঞানী হিউস্টনের মার্স ডিউন আলফা আবাসস্থলে এক বছরের দীর্ঘ মঙ্গল গ্রহের সিমুলেশন সম্পন্ন করেছেন, যা মঙ্গল গ্রহের পরিস্থিতি পুনরায় তৈরি করার জন্য ডিজাইন করা একটি 3D-প্রিন্টেড কাঠামো।</li>
<li>এই মিশন, যা নাসার ক্রু স্বাস্থ্য এবং কর্মক্ষমতা অনুসন্ধান অ্যানালগ (CHAPEA) এর অংশ, ভবিষ্যতের মঙ্গল মিশন এবং দীর্ঘমেয়াদী মহাকাশ অনুসন্ধানের জন্য অন্তর্দৃষ্টি সংগ্রহের লক্ষ্য রাখে, যার মধ্যে আর্টেমিস প্রোগ্রামও অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>দলটি &quot;মার্সওয়াক&quot; পরিচালনা করেছে এবং বিচ্ছিন্নতা ও যোগাযোগের বিলম্বের মতো চাপের সাথে মোকাবিলা করেছে, ২০২৫ এবং ২০২৭ সালে অতিরিক্ত CHAPEA মিশন পরিকল্পিত রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896110">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিজ্ঞানীরা এক বছরের দীর্ঘ মঙ্গল গ্রহের সিমুলেশন সম্পন্ন করেছেন, যা বিচ্ছিন্ন, উচ্চ-চাপ পরিবেশে মানব সহনশীলতার উপর কেন্দ্রীভূত ছিল।</li>
<li>প্রকল্পটি জোর দেয় যে মনস্তাত্ত্বিক এবং সামাজিক গতিশীলতা পুষ্টিগত চাহিদার চেয়ে পরিচালনা করা আরও চ্যালেঞ্জিং।</li>
<li>আলোচনায় প্রযুক্তিগত এবং নৈতিক বিবেচনা, সম্ভাব্য উচ্চ মৃত্যুহার, এবং মঙ্গল গ্রহে উপনিবেশ স্থাপনের জন্য ব্যাপক প্রস্তুতি এবং ছোট ছোট প্রাথমিক মিশনের প্রয়োজনীয়তা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://miniver.blogspot.com/2024/07/ai-students-and-epistemic-crisis.html">&quot;এআই&quot;, শিক্ষার্থীরা, এবং জ্ঞানগত সংকট</a></h2>
<ul>
<li>২০২৪ সালের ৬ জুলাইয়ের একটি ব্লগ পোস্টে একজন ছাত্রের চ্যাটজিপিটি ব্যবহার করে সার্চ ইঞ্জিন হিসেবে ব্যবহারের ফলে মিথ্যা তথ্য বিশ্বাস করার ঘটনা আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>লেখক এআই-উৎপাদিত ভুল তথ্যের বিরুদ্ধে লড়াইয়ের কঠিনতাকে তুলে ধরেছেন, কারণ প্রতিটি শিক্ষার্থী ভিন্ন ভিন্ন ভুল তথ্য পেতে পারে, যা সংশোধন প্রক্রিয়াকে জটিল করে তোলে।</li>
<li>পোস্টটি শিক্ষার উপর ভুল তথ্যের প্রভাব নিয়ে বিস্তৃত সমস্যার প্রতিফলন করে এবং হয়রানির কারণে সরিয়ে ফেলা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896212">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আজকের শিক্ষার্থীরা তথ্যের জন্য কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা এবং ইন্টারনেটের উপর ব্যাপকভাবে নির্ভর করে, যা পূর্ববর্তী প্রজন্মের সাথে বৈপরীত্যপূর্ণ যারা লাইব্রেরিতে ম্যানুয়াল গবেষণা করত।</li>
<li>শিক্ষাবিদরা উদ্বিগ্ন যে এই নির্ভরতা শিক্ষার্থীদের তথ্য সমালোচনামূলকভাবে মূল্যায়ন করার ক্ষমতাকে বাধাগ্রস্ত করতে পারে, যার ফলে প্রবন্ধগুলি প্রায়ই গভীরতার অভাব দেখা যায়।</li>
<li>যদিও এআই সরঞ্জামগুলি উপকারী, তবে সেগুলি মিথ্যা তথ্যও তৈরি করতে পারে, যা এই সরঞ্জামগুলি শিক্ষায় সংহত করার সময় সমালোচনামূলক চিন্তাভাবনার দক্ষতা বাড়ানোর বিষয়ে বিতর্ক উস্কে দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/openai-was-hacked-revealing-internal-secrets-and-raising-national-security-concerns-year-old-breach-wasnt-reported-to-the-public">ওপেনএআই হ্যাকড হয়েছিল, বছরের পুরোনো লঙ্ঘনটি জনসাধারণের কাছে রিপোর্ট করা হয়নি</a></h2>
<ul>
<li>হ্যাকাররা গত বছরের শুরুর দিকে ওপেনএআই-এর অভ্যন্তরীণ মেসেজিং সিস্টেমে অনুপ্রবেশ করেছিল, সংবেদনশীল তথ্য উন্মোচিত করেছিল কিন্তু মূল এআই সিস্টেমগুলিতে প্রবেশ করতে পারেনি, যা নিরাপত্তা এবং জাতীয় নিরাপত্তা উদ্বেগ বাড়িয়েছে।</li>
<li>OpenAI এপ্রিল ২০২৩-এ অভ্যন্তরীণভাবে ঘটনাটি প্রকাশ করে, জানায় যে কোনো গ্রাহকের তথ্য চুরি হয়নি এবং হ্যাকার সম্ভবত কোনো সরকারি সংযোগ ছিল না; তবে, এই লঙ্ঘন বিদেশি প্রতিপক্ষ, বিশেষ করে চীন, তাদের AI প্রযুক্তি উন্নত করার বিষয়ে উদ্বেগ বাড়িয়েছে।</li>
<li>ওপেনএআই তার নিরাপত্তা ব্যবস্থা উন্নত করেছে, একটি সেফটি এবং সিকিউরিটি কমিটি প্রতিষ্ঠা করেছে, এবং এই ঘটনা ফেডারেল এবং রাজ্য নিয়মাবলীর উপর আলোচনা উত্থাপন করেছে যাতে এআই প্রযুক্তির মুক্তি নিয়ন্ত্রণ করা যায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40894082">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গত বছর OpenAI একটি অপ্রকাশিত হ্যাকের সম্মুখীন হয়েছিল, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে স্বচ্ছতা এবং নিরাপত্তা অনুশীলন সম্পর্কে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>লঙ্ঘনটি অভ্যন্তরীণ মেসেজিং সিস্টেমগুলিতে অ্যাক্সেস জড়িত ছিল কিন্তু মূল এআই প্রযুক্তিগুলিকে আপস করেনি।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বাগ রিপোর্ট করার অসুবিধা এবং OpenAI-এর মানক নিরাপত্তা রিপোর্টিং প্রক্রিয়ার সাথে হতাশা নিয়ে আলোচনা করেছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02222-x">মাইগ্রেনের কারণ কী? &#39;মস্তিষ্কের ব্ল্যাকআউট&#39; নিয়ে গবেষণা সূত্র প্রদান করে</a></h2>
<ul>
<li>৪ জুলাই ২০২৪ তারিখে সায়েন্সে প্রকাশিত একটি ইঁদুরের উপর করা গবেষণায় মাইগ্রেনের কারণ সম্পর্কে নতুন অন্তর্দৃষ্টি প্রকাশিত হয়েছে, যা মস্তিষ্কের সংক্ষিপ্ত &#39;ব্ল্যাকআউট&#39;কে মস্তিষ্ক-মেরুদণ্ডীয় তরলের পরিবর্তনের সাথে সংযুক্ত করে যা খুলির ব্যথা রিসেপ্টরগুলিকে সক্রিয় করে।</li>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে মাইগ্রেন হয়তো বিশ্রামের প্রয়োজনীয়তার সংকেত হিসেবে কাজ করে এবং ত্রিজেমিনাল গ্যাংলিয়নের চারপাশের সুরক্ষামূলক স্তরগুলিতে পূর্বে অজানা একটি ফাঁক চিহ্নিত করে।</li>
<li>এই আবিষ্কারটি নতুনভাবে চিহ্নিত প্রক্রিয়াগুলিকে লক্ষ্য করে মাইগ্রেনের নতুন চিকিৎসা পদ্ধতির বিকাশের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40893749">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি গবেষণায় প্রস্তাব করা হয়েছে যে কর্টিকাল স্প্রেডিং ডিপ্রেশন (CSD), একটি &quot;মস্তিষ্কের ব্ল্যাকআউট,&quot; মাইগ্রেনের সাথে জড়িত থাকতে পারে।</li>
<li>মানুষ বিভিন্ন উদ্দীপক এবং চিকিৎসার কথা জানিয়েছে, যার মধ্যে খাদ্যাভ্যাসের পরিবর্তন, রিজাট্রিপটান-এর মতো ওষুধ এবং জীবনযাত্রার পরিবর্তন যেমন উন্নত ঘুম এবং পর্যাপ্ত জলপান অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>আলোচনাটি মাইগ্রেনের জটিলতাকে গুরুত্ব দেয়, যেখানে বিভিন্ন ব্যক্তির জন্য বিভিন্ন উদ্দীপক এবং চিকিৎসা কার্যকর হতে পারে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ইউটিউব এম্বেডগুলি অত্যন্ত ভারী এবং এটি ঠিক করা সম্ভব" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%87%E0%A6%89%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%AC%20%E0%A6%8F%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%A1%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BF%20%E0%A6%85%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%20%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%8F%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%A0%E0%A6%BF%E0%A6%95%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AD%E0%A6%AC&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AD%20%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/07/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/06&#39;</h2>
<h1>2024-07-06</h1>
<h2><a href="https://github.com/nrrb/tao-te-ching/blob/master/Ursula%20K%20Le%20Guin.md">তাও তে চিং উরসুলা কে লেগুইন দ্বারা অনূদিত (১৯৯৭)</a></h2>
<ul>
<li>লাও ত্জুর &#39;তাও তে চিং&#39;, উরসুলা কে. লে গুইন দ্বারা অনূদিত, অস্তিত্ব, নেতৃত্ব এবং প্রজ্ঞার প্রকৃতি সম্পর্কে গভীর দার্শনিক ধারণাগুলি অনুসন্ধান করে।</li>
<li>মূল বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে সরলতা, বিনয় এবং প্রচেষ্টা ছাড়াই কাজ করার গুরুত্ব, যা জোর দেয় যে প্রকৃত শক্তি এবং জ্ঞান প্রাকৃতিক পথ (তাও) এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ হওয়া থেকে আসে।</li>
<li>পাঠ্যটি ৮১টি অধ্যায়ে বিভক্ত, প্রতিটি অধ্যায়ে কিভাবে সুরেলাভাবে জীবনযাপন করা যায়, কার্যকরভাবে নেতৃত্ব দেওয়া যায় এবং জীবনের গভীরতর সত্যগুলি কিভাবে বোঝা যায় তা নিয়ে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করা হয়েছে, যা পরস্পরবিরোধী এবং রূপকের মাধ্যমে প্রকাশিত হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886419">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>উরসুলা লে গুইনের তাও তে চিং-এর সংস্করণটি সরাসরি অনুবাদ নয় বরং বিদ্যমান অনুবাদ এবং প্রতিলিপির উপর ভিত্তি করে একটি রূপান্তর, কারণ তিনি চীনা জানতেন না।</li>
<li>ক্লাসিক্যাল চীনা ভাষার পাঠ্যের অন্তর্নিহিত অস্পষ্টতা একাধিক ব্যাখ্যার সুযোগ দেয়, যা এর সম্পূর্ণ অর্থকে কোনো একক অনুবাদে ধারণ করা কঠিন করে তোলে।</li>
<li>আলোচনাটি তাও তে চিং-এর দার্শনিক প্রকৃতি বোঝার গুরুত্ব এবং মূল ভাষার জ্ঞান ছাড়া এমন গ্রন্থ অনুবাদের সীমাবদ্ধতাগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://radio.garden/">রেডিও গার্ডেন</a></h2>
<ul>
<li>রেডিও গার্ডেন ব্যবহারকারীদের একটি ভার্চুয়াল গ্লোব ঘুরিয়ে সারা বিশ্বের লাইভ রেডিও স্টেশনগুলি অন্বেষণ করতে দেয়, যা একটি অনন্য এবং ইন্টারেক্টিভ অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটিতে কাস্টমাইজযোগ্য সেটিংস রয়েছে, যার মধ্যে ফন্টের আকার, রং এবং থিম অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং এটি বিভিন্ন স্ক্রিন সাইজ এবং ডিভাইস সমর্থন করে একটি অপ্টিমাইজড ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার জন্য।</li>
<li>এটি পুরোনো ব্রাউজারগুলির সাথে সামঞ্জস্য নিশ্চিত করে এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব ডিজাইন উপাদানগুলি যেমন সহজে ব্যবহারযোগ্য প্লে বোতাম এবং লোডিং অ্যানিমেশন অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887359">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রেডিও গার্ডেন ব্যবহারকারীদেরকে বিশ্বব্যাপী রেডিও স্টেশন শোনার সুযোগ দেয়, কিন্তু ব্যবহারকারী-নির্মিত উইনঅ্যাম্প প্লেলিস্টে অনেক স্ট্রিম অফলাইনে চলে যাওয়ার সমস্যা দেখা দিয়েছে।</li>
<li>রেডিও-ব্রাউজার.ইনফো প্রায় ৫০,০০০ স্টেশন সহ একটি JSON ফাইল সরবরাহ করে, যা জনসাধারণের স্ট্রিমের একটি বিস্তৃত তালিকা খুঁজছেন তাদের জন্য একটি বিকল্প হিসেবে কাজ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা WebSDR এবং radiooooo.com এর মতো অন্যান্য বিকল্পগুলি শেয়ার করেছেন, যদিও যুক্তরাজ্যের ব্যবহারকারীরা কপিরাইট সমস্যার কারণে সীমাবদ্ধতার সম্মুখীন হতে পারেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://duckdb.org/2024/07/05/community-extensions.html">ডাকডিবি কমিউনিটি এক্সটেনশনস</a></h2>
<ul>
<li>ডাকডিবি একটি কমিউনিটি এক্সটেনশন রেপোজিটরি চালু করেছে, যা এক্সটেনশনগুলির ইনস্টলেশন এবং রক্ষণাবেক্ষণকে সহজতর করে এবং ডেভেলপারদের বোঝা কমায়।</li>
<li>সংস্করণ ০.৩.২ থেকে, এক্সটেনশনগুলি সহজ কমান্ডের মাধ্যমে ইনস্টল এবং লোড করা যেতে পারে, যা বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেম এবং প্রসেসর আর্কিটেকচারকে সমর্থন করে, এবং সাপ্তাহিক প্রায় ছয় মিলিয়ন ডাউনলোড হয়।</li>
<li>রিপোজিটরি ডেভেলপারদেরকে কম্পাইলেশন এবং বিতরণ জটিলতা সামলানো ছাড়াই এক্সটেনশন প্রকাশ করতে দেয়, যা ডেভেলপার অভিজ্ঞতা উন্নত করে এবং সম্প্রদায়ের অবদানকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885238">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডাকডিবি কমিউনিটি এক্সটেনশনগুলি ওয়েবঅ্যাসেম্বলি (WASM) এর জন্য সমর্থন প্রবর্তন করেছে, যা ওয়েব পরিবেশে এর কার্যকারিতা এবং কর্মক্ষমতা উন্নত করেছে।</li>
<li>শেলএফএস এক্সটেনশনটি ইনপুট/আউটপুটের জন্য শেল কমান্ডগুলির ব্যবহারকে অনুমতি দেয়, যা ডাকডিবির উপযোগিতা একটি কমান্ড-লাইন টুল হিসাবে উন্নত করে।</li>
<li>ডাকডিবি এক্সটেনশন বাইনারি ডাউনলোড করার কারণে সরবরাহ শৃঙ্খলার নিরাপত্তা নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে, যদিও এই ডাউনলোডগুলি স্বাক্ষর যাচাইয়ের মাধ্যমে যাচাই করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1863246">কপি এবং পেস্ট কন্টেক্সট মেনু এন্ট্রিগুলি কখনও কখনও নিষ্ক্রিয় থাকে যখন তাদের নিষ্ক্রিয় থাকা উচিত নয়</a></h2>
<ul>
<li>বাগ ১৮৬৩২৪৬-এ উইন্ডোজ ১০-এ ফায়ারফক্স ৯৭-এ কপি এবং পেস্ট কনটেক্সট মেনু এন্ট্রিগুলি নিষ্ক্রিয় হওয়ার বিষয়টি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, বিশেষত একটি পৃষ্ঠা বুকমার্ক করার পরে এবং সামনে-পেছনে নেভিগেট করার পর।</li>
<li>সমস্যাটি Firefox 129-এ পাওয়া একটি রিগ্রেশন, এবং দলটি বর্তমানে সক্রিয় ব্রাউজিং প্রসঙ্গ আপডেট করার প্রক্রিয়াগুলির মধ্যে রেস কন্ডিশন সমাধানের জন্য একটি সমাধান নিয়ে কাজ করছে।</li>
<li>অস্থায়ী সমাধানগুলির মধ্যে রয়েছে ঠিকানা বারটি ক্লিক করা বা প্রসঙ্গ মেনু এন্ট্রিগুলি পুনরায় সক্রিয় করতে ট্যাবগুলি পরিবর্তন করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886954">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফায়ারফক্স ব্যবহারকারীরা একটি বাগের সম্মুখীন হচ্ছেন যেখানে কপি এবং পেস্ট কনটেক্সট মেনুর এন্ট্রিগুলি কখনও কখনও নিষ্ক্রিয় থাকে, যা উইন্ডোজ এবং লিনাক্স উভয় প্ল্যাটফর্মকেই প্রভাবিত করছে।</li>
<li>সমস্যাটি ধারাবাহিকভাবে পুনরুত্পাদন করা কঠিন এবং বিভিন্ন ব্রাউজার উপাদানের মধ্যে জটিল মিথস্ক্রিয়া জড়িত, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে হতাশার সৃষ্টি করে।</li>
<li>প্রস্তাবিত সমাধানগুলি কাজ চলছে, এবং ভবিষ্যতে একটি রিলিজের মাধ্যমে সমস্যাটি সমাধান করা হবে বলে আশা করা হচ্ছে, যা ব্রাউজারের কার্যকারিতা বজায় রাখার চলমান চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://differ.blog/p/here-s-how-you-can-build-and-train-gpt-2-from-scratch-using-pytorch-ace4ba">PyTorch ব্যবহার করে শুরু থেকে GPT-2 তৈরি এবং প্রশিক্ষণ দিন</a></h2>
<ul>
<li>এই পোস্টটি PyTorch ব্যবহার করে শুরু থেকে একটি GPT-2 ভাষা মডেল তৈরি এবং প্রশিক্ষণের জন্য ধাপে ধাপে নির্দেশিকা প্রদান করে, যা সকল স্তরের পাইথন বা মেশিন লার্নিং দক্ষতার জন্য উপযোগী।</li>
<li>এতে ব্যবহারিক উদাহরণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেমন টেইলর সুইফট এবং এড শিরান গানের উপর মডেল প্রশিক্ষণ, যেখানে ডেটাসেট এবং সোর্স কোডের মতো সম্পদগুলি GitHub-এ উপলব্ধ।</li>
<li>আলোচিত মূল উপাদানগুলি হল একটি কাস্টম টোকেনাইজার তৈরি করা, একটি ডেটা লোডার তৈরি করা, এবং একটি সাধারণ ভাষা মডেল বাস্তবায়ন করা, যা এটিকে ভাষা মডেল প্রশিক্ষণের জন্য একটি বিস্তৃত পরিচিতি করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40888090">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ব্লগ পোস্টে আলোচনা করা হয়েছে কীভাবে PyTorch, একটি জনপ্রিয় মেশিন লার্নিং লাইব্রেরি ব্যবহার করে, জেনারেটিভ প্রি-ট্রেইনড ট্রান্সফরমার মডেল GPT-2 তৈরি এবং প্রশিক্ষণ দেওয়া যায়।</li>
<li>এই পোস্টটি টেক্সটের মাধ্যমে শেখার কার্যকারিতা বনাম ভিডিওর মাধ্যমে শেখার কার্যকারিতা নিয়ে একটি বিতর্কের সূচনা করেছে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী আন্দ্রেজ কারপাথির শিক্ষামূলক ভিডিওগুলি তাদের সহজলভ্যতা এবং ব্যবহারিক অন্তর্দৃষ্টির জন্য সুপারিশ করেছেন।</li>
<li>কিছু ব্যবহারকারী প্রস্তাব করেন যে ব্যবহারিক প্রয়োগের জন্য LLaMA-এর মতো আরও প্রতিষ্ঠিত আর্কিটেকচার ব্যবহার করা উচিত, যা ইঙ্গিত দেয় যে তারা শূন্য থেকে শুরু করার পরিবর্তে বিদ্যমান মজবুত সমাধানগুলি ব্যবহার করতে পছন্দ করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/epic-games-says-apple-stalling-launch-its-game-store-europe-2024-07-05/">অ্যাপল ইউরোপে এপিক গেমস মার্কেটপ্লেস অ্যাপ অনুমোদন করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40888461">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাপল ইউরোপে এপিক গেমসের মার্কেটপ্লেস অ্যাপ অনুমোদন করেছে, যা তৃতীয় পক্ষের অ্যাপ স্টোর এবং এর অ্যাপ পর্যালোচনা প্রক্রিয়ার উপর অ্যাপলের নিয়ন্ত্রণ নিয়ে বিতর্ক উসকে দিয়েছে।</li>
<li>সমালোচকরা অ্যাপলের আয়ের উপর শিকারী ফ্রি-টু-প্লে গেমগুলির নির্ভরতা এবং অ্যাপ ডিজাইনের পরিবর্তনের প্রয়োজনীয়তা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন।</li>
<li>অনুমোদনটি ইইউ-তে তীব্র নজরদারি এবং সম্ভাব্য নিয়ন্ত্রক পদক্ষেপের সময় ঘটে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2024/07/05/properly-testing-concurrent-data-structures.html">একযোগে ডেটা কাঠামো সঠিকভাবে পরীক্ষা করা</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি একটি রাস্ট লাইব্রেরি লুমকে পরিচয় করিয়ে দেয়, যা লক-মুক্ত ডেটা স্ট্রাকচারগুলি পরীক্ষা করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, এবং একটি খেলনা উদাহরণের মাধ্যমে এর ধারণাগুলি অন্বেষণ করে।</li>
<li>এটি সমান্তরাল ডেটা কাঠামোর পরীক্ষার চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে, একটি ভাঙা সমান্তরাল কাউন্টার এবং বিভিন্ন পরীক্ষার পদ্ধতি প্রদর্শন করে, যার মধ্যে রয়েছে প্রপার্টি-ভিত্তিক পরীক্ষা (PBT) এবং পরিচালিত থ্রেড।</li>
<li>পোস্টটি গুরুত্বপূর্ণ কারণ এটি সমান্তরাল অপারেশনের জন্য একটি নিয়ন্ত্রিত পরীক্ষার পরিবেশ তৈরির বিস্তারিত ব্যাখ্যা প্রদান করে, যা রাস্টে মাল্টিথ্রেডিং এবং পারমাণবিক অপারেশন নিয়ে কাজ করা ডেভেলপারদের জন্য মূল্যবান অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890035">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রাস্টে সমসাময়িক ডেটা স্ট্রাকচার পরীক্ষা করার জন্য মেমরি মডেলের বিস্তারিত মডেলিং এবং থ্রেড লেখাগুলির ট্র্যাকিং প্রয়োজন, যেখানে টেম্পার এবং লুমের মতো লাইব্রেরিগুলি এই প্রক্রিয়ায় সহায়তা করে।</li>
<li>শাটল একটি র্যান্ডমাইজড টেস্টিং পদ্ধতি প্রস্তাব করে, যা বাগ সনাক্তকরণের জন্য সম্ভাব্য গ্যারান্টি প্রদান করে, যেখানে JetBrains&#39; Lincheck এবং Relacy Race Detector যথাক্রমে কোটলিন/জাভা এবং সি++ এর জন্য ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>আলোচনাটি পুনরুত্পাদনযোগ্য পরীক্ষার গুরুত্ব এবং সমান্তরাল প্রোগ্রামিংয়ে থ্রেড নিরাপত্তা এবং সিঙ্ক্রোনাইজেশন নিশ্চিত করার চ্যালেঞ্জগুলির উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.skeptic.org.uk/2024/07/research-into-homeopathy-data-falsification-fabrication-and-manipulation/">হোমিওপ্যাথি নিয়ে গবেষণা: তথ্য জালিয়াতি, মিথ্যা তৈরি এবং কারসাজি</a></h2>
<ul>
<li>এডজার্ড আর্নস্ট, পরিপূরক চিকিৎসার এমেরিটাস অধ্যাপক, হোমিওপ্যাথি গবেষণায় তথ্য জালিয়াতি এবং বিকৃতির সমস্যা তুলে ধরেছেন।</li>
<li>২০২০ সালে মাইকেল ফ্রাসের একটি গবেষণায় ক্যান্সার রোগীদের জন্য হোমিওপ্যাথির উপকারিতা দাবি করা হয়েছিল, যা অস্ট্রিয়ান এজেন্সি ফর সায়েন্টিফিক ইন্টেগ্রিটি দ্বারা নিশ্চিত করা হয়েছিল যে এটি জালিয়াতি তথ্য ছিল।</li>
<li>প্রত্যাহারের সুপারিশ সত্ত্বেও, জার্নালটি কেবল একটি &#39;উদ্বেগের প্রকাশ&#39; জারি করেছে, ত্রুটিপূর্ণ গবেষণাটি অ্যাক্সেসযোগ্য রেখে দিয়েছে, যা সন্দেহজনক ফলাফল তৈরি করা গবেষকদের বিরুদ্ধে কঠোর পদক্ষেপের আহ্বান জানিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885397">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সাম্প্রতিক গবেষণায় দেখা গেছে যে হোমিওপ্যাথিতে তথ্য জালিয়াতি, মিথ্যা তথ্য তৈরি এবং তথ্য বিকৃতির ঘটনা ঘটেছে, যা এই ক্ষেত্রের গবেষণার সততা সম্পর্কে গুরুতর উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>আলোচনায় কিছু ব্যক্তির মধ্যে হোমিওপ্যাথির প্রতি গভীর বিশ্বাসের কথা উল্লেখ করা হয়েছে, যা সমতল পৃথিবী তত্ত্বের সাথে তুলনা করা হয়েছে এবং মূলধারার চিকিৎসা ও ফার্মাসিউটিক্যাল কোম্পানির প্রতি অবিশ্বাসের কারণে এই ধরনের বিশ্বাস পরিবর্তন করা কতটা কঠিন তা উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>হোমিওপ্যাথি এবং অনুরূপ মিথ্যা বিজ্ঞানের আকর্ষণ প্রায়ই মূলধারার দ্বারা উপেক্ষিত লুকানো সত্য আবিষ্কারের ধারণায় নিহিত থাকে, যা বৈজ্ঞানিক প্রমাণ দিয়ে বিশ্বাসীদের নিরুৎসাহিত করা কঠিন করে তোলে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irrawaddy.com/in-person/interview/war-on-citizens-how-juntas-vpn-ban-is-strangling-communication-in-myanmar.html">মিয়ানমারে ভিপিএন নিষেধাজ্ঞা যোগাযোগকে শ্বাসরোধ করছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886689">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মিয়ানমারে ভিপিএন নিষেধাজ্ঞা যোগাযোগকে উল্লেখযোগ্যভাবে বাধাগ্রস্ত করছে, কারণ ব্যবহারকারীরা ডিপ প্যাকেট ইন্সপেকশন (ডিপিআই) এর কারণে ভিপিএন ব্লক হওয়ার চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছেন।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সেন্সরশিপ এড়ানোর পদ্ধতি শেয়ার করছেন, যেমন ট্রাফিক ছদ্মবেশী করার প্রোটোকল ব্যবহার করা, এবং wstunnel এর মতো বিকল্প সরঞ্জাম নিয়ে আলোচনা করছেন।</li>
<li>প্রবন্ধটি মিয়ানমারের মতো সংবেদনশীল অঞ্চলে রিপোর্টিং করার সময় নৈতিক সাংবাদিকতার গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ams.org/notices/201010/rtx101001303p.pdf">সাধারণ সমস্যা সমাধানের দক্ষতা শেখানো গণিত শেখানোর বিকল্প নয় [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890847">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গণিত এবং সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের মতো বিষয়গুলিতে মৌলিক তথ্য এবং কৌশল মুখস্থ করার পাশাপাশি সাধারণ সমস্যা সমাধানের দক্ষতা শেখানো উচিত।</li>
<li>আধুনিক শিক্ষা প্রায়ই মুখস্থ করার গুরুত্বকে অবমূল্যায়ন করে, ধরে নেয় যে প্রযুক্তি এই শূন্যস্থান পূরণ করতে পারে, কিন্তু তথ্যের দ্রুত স্মরণ পরীক্ষায় এবং বাস্তব জীবনের কাজগুলোতে দক্ষতার জন্য অপরিহার্য।</li>
<li>কার্যকর শিক্ষা বোঝাপড়ার সাথে মুখস্থ করার ভারসাম্য বজায় রাখা উচিত যাতে উভয়ই দক্ষতা এবং ব্যবহারিক দক্ষতা বিকাশিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/hash-table-in-c/">কিভাবে সি ভাষায় একটি হ্যাশ টেবিল বাস্তবায়ন করবেন (২০২১)</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি একটি সাধারণ হ্যাশ টেবিল সি ভাষায় বাস্তবায়নের উপর একটি বিস্তৃত নির্দেশিকা প্রদান করে, যা লিনিয়ার এবং বাইনারি অনুসন্ধান ধারণা দিয়ে শুরু হয়।</li>
<li>এটি FNV-1a হ্যাশ ফাংশন এবং সংঘর্ষ পরিচালনার জন্য লিনিয়ার প্রোবিং ব্যবহারের বিবরণ দেয়, দক্ষতা বজায় রাখতে টেবিলের আকার পরিবর্তনের উপর জোর দিয়ে।</li>
<li>বাস্তবায়নটিতে আইটেম তৈরি, ধ্বংস, প্রাপ্তি, সেটিং এবং পুনরাবৃত্তির জন্য একটি এপিআই এবং একটি ডেমো প্রোগ্রাম অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যা শব্দের ফ্রিকোয়েন্সি গণনা করে, এর শিক্ষামূলক উদ্দেশ্যকে তুলে ধরে, উৎপাদন প্রস্তুতির পরিবর্তে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887806">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সি-তে একটি হ্যাশ টেবিল বাস্তবায়ন নিয়ে আলোচনা, যেখানে প্রস্তুত তৈরি সমাধান ব্যবহার বনাম কাস্টম বাস্তবায়ন নিয়ে বিভিন্ন মতামত রয়েছে।</li>
<li>মূল বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে মাল্টি-থ্রেডিং আচরণের গুরুত্ব, API পছন্দসমূহ, এবং POSIX hsearch টেবিলগুলির সীমাবদ্ধতা।</li>
<li>হ্যাশ টেবিল বাস্তবায়নে পুনঃপ্রবেশযোগ্য সংস্করণ, আকার পরিবর্তনের চ্যালেঞ্জ এবং মেমরি ব্যবস্থাপনা সমস্যার উল্লেখযোগ্য উল্লেখ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://matija.eu/posts/anxious-generation-safetyism-social-media/">উদ্বিগ্ন প্রজন্ম – কীভাবে নিরাপত্তাবাদ এবং সামাজিক মাধ্যম শিশুদের ক্ষতি করছে</a></h2>
<ul>
<li>জনাথন হাইটের &#39;অ্যাংক্সিয়াস জেনারেশন&#39; বইটি যুবকদের মধ্যে মানসিক অসুস্থতার হার বৃদ্ধির কারণ হিসেবে সামাজিক মাধ্যম এবং হেলিকপ্টার প্যারেন্টিংকে উল্লেখ করে, যেখানে সাধারণ ইন্টারনেট ব্যবহারের থেকে সামাজিক মাধ্যমের ক্ষতিকর প্রভাবকে আলাদা করে দেখানো হয়েছে।</li>
<li>হেইডট অতিরিক্ত সুরক্ষামূলক প্যারেন্টিং এবং আধুনিক নিরাপত্তা ব্যবস্থার সমালোচনা করেন যা শিশুদের স্বাধীনতা এবং সহনশীলতা সীমিত করে, এবং তিনি &#39;শৈশব থেকে প্রাপ্তবয়স্কতার সিঁড়ি&#39; প্রস্তাব করেন যেখানে বয়স উপযোগী দায়িত্ব এবং ১৬ বছর বয়স পর্যন্ত সামাজিক মিডিয়া ব্যবহারের বিলম্ব অন্তর্ভুক্ত থাকে।</li>
<li>বইটি শিশুদের বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গির সাথে পরিচিত না করানোর নেতিবাচক প্রভাব, একাডেমিয়ায় মুক্ত বক্তৃতার অভাব এবং এই প্রবণতাগুলির বিরুদ্ধে সমাজে পরিবর্তনের প্রয়োজনীয়তার কথাও উল্লেখ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890534">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>matija.eu ওয়েবসাইটের প্রবন্ধটি আলোচনা করে কিভাবে &quot;নিরাপত্তাবাদ&quot; এবং সামাজিক মিডিয়া শিশুদের সামাজিক বিকাশের উপর নেতিবাচক প্রভাব ফেলছে, বাইরের খেলার সময় সীমিত করে এবং স্ক্রিন টাইম বাড়িয়ে।</li>
<li>এটি উল্লেখ করে যে আইনি প্রতিক্রিয়ার ভয়ে চালিত পিতামাতার অতিরিক্ত সুরক্ষামূলক মনোভাব শিশুদের বড় হওয়া পর্যন্ত বাইরে একা খেলা থেকে বিরত রাখে।</li>
<li>প্রবন্ধটি আরও বিশ্লেষণ করে যে কীভাবে আধুনিক অবকাঠামো এবং সামাজিক পরিবর্তনগুলি এই সমস্যার সাথে সম্পর্কিত, যেখানে বিভিন্ন মন্তব্য ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা এবং বৃহত্তর সামাজিক প্রভাবের প্রতিফলন ঘটায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://pme.uchicago.edu/news/uchicago-prof-shirley-mengs-laboratory-energy-storage-and-conversion-creates-worlds-first">প্রথম অ্যানোড-মুক্ত সোডিয়াম সলিড-স্টেট ব্যাটারি</a></h2>
<ul>
<li>ইউশিকাগো প্রফেসর শার্লি মেং-এর ল্যাব বিশ্বের প্রথম অ্যানোড-মুক্ত সোডিয়াম সলিড-স্টেট ব্যাটারি তৈরি করেছে, যা বৈদ্যুতিক যানবাহন এবং গ্রিড স্টোরেজের জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ অগ্রগতি।</li>
<li>এই উদ্ভাবনটি, যা UChicago এবং UC San Diego এর মধ্যে একটি সহযোগিতা, লিথিয়ামের পরিবর্তে প্রচুর পরিমাণে পাওয়া সোডিয়াম ব্যবহার করে, যা এটিকে আরও সাশ্রয়ী এবং পরিবেশবান্ধব করে তোলে।</li>
<li>নতুন ব্যাটারি স্থাপত্য, যা Nature Energy-তে বিস্তারিতভাবে বর্ণিত হয়েছে, একটি অ্যালুমিনিয়াম পাউডার দিয়ে তৈরি বর্তমান সংগ্রাহক বৈশিষ্ট্যযুক্ত, যা কার্যকর সাইক্লিং নিশ্চিত করে এবং নবায়নযোগ্য শক্তিতে রূপান্তরকে ব্যাপকভাবে সমর্থন করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40891252">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রথম অ্যানোড-মুক্ত সোডিয়াম সলিড-স্টেট ব্যাটারি তৈরি করা হয়েছে, যা ক্রোমিয়াম ব্যবহার করে, যা লিথিয়ামের চেয়ে পাঁচ গুণ বেশি প্রচুর।</li>
<li>ক্রোমিয়ামের ভূ-রসায়ন এটিকে খনন করা সহজ করে, তাপগতীয়ভাবে আরও স্থিতিশীল করে এবং লিথিয়ামের তুলনায় কম বিস্তৃত করে তোলে।</li>
<li>উদ্বাবনের প্রতিশ্রুতিশীল উন্নয়নের পরেও, নতুন ব্যাটারির শক্তি ঘনত্ব, আয়তন এবং পুনরায় চার্জ চক্রের বিবরণ এখনও পরীক্ষামূলক, এবং প্রতিযোগিতামূলক বাজার বাণিজ্যিকীকরণের জন্য চ্যালেঞ্জ সৃষ্টি করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RATHbP1bAhI">৭-ইলেভেন তাদের খাদ্য ব্যবসাকে আরও জাপানি করার জন্য পুনর্নবীকরণ করছে [ভিডিও]</a></h2>
<ul>
<li>জাপানের 7/11 বিভিন্ন ধরনের তাজা খাবার এবং বিখ্যাত রেস্তোরাঁগুলির সাথে সহযোগিতা প্রদান করে, যা এর মার্কিন প্রতিপক্ষের থেকে আলাদা, যেখানে স্লার্পি এবং হট ডগের জন্য পরিচিত।</li>
<li>বিশ্বের বৃহত্তম সুবিধাজনক দোকান চেইন তামাক এবং গ্যাস বিক্রির পতনের কারণে খাদ্যের দিকে মনোযোগ দিচ্ছে, ডেটা-চালিত ইনভেন্টরি এবং উন্নত বিতরণ ব্যবস্থা ব্যবহার করে।</li>
<li>আমেরিকান ৭/১১ এখন ওয়ারাবেয়ার সাথে অংশীদারিত্ব করছে আরও স্থানীয় খাবারের বিকল্প এবং ডেলিভারি পরিষেবা সম্প্রসারণের জন্য, যা মার্কিন বাজারে জাপানি সুবিধাজনক দোকানের উত্তেজনা পুনরায় তৈরি করার লক্ষ্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885925">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>৭-ইলেভেন তার মার্কিন খাদ্য ব্যবসা পুনর্গঠন করছে যাতে এটি তার সফল জাপানি মডেলের প্রতিফলন হয়, যা তাজা খাবার এবং বিভিন্ন পরিষেবা প্রদান অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>জাপানি ফ্র্যাঞ্চাইজির সাফল্য এটিকে আমেরিকান মূল কোম্পানিকে অধিগ্রহণ করতে পরিচালিত করে, যা দুটি বাজারের মধ্যে তীব্র পার্থক্যকে তুলে ধরে।</li>
<li>উদ্যোগটি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের দোকানগুলির অদক্ষতা, যেমন ধীরগতির মজুদ, সমাধান করার লক্ষ্যে, যাতে গ্রাহকের অভিজ্ঞতা উন্নত করা যায় এবং নিয়মিত পৃষ্ঠপোষকতা বাড়ানো যায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chzsoft.de/site/hardware/preserving-a-floppy-disk-with-a-logic-analyzer/">একটি লজিক বিশ্লেষক এবং একটি সিরিয়াল কেবল দিয়ে একটি ফ্লপি ডিস্ক সংরক্ষণ করা</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি ৩.৫ ইঞ্চি ফ্লপি ডিস্ক সংরক্ষণের জন্য একটি Saleae Logic 8 লজিক বিশ্লেষক এবং একটি USB সিরিয়াল কেবল ব্যবহার করার বিষয়ে আলোচনা করে, যা Kryoflux বা SuperCard Pro এর মতো বিশেষায়িত ডিভাইসের বিকল্প হিসেবে ব্যবহৃত হতে পারে।</li>
<li>এটি লজিক অ্যানালাইজারকে ফ্লপি ড্রাইভের সাথে সংযুক্ত করার প্রক্রিয়া, ডেটা সংগ্রহ, এবং একটি পাইথন স্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে প্রক্রিয়াটি স্বয়ংক্রিয় করা এবং সুপারকার্ড প্রো (.scp) ফাইল ফরম্যাটে ডেটা রপ্তানি করার প্রক্রিয়া ব্যাখ্যা করে।</li>
<li>পদ্ধতিটি একটি অপ্রয়োজনীয় ডিস্ক দিয়ে পরীক্ষা করা হয়, এবং HxCFloppyEmulator সফটওয়্যার ব্যবহার করে সংগৃহীত ডেটা যাচাই করা হয়, আরও উন্নতির জন্য GitHub-এ উপলব্ধ পাইথন স্ক্রিপ্ট সহ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887168">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি একটি লজিক বিশ্লেষক এবং একটি সিরিয়াল কেবল ব্যবহার করে ফ্লপি ডিস্ক থেকে ডেটা সংরক্ষণের বিষয়ে আলোচনা করে, যেখানে ফ্লপি ডিস্ক ইন্টারফেসের শারীরিক দিকগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>ওপেন-সোর্স বিকল্প যেমন GreaseWeazle এবং FluxEngine ফ্লপি ডিস্ক পড়ার জন্য সাশ্রয়ী এবং কার্যকর সমাধান হিসাবে উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় ফ্লপি ডিস্ক পরিচালনার জন্য বিভিন্ন সরঞ্জাম এবং পদ্ধতি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে মিডিয়া ক্ষয় এড়াতে উচ্চ-নিষ্ঠা পদ্ধতি ব্যবহারের গুরুত্বের উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="তাও তে চিং উরসুলা কে লেগুইন দ্বারা অনূদিত (১৯৯৭)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%93%20%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%9A%E0%A6%BF%E0%A6%82%20%E0%A6%89%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BE%20%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%B2%E0%A7%87%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%87%E0%A6%A8%20%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A7%82%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20(%E0%A7%A7%E0%A7%AF%E0%A7%AF%E0%A7%AD)&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AC%20%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/07/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/05&#39;</h2>
<h1>2024-07-05</h1>
<h2><a href="https://aukehoekstra.substack.com/p/batteries-how-cheap-can-they-get">ব্যাটারি: কতটা সস্তা হতে পারে?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877337">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গৃহস্থালী ব্যবহারের জন্য লিথিয়াম আয়রন ফসফেট (LiFePO4) ব্যাটারির দাম বর্তমানে বিশ্বস্ত চীনা সরবরাহকারীদের কাছ থেকে $৮৯/কিলোওয়াট ঘণ্টা, এবং যদি এটি যুক্তরাষ্ট্রে কেনা হয় তবে অতিরিক্ত $৩০/কিলোওয়াট ঘণ্টা খরচ হয়।</li>
<li>সোডিয়াম ব্যাটারি $১৩০/কিলোওয়াট ঘণ্টা দামে পাওয়া যায়, তবে সেগুলি LiFePO4 ব্যাটারির তুলনায় ২৬% কম কার্যকর।</li>
<li>পোস্টটি সৌর প্যানেল এবং ব্যাটারির সাশ্রয়ীতা এবং দক্ষতার উপর আলোকপাত করে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী সফলভাবে তাদের বাড়িগুলি সৌর শক্তি এবং ব্যাটারি সংরক্ষণে রূপান্তরিত করেছেন, যা ঐতিহ্যবাহী বিদ্যুৎ কোম্পানির উপর নির্ভরতা কমিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://consteval.ca/2024/07/03/initialization/">আমার কোনো কনস্ট্রাক্টর নেই, এবং আমাকে ইনিশিয়ালাইজ করতে হবে</a></h2>
<ul>
<li>সি++-এ, যদি কনস্ট্রাক্টর প্রদান না করা হয়, তবে কম্পাইলার ডিফল্ট কনস্ট্রাক্টর তৈরি করতে পারে, যা সম্ভাব্যভাবে অনির্ধারিত অবজেক্টের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>ডিফল্ট-ইনিশিয়ালাইজেশন নন-ক্লাস এবং নন-অ্যারে টাইপের জন্য কিছুই করে না, যখন ভ্যালু-ইনিশিয়ালাইজেশন নন-ক্লাস টাইপগুলিকে শূন্য-ইনিশিয়ালাইজ করে এবং তারপর ডিফল্ট-ইনিশিয়ালাইজ করে।</li>
<li>কম্পাইলার-উৎপন্ন কন্সট্রাক্টরগুলির উপর নির্ভর করা অনির্ধারিত আচরণের কারণ হতে পারে; এই সমস্যাগুলি এড়াতে কাস্টম কন্সট্রাক্টর লেখা সুপারিশ করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40880932">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>C++ তার বহু-প্যারাডাইম প্রকৃতির কারণে জটিল, যা এমবেডেড সিস্টেম, ভিডিও গেম, সার্ভার এবং GUI-এর মতো বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনকে সমর্থন করে।</li>
<li>সি এবং রাস্টের মতো বিকল্পগুলি সি++ এর সমস্ত ব্যবহারিক ক্ষেত্রকে কভার করে না, যা এটিকে একটি অনন্য কিন্তু চ্যালেঞ্জিং ভাষা করে তোলে।</li>
<li>যদিও C++ এর জটিলতা কর্মক্ষমতা এবং নমনীয়তার জন্য প্রয়োজনীয়, এটি কম অভিজ্ঞ দলের জন্য অত্যধিক হতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/japan-train-robot-maintain-railway-lines">জাপান ট্রেন লাইন রক্ষণাবেক্ষণের জন্য বিশালাকার মানবাকৃতির রোবট প্রবর্তন করেছে</a></h2>
<ul>
<li>ওয়েস্ট জাপান রেলওয়ে একটি ১২ মিটার উচ্চ রোবট উন্মোচন করেছে যা একটি ট্রাকে মাউন্ট করা হয়েছে রেল রক্ষণাবেক্ষণ কাজের জন্য যেমন গাছের ডালপালা ছাঁটা এবং রং করা।</li>
<li>রোবটটি, যা দূর থেকে পরিচালিত হতে পারে, বড় বাহু রয়েছে যা ৪০ কেজি পর্যন্ত বহন করতে পারে এবং উল্লম্বভাবে ১২ মিটার পর্যন্ত পৌঁছাতে পারে, যা কর্মী সংকট মোকাবেলা এবং দুর্ঘটনা কমানোর লক্ষ্য নিয়ে তৈরি করা হয়েছে।</li>
<li>কোম্পানি ভবিষ্যতে বিভিন্ন রক্ষণাবেক্ষণ কাজের জন্য রোবটের ব্যবহার সম্প্রসারণ করার পরিকল্পনা করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877648">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জাপান একটি বড় মানবাকৃতির রোবট উন্মোচন করেছে যা ট্রেন লাইন রক্ষণাবেক্ষণের জন্য ব্যবহৃত হবে, যা দূর থেকে একটি সার্জিক্যাল রোবটের মতো নিয়ন্ত্রিত হয়।</li>
<li>রোবটটি, যা একটি টেলিস্কোপিক ক্রেনে ১২ মিটার পর্যন্ত পৌঁছাতে সক্ষম, গাছের ডাল অপসারণ এবং পরিদর্শনের মতো কাজের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>এই উদ্ভাবনটি জাপানের বয়স্ক কর্মশক্তি এবং শ্রমের ঘাটতি মোকাবেলা করার লক্ষ্য রাখে, যদিও এর কার্যকারিতা সম্পর্কে কিছু সংশয় রয়েছে যা প্রচলিত পদ্ধতির তুলনায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/game-diary/game-6-get-the-dvd-logo-into-the-corner/">ডিভিডি লোগোটি কোণায় রাখুন (২০২৩)</a></h2>
<ul>
<li>&quot;গেম ৬: ডিভিডি লোগো কর্নারে রাখুন&quot; একটি আর্কেড অ্যাকশন গেম যা মার্গারেট লায়ন্স দ্বারা তৈরি করা হয়েছে, এবং এটি মাত্র ৪ দিনে PICO-8 প্ল্যাটফর্ম ব্যবহার করে উন্নত করা হয়েছে।</li>
<li>গেমটি রিকার্স সেন্টারে তৈরি করা হয়েছিল এবং এটি itch.io-তে উপলব্ধ, এর কোড GitHub-এ অ্যাক্সেসযোগ্য। এটি একটি ছোট গেম (৪৫ সেকেন্ড) যা একটি কৌতুকের উপর ভিত্তি করে তৈরি।</li>
<li>পিকো-৮ একটি &quot;ফ্যান্টাসি কনসোল&quot; যা ৮০-এর দশকের কনসোলগুলির অনুকরণ করে, যেখানে গ্রাফিক্স, সাউন্ড এবং কোডের আকারের উপর সীমাবদ্ধতা রয়েছে, যা ছোট, সহজ গেম প্রকল্পগুলির জন্য আদর্শ করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40883277">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি রিকার্স সেন্টার নিয়ে আলোচনা করে, যা প্রোগ্রামারদের জন্য একটি বিনামূল্যের রেসিডেন্সি প্রোগ্রাম যা সৃজনশীলতা এবং ব্যক্তিগত বিকাশকে উত্সাহিত করে, যেখানে লেখক ১২ সপ্তাহে ৮টি গেম তৈরি করার অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন।</li>
<li>পিকো-৮ এর মতো ফ্যান্টাসি কনসোলগুলির প্রতি একটি উল্লেখযোগ্য আগ্রহ রয়েছে, যা তাদের সীমাবদ্ধতার জন্য প্রশংসিত হয় যা উদ্ভাবন এবং দ্রুত, মজার কোডিং প্রকল্পগুলিকে উৎসাহিত করে।</li>
<li>আলোচনায় বিভিন্ন রেট্রো গেমিং এবং প্রোগ্রামিং পরিবেশের উল্লেখ রয়েছে, যা সীমাবদ্ধতার মধ্যে সৃজনশীল কোডিংয়ের প্রতি সম্প্রদায়ের প্রশংসা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-418">স্পেস এজ মুক্তির তারিখ</a></h2>
<ul>
<li>&quot;ফ্যাক্টোরিও: স্পেস এজ&quot; সম্প্রসারণটি ২১ অক্টোবর, ২০২৪-এ মুক্তি পাবে, যার মূল্য $৩৫.০০, যা মূল গেমের সমান।</li>
<li>নতুন বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে মহাকাশ প্ল্যাটফর্ম, বহু-স্তরের রেল নেটওয়ার্ক, এবং অনন্য সম্পদ ও চ্যালেঞ্জ সহ গ্রহগুলি, যেমন ভলকানাস, ফুলগোরা, এবং গ্লেবা।</li>
<li>&quot;ফ্যাক্টরিও ২.০&quot; একটি বিনামূল্যের আপগ্রেড হবে, যা স্মার্টার রোবট, নতুন রেল এবং উন্নত ভূখণ্ড জেনারেশনের মতো গেম উন্নতি প্রদান করবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882243">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফ্যাক্টরিওর স্পেস এজ এক্সপ্যানশনের মুক্তির তারিখ ঘোষণা করা হয়েছে, যা গেমটির অত্যন্ত আসক্তিকর প্রকৃতি নিয়ে উত্তেজনা এবং আলোচনা সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন, সতর্ক করেছেন যে এই গেমটি উল্লেখযোগ্য সময় খরচ করতে পারে এবং দৈনন্দিন জীবনে প্রভাব ফেলতে পারে, একই সাথে অনুরূপ গেম এবং মডস সুপারিশ করেছেন।</li>
<li>সম্প্রদায়টি ফ্যাক্টোরিওর মূল্য নির্ধারণ কৌশল নিয়ে আলোচনা করেছে, বিক্রয়ের অনুপস্থিতির কারণে ধারাবাহিক মূল্যের প্রশংসা করেছে এবং নিমগ্ন গেমপ্লে সম্পর্কে উভয়ই উত্তেজনা এবং সতর্কতা প্রকাশ করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://withtelescope.com">আমি একটি সস্তা SEO গবেষণা টুল তৈরি করেছি</a></h2>
<ul>
<li>লেখক টেলিস্কোপ নামে একটি কাস্টম কীওয়ার্ড রিসার্চ টুল তৈরি করেছেন, যা ২ মাসে $৫১ খরচ হয়েছে, যেখানে ১৩ মাসে Ahrefs সাবস্ক্রিপশনে $১২৯৭ খরচ হয়েছে।</li>
<li>টেলিস্কোপ কীওয়ার্ড এক্সপ্লোরার, কীওয়ার্ড আইডিয়া, র্যাঙ্কড কীওয়ার্ড এবং সেভড কীওয়ার্ডের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করে, যেখানে পেমেন্ট অপশনগুলির মধ্যে রয়েছে ব্যবহার-ভিত্তিক সাবস্ক্রিপশন বা টপ-আপ ব্যালেন্স।</li>
<li>নতুন অ্যাকাউন্টগুলি শুরু করার জন্য একটি বিনামূল্যের ব্যালেন্স পায়, এবং লেখক এই টুল সম্পর্কে প্রতিক্রিয়া চান।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40881836">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি নতুন, সাশ্রয়ী এসইও গবেষণা সরঞ্জাম টেলিস্কোপ চালু হয়েছে, যা Ahrefs এবং SEMrush এর মতো প্রতিযোগীদের তুলনায় উল্লেখযোগ্য সঞ্চয় প্রদান করে।</li>
<li>টেলিস্কোপের বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে কীওয়ার্ড এক্সপ্লোরার, কীওয়ার্ড আইডিয়াস, র্যাঙ্কড কীওয়ার্ডস, এবং সেভড কীওয়ার্ডস, নমনীয় পেমেন্ট অপশন এবং নতুন অ্যাকাউন্টের জন্য একটি বিনামূল্যের প্রারম্ভিক ব্যালেন্স সহ।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের আলোচনায় বিদ্যমান সরঞ্জামগুলির উচ্চ খরচ, SEMrush-এর বিকল্প হিসাবে টেলিস্কোপের সম্ভাবনা এবং ব্যাকএন্ড প্রদানকারী, API প্রাপ্যতা এবং নির্দিষ্ট বাজার ডেটা সম্পর্কে অনুসন্ধানগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nexdock.com/">নেক্সডক আপনার স্মার্টফোনকে ল্যাপটপে পরিণত করে</a></h2>
<ul>
<li>নেক্সডক ব্যবহারকারীদের তাদের স্মার্টফোনকে ল্যাপটপে রূপান্তর করতে দেয়, হয় তারযুক্ত বা বেতার সংযোগের মাধ্যমে।</li>
<li>নেক্সপ্যাড স্মার্টফোনগুলোকে ট্যাবলেট হিসেবে কাজ করতে সক্ষম করে, যা মোবাইল ডিভাইসগুলোর জন্য একটি বহুমুখী ব্যবহারিক ক্ষেত্র প্রদান করে।</li>
<li>নেক্সডক এক্সএল, একটি আসন্ন পণ্য, এনইএক্স ডিভাইসের পরিসর বাড়ানোর প্রতিশ্রুতি দেয়, যা মোবাইল উৎপাদনশীলতা বাড়াবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877992">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নেক্সডক স্মার্টফোনকে ল্যাপটপে রূপান্তরিত করার লক্ষ্য রাখে, কিন্তু ব্যবহারকারীরা স্মার্টফোনে দুর্বল ডেস্কটপ/ল্যাপটপ অভিজ্ঞতার কারণে অসন্তোষ প্রকাশ করেছেন।</li>
<li>ধারণাটির আকর্ষণ থাকা সত্ত্বেও শুধুমাত্র ফোন আপগ্রেড করা এবং ল্যাপটপ ফর্ম ফ্যাক্টর নয়, বাস্তবায়ন সমস্যাগুলি, বিশেষত ফোনের দিক থেকে, এর সাফল্যকে বাধাগ্রস্ত করে।</li>
<li>ইবে থেকে পুরানো ল্যাপটপ বা স্টিম ডেকের মতো ডিভাইসগুলি একই বা কম খরচে আরও ভাল পারফরম্যান্স এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mohapatrahemant/status/1809135345683841050">আমি ২০০০-এর দশকের মাঝামাঝি থেকে শেষের দিকে AMD-তে ছিলাম, CPU/APU/GPU ডিজাইন করতে সাহায্য করছিলাম।</a></h2>
<ul>
<li>এনভিডিয়া এএমডি এবং ইন্টেলের বাজার মূলধনকে ছাড়িয়ে গেছে, যা প্রযুক্তি শিল্পে একটি গুরুত্বপূর্ণ মাইলফলক।</li>
<li>হেমন্ত মহাপাত্র, একজন প্রাক্তন এএমডি কর্মচারী, এএমডির ঐতিহাসিক অবস্থানের তুলনায় ইন্টেলের সাথে এই অর্জনের অপ্রত্যাশিত প্রকৃতি নিয়ে প্রতিফলন করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882077">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক, একজন প্রাক্তন AMD প্রকৌশলী, AMD-এর শক্তিশালী প্রকৌশল সংস্কৃতির উপর জোর দিয়েছেন কিন্তু সফটওয়্যার সমর্থন এবং বিক্রেতার সম্পর্কের ক্ষেত্রে ঘাটতির কথা উল্লেখ করেছেন।</li>
<li>এনভিডিয়ার সাফল্য আক্রমণাত্মক, কখনও কখনও বিতর্কিত, ব্যবসায়িক কৌশল এবং একটি শক্তিশালী সফটওয়্যার ইকোসিস্টেম, বিশেষ করে CUDA-এর সাথে, সম্পর্কিত।</li>
<li>ড. লিসা সু-এর নেতৃত্বে AMD-র ভূমিকা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ হয়েছে, এবং Nvidia-র আধিপত্য টিকে থাকবে কিনা বা AMD এবং Intel-এর মতো প্রতিযোগীরা সেই ব্যবধান কমাতে পারবে কিনা তা নিয়ে চলমান বিতর্ক রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878765">আপনি কি এমন কোনো সফটওয়্যার তৈরি করেছেন যা শুধুমাত্র আপনার নিজের ব্যবহারের জন্য কিন্তু অন্য কারো জন্য নয়?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878765">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা ব্যক্তিগত ব্যবহারের জন্য বিভিন্ন সফটওয়্যার সরঞ্জাম তৈরি করেছেন, যা উৎপাদনশীলতা সহায়ক থেকে জটিল স্বয়ংক্রিয় সিস্টেম পর্যন্ত বিস্তৃত।</li>
<li>উদাহরণগুলির মধ্যে রয়েছে একটি চাকরির বোর্ড ক্রলার, হাইড্রোপনিক গার্ডেন ম্যানেজার, ব্যক্তিগত নোট নেওয়ার অ্যাপ, এবং একটি স্পটিফাই প্লেলিস্ট জেনারেটর।</li>
<li>এই প্রকল্পগুলি প্রায়ই নির্দিষ্ট সমস্যার সমাধান বা দৈনন্দিন কাজের উন্নতির লক্ষ্যে পরিচালিত হয়, কিছু ব্যবহারকারী তাদের সরঞ্জামগুলি পরবর্তীতে শেয়ার করার পরিকল্পনা করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/07/04/the-snapdragon-x-elites-adreno-igpu/">স্ন্যাপড্রাগন এক্স এলিটের অ্যাড্রেনো আইজিপিইউ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878222">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্ন্যাপড্রাগন এক্স এলিটের অ্যাড্রেনো আইজিপিই প্রাথমিকভাবে অ্যাপল, এএমডি এবং এনভিডিয়ার মধ্যম-শ্রেণীর জিপিইউগুলিকে বেঞ্চমার্কে ছাড়িয়ে গিয়েছিল, কিন্তু এখন আধুনিক গ্রাফিক্স লোড, যার মধ্যে ডেস্কটপ গেমিং অন্তর্ভুক্ত, সামলাতে হিমশিম খাচ্ছে।</li>
<li>কোয়ালকমকে একটি কৌশলগত সিদ্ধান্ত নিতে হবে যে তারা মোবাইল গ্রাফিক্সে তাদের আধিপত্য বজায় রাখবে নাকি উচ্চ-মানের গেমিং পারফরম্যান্সের দিকে এগিয়ে যাবে, যেখানে ডলফিন দলের দ্বারা অ্যাড্রেনো ড্রাইভারগুলিতে ক্রমাগত সমস্যার কথা উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>অ্যাপল এবং এনভিডিয়ার এআরএম এসওসি (সিস্টেম অন চিপ) জিপিইউগুলি শক্তিশালী অবস্থানে রয়েছে, যখন ইন্টেল এবং এএমডির ইন্টিগ্রেটেড জিপিইউগুলি (iGPUs) এআরএম প্রতিদ্বন্দ্বীদের চেয়ে ভালো পারফর্ম করে, যা কোয়ালকমের জন্য মোবাইল এবং ডেস্কটপ জিপিইউ পারফরম্যান্সের মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার প্রয়োজনীয়তা নির্দেশ করে, সরাসরি ডিসক্রিট জিপিইউগুলির (dGPUs) সাথে প্রতিযোগিতা না করেই।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.brixit.nl/moving-to-a-rtos-on-the-rp2040/">RP2040-এ একটি RTOS-এ স্থানান্তর</a></h2>
<ul>
<li>যেমন প্রকল্পগুলি জটিলতায় বৃদ্ধি পায়, রাস্পবেরি পাই পিকো প্রায়ই আরডুইনো আইডিই-এর ক্ষমতাগুলিকে ছাড়িয়ে যায়, যা একটি আরটিওএস (রিয়েল-টাইম অপারেটিং সিস্টেম) এর মতো আরও উন্নত সরঞ্জামের প্রয়োজন হয়।</li>
<li>মার্টিজন ব্রাম পিটিজেড ক্যামেরা এবং ভিডিও সুইচারের জন্য একটি হার্ডওয়্যার কন্ট্রোলার তৈরি করছেন, যা সফটওয়্যার জটিলতার কারণে একটি আরটিওএস প্রয়োজন; তিনি ফ্রি আরটিওএস, অ্যাপাচি নাটক্স এবং জেফির মূল্যায়ন করেছেন।</li>
<li>FreeRTOS-এর প্রাথমিক চ্যালেঞ্জগুলি সত্ত্বেও, যেমন printf হ্যাং সৃষ্টি করা এবং হার্ডওয়্যার বিমূর্ততার অভাব, এটি pico-sdk-এর সাথে এর সংহতির কারণে সবচেয়ে কার্যকর বিকল্প হিসাবে রয়ে গেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40879541">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি RP2040 মাইক্রোকন্ট্রোলারে একটি রিয়েল-টাইম অপারেটিং সিস্টেম (RTOS) এ স্থানান্তরের বিষয়ে আলোচনা করে, বিভিন্ন RTOS বিকল্প এবং তাদের উপযুক্ততা তুলে ধরে।</li>
<li>উল্লেখিত প্রধান RTOS বিকল্পগুলির মধ্যে রয়েছে FreeRTOS, Zephyr, এবং NuttX, প্রতিটি নিজস্ব শক্তি এবং দুর্বলতা সহ সমর্থন, ব্যবহারকারীর সুবিধা, এবং হার্ডওয়্যার সামঞ্জস্যতার ক্ষেত্রে।</li>
<li>আলোচনাটি এছাড়াও বিকল্প উন্নয়ন পরিবেশ যেমন রাস্ট এবং মাইক্রোপাইথন-এর উপর আলোকপাত করে, যা RP2040-এ এমবেডেড উন্নয়নের জন্য তাদের সুবিধাগুলি জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/group/mota/education/Physics%2087N%20Final%20Projects/Group%20Gamma/bone.htm">কোরাল এবং সামুদ্রিক স্পঞ্জ ব্যবহার করে অস্থি টিস্যু মেরামত</a></h2>
<ul>
<li>গবেষকরা প্রবাল এবং সামুদ্রিক স্পঞ্জকে কাঠামো হিসেবে ব্যবহার করে হাড়ের টিস্যু মেরামতের জন্য একটি নতুন পদ্ধতি উদ্ভাবন করেছেন, যা তাদের ছিদ্রতা এবং ক্যালসিয়াম কার্বোনেট গঠনের সুবিধা গ্রহণ করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিতে ক্ষতিগ্রস্ত এলাকার সাথে মানানসই করার জন্য স্ক্যাফোল্ড প্রস্তুত করা এবং অস্থি পুনর্জন্মকে উৎসাহিত করার জন্য ম্যারো স্ট্রোমাল কোষ (MSC) বা স্টেম সেল ব্যবহার করা হয়।</li>
<li>প্রচলিত উপকরণ যেমন সিরামিক বা মিশ্র ধাতুর বিপরীতে, প্রবাল এবং সামুদ্রিক স্পঞ্জ স্ট্রেস-শিল্ডিং এড়িয়ে চলে, যা সঠিক হাড় নিরাময় এবং সংহতকরণের জন্য একটি কাঠামো প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878895">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গবেষকরা হাড়ের টিস্যু মেরামতের জন্য প্রবাল এবং সামুদ্রিক স্পঞ্জের ব্যবহার নিয়ে গবেষণা করছেন, যা চিকিৎসা বিজ্ঞানে একটি উদ্ভাবনী পদ্ধতির উপর আলোকপাত করছে।</li>
<li>আলোচনায় ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যেখানে প্রবাল খণ্ড ব্যবহার করে সফল হাড় মেরামতের উদাহরণ দেওয়া হয়েছে, যা প্রস্তাব করে যে এই উপকরণগুলি প্রচলিত পদ্ধতির তুলনায় কার্যকর এবং সাশ্রয়ী বিকল্প।</li>
<li>আলোচনায় হাড়ের ঘনত্বের গুরুত্ব এবং এটি উন্নত করার বিভিন্ন পদ্ধতি, যেমন প্রতিরোধমূলক প্রশিক্ষণ এবং কম্পন থেরাপি, উল্লেখ করা হয়েছে, যা হাড়ের স্বাস্থ্য রক্ষার জন্য একটি বিস্তৃত প্রেক্ষাপট প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://vivaldi.com/blog/technology/vivaldi-wont-allow-a-machine-to-lie-to-you/">কেন ভিভালদি বর্তমান এআই প্রবণতাকে অনুসরণ করবে না?</a></h2>
<ul>
<li>ভিভালদি তাদের ওয়েব ব্রাউজারে চ্যাটজিপিটি-এর মতো বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) সংযুক্ত না করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে, কারণ তারা নকল, গোপনীয়তা লঙ্ঘন এবং ভুল তথ্য সৃষ্টির বিষয়ে উদ্বিগ্ন।</li>
<li>এলএলএমগুলি বিপুল পরিমাণ ডেটা বিশ্লেষণ করে, যা অনিচ্ছাকৃতভাবে কপিরাইটযুক্ত উপাদান পুনরাবৃত্তি এবং ব্যক্তিগত তথ্য প্রকাশের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>ভিভালডি একটি বৈশিষ্ট্যসমৃদ্ধ এবং নৈতিক ব্রাউজিং অভিজ্ঞতা প্রদান করার লক্ষ্য রাখে, যা ভবিষ্যতের মেশিন লার্নিং অগ্রগতির জন্য উন্মুক্ত থাকে যা গোপনীয়তা এবং ব্যবহারযোগ্যতাকে অগ্রাধিকার দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40880322">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভিভালদির এআই, বিশেষ করে বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) একীভূত না করার সিদ্ধান্ত ব্যবহারকারীদের মধ্যে উল্লেখযোগ্য বিতর্ক সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>ভিভালদির অবস্থানের সমর্থকরা এলএলএমগুলির নির্ভরযোগ্যতা এবং উচ্চ শক্তি খরচ নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেন, অন্যদিকে সমালোচকরা যুক্তি দেন যে এলএলএমগুলি মূল্যবান বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে যা ব্যবহারকারীদের উপকারে আসতে পারে।</li>
<li>ভিভালদির সিদ্ধান্ত ব্যাখ্যা করা নিবন্ধটি পক্ষপাতদুষ্ট এবং এলএলএমগুলির সম্ভাব্য সুবিধাগুলি উপেক্ষা করার জন্য সমালোচিত হয়েছে, অনেকেই ব্রাউজারে এআই ইন্টিগ্রেশনকে একটি ঐচ্ছিক বৈশিষ্ট্য হিসাবে সমর্থন করছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sashalaundy.com/writing/technical-skills/">&quot;প্রযুক্তিগত&quot; দক্ষতা</a></h2>
<ul>
<li>সিলিকন ভ্যালিতে ব্যক্তিদের &quot;প্রযুক্তিগত&quot; বা &quot;অপ্রযুক্তিগত&quot; হিসেবে প্রচলিত লেবেলিং বিভিন্ন ক্ষেত্রের বৈচিত্র্যময় প্রযুক্তিগত দক্ষতাকে অবমূল্যায়ন করে।</li>
<li>যেমন সিনেমা &quot;ফ্রি সলো&quot; এবং স্টেফ কারির বাস্কেটবল ক্যারিয়ার জটিল প্রযুক্তিগত বিবরণকে হাইলাইট করে যা প্রায়ই উপেক্ষিত হয়, তেমনি মার্কেটিং, বিক্রয় এবং ব্যবস্থাপনায় দক্ষতাও।</li>
<li>এই দক্ষতাগুলি স্বীকৃতি এবং সঠিকভাবে বর্ণনা করা আমাদের বিভিন্ন পেশার বোঝাপড়াকে সমৃদ্ধ করতে পারে এবং গুরুত্বপূর্ণ কাজকে অবমূল্যায়ন করে এমন ক্ষমতার গতিশীলতার স্থায়িত্ব রোধ করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40879899">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সফটওয়্যার কোম্পানিগুলিতে, যখন কোডাররা জিজ্ঞাসা করে যে একজন বস &#39;প্রযুক্তিগত&#39; কিনা, তারা জানতে চায় যে বস কোড করতে পারেন কিনা।</li>
<li>বিভিন্ন ক্ষেত্রে প্রযুক্তিগত এবং অপ্রযুক্তিগত ভূমিকার মধ্যে পার্থক্য সাধারণ, যা নির্দিষ্ট প্রেক্ষাপটে ব্যবহারিক জ্ঞানকে গুরুত্ব দেয়।</li>
<li>ব্যবস্থাপকদের জন্য তাদের দলের কাজ সম্পর্কে কার্যকরভাবে সমর্থন করা এবং সিদ্ধান্ত নেওয়ার জন্য প্রযুক্তিগত কাজ বোঝা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/978955/">ইউনিসনে প্রোগ্রামিং</a></h2>
<ul>
<li>ইউনিসন একটি এমআইটি-লাইসেন্সপ্রাপ্ত প্রোগ্রামিং ভাষা যা কোড টেক্সট ফাইলের পরিবর্তে একটি ডাটাবেসে সংরক্ষণ করে, যা বিতরণকৃত প্রোগ্রামিংকে সহজতর করে।</li>
<li>এটি হ্যাশের উপর ভিত্তি করে একটি অনন্য নামকরণ পদ্ধতি ব্যবহার করে, যা নির্বিঘ্নে পুনঃনামকরণ এবং সংস্করণ নিয়ন্ত্রণ সক্ষম করে এবং কোড নির্ভরতা এবং পারস্পরিক ক্রিয়াকলাপ ট্র্যাক করার জন্য একটি ক্ষমতা সিস্টেম বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>ক্লাউড কম্পিউটিংয়ের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, ইউনিসন ইউনিসন ক্লাউডের মাধ্যমে পরিচালিত পরিষেবা প্রদান করে, তবে একটি স্থিতিশীল ফরেন ফাংশন ইন্টারফেস (এফএফআই) এর অভাব এবং কাস্টম টুলিংয়ের প্রয়োজনের মতো চ্যালেঞ্জগুলির মুখোমুখি হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882133">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইউনিসন প্রোগ্রামিং ভাষা তার আরামদায়ক নকশা এবং ডাটাবেসে কোড সংরক্ষণের পদ্ধতির জন্য পরিচিত, যা দীর্ঘ কম্পাইলেশন সময় এবং গিটের প্রয়োজনীয়তা দূর করে কোডিংকে সহজ করে তোলে।</li>
<li>যদিও এটি একটি তরুণ ভাষা, ইউনিসন শক্তিশালী টুলিং সরবরাহ করে, যার মধ্যে রয়েছে ল্যাঙ্গুয়েজ সার্ভার প্রোটোকল (এলএসপি) ইন্টিগ্রেশন এবং প্রথম শ্রেণীর ডকুমেন্টেশন, যা ডেভেলপার অভিজ্ঞতাকে উন্নত করে।</li>
<li>ইউনিসনের ডাটাবেসে সংরক্ষিত অপরিবর্তনীয় কোড পরিচালনার পদ্ধতি ঐতিহ্যবাহী REPL-ভিত্তিক ভাষার সাধারণ সমস্যাগুলি সমাধান করে, যদিও কিছু ব্যবহারকারী আধুনিক ভাষাগুলিতে খুব বেশি অন্তর্নির্মিত সরঞ্জাম অন্তর্ভুক্ত করার বিষয়ে উদ্বিগ্ন।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ব্যাটারি: কতটা সস্তা হতে পারে?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BF%3A%20%E0%A6%95%E0%A6%A4%E0%A6%9F%E0%A6%BE%20%E0%A6%B8%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BE%20%E0%A6%B9%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%87%3F&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AB%20%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/07/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/04&#39;</h2>
<h1>2024-07-04</h1>
<h2><a href="https://www.arno.org/on-the-origins-of-ds-store">DS_store এর উৎপত্তি (২০০৬)</a></h2>
<ul>
<li>ডিএস_স্টোর ফাইলগুলি, যা সাধারণত ম্যাক থেকে উইন্ডোজে ফাইল স্থানান্তরের সময় দেখা যায়, &quot;ডেস্কটপ সার্ভিসেস স্টোর&quot; এর সংক্ষিপ্ত রূপ, যা ১৯৯৯ সালে ম্যাক ওএস এক্স ফাইন্ডারের পুনর্লিখন থেকে উদ্ভূত।</li>
<li>ফাইন্ডারকে একটি ব্যবহারকারী ইন্টারফেস (Finder_FE) এবং মূল কার্যকারিতা (Finder_BE) এ বিভক্ত করা হয়েছিল, যার পরিকল্পনা ছিল ব্যাকএন্ডকে একটি পাবলিক এপিআই নামে ডেক্সটপ সার্ভিসেস হিসেবে তৈরি করা, যদিও এটি সম্পূর্ণরূপে প্রকাশিত হয়নি।</li>
<li>একটি বাগ অতিরিক্ত .DS_Store ফাইল তৈরি করে, এমনকি ব্যবহারকারীর সমন্বয় ছাড়াই, যা ম্যাক ব্যবহারকারীদের জন্য একটি স্থায়ী সমস্যা হয়ে দাঁড়িয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870357">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি DS_store ফাইলের ঐতিহাসিক প্রেক্ষাপট এবং ম্যাক ফাইল সিস্টেমে &quot;ফর্ক&quot; ধারণার প্রযুক্তিগত বিবরণ নিয়ে আবর্তিত হয়, যা উভয়ই রিসোর্স এবং ডেটা উপাদান অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>প্রাথমিক ম্যাকওএস-এ রিসোর্স ফর্ক বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশন ডেটা যেমন আইকন, মেনু এবং এক্সিকিউটেবল কোড সংরক্ষণ করত, যা ফাইলগুলি নন-ম্যাক সিস্টেমে স্থানান্তর করার সময় চ্যালেঞ্জ সৃষ্টি করত।</li>
<li>MacOS থেকে MacOS X-এ রূপান্তরটি উল্লেখযোগ্য পরিবর্তনগুলি অন্তর্ভুক্ত করেছিল, যার মধ্যে রিসোর্স ফর্কগুলি অপসারণও ছিল, যা ব্যবহারকারী সম্প্রদায়ের মধ্যে মিশ্র প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://0x.tools/">Xcapture-BPF – লিনাক্স টপ-এর মতো, কিন্তু এক্সরে ভিশন সহ</a></h2>
<ul>
<li>0x.tools হলো একটি ওপেন-সোর্স ইউটিলিটির সেট যা লিনাক্সে অ্যাপ্লিকেশন পারফরম্যান্স বিশ্লেষণের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, সরলতা এবং ন্যূনতম নির্ভরতার উপর জোর দিয়ে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে পৃথক থ্রেড-স্তরের কার্যকলাপ পরিমাপ করা এবং সিস্টেম-স্তর এবং বিস্তারিত থ্রেড কার্যকলাপ বিশ্লেষণের জন্য eBPF-ভিত্তিক সরঞ্জাম প্রদান করা।</li>
<li>এটি খুব কম ওভারহেড সহ উৎপাদন পরিবেশে নিরাপদ ব্যবহারের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে এবং এতে অপারেটিং সিস্টেম আপগ্রেড বা ভারী মনিটরিং ফ্রেমওয়ার্কের প্রয়োজন হয় না।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869877">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Xcapture-BPF হল একটি নতুন টুল যা লিনাক্সের top কমান্ডের সাথে তুলনা করা হয় কিন্তু উন্নত ক্ষমতা সহ, প্রায়শই সিস্টেম ডায়াগনস্টিক্সের জন্য &quot;Xray vision&quot; থাকার সাথে তুলনা করা হয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা eBPF (extended Berkeley Packet Filter) এবং BCC (BPF Compiler Collection) টুলগুলি ব্যবহার করার অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন, যা জটিল প্রোডাকশন সমস্যাগুলি ডিবাগ করতে ব্যবহৃত হয়, এবং পারফরম্যান্সের বাধা ও মেমরি লিক সমাধানে তাদের কার্যকারিতা তুলে ধরেছে।</li>
<li>আলোচনায় সমস্যা সমাধানের ব্যবহারিক উদাহরণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেমন কন্টেইনারাইজড পরিবেশে উচ্চ iowait এবং পেজ ক্যাশ সমস্যাগুলি সমাধান করা, ডাইরেক্ট IO সক্রিয় করা এবং লুপব্যাক ডিভাইসগুলিতে সেক্টর সাইজ মেলানো।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sequoiacap.com/article/ais-600b-question/">এআই-এর $৬০০ বিলিয়ন প্রশ্ন</a></h2>
<ul>
<li>এআই রাজস্বের ব্যবধান $২০০ বিলিয়ন থেকে $৬০০ বিলিয়ন পর্যন্ত বেড়েছে, যা শিল্পের বৃদ্ধির প্রত্যাশা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করছে।</li>
<li>মূল উন্নয়নগুলির মধ্যে রয়েছে GPU সরবরাহ সংকটের প্রশমিত হওয়া, Nvidia-এর ডেটা সেন্টার আয়ের বৃদ্ধি, এবং OpenAI-এর উল্লেখযোগ্য রাজস্ব বৃদ্ধি $৩.৪ বিলিয়ন পর্যন্ত।</li>
<li>মূল্য নির্ধারণের ক্ষমতার অভাব, বিনিয়োগ ঝুঁকি এবং পুরানো চিপগুলির দ্রুত অবমূল্যায়নের মতো চ্যালেঞ্জগুলি বিদ্যমান, তবে কম GPU খরচ স্টার্টআপ এবং উদ্ভাবনের জন্য উপকারী হতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869461">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বড় AI মডেল যেমন GPT-4 প্রশিক্ষণ দেওয়ার জন্য উল্লেখযোগ্য কম্পিউটেশনাল সম্পদের প্রয়োজন হয়, যার জন্য অনুমান করা হয় যে ৮,০০০ H100 GPU ৯০ দিন ধরে চলবে।</li>
<li>মেটার উল্লেখযোগ্য GPU বিনিয়োগ তাদেরকে প্রতি বছর একাধিক GPT-4 স্কেল মডেল প্রশিক্ষণ দেওয়ার সুযোগ করে দিতে পারে, যা মূল AI মডেলগুলিকে পণ্যায়িত করতে পারে এবং AI কোম্পানিগুলির লাভের মার্জিনে প্রভাব ফেলতে পারে।</li>
<li>এআই-এর প্রকৃত মূল্য প্রশিক্ষণের জন্য মালিকানাধীন ডেটার দিকে স্থানান্তরিত হতে পারে, যা সম্ভাব্য আইনি সমস্যার সৃষ্টি করতে পারে এবং ডেটা মালিকানার গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://salykova.github.io/matmul-cpu">১৫০ লাইনের সি কোডে NumPy ম্যাট্রিক্স গুণনকে পরাজিত করা</a></h2>
<ul>
<li>একটি উচ্চ-প্রদর্শনশীল ম্যাট্রিক্স গুণন বাস্তবায়ন সি-তে, যা BLIS ডিজাইন অনুসরণ করে, একটি AMD Ryzen 7700-এ NumPy (OpenBLAS) কে ছাড়িয়ে যায়, ১ টেরাফ্লপসেরও বেশি অর্জন করে।</li>
<li>কোডটি সহজ, পোর্টেবল এবং স্কেলেবল, শুধুমাত্র ৩ লাইনের OpenMP নির্দেশনা ব্যবহার করে সমান্তরালীকরণ করে, এবং FMA3 এবং AVX নির্দেশনা সহ Intel Core এবং AMD Zen CPU গুলিকে লক্ষ্য করে।</li>
<li>বাস্তবায়নটি প্রদর্শন করে যে গভীর অ্যাসেম্বলি বা ফরট্রান কোড ছাড়াই সি-তে দক্ষ ম্যাট্রিক্স গুণন অর্জন করা যেতে পারে, যা নির্দিষ্ট হার্ডওয়্যারের জন্য সূক্ষ্ম-সুর করা হলে প্রতিষ্ঠিত BLAS লাইব্রেরির সাথে তুলনীয় কর্মক্ষমতা প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870345">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ব্লগ পোস্ট ১৫০ লাইনের সি কোড ব্যবহার করে NumPy ম্যাট্রিক্স গুণনকে অতিক্রম করার প্রদর্শন করে, যা কর্মক্ষমতা বৃদ্ধির উপর গুরুত্ব দেয়।</li>
<li>মূল উন্নতিগুলির মধ্যে রয়েছে অ্যালগরিদম নির্বাচন, কের্নেল রাউন্ড ট্রিপস কমানো, ভেক্টরাইজেশন, ক্যাশ দক্ষতা, এবং হার্ডওয়্যার-নির্দিষ্ট অপ্টিমাইজেশন।</li>
<li>মন্তব্যে আলোচনাগুলি C কোডের সাথে NumPy তুলনার ন্যায্যতা নিয়ে আলোচনা করে, অন্যান্য BLAS (Basic Linear Algebra Subprograms) লাইব্রেরির সাথে তুলনা করার পরামর্শ দেয় এবং নির্দিষ্ট CPU-র জন্য সম্পূর্ণ বেঞ্চমার্কিং এবং হাইপারপ্যারামিটার টিউনিংয়ের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://reactormag.com/the-joy-of-reading-books-you-dont-entirely-understand/">আপনি যে বইগুলি বুঝতে পারেন না সেগুলি পড়ার আনন্দ</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি এমন বই পড়ার আনন্দ এবং মূল্যকে গুরুত্ব দেয় যা সম্পূর্ণরূপে বোঝা যায় না, এটি প্রস্তাব করে যে একটি বই সম্পূর্ণরূপে না বুঝেও তার প্রশংসা করা ঠিক আছে।</li>
<li>লেখক, মলি টেম্পলটন, নীল স্টিফেনসনের <em>বারোক সাইকেল</em> এবং সাম্প্রতিক শিরোনাম যেমন আলায়া ডন জনসনের <em>দ্য লাইব্রেরি অফ ব্রোকেন ওয়ার্ল্ডস</em> এবং মলি ম্যাকগির <em>জোনাথন অ্যাবারনাথি ইউ আর কাইন্ড</em> এর মতো জটিল বইগুলির সাথে ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন।</li>
<li>টেম্পলটন যুক্তি দেন যে পাঠে অনিশ্চয়তাকে গ্রহণ করা মুক্তিদায়ক হতে পারে এবং পাঠের অভিজ্ঞতাকে সমৃদ্ধ করতে পারে, যা পাঠকদের চ্যালেঞ্জিং বর্ণনাগুলি অন্বেষণ করতে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870280">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি এমন বই পড়ার মূল্যের উপর আলোচনা করে যা চ্যালেঞ্জ করে এবং গভীর চিন্তার উদ্রেক করে, কাফকার বিশ্বাসের উল্লেখ করে যে প্রভাবশালী বইগুলি কেবল বিনোদন দেওয়ার পরিবর্তে &#39;কামড়ানো এবং দংশন&#39; করা উচিত।</li>
<li>এটি কঠিন বা জটিল বই পড়ার বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি তুলে ধরে, যেখানে কিছু পাঠক নোট না নিয়ে সম্পূর্ণ নিমজ্জিত হওয়ার পক্ষে যুক্তি দেন যাতে বোঝাপড়া এবং উপভোগ বাড়ানো যায়।</li>
<li>আলোচনায় ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা এবং এমন বইয়ের সুপারিশ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যা দীর্ঘস্থায়ী প্রভাব ফেলেছে, পুনরায় পড়ার মাধ্যমে নতুন অন্তর্দৃষ্টি আবিষ্কার এবং চ্যালেঞ্জিং উপাদানের সাথে জড়িত থাকার আনন্দকে গুরুত্ব দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/twilio-confirms-data-breach-after-hackers-leak-33m-authy-user-phone-numbers/">টুইলিও নিশ্চিত করেছে যে হ্যাকাররা ৩৩ মিলিয়ন Authy ব্যবহারকারীর ফোন নম্বর ফাঁস করার পর ডেটা লঙ্ঘন হয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40874341">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টুইলিও নিশ্চিত করেছে যে একটি ডেটা লঙ্ঘন ঘটেছে যা ৩৩ মিলিয়ন Authy ব্যবহারকারীর ফোন নম্বর প্রকাশ করেছে, যার ফলে স্প্যাম কলের সংখ্যা বেড়েছে এবং ঐতিহ্যবাহী ফোন নেটওয়ার্কগুলির নির্ভরযোগ্যতা নিয়ে উদ্বেগ দেখা দিয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বিকল্প যোগাযোগ পদ্ধতি যেমন ফেসটাইম এবং জুম বিবেচনা করছেন, একই সাথে স্বাস্থ্যসেবা এবং সামাজিক সেবার মতো গুরুত্বপূর্ণ সেবায় ফোন কলের গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা জোর দিচ্ছেন।</li>
<li>এই লঙ্ঘনটি শক্তিশালী ডেটা সুরক্ষা, স্প্যাম বিরোধী ব্যবস্থার আরও ভাল প্রয়োগ এবং Aegis, Bitwarden, এবং Yubikey এর মতো বিকল্প দুই-ফ্যাক্টর প্রমাণীকরণ (2FA) অ্যাপগুলির জন্য সুপারিশের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kitze.io/posts/saddest-just-ship-it-story-ever">সবচেয়ে দুঃখজনক &quot;শুধু পাঠিয়ে দাও&quot; গল্প (২০২০)</a></h2>
<ul>
<li>লেখক একটি অ্যাপ তৈরি করার ব্যক্তিগত যাত্রা শেয়ার করেছেন, যা ২০১৮ সালে শুরু হয়েছিল, কিন্তু ক্রমাগত ফিচার যোগ করা এবং React Native এর মতো নতুন প্রযুক্তি শেখার কারণে এর মুক্তি বিলম্বিত হয়েছিল।</li>
<li>দুই বছর পর প্রকল্পটি পরিত্যাগ করার পরেও, লেখক পরে একটি অনুরূপ অ্যাপ আবিষ্কার করেন যা অসম্পূর্ণ হওয়া সত্ত্বেও সফল হয়েছিল, যা মিশ্র অনুভূতির দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>২০২২ সালে, লেখক অবশেষে একটি প্রোডাক্টিভিটি অ্যাপ প্রকাশ করেন যা বিভিন্ন বৈশিষ্ট্য যেমন টুডোস, অভ্যাস, পরিকল্পক, এবং লক্ষ্যসমূহকে একত্রিত করে, এবং পাঠকদের বেনজি - দ্য লাইফ ওএস কমিউনিটিতে যোগ দেওয়ার আমন্ত্রণ জানান।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872182">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি সফটওয়্যার উন্নয়নে &#39;শুধু পাঠিয়ে দাও&#39; মানসিকতার চারপাশে ঘোরে, যা জোর দেয় যে সময়সীমা পূরণের জন্য তাড়াহুড়ো করলে সফটওয়্যারের গুণমান ক্ষতিগ্রস্ত হতে পারে এবং ডেভেলপারদের ক্লান্তি হতে পারে।</li>
<li>ডেভেলপারদের কি কোম্পানির মুনাফা অগ্রাধিকার দেওয়া উচিত নাকি উচ্চ-মানের সফটওয়্যার তৈরির দিকে মনোনিবেশ করা উচিত তা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে, কিছু লোক যুক্তি দেয় যে ডেভেলপাররা অসাধারণ প্রচেষ্টার জন্য যথাযথভাবে ক্ষতিপূরণ পান না যদি না তাদের কোম্পানিতে উল্লেখযোগ্য অংশীদারিত্ব থাকে।</li>
<li>আলোচনাটি চাকরির সন্তুষ্টি, ক্ষতিপূরণ এবং পেশাগত সততা ও কোম্পানির চাহিদার মধ্যে ভারসাম্যের বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি তুলে ধরে, যা কাজের জীবনের ভারসাম্য এবং স্বীকৃতি সম্পর্কে বৃহত্তর শিল্পের উদ্বেগ প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://corecursive.com/building-powershell-with-jeffrey-snover/">জেফ্রি স্নোভার এবং পাওয়ারশেলের নির্মাণ</a></h2>
<ul>
<li>জেফ্রি স্নোভার, যিনি পাওয়ারশেলের স্থপতি, তার যাত্রা শেয়ার করেছেন একটি কমান্ড টুল তৈরির যা উইন্ডোজ সিস্টেম প্রশাসনকে বিপ্লবী করেছে, প্রাথমিকভাবে একটি কোম্পানির প্রতিরোধের সম্মুখীন হয়েছিল যারা গ্রাফিক্যাল ইন্টারফেসকে পছন্দ করত।</li>
<li>মূল চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে ছিল কোম্পানির পুনর্গঠন পরিচালনা করা, সাংস্কৃতিক প্রতিরোধ মোকাবেলা করা, এবং একটি নিবেদিত দল গঠন করা, যেখানে .NET-এর জন্য বিল গেটসের প্রচেষ্টার উল্লেখযোগ্য প্রভাব ছিল।</li>
<li>পাওয়ারশেলের উন্নয়ন, যা মনাড ম্যানিফেস্টোর দ্বারা পরিচালিত, উইন্ডোজ সার্ভার প্রশাসনকে রূপান্তরিত করেছে এবং মাইক্রোসফটের ক্লাউডে স্থানান্তরকে সক্ষম করেছে, যা প্রযুক্তিগত পরিবর্তনে অধ্যবসায় এবং দৃষ্টিভঙ্গির প্রভাব প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40874013">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পাওয়ারশেলের স্রষ্টা জেফ্রি স্নোভার, এর উন্নয়ন সাধনের জন্য উল্লেখযোগ্য বিরোধিতার সম্মুখীন হন এবং মাইক্রোসফটে পদাবনতি পান।</li>
<li>পাওয়ারশেল উইন্ডোজে সার্ভার প্রশাসনের সহায়তার জন্য বিভিন্ন এপিআই কল করার মাধ্যমে ডিজাইন করা হয়েছিল, কিন্তু এটি অভ্যন্তরীণ দ্বন্দ্বের সম্মুখীন হয়েছিল এবং নতুন সংস্করণগুলিতে কিছু বৈশিষ্ট্য হারিয়ে গিয়েছিল।</li>
<li>যদিও এটি অবজেক্ট-ওরিয়েন্টেড পদ্ধতি এবং .NET ইন্টিগ্রেশন রয়েছে, PowerShell অন্যান্য স্ক্রিপ্টিং ভাষার মতো Python এর তুলনায় বাগবহুল এবং চ্যালেঞ্জিং হিসাবে দেখা হয়, যা Windows পরিবেশের বাইরে এর গ্রহণযোগ্যতাকে সীমিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.firezone.dev/blog/sans-io">Sans-IO: নেটওয়ার্ক পরিষেবার জন্য কার্যকর রাস্টের গোপন রহস্য</a></h2>
<ul>
<li>ফায়ারজোন তার মূল সংযোগ লাইব্রেরি, কনলিব, নেটওয়ার্ক সংযোগ এবং ওয়্যারগার্ড টানেলগুলি পরিচালনা করার জন্য রাস্ট এবং একটি সানস-আইও ডিজাইন ব্যবহার করে, যা দ্রুত পরীক্ষা, গভীর কাস্টমাইজেশন এবং উচ্চ নিশ্চয়তা প্রদান করে।</li>
<li>স্যান্স-আইও ডিজাইন নীতি এবং বাস্তবায়নকে <code>Transmit</code> এর মতো বিমূর্ততার মাধ্যমে আলাদা করে, যা বিশুদ্ধ স্টেট মেশিনগুলিকে সরাসরি আইও ছাড়াই নেটওয়ার্ক প্রোটোকলগুলি পরিচালনা করতে দেয়, কোডটিকে আরও নমনীয় এবং পরীক্ষা করা সহজ করে তোলে।</li>
<li>যদিও sans-IO কাস্টম ইভেন্ট লুপ এবং স্টেট মেশিন প্রয়োজন, এটি উল্লেখযোগ্য সুবিধা প্রদান করে যেমন সহজ সংযোজন, নমনীয় API, এবং উন্নত ত্রুটি পরিচালনা, তবুও এটি এখনও রাস্ট সম্প্রদায়ে ব্যাপকভাবে গৃহীত হয়নি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872020">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি রাস্টে Sans-IO ধারণাটি নিয়ে আলোচনা করে, যা ইনপুট/আউটপুট (IO) অপারেশনগুলোকে প্রধান লজিক থেকে আলাদা করে, কোডকে আরও পরীক্ষাযোগ্য এবং সংযোজ্য করে তোলে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি বিশেষভাবে উপকারী প্যাকেট-ভিত্তিক ব্যবহার ক্ষেত্রে যেমন QUIC, WebRTC, এবং IP-এর জন্য, যেখানে স্টেট ম্যানেজমেন্ট জটিল হয়ে উঠতে পারে।</li>
<li>আলোচনাটি উল্লেখ করে যে যদিও এই পদ্ধতিটি নতুন নয়, এটি রাস্টে উল্লেখযোগ্য সুবিধা প্রদান করে পরীক্ষাকে সহজতর করে এবং প্রচলিত অ্যাসিঙ্ক/অ্যাওয়েট প্যাটার্নের সমস্যাগুলি এড়িয়ে যায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lazamar.github.io/haskell-data-compression-with-huffman-codes/">হাস্কেল ব্যবহার করে হাফম্যান কোডের মাধ্যমে একটি ডেটা কম্প্রেশন ইউটিলিটি তৈরি করা</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি হাফম্যান কোডিং ব্যবহার করে হ্যাস্কেলে একটি ডেটা কম্প্রেশন প্রোগ্রাম তৈরির বিবরণ দেয়, যা এনকোডিং এবং ডিকোডিংয়ের জন্য ধ্রুবক মেমোরি সহ যেকোনো বাইনারি ফাইল পরিচালনা করে।</li>
<li>এটি হাফম্যান কোড, প্রিফিক্স-মুক্ত কোড এবং দক্ষ এনকোডিংয়ের জন্য একটি বাইনারি ট্রি নির্মাণের প্রক্রিয়া ব্যাখ্যা করে, এরপর এনকোডিং এবং ডিকোডিং ফাংশনগুলির বাস্তবায়ন।</li>
<li>পোস্টটিতে বাইনারি ফাইলগুলি পরিচালনা, ডেটা সিরিয়ালাইজ/ডিসিরিয়ালাইজ করা এবং মাল্টিথ্রেডিং এবং দ্রুত কোড তৈরির মতো সম্ভাব্য উন্নতিগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা Haskell-এ একটি ব্যবহারিক এবং দক্ষ ডেটা কম্প্রেশন ইউটিলিটি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872332">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হাস্কেলে হাফম্যান কোড ব্যবহার করে একটি ডেটা কম্প্রেশন ইউটিলিটি তৈরির উপর আলোচনা, যা বড় ডেটা সেটের জন্য অ্যারে-ভিত্তিক, ইন-প্লেস অ্যালগরিদমের দক্ষতাকে তুলে ধরে।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য কাজগুলির উল্লেখ, যার মধ্যে রয়েছে Moffat এবং Katajainen এর ১৯৯৫ সালের পেপার এবং JPEG স্ট্যান্ডার্ড ITU T.81 (১৯৯২), যা অ্যারে-ভিত্তিক হাফম্যান কোডিং বর্ণনা করে।</li>
<li>হাস্কেলের পারফরম্যান্স সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি, অন্যান্য ভাষা যেমন সি, সি++, এবং রাস্টের সাথে তুলনা, এবং বাস্তবায়নের সরলতা ও কোডের স্বচ্ছতার বিপরীতে কাঁচা পারফরম্যান্সের মধ্যে আপস।</li>
</ul>
<h2><a href="https://elevenlabs.io/voice-isolator">ভয়েস আইসোলেটর: ফিল্ম, পডকাস্ট, সাক্ষাৎকার প্রোডাকশনের জন্য পটভূমির শব্দ সরান</a></h2>
<ul>
<li>এআই ভয়েস জেনারেটর এখন ২৯টি ভাষা সমর্থন করে, যা একটি বৈশ্বিক শ্রোতার জন্য এর প্রবেশযোগ্যতা এবং ব্যবহারযোগ্যতা বৃদ্ধি করেছে।</li>
<li>এটি হাজার হাজার ভয়েস বিকল্প সরবরাহ করে, যা ব্যবহারকারীদের বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশন এবং পছন্দের জন্য বিস্তৃত পরিসরের বিকল্প প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869421">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইলেভেনল্যাবসের ভয়েস আইসোলেটর টুলটি চলচ্চিত্র, পডকাস্ট এবং সাক্ষাৎকার প্রযোজনার জন্য ব্যাকগ্রাউন্ড শব্দ দূর করার লক্ষ্য রাখে, তবে এর &quot;অক্ষর&quot; ভিত্তিক মূল্য নির্ধারণ মডেলটি অনেক ব্যবহারকারীকে বিভ্রান্ত করছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বক্তৃতা থেকে লেখা (STT) এবং লেখা থেকে বক্তৃতা (TTS) সমাধানের বিভিন্ন বিকল্প নিয়ে আলোচনা করছেন, যার মধ্যে ওপেন-সোর্স অপশন যেমন Whisper এবং বাণিজ্যিক পরিষেবা যেমন Deepgram Nova 2 অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>অনেকেই বর্তমান বাণিজ্যিক প্রস্তাবগুলোকে হয় খুব ব্যয়বহুল বা যথেষ্ট কার্যকর না বলে মনে করেন, তাই অডিও পরিস্কার এবং প্রতিলিপির জন্য স্থানীয় এবং ওপেন-সোর্স সমাধানের প্রতি একটি উল্লেখযোগ্য আগ্রহ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872102">ভিশন প্রো মালিকরা, আপনারা কি এখনও এটি ব্যবহার করছেন?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872102">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভিশন প্রো ব্যবহারকারীদের অভিজ্ঞতা মিশ্রিত, কিছু ব্যবহারকারী এর মিডিয়া এবং কাজের সক্ষমতার প্রশংসা করেন, আবার অন্যরা এর উচ্চ মূল্য এবং সীমিত কার্যকারিতার সমালোচনা করেন।</li>
<li>প্রধান বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে প্রশংসিত হয় স্ক্রিনের আকার, পাসথ্রু, দৃষ্টিশক্তি বৈশিষ্ট্য এবং উন্নত ব্লুটুথ পেরিফেরাল সমর্থন, কিন্তু দৃষ্টিশক্তির অস্বস্তি এবং সীমিত সফ্টওয়্যার ইন্টিগ্রেশনের মতো সমস্যাগুলি উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>ডিভাইসটির উচ্চ মূল্য ($৩৫০০) এবং সীমিত মুক্তি (৪৫০,০০০ ইউনিট) একটি ছোট বাজারের দিকে পরিচালিত করেছে, যেখানে অনেক ব্যবহারকারী ভবিষ্যতের সংস্করণের জন্য অপেক্ষা করছেন বা কুয়েস্ট ৩-এর মতো সস্তা বিকল্পগুলি বেছে নিচ্ছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://boyuan.space/diffusion-forcing/">ডিফিউশন ফোর্সিং: পরবর্তী-টোকেন পূর্বাভাস পূর্ণ-সিকোয়েন্স ডিফিউশনের সাথে মিলিত হয়</a></h2>
<ul>
<li>ডিফিউশন ফোর্সিং একটি নতুন প্রশিক্ষণ পদ্ধতি যা পরবর্তী টোকেন পূর্বাভাস এবং পূর্ণ-সিকোয়েন্স ডিফিউশন মডেলগুলিকে একত্রিত করে, যা নমনীয় প্রজন্ম এবং সিকোয়েন্স-লেভেল নির্দেশনা প্রদান করে।</li>
<li>এটি ভিডিও পূর্বাভাস, অসীম রোলআউট স্থিতিশীলকরণ, বিস্তার পরিকল্পনা এবং দীর্ঘমেয়াদী অনুকরণ শিক্ষার মতো অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে উল্লেখযোগ্য কর্মক্ষমতা উন্নতি অর্জন করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি স্থিতিশীল এবং সামঞ্জস্যপূর্ণ ভিডিও পূর্বাভাসের জন্য, স্লাইডিং উইন্ডো ছাড়াই দীর্ঘতর রোলআউটের জন্য, এবং দীর্ঘমেয়াদী মেমরি প্রয়োজনীয়তা সহ নন-মারকোভিয়ান কাজগুলির দৃঢ় পরিচালনার জন্য অনুমতি দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40871783">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পেপারটি সিকোয়েন্স মাস্কিং, যা বড় ভাষা মডেলগুলির (LLMs) জন্য অপরিহার্য, ডিফিউশন মডেলগুলির সাথে সংযুক্ত করে একটি &#39;অনিশ্চয়তা&#39; স্তর প্রতি পিক্সেল ট্র্যাক করে, যা ডিফিউশন মডেলের জন্য &#39;শব্দ&#39; হিসাবে বিবেচিত হয়।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি গোলকধাঁধা সমাধান এবং রোবট বাহু নিয়ন্ত্রণের মতো কাজের জন্য উপকারী, কারণ এটি একটি চিত্রের অংশগুলি আগে থেকেই দৃঢ় করার সুযোগ দেয়।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি পরিকল্পনা এবং অনুসন্ধানে অনিশ্চয়তাকে মডেল করে, যা এজেন্টদের প্রতিক্রিয়া এবং সাধারণীকরণের ক্ষমতা বাড়ায়, তবে প্রবন্ধটিতে বাস্তবায়নের বিশদ এবং কোডবেস অ্যাক্সেসের অভাব রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nelhage.com/post/fuzzy-dedup/">জ্যাককার্ড সাদৃশ্য এবং মিনহ্যাশ ব্যবহার করে নিকট-সদৃশ খুঁজে বের করা</a></h2>
<ul>
<li>জ্যাককার্ড সাদৃশ্য এবং মিনহ্যাশ বড় টেক্সট সংগ্রহে আনুমানিকভাবে সাদৃশ্যপূর্ণ ডকুমেন্টগুলি সনাক্ত করতে ব্যবহৃত হয়, যেমন GPT-3 ডেটাসেট প্রস্তুতিতে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>MinHash নথির বৈশিষ্ট্যগুলিকে হ্যাশ করে এবং সর্বনিম্ন হ্যাশ মানটিকে একটি স্বাক্ষর হিসাবে ব্যবহার করে Jaccard সাদৃশ্যের আনুমানিক হিসাব করে, যা বড় কর্পাসের কার্যকর তুলনা করতে সক্ষম করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি স্কেলেবল এবং এটি হাইপারলগলগ-এর মতো অন্যান্য কৌশলের সাথে মিলিত করা যেতে পারে, যা এটিকে বৃহৎ পরিসরের টেক্সট প্রক্রিয়াকরণ অ্যাপ্লিকেশনের জন্য উপযুক্ত করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872438">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি জ্যাককার্ড সাদৃশ্য এবং মিনহ্যাশ ব্যবহার করে নিকট-অনুরূপ ডেটা খুঁজে বের করার বিষয়ে আলোচনা করে, যা বিভিন্ন ক্ষেত্রে যেমন চিকিৎসা চিত্র বিভাজন এবং ডাটাবেস ডিডুপ্লিকেশন-এ তাদের প্রয়োগের উপর আলোকপাত করে।</li>
<li>ডিডুপ্লিকেশন কাজের জন্য বেশ কয়েকটি টুল এবং লাইব্রেরি উল্লেখ করা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে ডেটাস্কেচ, রেনসা, স্প্লিঙ্ক এবং গাওয়া, তাদের কর্মক্ষমতা এবং ব্যবহার ক্ষেত্রে সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি সহ।</li>
<li>ফেলেগি সান্টার মডেলটি তার কার্যকারিতার জন্য উল্লেখযোগ্য, যা ফাজি ম্যাচ এবং মিসম্যাচগুলিতে ওজন নির্ধারণ করে মানুষের ডিডুপ্লিকেশন করে, বড় ডেটাসেটে সঠিকতা উন্নত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.fly.io/t/fresh-produce-region-specific-machines-pricing/20690">অঞ্চল-নির্দিষ্ট মেশিনের মূল্য নির্ধারণ</a></h2>
<ul>
<li>১লা জুলাই থেকে, অঞ্চলভিত্তিক মূল্য নির্ধারণ করা হবে মেশিনগুলির জন্য, অতিরিক্ত RAM সহ, কারণ বিভিন্ন অঞ্চলে অবকাঠামো খরচ ভিন্ন।</li>
<li>মূল্য সমন্বয় চার মাস ধরে ধাপে ধাপে কার্যকর হবে, নভেম্বরের মধ্যে চূড়ান্ত মূল্য নির্ধারণ করা হবে; প্রাথমিক চালানগুলোতে মূল্য পরিবর্তন ছাড়াই অঞ্চল-নির্দিষ্ট লাইন আইটেম দেখানো হবে।</li>
<li>মেশিন শেয়ার্ড সিপিইউ ১এক্স ব্যবহারের জন্য বাগ ফিক্স প্রয়োগ করা হয়েছে যা ফ্রি মেশিনস অ্যালাউন্স ক্রেডিট দ্বারা কভার করা হয়নি, এবং ক্রেডিটগুলি পুনরায় ইস্যু করা হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40873001">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io-এর অঞ্চল-নির্দিষ্ট মূল্য নির্ধারণ আলোচনা উস্কে দিয়েছে, কিছু ব্যবহারকারী এটিকে Hetzner-এর মতো বিকল্পগুলির তুলনায় ব্যয়বহুল বলে মনে করছেন, বিশেষ করে উচ্চ প্রাপ্যতার জন্য।</li>
<li>Fly.io তাদের মূল্য নির্ধারণের পক্ষে যুক্তি দেয় এই বলে যে, নির্দিষ্ট কিছু অঞ্চলে, যেমন ব্রাজিলে, উচ্চ পরিচালন ব্যয়ের কারণে সমতল বৈশ্বিক হারগুলি টেকসই নয়।</li>
<li>শখের পরিকল্পনা এবং কিছু নির্ভরযোগ্যতার উদ্বেগ সরিয়ে দেওয়া সত্ত্বেও, অনেক ব্যবহারকারী Fly.io-এর বৈশিষ্ট্যগুলি যেমন গতিশীল অনুরোধ রাউটিং এবং &quot;অপস-লেস&quot; ডিপ্লয়মেন্টগুলিকে প্রশংসা করেন, যা তারা বিশ্বাস করেন যে উচ্চতর খরচকে ন্যায্যতা দেয়।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="DS_store এর উৎপত্তি (২০০৬)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=DS_store%20%E0%A6%8F%E0%A6%B0%20%E0%A6%89%E0%A7%8E%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF%20(%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A6%E0%A7%AC)&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AA%20%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/07/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/03&#39;</h2>
<h1>2024-07-03</h1>
<h2><a href="https://timharek.no/blog/i-received-an-ai-email">আমি একটি কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা ইমেইল পেয়েছি</a></h2>
<ul>
<li>লেখক &#39;রেমন্ড&#39; নামের একজনের কাছ থেকে একটি ইমেল পেয়েছিলেন যা উইস্প, একটি হেডলেস সিএমএস, প্রচার করছিল। ইমেলটি ব্যক্তিগতকৃত মনে হলেও আসলে এটি এআই-উৎপন্ন ছিল।</li>
<li>ইমেলটি একটি ব্যাপক প্রচার কৌশলের অংশ ছিল যা AI ব্যবহার করে প্রায় ১,০০০ ব্যক্তিগতকৃত ইমেল পাঠিয়েছিল GitHub-এ পাবলিক ব্লগ সহ ডেভেলপারদের কাছে।</li>
<li>লেখক এই কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা-চালিত পদ্ধতির প্রতি হতাশা প্রকাশ করেছেন এবং এমন স্প্যাম এড়াতে তাদের গিটহাব-মিরর ব্যক্তিগত করার কথা বিবেচনা করছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40862865">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>timharek.no থেকে প্রাপ্ত একটি AI-উৎপন্ন ইমেইল দাবি করে যে তারা একাধিক বৃহৎ ভাষা মডেল (LLMs) ব্যবহার করে ব্যক্তিগতকৃত ইমেইল তৈরি করতে সফল হয়েছে, যা প্রাপকেরা AI উৎস সনাক্ত করতে পারেনি।</li>
<li>এটি নৈতিক উদ্বেগ উত্থাপন করে যে মনোযোগ এবং সম্পৃক্ততাকে অর্থবহ অগ্রগতির চেয়ে অগ্রাধিকার দেওয়া হচ্ছে, কিছু লোক এটিকে ইঞ্জিনিয়ারদের বিজ্ঞাপন প্রযুক্তির উপর মনোনিবেশ করার সাথে তুলনা করে, যেমন চাঁদে অবতরণের মতো গুরুত্বপূর্ণ অর্জনের পরিবর্তে।</li>
<li>আলোচনাটি বিপণনে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার দ্বৈত প্রকৃতিকে গুরুত্ব দেয়, এর স্প্যামে অপব্যবহারের সম্ভাবনা এবং এর মূল্যবান প্রয়োগ উভয়কেই স্বীকার করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.engadget.com/proton-launches-its-own-version-of-google-docs-100044471.html">প্রোটন গুগল ডক্সের নিজস্ব সংস্করণ চালু করেছে</a></h2>
<ul>
<li>প্রোটন প্রোটন ডক্স চালু করেছে, যা গুগল ডক্সের একটি নিরাপদ বিকল্প, যেখানে সমৃদ্ধ সম্পাদনা এবং সহযোগিতা সরঞ্জাম সহ প্রান্ত-থেকে-প্রান্ত এনক্রিপশন রয়েছে।</li>
<li>প্রোটন ডক্স উন্নত ফরম্যাটিং, ছবি এম্বেডিং এবং মাইক্রোসফট .docx সহ একাধিক ফরম্যাট সমর্থন করে, এবং মন্তব্য ও কার্সর ট্র্যাকিংয়ের মতো বৈশিষ্ট্য সহ রিয়েল-টাইম সহযোগিতা করতে দেয়।</li>
<li>এই লঞ্চটি প্রোটনের বৃহত্তর সম্প্রসারণের অংশ, যা একটি ভিপিএন, এনক্রিপ্টেড ক্যালেন্ডার এবং পাসওয়ার্ড ম্যানেজার অন্তর্ভুক্ত করে, এবং শীঘ্রই ব্যবহারকারীদের জন্য প্রোটন ডক্স উপলব্ধ হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40864914">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রোটন একটি সহযোগিতামূলক রিচ টেক্সট এডিটর চালু করেছে, যা গুগল ডক্সের অনুরূপ, এবং এটি একটি নিরাপদ, এনক্রিপ্টেড বিকল্প সরবরাহ করার লক্ষ্য নিয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বিভক্ত, কিছু নতুন টুলটির প্রশংসা করছে এবং অন্যরা প্রোটন তার পণ্য পরিসর সম্প্রসারণের পরিবর্তে বিদ্যমান পরিষেবাগুলি যেমন ইমেল এবং ক্যালেন্ডার উন্নত করার বিষয়ে উদ্বিগ্ন।</li>
<li>আলোচনাগুলিতে প্রোটনের অফারগুলির ওপেন-সোর্স প্রকৃতি এবং অন্যান্য পরিষেবাগুলির সাথে তুলনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী তাদের সমস্ত ডেটা একটি কোম্পানির ইকোসিস্টেমের মধ্যে একত্রিত করার বিষয়ে সতর্ক।</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/7/2/why-bridges-dont-sink">কেন সেতুগুলি ডুবে না</a></h2>
<ul>
<li>সেতুগুলোকে খোলা স্থানগুলির উপর বোঝা বহন করতে হয়, যার জন্য পিয়ার বা অ্যাবাটমেন্টের মতো শক্তিশালী উপ-গঠন প্রয়োজন যা কেন্দ্রীভূত শক্তি সামলাতে পারে।</li>
<li>ভিত্তি পাইলগুলি, যা মাটির গভীরে প্রবেশ করানো হয়, প্রান্তীয় ভারবহন এবং ত্বকের ঘর্ষণের মাধ্যমে স্থিতিশীলতা প্রদান করে, উল্লম্ব এবং অনুভূমিক বোঝা প্রতিরোধ করে।</li>
<li>ড্রিলড শ্যাফট এবং কন্টিনিউয়াস ফ্লাইট অগার পাইলস এবং হেলিকাল পাইলসের মতো বিভিন্নতা নির্দিষ্ট ভূতাত্ত্বিক চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করে, যদিও সমস্ত পদ্ধতির সীমাবদ্ধতা এবং সম্ভাব্য ব্যর্থতার ঝুঁকি রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861520">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সেতুগুলি স্থিতিশীল থাকে কারণ স্থাপন করার জন্য প্রয়োজনীয় বলের জন্য চালিত পাইলগুলি পরীক্ষা করা হয়, যা নিশ্চিত করে যে তারা উল্লেখযোগ্য বোঝা সামলাতে সক্ষম।</li>
<li>কাঠের খুঁটি, সম্পূর্ণ ভেজা মাটিতে সংরক্ষিত হলে, শতাব্দীর পর শতাব্দী টিকে থাকতে পারে, যেমনটি ভেনিস এবং নিউ অরলিন্সের কাঠামোগুলিতে প্রমাণিত হয়েছে।</li>
<li>মাটি তরলীকরণ, পার্শ্বীয় বক্রতা এবং অপ্রত্যাশিত ভূগর্ভস্থ অবস্থার মতো চ্যালেঞ্জগুলি পাইল ড্রাইভিংকে জটিল করতে পারে, তবে ভাসমান সেতু এবং ব্রুকলিন ব্রিজের মতো ঐতিহাসিক উদাহরণগুলি দেখায় যে উদ্ভাবনী প্রকৌশল সমাধানগুলি এই সমস্যাগুলির সফলভাবে মোকাবিলা করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackernews.demo.vectara.com/">আমি হ্যাকার নিউজের জন্য একটি সার্চ ইঞ্জিন তৈরি করেছি</a></h2>
<ul>
<li>একজন ভেক্টারা কর্মচারী হ্যাকার নিউজ (এইচএন) এর জন্য একটি উন্নত সার্চ টুল তৈরি করেছেন যা গত ছয় মাসের গল্প এবং মন্তব্যের ডেটা ব্যবহার করে।</li>
<li>নির্মাতা নতুন সার্চ টুলের কার্যকারিতা সম্পর্কে প্রতিক্রিয়া চান, যা বর্তমানে HN-এ ব্যবহৃত Algolia সার্চের সাথে তুলনা করা হয়েছে।</li>
<li>এই উদ্যোগটি বিদ্যমান অনুসন্ধান কার্যকারিতার সীমাবদ্ধতাগুলি সমাধান করে HN ব্যবহারকারীদের জন্য অনুসন্ধান অভিজ্ঞতা উন্নত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860022">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হ্যাকার নিউজের জন্য একটি নতুন সার্চ ইঞ্জিন, যা ভেক্টারা ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে, আলগোলিয়ার সীমাবদ্ধতাগুলি সমাধান করার লক্ষ্য নিয়ে, গত ৬ মাসের গল্প এবং মন্তব্যগুলি কভার করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্যগুলির প্রয়োজনীয়তা যেমন ফিল্টার, বাছাই বিকল্প এবং বাহ্যিক লিঙ্কগুলির সূচীকরণকে তুলে ধরেছে, যা এর কার্যকারিতা সম্পর্কে মিশ্র মতামত প্রদান করেছে Algolia-এর তুলনায়।</li>
<li>প্রকল্পটি হ্যাকার নিউজ সম্প্রদায়ের মধ্যে অনুসন্ধানের প্রাসঙ্গিকতা এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা উন্নত করার বিষয়ে আলোচনা শুরু করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nextword.substack.com/p/why-ai-infrastructure-startups-are">কেন এআই অবকাঠামো স্টার্টআপগুলি নির্মাণ করা অত্যন্ত কঠিন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40862436">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এআই অবকাঠামো স্টার্টআপগুলি উল্লেখযোগ্য চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়, যার মধ্যে রয়েছে তীব্র প্রতিযোগিতা এবং উচ্চ খরচ, যা গুগল, অ্যামাজন বা ফেসবুকের মতো প্রযুক্তি জায়ান্টদের থেকে আলাদা, যারা অবকাঠামো প্রদানকারীতে পরিণত হয়েছে।</li>
<li>এআই অবকাঠামোতে ভেঞ্চার ক্যাপিটাল বিনিয়োগ বিভ্রান্তিকর হতে পারে, কারণ প্রকৃত মূল্য কেবল ফ্রেমওয়ার্ক নয়, বরং ব্যবহারযোগ্য, ব্যবহারকারী-বান্ধব সমাধান প্রদানকারী কোম্পানিগুলিতে নিহিত।</li>
<li>এমনকি সফল এআই কোম্পানিগুলির মতো OpenAI-এরও স্পষ্ট পণ্য নেই, যা ব্যবহারকারীর ইন্টারঅ্যাকশন রূপান্তর করতে পারে এমন ব্যবহারিক উদ্ভাবনের প্রয়োজনীয়তাকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://qntm.org/leap">এই ক্রিসমাসে আমি শুধু একটি নেতিবাচক লিপ সেকেন্ড চাই</a></h2>
<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি নেতিবাচক লিপ সেকেন্ডের ধারণা নিয়ে আলোচনা করে, যা কখনও বাস্তবায়িত হয়নি কিন্তু ২০১৮ সাল থেকে পৃথিবীর দ্রুত ঘূর্ণনের কারণে প্রয়োজনীয় হতে পারে।</li>
<li>লিপ সেকেন্ডগুলি পৃথিবীর অনিয়মিত ঘূর্ণনের হিসাব রাখতে যোগ করা হয়, যা ইউনিক্স সময়ের মতো প্রযুক্তিগত সিস্টেমগুলির জন্য চ্যালেঞ্জ সৃষ্টি করে, যা ২৩:৫৯:৬০ টাইমস্ট্যাম্পের সাথে সংগ্রাম করে।</li>
<li>২০৩৫ সালের মধ্যে লিপ সেকেন্ড বিলুপ্ত করার বিষয়ে চলমান বিতর্ক রয়েছে, যা একটি নেতিবাচক লিপ সেকেন্ড বাস্তবায়ন প্রতিরোধ করবে, যা লেখকের কাছে হতাশাজনক বলে মনে হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860831">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি লিপ সেকেন্ড ধারণার চারপাশে ঘোরে, যা পৃথিবীর ঘূর্ণনের সাথে সমন্বয় রাখতে সমন্বিত সার্বজনীন সময় (UTC)-এ যোগ করা হয়, এবং একটি নেতিবাচক লিপ সেকেন্ডের সম্ভাব্য প্রবর্তন।</li>
<li>সময়ের সমন্বয়গুলি কীভাবে পরিচালনা করা যায় সে সম্পর্কে বিভিন্ন মতামত শেয়ার করা হয়েছে, যার মধ্যে লিপ সেকেন্ড বাতিল করা, প্রধান মধ্যরেখা স্থানান্তর করা এবং সময় অঞ্চলগুলি পর্যায়ক্রমে আপডেট করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>আলোচনাটি সময়রক্ষণের জটিলতা এবং সম্ভাব্য সমস্যাগুলি যেমন সিস্টেম সিঙ্ক্রোনাইজেশন সমস্যা, সফটওয়্যারের উপর প্রভাব এবং UTC এবং TAI (আন্তর্জাতিক পারমাণবিক সময়) এর মতো সময় মানগুলির ঐতিহাসিক প্রেক্ষাপট তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/blog/2023-01-25-branch/">সুখী মজার শাখা পূর্বাভাসকারীকে উপহাস করবেন না (২০২৩)</a></h2>
<ul>
<li>একটি AArch64 অ্যাসেম্বলি ইনার লুপ অপ্টিমাইজ করার প্রচেষ্টা একটি জাম্প বাদ দেওয়ার মাধ্যমে ৪ গুণ ধীরগতির কারণ হয়েছিল, কারণ <code>bl</code> (লিঙ্ক সহ শাখা) এবং <code>ret</code> (ফিরতি) জোড়াগুলির অমিল ছিল, যা শাখা পূর্বাভাসকারীকে বিভ্রান্ত করেছিল।</li>
<li><code>ret</code> কে <code>br x30</code> (রেজিস্টারে শাখা) দিয়ে প্রতিস্থাপন করলে কর্মক্ষমতার সমস্যা সমাধান হয়েছিল, এবং আরও অপ্টিমাইজেশন, যার মধ্যে ইনলাইনিং এবং SIMD (সিঙ্গেল ইনস্ট্রাকশন, মাল্টিপল ডেটা) নির্দেশনা ব্যবহার করা অন্তর্ভুক্ত ছিল, উল্লেখযোগ্য গতি বৃদ্ধি অর্জিত হয়েছিল।</li>
<li>চূড়ান্ত অপ্টিমাইজড SIMD সংস্করণটি ৯৪ ন্যানোসেকেন্ডে চলেছিল, যা মূল কোডের তুলনায় প্রায় ৮.৮ গুণ দ্রুত, অসমমিত শাখা এড়ানো এবং কর্মক্ষমতা বৃদ্ধির জন্য SIMD ব্যবহার করার গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866374">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি একটি অপ্টিমাইজড কোড প্রদর্শন করে যা ১০২৪ ৩২-বিট ফ্লোটিং পয়েন্ট সংখ্যার একটি অ্যারে ৯৪ ন্যানোসেকেন্ডে যোগ করে, ক্যাশ ব্যবহারের কারণে দক্ষতার উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি শাখা পূর্বাভাস এবং সিপিইউ আর্কিটেকচারের পারফরম্যান্সের উপর প্রভাব, পাশাপাশি ভাসমান বিন্দু গাণিতিকের জটিলতা এবং নির্ধারিত ফলাফল নিশ্চিত করার গুরুত্ব নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>রেমন্ড চেনের পূর্ববর্তী কাজ এবং SIMD (সিঙ্গেল ইনস্ট্রাকশন, মাল্টিপল ডেটা) নির্দেশনা, কম্পাইলার অপ্টিমাইজেশন এবং ঐতিহাসিক CPU আচরণের উপর ব্যবহারকারীর মন্তব্য অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/07/02/googles-carbon-emissions-surge-nearly-50percent-due-to-ai-energy-demand.html">এআই শক্তির চাহিদার কারণে গুগলের কার্বন নির্গমন প্রায় ৫০% বৃদ্ধি পেয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>গুগলের কার্বন নির্গমন ২০১৯ সালের তুলনায় প্রায় ৫০% বৃদ্ধি পেয়েছে, যা ২০২৪ সালের পরিবেশগত প্রতিবেদনে উল্লেখ করা হয়েছে, এবং এটি ২০৩০ সালের মধ্যে নেট-জিরো নির্গমনের লক্ষ্যে চ্যালেঞ্জ সৃষ্টি করছে।</li>
<li>নিঃসরণ বৃদ্ধির প্রধান কারণ হল ডেটা সেন্টার এবং সরবরাহ শৃঙ্খলার নিঃসরণে উচ্চতর শক্তি খরচ, যা এআই অগ্রগতির দ্বারা চালিত হয়, ২০২৩ সালে ডেটা সেন্টারের বিদ্যুৎ খরচে ১৭% বৃদ্ধি পেয়েছে।</li>
<li>এই চ্যালেঞ্জগুলির পরেও, গুগল দক্ষ অবকাঠামো এবং নির্গমন হ্রাসের মাধ্যমে তার পরিবেশগত প্রভাব কমানোর জন্য প্রতিশ্রুতিবদ্ধ, যা মাইক্রোসফটের মতো অন্যান্য প্রযুক্তি কোম্পানিগুলিও এআই চাহিদার কারণে সম্মুখীন হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859993">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গত বছরের তুলনায় গুগলের কার্বন নির্গমন ১৩% বৃদ্ধি পেয়েছে, প্রধানত ডেটা সেন্টারগুলিতে শক্তি ব্যবহারের বৃদ্ধি এবং সরবরাহ শৃঙ্খলের নির্গমনের কারণে।</li>
<li>২০১৯ সালের তুলনায় নির্গমনে ৪৮% বৃদ্ধি ঘটেছে, তবে কিছু শিরোনাম অন্যথা ইঙ্গিত দিলেও এই বৃদ্ধির জন্য কেবলমাত্র কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা দায়ী নয়।</li>
<li>বছরের পর বছর ধরে নির্গমনের বৃদ্ধি ধীরে ধীরে হয়েছে, এবং এই বৃদ্ধিতে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার নির্দিষ্ট প্রভাব এখনও অস্পষ্ট।</li>
</ul>
<h2><a href="https://jalammar.github.io/illustrated-transformer/">দ্য ইলাস্ট্রেটেড ট্রান্সফরমার (২০১৮)</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি ট্রান্সফর্মার মডেল নিয়ে আলোচনা করে, যা প্রশিক্ষণের গতি এবং কর্মক্ষমতা বাড়ানোর জন্য অ্যাটেনশন মেকানিজম ব্যবহার করে, নির্দিষ্ট কাজগুলিতে গুগল নিউরাল মেশিন ট্রান্সলেশন মডেলকে অতিক্রম করে।</li>
<li>ট্রান্সফরমার মডেল, যা &quot;Attention is All You Need&quot; প্রবন্ধে বিস্তারিতভাবে বর্ণিত হয়েছে, TensorFlow (Tensor2Tensor প্যাকেজ) এবং PyTorch (হার্ভার্ডের NLP গাইড) এ বাস্তবায়ন রয়েছে, এবং এটি গুগল ক্লাউড দ্বারা তাদের ক্লাউড TPU অফারিংয়ের জন্য সুপারিশ করা হয়েছে।</li>
<li>মডেলের স্থাপত্যে এনকোডিং এবং ডিকোডিং উপাদানগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা স্ব-মনোযোগ এবং বহু-মাথা মনোযোগ স্তরগুলির সাথে সজ্জিত, এটি ইনপুটের প্রাসঙ্গিক অংশগুলিতে মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করতে এবং অনুবাদের সঠিকতা উন্নত করতে সক্ষম করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861148">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জে আলাম্মারের &#39;দ্য ইলাস্ট্রেটেড ট্রান্সফর্মার&#39; মূল ট্রান্সফর্মার আর্কিটেকচারের ধাপে ধাপে ব্যাখ্যার জন্য অত্যন্ত প্রশংসিত।</li>
<li>ডিকোডার-অনলি আর্কিটেকচার যেমন GPT-3-এ তথ্য প্রবাহের ভিজুয়ালাইজেশনের জন্য bbycroft.net সুপারিশ করা হয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা হার্ভার্ডের এনএলপি সাইট থেকে ব্যাখ্যাযুক্ত কোড প্রস্তাব করেন ট্রান্সফরমারগুলির গভীরতর বোঝার জন্য, মনোযোগ মেকানিজমের মতো অন্তর্নিহিত প্রক্রিয়াগুলি বোঝার গুরুত্বের উপর জোর দিয়ে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/brazil-tech-meta-privacy-data-93e00b2e0e26f7cc98795dd052aea8e1">ব্রাজিলের ডেটা নিয়ন্ত্রক সংস্থা মেটাকে এআই মডেল প্রশিক্ষণের জন্য ডেটা সংগ্রহ থেকে নিষিদ্ধ করেছে</a></h2>
<ul>
<li>ব্রাজিলের জাতীয় তথ্য সুরক্ষা কর্তৃপক্ষ মেটাকে ব্রাজিলের ডেটা ব্যবহার করে তার এআই সিস্টেমগুলি প্রশিক্ষণ দেওয়া থেকে নিষিদ্ধ করেছে, মৌলিক অধিকারগুলির সম্ভাব্য ঝুঁকির কথা উল্লেখ করে।</li>
<li>মেটার আপডেট করা গোপনীয়তা নীতি, যা এআই প্রশিক্ষণের জন্য পাবলিক পোস্টগুলির ব্যবহারকে অনুমতি দেয়, ব্রাজিলিয়ান নিয়মাবলীর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ নয়, যার ফলে এই সীমাবদ্ধতা আরোপিত হয়েছে।</li>
<li>মেটাকে এই রায়ের সাথে পাঁচ দিনের মধ্যে মেনে চলতে হবে অথবা প্রতিদিনের জরিমানার সম্মুখীন হতে হবে, যা ইউরোপে দেখা অনুরূপ প্রতিরোধের প্রতিফলন, যখন যুক্তরাষ্ট্রে জনসাধারণের ডেটা দিয়ে এআই প্রশিক্ষণ অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861057">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্রাজিলের ডেটা নিয়ন্ত্রক মেটাকে গোপনীয়তা উদ্বেগের কারণে এআই মডেল প্রশিক্ষণের জন্য ডেটা ব্যবহার করতে নিষেধ করেছে, যা এআই প্রশিক্ষণে ডেটা ব্যবহার এবং মেধাস্বত্ব নিয়ে চলমান বিতর্ককে তুলে ধরেছে।</li>
<li>কিছু লোক একটি আপস প্রস্তাব করেন যা জনসাধারণের জন্য উপলব্ধ ডেটার ব্যবহারকে অনুমতি দেয় যদি ফলস্বরূপ AI মডেলগুলি জনসাধারণের জন্য উন্মুক্ত করা হয়, যদিও নৈতিক উদ্বেগ এবং ব্যবহারকারীর ডেটার সম্ভাব্য শোষণ অব্যাহত থাকে।</li>
<li>তথ্য নিরীক্ষা এবং বিচারিক চ্যালেঞ্জগুলির জটিলতা বিবেচনা করে, এই ধরনের বিধিনিষেধের কার্যকারিতা এবং প্রয়োগ পর্যালোচনার অধীনে রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-07-02/apple-to-get-openai-board-observer-role-as-part-of-ai-agreement">অ্যাপল এআই চুক্তির অংশ হিসেবে ওপেনএআই বোর্ড পর্যবেক্ষক ভূমিকা পেতে প্রস্তুত</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860363">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাপল একটি নতুন এআই অংশীদারিত্বের মাধ্যমে ওপেনএআই-এর বোর্ডে পর্যবেক্ষকের ভূমিকা অর্জন করবে, যা অ্যাপলের ব্যবহারকারী ভিত্তির কৌশলগত মূল্যকে জোর দেয়।</li>
<li>যদিও GPT-4 API কলগুলির জন্য বিনিয়োগ বা অর্থ প্রদান না করেও, অ্যাপল তার এআই অংশীদারের স্থিতিশীলতা নিশ্চিত করে, যখন ওপেনএআই একটি লাভজনক বাজারে প্রবেশ করে।</li>
<li>এই অংশীদারিত্ব প্রযুক্তি শিল্পের জন্য বিস্তৃত প্রভাব এবং এআই কোম্পানিগুলির মধ্যে প্রতিযোগিতামূলক গতিশীলতাকে গুরুত্ব দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.sonarsource.com/t/sonar-is-destroying-my-job-and-its-driving-me-to-despair/92438">সোনার আমার কাজ ধ্বংস করছে এবং এটি আমাকে হতাশার দিকে ঠেলে দিচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>সোনার, একটি কোড মানের সরঞ্জাম, নতুন ভাষার সিনট্যাক্সের সাথে তাল মিলিয়ে চলতে হিমশিম খায়, যা ডেভেলপারদের মধ্যে বিশেষ করে কোটলিনের ক্ষেত্রে হতাশা সৃষ্টি করে।</li>
<li>ডিফল্ট সোনার সেটআপ প্রায়ই অপ্রয়োজনীয় কোড পরিবর্তন করতে বাধ্য করে, এবং নিয়মগুলি কাস্টমাইজ করা বা ব্যতিক্রমগুলি অনুমোদন করা ব্যবহারকারী-বান্ধব নয়, বিশেষ করে কঠোর সময়সীমার মধ্যে।</li>
<li>উন্নতির জন্য প্রস্তাবনাগুলির মধ্যে রয়েছে নিয়ম অমান্য করার জন্য ব্যবহারকারীর ভূমিকা নির্ধারণ করা, প্রশাসককে বিজ্ঞপ্তি পাঠানো, অমান্য করার জন্য গোষ্ঠীর সম্মতি এবং নিয়ম সংক্রান্ত বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করার জন্য একটি সম্প্রদায় থ্রেড।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859937">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সোনার, একটি কোডের গুণমান এবং নিরাপত্তা সরঞ্জাম, কিছু ব্যবহারকারীর জন্য হতাশার কারণ হয়ে দাঁড়িয়েছে কারণ ব্যতিক্রমগুলির জন্য ব্যাপক যুক্তি প্রদান করতে হয়, বিশেষ করে কঠোর সময়সীমার মধ্যে।</li>
<li>প্রধান সমস্যাগুলি সংগঠন এবং যোগাযোগের সমস্যাগুলি থেকে উদ্ভূত হয়, সরঞ্জামটি নিজেই নয়, ব্যবহারকারীরা পুনর্গঠনের সময় কোড কভারেজ ক্রেডিট হারানো এবং সমাধানের প্রয়োজনীয়তা উল্লেখ করেছেন।</li>
<li>যদিও সোনার অনেকের জন্য উপকারী, বিশেষ করে জুনিয়র এবং সিনিয়র ইঞ্জিনিয়ারদের জন্য, এর প্রভাব নির্মাণের সময় এবং ব্যবস্থাপনার দ্বারা আরোপিত কঠোরতা সাধারণ সমালোচনা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.adq3334">একটি এপিজেনেটিক সম্পাদক যা জিনগুলোকে নীরব করতে পারে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859876">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি নতুন এপিজেনেটিক সম্পাদক তৈরি করা হয়েছে যা নির্দিষ্ট জিনগুলিকে নীরব করতে পারে, একক জিনকে লক্ষ্য করে রোগ প্রতিরোধের সম্ভাবনা রয়েছে।</li>
<li>জর্জ চার্চের তালিকায় নকআউটের জন্য উল্লেখযোগ্য জিনগুলির মধ্যে রয়েছে এমএসটিএন পাতলা পেশী বৃদ্ধির জন্য, এসসিএন৯এ ব্যথার প্রতি সংবেদনশীলতা হ্রাসের জন্য, এবং পিসিএসকে৯ কম করোনারি রোগের জন্য।</li>
<li>যদিও প্রতিশ্রুতিশীল, জিন থেরাপির জটিলতা তুলে ধরা হয়েছে, কিছু বৈশিষ্ট্য পলিজেনিক এবং পরিবেশগত কারণগুলির বিবেচনা প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/articles/cxxx568grlwo">ট্যুর ডি ফ্রান্স: পেশাদার সাইক্লিং দলগুলি কীভাবে রাস্তায় খায় এবং রান্না করে</a></h2>
<ul>
<li>ইএফ এডুকেশন-ইজিপোস্টের প্রধান শেফ ওয়েন ব্ল্যান্ডি চ্যালেঞ্জগুলোর সাথে খাপ খাইয়ে নিতে নমনীয়তা প্রদর্শন করেছেন, যা পেশাদার সাইক্লিংয়ে একটি গুরুত্বপূর্ণ গুণ।</li>
<li>আধুনিক সাইক্লিং দলগুলি কাস্টম খাদ্য ট্রাক, পুষ্টি অ্যাপ এবং ডেটা-চালিত খাবারের পরিকল্পনায় বিনিয়োগ করে, যেখানে প্রতিটি রাইডারের জন্য ডায়েট নির্ধারণ করতে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা ব্যবহার করা হয়।</li>
<li>দলগুলি উচ্চ কার্বোহাইড্রেট এবং প্রোটিনের উপর মনোযোগ দিয়ে প্রতিদিন পাঁচটি খাবারের পরিকল্পনা অনুসরণ করে, যার মধ্যে সাইকেল চালানোর সময় জ্বালানি হিসেবে এনার্জি বার, জেল এবং ঐতিহ্যবাহী খাবার যেমন রাইস কেক অন্তর্ভুক্ত থাকে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860364">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পেশাদার সাইক্লিং দলগুলি তাদের পুষ্টি গ্রহণের পদ্ধতিতে উল্লেখযোগ্যভাবে পরিবর্তন এনেছে, তাজা ভেষজ এবং সাইট্রাস সহ সহজ, হালকা মশলাযুক্ত খাবারের উপর জোর দিয়ে।</li>
<li>রাইডাররা প্রশিক্ষণের সময় পুষ্টি অপ্টিমাইজ করতে গ্লুকোজ মনিটরিং ডিভাইস ব্যবহার করে, যদিও এই ডিভাইসগুলি রেসের সময় নিষিদ্ধ, যা ব্যক্তিগতকৃত পুষ্টির গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
<li>দলগুলি লজিস্টিক্যাল চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়, যেমন পর্যাপ্ত বরফ সংগ্রহ করা এবং খিঁচুনি প্রতিরোধের জন্য ডায়েটগুলি যত্নসহকারে পরিচালনা করা, যখন ডোপিং একটি উদ্বেগের বিষয় হলেও কঠোর পরীক্ষা এবং পর্যবেক্ষণের কারণে এটি কম প্রচলিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866311">কেউ কি সফলভাবে ওয়েব ডেভেলপমেন্ট থেকে এআই/এমএল ডেভেলপমেন্টে পরিবর্তন করেছেন?</a></h2>
<ul>
<li>একজন সিনিয়র ফুল-স্ট্যাক ওয়েব সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার যিনি ১০ বছরের অভিজ্ঞতা নিয়ে পেশাদার এআই ভূমিকায় স্থানান্তরিত হওয়ার পরামর্শ খুঁজছেন।</li>
<li>ব্যক্তির প্রোগ্রামিং, গণিত এবং কম্পিউটার বিজ্ঞানে দৃঢ় ভিত্তি রয়েছে, তবে কিছু কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার ক্ষেত্রে শূন্য থেকে শুরু করার প্রত্যাশা করছেন।</li>
<li>তারা স্ব-শিক্ষায় এআই, মেশিন লার্নিং (এমএল), এবং ডিপ লার্নিং শিখছে এবং যারা একই ধরনের ক্যারিয়ার পরিবর্তন করেছেন তাদের কাছ থেকে অন্তর্দৃষ্টি খুঁজছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866311">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অনেক পেশাদার সফলভাবে ওয়েব ডেভেলপমেন্ট থেকে এআই/এমএল ভূমিকা পরিবর্তন করেছেন, প্রায়শই বিদ্যমান দক্ষতাগুলি ব্যবহার করে এবং কোর্স এবং স্ব-অধ্যয়নের মাধ্যমে নতুন দক্ষতা শিখে।</li>
<li>মূল কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার হিসাবে এআই দলগুলিতে যোগদান, বিদ্যমান এআই এপিআইগুলি ব্যবহার করা এবং ধীরে ধীরে এআই/এমএল কৌশলগুলিতে দক্ষতা বৃদ্ধি করা।</li>
<li>ব্যবহারিক পরামর্শের মধ্যে রয়েছে ফাস্ট এআই-এর মতো বিশেষায়িত কোর্স করা, ওপেন-সোর্স এআই প্রকল্পে অংশগ্রহণ করা এবং এআই/এমএল-এ দক্ষতা প্রদর্শনের জন্য একটি শক্তিশালী পোর্টফোলিও তৈরি করা।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমি একটি কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা ইমেইল পেয়েছি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BF%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A7%83%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AE%20%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A6%BF%E0%A6%AE%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BE%20%E0%A6%87%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%87%E0%A6%B2%20%E0%A6%AA%E0%A7%87%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A9%20%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/07/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/02&#39;</h2>
<h1>2024-07-02</h1>
<h2><a href="https://unchartedterritories.tomaspueyo.com/p/why-is-chile-so-long">চিলি এত লম্বা কেন?</a></h2>
<ul>
<li>চিলির অনন্য দৈর্ঘ্য আন্দেস পর্বতমালার কারণে, যা পর্বতমালা এবং প্রশান্ত মহাসাগরের মধ্যে একটি সংকীর্ণ ভূমি তৈরি করেছে।</li>
<li>দেশটির ভূগোল নাজকা এবং দক্ষিণ আমেরিকান টেকটোনিক প্লেটের সংঘর্ষের ফলে গঠিত, যা আন্দেস পর্বতমালা তৈরি করেছে।</li>
<li>চিলির সীমানা ঐতিহাসিকভাবে বিতর্কিত ছিল, বিশেষ করে প্যাসিফিক যুদ্ধের সময়, যেখানে এটি সম্পদসমৃদ্ধ অঞ্চলগুলি অর্জন করেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40856030">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>চিলির অনন্য ভূগোল, আন্দেস পর্বতমালা এবং প্রশান্ত মহাসাগরকে প্রাকৃতিক সীমানা হিসেবে নিয়ে, এবং ঐতিহাসিক কারণগুলি এর দীর্ঘ এবং সরু আকারকে গঠন করেছে।</li>
<li>দেশটি বিভিন্ন জলবায়ুতে বিস্তৃত, উত্তরের আতাকামা মরুভূমি থেকে শুরু করে দক্ষিণের শীতল অঞ্চলে পর্যন্ত, যা সান্তিয়াগোতে এর কেন্দ্রীভূত জনসংখ্যাকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>চিলির বৈচিত্র্যময় ভূগোলও এর স্প্যানিশ উপভাষাকে প্রভাবিত করে, যা এটিকে অন্যান্য স্প্যানিশ-ভাষী অঞ্চলের তুলনায় অনন্য বৈশিষ্ট্য প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ladybird.org/index.html">লেডিবার্ডে স্বাগতম, একটি সত্যিকারের স্বাধীন ওয়েব ব্রাউজার</a></h2>
<ul>
<li>লেডিবার্ড একটি স্বাধীন ওয়েব ব্রাউজার এবং ইঞ্জিন, যা প্রাথমিকভাবে SerenityOS-এর জন্য একটি HTML ভিউয়ার ছিল, এখন এটি লিনাক্স, ম্যাকওএস এবং অন্যান্য ইউনিক্স-সদৃশ সিস্টেমগুলিকে সমর্থন করে।</li>
<li>অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে অন্য কোনো ব্রাউজারের কোড ব্যবহার না করা, শুধুমাত্র ওয়েব ব্রাউজার হওয়ার উপর একক মনোযোগ, এবং বিজ্ঞাপন বা ব্যবহারকারীর ডেটার মাধ্যমে অর্থায়ন না করা।</li>
<li>একটি আলফা রিলিজ ২০২৬ সালের গ্রীষ্মে পরিকল্পিত, যার উন্নয়ন স্পনসরশিপ এবং অনুদানের মাধ্যমে অর্থায়িত হবে, এবং একটি ৪ জন পূর্ণকালীন প্রকৌশলীর দল দ্বারা পরিচালিত হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40854836">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেডিবার্ড একটি স্বাধীন ওয়েব ব্রাউজার, এবং এর অফিসিয়াল ওয়েবসাইট হল ladybird.org।</li>
<li>লেডিবার্ড সম্পর্কে আলোচনা এবং মন্তব্যগুলি হ্যাকার নিউজের একটি নির্দিষ্ট থ্রেডে স্থানান্তরিত করা হয়েছে, যা বর্তমানে প্রথম পৃষ্ঠায় প্রদর্শিত হচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vslavik/diff-pdf">Diff-pdf: দুটি PDF দৃশ্যত তুলনা করার সরঞ্জাম</a></h2>
<ul>
<li>diff-pdf টুলটি ব্যবহারকারীদের দুটি PDF ফাইল ভিজুয়ালি তুলনা করতে দেয়, যদি কোনো পার্থক্য থাকে তবে তা হাইলাইট করে।</li>
<li>রিপোজিটরিটি সক্রিয়ভাবে উন্নয়ন করা হচ্ছে না, এবং ব্যবহারকারীদের উন্নতির জন্য পুল রিকোয়েস্ট জমা দেওয়ার জন্য উৎসাহিত করা হচ্ছে কিন্তু সমর্থন বা নতুন বৈশিষ্ট্য আশা করা উচিত নয়।</li>
<li>ইনস্টলেশন নির্দেশাবলী বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেমের জন্য প্রদান করা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে উইন্ডোজ, ম্যাকওএস এবং বেশ কয়েকটি লিনাক্স ডিস্ট্রিবিউশন, উৎস থেকে কম্পাইল করার জন্য বিস্তারিত ধাপ সহ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40854319">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডিফ-পিডিএফ একটি সরঞ্জাম যা দুটি পিডিএফ ফাইলের ভিজ্যুয়াল তুলনা করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যেখানে ব্যবহারকারীরা এর উপযোগিতা এবং ইমেজম্যাজিক, ডেল্টা ওয়াকার, এবং বিয়ন্ড কমপেয়ার-এর মতো বিকল্পগুলি নিয়ে আলোচনা করেন।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা স্ক্রিপ্ট এবং কনফিগারেশন শেয়ার করেন যা PDF তুলনা ওয়ার্কফ্লোতে একীভূত করার জন্য, যার মধ্যে CI (নিরবচ্ছিন্ন ইন্টিগ্রেশন) পাইপলাইন এবং গিট অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, হার্ডওয়্যার ডিজাইন এবং পাঠ্যপুস্তক তুলনার বাস্তব প্রয়োগগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনাটি বিভিন্ন সরঞ্জামের শক্তি এবং সীমাবদ্ধতার উপর জোর দেয়, যেখানে নির্দিষ্ট বৈশিষ্ট্যের উপর ভিত্তি করে ওপেন-সোর্স বিকল্প এবং মালিকানাধীন সফটওয়্যারের মধ্যে পছন্দগুলি বিভক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ersei.net/en/blog/fuse-root">গুগল ড্রাইভ থেকে লিনাক্স বুট করা</a></h2>
<ul>
<li>একজন ডেভেলপার FUSE এবং কাস্টম initramfs ব্যবহার করে Google Drive থেকে সফলভাবে লিনাক্স বুট করেছেন, যা ক্লাউড-নেটিভ কম্পিউটিংয়ের একটি নতুন পদ্ধতি প্রদর্শন করছে।</li>
<li>প্রক্রিয়াটি গুগল-ড্রাইভ-ওকামলফিউজ ব্যবহার করে গুগল ড্রাইভ মাউন্ট করা এবং আর্ক লিনাক্স স্থানান্তর করা জড়িত ছিল, যদিও ভাঙা সিমলিঙ্ক এবং ধীর কর্মক্ষমতার মতো চ্যালেঞ্জ ছিল।</li>
<li>এই ধারণার প্রমাণ, যা বাস্তব হার্ডওয়্যারে পরীক্ষা করা হয়েছে, ভবিষ্যতের সম্ভাবনাগুলি তুলে ধরে যেমন SSH বা একটি Git রিপোজিটরি থেকে লিনাক্স বুট করা, যা উদ্ভাবনী ক্লাউড-নেটিভ সমাধানের সম্ভাবনাকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40853770">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগল ড্রাইভ থেকে সরাসরি লিনাক্স বুট করার জন্য একটি নতুন পদ্ধতি প্রদর্শিত হয়েছে, যা পুরানো নেটওয়ার্ক বুটিং কৌশলগুলির মতো সান সোলারিসের ওয়ানবুটের কথা মনে করিয়ে দেয়।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি আধুনিক UEFI (ইউনিফাইড এক্সটেনসিবল ফার্মওয়্যার ইন্টারফেস) ক্ষমতাগুলিকে কাজে লাগায়, যা HTTP থেকে বুট করতে পারে, ফলে নেটওয়ার্কের মাধ্যমে উভয় initramfs (প্রাথমিক RAM ফাইলসিস্টেম) এবং কার্নেল লোড করা সম্ভব হয়।</li>
<li>আলোচনাটি র্যাজবেরি পাই-এর মতো ডিভাইসগুলির জন্য অনুরূপ পদ্ধতি ব্যবহারের সম্ভাবনাকে তুলে ধরে, যা ইতিমধ্যেই PXE (প্রিবুট এক্সিকিউশন এনভায়রনমেন্ট) এবং অন্যান্য প্রোটোকল ব্যবহার করে নেটওয়ার্ক বুটিং করতে সক্ষম।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/hatetris/">হ্যাটেট্রিসে বিশ্ব রেকর্ড অর্জন (২০২২)</a></h2>
<ul>
<li>হেটেট্রিস, স্যাম হিউজ দ্বারা তৈরি একটি চ্যালেঞ্জিং টেট্রিস ভ্যারিয়েন্ট, একটি নির্ধারক অ্যালগরিদম ব্যবহার করে যা সর্বদা খেলোয়াড়কে সবচেয়ে খারাপ সম্ভাব্য টুকরোটি দেয়।</li>
<li>রাস্ট অপ্টিমাইজেশন, হিউরিস্টিক বিম সার্চ, এবং AWS-এ প্যারামিটার টিউনিং ব্যবহার করে HATETRIS-এ সর্বোচ্চ স্কোর ৮৬ পয়েন্টে উন্নীত করা হয়েছে।</li>
<li>মূল পাঠগুলির মধ্যে রয়েছে প্রোফাইলিংয়ের গুরুত্ব, কার্যকর ডেটা স্ট্রাকচার, মেশিন লার্নিংয়ের জন্য পর্যাপ্ত হার্ডওয়্যার, এবং আরও ভাল ফলাফলের জন্য হিউরিস্টিক্সের সংমিশ্রণ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40851919">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি হ্যাটেট্রিসে একটি বিশ্ব রেকর্ড অর্জনের উপর কেন্দ্রীভূত, যা একটি টেট্রিস ভ্যারিয়েন্ট যা সর্বদা সবচেয়ে খারাপ সম্ভাব্য টুকরো দেয়, যা প্রযুক্তিগত চ্যালেঞ্জ এবং ধৈর্যের উপর আলোকপাত করে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা, সম্পর্কিত প্রকল্প এবং মেশিন লার্নিং, নিউরাল নেটওয়ার্ক এবং বিম সার্চের মতো সহজ পদ্ধতি ব্যবহার করে এমন জটিল সমস্যাগুলি সমাধানের প্রতিফলন শেয়ার করেন।</li>
<li>আলোচনাটি টেট্রিসের বিভিন্ন রূপের স্থায়ী আকর্ষণ, ক্লোন তৈরি করার আইনি চ্যালেঞ্জ এবং ডেভেলপারদের উপর টেট্রিস ইফেক্টের প্রভাব সম্পর্কেও আলোকপাত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://makojs.dev/blog/mako-open-sourced">মাকো – দ্রুত, প্রোডাকশন-গ্রেড ওয়েব বান্ডলার যা রাস্ট ভিত্তিক</a></h2>
<ul>
<li>মাকো, একটি দ্রুত, প্রোডাকশন-গ্রেড ফ্রন্ট-এন্ড বিল্ড টুল যা রাস্ট ভিত্তিক, এখন ওপেন সোর্স এবং গিটহাবে উপলব্ধ।</li>
<li>বিল্ড স্পিড সমস্যাগুলি সমাধানের জন্য তৈরি করা হয়েছে, মাকো উল্লেখযোগ্যভাবে বিল্ড সময় কমিয়েছে, যেমন, অ্যান্ট ডিজাইন প্রো-এর জন্য ১৬ সেকেন্ড থেকে ৩.৯ সেকেন্ডে।</li>
<li>প্রকল্পটি, যা মার্চ ২০২৩-এ শুরু হয়েছিল, নভেম্বর ২০২৩-এ অ্যান্ট গ্রুপে অভ্যন্তরীণভাবে প্রকাশিত হয় এবং জুন ২০২৪-এর মধ্যে উন্মুক্ত উৎস হিসেবে প্রকাশিত হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40853845">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মাকো একটি দ্রুত, প্রোডাকশন-গ্রেড ওয়েব বান্ডলার যা রাস্টে উন্নত করা হয়েছে, যা ওয়েব অ্যাপ্লিকেশনগুলি দক্ষতার সাথে বান্ডল করে উন্নয়ন চক্রকে উন্নত করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>এটি সাধারণত বান্ডলিংয়ের সাথে সম্পর্কিত ধীর প্রাথমিক লোড সময়ের আপসকে কমিয়ে আনার লক্ষ্য রাখে এবং বিদ্যমান ইকোসিস্টেমগুলির সাথে আরও ভাল সামঞ্জস্যের জন্য আনপ্লাগিন সিস্টেমকে সমর্থন করার পরিকল্পনা করে।</li>
<li>আলোচনায় বান্ডলারগুলির সুবিধাগুলি যেমন অপ্টিমাল ক্যাশিং এবং কোড স্প্লিটিং তুলে ধরা হয়েছে এবং মাকোকে অন্যান্য টুল যেমন esbuild এবং swc এর সাথে তুলনা করা হয়েছে, যেখানে ওয়েব বান্ডলার স্পেসে চলমান বিবর্তন এবং প্রতিযোগিতার কথা উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/code-reviews-do-find-bugs.html">কোড রিভিউ বাগ খুঁজে পায়</a></h2>
<ul>
<li>২০১৫ সালের মাইক্রোসফট গবেষণা &quot;কোড রিভিউ বাগ খুঁজে পায় না&quot; দাবি করে যে কোড রিভিউ মন্তব্যের মাত্র প্রায় ১৫% সম্ভাব্য ত্রুটি নির্দেশ করে, কিন্তু এই পরিসংখ্যান বিভ্রান্তিকর।</li>
<li>পূর্ববর্তী গবেষণা নির্দেশ করে যে কোড রিভিউ এবং পেয়ার প্রোগ্রামিং অতিরিক্ত ৬০% ত্রুটি খুঁজে পেতে পারে মাত্র ১৫% সময় বিনিয়োগ বৃদ্ধির সাথে, বিশেষ করে ছোট কোড অংশে।</li>
<li>মাইক্রোসফট পেপারের থিসিসটি প্রমাণ দ্বারা খণ্ডিত হয়েছে যা ত্রুটি সনাক্তকরণ এবং কোডবেস শেখার ক্ষেত্রে কোড রিভিউয়ের কার্যকারিতা প্রদর্শন করে, যেখানে প্রকৃত সমস্যা হল ২৪ ঘণ্টার গড় রিভিউ টার্নঅ্যারাউন্ড সময়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40851895">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কোড রিভিউ বাগ, টেক ডেট এবং কোড স্মেল সনাক্ত করতে কার্যকর, যা একটি আরও রক্ষণাবেক্ষণযোগ্য কোডবেসে অবদান রাখে।</li>
<li>আলোচনাটি একটি সহায়ক কোড রিভিউ সংস্কৃতি গড়ে তোলার গুরুত্বকে তুলে ধরে, যার মধ্যে রয়েছে ফিচার ফ্ল্যাগ ব্যবহার, পরিবর্তনগুলোকে ছোট ছোট অংশে ভাগ করা এবং স্পষ্ট প্রত্যাশা নির্ধারণ করা।</li>
<li>আলোচনায় কোড রিভিউয়ের কার্যকারিতা এবং প্রয়োজনীয়তা নিয়ে বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে কিছু লোক ঐতিহ্যবাহী রিভিউগুলিকে সম্পূরক বা প্রতিস্থাপন করার জন্য পেয়ার প্রোগ্রামিং এবং স্বয়ংক্রিয় পরীক্ষার মতো বিকল্পগুলির পক্ষে সমর্থন জানাচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lunduke.locals.com/post/5812560/ladybird-web-browser-becomes-a-non-profit-with-1-million-from-github-founder">লেডিবার্ড ওয়েব ব্রাউজার গিটহাব প্রতিষ্ঠাতার কাছ থেকে $১ মিলিয়ন পেয়ে একটি অলাভজনক সংস্থায় পরিণত হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>লেডিবার্ড ব্রাউজার ইনিশিয়েটিভ, একটি অলাভজনক সংস্থা যা গিটহাবের ক্রিস ওয়ানস্ট্রাথ এবং সেরেনিটি ওএসের আন্দ্রেয়াস ক্লিং দ্বারা প্রতিষ্ঠিত, কর্পোরেট এবং বিজ্ঞাপনের প্রভাব থেকে মুক্ত একটি ওয়েব ব্রাউজার বিকাশের লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>ওয়ানস্ট্রাথ থেকে $১ মিলিয়ন এবং শপিফাই থেকে পূর্ববর্তী তহবিল নিয়ে, লেডিবার্ড ২০২৬ সালের মধ্যে একটি আলফা সংস্করণ প্রকাশ করার পরিকল্পনা করছে, যা ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা এবং উন্মুক্ত মানদণ্ডের উপর গুরুত্বারোপ করবে।</li>
<li>উদ্যোগটি ইতিমধ্যেই বেশ কয়েকজন পূর্ণকালীন ডেভেলপার নিয়োগ করেছে এবং উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি সাধন করেছে, সন্দেহ থাকা সত্ত্বেও, একটি সত্যিকারের স্বাধীন ব্রাউজিং অভিজ্ঞতা প্রদানের লক্ষ্যে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40856791">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেডিবার্ড ওয়েব ব্রাউজার একটি অলাভজনক সংস্থায় রূপান্তরিত হয়েছে, গিটহাবের প্রতিষ্ঠাতা ক্রিস ওয়ানস্ট্রাথের $১ মিলিয়ন অনুদানের মাধ্যমে।</li>
<li>প্রতিষ্ঠাতা আন্দ্রেয়াস ক্লিং প্রকল্পের ভবিষ্যৎ নিয়ে কথা বলেছেন, উল্লেখ করেছেন যে উল্লেখযোগ্য তহবিল ছাড়াই একটি নতুন ব্রাউজার বিকাশের বিষয়ে সন্দেহ থাকা সত্ত্বেও তিনি আশাবাদী।</li>
<li>দলটি উন্মুক্ত ওয়েব মানসমূহকে সমর্থন করার, আর্থিক স্থায়িত্বের জন্য একটি ছোট দল বজায় রাখার, এবং একটি উদার লাইসেন্সের অধীনে প্রকল্পটি উন্মুক্ত-সোর্স রাখার পাশাপাশি ভবিষ্যৎ উন্নয়নের জন্য মেমরি-নিরাপদ ভাষাগুলি অন্বেষণ করার লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/amateur-mathematicians-find-fifth-busy-beaver-turing-machine-20240702/">পঞ্চম ব্যস্ত বীভার নিয়ে, গবেষকরা গণনার সীমার কাছে পৌঁছাচ্ছেন</a></h2>
<ul>
<li>গবেষকরা বহু দশকের প্রচেষ্টার পর পঞ্চম ব্যস্ত বীবর নামে পরিচিত একটি সাধারণ কম্পিউটার প্রোগ্রামের জটিলতা নির্দেশকারী BB(5) এর মান নির্ধারণ করেছেন।</li>
<li>মানটি Coq প্রমাণ সহকারী ব্যবহার করে যাচাই করা হয়েছে, যা গাণিতিক নির্ভুলতা নিশ্চিত করে, এবং পঞ্চম ব্যস্ত বীবর ৪৭,১৭৬,৮৭০ ধাপের পরে থামে।</li>
<li>এই সাফল্যটি একটি বৈচিত্র্যময় দলের অন্তর্ভুক্ত ছিল, যেখানে অপেশাদার গণিতবিদ এবং বিশেষজ্ঞদের অবদান ছিল, এবং এটি সম্ভবত শেষ ব্যস্ত বীবর সংখ্যা হতে পারে যা নির্ধারিত হয়েছে BB(6)-এর বিশাল জটিলতার কারণে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857041">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গবেষকরা পঞ্চম ব্যস্ত বীবর সমস্যার সাথে গণনামূলক সীমার দিকে এগিয়ে যাচ্ছেন, যা নির্ধারণ করে যে একটি নির্দিষ্ট সংখ্যক অবস্থার সাথে একটি টুরিং মেশিন থামার আগে সর্বাধিক কতটি ধাপ নিতে পারে।</li>
<li>কোক, একটি আনুষ্ঠানিক যাচাইকরণ সরঞ্জাম ব্যবহার করে প্রমাণের মাধ্যমে একটি গুরুত্বপূর্ণ মাইলফলক অর্জিত হয়েছে, যা এই ক্ষেত্রে অগ্রগতি নির্দেশ করে।</li>
<li>পঞ্চম ব্যস্ত বীভার সংখ্যা, BB(5), প্রমাণিত হয়েছে ৪৭,১৭৬,৮৭০ ধাপ, যদিও কলাটজ অনুমানের সাথে সম্পর্কিত ছয়-নিয়ম মেশিনের মতো চ্যালেঞ্জগুলি রয়ে গেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/meta-3d-gen/">মেটা ৩ডি জেন</a></h2>
<ul>
<li>মেটা ৩ডি জেন (৩ডিজেন) একটি অত্যাধুনিক পাইপলাইন যা এক মিনিটেরও কম সময়ে টেক্সট থেকে ৩ডি অ্যাসেট তৈরি করে, প্রম্পটের বিশ্বস্ততা এবং গুণমানে উৎকৃষ্ট।</li>
<li>এটি শারীরিক-ভিত্তিক রেন্ডারিং (PBR) এবং জেনারেটিভ রিটেক্সচারিং সমর্থন করে, গতি এবং ভিজ্যুয়াল গুণমান উভয় ক্ষেত্রেই শিল্পের মানকে ছাড়িয়ে যায়।</li>
<li>3DGen মেটা 3D অ্যাসেটজেন এবং মেটা 3D টেক্সচারজেনকে একত্রিত করে, যা 3D বস্তুগুলিকে দৃশ্য, ভলিউমেট্রিক এবং UV স্পেসে উপস্থাপন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857517">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মেটা একটি নতুন টুল, মেটা ৩ডি জেন, উন্নয়ন করছে যা ভিআর কন্টেন্ট জেনারেশন উন্নত করার লক্ষ্যে কাজ করবে, যা বর্তমানে শ্রমসাধ্য।</li>
<li>মেশি, রডিন, এবং লুমা ল্যাবসের মতো বিদ্যমান পরিষেবাগুলি বিশদ VR মডেলের জন্য প্রয়োজনীয় গুণমানের অভাব রয়েছে, যা আরও ভাল সমাধানের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
<li>সম্প্রদায়টি আশাবাদী যে মেটার সমাধান বর্তমান 3D মডেল তৈরির সরঞ্জামগুলিতে নিম্নমানের টেক্সচার এবং অদক্ষ টপোলজির মতো সমস্যাগুলি সমাধান করবে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai/blob/main/README.md">জুপিটার নোটবুকে মিসট্রাল কোডেস্ট্রাল এবং জিপিটি-৪ও যোগ করা</a></h2>
<ul>
<li>প্রেটজেল হল জুপিটার ল্যাবের একটি নতুন ফর্ক যা এআই কোড জেনারেশন বৈশিষ্ট্যগুলি সংহত করে, যা মূল জুপিটারে এই ধরনের এক্সটেনশনের অভাবকে সমাধান করে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে ইনলাইন ট্যাব অটোকমপ্লিট, সেল-লেভেল কোড জেনারেশন, এবং একটি সাইডবার চ্যাট, যা প্রাসঙ্গিক এআই সহায়তার মাধ্যমে কোডিং অভিজ্ঞতা উন্নত করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>প্রেটজেল জুপিটারকে আধুনিকায়ন করার লক্ষ্যে অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্যগুলি যেমন রিয়েল-টাইম সহযোগিতা, এসকিউএল সমর্থন, একটি ভিজ্যুয়াল বিশ্লেষণ নির্মাতা এবং একটি ভিএসকোড-এর মতো ইন্টারফেস যুক্ত করছে, যা এটিকে ডেটা বিজ্ঞানীদের জন্য একটি ব্যাপক সরঞ্জাম বানাচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857009">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রেটজেল একটি বিনামূল্যের, ওপেন-সোর্স জুপিটার ল্যাবের ফর্ক, যা আরও সমন্বিত এবং প্রাসঙ্গিক অভিজ্ঞতার জন্য এআই কোড জেনারেশন বৈশিষ্ট্যগুলি যোগ করে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে ইনলাইন ট্যাব অটোসম্পূর্ণ মিস্ট্রাল কোডেস্ট্রাল বা GPT-4o ব্যবহার করে, সেল-লেভেল কোড জেনারেশন, এবং বর্তমান সেল বা নির্বাচিত টেক্সট থেকে প্রাসঙ্গিক তথ্য সহ একটি সাইডবার চ্যাট।</li>
<li>প্রেটজেল জুপিটারকে আধুনিকায়ন করার লক্ষ্যে রিয়েল-টাইম সহযোগিতা, এসকিউএল সমর্থন এবং একটি ভিজ্যুয়াল বিশ্লেষণ নির্মাতা সহ বৈশিষ্ট্যগুলি যুক্ত করছে, যা এটিকে নোটেবল, ডিপনোট, জুপিটার-এআই, কোলাব এবং কোকালকের মতো অন্যান্য এআই-সমন্বিত সরঞ্জাম থেকে আলাদা করে তুলছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://joinup.ec.europa.eu/collection/open-source-observatory-osor/news/new-open-source-law-switzerland">সুইজারল্যান্ড জনসাধারণের খাতের জন্য সফটওয়্যার সোর্স কোড প্রকাশ বাধ্যতামূলক করেছে</a></h2>
<ul>
<li>সুইজারল্যান্ড &quot;সরকারি কাজ সম্পাদনের জন্য ইলেকট্রনিক মাধ্যম ব্যবহারের ফেডারেল আইন&quot; (EMBAG) প্রণয়ন করেছে, যা সরকারি সংস্থাগুলিতে ওপেন সোর্স সফটওয়্যার (OSS) বাধ্যতামূলক করেছে।</li>
<li>আইনটি, যা অধ্যাপক ড. ম্যাথিয়াস স্টুরমার দ্বারা পরিচালিত, বিক্রেতার লক-ইন কমানো, করদাতার খরচ হ্রাস করা এবং প্রতিযোগিতা ও উদ্ভাবনের মাধ্যমে সেবার মান উন্নত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>EMBAG স্বচ্ছতা এবং দক্ষতা প্রচার করে জনসাধারণের সংস্থাগুলিকে সফটওয়্যার সোর্স কোড প্রকাশ করতে বাধ্য করে, যদি না তৃতীয় পক্ষের অধিকার বা নিরাপত্তা উদ্বেগ দ্বারা সীমাবদ্ধ থাকে, এবং তাদেরকে অতিরিক্ত আইটি পরিষেবা খরচ-আবরণ পারিশ্রমিকে অফার করার অনুমতি দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40852084">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সুইজারল্যান্ডের EMBAG আইন জনসাধারণের খাতে ব্যবহৃত সফটওয়্যারের সোর্স কোড প্রকাশ বাধ্যতামূলক করে, তবে তৃতীয় পক্ষের অধিকার বা নিরাপত্তা উদ্বেগের ক্ষেত্রে ব্যতিক্রম প্রযোজ্য।</li>
<li>আইনটি ওপেন-সোর্স সফটওয়্যার (OSS) প্রচারের লক্ষ্য রাখে এবং সরকারি সংস্থাগুলিকে খরচ-আবরণী হারে সম্পর্কিত পরিষেবা প্রদানের অনুমতি দেয়, যদিও সমালোচকরা সম্ভাব্য ফাঁকফোকর এবং অস্পষ্ট প্রয়োগ নিয়ে উদ্বিগ্ন।</li>
<li>এই উদ্যোগটি জনসেবা ক্ষেত্রে বিস্তৃত ওপেন সোর্স সফটওয়্যার গ্রহণের দিকে নিয়ে যেতে পারে, যদিও নিরীক্ষা এবং সম্মতির ক্ষেত্রে চ্যালেঞ্জ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://asteriskmag.com/issues/06/when-rand-made-magic-in-santa-monica">যখন র্যান্ড সান্তা মনিকায় জাদু করেছিল</a></h2>
<ul>
<li>র্যান্ড কর্পোরেশনের সোনালী যুগ, যা দুই দশক ধরে বিস্তৃত ছিল, পারমাণবিক কৌশল, স্যাটেলাইট, সিস্টেম বিশ্লেষণ এবং প্রাথমিক কম্পিউটিংয়ে প্রধান অগ্রগতির দিকে পরিচালিত করেছিল।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে বিমান বাহিনীর একটি গবেষণা শাখা হিসেবে শুরু হলেও, RAND-এর সাফল্য একটি প্রতিভাবান, স্বাধীন এবং আন্তঃবিভাগীয় দলের দ্বারা চালিত হয়েছিল, যারা গেম থিওরি, কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা এবং প্যাকেট সুইচিংয়ের মতো ক্ষেত্রগুলিতে অবদান রেখেছিল।</li>
<li>সময়ের সাথে সাথে, এয়ার ফোর্সের সাথে সম্পর্কের টানাপোড়েন এবং সামাজিক নীতি গবেষণায় বৈচিত্র্যের কারণে র্যান্ডের মনোযোগ পরিবর্তিত হয়, যার ফলে অগ্রণী বিজ্ঞান ও উদ্ভাবনে পতন ঘটে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40849840">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>র্যান্ড কর্পোরেশন দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধ এবং ঠান্ডা যুদ্ধের সময় অত্যন্ত প্রভাবশালী ছিল, যেমন গুগল বা বেল ল্যাবসের শীর্ষ সময়কাল।</li>
<li>এটি ছিল বিশিষ্ট কম্পিউটার বিজ্ঞানী এবং গণিতবিদদের একটি কেন্দ্র, যা বর্তমানে ডেটা সায়েন্স নামে পরিচিত ক্ষেত্রে উল্লেখযোগ্য অবদান রেখেছিল, যা মূলত &#39;অপারেশনস রিসার্চ&#39; নামে পরিচিত ছিল।</li>
<li>এর ঐতিহাসিক গুরুত্ব এবং সহযোগিতার জন্য উদ্ভাবনী অফিস ডিজাইনের পরেও, র্যান্ডের আধুনিক স্বীকৃতি হ্রাস পেয়েছে, যার উত্তরাধিকার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে উভয়ই অগ্রণী গবেষণা এবং বিতর্কিত কৌশল যেমন ভিয়েতনাম যুদ্ধের সময়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.brachiosoft.com/en/posts/git/">একটি গিট গল্প: এইবার তেমন মজার নয়</a></h2>
<ul>
<li>লিনাস টরভাল্ডস ২০০৫ সালে গিট তৈরি করেন, যখন পূর্বে ব্যবহৃত ভার্সন কন্ট্রোল সিস্টেম বিটকিপারের ফ্রি লাইসেন্স বাতিল করা হয়।</li>
<li>গিটের উন্নয়ন মনোটোন দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়েছিল কিন্তু এটি সহজ এবং দ্রুত হওয়ার লক্ষ্য ছিল, দ্রুত অবদানকারী এবং জনপ্রিয়তা অর্জন করে, বিশেষ করে রুবি সম্প্রদায়ের মধ্যে।</li>
<li>২০০৮ সালে চালু হওয়া GitHub, Git-এর গ্রহণযোগ্যতাকে উল্লেখযোগ্যভাবে বাড়িয়ে তোলে, যার ফলে এটি সংস্করণ নিয়ন্ত্রণ বাজারে ৯৪% শেয়ার নিয়ে বর্তমানের আধিপত্য অর্জন করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40849363">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি সংস্করণ নিয়ন্ত্রণ সিস্টেমের ইতিহাস এবং বিবর্তন নিয়ে আলোচনা করে, বিশেষত গিট এবং এর পূর্বসূরী যেমন বিটকিপার এবং মারকিউরিয়াল-এর উপর আলোকপাত করে।</li>
<li>এটি বাজারে গিটের আধিপত্যকে তুলে ধরে, ২০২২ সালের স্ট্যাক ওভারফ্লো জরিপ অনুযায়ী ৯৪% শেয়ার সহ, এবং আলোচনা করে যে ভবিষ্যতে কোনো সিস্টেম এটি প্রতিস্থাপন করতে পারে কিনা।</li>
<li>আলোচনায় ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা এবং বিভিন্ন ভার্সন কন্ট্রোল সিস্টেমের উপর মতামত অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে গিটের ব্যাপক গ্রহণযোগ্যতা এবং আধুনিক ডেভেলপমেন্ট ওয়ার্কফ্লোতে এর সংহতকরণের উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/latino/-great-sadness-venezuela-first-andean-country-lose-glaciers-rcna153784">ভেনেজুয়েলা হল প্রথম আন্দীয় দেশ যা তার সমস্ত হিমবাহ হারিয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>ভেনেজুয়েলা প্রথম আন্দীয় দেশ হিসেবে তার সমস্ত হিমবাহ হারিয়েছে, সিয়েরা নেভাদার হুমবোল্ট হিমবাহ এখন এত ছোট যে এটিকে আর হিমবাহ হিসেবে শ্রেণীবদ্ধ করা যায় না।</li>
<li>আন্তর্জাতিক জলবায়ু ও ক্রায়োস্ফিয়ার উদ্যোগ (ICCI) এই অবস্থাটি নিশ্চিত করেছে, উল্লেখ করে যে ভেনেজুয়েলায় সিয়েরা নেভাদায় ছয়টি হিমবাহ ছিল, কিন্তু ২০১১ সালের মধ্যে শুধুমাত্র হামবোল্ট হিমবাহ অবশিষ্ট ছিল।</li>
<li>বিজ্ঞানীরা হিমবাহের অদৃশ্য হওয়ার কারণ হিসেবে জলবায়ু পরিবর্তন এবং বৈশ্বিক তাপমাত্রা বৃদ্ধিকে দায়ী করেছেন, ২০২৩ সালের একটি গবেষণায় পূর্বাভাস দেওয়া হয়েছে যে যদি তাপমাত্রা বাড়তে থাকে তবে ২১০০ সালের মধ্যে বিশ্বের ৮৩% হিমবাহ অদৃশ্য হয়ে যেতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40850313">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভেনেজুয়েলা হল প্রথম আন্দীয় দেশ যা তার সমস্ত হিমবাহ হারিয়েছে, যেখানে হিমবাহের পৃষ্ঠ ১৯৫২ সালে ২.৩১৭ বর্গ কিলোমিটার থেকে ২০১৯ সালে মাত্র ০.০৪৬ বর্গ কিলোমিটারে সঙ্কুচিত হয়েছে।</li>
<li>এই নাটকীয় হ্রাস পরিবেশের উপর জলবায়ু পরিবর্তনের গুরুতর প্রভাবকে তুলে ধরে।</li>
<li>এই ক্ষতি এই পরিসংখ্যানের যথার্থতা এবং হিমবাহের পশ্চাদপসরণের বিস্তৃত আবেগগত এবং পরিবেশগত প্রভাব সম্পর্কে আলোচনা উত্থাপন করেছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="চিলি এত লম্বা কেন?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%9A%E0%A6%BF%E0%A6%B2%E0%A6%BF%20%E0%A6%8F%E0%A6%A4%20%E0%A6%B2%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BE%20%E0%A6%95%E0%A7%87%E0%A6%A8%3F&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%20%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/07/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/01&#39;</h2>
<h1>2024-07-01</h1>
<h2><a href="https://pikimov.com/">আমি একটি আফটার ইফেক্টস বিকল্প তৈরি করেছি</a></h2>
<ul>
<li>পিকিমোভ একটি নতুনভাবে চালু হওয়া ওয়েব-ভিত্তিক মোশন ডিজাইন এবং ভিডিও এডিটর, যা ফটোপিয়া দ্বারা অনুপ্রাণিত এবং আফটার ইফেক্টসের একটি বিনামূল্যের বিকল্প হিসেবে কাজ করে।</li>
<li>এটি কোনো সাইনআপের প্রয়োজন হয় না, ব্যবহারকারীর মেশিনে ফাইলগুলি রাখে, এবং নিশ্চিত করে যে প্রকল্পগুলি এআই প্রশিক্ষণের জন্য ব্যবহার করা হয় না।</li>
<li>স্রষ্টার গেম বয় অ্যাডভান্স, প্লেস্টেশন ২, এবং রাস্পবেরি পাই-এর মতো প্ল্যাটফর্মের জন্য ভিজে সফটওয়্যার বিকাশের ইতিহাস রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843867">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পিকিমোভ একটি নতুন, বিনামূল্যের, ওয়েব-ভিত্তিক মোশন ডিজাইন এবং ভিডিও এডিটর যা অ্যাডোবি আফটার ইফেক্টসের বিকল্প হিসেবে তৈরি করা হয়েছে, যা কোনো সাইনআপ বা ক্লাউড আপলোডের প্রয়োজন হয় না।</li>
<li>এই সরঞ্জামটি অ্যাডোবির আধিপত্যকে চ্যালেঞ্জ করার সম্ভাবনার জন্য ইতিবাচক প্রতিক্রিয়া পেয়েছে, ব্যবহারকারীরা ফ্রেম রেট সীমা, বাগ রিপোর্টিং এবং কীফ্রেম হ্যান্ডলিংয়ে উন্নতির পরামর্শ দিয়েছেন।</li>
<li>বর্তমানে, পিকিমভ নির্দিষ্ট ওয়েব এপিআইগুলির কারণে শুধুমাত্র ক্রোম এবং এজ সমর্থন করে, ভবিষ্যতে সম্প্রদায় বৈশিষ্ট্য যোগ করার এবং সম্ভবত অ্যাপটি থেকে আয় করার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qualys.com/2024/07/01/cve-2024-6387/regresshion.txt">RegreSSHion: glibc-ভিত্তিক লিনাক্স সিস্টেমে OpenSSH-এর সার্ভারে RCE</a></h2>
<ul>
<li>glibc-ভিত্তিক লিনাক্স সিস্টেমে OpenSSH-এর সার্ভারে একটি গুরুতর দুর্বলতা (CVE-2024-6387) সিগন্যাল হ্যান্ডলার রেস কন্ডিশনের কারণে দূরবর্তী কোড কার্যকরকরণ (RCE) সম্ভব করে।</li>
<li>সমস্যাটি, CVE-2006-5051 এর একটি পশ্চাদপসরণ, OpenSSH সংস্করণ 3.4p1, 4.2p1, এবং 9.2p1 কে প্রভাবিত করে এবং এতে SIGALRM হ্যান্ডলারকে কাজে লাগিয়ে হিপ দুর্নীতি ঘটানো এবং ইচ্ছামত কোড কার্যকর করা জড়িত।</li>
<li>প্রশমন অন্তর্ভুক্ত করে প্যাচ প্রয়োগ করা যা async-signal-unsafe কোডকে SIGALRM হ্যান্ডলার থেকে সরিয়ে দেয় বা <code>LoginGraceTime</code> কে 0 এ সেট করা, যদিও পরবর্তীটি পরিষেবার অস্বীকৃতি ঘটাতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843778">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি রিমোট কোড এক্সিকিউশন (RCE) দুর্বলতা glibc-ভিত্তিক লিনাক্স সিস্টেমে OpenSSH-এর সার্ভারে আবিষ্কৃত হয়েছে, যা আক্রমণকারীদের দূরবর্তী রুট অ্যাক্সেস পাওয়ার সম্ভাবনা তৈরি করতে পারে।</li>
<li>এই দুর্বলতার সমাধানটি বাস্তবায়িত হয়েছে সংকেত হ্যান্ডলার থেকে অনিরাপদ কোড শ্রোতা প্রক্রিয়ায় স্থানান্তরিত করে, যা ব্যাকপোর্ট করা কঠিন করে তুলেছে।</li>
<li>সমস্যাটি প্রধানত ৩২-বিট সিস্টেমগুলিকে প্রভাবিত করে, যদিও ৬৪-বিট সিস্টেমগুলিতে শোষণ সম্ভব বলে মনে করা হয় তবে এখনও প্রদর্শিত হয়নি; বিভিন্ন বিতরণ ইতিমধ্যে প্যাচ প্রকাশ করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pipes.digital/docs">পাইপস: ইয়াহু পাইপসের আধ্যাত্মিক উত্তরসূরি</a></h2>
<ul>
<li>পাইপস একটি ভিজ্যুয়াল প্রোগ্রামিং এডিটর যা ফিডের জন্য ব্যবহৃত হয়, যা ব্যবহারকারীদের ব্লক ব্যবহার করে ফিড সংগ্রহ, তৈরি এবং পরিচালনা করতে দেয়, ইয়াহু! পাইপসের মতো।</li>
<li>এটি বিভিন্ন ইনপুট ফরম্যাট সমর্থন করে, যার মধ্যে রয়েছে RSS, Atom, JSON, HTML, এবং টেক্সট ফাইল, এবং বিভিন্ন ফিড অপারেশনের জন্য ফিল্টারিং, মার্জিং, এবং কন্টেন্ট এক্সট্র্যাক্ট করার মতো বিভিন্ন ব্লক অফার করে।</li>
<li>পাইপস সিই একটি বিনামূল্যে এবং ওপেন-সোর্স সফটওয়্যার (FOSS) যা AGPL লাইসেন্সের অধীনে, গিথাবে উপলব্ধ এবং টুইটার, ইউটিউব এবং ভিমিওর মতো জনপ্রিয় সাইটগুলির সাথে ইন্টিগ্রেশন সমর্থন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40841980">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পাইপস, যা ইয়াহু পাইপস দ্বারা অনুপ্রাণিত একটি প্রকল্প, সম্প্রতি স্থিতিশীলতা উন্নত করার জন্য আপডেট হয়েছে, যার মধ্যে ব্লকগুলির মধ্যে ডেটা পরিবহনের জন্য টেক্সট থেকে আরএসএস অবজেক্টে স্থানান্তর অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>সার্ভার আপগ্রেড এবং থ্রেড ও পুমা ওয়ার্কারদের পুনঃসংগঠন করা হয়েছিল সমস্যা এবং বাধাগুলি সমাধানের জন্য।</li>
<li>একজন ব্যবহারকারীর প্রস্তাব অনুযায়ী POST অনুরোধের মাধ্যমে AI-উৎপন্ন সারাংশ বা চিত্র যোগ করার জন্য একটি ব্লক যুক্ত করার বিষয়টি বিবেচনা করা হচ্ছে, যেখানে কিছু প্রাথমিক ব্লক ইতিমধ্যেই স্থাপন করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlops.systems/posts/2024-07-01-full-finetuned-model-evaluation.html">আমার ফাইনটিউন করা মডেলগুলি OpenAI-এর GPT-4 কে পরাজিত করেছে</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি প্রেস রিলিজ থেকে কাঠামোবদ্ধ ডেটা বের করার ক্ষেত্রে ফাইনটিউনড ভাষার মডেলগুলির (LLMs) কার্যকারিতা মূল্যায়নের জন্য মূল্যায়ন মেট্রিকগুলি নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে নির্ভুলতার উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>ফাইনটিউনড মডেলগুলি, যার মধ্যে TinyLlama, Mistral, এবং Solar LLM অন্তর্ভুক্ত, সাধারণত OpenAI-এর GPT-4 এবং GPT-4 Turbo-এর তুলনায় নির্ভুলতায় বেশি ভালো করেছে, যদিও মূল্যায়নের জটিলতা এবং ধীর গতির কারণে।</li>
<li>মূল্যায়নগুলি জটিলতা এবং রক্ষণাবেক্ষণ পরিচালনার জন্য একটি উন্নত সিস্টেমের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরেছে, ভবিষ্যতের পদক্ষেপগুলির মধ্যে রয়েছে অ-নির্ভুলতা-সম্পর্কিত পরীক্ষা এবং মডেল পরিবেশন অন্বেষণ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843848">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সুনির্দিষ্ট মডেলগুলি নির্দিষ্ট কাজগুলিতে, যেমন ডেটা নিষ্কাশন, সৃজনশীল সারসংক্ষেপ, প্রশ্নের উত্তর দেওয়া এবং শ্রেণীবিভাগে, সাধারণ মডেলগুলির মতো OpenAI-এর GPT-4-এর চেয়ে ভাল পারফর্ম করতে পারে।</li>
<li>ফাইন-টিউনড মডেলগুলির সাফল্য উচ্চ-মানের প্রশিক্ষণ ডেটার উপর নির্ভর করে, যা তাদের নির্দিষ্ট তথ্য নিষ্কাশনের জন্য কার্যকর এবং প্রযুক্তি উত্সাহীদের জন্য সহজলভ্য করে তোলে।</li>
<li>ছোট মডেলগুলি, যেমন Llama 3 8B, ফাইন-টিউন করা আরও দক্ষ এবং খরচ-সাশ্রয়ী হতে পারে, তবে নতুন মডেল প্রশিক্ষণের জন্য মডেলের প্রতিক্রিয়া ব্যবহার করা প্রধান LLM প্রদানকারীদের পরিষেবার শর্তাবলী লঙ্ঘন করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://herman.bearblog.dev/cities-need-more-trees/">শহরগুলোর আরও গাছের প্রয়োজন</a></h2>
<ul>
<li>জোহানেসবার্গ, একসময় অনুর্বর ছিল, সোনার উত্তোলন থেকে ধূলিকণা মোকাবেলায় লক্ষ লক্ষ গাছ লাগানোর পর &#39;বিশ্বের সবুজতম শহর&#39; এ রূপান্তরিত হয়েছে।</li>
<li>আপার্টহাইডের কারণে জোহানেসবার্গে গাছ লাগানো অসমভাবে বিতরণ করা হয়েছিল, যা সামাজিক ও অর্থনৈতিক বৈষম্যকে তুলে ধরে।</li>
<li>শহুরে গাছপালা উল্লেখযোগ্য সুবিধা প্রদান করে, যার মধ্যে রয়েছে &quot;তাপ দ্বীপ&quot; প্রভাব হ্রাস করা, শব্দ বাধা হিসাবে কাজ করা, নান্দনিকতা বৃদ্ধি করা, জীববৈচিত্র্য বৃদ্ধি করা এবং বাইরের কার্যকলাপকে উৎসাহিত করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843720">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>শহরগুলি ক্রমবর্ধমানভাবে গাছ লাগাচ্ছে এবং সবুজ ছাদ প্রচার করছে তাপমাত্রার চাপ মোকাবেলা করতে এবং নগর জীবনের মান উন্নত করতে।</li>
<li>নেদারল্যান্ডসের উট্রেখট এবং সুইজারল্যান্ডের জুরিখ উদাহরণস্বরূপ, যখন মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের পোর্টল্যান্ড, ওরেগন শহরে সবুজ ম্যান্ডেট রয়েছে এবং সল্ট লেক সিটি জেরিস্কেপিং অনুসন্ধান করছে।</li>
<li>গাছগুলি উল্লেখযোগ্য সুবিধা প্রদান করে, যেমন শহুরে এলাকাগুলিকে শীতল করা, বায়ুর গুণমান উন্নত করা এবং সামগ্রিক বাসযোগ্যতা বৃদ্ধি করা, যদিও ব্যক্তিগত সম্পত্তি উন্নয়নের মতো চ্যালেঞ্জগুলি গাছ অপসারণের দিকে নিয়ে যায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ladybird.org/">লেডিবার্ডে আপনাকে স্বাগতম</a></h2>
<ul>
<li>লেডিবার্ড একটি স্বাধীন ওয়েব ব্রাউজার যা একটি অলাভজনক সংস্থা দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, যা কর্মক্ষমতা, স্থিতিশীলতা এবং নিরাপত্তার উপর গুরুত্বারোপ করে, এবং ২০২৬ সালে একটি আলফা রিলিজ পরিকল্পনা করা হয়েছে।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে SerenityOS-এর জন্য একটি HTML ভিউয়ার হিসাবে তৈরি করা হয়েছিল, এটি এখন লিনাক্স, ম্যাকওএস এবং অন্যান্য ইউনিক্স-সদৃশ সিস্টেমগুলিকে সমর্থন করে এবং এটি সম্পূর্ণরূপে শূন্য থেকে তৈরি করা হয়েছে অন্য কোনো ব্রাউজারের কোড ব্যবহার না করে।</li>
<li>প্রকল্পটি স্পনসরশিপ এবং অনুদানের মাধ্যমে অর্থায়ন করা হয়, কোনো বিজ্ঞাপন বা ব্যবহারকারী মনিটাইজেশন ছাড়াই, এবং বর্তমানে এটি চারজন পূর্ণকালীন প্রকৌশলীর একটি দল দ্বারা উন্নত করা হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40845951">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেডিবার্ড, প্রাথমিকভাবে সেরেনিটি ওএস-এর জন্য একটি HTML রেন্ডারার ছিল, এখন এটি একটি ক্রস-প্ল্যাটফর্ম ব্রাউজার প্রকল্পে পরিণত হচ্ছে।</li>
<li>প্রকল্পটি GitHub সহ-প্রতিষ্ঠাতা ক্রিস ওয়ানস্ট্রাথ থেকে উল্লেখযোগ্য $1,000,000 অনুদান পেয়েছে, যা শক্তিশালী আর্থিক সহায়তার ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>দলটি ২০২৬ সালের মধ্যে একটি আলফা সংস্করণ প্রকাশ করার পরিকল্পনা করছে, যা মডুলারিটি এবং আধুনিক ওয়েব মানদণ্ডের প্রতি আনুগত্যকে গুরুত্ব দেবে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Postzegelcode">পোস্টজেগেলকোড</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টজেগেলকোড হল একটি নয়-অক্ষরের কোড যা নেদারল্যান্ডসে ডাকটিকিটের হাতে লেখা বিকল্প হিসাবে ব্যবহৃত হয়, যা PostNL থেকে অনলাইনে কেনা হয়।</li>
<li>২০১৩ সালে প্রবর্তিত, কোডটি মেইলে পাঁচ দিনের মধ্যে লিখতে হবে এবং এতে ৭৮.৮ ট্রিলিয়ন সম্ভাব্য সংমিশ্রণ রয়েছে, যা অনুমানের বিরুদ্ধে এটিকে সুরক্ষিত করে তোলে।</li>
<li>ডিসেম্বর ২০২০ পর্যন্ত, ৫৯০,০০০ মানুষ পোস্টজেগেলকোড ব্যবহার করেছিল, যা এখন প্রচলিত ডাকটিকিটের সমান খরচ হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40839418">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ডিজিটাল ডাক কোডের ব্যবহারকে কেন্দ্র করে, যা &quot;পোস্টজেগেলকোড&quot; নামে পরিচিত এবং যা প্রচলিত ডাকটিকিটের পরিবর্তে খামের উপর লেখা যেতে পারে।</li>
<li>জার্মানি, ডেনমার্ক, নরওয়ে এবং সুইডেন সহ বিভিন্ন দেশ অনুরূপ ব্যবস্থা প্রয়োগ করেছে, যা ব্যবহারকারীদের অনলাইনে ডাকটিকিট কিনতে এবং তাদের মেইলে একটি কোড লিখতে দেয়।</li>
<li>এই সিস্টেমটি তার সুবিধার জন্য প্রশংসিত হয়, বিশেষ করে তাদের জন্য যারা প্রায়শই শারীরিক মেইল পাঠান না, কারণ এটি শারীরিক স্ট্যাম্পের প্রয়োজনীয়তা দূর করে এবং পরিবর্তনশীল ডাকের হারগুলির সাথে মানিয়ে নেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/supreme-court-trump-capitol-riot-immunity-2dc0d1c2368d404adc0054151490f542">সুপ্রিম কোর্ট রায় দিয়েছে যে প্রাক্তন রাষ্ট্রপতিরা সরকারি কার্যকলাপের জন্য দায়মুক্তি পাবেন</a></h2>
<ul>
<li>সুপ্রিম কোর্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পের ২০২০ সালের নির্বাচনের সম্পর্কিত ফৌজদারি মামলায় বিলম্ব বাড়িয়েছে, যার ফলে নভেম্বরের নির্বাচনের আগে বিচার হওয়ার সম্ভাবনা কমে গেছে।</li>
<li>একটি ৬-৩ রায়ে, আদালতের রক্ষণশীল সংখ্যাগরিষ্ঠতা প্রাক্তন রাষ্ট্রপতিদের সরকারি কার্যকলাপের জন্য ব্যাপক দায়মুক্তি প্রদান করেছে, যা প্রসিকিউশনের মামলা জটিল করে তুলেছে এবং বিচার আদালত স্তরে আরও বিশ্লেষণের প্রয়োজন করেছে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি আসন্ন নির্বাচনে আদালতের গুরুত্বপূর্ণ প্রভাবকে তুলে ধরে, যেখানে প্রধান বিচারপতি জন রবার্টস সরকারি কার্যকলাপের জন্য দায়মুক্তির উপর জোর দেন এবং বিচারপতি সোনিয়া সোটোমেয়র ভিন্নমত পোষণ করেন, যুক্তি দেন যে এটি আইনের ঊর্ধ্বে কেউ নয় এই নীতিকে ক্ষুণ্ন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40847963">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সুপ্রিম কোর্ট রায় দিয়েছে যে প্রাক্তন রাষ্ট্রপতিরা সরকারি কাজের জন্য দায়মুক্তি পাবেন, যা ক্ষমতার অপব্যবহার বনাম রাষ্ট্রপতির সুরক্ষার প্রয়োজনীয়তা নিয়ে বিতর্ক উসকে দিয়েছে।</li>
<li>রায়টি নির্দিষ্ট করে যে সাংবিধানিক কর্তৃত্বের মধ্যে থাকা কার্যকলাপের ক্ষেত্রে ইমিউনিটি প্রযোজ্য, কিন্তু অনানুষ্ঠানিক কার্যকলাপের ক্ষেত্রে নয়, যা গুরুতর অপরাধের জন্য জবাবদিহিতার বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>সমালোচকরা, যার মধ্যে বিচারপতি সোটোমেয়রও আছেন, উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন যে এই সিদ্ধান্তটি প্রাক্তন রাষ্ট্রপতিদের জড়িত চলমান এবং ভবিষ্যতের আইনি মামলাগুলিতে প্রভাব ফেলতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alvarorevuelta.com/posts/fft-polynomials">কনভলিউশন, ফাস্ট ফুরিয়ার ট্রান্সফর্ম এবং পলিনোমিয়াল (২০২২)</a></h2>
<ul>
<li>প্রথাগত পলিনোমিয়াল গুণন (O(n^2)) জটিলতা রয়েছে, যা বড় পলিনোমিয়ালের জন্য অকার্যকর করে তোলে।</li>
<li>ফাস্ট ফুরিয়ার ট্রান্সফর্ম (এফএফটি) পলিনোমিয়াল গুণনের জটিলতাকে (O(n \log n)) এ কমিয়ে আনে সমস্যাটিকে ফ্রিকোয়েন্সি ডোমেইনে রূপান্তরিত করে।</li>
<li>FFT-ভিত্তিক পদ্ধতিটি পলিনোমিয়ালগুলিকে ফ্রিকোয়েন্সি ডোমেইনে রূপান্তরিত করা, তাদের গুণ করা এবং ফলাফলটি পুনরায় রূপান্তরিত করা জড়িত, যা উচ্চ-ডিগ্রি পলিনোমিয়ালের জন্য দক্ষতা উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840396">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি পলিনোমিয়াল গুণনের জন্য ফাস্ট ফুরিয়ার ট্রান্সফর্ম (এফএফটি) ব্যবহারের উপর কেন্দ্রীভূত, যা সাধারণ পদ্ধতির তুলনায় এর দক্ষতাকে তুলে ধরে।</li>
<li>মূল অন্তর্দৃষ্টিগুলির মধ্যে রয়েছে FFT গণনায় সংখ্যাগত নির্ভুলতার গুরুত্ব এবং পলিনোমিয়াল গুণনের জন্য FFT এর বিকাশের ঐতিহাসিক প্রেক্ষাপট।</li>
<li>আলোচনাটি ব্যবহারিক প্রয়োগগুলির উপরও আলোকপাত করে, যেমন ত্রুটি সংশোধন, সংকেত প্রক্রিয়াকরণ এবং জিরো-নলেজ ক্রিপ্টোগ্রাফি, যেখানে FFT-ভিত্তিক পদ্ধতিগুলি বিশেষভাবে উপকারী।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gabornyeki.com/2024-07-my-python-code-is-a-neural-network/">আমার পাইথন কোড একটি নিউরাল নেটওয়ার্ক</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি পুনরাবৃত্ত নিউরাল নেটওয়ার্কে (RNNs) প্রোগ্রাম এম্বেড করা এবং কীভাবে প্রশিক্ষিত RNNs হাতে লেখা অ্যালগরিদমগুলিকে ছাড়িয়ে যেতে পারে তা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি বার্তাগুলিতে প্রোগ্রাম কোড সনাক্ত করার একটি বিশদ উদাহরণ প্রদান করে, যেখানে সহজ সিদ্ধান্তের নিয়ম, একটি হাতে লেখা অ্যালগরিদম এবং একটি RNN-ভিত্তিক পদ্ধতির তুলনা করা হয়েছে।</li>
<li>পোস্টটি RNN-এর সুবিধাগুলি তুলে ধরে, যেমন স্টেট মেশিন এনকোড করা, প্রশিক্ষণযোগ্য অ্যাক্টিভেশন ফাংশন ব্যবহার করা এবং ডেটা-চালিত শৃঙ্খলার সাথে জটিল কাজগুলি পরিচালনা করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40845304">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি পাইথন ব্যবহার করে একটি নিউরাল নেটওয়ার্ক নির্মাণের বিষয়ে আলোচনা করে, কিন্তু পরীক্ষার এবং প্রশিক্ষণ ডেটা প্রাপ্তির বিশদ বিবরণ নেই, যা মডেলের অদেখা ইনপুটগুলিতে সাধারণীকরণের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
<li>আলোচনাটি ইউনিভার্সাল অ্যাপ্রক্সিমেশন থিওরেমকে তুলে ধরে, যা বলে যে নিউরাল নেটওয়ার্কগুলি যে কোনো ফাংশনকে একটি ইচ্ছাকৃত স্তরের নির্ভুলতায় উপস্থাপন করতে পারে, তবে এই অ্যাপ্রক্সিমেশনগুলি শেখা নিশ্চিত নয়।</li>
<li>রেকারেন্ট নিউরাল নেটওয়ার্কস (RNNs) কি ট্রান্সফর্মার দ্বারা প্রতিস্থাপিত হচ্ছে কিনা তা নিয়ে একটি বিতর্ক রয়েছে, যেখানে কিছু লোক যুক্তি দেয় যে RNNs এখনও অনন্য সুবিধা রয়েছে, যেমন ধ্রুবক মেমরি ব্যবহার, যা ট্রান্সফর্মারদের নেই।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40846428">কে নিয়োগ দিচ্ছে? (জুলাই ২০২৪)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40846428">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিভিন্ন কোম্পানি বিভিন্ন স্থানে এবং শিল্পে দূরবর্তী, সাইটে এবং হাইব্রিড অবস্থান সহ একাধিক ভূমিকার জন্য নিয়োগ দিচ্ছে।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য কোম্পানিগুলির মধ্যে রয়েছে অ্যাপল, ফিগমা, চার্জ রোবোটিক্স, এবং স্মাইলআইডি, যেখানে সিনিয়র সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার, সিনিয়র/স্টাফ সিকিউরিটি ইঞ্জিনিয়ার, এবং সিনিয়র ফ্রন্টএন্ড ইঞ্জিনিয়ার পদে নিয়োগ দেওয়া হচ্ছে।</li>
<li>সুযোগগুলি সারা বিশ্ব জুড়ে বিস্তৃত, কিছু কোম্পানি ভিসা স্পনসরশিপ এবং উদীয়মান প্রযুক্তি যেমন এআই, মেশিন লার্নিং এবং ফুল-স্ট্যাক ডেভেলপমেন্টে ভূমিকা প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://carbon-steel.github.io/jekyll/update/2024/06/19/abstractions.html">প্রোগ্রামারদের কখনোই কাউকে বিশ্বাস করা উচিত নয়, এমনকি নিজেদেরও নয়</a></h2>
<ul>
<li>প্রোগ্রামারদের একটি স্বাস্থ্যকর স্তরের সন্দেহ বজায় রাখা উচিত, কারণ কোডের সঠিকতা লেখা এবং যাচাই করা স্বভাবতই চ্যালেঞ্জিং এবং প্রায়ই অসম্ভব।</li>
<li>অ্যাবস্ট্রাকশনগুলি জটিল সিস্টেমগুলিকে সরলীকৃত করার সময় ব্যর্থ হতে পারে এবং পারফরম্যান্স হ্রাস বা অনির্ধারিত আচরণের মতো সমস্যার দিকে নিয়ে যেতে পারে, যেমন জোয়েল স্পলস্কির লিকি অ্যাবস্ট্রাকশনের আইনে উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>অজানা সমস্যাগুলি কমানোর জন্য, প্রোগ্রামারদের তথ্য যাচাই করা, বিশ্বাসগুলি পরীক্ষা করা এবং কোড পরিবর্তনের প্রভাব পরিমাপ করা উচিত, পাশাপাশি নতুন প্ল্যাটফর্ম, ভাষা, সরঞ্জাম এবং প্রযুক্তি সম্পর্কে ক্রমাগত শিখতে থাকা উচিত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40842867">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি প্রোগ্রামিংয়ে আনুষ্ঠানিক যাচাইয়ের গুরুত্বের উপর কেন্দ্রীভূত, যেখানে জোর দেওয়া হয়েছে যে প্রোগ্রামারদের প্রমাণ ছাড়া কাউকে, এমনকি নিজেদেরকেও বিশ্বাস করা উচিত নয়।</li>
<li>যদিও আনুষ্ঠানিক যাচাইকরণ জটিল এবং ব্যয়বহুল, এটি ইউনিট পরীক্ষার তুলনায় সঠিকতার আরও শক্তিশালী গ্যারান্টি প্রদান করে, যা শুধুমাত্র নির্দিষ্ট উদাহরণগুলি কভার করে।</li>
<li>বিতর্কটি আনুষ্ঠানিক যাচাইকরণের কঠোরতা এবং ইউনিট পরীক্ষার বাস্তবতার মধ্যে আপসের দিকগুলি তুলে ধরে, যা প্রস্তাব করে যে পছন্দটি প্রকল্পের প্রয়োজনীয়তা এবং সম্পদের উপর নির্ভর করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ericpfahl.com/from-pattern-matching-to-unification/">এলিক্সিরে একীকরণ</a></h2>
<ul>
<li>এলিক্সিরে একীকরণ প্যাটার্ন ম্যাচিংকে প্রসারিত করে, যা সমীকরণের উভয় পাশে ভেরিয়েবল থাকতে দেয়, প্রতীকী সমীকরণ সমাধান করে এবং প্রতিস্থাপন ম্যাপিং তৈরি করে।</li>
<li>প্যাটার্ন ম্যাচিংয়ের বিপরীতে, ইউনিফিকেশন আংশিকভাবে জানা মানগুলি পরিচালনা করতে পারে, যা এটিকে এলিক্সিরে লজিক প্রোগ্রামিংয়ের জন্য একটি শক্তিশালী সরঞ্জাম করে তোলে।</li>
<li>একীকরণ অ্যালগরিদমে টার্মগুলির মধ্য দিয়ে হাঁটা, সমতুল্যতা পরীক্ষা করা, ভেরিয়েবলগুলি পরিচালনা করা এবং তালিকার উপাদানগুলি পুনরাবৃত্তিমূলকভাবে একীভূত করা অন্তর্ভুক্ত, যা প্রতিস্থাপনের মাধ্যমে ভেরিয়েবল অ্যাসাইনমেন্টগুলি সহজ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840315">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি টাইপ ইনফারেন্সে একীকরণ অ্যালগরিদমগুলির দক্ষতা তুলনা করে, বিশেষ করে অ্যালগরিদম W এবং অ্যালগরিদম J এর উপর গুরুত্বারোপ করে।</li>
<li>হিন্দলি-মিলনার টাইপ ইনফারেন্সে ব্যবহৃত অ্যালগরিদম W কম কার্যকরী এবং আরও ত্রুটিপূর্ণ কারণ এতে প্রতিস্থাপনগুলি সংযোজনের প্রয়োজন হয়।</li>
<li>অ্যালগরিদম J, যা ধ্বংসাত্মক একীকরণের জন্য একটি ইউনিয়ন-ফাইন্ড ডেটা স্ট্রাকচার ব্যবহার করে, এটি সহজতর এবং আরও দক্ষ, প্যাটার্ন ম্যাচিং এবং সিদ্ধান্ত গাছ ব্যবহার করে কম্পাইল করা প্যাটার্ন ম্যাচিংয়ে একীকরণের অতিরিক্ত অন্তর্দৃষ্টি সহ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://artsandculture.google.com/">গুগল আর্টস অ্যান্ড কালচার সাইটটি আমি জানতাম না যে এটি বিদ্যমান ছিল</a></h2>
<ul>
<li>গুগল আর্টস অ্যান্ড কালচার বিভিন্ন ভার্চুয়াল ট্যুর এবং ইন্টারেক্টিভ অভিজ্ঞতা প্রদান করে, যা ব্যবহারকারীদের সারা বিশ্বের শিল্প, ইতিহাস এবং সংস্কৃতি অন্বেষণ করতে সক্ষম করে।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে বিখ্যাত জাদুঘরগুলির ভার্চুয়াল ট্যুর, অগমেন্টেড রিয়েলিটি (এআর) অভিজ্ঞতা, এবং ইন্টারেক্টিভ গেম যা শিল্প ও সংস্কৃতি সম্পর্কে শেখাকে আকর্ষণীয় এবং সহজলভ্য করে তোলে।</li>
<li>বিশেষ বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে ভ্যান গঘের লাইব্রেরি অন্বেষণ করার ক্ষমতা, ভার্মিয়ারের চিত্রগুলির একটি 3D ট্যুর নেওয়া এবং V&amp;A মিউজিয়ামের সাথে সহযোগিতায় একটি K-পপ নৃত্য চ্যালেঞ্জে অংশগ্রহণ করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840699">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগল আর্টস অ্যান্ড কালচার গুগলের একটি কম পরিচিত কিন্তু গুরুত্বপূর্ণ প্রকল্প, যা সারা বিশ্বের নির্বাচিত সাংস্কৃতিক বিষয়বস্তু প্রদান করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এর উচ্চ-রেজোলিউশনের ছবি এবং অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলি, যেমন শিল্পকর্মের উপর ঘনিষ্ঠভাবে জুম করার ক্ষমতা এবং বিভিন্ন সাংস্কৃতিক প্রকল্পগুলি অন্বেষণ করার ক্ষমতা, প্রশংসা করেন।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি ২০১১ সাল থেকে সক্রিয় রয়েছে এবং গুগলের প্রকল্পগুলির দীর্ঘস্থায়ীতা নিয়ে উদ্বেগ থাকা সত্ত্বেও এটি শিল্প ও সংস্কৃতি উত্সাহীদের জন্য একটি মূল্যবান সম্পদ হিসেবে অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.09490">নিউজওয়্যার: শতাব্দীর ঐতিহাসিক সংবাদসমূহের একটি বৃহৎ-পরিসরের কাঠামোবদ্ধ ডাটাবেস</a></h2>
<ul>
<li>গবেষকরা স্থানীয় সংবাদপত্রের ইমেজ স্ক্যান ব্যবহার করে ১৮৭৮ থেকে ১৯৭৭ সাল পর্যন্ত মার্কিন সংবাদ সংস্থার সামগ্রীর একটি বিস্তৃত সংরক্ষণাগার তৈরি করেছেন একটি গভীর শিক্ষণ পাইপলাইন ব্যবহার করে।</li>
<li>ডেটাসেটে ২.৭ মিলিয়ন অনন্য পাবলিক ডোমেইন নিবন্ধ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা ভৌগোলিকভাবে উল্লেখিত, বিষয় অনুযায়ী ট্যাগ করা এবং উইকিপিডিয়ার সাথে সংযুক্ত, যা গণনামূলক ভাষাতত্ত্ব, সামাজিক বিজ্ঞান এবং ডিজিটাল মানবিক গবেষণার জন্য মূল্যবান তথ্য প্রদান করে।</li>
<li>প্রকল্পটি ১৩৮ মিলিয়ন গঠিত নিবন্ধের পাঠ্য প্রতিলিপি তৈরি এবং একটি নিউরাল বাই-এনকোডার মডেল ব্যবহার করে নিবন্ধগুলি পুনরাবৃত্তি মুক্ত করার কাজ অন্তর্ভুক্ত ছিল, যাতে শুধুমাত্র পাবলিক ডোমেইন সামগ্রী অন্তর্ভুক্ত থাকে তা নিশ্চিত করা যায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40839830">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>১৯৭৮ সাল পর্যন্ত ঐতিহাসিক সংবাদসমূহের একটি বিস্তৃত ডাটাবেস তৈরি করা হয়েছে, যা কপিরাইট আইনের পরিবর্তনগুলি প্রতিফলিত করে এবং এটি গিটহাবে উপলব্ধ, যদিও বর্তমানে খালি।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ডেটায় OCR (অপটিক্যাল ক্যারেক্টার রিকগনিশন) ত্রুটি সনাক্ত করেছেন, যা ঐতিহাসিক পাঠ্য ডিজিটাইজেশনের ক্ষেত্রে চলমান চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরেছে।</li>
<li>প্রকল্পটি, এর সমস্যাগুলি সত্ত্বেও, এর পাণ্ডিত্যপূর্ণ মূল্যের জন্য প্রশংসিত হয়েছে, এবং কাঁচা স্ক্যানগুলি কংগ্রেসের লাইব্রেরির ডিজিটাল সংগ্রহের মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমি একটি আফটার ইফেক্টস বিকল্প তৈরি করেছি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BF%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%86%E0%A6%AB%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%87%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%B8%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA%20%E0%A6%A4%E0%A7%88%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%20%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/07/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/30&#39;</h2>
<h1>2024-06-30</h1>
<h2><a href="https://10maurycy10.github.io/projects/motion_sensor_hacking/">একটি $1 রাডার মোশন সেন্সরের ভিতরে</a></h2>
<ul>
<li>RCWL-0516 মাইক্রোওয়েভ মোশন সেন্সর একটি স্বল্পমূল্যের রাডার মডিউল, যার দাম এক ডলারের নিচে, যা প্রায় ৫ মিটারের মধ্যে মোশন ডিটেকশনের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>এটি সাধারণত ইনফ্রারেড মুভমেন্ট সেন্সিংয়ের জন্য ব্যবহৃত BISS0001 চিপ ব্যবহার করে এবং মিলিভোল্ট-স্তরের পরিবর্তনের মাধ্যমে মুভমেন্ট সনাক্ত করতে প্রেরিত এবং প্রাপ্ত সংকেত মিশ্রিত করে কাজ করে।</li>
<li>সেন্সরের কার্যকারিতা পরিবর্তনশীল, ঘরের ভিতরে ভালো কাজ করে কিন্তু বাইরের পরিবেশে অনিয়মিতভাবে কাজ করে, এবং একটি দ্বিতীয় মডিউল রিসিভার হিসেবে ব্যবহার করে এর পরিসীমা এবং সামঞ্জস্যতা উন্নত করা যেতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834349">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি $1 রাডার মোশন সেন্সর সূক্ষ্ম গতিবিধি, যেমন শ্বাস-প্রশ্বাস, সনাক্ত করতে পারে, ESP32 বোর্ড ব্যবহার করে এবং দেয়ালের মধ্য দিয়ে কাজ করে।</li>
<li>২০২৪ সালের মধ্যে, Wi-Fi 7 সহ AI/NPU ল্যাপটপগুলি মানব কার্যকলাপ সনাক্ত করতে RF রাডার এবং অন-ডিভাইস ইনফারেন্সকে সংহত করবে।</li>
<li>DIY প্রকল্পগুলির জন্য, $3 মূল্যের একটি ESP চিপ এই সেন্সরগুলির সাথে সংযুক্ত করা যেতে পারে যা খরচ-সাশ্রয়ী সমাধান প্রদান করে, এবং অ-আয়নীয় রেডিও তরঙ্গ ব্যবহারের কারণে নিরাপত্তা উদ্বেগও কম থাকে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/overleaf/overleaf">ওভারলিফ: একটি ওপেন-সোর্স অনলাইন রিয়েল-টাইম সহযোগী LaTeX সম্পাদক</a></h2>
<ul>
<li>ওভারলিফ একটি ওপেন-সোর্স, রিয়েল-টাইম সহযোগিতামূলক LaTeX সম্পাদক যা হোস্টেড সার্ভিস এবং স্থানীয় স্থাপনার জন্য উভয়ই উপলব্ধ।</li>
<li>ওভারলিফ সার্ভার প্রো ল্যাব এবং কর্মস্থলের জন্য উন্নত বৈশিষ্ট্যগুলি প্রদান করে, যার মধ্যে নিরাপত্তা (LDAP বা SAML সহ SSO) এবং উন্নত সহযোগিতা সরঞ্জাম অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>প্রকল্পটি ডেপ্লয়মেন্টের জন্য ডকার ব্যবহার করে, যেখানে বিস্তারিত বিল্ড নির্দেশনা এবং অবদানগুলি GNU Affero General Public License, সংস্করণ ৩ দ্বারা পরিচালিত হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40832930">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওভারলিফ একটি ওপেন-সোর্স, রিয়েল-টাইম সহযোগিতামূলক LaTeX সম্পাদক, যা একাডেমিয়ায় দূরবর্তী সহযোগিতার জন্য ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এর ব্যবহার সহজতা, মন্তব্য করার সুবিধা এবং পিডিএফ সিঙ্ক্রোনাইজেশন এবং গিট ইন্টিগ্রেশন পছন্দ করেন, যদিও কিছু ব্যবহারকারী সিঙ্ক্রোনাস কাজের জন্য গিটকে চ্যালেঞ্জিং মনে করেন।</li>
<li>Markdown-এর জন্য Pandoc সমর্থন সহ অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্যের জন্য অনুরোধ রয়েছে, যা সম্ভাব্য উন্নতির ক্ষেত্রগুলি হাইলাইট করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/rauchg/status/1806385778064564622">ক্রোম <code>window.ai</code> যোগ করছে – ব্রাউজারের ভিতরেই একটি জেমিনি ন্যানো এআই মডেল</a></h2>
<ul>
<li>ক্রোম <code>window.ai</code>, একটি জেমিনি ন্যানো এআই মডেল, সরাসরি ব্রাউজারে সংযুক্ত করছে, যা এর এআই ক্ষমতাগুলি উন্নত করছে।</li>
<li>এই সংমিশ্রণটি এআই সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্ট কিট (এসডিকে) এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, যা এআই বৈশিষ্ট্যগুলির সহজ উন্নয়ন এবং বাস্তবায়নকে সহজতর করে।</li>
<li>এই আপডেটটি ওয়েব ব্রাউজারে আরও উন্নত এআই কার্যকারিতা স্থানীয়ভাবে সমর্থিত হওয়ার দিকে একটি গুরুত্বপূর্ণ পদক্ষেপ নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834600">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ক্রোম <code>window.ai</code>, একটি জেমিনি ন্যানো এআই মডেল, সরাসরি ব্রাউজারে সংহত করছে, যা উন্নত গোপনীয়তা এবং নিরাপত্তার জন্য স্থানীয় ডিভাইস প্রক্রিয়াকরণের উপর জোর দেয়।</li>
<li>APIটি পরীক্ষামূলক এবং বর্তমানে একটি ফ্ল্যাগের পিছনে রয়েছে, যা এর গোপনীয়তা, নিরাপত্তা এবং ভবিষ্যতের ওয়েব মানগুলির প্রভাব সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে।</li>
<li>যদিও কেউ কেউ উন্নত ওয়েব অ্যাপ্লিকেশনের সম্ভাবনা দেখেন, অন্যরা ব্রাউজারের সামঞ্জস্যতা এবং সম্ভাব্য অপব্যবহার নিয়ে উদ্বিগ্ন, কিছু ব্যবহারকারী সহজতর ব্রাউজার পছন্দ করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/poundifdef/SmoothMQ">SQLite ভিত্তিক ড্রপ-ইন SQS প্রতিস্থাপন</a></h2>
<ul>
<li>অ্যামাজন SQS (সিম্পল কিউ সার্ভিস)-এর জন্য একটি ওপেন-সোর্স, API-সামঞ্জস্যপূর্ণ প্রতিস্থাপন তৈরি করা হয়েছে, যা Go ভাষায় লেখা এবং SQLite ব্যবহার করে স্টোরেজের জন্য একটি একক বাইনারি হিসাবে বিতরণ করা হয়েছে।</li>
<li>সমাধানটি উন্নত বৈশিষ্ট্যগুলি যেমন অনুসন্ধান, সময়সূচী নির্ধারণ, পর্যবেক্ষণযোগ্যতা এবং হার সীমাবদ্ধতা প্রদান করে এবং কেবলমাত্র এন্ডপয়েন্ট পরিবর্তন করে বিদ্যমান SQS অ্যাপ্লিকেশনগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>এটি একাধিক প্রোটোকল (AMQP, PubSub) সমর্থন করে এবং বিভিন্ন স্টোরেজ ব্যাকএন্ড (RocksDB, Postgres) এর সাথে মানিয়ে নেওয়া যায়, ভবিষ্যতে বিতরণ এবং স্বয়ংক্রিয় স্কেলিং কার্যকারিতা যুক্ত করার পরিকল্পনা রয়েছে, এবং একটি সাশ্রয়ী মূল্যের হোস্টেড কিউ সিস্টেম সরবরাহ করার লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40837610">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গো এবং এসকিউএলাইট ব্যবহার করে অ্যামাজন এসকিউএস-এর জন্য একটি ওপেন-সোর্স, এপিআই-সামঞ্জস্যপূর্ণ বিকল্প তৈরি করা হয়েছে, যা অ্যাপ পুনর্লিখন ছাড়াই অনুসন্ধান, সময় নির্ধারণ, পর্যবেক্ষণ এবং হার সীমাবদ্ধতার মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করে।</li>
<li>সমাধানটি সেলারি সমর্থন করে, এসকিউএস-এর চেয়ে ভাল বার্তা দৃশ্যমানতা প্রদান করে এবং রকসডিবি বা পোস্টগ্রেসের মতো সম্ভাব্য ব্যাকএন্ডগুলির সাথে প্লাগযোগ্য, যা একাধিক প্রোটোকল বাস্তবায়ন করতে সক্ষম।</li>
<li>এটি একটি একক Go বাইনারি হিসাবে স্থাপন করা সহজ, ভবিষ্যতে বিতরণ এবং স্বয়ংক্রিয় স্কেল কার্যকারিতার পরিকল্পনা রয়েছে, এবং প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/weekend-projects-getting-silly-with">সপ্তাহান্তের প্রকল্প: সি প্রোগ্রামিং নিয়ে মজা করা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835274">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি সি প্রোগ্রামিং ভাষায় অনির্ধারিত আচরণ (UB) নিয়ে, বিশেষত এই ভুল ধারণা যে UB &quot;সময় ভ্রমণ&quot; করতে পারে বা কোডের কার্যকরীকরণকে পূর্বাবস্থায় প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>সি২৩ মানে একটি পাদটীকা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যা স্পষ্ট করে যে ইউবি সময় ভ্রমণ করতে পারে না, যা পূর্ববর্তী ব্লগ পোস্ট এবং কম্পাইলার আচরণের কারণে সৃষ্ট বিভ্রান্তি দূর করে।</li>
<li>আলোচনাটি বিভিন্ন অদ্ভুত এবং উন্নত সি প্রোগ্রামিং কৌশলগুলিকেও স্পর্শ করে, যেমন অপ্রচলিতভাবে সুইচ স্টেটমেন্টের ব্যবহার এবং ভোলাটাইল কীওয়ার্ডের অর্থবোধের প্রভাব।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bristol.ac.uk/news/2024/june/prehistoric-pompeii.html">ত্রিলোবাইটস আগ্নেয় ছাই দ্বারা নিহত</a></h2>
<ul>
<li>ক্যামব্রিয়ান যুগের অত্যন্ত সংরক্ষিত ট্রিলোবাইট জীবাশ্ম মরক্কোতে আবিষ্কৃত হয়েছে, যা পূর্বে অজানা শারীরবৃত্তীয় বিবরণ প্রকাশ করেছে।</li>
<li>প্রায় ৫০০ মিলিয়ন বছর আগে আগ্নেয় ছাই দ্বারা সংরক্ষিত জীবাশ্মগুলি পূর্বে ধারণা করা তিনটির পরিবর্তে চার জোড়া মাথার সংযোজন দেখায়, যা ট্রিলোবাইটের খাদ্য গ্রহণ প্রক্রিয়া সম্পর্কে নতুন অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে।</li>
<li>উচ্চ-রেজোলিউশনের এক্স-রে মাইক্রো-টোমোগ্রাফি (XRµCT) ব্যবহার করে বিস্তারিত ৩ডি মডেল তৈরি করা হয়েছে, যা ভালভাবে সংরক্ষিত জীবাশ্ম উন্মোচনের জন্য আগ্নেয় ছাইয়ের সম্ভাবনাকে তুলে ধরেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40833645">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্যালিওন্টোলজিস্টরা ২০,০০০ টিরও বেশি প্রজাতির ট্রিলোবাইট চিহ্নিত করেছেন, যাদের আকার দুই মিলিমিটারের কম থেকে ৯০ সেন্টিমিটারের বেশি পর্যন্ত।</li>
<li>ওয়েবসাইট trilobites.info তার সহজ, তথ্যসমৃদ্ধ ডিজাইনের জন্য প্রশংসিত হয়, যা প্রাথমিক ইন্টারনেট সাইটগুলির কথা মনে করিয়ে দেয় এবং আধুনিক ওয়েব ডিজাইনের প্রবণতার পরিবর্তে বিষয়বস্তুর উপর গুরুত্ব দেয়।</li>
<li>ভালভাবে সংরক্ষিত &#39;পম্পেই&#39; ট্রাইলোবাইটের আবিষ্কার, যা চ্যাপ্টা বা বিকৃত নয়, প্রাচীন অতীত সম্পর্কে গুরুত্বপূর্ণ অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে, জীবিত অবস্থায় প্রতিটি পা যেমন ছিল তেমনভাবে সাজানো দেখায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/opendns-suspends-service-in-france-due-to-canal-piracy-blocking-order-240629/">ওপেনডিএনএস ফ্রান্সে সেবা স্থগিত করেছে ক্যানাল+ পাইরেসি ব্লকিং আদেশের কারণে</a></h2>
<ul>
<li>একটি ফরাসি আদালত Canal+ এর অনুরোধের পরিপ্রেক্ষিতে Google, Cloudflare, এবং Cisco-কে বিদ্যমান পাইরেট সাইট ব্লকেড এড়ানোর জন্য DNS রেকর্ডগুলি ব্লক করার নির্দেশ দিয়েছে।</li>
<li>প্রতিক্রিয়াস্বরূপ, সিসকো ফ্রান্স থেকে তাদের ওপেনডিএনএস পরিষেবা প্রত্যাহার করেছে, যা ইন্টারনেট পরিষেবাগুলির উপর আইনি পদক্ষেপের প্রভাবকে তুলে ধরেছে।</li>
<li>এই আদালতের আদেশ Canal+ এর বৃহত্তর অ্যান্টি-পাইরেসি প্রচারণার অংশ, যা পূর্বে আইএসপিগুলিকে ১০০ টিরও বেশি পাইরেট স্পোর্টস স্ট্রিমিং সাইট ব্লক করতে বাধ্য করেছিল, ব্যবহারকারীদের তৃতীয় পক্ষের DNS সার্ভারে ঠেলে দিয়েছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835117">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>OpenDNS ফ্রান্সে তাদের সেবা স্থগিত করেছে একটি আদালতের আদেশের কারণে যা পাইরেসি সাইটগুলি ব্লক করার নির্দেশ দিয়েছে, যা DNS নিরপেক্ষতা এবং আইনি সম্মতির উপর একটি বিতর্ক উস্কে দিয়েছে।</li>
<li>গুগলের মতো প্রধান কোম্পানিগুলির এই ধরনের আদেশের সাথে সম্মতি DNS ম্যানিপুলেশন এবং সম্ভাব্য সরকারি অতিরিক্ত ক্ষমতার জন্য একটি নজির স্থাপনের বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এই সীমাবদ্ধতাগুলি এড়ানোর জন্য বিকল্প DNS প্রদানকারী বা VPN খুঁজতে পারেন, যা DNS ব্লক কার্যকর করার প্রযুক্তিগত চ্যালেঞ্জ এবং প্রভাবগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nodicenoglory.com/2021/06/23/the-operational-wargame-series-the-best-game-not-in-stores-now/">অপারেশনাল ওয়ারগেম সিরিজ: সেরা খেলা যা এখন দোকানে নেই (২০২১)</a></h2>
<ul>
<li>অপারেশনাল ওয়ারগেম সিরিজ (OWS) একটি টেবিলটপ গেম যা ২০২৫ থেকে ২০৫০ সালের মধ্যে যুদ্ধের পরিস্থিতি অনুকরণ করে, যা অবসরপ্রাপ্ত কর্নেল টিম ব্যারিক এবং ইউএসএমসি ওয়ারফাইটিং ল্যাব (USMCWL) দ্বারা উন্নত করা হয়েছে।</li>
<li>OWS-এ দুটি মডিউল রয়েছে: অ্যাসাসিনের মেস (ইন্দো-প্যাসিফিক থিয়েটার) এবং জাপাদ (ইউরোপীয় থিয়েটার), যা হেক্স এবং কাউন্টার সিস্টেম ব্যবহার করে যা শখের গেমারদের পরিচিত।</li>
<li>বর্তমানে, OWS শুধুমাত্র মার্কিন মেরিন কর্পস অ্যাসোসিয়েশনের মাধ্যমে DoD অফিসগুলির জন্য উপলব্ধ, বাণিজ্যিকভাবে মুক্তির কোনো পরিকল্পনা নেই, যদিও এটি শখের গেমারদের কাছে আকর্ষণীয় হতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40833327">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অপারেশনাল ওয়ারগেম সিরিজটি তার বিশদ এবং সময়সাপেক্ষ প্রকৃতির জন্য পরিচিত, যা প্রায়শই পালা সম্পূর্ণ করতে দিন বা সপ্তাহ লাগে।</li>
<li>ডিজিটাল অগ্রগতির পরেও, ঐতিহ্যবাহী বোর্ড ওয়ারগেমগুলি তাদের স্পর্শকাতর এবং হাতে-কলমে পদ্ধতির জন্য জনপ্রিয় রয়ে গেছে, যেখানে Command: Modern Operations এবং Rule the Waves এর মতো গেমগুলি উত্সাহীদের জন্য সুপারিশ করা হয়।</li>
<li>সামরিক সংগঠনগুলি প্রশিক্ষণের উদ্দেশ্যে এখনও ম্যানুয়াল ওয়ারগেমিং ব্যবহার করে, যা কৌশলগত পরিকল্পনায় সমস্ত ভেরিয়েবল বোঝার গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.figma.com/hc/en-us/articles/17725942479127-Control-AI-features-and-content-training-settings">ফিগমা ব্যক্তিগত ডেটার উপর এআই মডেল প্রশিক্ষণের জন্য ডিফল্ট করে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835793">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফিগমা এআই মডেল প্রশিক্ষণের জন্য ব্যক্তিগত ডেটা ব্যবহারের দিকে ঝোঁক দেয়, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে গোপনীয়তা নিয়ে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>মাইক্রোসফট সিইওর মন্তব্যগুলি ইঙ্গিত দেয় যে শক্তিশালী সংস্থাগুলি এআই প্রশিক্ষণের জন্য ইন্টারনেট ডেটা অ্যাক্সেস করতে পারে, যা বিশেষ করে জিডিপিআরের অধীনে নৈতিক এবং আইনি প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে যে তাদের ডেটা ব্যবহৃত হওয়া থেকে রোধ করতে ১৫ আগস্ট, ২০২৪ এর মধ্যে কন্টেন্ট ট্রেনিং টগলটি নিষ্ক্রিয় করুন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/history/how-coffee-helped-the-union-caffeinate-their-way-victory-civil-war-180984502/">কফি গৃহযুদ্ধে ইউনিয়নকে সাহায্য করেছিল</a></h2>
<ul>
<li>গৃহযুদ্ধের সময়, ইউনিয়ন একটি উল্লেখযোগ্য কফি সংকটের সম্মুখীন হয়েছিল, যা সৈন্যদের মনোবল এবং শক্তির জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ ছিল, এবং ১৮৬২ সালের মধ্যে আমদানি ৪০% কমে গিয়েছিল।</li>
<li>লিবেরিয়া, প্রেসিডেন্ট স্টিফেন অ্যালেন বেনসনের অধীনে, ১৮৬২ সালের আগস্ট মাসে ৬,০০০ পাউন্ড কফি রপ্তানি করে ইউনিয়নের কাছে, যা দক্ষিণের বন্দরগুলির অবরোধের কারণে সৃষ্ট ঘাটতি পূরণে সহায়তা করেছিল।</li>
<li>লিবেরিয়ান কফি চাষিদের এবং উত্তরাঞ্চলীয় দাসপ্রথা বিরোধীদের মধ্যে অংশীদারিত্ব, ফিলাডেলফিয়ার ব্যবসায়ী এডওয়ার্ড মরিসের পরামর্শসহ, কফি উৎপাদন বাড়িয়েছিল, যা লিবেরিয়ান কফিকে ইউনিয়নের যুদ্ধ প্রচেষ্টার জন্য গুরুত্বপূর্ণ করে তুলেছিল এবং তাদের সাফল্যে অবদান রেখেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834345">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গৃহযুদ্ধের সময় ইউনিয়ন সৈন্যদের জন্য কফি একটি গুরুত্বপূর্ণ উদ্দীপক ছিল, যা তাদের প্রচেষ্টাকে উল্লেখযোগ্যভাবে প্রভাবিত করেছিল।</li>
<li>দক্ষিণ অন্যান্য উদ্দীপক যেমন চা, তামাক, এবং ইয়াউপন ব্যবহার করত, কিন্তু কফির প্রভাব ইউনিয়নের উপর বিশেষভাবে উল্লেখযোগ্য ছিল।</li>
<li>আলোচনাটি ক্যাফেইনের সাথে মানুষের জটিল সম্পর্ককে গুরুত্ব দেয়, যেখানে এর উৎপাদনশীলতার সুবিধাগুলি সম্ভাব্য নির্ভরতা এবং সুস্থতার উদ্বেগের সাথে সামঞ্জস্য করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/06/29/mit-robotics-pioneer-rodney-brooks-thinks-people-are-vastly-overestimating-generative-ai/">রডনি ব্রুকস জেনারেটিভ এআই-এর সীমাবদ্ধতা নিয়ে</a></h2>
<ul>
<li>রডনি ব্রুকস, একজন খ্যাতনামা এমআইটি রোবোটিক্স অগ্রদূত, বিশ্বাস করেন যে জেনারেটিভ এআই প্রায়ই অতিরঞ্জিত হয় এবং এটি মানুষের ক্ষমতার সাথে মেলাতে পারে না।</li>
<li>ব্রুকস যুক্তি দেন যে এআইকে মানবিক ক্ষমতা পুনরায় তৈরি করার চেষ্টা করার পরিবর্তে নির্দিষ্ট, সমাধানযোগ্য সমস্যার উপর মনোযোগ দেওয়া উচিত, যেমন গুদাম রোবোটিক্সের মতো কাজের জন্য জেনারেটিভ এআই ব্যবহারের অদক্ষতার কথা উল্লেখ করে।</li>
<li>তিনি আরও উল্লেখ করেন যে প্রযুক্তিগত বৃদ্ধি সবসময় সূচকীয় নয়, উদাহরণ হিসেবে iPod-এর স্টোরেজ ক্ষমতা ব্যবহার করে, এবং প্রস্তাব করেন যে যদিও বড় ভাষার মডেলগুলি (LLMs) বৃদ্ধদের যত্নের মতো কাজগুলিতে সহায়তা করতে পারে, তারা সমস্ত AI চ্যালেঞ্জের জন্য একটি সার্বজনীন সমাধান নয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835588">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রডনি ব্রুকস জেনারেটিভ এআই-এর সীমাবদ্ধতা নিয়ে আলোচনা করেছেন, জোর দিয়ে বলেছেন যে এটি নির্দিষ্ট কাজগুলি সম্পাদন করতে পারে, তবে এটি মানুষের সম্পূর্ণ ক্ষমতার সাথে মেলাতে পারে না।</li>
<li>ব্রুকস এআই অ্যাপ্লিকেশনগুলির পরিসর সীমিত করার এবং অপ্রত্যাশিত পরিস্থিতির জন্য ম্যানুয়াল ওভাররাইড অন্তর্ভুক্ত করার পরামর্শ দেন, ভবিষ্যদ্বাণী করেন যে বড় ভাষার মডেলগুলি (এলএলএম) ব্যাপকভাবে স্কেল করার জন্য ব্যবসায়িক ক্ষেত্রে দুর্বল।</li>
<li>আলোচনায় LLMs-এর সাথে iPod-এর তুলনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা ইঙ্গিত দেয় যে iPod-এর iPhone-এ রূপান্তরের মতো, ভবিষ্যতের AI উন্নয়নগুলি বিদ্যমান ক্ষমতাগুলিকে কেবলমাত্র বাড়ানোর পরিবর্তে আরও জটিল কার্যকারিতা সংহত করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/dev-rejects-cve-severity-makes-his-github-repo-read-only/">ডেভ CVE তীব্রতা প্রত্যাখ্যান করে, তার গিটহাব রিপোজিটরি শুধুমাত্র-পঠনযোগ্য করে দেয়</a></h2>
<ul>
<li>ফেডর ইন্ডুটনি তার জনপ্রিয় ওপেন-সোর্স প্রকল্প &#39;node-ip&#39; গিটহাবে শুধুমাত্র-পঠনযোগ্য করেছেন একটি বিতর্কিত CVE (Common Vulnerabilities and Exposures) রিপোর্টের কারণে।</li>
<li>এই ঘটনা একটি ক্রমবর্ধমান সমস্যাকে তুলে ধরে যেখানে ওপেন-সোর্স ডেভেলপাররা সন্দেহজনক বা ভুয়া CVE রিপোর্টের দ্বারা আক্রান্ত হয়, যা অপ্রয়োজনীয় আতঙ্ক এবং হতাশা সৃষ্টি করে।</li>
<li>সিভিই সিস্টেমের অপব্যবহার, যা নৈতিক দুর্বলতা রিপোর্টিংয়ের জন্য নির্ধারিত, ডেভেলপারদের জীবনকে জটিল করে তুলছে এবং বার্নআউটের কারণ হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40837791">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ডেভেলপার একটি সাধারণ দুর্বলতা এবং এক্সপোজার (CVE) রিপোর্টের গুরুত্ব নিয়ে বিতর্কের পর তার গিটহাব রিপোজিটরিটি শুধুমাত্র-পঠনযোগ্য করে দিয়েছেন।</li>
<li>ঘটনাটি জোর দেয় যে নিরাপত্তা শুধুমাত্র পৃথক উপাদানগুলির নয়, পুরো সফটওয়্যার সিস্টেমের একটি উদীয়মান বৈশিষ্ট্য হিসাবে বিবেচিত হওয়া উচিত।</li>
<li>পরিস্থিতিটি ওপেন-সোর্স রক্ষণাবেক্ষণকারীদের সম্মুখীন হওয়া চ্যালেঞ্জ এবং ক্লান্তির দিকটিও তুলে ধরে, যারা প্রায়শই তাদের প্রচেষ্টার জন্য সামান্য উপাদান পুরস্কার পান।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/patagonia-cx-staff-told-to-relocate-or-leave-california-2024-6">পাটাগোনিয়া তাদের কর্মীদের স্থানান্তরিত হওয়া বা চাকরি ছেড়ে দেওয়ার সিদ্ধান্ত নিতে ৩ দিন সময় দিয়েছিল</a></h2>
<ul>
<li>পাটাগোনিয়া ৯০ জন গ্রাহক-সেবা কর্মচারীকে সাতটি মার্কিন স্থানের একটিতে স্থানান্তরিত হওয়া বা কোম্পানি ছেড়ে যাওয়ার সিদ্ধান্ত নিতে তিন দিন সময় দিয়েছে, দলগত সংস্কৃতি উন্নত করা এবং ব্যবসায়িক প্রয়োজনসমূহ সমর্থন করার লক্ষ্যে।</li>
<li>প্রভাবিত কর্মীদের একটি টাউন হল মিটিংয়ের মাধ্যমে জানানো হয়েছিল এবং স্থানান্তর খরচের জন্য $4,000 এবং অতিরিক্ত বেতনসহ ছুটির প্রস্তাব দেওয়া হয়েছিল, যারা স্থানান্তর করতে অনিচ্ছুক তাদের জন্য ৩০ সেপ্টেম্বরের সময়সীমা নির্ধারণ করা হয়েছিল।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি যুক্তরাষ্ট্রে ২৫৫ জন গ্রাহক অভিজ্ঞতা (CX) কর্মীর মধ্যে ৯০ জনকে প্রভাবিত করে, যেখানে কিছু কর্মী কোম্পানির কর্মী-কেন্দ্রিক মূল্যবোধ থেকে সরে যাওয়ার ধারণা নিয়ে হতাশা প্রকাশ করেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834305">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পাটাগোনিয়া তার কর্মীদের তিন দিন সময় দিয়েছে স্থানান্তরিত হওয়া বা অতিরিক্ত কর্মী থাকার কারণে চাকরি ছেড়ে দেওয়ার সিদ্ধান্ত নিতে, যা কর্পোরেট নৈতিকতা এবং কর্মচারী আচরণের উপর বিতর্ক উস্কে দিয়েছে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে এটি একটি ছদ্মবেশী ছাঁটাই, উদার ক্ষতিপূরণ প্যাকেজ কিন্তু অপর্যাপ্ত $৪ হাজার পুনর্বাসন প্যাকেজ এবং সংক্ষিপ্ত সিদ্ধান্ত গ্রহণের সময়সীমার দিকে ইঙ্গিত করে।</li>
<li>এই পদক্ষেপটি H1B ভিসাধারীদের জন্য সম্ভাব্যভাবে উপকারী হিসাবে দেখা হচ্ছে, তবে এটি কর্মচারী এবং পর্যবেক্ষকদের কাছ থেকে মিশ্র প্রতিক্রিয়া পেয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://luggagelosers.com/">এয়ারলাইন্সগুলির একটি সরাসরি র্যাঙ্কিং, তারা কতটা লাগেজ হারাচ্ছে তার ভিত্তিতে</a></h2>
<ul>
<li>লাগেজলুজার্স.কম সামাজিক যোগাযোগ মাধ্যমের উল্লেখ এবং ঐতিহাসিক তথ্য ব্যবহার করে প্রতি ঘণ্টায় আপডেট হওয়া হারানো লাগেজের ভিত্তিতে এয়ারলাইন্সগুলির একটি সরাসরি র্যাঙ্কিং প্রদান করে।</li>
<li>সাইটটি সমস্ত প্রধান এয়ারলাইনগুলির ট্র্যাক রাখে, আকারের পার্থক্যগুলি সামঞ্জস্য করে, এবং ভ্রমণকারীদের ভাল লাগেজ পরিচালনার সাথে এয়ারলাইনগুলি বেছে নিতে সহায়তা করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>বর্তমান শীর্ষস্থানীয় এয়ারলাইনগুলির মধ্যে হারানো লাগেজের জন্য রয়েছে এয়ার লিংগাস, এয়ার ইন্ডিয়া এবং ওয়েস্টজেট এয়ারলাইনস, এছাড়াও আঞ্চলিক এবং দেশভিত্তিক তথ্যও উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40838290">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লাইভ র্যাঙ্কিং অনুযায়ী এয়ার লাইনগুলোর মধ্যে লাগেজ হারানোর ক্ষেত্রে এয়ার লিংগাসের সম্ভাবনা ৫৭টির মধ্যে ১টি, ডেল্টার ৪৯৭টির মধ্যে ১টি, এবং এয়ার ফ্রান্সের ১,২৫৬টির মধ্যে ১টি।</li>
<li>জাতীয়ভাবে, ভারতে ৯৭ জনে ১ জন, যুক্তরাষ্ট্রে ৪৯৭ জনে ১ জন, এবং জাপানে ৭,৭৩৪ জনে ১ জনের সম্ভাবনা রয়েছে, যা চেক-ইন বিমানবন্দর, এয়ারলাইন নীতিমালা এবং জাতীয় নিয়মাবলীর দ্বারা প্রভাবিত হয়।</li>
<li>তথ্যটি সোশ্যাল মিডিয়া পোস্ট থেকে সংগ্রহ করা হয়েছে, যা সঠিকতা নিয়ে উদ্বেগ সৃষ্টি করে, অন্যদিকে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের পরিবহন বিভাগ (DOT) ভুলভাবে পরিচালিত লাগেজের উপর আরও নির্ভরযোগ্য তথ্য প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hackster.io/news/an-analog-network-of-resistors-promises-machine-learning-without-a-processor-researchers-say-d9cb0655b7a0">একটি রেজিস্টরের অ্যানালগ নেটওয়ার্ক প্রসেসর ছাড়াই মেশিন লার্নিংয়ের প্রতিশ্রুতি দেয়</a></h2>
<ul>
<li>পেনসিলভানিয়া বিশ্ববিদ্যালয়ের গবেষকরা রেজিস্টর ব্যবহার করে একটি অ্যানালগ মেশিন লার্নিং নেটওয়ার্ক তৈরি করেছেন, যা আরও শক্তি-দক্ষ এআই-এর লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>এই নতুন পদ্ধতি একটি ঐতিহ্যবাহী প্রসেসরের প্রয়োজনীয়তা দূর করে, জটিল গণনার জন্য ট্রানজিস্টরের উপর ভিত্তি করে একটি অরৈখিক শিক্ষণ মেটামেটেরিয়াল ব্যবহার করে।</li>
<li>যদিও বর্তমান প্রোটোটাইপটি আধুনিক ডিজিটাল অ্যাক্সিলারেটরের তুলনায় বেশি শক্তি খরচ করে, এটি চিত্র শ্রেণীবিভাজন এবং XOR অপারেশনের মতো কাজে সম্ভাবনা দেখায়, এবং স্কেল করার সাথে সাথে এর দক্ষতা উন্নতির সম্ভাবনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40836183">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গবেষকরা ঐতিহ্যবাহী প্রসেসর ছাড়াই মেশিন লার্নিং কাজ সম্পাদনের জন্য ওহমিক অঞ্চলে সীমাবদ্ধ ট্রানজিস্টরের একটি অ্যানালগ নেটওয়ার্ক অন্বেষণ করছেন।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি ডিজিটাল সিস্টেমগুলির তুলনায় আরও দক্ষ, সমান্তরাল অপারেশন সরবরাহ করতে পারে, যদিও গেট ক্যাপাসিটরগুলিতে চার্জ বজায় রাখার মতো বাস্তবায়ন চ্যালেঞ্জগুলি রয়ে গেছে।</li>
<li>এই ধারণাটি আগ্রহ সৃষ্টি করছে কারণ এটি অ্যানালগ উপাদানগুলি ব্যবহার করে নিউরাল নেটওয়ার্ক গণনায় বিপ্লব ঘটানোর সম্ভাবনা রয়েছে, যা শক্তি দক্ষতা এবং প্রক্রিয়াকরণ গতিতে উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি আনতে পারে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="একটি $1 রাডার মোশন সেন্সরের ভিতরে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%241%20%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A1%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%AE%E0%A7%8B%E0%A6%B6%E0%A6%A8%20%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A6%B0%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A9%E0%A7%A6%20%E0%A6%9C%E0%A7%81%E0%A6%A8%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/06/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
