<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 19:08:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/15&#39;</h2>
<h1>2024-10-15</h1>
<h2><a href="https://www.wsj.com/business/energy-oil/google-nuclear-power-artificial-intelligence-87966624">গুগল পারমাণবিক-শক্তি স্টার্টআপ কাইরোস পাওয়ার দ্বারা উৎপাদিত বিদ্যুৎ কেনার প্রতিশ্রুতি দিয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41840769">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগল সম্মত হয়েছে কাইরোস পাওয়ার থেকে বিদ্যুৎ কিনতে, যা একটি স্টার্টআপ যা ৭৫ মেগাওয়াট ক্ষমতাসম্পন্ন ছোট মডুলার রিঅ্যাক্টর (এসএমআর) উন্নয়নের উপর কেন্দ্রীভূত।</li>
<li>পরিকল্পনায় ২০৩০ সালের মধ্যে প্রথম এসএমআর চালু করার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং ২০৩৫ সালের মধ্যে আরও রিঅ্যাক্টর যোগ করে ৫০০ মেগাওয়াট কার্বন-মুক্ত বিদ্যুৎ উৎপাদনের সম্ভাবনা রয়েছে।</li>
<li>এই উদ্যোগটি গুগলের পরিষ্কার শক্তি সুরক্ষার কৌশলের অংশ, যদিও নবায়নযোগ্য শক্তি এবং ব্যাটারি সংরক্ষণের তুলনায় এসএমআর-এর খরচ-কার্যকারিতা এবং কার্যকারিতা এখনও আলোচনার অধীনে রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://browser.engineering/index.html">ওয়েব ব্রাউজার ইঞ্জিনিয়ারিং</a></h2>
<ul>
<li>পাভেল পাঞ্চেখা এবং ক্রিস হ্যারেলসন রচিত &quot;ওয়েব ব্রাউজার ইঞ্জিনিয়ারিং&quot; একটি বই যা পাঠকদের পাইথন ব্যবহার করে একটি মৌলিক ওয়েব ব্রাউজার তৈরি করার মাধ্যমে ওয়েব ব্রাউজার কীভাবে কাজ করে সে সম্পর্কে ধারণা প্রদান করে।</li>
<li>অক্সফোর্ড ইউনিভার্সিটি প্রেস দ্বারা প্রকাশিত এই বইটি নেটওয়ার্কিং, জাভাস্ক্রিপ্ট এবং আধুনিক ব্রাউজারের কার্যপ্রণালীসহ গুরুত্বপূর্ণ বিষয়গুলি অন্তর্ভুক্ত করে, যা ওয়েব প্রযুক্তি বোঝার জন্য একটি মূল্যবান সম্পদ তৈরি করে।</li>
<li>এতে পৃষ্ঠাগুলি লোড করা, নথি দেখা এবং অ্যাপ্লিকেশন চালানোর উপর ব্যবহারিক বিভাগ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা ওয়েব ডেভেলপমেন্ট এবং ব্রাউজার ইঞ্জিনিয়ারিংয়ে আগ্রহী ব্যক্তিদের জন্য একটি বিস্তৃত শিক্ষার অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41846780">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>“ওয়েব ব্রাউজার ইঞ্জিনিয়ারিং” একটি বই যা ব্রাউজার উন্নয়নের জটিলতাগুলি নিয়ে আলোচনা করে, বিশেষত CSS লেআউট এবং ভিডিও ডিকোডিং চ্যালেঞ্জগুলির উপর ফোকাস করে।- বইটি ব্রাউজার ধারণাগুলি ব্যাখ্যা করতে পাইথন ব্যবহার করে, যা শিক্ষার্থীদের জন্য সহজলভ্য করে এবং ব্রাউজার প্রযুক্তিতে উদ্ভাবনকে উৎসাহিত করে।- এটি ব্রাউজারের অভ্যন্তরীণ বিষয়গুলি বোঝার উপর জোর দেয় এবং নতুন ব্যবহারকারী ইন্টারফেস প্রযুক্তির সম্ভাবনা অন্বেষণ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://emoji.build/deal-with-it-generator/">আমি সবচেয়ে বেশি অতিরিক্ত প্রকৌশলযুক্ত &#39;ডিল উইথ ইট&#39; ইমোজি জেনারেটর তৈরি করেছি।</a></h2>
<ul>
<li>একজন ডেভেলপার একটি উন্নত &quot;ডিল উইথ ইট ইমোজি জেনারেটর&quot; তৈরি করেছিলেন একটি চাকরির সাক্ষাৎকারের জন্য, যা মেশিন লার্নিং ব্যবহার করে মুখের উপর চশমা স্থাপন করে এবং বিস্তৃত কাস্টমাইজেশন বিকল্পগুলি প্রদান করে।- এই টুলটি সম্পূর্ণরূপে ক্লায়েন্ট-সাইডে কাজ করে, নিশ্চিত করে যে কোনো ডেটা ব্যবহারকারীর ব্রাউজার ছেড়ে যায় না, এবং এতে GIF আউটপুট সেটিংসের মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।- চাকরিটি না পেলেও, ডেভেলপারটি তাদের দক্ষতা প্রদর্শন করে এবং ১৪ বছরেরও বেশি অভিজ্ঞতা সম্পন্ন ফুলস্ট্যাক ডেভেলপার হিসেবে সম্ভাব্য চাকরির সুযোগের আমন্ত্রণ জানিয়ে টুলটি বিনামূল্যে গিটহাবে প্রকাশ করেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41848150">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ব্যক্তিগত প্রকল্প তৈরি করা হয়েছিল &quot;ডিল উইথ ইট&quot; ইমোজি জেনারেটর তৈরি করার জন্য, যা মেশিন লার্নিং ব্যবহার করে মুখের উপর চশমা স্থাপন করে এবং বিস্তৃত কাস্টমাইজেশন বিকল্প প্রদান করে।- এই টুলটি সম্পূর্ণরূপে ক্লায়েন্ট-সাইডে কাজ করে, GIF আউটপুটের অনুমতি দেয় এবং ইস্টার এগস অন্তর্ভুক্ত করে, যা ডেভেলপারের সৃজনশীলতা এবং প্রযুক্তিগত দক্ষতা প্রদর্শন করে।- বিনামূল্যে প্রকাশিত, প্রকল্পটি GitHub-এ উপলব্ধ এবং ডেভেলপার একটি ফুলস্ট্যাক ডেভেলপার হিসাবে প্রতিক্রিয়া এবং নতুন সুযোগ খুঁজছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://how-i-experience-web-today.com">আমি আজকের ওয়েব কিভাবে অনুভব করি (২০২১)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41840931">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা বর্তমান ওয়েব অভিজ্ঞতা নিয়ে ক্রমবর্ধমানভাবে হতাশ, যা প্রধানত অনুপ্রবেশকারী উপাদান যেমন লগইন প্রম্পট, অবস্থান অনুরোধ এবং বিজ্ঞাপন-ভারী অনুসন্ধান ফলাফল দ্বারা প্রভাবিত, বিশেষত গুগল ক্রোম থেকে।</li>
<li>কাগি এবং ব্রেভের মতো বিকল্পগুলি জনপ্রিয়তা অর্জন করছে কারণ তারা কম বিশৃঙ্খল এবং আরও ব্যবহারকারী-বান্ধব ব্রাউজিং অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>ওয়েবের বিশৃঙ্খল প্রকৃতি, যা পপ-আপ এবং বিজ্ঞাপনে পূর্ণ, বিজ্ঞাপন এড়াতে কন্টেন্টের জন্য অর্থ প্রদানের আলোচনা এবং একটি সহজ, পরিষ্কার ওয়েব যুগের আকাঙ্ক্ষা উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/14/cheating-alleged-after-mens-world-conker-champion-found-with-steel-chestnut">বিশ্ব কনকার চ্যাম্পিয়ন ইস্পাতের চেস্টনাট সহ পাওয়া গেছে, প্রতারণার অভিযোগ থেকে মুক্ত</a></h2>
<ul>
<li>বিশ্ব কনকার চ্যাম্পিয়নশিপ পুরুষদের বিজয়ী ডেভিড জ্যাকিন্সের পকেটে একটি ইস্পাতের চেস্টনাট পাওয়া যাওয়ার পর প্রতারণার অভিযোগ তদন্ত করছে।</li>
<li>জাকিনস, একজন দীর্ঘদিনের প্রতিযোগী এবং ইভেন্টের প্রধান বিচারক, প্রতিযোগিতার সময় ধাতব কঙ্কার ব্যবহার করার অভিযোগ অস্বীকার করেছেন, দাবি করেছেন এটি একটি রসিকতা হিসেবে করা হয়েছিল।</li>
<li>চ্যাম্পিয়নশিপগুলি অভিযোগগুলি গুরুত্ব সহকারে নিচ্ছে, বিশেষত যেহেতু জ্যাকিনস কনকার প্রস্তুত করার দায়িত্বে ছিলেন, এবং তদন্ত চলছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41844545">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন বিশ্ব কনকার চ্যাম্পিয়নকে একটি ইস্পাতের চেস্টনাট সহ আবিষ্কৃত করা হয়েছিল, কিন্তু প্রতারণার অভিযোগ থেকে মুক্তি দেওয়া হয়েছিল।</li>
<li>কনকার্স একটি ঐতিহ্যবাহী খেলা যা ব্রিটেন এবং আয়ারল্যান্ডে খেলা হয়, যেখানে খেলোয়াড়রা একে অপরের সুতায় বাঁধা চেস্টনাট ভাঙার চেষ্টা করে।</li>
<li>ঘটনাটি খেলার সততা এবং কনকার প্রস্তুতির বিষয়ে প্রশ্ন উত্থাপন করেছিল, তবুও ইভেন্টটি একটি মজাদার এবং ঐতিহ্যবাহী প্রতিযোগিতা হিসেবে অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2024/10/do-you-really-need-those-routine-dental-x-rays-probably-not/">নিয়মিত ডেন্টাল এক্স-রে প্রমাণ দ্বারা সমর্থিত নয়</a></h2>
<ul>
<li>বিশেষজ্ঞরা নিয়মিত ডেন্টাল এক্স-রে কমানোর পক্ষে পরামর্শ দিচ্ছেন, কারণ এগুলি প্রমাণ দ্বারা সমর্থিত নয় এবং বিশেষ করে শিশুদের জন্য অপ্রয়োজনীয় ঝুঁকি সৃষ্টি করতে পারে।</li>
<li>আমেরিকান ডেন্টাল অ্যাসোসিয়েশন (এডিএ) প্রাপ্তবয়স্কদের জন্য যাদের দাঁতের ক্ষয় হওয়ার ঝুঁকি বেশি নয়, তাদের প্রতি দুই থেকে তিন বছরে একবার এক্স-রে করার সুপারিশ করে, এক্সপোজার কমানোর এবং ক্লিনিকাল ন্যায্যতা নিশ্চিত করার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়ে।</li>
<li>দাঁতের এক্স-রে অতিরিক্ত ব্যবহারের বিষয়টি একটি বৈশ্বিক উদ্বেগের কারণ, যা প্রায়শই আর্থিক প্রণোদনা এবং নজরদারির অভাব দ্বারা চালিত হয়, যা প্রমাণভিত্তিক অনুশীলন এবং তাদের প্রয়োজনীয়তা ও ঝুঁকি নিয়ে আরও গবেষণার আহ্বান জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41842294">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিয়মিত ডেন্টাল এক্স-রে, বিশেষ করে বার্ষিক ভিত্তিতে, প্রয়োজনীয়তার জন্য শক্তিশালী প্রমাণের অভাব রয়েছে, যেখানে ডেন্টাল স্কুলগুলি এখন কম ঝুঁকিপূর্ণ রোগীদের জন্য প্রতি ২-৩ বছরে এক্স-রে করার পরামর্শ দিচ্ছে।</li>
<li>কিছু ডেন্টাল প্র্যাকটিস এখনও আর্থিক প্রণোদনা বা প্রাইভেট ইক্যুইটি মালিকানার কারণে ঘন ঘন এক্স-রে করার সুপারিশ করতে পারে, যা রোগীর সচেতনতার গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
<li>রোগীদের পরামর্শ দেওয়া হয় যে তারা এমন দন্তচিকিৎসক নির্বাচন করুন যারা হালনাগাদ, প্রমাণভিত্তিক নির্দেশিকা মেনে চলেন এবং তাদের চিকিৎসার সুপারিশ সম্পর্কে স্বচ্ছ থাকেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zyphra.com/post/zamba2-7b">জাম্বা২-৭বি</a></h2>
<ul>
<li>জাইফ্রা জ্যাম্বা২-৭বি নামে একটি ছোট ভাষা মডেল চালু করেছে, যা গুণমান এবং কর্মক্ষমতায় মিস্ট্রাল, গুগলের জেমা এবং মেটার লামা৩-এর মতো বিশিষ্ট মডেলগুলিকে ছাড়িয়ে গেছে। জ্যাম্বা২-৭বি ডিভাইসে ব্যবহারের জন্য এবং ভোক্তা জিপিইউগুলির জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, দ্রুত টোকেন উৎপাদন এবং কম মেমরি ব্যবহারের সুবিধা প্রদান করে, যা মাম্বা২ ব্লক এবং ডুয়াল শেয়ার্ড অ্যাটেনশন ব্লকের মতো আর্কিটেকচারাল উন্নতির জন্য সম্ভব হয়েছে। মডেলটি অ্যাপাচি ২.০ লাইসেন্সের অধীনে ওপেন-সোর্স, যা এআই সম্প্রদায়কে এর বৈশিষ্ট্যগুলি অন্বেষণ করতে উৎসাহিত করে এবং এটি ৫০ দিনের মধ্যে ১২৮টি এইচ১০০ জিপিইউতে প্রশিক্ষিত হয়েছিল, যা একটি ছোট দল এবং মাঝারি বাজেটের সাথে উচ্চ কর্মক্ষমতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41842975">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Zamba2-7B হল একটি নতুন প্রকাশিত এআই মডেল যা হাগিং ফেসে ওপেন-সোর্স ওজন সহ বৈশিষ্ট্যযুক্ত, যা কম প্রশিক্ষণ টোকেন সহ কর্মক্ষমতা উন্নত করতে একটি নতুন শেয়ার্ড-অ্যাটেনশন আর্কিটেকচার ব্যবহার করে। মডেলটি অ্যাপাচি লাইসেন্সের অধীনে লাইসেন্সপ্রাপ্ত, যা কিছু ব্যবহারকারী যুক্তি দেন যে সফ্টওয়্যারের জন্য ডেটার চেয়ে বেশি উপযুক্ত, এর দক্ষতা এবং সম্ভাবনা সম্পর্কে আলোচনা উত্থাপন করে যেমন Phi-3.5 এবং Qwen2.5 মডেলের সাথে তুলনা করে। এর প্রকাশ সম্পর্কে উত্তেজনা থাকলেও, কিছু ব্যবহারকারী তাত্ত্বিক অগ্রগতির পরেও বিনয়ী কর্মক্ষমতা উন্নতির প্রশ্ন তোলেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://play.ht/news/introducing-play-3-0-mini/">প্লে ৩.০ মিনি – একটি হালকা, নির্ভরযোগ্য, খরচ-সাশ্রয়ী বহুভাষিক টিটিএস মডেল</a></h2>
<ul>
<li>প্লে ৩.০ মিনি একটি নতুন প্রবর্তিত বহুভাষিক টেক্সট-টু-স্পিচ মডেল যা ৩০টিরও বেশি ভাষা সমর্থন করে, উন্নত নির্ভরযোগ্যতা এবং অডিও গুণমান প্রদান করে।</li>
<li>এটি দ্রুততম এবং সবচেয়ে কথোপকথনমূলক মডেল হিসেবে ডিজাইন করা হয়েছে, যা API (অ্যাপ্লিকেশন প্রোগ্রামিং ইন্টারফেস) বা SDKs (সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্ট কিটস) এর মাধ্যমে টেক্সট-ইন এবং অডিও-আউট স্ট্রিমিং সমর্থন করে।</li>
<li>মডেলটি আরও দক্ষ এবং খরচ-সাশ্রয়ী, উচ্চ পরিমাণ ব্যবহারের জন্য কম মূল্যে উপলব্ধ, যা এটি ব্যবসা এবং ডেভেলপারদের জন্য আকর্ষণীয় করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41840872">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্লে ৩.০ মিনি একটি নতুন বহুভাষিক টেক্সট-টু-স্পিচ (টিটিএস) মডেল যা এর গতি, নির্ভরযোগ্যতা এবং খরচ-সাশ্রয়ী ক্ষমতার জন্য প্রশংসিত হয়েছে, এবং এতে শক্তিশালী ভয়েস ক্লোনিং ক্ষমতা রয়েছে।</li>
<li>এটি ৩ জিবি-র কম ভিডিও র্যাম (ভিআরএএম) এ কাজ করে এবং ক্রোমের জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, যদিও ব্যবহারকারীরা ফায়ারফক্সের সাথে সামঞ্জস্যতার সমস্যা রিপোর্ট করেছেন।</li>
<li>মডেলটি ওপেন-সোর্স নয়, যা এর ব্যবহার নিয়ে আলোচনা উত্থাপন করছে, বিশেষ করে ওপেনএআই-এর মতো বিকল্পগুলির সাথে তুলনা করে, বিশেষত এটি বাস্তব-সময়ের অ্যাপ্লিকেশনের জন্য চলমান অপ্টিমাইজেশনের কারণে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-14/tesla-s-optimus-robots-were-remotely-operated-at-cybercab-event">সাইবারক্যাব ইভেন্টে টেসলা অপটিমাস বটগুলি দূরবর্তীভাবে পরিচালিত হয়েছিল</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41842060">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টেসলার অপটিমাস রোবটগুলি সম্প্রতি একটি ইভেন্টে প্রদর্শিত হয়েছিল, তবে সেগুলি সম্পূর্ণ স্বয়ংক্রিয় না হয়ে দূরবর্তীভাবে পরিচালিত হয়েছিল, যা টেসলার দাবির বিষয়ে সন্দেহ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>ঘটনাটি সম্পূর্ণ স্বয়ংক্রিয় রোবট তৈরি করার ক্ষেত্রে অসুবিধাগুলি তুলে ধরেছে এবং টেসলার বিপণনে অতিরিক্ত প্রতিশ্রুতি দেওয়ার প্রবণতা সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করেছে।</li>
<li>এই পরিস্থিতি প্রযুক্তি কোম্পানিগুলি কীভাবে হাইপ ব্যবহার করে আগ্রহ সৃষ্টি করে এবং শেয়ারের মূল্য প্রভাবিত করে সে সম্পর্কে একটি বিস্তৃত আলোচনা উস্কে দিয়েছে, যা অন্যান্য কোম্পানির স্ক্রিপ্টেড প্রদর্শনীর সাথে সাদৃশ্যপূর্ণ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Snowiiii/Pumpkin">কুমড়া – একটি আধুনিক মাইনক্রাফ্ট সার্ভার যা রাস্টে লেখা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>পাম্পকিন পাম্পকিন একটি মাইনক্রাফ্ট সার্ভার যা রাস্টে উন্নত করা হয়েছে, যা গতি, দক্ষতা এবং কাস্টমাইজেশনকে অগ্রাধিকার দেয়, একই সাথে মূল গেমের মেকানিক্স সংরক্ষণ করে।</li>
<li>সার্ভারটি উচ্চ কার্যক্ষমতা এবং সর্বশেষ মাইনক্রাফ্ট সংস্করণের সাথে সামঞ্জস্যের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা প্লাগইন উন্নয়নের জন্য নিরাপত্তা, নমনীয়তা এবং সম্প্রসারণযোগ্যতা প্রদান করে।</li>
<li>এটি বর্তমানে উন্নয়নের অধীনে রয়েছে, যেখানে কনফিগারেশন, সার্ভার স্ট্যাটাস, প্লেয়ার সেটিংস এবং বিশ্ব ব্যবস্থাপনার মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং ডিসকর্ড এবং গিটহাব স্পনসরদের মাধ্যমে অবদান এবং সম্প্রদায়ের সম্পৃক্ততাকে আমন্ত্রণ জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41846636">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কুমড়া একটি মাইনক্রাফ্ট সার্ভার যা রাস্টে উন্নত করা হয়েছে, যা ঐতিহ্যবাহী সার্ভারের তুলনায় উন্নত কর্মক্ষমতা এবং দক্ষতার উপর গুরুত্ব দেয়।</li>
<li>যদিও এটি বর্তমানে বিশ্ব সৃষ্টির এবং আলোকসজ্জার মতো বৈশিষ্ট্যগুলি নেই, তবে এটি ব্লক স্থাপন এবং ভাঙার মতো মৌলিক ফাংশনগুলি সমর্থন করে।</li>
<li>সার্ভারটি ভ্যানিলা সার্ভারগুলির সরাসরি প্রতিস্থাপন নয়, কারণ এটি বিদ্যমান কনফিগারেশন বা প্লাগইনগুলিকে সমর্থন করে না, তবে এটি ভ্যানিলা ক্লায়েন্ট এবং গেম মেকানিক্সের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ হতে চায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/101675/bike-manufacturers-are-making-bikes-less-repairable">বাইক নির্মাতারা বাইকগুলোকে কম মেরামতযোগ্য করে তুলছে</a></h2>
<ul>
<li>বাইক নির্মাতারা ক্রমবর্ধমানভাবে ই-বাইকে নিজস্ব অংশ ব্যবহার করছে, যা তাদের কম মেরামতযোগ্য করে তুলছে এবং ভোক্তাদের বিদ্যমান বাইক মেরামতের পরিবর্তে নতুন মডেল কেনার দিকে ঠেলে দিচ্ছে।</li>
<li>এই প্রবণতা ইলেকট্রনিক বর্জ্য (ই-বর্জ্য) বৃদ্ধিতে অবদান রাখে এবং পরিবহন বিকল্প হিসাবে ই-বাইকের স্থায়িত্বকে চ্যালেঞ্জ করে, যা অটোমোটিভ এবং ইলেকট্রনিক্স শিল্পে দেখা যায় এমন অনুশীলনের সাথে সাদৃশ্যপূর্ণ।</li>
<li>সম্ভাব্য আইনগত পদক্ষেপ এবং উদ্যোগ যেমন ইনফিনিট ব্যাটারি আরও মেরামতযোগ্য সমাধান প্রচার এবং স্ব-মেরামতের জন্য যন্ত্রাংশের প্রাপ্যতা নিশ্চিত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41840971">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বাইক নির্মাতারা ক্রমবর্ধমানভাবে নিজস্ব অংশ এবং নকশা ব্যবহার করছে, যা ই-বাইকগুলিকে কম মেরামতযোগ্য করে তুলছে এবং পরিকল্পিত অপ্রচলিততায় অবদান রাখছে।</li>
<li>গোয়াচ উদ্ভাবন করছে এমন ই-বাইক ব্যাটারি তৈরি করে যা শুধুমাত্র একটি স্ক্রু ড্রাইভার দিয়ে সংযোজন করা যায়, এবং তারা তাদের সফটওয়্যারের একটি অংশ ওপেন-সোর্স করার কথা ভাবছে।</li>
<li>আলোচনাটি সাইকেল মেরামতের জটিলতা, বিভিন্ন বটম ব্র্যাকেট মান এবং আধুনিক ই-বাইক রক্ষণাবেক্ষণের চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.greptile.com/blog/how-we-engineer">প্রকৌশল দলগুলিকে প্রতিরক্ষা এবং আক্রমণে বিভক্ত করা</a></h2>
<ul>
<li>ডাকশের সহ-প্রতিষ্ঠিত গ্রেপটাইল বড় কোডবেস বোঝার জন্য এআই সরঞ্জাম তৈরি করে, যা এআই-চালিত কোড পর্যালোচনা এবং আউটেজ নির্ণয়ে সহায়তা করে।</li>
<li>দলটি চারজন প্রকৌশলী নিয়ে গঠিত, এবং পণ্যের বিস্তৃত ক্ষমতা থাকা সত্ত্বেও, ছোট দলের আকারের কারণে এটি বাগের সম্মুখীন হয়।</li>
<li>উৎপাদনশীলতা পরিচালনা করতে, দলটি বিভক্ত করা হয়েছে: অর্ধেক দীর্ঘমেয়াদী প্রকল্পগুলিতে মনোনিবেশ করে, যখন অন্য অর্ধেক সহায়তা এবং বাগ সংশোধনের দিকে মনোযোগ দেয়, যা বিঘ্ন কমায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41841366">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি প্রকৌশল দলগুলিকে &quot;প্রতিরক্ষা&quot; এবং &quot;আক্রমণ&quot; ভূমিকা হিসেবে ভাগ করার ধারণা অন্বেষণ করে, যেখানে &quot;প্রতিরক্ষা&quot; তাৎক্ষণিক সমস্যাগুলি পরিচালনা করে এবং &quot;আক্রমণ&quot; দীর্ঘমেয়াদী প্রকল্পগুলিতে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>এই কৌশলটি ছোট, উচ্চ-আস্থা সম্পন্ন দলগুলিতে প্রচলিত, তবে দলটির আকার বাড়ার সাথে সাথে এটি সমস্যার সম্মুখীন হতে পারে, যা সম্ভবত খারাপ কাজের গুণমান এবং অসন্তোষের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>ভারসাম্য এবং জবাবদিহিতা বজায় রাখতে, প্রবন্ধটি ভূমিকা পরিবর্তনের সুপারিশ করে এবং সক্রিয় যোগাযোগ ও গুণমান নিশ্চিতকরণের গুরুত্ব তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gustedt.wordpress.com/2024/10/15/the-c23-edition-of-modern-c/">মডার্ন সি-এর C23 সংস্করণ</a></h2>
<ul>
<li>মডার্ন সি-এর C23 সংস্করণটি এখন বিনামূল্যে ডাউনলোডের জন্য উপলব্ধ, যা তার ISO প্রকাশনার পর নতুন C23 মানের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>বৃহত্তর কম্পাইলারগুলি বেশিরভাগ নতুন বৈশিষ্ট্য সমর্থন করে, যেমন বিট-নির্দিষ্ট প্রকার, উন্নত তালিকা প্রকার এবং নতুন সি লাইব্রেরি হেডার।</li>
<li>C23 এমন ধারণা প্রবর্তন করে যেমন nullptr (একটি নাল পয়েন্টার ধ্রুবক), টাইপ ইনফারেন্স, ডিফল্ট ইনিশিয়ালাইজেশন, এবং constexpr (ধ্রুবক অভিব্যক্তি), যৌগিক অভিব্যক্তি, ল্যাম্বডা এবং আন্তর্জাতিকীকরণের উপর অতিরিক্ত উপাদান সহ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41850017">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্লগটি মডার্ন সি-এর C23 সংস্করণ নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে সি এবং সি++ মিশ্রণ না করার গুরুত্বের উপর জোর দেওয়া হয়েছে, কারণ এতে সামঞ্জস্যতা সমস্যা হতে পারে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা C++ প্রকল্পে C একীভূত করার অভিজ্ঞতা শেয়ার করেন, যেখানে চ্যালেঞ্জ এবং সুবিধাগুলি উভয়ই তুলে ধরা হয়, যেমন মাইক্রোসফটের অতীতের পরামর্শ যে C কোডের জন্য C++ কম্পাইলার ব্যবহার করা উচিত।</li>
<li>আলোচনাটি C++ এর অবজেক্ট-ওরিয়েন্টেড বৈশিষ্ট্যগুলি নিয়ে, যেমন রিসোর্স অ্যাকুইজিশন ইজ ইনিশিয়ালাইজেশন (RAII) এবং নেমস্পেস, এবং এমবেডেড সিস্টেমে C++ ব্যবহারের অসুবিধাগুলি নিয়ে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattferraro.dev/posts/caustics-engineering">ম্যাজিক উইন্ডোজের পদার্থবিদ্যা (২০২১)</a></h2>
<ul>
<li>একটি স্বচ্ছ অ্যাক্রিলিক বর্গ তৈরি করা হয়েছিল যা আলো এবং কস্টিক্স নামে পরিচিত একটি প্রক্রিয়ার মাধ্যমে ছবি তৈরি করে, যা পৃষ্ঠের পরিবর্তনের মাধ্যমে আলোকে পরিচালনা করে।</li>
<li>প্রক্রিয়াটিতে উচ্চতাম্যাপ তৈরি, গ্রিড কোষগুলির রূপান্তর এবং আলো প্রতিসরণের জন্য স্নেলের আইন প্রয়োগ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে সিএনসি রাউটিং এবং পালিশিংয়ের মাধ্যমে উৎপাদন করা হয়।</li>
<li>প্রকল্পটি Yue এবং তার সহকর্মীদের ২০১৪ সালের একটি পেপারের উপর ভিত্তি করে তৈরি করা হয়েছে, এবং কোডটি MIT লাইসেন্সের অধীনে উপলব্ধ, যা অন্যদেরকে তাদের নিজস্ব সংস্করণ তৈরি করতে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41842775">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি কোয়াডের জালের মাধ্যমে লেন্সের মডেলিং পরীক্ষা করে এবং বিবেচনা করে যে বিভিন্ন উচ্চতার একটি গ্রিড সহজতর বিকল্প প্রস্তাব করতে পারে কিনা।</li>
<li>এটি কস্টিক্স এবং হোলোগ্রামের মধ্যে পার্থক্য করে, যেখানে কস্টিক্সে ফেজ প্রভাবের অভাব রয়েছে যা প্রকৃত হোলোগ্রামে উপস্থিত থাকে।</li>
<li>জাপান এবং চীনের ঐতিহাসিক &quot;ম্যাজিক মিরর&quot; এবং সম্পর্কিত ধারণা যেমন &quot;পিক্সেল উইন্ডো&quot; এর উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://projecteuler.net/problem=912">প্রজেক্ট ইউলার #৯১২: কোথায় অদ্ভুত সংখ্যা?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41841581">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রজেক্ট ইউলার, লিটকোড, এবং অ্যাডভেন্ট অফ কোডের মতো প্ল্যাটফর্মগুলি গণিত, ডেটা স্ট্রাকচার এবং অ্যালগরিদমের উপর জোর দেয়, যা নতুন প্রোগ্রামিং ভাষা শেখার জন্য আদর্শ নাও হতে পারে। - একটি প্ল্যাটফর্মের প্রস্তাব রয়েছে যা ব্যবহারকারীদের দৈনন্দিন প্রোগ্রামিংয়ের সাথে আরও ভালোভাবে পরিচিত করার জন্য সার্ভার সেটআপ, ফাইল হ্যান্ডলিং এবং ডাটাবেস কোয়েরির মতো ব্যবহারিক সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্ট কাজের উপর ফোকাস করে। - যদিও কিছু প্ল্যাটফর্ম যেমন এক্সারসিজম.আইও এবং রোসেটা কোড ভাষা-নির্দিষ্ট চ্যালেঞ্জ অফার করে, ব্যবহারিক প্রোগ্রামিং কাজের জন্য নিবেদিত একটি সাইটের ধারণা এখনও আকর্ষণীয় এবং সম্ভাব্যভাবে উপকারী বলে বিবেচিত হয়।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="গুগল পারমাণবিক-শক্তি স্টার্টআপ কাইরোস পাওয়ার দ্বারা উৎপাদিত বিদ্যুৎ কেনার প্রতিশ্রুতি দিয়েছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%97%E0%A6%B2%20%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A3%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%95-%E0%A6%B6%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF%20%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%86%E0%A6%AA%20%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%B8%20%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%89%E0%A7%8E%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A7%8E%20%E0%A6%95%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%A4%E0%A6%BF%20%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AB%20%E0%A6%85%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/10/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/14&#39;</h2>
<h1>2024-10-14</h1>
<h2><a href="https://github.com/hcengineering/platform">হুলি – ওপেন-সোর্স প্রকল্প ব্যবস্থাপনা প্ল্যাটফর্ম</a></h2>
<ul>
<li>হুলি প্ল্যাটফর্ম একটি বিস্তৃত ফ্রেমওয়ার্ক যা ব্যবসায়িক অ্যাপ্লিকেশনগুলির উন্নয়নকে ত্বরান্বিত করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে সিআরএম, এইচআরএম এবং এটিএস সিস্টেম।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি ডকার ব্যবহার করে স্ব-হোস্টিং সমর্থন করে এবং সেটআপের জন্য নোড.জেএস, ডকার এবং ডকার কম্পোজ প্রয়োজন, যেখানে মাইক্রোসফটের রাশ ইনস্টলেশন সহজতর করে।</li>
<li>এটি লিনাক্স এবং ম্যাকওএস-এর জন্য amd64 এবং arm64 আর্কিটেকচারে উন্নয়ন সমর্থন করে এবং এতে ইউনিট এবং UI টেস্ট অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যদিও স্থানীয় ইনস্টলেশনে ইমেল কার্যকারিতা নেই।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41833902">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হুলি একটি ওপেন-সোর্স প্রকল্প ব্যবস্থাপনা প্ল্যাটফর্ম যা লিনিয়ার, জিরা, স্ল্যাক এবং নোশনের মতো টুলগুলি প্রতিস্থাপন করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, তবে স্ব-হোস্টিংয়ের জন্য একাধিক সার্ভার এবং পরিষেবা চালানোর প্রয়োজন হয়।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মের জটিলতা এবং বিভিন্ন সিস্টেম বিশেষজ্ঞতার প্রয়োজনীয়তা ব্যবহারকারীদের, বিশেষত ছোট প্রতিষ্ঠান বা যারা নিবেদিত আইটি সম্পদ নেই তাদের নিরুৎসাহিত করতে পারে।</li>
<li>চ্যালেঞ্জ সত্ত্বেও, হুলির ওপেন-সোর্স প্রকৃতি এবং সফটওয়্যার অ্যাজ এ সার্ভিস (SaaS) সমাধানের তুলনায় সম্ভাব্য খরচ সাশ্রয় এটিকে কিছু ব্যবহারকারীর জন্য একটি আকর্ষণীয় বিকল্প করে তোলে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fossil-scm.org/home/ext/crlf-harmful.md">CRLF পুরানো এবং এটি বিলুপ্ত করা উচিত</a></h2>
<ul>
<li>CRLF (ক্যারেজ রিটার্ন লাইন ফিড) লাইন সমাপ্তিগুলি পুরনো বলে বিবেচিত হয়, যা যান্ত্রিক টেলিটাইপ থেকে উদ্ভূত হয়েছে এবং আধুনিক সিস্টেমে অপ্রয়োজনীয় হিসাবে দেখা হয় যেখানে একটি একক NL (নিউ লাইন, U+000a) পছন্দ করা হয়।</li>
<li>যদিও CRLF বিলোপের প্রস্তাব প্রত্যাহার করা হয়েছিল, এই উদ্যোগটি বিভিন্ন সফটওয়্যার সমস্যাগুলিকে তুলে ধরেছিল এবং সমাধান করেছিল, শুধুমাত্র NL ব্যবহারের জন্য সিস্টেমগুলির অভিযোজনের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছিল।</li>
<li>পোস্টটি CRLF ব্যবহারের সমাপ্তির পক্ষে সমর্থন জানায়, ডেভেলপারদেরকে সেই সফটওয়্যার আপডেট করার জন্য উৎসাহিত করে যা এখনও NL এর আগে CR প্রয়োজন এবং U+000a এর জন্য &quot;newline&quot; শব্দটি গ্রহণ করতে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41830717">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>CRLF (ক্যারেজ রিটার্ন লাইন ফিড) কিছু মানুষের দ্বারা পুরনো বলে বিবেচিত হয়, কিন্তু HTTP, SMTP, এবং CSV এর মতো পুরনো প্রোটোকলগুলোকে শুধুমাত্র NL (নিউ লাইন) ব্যবহার করার জন্য আপডেট করা বাগের সৃষ্টি করতে পারে।- যদিও নতুন প্রোটোকলগুলো CRLF ব্যবহার এড়াতে পারে, বিদ্যমান প্রোটোকলগুলো পরিবর্তন করা সম্ভাব্য সামঞ্জস্যতার সমস্যার কারণে সুবিধাজনক বলে বিবেচিত হয় না।- এই আলোচনা প্রোটোকলগুলোকে সরলীকরণের মধ্যে এবং মানদণ্ডের সাথে মেনে চলার মধ্যে উত্তেজনা তুলে ধরে যাতে নিরাপত্তা দুর্বলতা প্রতিরোধ করা যায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://busy.bar/?hn">ফ্লিপার ডিভাইস থেকে ব্যস্ত স্ট্যাটাস বার</a></h2>
<ul>
<li>ব্যস্ত স্ট্যাটাস বার একটি উৎপাদনশীলতা সরঞ্জাম যা কাস্টম ব্যস্ত বার্তা প্রদর্শনের জন্য একটি এলইডি পিক্সেল স্ক্রিন বৈশিষ্ট্যযুক্ত এবং একটি পোমোডোরো টাইমার অন্তর্ভুক্ত করে। এটি ওপেন-সোর্স এবং ডেভেলপার-বান্ধব, পাইথন, জাভাস্ক্রিপ্ট এবং গো-এর মতো একাধিক প্রোগ্রামিং ভাষা সমর্থন করে এবং জুম এবং ডিসকর্ডের মতো জনপ্রিয় অ্যাপগুলির সাথে সংযুক্ত হয়। ফ্লিপার ডিভাইসেস ইনক দ্বারা ডিজাইন করা, এটি এপিআই এবং এমকিউটিটি এর মাধ্যমে ক্লাউড নিয়ন্ত্রণ প্রদান করে, আইওটি ইন্টিগ্রেশন সমর্থন করে এবং উইন্ডোজ, ম্যাকওএস এবং লিনাক্সের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41838337">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফ্লিপার ডিভাইসের বিজি স্ট্যাটাস বার একটি আসন্ন পণ্য, যা সিইও পাভেল ঝোভনার দ্বারা নিশ্চিত করা হয়েছে, বর্তমানে উন্নয়নের পর্যায়ে রয়েছে এবং এখনও আনুষ্ঠানিকভাবে ঘোষণা করা হয়নি।</li>
<li>ডিভাইসটি ব্যবহারকারীর অবস্থা নির্দেশ করার লক্ষ্য রাখে এবং এটি স্মার্ট হোম প্রোটোকলের সাথে সংযুক্ত হতে পারে, যা এর প্রয়োজনীয়তা এবং মূল্য নির্ধারণ নিয়ে বিতর্ক সৃষ্টি করছে।</li>
<li>কিছু লোক এটিকে একটি বিশেষ, হ্যাকার-বান্ধব গ্যাজেট হিসাবে দেখে, অন্যরা এর নকশা এবং সম্ভাব্য কার্যকারিতা প্রশংসা করে, যার ফলে এর ব্যবহারিকতা এবং লক্ষ্য শ্রোতাদের উপর আলোচনা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tahnok.github.io/colmi_r02_client/colmi_r02_client.html">২০ ডলারের Colmi R02 স্মার্ট রিংয়ের জন্য পাইথন ক্লায়েন্ট</a></h2>
<ul>
<li>Colmi R02 ক্লায়েন্ট একটি ওপেন-সোর্স পাইথন টুল যা Colmi R02 স্মার্ট রিং থেকে ডেটা অ্যাক্সেস করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা বাজেট-বান্ধব ফিটনেস ওয়্যারেবল।</li>
<li>এই টুলটি অফলাইনে কাজ করে, ব্যবহারকারীদের ব্লুটুথের মাধ্যমে স্মার্ট রিংয়ের সাথে ইন্টারঅ্যাক্ট করতে সক্ষম করে, যেমন রিয়েল-টাইম হার্ট রেট মনিটরিং এবং পদক্ষেপ লগিংয়ের বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা pipx, একটি পাইথন প্যাকেজ ম্যানেজার ব্যবহার করে ক্লায়েন্ট ইনস্টল করতে পারেন এবং ব্লুটুথ লো এনার্জি (BLE) যোগাযোগের মাধ্যমে ডেটা পুনরুদ্ধার এবং ডিভাইস সেটিংসের জন্য বিভিন্ন কমান্ড ব্যবহার করতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41833200">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কোলমি আর০২ স্মার্ট রিং-এর জন্য একটি পাইথন ক্লায়েন্ট তৈরি করা হয়েছে, যা ব্যবহারকারীদের সাবস্ক্রিপশন ছাড়াই ডেটা অ্যাক্সেস করতে সক্ষম করে।</li>
<li>Colmi R02 তার সাশ্রয়ী মূল্য এবং হ্যাকিং ও রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের সম্ভাবনার জন্য GitHub এবং Hacker News এর মতো প্ল্যাটফর্মে মনোযোগ আকর্ষণ করছে, যা Oura রিংয়ের মতো দামী বিকল্পগুলির তুলনায় বেশি।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সাবস্ক্রিপশন মডেল এবং ডিভাইসের সঠিকতা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেন, এবং তারা এমন বিকল্পগুলির প্রতি আগ্রহী যা ওপেন-সোর্স সামঞ্জস্যতা এবং অফলাইন কার্যকারিতা প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Oct/13/zero-latency-sqlite-storage-in-every-durable-object/">প্রতিটি ডিউরেবল অবজেক্টে শূন্য-বিলম্ব SQLite স্টোরেজ</a></h2>
<ul>
<li>ক্লাউডফ্লেয়ারের ডিউরেবল অবজেক্ট প্ল্যাটফর্ম এখন একটি সম্পূর্ণ রিলেশনাল সিস্টেম অন্তর্ভুক্ত করেছে যা SQLite ব্যবহার করে, এটি রিয়েল-টাইম সহযোগী অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য অপ্টিমাইজ করে অ্যাপ্লিকেশন লজিককে ডেটার সাথে একত্রিত করে উন্নত কর্মক্ষমতার জন্য।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি প্রতিটি ডিউরেবল অবজেক্টকে একটি একক থ্রেডে পরিচালনা করে, আরও অবজেক্ট তৈরি করার ক্ষমতা সহ যা বাড়তি ট্রাফিক পরিচালনা করতে পারে, যেমন একটি ফ্লাইট বুকিং সিস্টেম প্রতিটি ফ্লাইটকে একটি নির্দিষ্ট ডিউরেবল অবজেক্ট বরাদ্দ করে যার নিজস্ব SQLite ডাটাবেস থাকে।</li>
<li>একটি স্টোরেজ রিলে সার্ভিস স্থায়িত্ব নিশ্চিত করে Write-Ahead Logging (WAL) এন্ট্রিগুলি অবজেক্ট স্টোরেজে স্ট্রিমিং করে এবং ডেটা সেন্টার জুড়ে লেখাগুলি প্রতিলিপি করে, একটি জাভাস্ক্রিপ্ট এপিআই সহ যা দ্রুত, একক-থ্রেডেড অপারেশনের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41832547">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডিউরেবল অবজেক্টে জিরো-লেটেন্সি এসকিউএলাইট স্টোরেজ স্বয়ংক্রিয় ব্যাচিং লেখার এবং কোন পড়ার লেনদেন ছাড়াই দক্ষ ডেটা পরিচালনার বৈশিষ্ট্য প্রদান করে, তবে এটি প্রতি রানটাইম ইনস্ট্যান্সে ১২৮এমবি র্যাম পর্যন্ত সীমাবদ্ধ।</li>
<li>ডিউরেবল অবজেক্টগুলি বিশ্বব্যাপী অনন্য, একটি একক ইনস্ট্যান্সে পরিচালনা করে সামঞ্জস্যতা নিশ্চিত করে, যা তাদের মাল্টিপ্লেয়ার অ্যাপ্লিকেশনের জন্য উপযুক্ত করে তোলে কিন্তু উচ্চ-ট্রাফিক বা জটিল বিশ্লেষণ প্রয়োজনের জন্য সম্ভাব্যভাবে অনুপযুক্ত হতে পারে।</li>
<li>মূল উদ্বেগগুলির মধ্যে রয়েছে স্কিমা মাইগ্রেশন পরিচালনা এবং একটি একক ক্লাউড প্রদানকারীর উপর নির্ভরতা, অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্যগুলির সাথে যেমন যোগাযোগের জন্য অটো RPC এবং খরচ ছাড়াই ওয়েবসকেটস হাইবারনেট করা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://people.eecs.berkeley.edu/~jrs/highd/">উচ্চ মাত্রার স্থানগুলির বিপরীতমুখী বৈশিষ্ট্য (২০১৮)</a></h2>
<ul>
<li>উচ্চতর মাত্রায়, ঘনক এবং গোলকের মতো বস্তুগুলি এমন বৈশিষ্ট্য প্রদর্শন করে যা আমাদের ত্রিমাত্রিক অন্তর্দৃষ্টিকে অস্বীকার করে, যেমন অভ্যন্তরীণ গোলকের ব্যাসার্ধ ঘনকের বাইরে প্রসারিত হয়।</li>
<li>একক 𝑑-গোলকের আয়তন মাত্রা বৃদ্ধির সাথে সাথে হ্রাস পায়, এবং গোলকের পৃষ্ঠের বেশিরভাগ ক্ষেত্রই বিষুবরেখার কাছাকাছি কেন্দ্রীভূত থাকে।</li>
<li>‘কিসিং নাম্বার’ বা সর্বাধিক গোলকের সংখ্যা যা অন্য একটি গোলককে স্পর্শ করতে পারে কিন্তু একে অপরের সাথে ওভারল্যাপ না করে, তা কেবলমাত্র কয়েকটি মাত্রায় সঠিকভাবে জানা যায়। বিশেষ ল্যাটিস কাঠামো ব্যবহার করে আট এবং চব্বিশ মাত্রায় এর সমাধান পাওয়া গেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41831617">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>উচ্চ-মাত্রিক স্থানগুলি বিপরীতমুখী বৈশিষ্ট্য প্রদর্শন করে, যেমন মাত্রা বৃদ্ধির সাথে সাথে একটি একক গোলকের আয়তন হ্রাস পায়, যা আমাদের বোঝাপড়াকে চ্যালেঞ্জ করে কারণ বিভিন্ন মাত্রায় বিভিন্ন একক ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>উচ্চ মাত্রায়, একটি গোলকের আয়তন তার সীমানা ঘনকটির তুলনায় কমে যায়, যা মাত্রা যোগ করার ধারণার সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ এবং স্থানিক সম্পর্ক বোঝার জন্য গুরুত্বপূর্ণ।</li>
<li>উচ্চ-মাত্রিক স্থানগুলি প্রায়-লম্বকোণীয়তা সক্ষম করে, যা মেশিন লার্নিংয়ে একটি গুরুত্বপূর্ণ ধারণা, অনেক দিককে যথেষ্ট লম্বকোণীয় হতে দেয়, যা অ্যালগরিদম এবং ডেটা বিশ্লেষণের জন্য অপরিহার্য।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.johndcook.com/blog/2024/10/13/why-does-fm-sound-better-than-am/">এফএম কেন এএম থেকে ভালো শোনায়?</a></h2>
<ul>
<li>শব্দের গুণমানের দিক থেকে এফএম রেডিও এএম রেডিওর চেয়ে উন্নত কারণ এটি শব্দের হস্তক্ষেপের প্রতি কম সংবেদনশীল। এফএম ফ্রিকোয়েন্সি পরিবর্তন করে কাজ করে, যেখানে এএম অ্যামপ্লিটিউড পরিবর্তন করে, যা এফএমকে কম শব্দ দ্বারা প্রভাবিত করে, যা প্রধানত অ্যামপ্লিটিউডকে প্রভাবিত করে। এফএম-এর আবিষ্কারক এডউইন হাওয়ার্ড আর্মস্ট্রং আশা করেছিলেন যে এফএম শব্দ কমাবে, যা এএম সিস্টেমগুলির তুলনায় একটি উল্লেখযোগ্য সুবিধা, যা বার্তা ক্ষতি ছাড়াই শব্দ দূর করতে সংগ্রাম করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41832302">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এফএম রেডিও তার উচ্চতর ব্যান্ডউইথের কারণে এএম এর তুলনায় শ্রেষ্ঠ অডিও বিশ্বস্ততা প্রদান করে, যেখানে চ্যানেলগুলি ২০০ কিলোহার্জ দূরত্বে স্থাপন করা হয়, এএম এর ৯ কিলোহার্জের তুলনায়।</li>
<li>এফএম কম শব্দ হস্তক্ষেপের প্রবণ কারণ এটি ফ্রিকোয়েন্সি পরিবর্তনের মাধ্যমে তথ্য এনকোড করে, যা এটিকে স্থির এবং অ্যামপ্লিটিউড-ভিত্তিক শব্দের বিরুদ্ধে আরও প্রতিরোধী করে তোলে।</li>
<li>এফএম-এর উচ্চতর ফ্রিকোয়েন্সি ব্যান্ড নিম্ন ফ্রিকোয়েন্সির শব্দ, যেমন বজ্রঝড় থেকে আসা শব্দ, এড়িয়ে যায়, যার ফলে বিশেষ করে সঙ্গীতের জন্য আরও পরিষ্কার শব্দ মানের প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/urin/vscode-web-visual-editor">রিয়েল-টাইমে ভিজ্যুয়ালি HTML সম্পাদনা করার জন্য একটি VSCode এক্সটেনশন</a></h2>
<ul>
<li>ওয়েব ভিজ্যুয়াল এডিটর একটি সরঞ্জাম যা HTML ফাইলের রিয়েল-টাইম ভিজ্যুয়াল সম্পাদনার জন্য ব্যবহৃত হয়, যা সরাসরি HTML উপাদান সম্পাদনা এবং পরিবর্তনের তাত্ক্ষণিক প্রিভিউয়ের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি প্রদান করে।</li>
<li>এটি ভিজ্যুয়াল স্টুডিও কোডের সাথে নির্বিঘ্নে একীভূত হয়, যা HTML উপাদান এবং টেক্সটের সিঙ্ক্রোনাইজড নির্বাচন, পাশাপাশি জুম, উপাদান স্থানান্তর, সঙ্গতি এবং স্ক্রিপ্ট ব্যবস্থাপনার মতো কার্যকারিতা প্রদান করে।</li>
<li>এই টুলটি microsoft/vscode-livepreview এর মতো তবে এটি সিঙ্ক্রোনাইজড কোড এবং ভিজ্যুয়াল সিলেকশনের উপর জোর দেয়, সহজ সম্প্রসারণের জন্য ন্যূনতম কার্যকারিতা সহ, এবং এটি MIT লাইসেন্সের অধীনে উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41833198">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি নতুন ভিজ্যুয়াল স্টুডিও কোড (ভিএসকোড) এক্সটেনশন HTML-এর রিয়েল-টাইম ভিজ্যুয়াল সম্পাদনা অফার করে, যা মাইক্রোসফটের বিদ্যমান লাইভ প্রিভিউ টুলের সাথে তুলনা করছে।</li>
<li>এক্সটেনশনটি তার রিয়েল-টাইম প্রিভিউ এবং উপাদান নির্বাচন ক্ষমতার জন্য উল্লেখযোগ্য, যা ওয়েব ডেভেলপমেন্টের কাজের প্রবাহকে উন্নত করতে পারে।</li>
<li>ওয়েব ডেভেলপমেন্ট টুলগুলির বিবর্তন নিয়ে আলোচনা শুরু হয়, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী পুরানো টুল যেমন ড্রিমওয়েভার এবং ফ্রন্টপেজের জন্য নস্টালজিয়া প্রকাশ করেন, অন্যদিকে কিছু ব্যবহারকারী আধুনিক ফ্রেমওয়ার্কের সুবিধা বনাম ঐতিহ্যবাহী HTML/CSS/JS নিয়ে বিতর্ক করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.minetest.net/2024/10/13/Introducing-Our-New-Name/">আমাদের নতুন নাম পরিচিতি</a></h2>
<ul>
<li>মাইনটেস্ট &quot;লুয়ান্তি&quot; নামে পুনঃব্র্যান্ড হয়েছে, যা ফিনিশ শব্দ &quot;সৃষ্টি&quot; এবং লুয়া প্রোগ্রামিং ভাষা দ্বারা অনুপ্রাণিত, যা এর বিষয়বস্তু সৃষ্টির উপর গুরুত্বারোপ করে।</li>
<li>লুয়ান্টি নিজেকে মাইনক্রাফ্ট ক্লোন হিসেবে তার উত্স থেকে আলাদা করতে চায় একটি সহজলভ্য এপিআই, সহজ স্ক্রিপ্টিং এবং সম্প্রদায়-নির্মিত গেম এবং মডের জন্য সমর্থন প্রদান করে।</li>
<li>রিব্র্যান্ডিংয়ের মধ্যে রয়েছে রিপোজিটরি এবং কমিউনিটি হাবগুলির পরিবর্তন, যখন মূল ইঞ্জিন অপরিবর্তিত থাকে, লুয়ান্টিকে সৃজনশীলতার জন্য একটি ক্রমবর্ধমান প্ল্যাটফর্ম হিসাবে অবস্থান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41832215">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মাইনটেস্টের নাম পরিবর্তন করে &quot;লুয়ান্টি&quot; রাখা হয়েছে, যার উচ্চারণ এবং বানান নিয়ে মিশ্র প্রতিক্রিয়া দেখা যাচ্ছে, যদিও কিছু লোক এর মৌলিকতাকে প্রশংসা করছে।</li>
<li>সম্প্রদায় Minetest/Luanti-কে এর মডুলারিটি এবং সহজে মডিং করার জন্য মূল্যায়ন করে, যা শিল্প শৈলী এবং পদার্থবিজ্ঞানে পরিবর্তনের মাধ্যমে Minecraft থেকে আরও পার্থক্য করার পরামর্শ দেয়।</li>
<li>আলোচনায় মাইনক্রাফ্টের বেডরক এবং জাভা সংস্করণের সাথে তুলনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে মডিং ক্ষমতা এবং মাল্টিপ্লেয়ার বৈশিষ্ট্যগুলোর উপর গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে, যখন মিনিটেস্ট/লুয়ান্তি একটি জনপ্রিয় ওপেন-সোর্স প্ল্যাটফর্ম হিসেবে অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.uber.com/en-JO/blog/upgrading-ubers-mysql-fleet/">উবারের মাইএসকিউএল ফ্লিট আপগ্রেড করা</a></h2>
<ul>
<li>উবার তাদের MySQL ডাটাবেস সংস্করণ 5.7 থেকে 8.0 এ উন্নীত করেছে, যা জীবনচক্রের সমাপ্তি সংক্রান্ত উদ্বেগ দূর করেছে এবং কর্মক্ষমতা ও বৈশিষ্ট্যগুলি উন্নত করেছে।</li>
<li>উন্নয়ন প্রক্রিয়াটি ২,১০০টিরও বেশি ক্লাস্টার এবং ১৬,০০০ নোডের উপর পরিচালিত হয়েছিল, যেখানে ডাউনটাইম এবং ঝুঁকি কমানোর জন্য সাইড-বাই-সাইড পদ্ধতি ব্যবহার করা হয়েছিল।</li>
<li>পরিবর্তনটি কর্মক্ষমতা উন্নত করেছে, ডাটাবেস লক সময় কমিয়েছে এবং প্রশ্নের দক্ষতা বাড়িয়েছে, যা উদ্ভাবন এবং নির্ভরযোগ্যতার উপর উবারের মনোযোগকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41836748">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>উবারের মাইএসকিউএল সংস্করণ ৮.০-তে আপগ্রেড তাদের ডাটাবেস কৌশল সম্পর্কে আলোচনা শুরু করেছে, বিশেষত কম কোয়েরি প্রতি সেকেন্ডের জন্য অনেক নোডের সাথে তাদের সেটআপের দক্ষতা নিয়ে।</li>
<li>PostgreSQL বা MariaDB এর মতো বিকল্পগুলির উপর MySQL এর পছন্দ নিয়ে বিতর্ক রয়েছে, যেখানে কিছু লোক PostgreSQL এর VACUUM প্রক্রিয়ার সাথে অতীতের কর্মক্ষমতা সমস্যাগুলি উল্লেখ করে।</li>
<li>উবারের পারকোনা সঙ্গে সহযোগিতা এবং তাদের কৌশলগত আপগ্রেড পদ্ধতি তাদের ডাটাবেস কর্মক্ষমতা উন্নত করার প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতি জোরদার করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.lohr.dev/embedded-rust">প্রোডাকশনে এম্বেডেড রাস্ট?</a></h2>
<ul>
<li>মাইকেল লোহর STABL Energy থেকে ESP32 প্ল্যাটফর্মে এমবেডেড সিস্টেমের জন্য রাস্ট ব্যবহারের বিষয়ে আলোচনা করেন, যেখানে ব্যাটারি স্টোরেজ সিস্টেমকে ক্লাউডের সাথে সংযুক্ত করার জন্য সি এর তুলনায় এর নির্ভরযোগ্যতা তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>রাস্টে রূপান্তর ২০২২ সালে শুরু হয়েছিল সি-এর নির্ভরযোগ্যতা সমস্যার কারণে, এবং দীর্ঘতর উন্নয়ন সময় সত্ত্বেও, রাস্টের জন্য ন্যূনতম ডিবাগিং প্রয়োজন হয়েছিল এবং এটি উৎপাদনে এক বছরেরও বেশি সময় ধরে বাগ-মুক্ত ছিল।</li>
<li>রাস্ট এবং সি উভয় ভাষায় দক্ষ ডেভেলপার খুঁজে পাওয়া একটি চ্যালেঞ্জ রয়ে গেছে, তবে এমবেডেড প্রকল্পগুলির জন্য রাস্টকে একটি কার্যকর পছন্দ হিসেবে বিবেচনা করা হয়, যেখানে লোহর সি-এর তুলনায় রাস্টকে পছন্দ করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41834662">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ডেভেলপার একটি বড় গেম ডেভেলপমেন্ট কোম্পানিতে পাইথন থেকে রাস্টে টুলস পরিবর্তনের অভিজ্ঞতা বর্ণনা করেছেন, যার ফলে টুলসগুলি দ্রুততর হলেও সীমিত রাস্ট দক্ষতার কারণে অপ্রতিসম্ভাব্য হয়ে পড়েছে।</li>
<li>রাস্ট গ্রহণের সিদ্ধান্তটি ব্যবসায়িক প্রয়োজনের পরিবর্তে ব্যক্তিগত আগ্রহের উপর ভিত্তি করে ছিল, যা প্রযুক্তিগত ঋণ সৃষ্টি করেছে এবং নতুন ভাষা একীভূত করার চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরেছে।</li>
<li>যদিও নিরাপত্তা এবং কর্মক্ষমতায় রাস্টের সুবিধা রয়েছে, তবুও অভিজ্ঞ ডেভেলপারদের অভাব এবং ভাষার জটিলতার কারণে প্রোডাকশনে এর গ্রহণযোগ্যতা প্রায়ই বাধাগ্রস্ত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/splitbrain/clipscreen">যেকোনো ভিডিও মিটিংয়ে একটি স্ক্রীন এলাকা শেয়ার করার জন্য X11 টুল</a></h2>
<ul>
<li>ক্লিপস্ক্রিন একটি অ্যাপ যা আপনার স্ক্রিনের নির্দিষ্ট অংশকে প্রতিফলিত করার জন্য একটি ভার্চুয়াল মনিটর তৈরি করে, যা গুগল মিট বা মাইক্রোসফট টিমসের মতো ভিডিও কনফারেন্সিং টুলে শেয়ার করার জন্য উপযোগী।</li>
<li>এটি কম্পাইল করার জন্য X11 ডেভেলপমেন্ট লাইব্রেরি, কায়রো গ্রাফিক্স লাইব্রেরি এবং একটি C++ কম্পাইলার প্রয়োজন, এবং এটি লিনাক্সে xorg এর সাথে কাজ করে।</li>
<li>অ্যাপটি একটি উদার মুক্ত সফটওয়্যার লাইসেন্সের অধীনে লাইসেন্সকৃত, যা বিস্তৃত ব্যবহার এবং পরিবর্তনের অনুমতি দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41837204">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ডেভেলপার X11 xrandr এক্সটেনশন ব্যবহার করে একটি টুল তৈরি করেছেন যা ভিডিও মিটিংয়ে নির্দিষ্ট স্ক্রিন এলাকার শেয়ারিংয়ের অনুমতি দেয়, যা Google Meet এর মতো প্ল্যাটফর্মের সীমাবদ্ধতাগুলি সমাধান করে।</li>
<li>টুলটি একটি নির্বাচিত স্ক্রীন অঞ্চলের প্রতিফলন একটি ভার্চুয়াল মনিটরে করে, যা আরও সুনির্দিষ্ট শেয়ারিং বিকল্পগুলি সক্ষম করে এবং এটি প্রায় ১০০ লাইনের C++ কোডে বাস্তবায়িত হয়েছে, যদিও এতে ত্রুটি পরিচালনার অভাব রয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সরঞ্জামটির সরলতা এবং কার্যকারিতা প্রশংসা করেন, বিশেষত যারা বড় মনিটর ব্যবহার করেন তাদের জন্য, তবে উচ্চ CPU ব্যবহারের সম্ভাবনা এবং Wayland-এর ভিন্ন স্ক্রিন-শেয়ারিং পদ্ধতির সাথে তুলনা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.kagi.com/kagi/why-kagi/why-pay-for-search.html">কেন একটি সার্চ ইঞ্জিনের জন্য অর্থ প্রদান করবেন</a></h2>
<ul>
<li>সার্চ বিজ্ঞাপন ক্রমবর্ধমান আক্রমণাত্মক হয়ে উঠছে, যা জৈব ফলাফল থেকে পার্থক্য করা কঠিন করে তুলছে, এবং ব্যয় ২০২২ সালে $১৮৫.৩৫ বিলিয়ন থেকে ২০২৮ সালে $২৬১ বিলিয়ন পর্যন্ত উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি পাবে বলে পূর্বাভাস দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>Kagi একটি বিকল্প সার্চ ইঞ্জিন মডেল উপস্থাপন করে যা ব্যবহারকারীদের থেকে ফি গ্রহণ করে, দ্রুততর, আরও সঠিক এবং গোপনীয়তা-কেন্দ্রিক সার্চ ফলাফল প্রদান করে যা বিজ্ঞাপন বা আক্রমণাত্মক ট্র্যাকিং ছাড়াই।</li>
<li>গুগলের মতো বিজ্ঞাপন-সমর্থিত সার্চ ইঞ্জিনের বিপরীতে, যা বিজ্ঞাপন থেকে প্রতি ব্যবহারকারীর জন্য বার্ষিক প্রায় $277 আয় করে, কাগির সাবস্ক্রিপশন মডেলটি ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা এবং অভিজ্ঞতার সাথে তার প্রণোদনাগুলি সামঞ্জস্য করে, যা প্রতি মাসে $5 থেকে শুরু হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41833833">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Kagi.com একটি পেইড সার্চ ইঞ্জিন যা কিছু ব্যবহারকারীদের দ্বারা পছন্দ করা হয় কারণ এটি SEO স্প্যাম ফিল্টার করতে এবং গুগলের তুলনায় আরও প্রাসঙ্গিক সার্চ ফলাফল প্রদান করতে সক্ষম।</li>
<li>সার্চ ইঞ্জিনটি এর গোপনীয়তা বৈশিষ্ট্য এবং কাস্টমাইজেশন বিকল্পগুলির জন্য প্রশংসিত হয়, যদিও এর খরচ এবং সাইন-ইন প্রয়োজনীয়তা নিয়ে উদ্বেগ রয়ে গেছে।</li>
<li>চলমান বিতর্কটি ওয়েবে এসইও এবং এআই-উৎপন্ন সামগ্রীর প্রাধান্যের মধ্যে একটি সার্চ ইঞ্জিনের জন্য অর্থ প্রদানের মূল্য নিয়ে প্রশ্ন তোলে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sihyun.me/REPA/">ডিফিউশন মডেলের জন্য দ্রুততর সঙ্গতি</a></h2>
<ul>
<li>জেনারেটিভ মডেল, বিশেষ করে ডিফিউশন মডেল, জটিল ভিজ্যুয়াল ডেটা তৈরিতে কার্যকর, কিন্তু তাদের প্রশিক্ষণ চ্যালেঞ্জিং কারণ উচ্চ-মানের অভ্যন্তরীণ উপস্থাপনার প্রয়োজন হয়।- গবেষণাটি REPresentation Alignment (REPA) পরিচয় করিয়ে দেয়, একটি নিয়মিতকরণ কৌশল যা ডিফিউশন মডেল উপস্থাপনাগুলিকে উচ্চ-মানের বাহ্যিক উপস্থাপনাগুলির সাথে সামঞ্জস্য করে, প্রশিক্ষণের দক্ষতা এবং প্রজন্মের গুণমান উন্নত করে।- REPA উপস্থাপনাগুলিতে অর্থবহ ফাঁক কমিয়ে কর্মক্ষমতা বাড়ায়, ডিফিউশন ট্রান্সফরমারগুলিকে উচ্চ-ফ্রিকোয়েন্সি বিশদগুলিতে মনোনিবেশ করতে দেয় এবং গতি এবং গুণমানে ঐতিহ্যবাহী মডেলগুলিকে ছাড়িয়ে স্কেলেবিলিটি এবং দক্ষতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41832579">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচিত কৌশলটি একটি প্রাক-প্রশিক্ষিত মডেল ব্যবহার করে দ্বিতীয় মডেলের প্রশিক্ষণকে নির্দেশনা দেওয়ার বিষয়ে, বিশেষত একটি ভিজ্যুয়াল এনকোডার, যা একটি নতুন স্থাপত্যের সাথে খাপ খাইয়ে নিতে পারে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি সরাসরি ডিস্টিলেশনের পরিবর্তে অভ্যন্তরীণ উপস্থাপনাগুলিকে সামঞ্জস্য করার উপর মনোযোগ দেয়, যা এটিকে অন্যান্য প্রাক-প্রশিক্ষণ কৌশল থেকে আলাদা করে।</li>
<li>এই পদ্ধতি বিভিন্ন ডেটাসেটের মধ্যে এর দক্ষতা এবং প্রয়োগযোগ্যতা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে, এর সম্ভাব্য সুবিধা এবং সীমাবদ্ধতাগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://superuser.com/questions/1773208/how-can-i-block-the-sign-in-with-google-prompt-on-websites">গুগল দিয়ে সাইন ইন করার প্রম্পট ব্লক করা (২০২৩)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41835217">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা কিছু ওয়েবসাইটে কার্যকারিতা সমস্যাগুলি এড়াতে বিজ্ঞাপন-ফিল্টারিং সিনট্যাক্স ব্যবহার করে &quot;Sign in with Google&quot; প্রম্পট ব্লক করতে পারেন, যেমন <code>||accounts.google.com/gsi/*$xhr,3p</code>।</li>
<li>আলোচনাটি গোপনীয়তা উদ্বেগ এবং বিপণনের জন্য ইমেল সংগ্রহ করতে পপআপগুলির ব্যাপক ব্যবহারের উপর জোর দেয়, যা ব্যবহারকারীদের uBlock Origin এর মতো বিজ্ঞাপন ব্লকার বা অ্যান্ড্রয়েডে ফায়ারফক্সের মতো বিকল্প ব্রাউজার বিবেচনা করতে প্ররোচিত করে।</li>
<li>এটি গোপনীয়তা নিয়ে চলমান বিতর্ক এবং প্রধান প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির দ্বারা একক-সাইন-অন সিস্টেমের জন্য প্রচেষ্টাকে তুলে ধরে, যা লগইন প্রক্রিয়াগুলিকে সহজতর করে কিন্তু গোপনীয়তার সমস্যা উত্থাপন করতে পারে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="হুলি – ওপেন-সোর্স প্রকল্প ব্যবস্থাপনা প্ল্যাটফর্ম" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B9%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BF%20%E2%80%93%20%E0%A6%93%E0%A6%AA%E0%A7%87%E0%A6%A8-%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B8%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%95%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA%20%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%AC%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A6%BE%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%9F%E0%A6%AB%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AE&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AA%20%E0%A6%85%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/10/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/13&#39;</h2>
<h1>2024-10-13</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/SpaceX/status/1845152255944819015">স্টারশিপ ফ্লাইট ৫: উৎক্ষেপণ এবং বুস্টার ক্যাচ [ভিডিও]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41827362">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্পেসএক্সের স্টারশিপ ফ্লাইট ৫ সফলভাবে উৎক্ষেপণ করা হয় এবং এর বুস্টার ধরার জন্য &quot;চপস্টিক্স ক্যাচ&quot; সিস্টেম ব্যবহার করা হয়, যা একটি গুরুত্বপূর্ণ প্রকৌশল কৃতিত্ব হিসেবে চিহ্নিত হয়েছে।- এই পদ্ধতি অবতরণ পায়ের প্রয়োজনীয়তা দূর করে, ওজন কমায় এবং অবতরণ সাইট থেকে পরিবহন এড়িয়ে দ্রুত পুনঃব্যবহারযোগ্যতা সক্ষম করে।- এই মিশনের সাফল্য স্পেসএক্সের দ্রুত অগ্রগতি এবং সম্পূর্ণ পুনঃব্যবহারযোগ্য রকেট উন্নয়নে উদ্ভাবনকে তুলে ধরে, যা মহাকাশ ভ্রমণের খরচ উল্লেখযোগ্যভাবে কমাতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://diamond-wm.github.io/">বিশ্ব মডেলিংয়ের জন্য বিস্তার</a></h2>
<ul>
<li>ডায়মন্ড একটি রিইনফোর্সমেন্ট লার্নিং এজেন্ট যা ভিজ্যুয়াল বিশদ এবং কর্মক্ষমতা উন্নত করতে বিশেষ করে ইমেজ জেনারেশনে একটি ডিফিউশন ওয়ার্ল্ড মডেল ব্যবহার করে।</li>
<li>এটি অ্যাটারি 100k বেঞ্চমার্কে ১.৪৬ গড় মানব-স্বাভাবিকীকৃত স্কোর অর্জন করে, যা ভিজ্যুয়াল বিশদ ধারণে আইরিসের মতো ঐতিহ্যবাহী বিচ্ছিন্ন টোকেন-ভিত্তিক মডেলগুলিকে ছাড়িয়ে যায়।</li>
<li>মডেলটি স্থিতিশীল গতিপথের জন্য EDM (ইফিশিয়েন্ট ডিফিউশন মডেল) ব্যবহার করে, যা কম ডিনোইজিং ধাপের মাধ্যমে সিমুলেশনে গতি এবং সামঞ্জস্যতা উন্নত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41826402">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডিফিউশন মডেলগুলি বিশ্ব মডেলিংয়ের জন্য অনুসন্ধান করা হচ্ছে, স্বপ্নের মতো অভিজ্ঞতার সাথে তুলনা করা হচ্ছে কারণ তাদের স্থানিক যুক্তি এবং ধারাবাহিকতার অভাব রয়েছে।</li>
<li>গেমিংয়ে বাস্তবসম্মত পদার্থবিদ্যা অনুকরণ করার জন্য এই মডেলগুলির সম্ভাবনা রয়েছে, যদিও অপ্রত্যাশিততা এবং গণনামূলক দক্ষতা সম্পর্কে উদ্বেগ রয়ে গেছে।</li>
<li>প্রযুক্তিটি বর্তমানে একটি ধারণার প্রমাণ হিসেবে দেখা হচ্ছে, এর ভবিষ্যৎ প্রয়োগ নিয়ে আলোচনা চলছে এআই-চালিত গেম উপাদানগুলিতে, যদিও এর ব্যবহারিকতা এবং প্রয়োজনীয়তা নিয়ে ঐতিহ্যবাহী পদ্ধতির তুলনায় বিতর্ক রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.paypal.com/us/legalhub/upcoming-policies-full">পেপ্যাল (যুক্তরাষ্ট্র) স্বয়ংক্রিয়ভাবে আপনার সম্পর্কে তথ্য অংশগ্রহণকারী দোকানগুলোর সাথে শেয়ার করবে</a></h2>
<ul>
<li>পেপ্যাল তার চুক্তি এবং নীতিমালা আপডেট করছে, যেগুলি নির্দিষ্ট তারিখে স্বয়ংক্রিয়ভাবে কার্যকর হবে; ব্যবহারকারীদের এই আপডেটগুলি পর্যালোচনা করতে হবে পরিষেবাগুলি ব্যবহার চালিয়ে যেতে বা প্রত্যাখ্যান করতে তাদের অ্যাকাউন্ট বন্ধ করতে হবে।</li>
<li>মূল আপডেটগুলির মধ্যে রয়েছে একটি নতুন গোপনীয়তা বিবৃতি যা ব্যক্তিগতকৃত কেনাকাটার জন্য ব্যবসায়ীদের সাথে তথ্য ভাগ করার অনুমতি দেয়, বিক্রেতা সুরক্ষা প্রোগ্রামে পরিবর্তন, ব্যবসায়ীদের জন্য ACH পেমেন্টের প্রবর্তন এবং পেপ্যাল ফান্ডরাইজার্স প্রোগ্রামের বন্ধ হওয়া।</li>
<li>ক্যালিফোর্নিয়া, নর্থ ডাকোটা, বা ভারমন্টের ব্যবহারকারীরা স্বয়ংক্রিয় তথ্য শেয়ারিং থেকে অব্যাহতি পায় যদি না তারা এতে অংশগ্রহণ করে, এবং সমস্ত ব্যবহারকারী অ্যাকাউন্ট সেটিংসের মাধ্যমে অপ্ট-আউট করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41822178">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পেপ্যাল ২৭ নভেম্বর, ২০২৪ থেকে অংশগ্রহণকারী দোকানগুলোর সাথে স্বয়ংক্রিয়ভাবে ব্যবহারকারীর তথ্য শেয়ার করার পরিকল্পনা করছে, যদি না ব্যবহারকারীরা অপ্ট আউট করার সিদ্ধান্ত নেয়। তবে ক্যালিফোর্নিয়া, নর্থ ডাকোটা এবং ভারমন্টের বাসিন্দাদের জন্য ব্যতিক্রম রয়েছে, যাদের অবশ্যই অপ্ট ইন করতে হবে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা তাদের অ্যাকাউন্ট সেটিংসের মাধ্যমে তাদের ডেটা শেয়ারিং পছন্দগুলি পরিচালনা করার বিকল্প পায়, যা ব্যক্তিগত ডেটার উপর ব্যবহারকারীর সচেতনতা এবং নিয়ন্ত্রণের গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
<li>ঘোষণাটি গোপনীয়তা উদ্বেগ এবং নিয়ন্ত্রক দখল সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, যার ফলে কিছু ব্যবহারকারী তাদের পেপ্যাল অ্যাকাউন্ট মুছে ফেলার কথা ভাবছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://academic.oup.com/pnasnexus/article/3/9/pgae400/7754871">বৃহৎ ভাষার মডেলগুলি অনলাইন প্রশ্নোত্তর প্ল্যাটফর্মে জনসাধারণের জ্ঞান ভাগাভাগি কমিয়ে দেয়</a></h2>
<ul>
<li>ChatGPT, একটি বৃহৎ ভাষা মডেলের প্রবর্তন, প্রোগ্রামারদের জন্য একটি প্রধান প্ল্যাটফর্ম Stack Overflow-তে কার্যকলাপে ২৫% হ্রাস ঘটিয়েছে।- এই পতন নির্দেশ করে যে LLMs ঐতিহ্যবাহী মানব-উৎপাদিত বিষয়বস্তুকে প্রতিস্থাপন করছে, যা ভবিষ্যতের AI মডেলের প্রশিক্ষণ ডেটার গুণমানকে প্রভাবিত করতে পারে।- গবেষণাটি অনলাইন জ্ঞান ভাগাভাগি এবং ডিজিটাল পাবলিক গুডসের স্থায়িত্বের উপর LLM গ্রহণের বিস্তৃত প্রভাবগুলি বোঝার গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41827043">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বৃহৎ ভাষা মডেলগুলি (এলএলএম) স্ট্যাক ওভারফ্লো-এর মতো প্ল্যাটফর্মে জনসাধারণের জ্ঞান ভাগাভাগিতে পতন ঘটাচ্ছে, কারণ ব্যবহারকারীরা দ্রুত উত্তর পাওয়ার জন্য এলএলএমগুলিকে পছন্দ করছেন।- এই পরিবর্তনটি কিছু ফোরামে অমার্জিত পরিবেশ দ্বারা প্রভাবিত, যেখানে ব্যবহারকারীরা কঠোর মডারেশন এবং অস্বাগত প্রতিক্রিয়ার সম্মুখীন হন।- এই প্রবণতা ওপেন-সোর্স জ্ঞানের ভবিষ্যৎ এবং এলএলএমগুলির প্রশিক্ষণের জন্য উপলব্ধ তথ্যের গুণমান সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/10/12/24268637/wordpress-org-matt-mullenweg-acf-fork-secure-custom-fields-wp-engine">ওয়ার্ডপ্রেস.অর্গ-এর সর্বশেষ পদক্ষেপের মধ্যে রয়েছে একটি ডব্লিউপি ইঞ্জিন প্লাগইনের নিয়ন্ত্রণ গ্রহণ করা।</a></h2>
<ul>
<li>ওয়ার্ডপ্রেস.অর্গ WP ইঞ্জিন প্লাগইনের নিয়ন্ত্রণ নিয়েছে এবং একটি ফর্ক তৈরি করেছে যার নাম &quot;সিকিউর কাস্টম ফিল্ডস,&quot; বাণিজ্যিক আপসেলগুলি সরাতে এবং একটি নিরাপত্তা সমস্যার সমাধান করতে।</li>
<li>এই পদক্ষেপটি WP ইঞ্জিনের দ্বারা ওয়ার্ডপ্রেস সহ-প্রতিষ্ঠাতা ম্যাট মুলেনওয়েগ এবং অটোম্যাটিকের বিরুদ্ধে একটি মামলার পর আসে, যা ওয়ার্ডপ্রেসের দ্বারা সম্মতি ছাড়াই একটি প্লাগইন জোরপূর্বক গ্রহণের একটি বিরল উদাহরণ চিহ্নিত করে।</li>
<li>যেসব ব্যবহারকারী WP Engine, Flywheel, বা ACF Pro এর সাথে যুক্ত নন, তাদেরকে আপডেটের জন্য ACF সাইট থেকে আসল সংস্করণ ডাউনলোড করার পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41826082">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>WordPress.org একটি WP Engine প্লাগইনের নিয়ন্ত্রণ গ্রহণ করেছে, যা ব্যবহারকারীদের উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে এবং WordPress-এর পদক্ষেপের উপযুক্ততা নিয়ে বিতর্ক উত্থাপন করেছে।</li>
<li>বিতর্কটি ওয়ার্ডপ্রেসের প্লাগইনগুলোর উপর প্রভাব এবং এর বিস্তৃত সম্প্রদায়ের জন্য প্রভাব সম্পর্কে আলোচনা উত্থাপন করেছে, যেখানে কিছু লোক এই পদক্ষেপটিকে ভণ্ডামি হিসেবে দেখছে এবং অন্যরা এটিকে একটি নিরাপত্তা প্রয়োজনীয়তা হিসেবে দেখছে।</li>
<li>এই পরিস্থিতি ওয়ার্ডপ্রেস এবং ডব্লিউপি ইঞ্জিনের মধ্যে উত্তেজনা প্রকাশ করে, যেখানে অন্যায্য অনুশীলনের অভিযোগ এবং ওয়ার্ডপ্রেসের ইকোসিস্টেমের ভবিষ্যৎ নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/10/13/acf-has-been-hijacked">এ সি এফ হাইজ্যাক করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>অটোম্যাটিক ওয়ার্ডপ্রেস ডেভেলপারদের জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ টুল, অ্যাডভান্সড কাস্টম ফিল্ডস (এসি এফ) প্লাগইনের নিয়ন্ত্রণ গ্রহণ করেছে, যা ডব্লিউপি ইঞ্জিনের মালিকানাধীন ছিল।</li>
<li>অধিগ্রহণটি একটি ছোট দুর্বলতা এবং WP ইঞ্জিন কর্মচারীদের উপর একটি সীমাবদ্ধতার দ্বারা ন্যায্যতা প্রাপ্ত হয়েছিল, যা ওয়ার্ডপ্রেস প্লাগইনগুলির উপর বিশ্বাস এবং নিয়ন্ত্রণ সম্পর্কে উদ্বেগের দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>এই ঘটনাগুলির আলোকে ব্যবহারকারীদের তাদের ওয়ার্ডপ্রেসের উপর নির্ভরতা পুনর্মূল্যায়ন করার জন্য উৎসাহিত করা হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41824852">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়ার্ডপ্রেস অভ্যন্তরীণ সমস্যা এবং এর প্লাগইন ইকোসিস্টেম নিয়ে সমালোচনার সম্মুখীন হচ্ছে, যেখানে Automattic-এর সিইও ম্যাট মুলেনওয়েগের সাম্প্রতিক পদক্ষেপগুলি বিতর্ক সৃষ্টি করেছে।- ওয়ার্ডপ্রেসের ভবিষ্যৎ, নিয়ন্ত্রণ এবং বিশ্বাস নিয়ে উদ্বেগগুলি একটি সম্ভাব্য কমিউনিটি ফর্ক নিয়ে আলোচনা শুরু করেছে, যা অন্যান্য ওপেন-সোর্স প্রকল্পের মতো।- এই পরিস্থিতি প্রযুক্তি শিল্পের মধ্যে নেতৃত্ব এবং সিদ্ধান্ত গ্রহণ সম্পর্কে বৃহত্তর প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://replicate.com/blog/flux-is-fast-and-open-source">FLUX দ্রুত এবং এটি ওপেন সোর্স</a></h2>
<ul>
<li>ফ্লাক্সকে রেপ্লিকেটে দ্রুততর পারফরম্যান্সের জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, বিভিন্ন রেজোলিউশনে উল্লেখযোগ্য গতি উন্নতির সাথে, যেমন ৫১২x৫১২ এর জন্য ০.২৯ সেকেন্ড এবং ১০২৪x১০২৪ এর জন্য ০.৭২ সেকেন্ড।</li>
<li>ব্ল্যাক ফরেস্ট ল্যাবসের সাথে সহযোগিতায় উন্নত করা এই উন্নতিগুলির মধ্যে মডেল অপ্টিমাইজেশন এবং একটি নতুন সিঙ্ক্রোনাস HTTP API অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং কোডটি কমিউনিটি সহযোগিতার জন্য ওপেন-সোর্স করা হয়েছে।</li>
<li>FLUX সাধারণত ধীর গতির ওপেন-সোর্স মডেলগুলির সমস্যার সমাধান করতে চায় এই অপ্টিমাইজেশনগুলি শেয়ার করে, যা ব্যবহারকারীদের কাস্টম সংস্করণগুলি সূক্ষ্ম-সুর, সম্পাদনা এবং স্থাপন করতে সক্ষম করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41824390">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>FLUX একটি ওপেন-সোর্স টেক্সট-টু-ইমেজ মডেল যা replicate.com-এ উপলব্ধ, যা মডুলার বনাম একক নিউরাল নেটওয়ার্ক পদ্ধতির দক্ষতা নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করছে।</li>
<li>আলোচনাটি নিউরাল নেটওয়ার্কের জটিলতা এবং বৃহত্তর নিয়ন্ত্রণ ও সম্পাদনযোগ্যতার জন্য মডুলার পদ্ধতির সম্ভাব্য সুবিধাগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনাটি প্রযুক্তিতে নামকরণের প্রচলন এবং সৃজনশীল শিল্পে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার প্রভাবের চ্যালেঞ্জগুলিও তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-03277-6">কম খাওয়া দীর্ঘায়ুর কারণ হতে পারে: ইঁদুরের উপর গবেষণায় কারণ প্রকাশ</a></h2>
<ul>
<li>প্রায় ১,০০০টি ইঁদুরের উপর একটি বিস্তৃত গবেষণা নির্দেশ করে যে ক্যালোরি গ্রহণ কমানো জীবনকাল বাড়াতে পারে, তবে প্রধানত ওজন হ্রাস বা বিপাকীয় পরিবর্তনের কারণে নয়।- গবেষণায় পাওয়া গেছে যে জীবনকাল বৃদ্ধিতে বিপাকীয় উন্নতির চেয়ে ইমিউন স্বাস্থ্য, জেনেটিক্স এবং স্ট্রেস সহনশীলতার মতো বিষয়গুলি বেশি গুরুত্বপূর্ণ।- এই গবেষণা ঐতিহ্যগত বিশ্বাসকে চ্যালেঞ্জ করে যে বিপাকীয় পরিবর্তন সরাসরি দীর্ঘায়ুর সাথে সম্পর্কিত, যা খাদ্য সীমাবদ্ধতার প্রভাবের জটিলতাকে গুরুত্ব দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41826449">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি গবেষণায় ইঙ্গিত দেওয়া হয়েছে যে ক্যালোরি সীমাবদ্ধতা জীবনকাল বাড়াতে পারে, তবে এই সিদ্ধান্ত প্রধানত ইঁদুরের উপর পরিচালিত গবেষণা থেকে প্রাপ্ত।</li>
<li>ক্যালোরি সীমিতকরণের প্রভাব প্রাইমেটদের জীবদ্দশায় ধারাবাহিকভাবে পুনরাবৃত্তি করা হয়নি, যা মানুষের জন্য এর প্রাসঙ্গিকতা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
<li>গবেষণায় প্রস্তাব করা হয়েছে যে, ইমিউন স্বাস্থ্য এবং স্থিতিস্থাপকতার মতো উপাদানসমূহ ক্যালোরি সীমাবদ্ধতার উপকারে অবদান রাখতে পারে, তবে মানব জীবনের দীর্ঘায়ুর উপর এর প্রভাব নির্ধারণের জন্য আরও গবেষণা প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://near.blog/the-1-8th-sleep/">১/৮ম ঘুম</a></h2>
<ul>
<li>১/৮ম ঘুম একটি ডিআইওয়াই প্রকল্প যা ব্যয়বহুল এইট স্লিপ স্ব-শীতল গদির একটি সাশ্রয়ী বিকল্প হিসেবে কাজ করে। - এই ঘরোয়া শীতলকরণ ব্যবস্থা $৩৮২ খরচ হয় এবং এতে একটি গদি টপার, মাছের ট্যাঙ্ক কুলার, পাম্প এবং স্মার্ট প্লাগ অন্তর্ভুক্ত থাকে, যা অতিরিক্ত শীতলকরণের জন্য বরফ যোগ করার মতো কাস্টমাইজেশন বিকল্প প্রদান করে। - যদিও এতে এইট স্লিপের নান্দনিকতা, গরম করার ক্ষমতা এবং অন্তর্নির্মিত ঘুম ট্র্যাকিং নেই, লেখক ঘুম ট্র্যাকিংয়ের জন্য একটি অ্যাপল ওয়াচ ব্যবহার করেন, যা ডিআইওয়াই মানসিকতার ব্যক্তিদের জন্য উপযুক্ত করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41824138">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জাপানে, বিশেষ করে বয়স্কদের মধ্যে, রাতে এয়ার কন্ডিশনিং ব্যবহার এড়ানোর একটি সাংস্কৃতিক প্রবণতা রয়েছে, যা বিছানার তাপমাত্রা নিয়ন্ত্রণ পণ্যের চাহিদা সৃষ্টি করেছে।- তাপ পরিবাহী ম্যাট্রেস প্রটেক্টর, তোয়ালে কম্বল এবং জেল প্যাডের মতো পণ্যগুলি শীতল ঘুমের পরিবেশ বজায় রাখার জন্য জনপ্রিয়।- শীতল ম্যাট্রেসের জন্য সাবস্ক্রিপশন মডেলের প্রবণতা উদ্ভূত হচ্ছে, যদিও কিছু ভোক্তা এগুলি অপ্রয়োজনীয় মনে করেন, যা আরামদায়ক ঘুমের জন্য এয়ার কন্ডিশনিং ছাড়া সমাধানের উপর গুরুত্বারোপ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://billwear.github.io/art-of-attention.html">মনোযোগের নীরব শিল্প</a></h2>
<ul>
<li>মনোযোগের ধারণাটি বর্তমানের উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করে এবং চিন্তাগুলিকে বিচার ছাড়াই পর্যবেক্ষণ করে মন নিয়ন্ত্রণের উপর জোর দেয়, যা উদ্দেশ্যমূলক প্রতিক্রিয়ার দিকে পরিচালিত করে, তাৎক্ষণিক প্রতিক্রিয়ার পরিবর্তে।</li>
<li>স্থায়ী পরিবর্তন নাটকীয় পরিবর্তনের পরিবর্তে ছোট, ইচ্ছাকৃত পদক্ষেপের মাধ্যমে অর্জিত হয়, যা স্পষ্টতা, শান্তি এবং স্বাধীনতাকে উৎসাহিত করে।</li>
<li>মনোযোগী সম্পৃক্ততা, যা একটি বাগান পরিচর্যার মতো, অভিজ্ঞতাকে সমৃদ্ধ করে এবং সময়ের উপলব্ধিকে ধীর করে, যা সত্যিকার অর্থে গুরুত্বপূর্ণ বিষয়গুলোর উপর মনোযোগ দেওয়ার জন্য উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41828601">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধ &quot;মনোযোগের নীরব শিল্প&quot; একটি একক কাজের উপর গভীর মনোযোগের গুরুত্বকে তুলে ধরে যা অভিজ্ঞতাকে উন্নত করে এবং সময়কে ধীর মনে করতে সহায়তা করে, যা একটি আরও অর্থবহ জীবনে অবদান রাখে।</li>
<li>এটি এই পদ্ধতির সাথে আধুনিক অভ্যাসের তুলনা করে যেখানে তাড়াহুড়ো করা এবং সহজেই মনোযোগ হারানো হয়, এবং মননশীলতা ও উপস্থিতির পক্ষে সমর্থন করে।</li>
<li>আলোচনায় মনোযোগ, মাইন্ডফুলনেস এবং মানসিক স্বাস্থ্যের উপর বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে, যেখানে পাঠকরা ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা শেয়ার করছেন এবং মাইন্ডফুলনেস অনুশীলনের উপর অতিরিক্ত সম্পদ প্রস্তাব করছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lifeiteng/OmniSenseVoice">ওমনি সেন্সভয়েস: শব্দের টাইমস্ট্যাম্প সহ উচ্চ-গতির বক্তৃতা স্বীকৃতি</a></h2>
<ul>
<li>ওমনি সেন্সভয়েস একটি উন্নত স্পিচ রিকগনিশন টুল যা দ্রুত ট্রান্সক্রিপশন এবং সঠিক টাইমস্ট্যাম্পের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা পাইথনের প্যাকেজ ম্যানেজার, পিপ-এর মাধ্যমে ইনস্টল করা যায়।</li>
<li>এটি ভাষা সনাক্তকরণ, টেক্সট স্বাভাবিকীকরণ, ডিভাইস নির্বাচন এবং মডেল কোয়ান্টাইজেশনের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি প্রদান করে, যা এর বহুমুখিতা এবং কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সঠিকতা ক্ষুণ্ন না করেই ৫০ গুণ পর্যন্ত দ্রুত প্রক্রিয়াকরণ গতি অর্জন করতে পারেন, যা এটি কার্যকর অডিও ট্রান্সক্রিপশনের জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ সরঞ্জাম করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41824171">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওমনি সেন্সভয়েস একটি উচ্চ-গতির বক্তৃতা স্বীকৃতি সরঞ্জাম যা শব্দের টাইমস্ট্যাম্প প্রদান করে, যা নতুন টেক্সট-টু-স্পিচ (টিটিএস) এবং বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) প্রযুক্তির সাথে যুক্ত হলে স্থানীয় ভয়েস সহকারী হিসাবে এর ব্যবহারের বিষয়ে আলোচনা উত্সাহিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা Omni SenseVoice এর সাথে AWS Transcribe এর তুলনা করেন, খরচ এবং কর্মক্ষমতা বিবেচনা করে, এবং বিভিন্ন স্বয়ংক্রিয় বক্তৃতা স্বীকৃতি (ASR) মডেল নিয়ে আলোচনা করেন, নির্দিষ্ট কাজের জন্য সঠিকটি নির্বাচন করার ক্ষেত্রে অসুবিধা তুলে ধরে।</li>
<li>নতুন ওপেন-সোর্স এএসআর মডেলগুলি নিয়ে উত্তেজনা রয়েছে, যদিও কিছু সম্পূর্ণ ওপেন-সোর্স নয়, এবং ডায়ারাইজেশন এবং নির্ভুলতার মতো বৈশিষ্ট্যগুলির প্রতি আগ্রহ রয়েছে, বিশেষ করে হুইসপারের সাথে তুলনায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jpl.nasa.gov/news/first-greenhouse-gas-plumes-detected-with-nasa-designed-instrument/">প্রথম গ্রিনহাউস গ্যাসের প্লুমগুলি নাসা-নকশাকৃত যন্ত্রের মাধ্যমে সনাক্ত করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>নাসার ট্যানেজার-১ স্যাটেলাইট, যা আগস্ট ২০২৪ সালে উৎক্ষেপণ করা হয়েছিল, কার্বন ম্যাপার কোয়ালিশনের অংশ, যা উন্নত ইমেজিং প্রযুক্তি ব্যবহার করে বৈশ্বিক গ্রিনহাউস গ্যাস নির্গমন ট্র্যাক করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>উপগ্রহটি সফলভাবে পাকিস্তান এবং টেক্সাসে মিথেন নির্গমন এবং দক্ষিণ আফ্রিকায় একটি কার্বন ডাই অক্সাইড প্লুম সনাক্ত করেছে, যা নির্গমন হ্রাস প্রচেষ্টার জন্য মূল্যবান তথ্য প্রদান করছে।</li>
<li>এই উদ্যোগটি প্ল্যানেট ল্যাবস, নাসার জেট প্রপালশন ল্যাবরেটরি (জেপিএল) এবং অন্যান্য অংশীদারদের মধ্যে একটি সহযোগিতা, যা দাতব্য সংস্থাগুলির অর্থায়নে পরিচালিত হয়, এবং বৈশ্বিক পরিবেশগত লক্ষ্যসমূহকে সমর্থন করার জন্য জনসাধারণের ডেটা প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41822321">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নাসার নতুন যন্ত্র সফলভাবে গ্রিনহাউস গ্যাসের প্লুম সনাক্ত করেছে, যা পৃথিবী অধ্যয়ন বনাম মহাকাশ অনুসন্ধানে এর ভূমিকা নিয়ে আলোচনা শুরু করেছে।</li>
<li>প্রকল্পটি, যা কার্বন ম্যাপার এবং অংশীদারদের দ্বারা অর্থায়িত, বিশ্বব্যাপী মিথেন উৎস সনাক্ত করার লক্ষ্য রাখে, যা স্থানীয় নির্গমন মোকাবেলায় সম্প্রদায়গুলিকে উৎসাহিত করতে পারে।</li>
<li>চীন এবং নাসার মহাকাশ ও পৃথিবী পর্যবেক্ষণের মধ্যে ভারসাম্য নিয়ে প্রধান নির্গমনকারীদের প্রভাবিত করার ক্ষেত্রে এই ডেটার কার্যকারিতা সম্পর্কে চলমান বিতর্ক রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41821545">যদি আপনি শুরু থেকে Emacs পুনরায় লিখতেন, আপনি কী ভিন্নভাবে করতেন?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41821545">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইম্যাক্স পুনর্লিখনের জন্য প্রস্তাবনাগুলির মধ্যে রয়েছে সমান্তরালতা সহ ডিজাইন করা এবং উন্নত কার্যকারিতার জন্য এলিস্পের পরিবর্তে কমন লিস্প বা স্কিমের মতো ভাষা ব্যবহার করা। - একটি মডুলার আর্কিটেকচার, শক্তিশালী প্লাগইন সিস্টেম এবং উন্নত নিরাপত্তা ব্যবস্থার উপর জোর দেওয়া গুরুত্বপূর্ণ বিবেচনা। - প্রস্তাবনাগুলির মধ্যে রয়েছে উন্নত কর্মক্ষমতার জন্য আধুনিক ভাষা যেমন রাস্ট বা লুয়া ব্যবহার করা এবং সহজে স্বতন্ত্র অ্যাপ তৈরি করার জন্য ইম্যাক্সকে টুলকিট এবং অ্যাপ প্রকল্পে বিভক্ত করা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://aoo.iem.sh/">এওও - রিয়েল-টাইম অডিও স্ট্রিমিং এবং মেসেজিংয়ের জন্য সি++ লাইব্রেরি</a></h2>
<ul>
<li>AOO একটি হালকা, নমনীয় পিয়ার-টু-পিয়ার অডিও স্ট্রিমিং এবং মেসেজিং সমাধান যা স্থানীয় এবং পাবলিক নেটওয়ার্কের উপর রিয়েল-টাইম এবং অন-ডিমান্ড যোগাযোগের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।- C/C++ লাইব্রেরিটি হোস্ট অ্যাপ্লিকেশন বা প্লাগইনগুলিতে এম্বেড করা যেতে পারে এবং এটি ESP32 এর মতো ডিভাইসের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, যার মধ্যে পিওর ডেটা এবং সুপারকোলাইডারের সাথে ইন্টিগ্রেশন রয়েছে।- ২০২০ সাল থেকে উন্নত এবং শিল্প প্রকল্পগুলিতে ব্যবহৃত, AOO এখন এর চূড়ান্ত প্রকাশের আগে বৃহত্তর জনসাধারণের প্রতিক্রিয়া খুঁজছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41822303">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>AOO একটি C++ লাইব্রেরি যা রিয়েল-টাইম অডিও স্ট্রিমিং এবং মেসেজিংয়ের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা স্থানীয় এবং ইন্টারনেট নেটওয়ার্ক উভয়ের সাথেই সামঞ্জস্যপূর্ণ এবং এটি অ্যাপ্লিকেশন বা প্লাগইনগুলিতে সংহত করা যেতে পারে।</li>
<li>প্রকল্পটি, যা ২০২০ সাল থেকে উন্নয়নে রয়েছে, এখন আরও বিস্তৃত প্রতিক্রিয়া চাইছে এবং রক-এর মতো অনুরূপ সরঞ্জামগুলির তুলনায় আরও বৈশিষ্ট্য প্রদান করছে, যার মধ্যে ইন্টারনেট স্ট্রিমিংয়ের জন্য একটি সংযোগ সার্ভার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>AOO লিনাক্স ARM64, ESP32 এবং সম্ভাব্যভাবে অ্যান্ড্রয়েডের মতো প্ল্যাটফর্মগুলিকে সমর্থন করে, পাইথন ভাষার বাইন্ডিংয়ের পরিকল্পনা রয়েছে এবং বেলা এবং রাস্পবেরি পাইয়ের মতো এমবেডেড প্ল্যাটফর্মগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ward_Christensen">ওয়ার্ড ক্রিস্টেনসেন (বিবিএস এবং এক্সমোডেম খ্যাত) মারা গেছেন</a></h2>
<ul>
<li>ওয়ার্ড ক্রিস্টেনসেন ১৯৭৮ সালে র্যান্ডি সুয়েসের সাথে প্রথম বুলেটিন বোর্ড সিস্টেম (বিবিএস), সিবিবিএস, সহ-প্রতিষ্ঠা করেন, যা অনলাইন যোগাযোগের ইতিহাসে একটি গুরুত্বপূর্ণ মাইলফলক চিহ্নিত করে।</li>
<li>তিনি ফাইল স্থানান্তরের জন্য একটি প্রোটোকল XMODEM বিকাশের জন্য পরিচিত এবং পিসি টেলিকমিউনিকেশনে তার অবদানের জন্য ১৯৯২ সালের ডভোরাক অ্যাওয়ার্ডস এবং ১৯৯৩ সালের ইএফএফ পাইওনিয়ার অ্যাওয়ার্ডের মতো পুরস্কার পেয়েছেন।</li>
<li>ক্রিস্টেনসেনের আইবিএম-এ কর্মজীবন ১৯৬৮ থেকে ২০১২ পর্যন্ত বিস্তৃত ছিল, এবং তিনি ২০০৫ সালে &quot;বিবিএস: দ্য ডকুমেন্টারি&quot;-তে প্রদর্শিত হয়েছিলেন, যা প্রযুক্তি শিল্পে তার প্রভাবকে তুলে ধরেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41828923">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়ার্ড ক্রিস্টেনসেন, যিনি বুলেটিন বোর্ড সিস্টেম (বিবিএস) এবং এক্সমোডেম প্রোটোকল তৈরির জন্য পরিচিত ছিলেন, তিনি পরলোক গমন করেছেন, যা কম্পিউটার ইতিহাসে একটি যুগের সমাপ্তি নির্দেশ করে।</li>
<li>১৯৮০ এবং ১৯৯০ এর দশকে বিবিএসগুলি অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ ছিল, যা প্রাথমিক অনলাইন সম্প্রদায় হিসাবে কাজ করত, এবং ক্রিস্টেনসেনের কাজ বিশেষ করে এমবেডেড সিস্টেমে প্রভাবশালী রয়ে গেছে।</li>
<li>অনেক ব্যক্তি তাদের জীবনে BBSes এর প্রভাব সম্পর্কে ব্যক্তিগত গল্প শেয়ার করেছেন, ক্রিস্টেনসেনের প্রযুক্তি এবং সংস্কৃতিতে উল্লেখযোগ্য অবদানের জন্য কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করেছেন।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="স্টারশিপ ফ্লাইট ৫: উৎক্ষেপণ এবং বুস্টার ক্যাচ [ভিডিও]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%AA%20%E0%A6%AB%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%9F%20%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%89%E0%A7%8E%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA%E0%A6%A3%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%9A%20%5B%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%93%5D&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A9%20%E0%A6%85%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/10/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/12&#39;</h2>
<h1>2024-10-12</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/68ec8ed145fcee49d2f5e2b9d2cf2e52">১টি বাগ, $৫০কে বাউন্টি, একটি জেনডেস্ক ব্যাকডোর</a></h2>
<ul>
<li>একজন ১৫ বছর বয়সী প্রোগ্রামার জেনডেস্কে একটি গুরুত্বপূর্ণ নিরাপত্তা দুর্বলতা আবিষ্কার করেছেন, যা ফর্চুন ৫০০ কোম্পানির অর্ধেকেরও বেশি প্রভাবিত করেছে, ইমেইল স্পুফিং ব্যবহার করে সাপোর্ট টিকিটে প্রবেশ করে।- সমস্যাটি রিপোর্ট করার পরেও, জেনডেস্ক প্রাথমিকভাবে এটিকে &quot;বহির্ভূত&quot; বলে বাতিল করে দেয়, কিন্তু পরে গবেষক এর মাধ্যমে ব্যক্তিগত স্ল্যাক ওয়ার্কস্পেসে প্রবেশের সম্ভাবনা প্রদর্শন করার পর দুর্বলতাটি ঠিক করে।- গবেষক ব্যক্তিগত কোম্পানিগুলোর কাছ থেকে $৫০,০০০ এর বেশি বাউন্টি অর্জন করেন, যদিও জেনডেস্ক কোনো বাউন্টি প্রদান করেনি কারণ প্রকাশের নির্দেশিকা লঙ্ঘন হয়েছিল, যা বাগ শিকার এবং দায়িত্বশীল প্রকাশের জটিলতাগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41818459">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন নিরাপত্তা গবেষক জেনডেস্কের সিস্টেমে একটি দুর্বলতা খুঁজে পেয়েছেন যা অননুমোদিত ব্যক্তিদের সহায়তা টিকিটে প্রবেশের অনুমতি দেয়, কিন্তু জেনডেস্ক, হ্যাকারওয়ানের মাধ্যমে, এটিকে পরিধির বাইরে বিবেচনা করেছে এবং কোনো পুরস্কার প্রদান করেনি।- এই সিদ্ধান্তটি সমালোচনার দিকে নিয়ে গেছে, যা নির্দেশ করে যে জেনডেস্কের বাগ বাউন্টি প্রোগ্রাম সম্ভবত নিরাপত্তা সমস্যাগুলির দায়িত্বশীল প্রকাশকে যথাযথভাবে উৎসাহিত করে না।- এই ঘটনা বাগ বাউন্টি প্রোগ্রাম পরিচালনার ক্ষেত্রে অসুবিধা এবং সম্ভাব্য অসুবিধাগুলিকে তুলে ধরে, বিশেষত যখন প্রযুক্তিগত কারণে নিরাপত্তা উদ্বেগগুলি উপেক্ষা করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.imf.org/en/Publications/fandd/issues/2024/09/working-from-home-is-powering-productivity-bloom">বাড়ি থেকে কাজ করা উৎপাদনশীলতাকে শক্তিশালী করছে</a></h2>
<ul>
<li>দূরবর্তী কাজ মহামারীর পর থেকে উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি পেয়েছে, যা যাতায়াতের সময় বাঁচিয়ে এবং শ্রম সরবরাহ বৃদ্ধি করে অর্থনৈতিক বৃদ্ধি এবং উৎপাদনশীলতা বাড়িয়েছে, বিশেষ করে প্রতিবন্ধী ব্যক্তি বা শিশু যত্নের দায়িত্বে থাকা ব্যক্তিদের জন্য।</li>
<li>দূরবর্তী কাজের দিকে স্থানান্তর প্রযুক্তিগত উদ্ভাবনকে উত্সাহিত করেছে, যা বৃদ্ধির জন্য একটি ইতিবাচক প্রতিক্রিয়া লুপ তৈরি করেছে, একই সাথে অফিস স্পেস এবং যাতায়াতের অবকাঠামোর প্রয়োজনীয়তা হ্রাস করেছে, ফলে সম্পদ মুক্ত হয়েছে।</li>
<li>যদিও শহরের কেন্দ্রস্থলগুলি চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়, অফিস স্পেসগুলিকে আবাসিক ব্যবহারে রূপান্তর করা শহুরে জীবনযাপনকে আরও সাশ্রয়ী করতে পারে, এবং দূরবর্তী কাজের সামগ্রিক সুবিধাগুলি অর্থনীতিবিদদের জন্য একটি আশাব্যঞ্জক দৃষ্টিভঙ্গি উপস্থাপন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41813304">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বাড়ি থেকে কাজ করা (WFH) এমন কাজের জন্য উৎপাদনশীলতা বাড়াতে পারে যা ন্যূনতম সহযোগিতা প্রয়োজন, কারণ এটি বিঘ্ন কমায় এবং বেশি মনোযোগ দেওয়ার সুযোগ দেয়।- যেসব ভূমিকা বিশদ সহযোগিতা এবং নিয়মিত যোগাযোগের প্রয়োজন, সেগুলির জন্য WFH কম কার্যকর হতে পারে, যা WFH বনাম অফিসে ফিরে যাওয়া (RTO) বিতর্কের জটিলতা তুলে ধরে।- WFH বনাম RTO এর কার্যকারিতা কোম্পানির সংস্কৃতি, কর্মচারীর পছন্দ এবং বাহ্যিক চাপের মতো বিষয়গুলির দ্বারা প্রভাবিত হয় এবং শেষ পর্যন্ত কাজের প্রকৃতি এবং ব্যক্তির উপর নির্ভর করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=rbu7Zu5X1zI">আমি কীভাবে 3Blue1Brown অ্যানিমেট করি [ভিডিও]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41818779">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ইউটিউব ভিডিও যা 3Blue1Brown-এর অ্যানিমেশন কৌশল নিয়ে আলোচনা করছে, তা বিষয়বস্তু নির্মাতাদের মুখ প্রকাশ করার বিষয়ে কথোপকথন উস্কে দিয়েছে, যা দর্শকদের কাছ থেকে মিশ্র প্রতিক্রিয়া পেয়েছে।</li>
<li>থ্রেডটি 3Blue1Brown, Veritasium, এবং খান একাডেমির মতো সৃষ্টিকর্তাদের শিক্ষামূলক প্রভাবকে তুলে ধরে, তাদের চিত্তাকর্ষক কাজ যেমন রিয়েল-টাইম বাগ স্পটিং উল্লেখ করে।</li>
<li>অ্যানিমেশন টুলস যেমন ম্যানিমের প্রতি আগ্রহ রয়েছে, যেখানে মোশন ক্যানভাসের মতো জাভাস্ক্রিপ্ট বিকল্পের প্রস্তাব দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amds-turin-5th-gen-epyc-launched">এএমডির তুরিন: ৫ম প্রজন্মের ইপিক চালু হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>এএমডি তার ৫ম প্রজন্মের ইপিক &quot;টুরিন&quot; সার্ভার সিপিইউগুলি উন্মোচন করেছে, যার মধ্যে ইপিক ৯৫৭৫এফ রয়েছে, যা পূর্ববর্তী মডেলগুলির তুলনায় মেমরি ব্যান্ডউইথ এবং লেটেন্সিতে উল্লেখযোগ্য উন্নতি প্রদর্শন করে।- ইপিক ৯৫৭৫এফ ডিডিআর৫-৬৪০০এমটি/এস মেমরি গতি এবং উন্নত জিএমআই লিঙ্ক সমর্থন করে, যা তার তাত্ত্বিক মেমরি ব্যান্ডউইথের প্রায় ৯৯% অর্জন করে এবং লেটেন্সি পারফরম্যান্সে ধারাবাহিকতা বজায় রাখে।- উচ্চ কোর সংখ্যা এবং ফ্রিকোয়েন্সি সহ, যা একক-থ্রেডেড পরীক্ষায় ৫ গিগাহার্টজ পর্যন্ত পৌঁছায়, টুরিন একটি প্রজন্মগত আপডেট যা প্রতিযোগিতামূলক বাজারে হাইপারস্কেলার এবং ঐতিহ্যবাহী এন্টারপ্রাইজগুলির জন্য উল্লেখযোগ্য মূল্য প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41815268">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এএমডি তাদের ৫ম প্রজন্মের ইপিক প্রসেসর, কোডনেম টুরিন, চালু করেছে, যেখানে ইপিক ৯১৭৫এফ মডেলটি ১৬ কোর এবং ৫১২এমবি এল৩ ক্যাশ সমন্বিত, যা প্রতি-কোর লাইসেন্সিংয়ের সাথে সম্পর্কিত সফটওয়্যার খরচ কমাতে পারে। নতুন প্রসেসরগুলি উচ্চ-ফ্রিকোয়েন্সি ট্রেডিং এবং ডিসক্রিট ইভেন্ট সিমুলেশনগুলির মতো অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য পারফরম্যান্স বাড়ানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, কিছু মডেল ১৯৬ কোর পর্যন্ত অফার করছে। এই লঞ্চটি সার্ভার সিপিইউ বাজারে একটি প্রতিযোগিতামূলক পরিবর্তন নির্দেশ করে, ইন্টেলের জিয়নের বিকল্প প্রদান করে এবং কোর সংখ্যা এবং পারফরম্যান্সে অগ্রগতি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.medscape.com/viewarticle/psilocybin-bests-ssri-major-depression-first-long-term-2024a1000h77">প্রথম দীর্ঘমেয়াদী তুলনায় প্রধান বিষণ্নতার জন্য সাইলোসাইবিন এসএসআরআইকে পরাজিত করেছে</a></h2>
<ul>
<li>ইসিএনপি কংগ্রেসে উপস্থাপিত এবং দ্য ল্যানসেট ইক্লিনিকালমেডিসিনে প্রকাশিত একটি দীর্ঘমেয়াদী গবেষণায় দেখা গেছে যে সাইলোসাইবিন মাঝারি থেকে গুরুতর প্রধান বিষণ্নতা ব্যাধি (এমডিডি) চিকিৎসায় এসএসআরআই এসিটালোপ্রামের চেয়ে বেশি কার্যকর।</li>
<li>Psilocybin সামগ্রিক সুস্থতা, জীবনের অর্থ এবং সামাজিক কার্যকারিতায় আরও বেশি উন্নতি দেখিয়েছে, যদিও উভয় চিকিৎসাই বিষণ্ণতার উপসর্গগুলি একইভাবে হ্রাস করেছে।</li>
<li>গবেষণাটি বিষণ্নতা চিকিৎসার জন্য সাইকেডেলিক পদার্থ সাইলোসাইবিনের সম্ভাব্য সামগ্রিক পদ্ধতির উপর আলোকপাত করে, যদিও এটি বিভিন্ন ফলো-আপ চিকিৎসা এবং সম্ভাব্য পক্ষপাতের মতো সীমাবদ্ধতাগুলি উল্লেখ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41818420">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সাইলোসাইবিন, একটি সাইকেডেলিক যৌগ, প্রধান বিষণ্নতা চিকিৎসায় সম্ভাবনা প্রদর্শন করেছে, যা কিছু ক্ষেত্রে এসএসআরআই (সিলেক্টিভ সেরোটোনিন রিইউপটেক ইনহিবিটরস) এর কার্যকারিতাকে অতিক্রম করতে পারে।</li>
<li>অপ্রতিরোধ্য পরিবেশে সম্ভাব্য ঝুঁকির কারণে কিছু ব্যক্তি প্রতিষ্ঠানিক ব্যবস্থাপনার পরিবর্তে ব্যক্তিগত ব্যবহারের পক্ষে থাকায় সাইকেডেলিকসের দায়িত্বশীল ব্যবহারের বিষয়ে একটি চলমান বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>আলোচনাটি মানসিক স্বাস্থ্য চিকিৎসার জটিলতাকে গুরুত্ব দেয়, ঐতিহ্যবাহী অ্যান্টিডিপ্রেসেন্টের তুলনায় সাইলোসাইবিনের নিরাপত্তা এবং কার্যকারিতা মূল্যায়নের জন্য আরও গবেষণার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/valve-reminds-steam-users-they-dont-actually-own-a-darn-thing-they-buy-gog-pounces-and-says-its-games-cannot-be-taken-away-from-you-thanks-to-offline-installers/">ভালভ বলছে স্টিম ব্যবহারকারীরা কিছুই মালিক নয়, জিওজি বলছে এর গেমগুলি কেড়ে নেওয়া যাবে না</a></h2>
<ul>
<li>ভালভ স্টিম ব্যবহারকারীদের মনে করিয়ে দেয় যে গেম কেনার মাধ্যমে ব্যবহার করার লাইসেন্স প্রদান করা হয়, মালিকানা নয়, যা ডিজিটাল গেম বিতরণে একটি মূল পার্থক্যকে তুলে ধরে।- জিওজি তার ডিআরএম-মুক্ত (ডিজিটাল রাইটস ম্যানেজমেন্ট) মডেলকে গুরুত্ব দেয়, অফলাইন ইনস্টলার সরবরাহ করে যাতে স্টোরফ্রন্ট বন্ধ হলেও গেম অ্যাক্সেসযোগ্য থাকে।- একটি নতুন ক্যালিফোর্নিয়া আইন ডিজিটাল কেনাকাটার বিষয়ে আরও স্পষ্ট যোগাযোগ বাধ্যতামূলক করবে, যা ডিজিটাল মালিকানার অধিকার বোঝার গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41812813">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভালভ স্পষ্ট করেছে যে স্টিম ব্যবহারকারীরা গেমগুলির জন্য লাইসেন্স ক্রয় করেন, তাদের মালিকানা নয়, যা একটি নতুন ক্যালিফোর্নিয়া আইনের সাথে সঙ্গতিপূর্ণ।- অন্যদিকে, জিওজি ডিআরএম-মুক্ত গেম সরবরাহ করে, যা বাতিল করা যায় না, ফলে ব্যবহারকারীর মালিকানার উপর জোর দেয়।- এই পার্থক্যটি ডিজিটাল কন্টেন্টের মালিকানা এবং এর ভোক্তাদের জন্য প্রভাব সম্পর্কে চলমান বিতর্ককে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/nation/2024/10/08/exoskeleton-paralyzed-repairs-michael-straight/">একটি এক্সোস্কেলেটন একটি পক্ষাঘাতগ্রস্ত মানুষকে হাঁটতে দিয়েছিল, তারপর এর নির্মাতা মেরামত করতে অস্বীকার করেছিল।</a></h2>
<ul>
<li>মাইকেল স্ট্রেইট, যিনি ঘোড়দৌড় দুর্ঘটনায় পক্ষাঘাতগ্রস্ত হয়েছিলেন, একটি এক্সোস্কেলেটন ব্যবহার করে চলাফেরা করার ক্ষমতা পুনরুদ্ধার করেন এবং ১০ বছরে অর্ধ মিলিয়নেরও বেশি পদক্ষেপ নেন।- এক্সোস্কেলেটন নির্মাতা লাইফওয়ার্ড প্রথমে তার যন্ত্রটি মেরামত করতে অস্বীকার করেছিল এর বয়সের কারণে, কিন্তু মিডিয়া কভারেজের পরে তাদের সিদ্ধান্ত পরিবর্তন করে একটি প্রতিস্থাপন অংশ সরবরাহ করে।- স্ট্রেইটের যাত্রা শারীরিক স্বাস্থ্য এবং স্বাধীনতার জন্য এক্সোস্কেলেটনের গুরুত্বকে তুলে ধরে, যদিও নির্মাতার সমর্থনের সাথে চ্যালেঞ্জ রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41813720">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন পক্ষাঘাতগ্রস্ত ব্যক্তি একটি এক্সোস্কেলেটন ব্যবহার করে হাঁটতে সক্ষম হয়েছিলেন, কিন্তু পাঁচ বছর পর নির্মাতা এটি মেরামত করতে অস্বীকৃতি জানায়, এফডিএ (খাদ্য ও ওষুধ প্রশাসন) নিয়মাবলী উল্লেখ করে।</li>
<li>এই পরিস্থিতি মেরামতের অধিকার আইন নিয়ে বিতর্কের সূচনা করেছে, যেখানে প্রশ্ন উঠেছে যে কোম্পানিগুলিকে কি বাধ্যতামূলক করা উচিত পুরানো মডেলের জন্য যন্ত্রাংশ সরবরাহ করতে এবং তাদের কোড ওপেন-সোর্স করতে যদি তারা দেউলিয়া হয়ে যায় বা পণ্য বন্ধ করে দেয়।</li>
<li>আলোচনাটি ভোক্তা অধিকার, কোম্পানির দায়িত্ব এবং চিকিৎসা যন্ত্র শিল্পে নিয়ন্ত্রক চাহিদার ভারসাম্য বজায় রাখার জটিলতাগুলিকে গুরুত্ব দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.kagi.com/kagi/features/snaps.html">কাগি স্ন্যাপস</a></h2>
<ul>
<li>Snaps হল একটি অনুসন্ধান সরঞ্জাম যা ব্যবহারকারীদের একটি নির্দিষ্ট ওয়েবসাইটে অনুসন্ধান ফলাফল সীমাবদ্ধ করতে দেয় &quot;@&quot; প্রতীক এবং একটি সংক্ষিপ্ত কোড ব্যবহার করে, যা অনুসন্ধান ইঞ্জিনে &quot;site:&quot; ব্যবহার করার মতো।</li>
<li>বাংস ফিচার, যা &quot;!&quot; ব্যবহার করে, ব্যবহারকারীদের একটি ওয়েবসাইটের অভ্যন্তরীণ অনুসন্ধানে পুনঃনির্দেশ করে, লক্ষ্যযুক্ত অনুসন্ধানের জন্য একটি ভিন্ন পদ্ধতি প্রদান করে।</li>
<li>স্ন্যাপস ওপেন সোর্স, এবং ব্যবহারকারীরা শর্ট কোড যোগ বা আপডেট করার জন্য পুল রিকোয়েস্ট জমা দিয়ে অবদান রাখতে পারেন, যা টুলটির কার্যকারিতা উন্নত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41813676">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Snaps হল Kagi Search-এর একটি নতুন বৈশিষ্ট্য যা সংক্ষিপ্ত সিনট্যাক্স ব্যবহার করে নির্দিষ্ট ওয়েবসাইটগুলিতে অনুসন্ধান ফলাফল সীমাবদ্ধ করা সহজ করে তোলে, যেমন Reddit-এর জন্য &quot;@r&quot;।</li>
<li>এই বৈশিষ্ট্যটি ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা উন্নত করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা অনুসন্ধানকে আরও স্বজ্ঞাত এবং কার্যকর করে তোলে, গুগলের &quot;site:&quot; ফাংশনের মতো প্রচলিত পদ্ধতির তুলনায়।</li>
<li>Kagi অ্যান্ড্রয়েডে তার উপস্থিতি বাড়াচ্ছে, সাম্প্রতিক ইইউ রায়ের কারণে সম্ভাব্যভাবে একটি ডিফল্ট অনুসন্ধান বিকল্প হয়ে উঠছে এবং কিছু সংশয়ের পরেও এটি লাভজনক এবং বৃদ্ধি পাচ্ছে বলে জানা গেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidauthority.com/android-linux-terminal-app-3489887/">গুগল অ্যান্ড্রয়েডে লিনাক্স অ্যাপ চালানোর অনুমতি দেওয়ার প্রস্তুতি নিচ্ছে, ঠিক যেমন ক্রোম ওএসে।</a></h2>
<ul>
<li>গুগল অ্যান্ড্রয়েডের জন্য একটি লিনাক্স টার্মিনাল অ্যাপ তৈরি করছে, যা ব্যবহারকারীদের একটি ভার্চুয়াল মেশিনে ডেবিয়ান চালানোর সুযোগ দেবে, প্রাথমিকভাবে ক্রোমবুকগুলিকে লক্ষ্য করে কিন্তু সম্ভবত মোবাইল ডিভাইসগুলিতেও প্রসারিত হবে।- অ্যাপটি অ্যান্ড্রয়েড ভার্চুয়ালাইজেশন ফ্রেমওয়ার্কের অংশ, যার পরিকল্পনা লিনাক্স ভিএম কনফিগারেশনকে সহজতর করা এবং ডিস্ক রিসাইজিং এবং পোর্ট ফরওয়ার্ডিংয়ের মতো বৈশিষ্ট্য যোগ করা।- এই উন্নয়নটি অ্যান্ড্রয়েডকে আরও আকর্ষণীয় করে তুলতে পারে ডেভেলপারদের জন্য, এর ডেস্কটপ-ক্লাস প্ল্যাটফর্ম হিসেবে সক্ষমতা বাড়িয়ে, সম্ভবত অ্যান্ড্রয়েড ১৬ আপডেটে আত্মপ্রকাশ করবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41816756">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগল অ্যান্ড্রয়েডে লিনাক্স অ্যাপস সক্রিয় করার পরিকল্পনা করছে, যা ক্রোম ওএস-এ এর বাস্তবায়নের অনুরূপ, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে উচ্ছ্বাস এবং সংশয় উভয়ই উস্কে দিচ্ছে।</li>
<li>বর্তমান সমাধান যেমন টার্মাক্সের উপর সম্ভাব্য সীমাবদ্ধতা এবং প্ল্যাটফর্মের উপর গুগলের নিয়ন্ত্রণ বৃদ্ধির বিষয়ে উদ্বেগ দেখা দিয়েছে, যা অ্যাপের কার্যকারিতা এবং ব্যবহারকারীর স্বাধীনতাকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>যদিও এটি অ্যান্ড্রয়েড ডিভাইসগুলিকে ডেভেলপারদের জন্য আরও আকর্ষণীয় করে তুলতে পারে, বিদ্যমান লিনাক্স অ্যাপ সমাধানগুলির উপর এর প্রভাব এখনও অস্পষ্ট, যা সম্ভাব্য সুবিধা এবং অসুবিধা নিয়ে সম্প্রদায়কে বিভক্ত করে রেখেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openai/swarm">Swarm, ওপেনএআই দ্বারা তৈরি একটি নতুন এজেন্ট ফ্রেমওয়ার্ক</a></h2>
<ul>
<li>Swarm একটি পরীক্ষামূলক শিক্ষামূলক ফ্রেমওয়ার্ক যা আরামদায়ক, হালকা ওজনের বহু-এজেন্ট সমন্বয় অন্বেষণের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা উৎপাদন ব্যবহারের জন্য নয় এবং আনুষ্ঠানিক সমর্থনের অভাব রয়েছে। এটি Python 3.10+ ব্যবহার করে এবং GitHub এর মাধ্যমে ইনস্টলেশনের জন্য উপলব্ধ, এজেন্ট সমন্বয়ের উপর ফোকাস করে Chat Completions API ব্যবহার করে, কলগুলির মধ্যে একটি স্টেটলেস ডিজাইন সহ। Swarm শিক্ষামূলক পরিস্থিতির জন্য আদর্শ যেখানে অসংখ্য স্বাধীন ক্ষমতা জড়িত, ফাংশন কলিং, প্রসঙ্গ ভেরিয়েবল আপডেট এবং স্ট্রিমিং প্রতিক্রিয়াগুলিকে সমর্থন করে, এবং এটি বেশ কয়েকজন মূল বিকাশকারীর অবদান রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41815173">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Swarm, OpenAI-এর একটি নতুন এজেন্ট ফ্রেমওয়ার্ক, উৎপাদন পরিবেশে এআই এজেন্টগুলির দক্ষতা এবং নির্ভরযোগ্যতা সম্পর্কে বিতর্ক সৃষ্টি করছে।</li>
<li>সমালোচকরা উল্লেখ করেন যে এআই এজেন্টগুলি ধীর, ব্যয়বহুল এবং অসঙ্গতিপূর্ণ হতে পারে, যেখানে এজেন্ট বিচ্যুতি এবং সামঞ্জস্যের প্রয়োজনীয়তার মতো বিষয়গুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>ল্যাংরয়েড এবং মাইক্রোসফটের সেমান্টিক কার্নেলের মতো বিকল্পগুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে, তবে কোডের গুণমান এবং বহু-এজেন্ট সিস্টেমের সম্ভাব্যতা সম্পর্কে উদ্বেগ রয়ে গেছে, পাশাপাশি এআই ইনফারেন্স স্কেল করার চ্যালেঞ্জও রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mindhub365.com/sql/postgresql-streaming-replication-wal-what-it-is-and-how-to-configure-one/">PostgreSQL স্ট্রিমিং রেপ্লিকেশন (WAL); এটি কী এবং কীভাবে কনফিগার করতে হয়</a></h2>
<ul>
<li>পাঠ্যটি PostgreSQL স্ট্রিমিং রেপ্লিকেশন নিয়ে আলোচনা করে, যা একটি প্রাথমিক ডাটাবেসের রিয়েল-টাইম প্রতিলিপি স্ট্যান্ডবাই সার্ভারে তৈরি করার একটি কৌশল, যা ডাটাবেসের প্রাপ্যতা এবং স্কেলেবিলিটি বাড়ায়।- এটি PostgreSQL ফাইল কনফিগার এবং রেপ্লিকেশনের জন্য Docker সেট আপ করার একটি বিস্তারিত গাইড প্রদান করে, যার মধ্যে একটি মাস্টার-রেপ্লিকা পরিবেশের জন্য Docker Compose উদাহরণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।- প্রবন্ধটি <code>postgresql.conf</code> এবং <code>pg_hba.conf</code> এর মতো কনফিগারেশন ফাইলগুলির ভূমিকা তুলে ধরে এবং রেপ্লিকেশন প্রক্রিয়ায় WAL (Write-Ahead Log) রেকর্ডগুলির গুরুত্ব ব্যাখ্যা করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41818446">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি PostgreSQL স্ট্রিমিং রেপ্লিকেশন নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে পূর্ণ-স্ট্যাক ডেভেলপারদের জন্য কনফিগারেশন চ্যালেঞ্জগুলির উপর গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে, যেমন রেপ্লিকা ল্যাগ পর্যবেক্ষণ এবং একটি সাক্ষী সার্ভার ব্যবহার করে স্প্লিট-ব্রেইন পরিস্থিতি প্রতিরোধ করা। এটি উচ্চ প্রাপ্যতা (HA) ক্লাস্টার পরিচালনার জটিলতার উপর জোর দেয় এবং মসৃণ ব্যবস্থাপনার জন্য কুবেরনেটস এবং PostgreSQL অপারেটরগুলির মতো সরঞ্জাম ব্যবহারের পরামর্শ দেয়। আলোচনায় ম্যানুয়াল বনাম স্বয়ংক্রিয় ফেলওভারের সুবিধা এবং অসুবিধা, নির্ভরযোগ্য ব্যাকআপের প্রয়োজনীয়তা এবং কার্যকর রেপ্লিকেশন ও ফেলওভার ব্যবস্থাপনার জন্য Patroni এবং pt-heartbeat এর মতো সরঞ্জামগুলির উল্লেখ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/10/11/windows_update_cleanup/">উইন্ডোজ ১১ ২৪এইচ২ ৮.৬৩ জিবি অপ্রয়োজনীয় ফাইল জমা করে যা আপনি মুছতে পারবেন না</a></h2>
<ul>
<li>উইন্ডোজ ১১ ২৪এইচ২ ব্যবহারকারীরা একটি সমস্যার সম্মুখীন হচ্ছেন যেখানে ৮.৬৩ জিবি &quot;উইন্ডোজ আপডেট ক্লিনআপ&quot; ডেটা পরিষ্কার করার সরঞ্জাম ব্যবহার করেও মুছে ফেলা যাচ্ছে না।</li>
<li>সমস্যাটি উইন্ডোজ ১১ ২৪এইচ২-এ নতুন চেকপয়েন্ট সামগ্রিক আপডেট সিস্টেমের সাথে সম্পর্কিত হতে পারে, যা আপডেটের জন্য একটি চেকপয়েন্টের প্রয়োজনীয়তা সৃষ্টি করে।</li>
<li>যদিও ব্যবহারকারীরা ম্যানুয়ালি এই ফাইলগুলি মুছে ফেলতে পারেন, তবে এটি ভবিষ্যতের আপডেটগুলির সাথে জটিলতা সৃষ্টি করতে পারে, এবং মাইক্রোসফট এখনও এই সমস্যাটি সমাধান করেনি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41818815">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>উইন্ডোজ ১১ ২৪এইচ২ আপডেটটি ব্যবহারকারীদের সিস্টেমে ৮.৬৩ জিবি অপসারণযোগ্য নয় এমন অপ্রয়োজনীয় ফাইল রেখে যাচ্ছে বলে জানা গেছে, যা স্টোরেজ ব্যবস্থাপনা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।- এই সমস্যা মাইক্রোসফটের অতীতের ব্যবহারকারীদের হার্ড ড্রাইভে অপ্রয়োজনীয় ফাইল ব্যবহারের ইতিহাস সম্পর্কে আলোচনা পুনরায় উত্থাপন করেছে এবং ম্যাকওএসে অনুরূপ সমস্যার সাথে তুলনা করেছে।- বিতর্কটি অপারেটিং সিস্টেমের ব্যবহারযোগ্যতা এবং গোপনীয়তার বিস্তৃত বিষয়গুলিতে প্রসারিত হয়েছে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী লিনাক্সকে একটি সম্ভাব্য বিকল্প হিসেবে সমর্থন করছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.psychiatrist.com/news/brain-zaps-go-from-overlooked-symptom-to-center-stage-in-ssri-withdrawal/">এসএসআরআই প্রত্যাহারে, মস্তিষ্কের ঝাঁকুনি উপেক্ষিত লক্ষণ থেকে কেন্দ্রীয় পর্যায়ে চলে যায় (২০২৩)</a></h2>
<ul>
<li>মস্তিষ্কের ঝাঁকুনি হল এমন অস্বস্তিকর অনুভূতি যা মস্তিষ্কে বৈদ্যুতিক শকের মতো মনে হয়, যা এসএসআরআই (সিলেক্টিভ সেরোটোনিন রিইউপটেক ইনহিবিটরস), এক ধরনের অ্যান্টিডিপ্রেসেন্ট, বন্ধ করার সাথে সম্পর্কিত। এই উপসর্গগুলি অ্যান্টিডিপ্রেসেন্ট ডিসকন্টিনিউশন সিন্ড্রোম (এডিএস)-এর অংশ এবং এটি উদ্বেগ, ভার্টিগো এবং অন্যান্য সমস্যার দিকে নিয়ে যেতে পারে, যা অ্যান্টিডিপ্রেসেন্ট ব্যবহার বন্ধ করা চ্যালেঞ্জিং করে তোলে। ধীরে ধীরে কমানো, ফ্লুক্সেটিন (অন্য একটি অ্যান্টিডিপ্রেসেন্ট) এ পরিবর্তন করা এবং কগনিটিভ বিহেভিয়ারাল থেরাপি (সিবিটি) এর মতো কৌশলগুলি উপসর্গ উপশম করতে সহায়ক হতে পারে, তবে কোনও নির্দিষ্ট নিরাময় নেই এবং কিছু ব্যক্তি দীর্ঘ সময়ের জন্য উপসর্গ অনুভব করতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41812876">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্রেইন জ্যাপস, যা বৈদ্যুতিক শক-এর মতো অনুভূতি হিসেবে বর্ণিত হয়, এখন এসএসআরআই (সিলেক্টিভ সেরোটোনিন রিইউপটেক ইনহিবিটর) প্রত্যাহারের একটি সাধারণ লক্ষণ হিসেবে স্বীকৃত, যদিও প্রাথমিকভাবে এটি চিকিৎসকদের দ্বারা উপেক্ষিত হয়েছিল।- এই ঘটনাটি কম গবেষণা করা হয়েছে কারণ নিয়ন্ত্রক সংস্থাগুলি অ্যান্টিডিপ্রেসেন্ট প্রত্যাহারের লক্ষণগুলির উপলব্ধি কমানোর উপর মনোযোগ দিয়েছে।- প্রত্যাহারের প্রভাব কমানোর জন্য, এসএসআরআই ধীরে ধীরে বন্ধ করার পরামর্শ দেওয়া হয়, কারণ ব্যবহারকারীরা ওষুধের সুবিধা এবং পার্শ্বপ্রতিক্রিয়ার সাথে বিভিন্ন অভিজ্ঞতা রিপোর্ট করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://linuxjedi.co.uk/my-wordpress-slack-ban/">আমার ওয়ার্ডপ্রেস স্ল্যাক নিষেধাজ্ঞা</a></h2>
<ul>
<li>একজন ব্যবহারকারীকে ওয়ার্ডপ্রেস কমিউনিটি স্ল্যাক থেকে নিষিদ্ধ করা হয়েছিল, কারণ তিনি wordpress.org সাইন-ইন পৃষ্ঠায় একটি নতুন বাধ্যতামূলক চেকবক্স সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করেছিলেন, যা ব্যবহারকারীদেরকে কোনো সংযুক্তি নেই বলে ঘোষণা করতে বাধ্য করে।</li>
<li>চেকবক্সটি আইনি উদ্বেগ উত্থাপন করেছে, বিশেষ করে WP ইঞ্জিনের সাথে সংযোগ থাকা ব্যক্তিদের জন্য, যার ফলে সম্প্রদায়ের সদস্যদের মধ্যে আইনি ব্যাখ্যা ছাড়াই লগ ইন করতে দ্বিধা দেখা দিয়েছে।</li>
<li>নিষেধাজ্ঞাটি ওয়ার্ডপ্রেস সম্প্রদায়ের মধ্যে বিস্তৃত সমস্যাগুলিকে তুলে ধরে, যা নিরাময় এবং অব্যাহত ইতিবাচক অবদানের জন্য একটি সমাধানের আশা জাগায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41815614">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ম্যাট মুলেনওয়েগ, ওয়ার্ডপ্রেসের একটি গুরুত্বপূর্ণ ব্যক্তিত্ব, তার ব্যবস্থাপনা শৈলীর জন্য সমালোচনার মুখোমুখি হচ্ছেন, বিশেষ করে ডব্লিউপি ইঞ্জিনের অবদান এবং ট্রেডমার্ক বিরোধের বিষয়ে।</li>
<li>বিতর্কিত পদক্ষেপগুলি, যেমন WordPress.org-এ একটি বিতর্কিত চেকবক্স যোগ করা, WordPress-এর সুনাম এবং সম্প্রদায়ের উপর প্রভাব সম্পর্কে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে।</li>
<li>পরিস্থিতিটি বৃহত্তর উদ্বেগকে তুলে ধরে যে বড় কোম্পানিগুলি ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলিকে শোষণ করছে কিন্তু বিনিময়ে পর্যাপ্ত অবদান প্রদান করছে না।</li>
</ul>
<h2><a href="https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2024/10/09/the_phone_ban_has_had_a_big_impact_on_school_work/">ফোন নিষেধাজ্ঞা স্কুলের কাজে বড় প্রভাব ফেলেছে</a></h2>
<ul>
<li>২০১৯ সালে শুরু হওয়া ওল্ডুটুন স্কুলের ফোন নিষেধাজ্ঞা ছাত্র এবং অভিভাবকদের দ্বারা ভালোভাবে গ্রহণ করা হয়েছে, যা স্কুলের পরিবেশ উন্নত করেছে এবং সাইবারবুলিং কমিয়েছে।- এই নিষেধাজ্ঞা পরোক্ষভাবে ছাত্রদের পড়ার আগ্রহ বাড়িয়েছে, যা গবেষণার সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ যে কম স্ক্রিন সময় পড়ার আগ্রহ বাড়ায়।- এই নীতি সম্প্রদায়ের ইনপুট দিয়ে তৈরি করা হয়েছিল, এবং যদিও ফোন বাজেয়াপ্ত করা হয় না, নিয়ম লঙ্ঘন হলে অভিভাবকদের বাড়িতে রাখার জন্য উৎসাহিত করা হয়, যা টেবিল টেনিস এবং দাবার মতো কার্যকলাপে ছাত্রদের আরও অংশগ্রহণের দিকে পরিচালিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41819442">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্কুলে ফোন নিষেধাজ্ঞার বিতর্কটি শিক্ষার্থীদের মনোযোগ এবং সামাজিক মিথস্ক্রিয়ার উপর তাদের প্রভাবের উপর কেন্দ্রীভূত, যেখানে কিছু লোক ফোনকে এমন একটি বিভ্রান্তি হিসাবে দেখে যা একাডেমিক সম্পৃক্ততাকে বাধাগ্রস্ত করে।- সমর্থকরা যুক্তি দেন যে ফোন নিষিদ্ধ করা স্কুল সংস্কৃতি এবং শিক্ষার্থীদের অংশগ্রহণ বাড়াতে পারে, যখন সমালোচকরা পরামর্শ দেন যে মূল সমস্যা হল শেখার প্রতি আগ্রহের অভাব।- আলোচনাটি সামাজিক মিডিয়ার প্রভাব এবং ডিজিটাল বিভ্রান্তির উন্নত ব্যবস্থাপনার প্রয়োজনীয়তাকেও তুলে ধরে, ফোন নিষেধাজ্ঞা বাস্তবায়নের কার্যকারিতা এবং চ্যালেঞ্জগুলির উপর ভিন্ন ভিন্ন মতামত সহ।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="১টি বাগ, $৫০কে বাউন্টি, একটি জেনডেস্ক ব্যাকডোর" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A7%A7%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%97%2C%20%24%E0%A7%AB%E0%A7%A6%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%89%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BF%2C%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%9C%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%95%20%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%A1%E0%A7%8B%E0%A6%B0&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A8%20%E0%A6%85%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/10/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/11&#39;</h2>
<h1>2024-10-11</h1>
<h2><a href="https://www.latent.space/p/gpu-bubble">২ ডলার H100s: কীভাবে GPU ভাড়া বুদবুদ ফেটে গেল</a></h2>
<ul>
<li>GPU বাজারে উল্লেখযোগ্য মূল্য হ্রাস হয়েছে, যেখানে H100 GPU-এর দাম $8/ঘণ্টা থেকে কমে $2/ঘণ্টার নিচে নেমে এসেছে অতিরিক্ত সরবরাহ এবং চাহিদার পরিবর্তনশীল গতিশীলতার কারণে।- এই পরিবর্তনের পেছনে অবদানকারী কারণগুলির মধ্যে রয়েছে সংরক্ষিত কম্পিউট পুনরায় বিক্রয়, ওপেন মডেল ফাইন-টিউনিং, এবং নতুন ফাউন্ডেশন মডেল কোম্পানির হ্রাস, যা GPU ভাড়া নেওয়াকে কেনার চেয়ে বেশি সুবিধাজনক করে তুলেছে।- ওপেন-ওয়েট মডেল এবং আরও সাশ্রয়ী বিকল্প যেমন AMD এবং Intel GPU-এর আবির্ভাব বাজারকে প্রভাবিত করছে, AI ইনফারেন্স এবং ফাইন-টিউনিং-এর উপর ক্রমবর্ধমান জোর দিয়ে, যা Featherless.AI-এর মতো প্ল্যাটফর্ম দ্বারা সমর্থিত সাশ্রয়ী AI সমাধান প্রদান করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41805446">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জিপিইউ ভাড়া বাজারে এইচ১০০ জিপিইউগুলোর জন্য নাটকীয় মূল্য হ্রাস হয়েছে, $৮/ঘণ্টা থেকে $২/ঘণ্টা, অতিরিক্ত সরবরাহ এবং নতুন ফাউন্ডেশন মডেল কোম্পানিগুলোর কম চাহিদার কারণে।</li>
<li>এই মূল্য হ্রাস GPU ভাড়া বুদবুদকে ফাটিয়ে দিয়েছে, যা GPU অবকাঠামোতে ব্যাপকভাবে বিনিয়োগকারী বিনিয়োগকারীদের প্রভাবিত করেছে।</li>
<li>প্রবন্ধটি সস্তা কম্পিউট বিকল্পগুলির সাথে আরও সহজলভ্য এআই প্রাকৃতিক দৃশ্যের সম্ভাবনা অন্বেষণ করে, যদিও এই কম দামের দীর্ঘমেয়াদী স্থায়িত্ব এবং এআই অবকাঠামোর ভবিষ্যত অনিশ্চিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tesla.com/we-robot">টেসলা রোবোট্যাক্সি</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41805706">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টেসলা সম্প্রতি তাদের রোবোট্যাক্সি প্রদর্শন করেছে, যা স্বয়ংক্রিয় ট্যাক্সির জন্য একটি ভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি তুলে ধরে যা ওয়েমোর পদ্ধতির সাথে বিপরীত, যা লিডারের মতো ব্যয়বহুল হার্ডওয়্যার ব্যবহার করে। রোবোট্যাক্সির নকশা, যা স্টিয়ারিং হুইল ছাড়াই, সম্পূর্ণ স্বায়ত্তশাসনের উপর নির্ভরশীল একটি ভবিষ্যতের ইঙ্গিত দেয়, যদিও এটি নিয়ন্ত্রক এবং প্রযুক্তিগত চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি। টেসলার ফুল সেলফ-ড্রাইভিং (এফএসডি) প্রযুক্তি বিতর্কের বিষয়, যেখানে সমালোচকরা এর অপ্রশিক্ষিত ড্রাইভিংয়ের জন্য প্রস্তুতির বিষয়ে প্রশ্ন তুলছেন এবং সমর্থকরা এর সম্ভাবনা নিয়ে আশাবাদী।</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/docs/extensions/develop/migrate/mv2-deprecation-timeline">ক্রোম স্থিতিশীল সংস্করণে এখনও ম্যানিফেস্ট V2 ব্যবহার করা ইনস্টল করা এক্সটেনশনগুলি নিষ্ক্রিয় করা শুরু করুন</a></h2>
<ul>
<li>গুগল ক্রোম এক্সটেনশনের জন্য ম্যানিফেস্ট V2 ধাপে ধাপে বন্ধ করছে, ৯ অক্টোবর, ২০২৪ থেকে প্রি-স্টেবল চ্যানেলে এই এক্সটেনশনগুলির জন্য সতর্কতা এবং নিষ্ক্রিয়করণ শুরু হবে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের ম্যানিফেস্ট V3 বিকল্পগুলিতে স্থানান্তরিত হতে উৎসাহিত করা হচ্ছে, যেখানে এন্টারপ্রাইজগুলির জন্য ২০২৫ সালের জুন পর্যন্ত ExtensionManifestV2Availability নীতি ব্যবহার করে স্থানান্তর সম্পন্ন করার সময়সীমা রয়েছে।</li>
<li>পর্যায়ক্রমে বন্ধ করার প্রক্রিয়া ৩ জুন, ২০২৪ তারিখে শুরু হয়েছিল এবং ক্রোম ওয়েব স্টোর জুন ২০২২ থেকে ব্যক্তিগত এবং জানুয়ারি ২০২২ থেকে পাবলিক বা তালিকাভুক্ত নয় এমন এক্সটেনশনগুলির জন্য নতুন ম্যানিফেস্ট V2 এক্সটেনশন গ্রহণ করেনি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41809698">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ক্রোম ম্যানিফেস্ট V2 থেকে ম্যানিফেস্ট V3 এক্সটেনশনে পরিবর্তন করছে, যা uBlock Origin এর মতো বিজ্ঞাপন ব্লকারগুলির ক্ষমতাকে সীমিত করছে।- যখন ক্রোম এই পরিবর্তন করছে, তখন ফায়ারফক্স, ভিভালডি এবং ব্রেভের মতো ব্রাউজারগুলি আপাতত ম্যানিফেস্ট V2 সমর্থন চালিয়ে যাওয়ার ইচ্ছা প্রকাশ করেছে।- এই পরিবর্তন ব্যবহারকারীর নিয়ন্ত্রণ এবং গোপনীয়তা নিয়ে আলোচনা উত্থাপন করেছে, কিছু ব্যবহারকারী কার্যকর বিজ্ঞাপন-ব্লকিং বৈশিষ্ট্য বজায় রাখতে বিকল্প ব্রাউজারে পরিবর্তন করার কথা ভাবছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.ulisp.com/show?4Y20">লিস্পে লেখা একটি লিস্প কম্পাইলার যা রিস্ক-ভি এর জন্য।</a></h2>
<ul>
<li>uLisp হল একটি Lisp প্রোগ্রামিং ভাষার সংস্করণ যা মাইক্রোকন্ট্রোলারগুলির জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, এবং এটি Arduino, Raspberry Pi, এবং ESP32-এর মতো প্ল্যাটফর্মগুলিকে সমর্থন করে।- এতে ডিবাগিং, SD কার্ড ইন্টারফেস, এবং I2C/SPI সিরিয়াল ইন্টারফেসের মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, LED ব্লিঙ্কিং এবং ডেটা লগিং-এর মতো অ্যাপ্লিকেশনের উদাহরণ সহ।- একটি উল্লেখযোগ্য বৈশিষ্ট্য হল RISC-V এর জন্য Lisp কম্পাইলার, যা Lisp ফাংশনগুলিকে মেশিন কোডে কম্পাইল করে, পুনরাবৃত্তিমূলক ফাংশন এবং টেইল-কল অপ্টিমাইজেশন সমর্থন করে যা কর্মক্ষমতা উন্নত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808696">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি লিস্প কম্পাইলার যা RISC-V এর জন্য লিস্পে লেখা হয়েছে, তা উন্নয়নের অধীনে রয়েছে কিন্তু স্ব-কম্পাইলিং হওয়ার জন্য কিছু অপারেশন এবং ফাংশনের অভাব রয়েছে।- কম্পাইলারটি কার এবং সিডিআর এর মতো মৌলিক লিস্প ফাংশন সমর্থন করে, কিন্তু এখনও সম্পূর্ণ নয়।- uLisp তার সরলতা এবং মাইক্রোকন্ট্রোলারের জন্য উপযুক্ততার জন্য উল্লেখযোগ্য, যেখানে RISC-V প্রযুক্তি উত্সাহীদের এবং হ্যাকারদের জন্য একটি আকর্ষণীয় প্ল্যাটফর্ম।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/press-release-peace-2024/">২০২৪ সালের নোবেল শান্তি পুরস্কার নিহন হিদানকিওকে প্রদান করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>২০২৪ সালের নোবেল শান্তি পুরস্কার জাপানের পারমাণবিক বোমা বেঁচে থাকা ব্যক্তিদের সংগঠন নিহন হিদানকিওকে প্রদান করা হয়েছে, যারা হিবাকুশা নামে পরিচিত, তাদের পারমাণবিক অস্ত্রমুক্ত বিশ্বের পক্ষে প্রচারের জন্য।- হিবাকুশারা তাদের প্রভাবশালী সাক্ষ্যগুলির মাধ্যমে পারমাণবিক অস্ত্র ব্যবহারের বিরুদ্ধে একটি বৈশ্বিক মানদণ্ড &quot;পারমাণবিক ট্যাবু&quot; প্রতিষ্ঠায় উল্লেখযোগ্য অবদান রেখেছেন।- এই স্বীকৃতি আলফ্রেড নোবেলের সেই দৃষ্টিভঙ্গির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ যা মানবতার উপকারে প্রচেষ্টাকে সম্মানিত করে এবং পারমাণবিক নিরস্ত্রীকরণের দিকে নতুন প্রজন্মকে অনুপ্রাণিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41807681">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>২০২৪ সালের নোবেল শান্তি পুরস্কার জাপানি সংগঠন নিহন হিদানকিওকে প্রদান করা হয়েছে, যারা পারমাণবিক অস্ত্রের বিরুদ্ধে প্রচারণা চালাচ্ছে, যা বৈশ্বিক উত্তেজনার মধ্যে পারমাণবিক অস্ত্রের স্থায়ী হুমকিকে তুলে ধরে।- এই পুরস্কার পারমাণবিক যুদ্ধের বিধ্বংসী প্রভাবের কথা স্মরণ করিয়ে দেয়, যেমনটি হিরোশিমা এবং নাগাসাকির ক্ষেত্রে দেখা গেছে, এবং নিরস্ত্রীকরণের গুরুত্বকে জোর দেয়।- পুরস্কার আলোচনায় পারমাণবিক প্রতিরোধ, আন্তর্জাতিক আইন এবং পারমাণবিক শক্তিগুলির মধ্যে ভূ-রাজনৈতিক গতিশীলতার জটিলতাগুলিও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://darn.es/wordpress-alternatives/">ওয়ার্ডপ্রেসের বিকল্পসমূহ</a></h2>
<ul>
<li>বর্ধিত আগ্রহের কারণে, বিশেষ করে বর্তমান ওয়ার্ডপ্রেস পরিস্থিতির আলোকে, নিবন্ধটি আরও কন্টেন্ট ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম (CMS) বিকল্প অন্তর্ভুক্ত করার জন্য আপডেট করা হয়েছে। - তালিকায় ডাউনলোডযোগ্য CMS বিকল্পগুলি যেমন Ghost, Kirby, Indiekit, Craft CMS, ClassicPress, Statamic, Wagtail, এবং Textpattern অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে API এবং git-ভিত্তিক CMS গুলি বাদ দেওয়া হয়েছে। - উল্লেখযোগ্য উল্লেখগুলির মধ্যে রয়েছে Ghost তার অন্তর্নির্মিত ইমেল বৈশিষ্ট্যের জন্য, Kirby তার ফাইল-ভিত্তিক পদ্ধতির জন্য, এবং ClassicPress একটি সম্প্রদায়-নেতৃত্বাধীন ওয়ার্ডপ্রেস ফর্ক হিসাবে, যখন কিছু CMS যেমন Anchor আর রক্ষণাবেক্ষণ করা হয় না।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41805391">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Markdown ব্যবহার করে সহজ ব্লগের জন্য GitHub Pages-এ Jekyll সুপারিশ করা হয়, যা স্থানীয় সেটআপের প্রয়োজন ছাড়াই ব্যবহারের সহজতা এবং প্ল্যাটফর্ম জুড়ে বিষয়বস্তুর পোর্টেবিলিটি প্রদান করে।</li>
<li>ব্লগিংয়ের জন্য ওয়ার্ডপ্রেসের বিকল্পগুলির মধ্যে রয়েছে Chyrp Lite, Typecho, Quartz, এবং Logseq, যখন Drupal, ProcessWire, এবং Wagtail ডেভেলপারদের জন্য আরও নমনীয়তা প্রদান করে।</li>
<li>অ্যাস্ট্রো এবং পাবলি-এর মতো স্ট্যাটিক সাইট জেনারেটরগুলি ক্রমবর্ধমান জনপ্রিয় হয়ে উঠছে, এবং ইমেজ হোস্টিংয়ের জন্য, S3+ক্লাউডফ্রন্ট বা ক্লাউডফ্লেয়ার-এর মতো বিকল্পগুলি সুপারিশ করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://antiidlereborn.com/news/">গুগল প্লে আমার গেমটি বন্ধ করে দিয়েছে এবং আমাকে বলছে না কেন</a></h2>
<ul>
<li>টুকুন, একজন স্বাধীন গেম ডেভেলপার, &quot;অ্যান্টি-আইডল: রিবর্ন&quot; গেমটির উপর কাজ করছেন, যা গুগল এবং অ্যাপল দ্বারা অনুমোদিত হয়েছে এবং এক মাস ধরে ক্লোজড বিটাতে রয়েছে।- ৭ অক্টোবর, ২০২৪ তারিখে, গুগল টুকুনের অ্যাকাউন্ট বাতিল করে দেয় &quot;পূর্বের লঙ্ঘন&quot; এবং &quot;উচ্চ ঝুঁকিপূর্ণ আচরণ&quot; উল্লেখ করে, কিন্তু স্পষ্ট ব্যাখ্যা প্রদান করেনি, যা তার কাজ এবং আয়ের উপর প্রভাব ফেলেছে।- এই পরিস্থিতি একটি বৃহত্তর সমস্যার দিকে ইঙ্গিত করে যেখানে ডেভেলপাররা অস্পষ্ট অ্যাকাউন্ট বাতিলের সম্মুখীন হন, যা গুগলের মতো প্ল্যাটফর্ম থেকে আরও স্বচ্ছতা এবং স্পষ্টতার আহ্বান জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808917">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগল প্লে একটি ডেভেলপারের গেম কোনো ব্যাখ্যা ছাড়াই সরিয়ে দিয়েছে, যা ডেভেলপারদের উপর প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির উল্লেখযোগ্য নিয়ন্ত্রণকে তুলে ধরে।</li>
<li>এমাজন এবং গুগলের সাথেও অনুরূপ ঘটনা রিপোর্ট করা হয়েছে, যেখানে অ্যাকাউন্ট বা অ্যাপগুলি স্পষ্ট কারণ বা পর্যাপ্ত সহায়তা ছাড়াই নিষিদ্ধ করা হয়েছে।</li>
<li>বিকাশকারীদের তাদের প্ল্যাটফর্মগুলি বৈচিত্র্যময় করতে উৎসাহিত করা হয় যাতে ঝুঁকি হ্রাস করা যায়, কারণ এই পরিস্থিতি প্রযুক্তি জায়ান্টদের গ্রাহক সেবা এবং তাদের প্ল্যাটফর্মে ব্যবসা নির্মাণের নির্ভরশীলতার ঝুঁকি সম্পর্কে বিস্তৃত উদ্বেগকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nurdlepatrol.org/app/">নার্ডল প্যাট্রোল</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41806629">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>২০২৩ সালে, ২২১টি শিপিং কন্টেইনার সমুদ্রে হারিয়ে গিয়েছিল, যা প্রতি বছর প্রায় ২৫০ মিলিয়ন কন্টেইনার পরিবহনের তুলনায় একটি ক্ষুদ্র সংখ্যা, যা বৈশ্বিক শিপিং কার্যক্রমের ব্যাপকতাকে তুলে ধরে।</li>
<li>প্লাস্টিকের ছোট দানা, যা নার্ডলস নামে পরিচিত, সমুদ্র সৈকতে দৃশ্যমান দূষক এবং মাইক্রোপ্লাস্টিকে পরিণত হতে পারে, যা খাদ্য শৃঙ্খলে প্রবেশ করে সম্ভাব্য ক্ষতি করতে পারে, যদিও তারা সামুদ্রিক প্লাস্টিক দূষণের প্রধান উৎস নয়।</li>
<li>প্লাস্টিক দূষণ নিয়ে আলোচনা এর জটিলতা এবং বৈশ্বিক প্রভাবের উপর জোর দেয়, যার মধ্যে উন্নত দেশ থেকে উন্নয়নশীল দেশে বর্জ্য রপ্তানির সমস্যা এবং প্লাস্টিক দূষণের সাথে বাস্তুতন্ত্রের সম্ভাব্য অভিযোজন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা ভবিষ্যতে প্লাস্টিক ব্যবহারের বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://probablydance.com/2024/10/07/initial-cuda-performance-lessons/">প্রাথমিক CUDA কর্মক্ষমতা পাঠ</a></h2>
<ul>
<li>মাল্টে স্কারুপকে তার CUDA শেখার অভিজ্ঞতা নিয়ে আলোচনা করেছেন, উল্লেখ করেছেন যে এটি মূলত C++ যা সমান্তরাল গণনার জন্য অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্য সহ।</li>
<li>CUDA কর্মক্ষমতা অপ্টিমাইজ করার জন্য মূল পাঠগুলির মধ্যে রয়েছে মেমরি কোয়ালেসিং, বিভিন্ন মেমরি প্রকার বোঝা, এবং অনেক থ্রেড ব্যবহার করে সমান্তরালতা সর্বাধিক করা এবং কাজগুলিকে বিভিন্ন কার্নেলে আলাদা করা।</li>
<li>স্কারুপকে জোর দেন যে CUDA লেখা একটি ধাঁধা সমাধানের মতো, যেখানে প্রধান মনোযোগ থাকা উচিত সমান্তরালে কাজ চালানোর উপর, তারপরে গতি বাড়ানোর জন্য অপ্টিমাইজ করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808013">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি GPU পারফরম্যান্সের জন্য CUDA কোড অপ্টিমাইজ করার উপর কেন্দ্রীভূত, বিশেষত একটি LHC (লার্জ হ্যাড্রন কোলাইডার) পরীক্ষার ট্রিগারের জন্য, রেজিস্টার, শেয়ারড মেমরি এবং থ্রেড ব্লকগুলি পরিচালনা করে।</li>
<li>এটি দখল (সক্রিয় থ্রেডের সংখ্যা), রেজিস্টার ব্যবহারের এবং মেমরি লেটেন্সির মধ্যে আপসের উপর জোর দেয়, CUDA-তে প্রোগ্রামিং সীমাবদ্ধতার বিবর্তনকে তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনাটি GPU এবং CPU এর পারফরম্যান্সের তুলনা করে, যেখানে শক্তি খরচ এবং গণনামূলক ক্ষমতার পার্থক্য উল্লেখ করা হয়েছে এবং ভবিষ্যতের হার্ডওয়্যার এবং সফটওয়্যার উন্নতির জন্য দখল এবং পারফরম্যান্সের ভারসাম্য বজায় রাখার গুরুত্বের উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/10/10/24267098/fbi-coin-crypto-token-nexgenai-sec-doj-fraud-investigation">এফবিআই ক্রিপ্টো পাম্প-এন্ড-ডাম্প স্কিম তদন্ত করার জন্য একটি কয়েন তৈরি করেছে</a></h2>
<ul>
<li>এফবিআই একটি ইথেরিয়াম-ভিত্তিক ক্রিপ্টোকারেন্সি, নেক্সফান্ডএআই, তৈরি করেছে ক্রিপ্টো পাম্প-এন্ড-ডাম্প স্কিমগুলি তদন্ত এবং উন্মোচন করার জন্য, যা উল্লেখযোগ্য আইনি পদক্ষেপের দিকে নিয়ে গেছে।- ১৮ জন ব্যক্তি এবং সত্তার বিরুদ্ধে প্রতারণা এবং বাজার কারসাজির অভিযোগ আনা হয়েছে, যেখানে সিকিউরিটিজ অ্যান্ড এক্সচেঞ্জ কমিশন তিনটি বাজার নির্মাতা এবং আরও নয়জনের বিরুদ্ধে ক্রিপ্টো সম্পদের দাম বাড়ানোর জন্য লক্ষ্য করেছে।- বিচার বিভাগ সফলভাবে ২৫ মিলিয়ন ডলার প্রতারণামূলক আয় উদ্ধার করেছে, যা বিনিয়োগকারীদের কাছে ফেরত দেওয়া হবে, যা ক্রিপ্টো প্রতারণার বিরুদ্ধে লড়াইয়ে অপারেশনের কার্যকারিতা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41802823">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এফবিআই একটি ক্রিপ্টোকারেন্সি তৈরি করেছে পাম্প-এন্ড-ডাম্প স্কিমগুলি তদন্ত করার জন্য, যা প্রতারণামূলক পদ্ধতি যা একটি সম্পদের মূল্য কৃত্রিমভাবে বাড়িয়ে বিক্রি করার আগে তা বিক্রি করে দেয়।</li>
<li>এই উদ্যোগটি ফাঁদ পাতা এবং আইন প্রয়োগকারী সংস্থার দ্বারা জাল সিকিউরিটিজ তৈরি করার নৈতিক প্রভাব নিয়ে বিতর্ক উসকে দিয়েছে।</li>
<li>আলোচনাটি ক্রিপ্টোকারেন্সির বৈধতা এবং ডিজিটাল মুদ্রা নিয়ন্ত্রণে সরকারের ভূমিকা সম্পর্কে বিস্তৃত উদ্বেগের দিকে প্রসারিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.noteshub.app">নোটসহাব: ক্রস-প্ল্যাটফর্ম, মার্কডাউন-ভিত্তিক নোট গ্রহণের অ্যাপ</a></h2>
<ul>
<li>অ্যাপটি বিভিন্ন প্ল্যাটফর্মে উপলব্ধ, যার মধ্যে রয়েছে iOS, Android, Windows, Mac, Apple Vision Pro এবং ওয়েব। ওয়েব সংস্করণটি একটি বিনামূল্যের প্রগ্রেসিভ ওয়েব অ্যাপ যা অফলাইনে কাজ করে।- নোটগুলি গিট রিপোজিটরিতে সংরক্ষণ করা যেতে পারে, গিটহাবের সাথে সেরা ইন্টিগ্রেশন সহ, এবং স্ব-হোস্টেড বিকল্পগুলিও সমর্থন করে যেমন Gitea, ফাইল সিস্টেম, বা iCloud Drive।- অ্যাপটি সমৃদ্ধ মার্কডাউন সিনট্যাক্স সমর্থন করে, যার মধ্যে রয়েছে কানবান বোর্ড তৈরি করার জন্য এক্সটেনশন, Excalidraw-ভিত্তিক হোয়াইটবোর্ড, এবং মেরমেইড এবং ABC মিউজিক নোটেশন এর মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808943">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নোটসহাব একটি বহুমুখী, মার্কডাউন-ভিত্তিক নোট নেওয়ার অ্যাপ যা iOS, অ্যান্ড্রয়েড, উইন্ডোজ, ম্যাক, অ্যাপল ভিশন প্রো এবং ওয়েব সহ একাধিক প্ল্যাটফর্মে উপলব্ধ।- অ্যাপটি একটি বিনামূল্যের প্রগ্রেসিভ ওয়েব অ্যাপ সংস্করণ অফার করে, যখন নেটিভ সংস্করণগুলির জন্য এককালীন অর্থপ্রদান প্রয়োজন হয়, যা গিট রিপোজিটরিজ যেমন গিটহাব, গিটল্যাব বা বিটবাকেট-এ নোট সংরক্ষণের জন্য শক্তিশালী ইন্টিগ্রেশন প্রদান করে।- এটি সমৃদ্ধ মার্কডাউন সিনট্যাক্স, কানবান বোর্ড এবং এক্সকালিড্র-ভিত্তিক হোয়াইটবোর্ড বৈশিষ্ট্যযুক্ত, ব্যবহারকারীরা এর পরিষ্কার ডিজাইন এবং অফলাইন ক্ষমতার প্রশংসা করে, যদিও এটি ওপেন-সোর্স নয় এবং লিনাক্স সমর্থন সীমিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/adamdecaf/deadcheck">আপনার অবকাঠামোর উপর নির্ভর না করে ডেড ম্যান&#39;স সুইচ</a></h2>
<ul>
<li>একটি নতুন গো প্রকল্প, ডেডচেক, একটি ডেড ম্যানের সুইচ হিসাবে কাজ করার জন্য উন্নত করা হয়েছে যা ক্রন জব, টাইমার বা ডাটাবেসের উপর নির্ভর করে না।- ডেডচেক পেজারডিউটি, একটি জনপ্রিয় ঘটনা ব্যবস্থাপনা প্ল্যাটফর্মের সাথে সংযুক্ত হয়, যাতে চেক-ইন মিস না হওয়া পর্যন্ত ঘটনাগুলি স্থগিত থাকে, তখন এটি একটি সতর্কতা ট্রিগার করে।- এই প্রকল্পটি ঐতিহ্যগত সময়সূচী বা ডাটাবেস নির্ভরতা ছাড়াই সতর্কতা এবং ঘটনা পরিচালনার জন্য এর উদ্ভাবনী পদ্ধতির জন্য উল্লেখযোগ্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41809879">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডেডচেক একটি গো প্রকল্প যা একটি ডেড ম্যানের সুইচ হিসাবে ডিজাইন করা হয়েছে, যা ক্রন জব বা ডাটাবেসের প্রয়োজনীয়তা দূর করে এবং এলার্ট পরিচালনা করতে পেজারডিউটির সাথে সংযুক্ত হয়।</li>
<li>প্রকল্পটি মৃত মানুষের সুইচ নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, যার মধ্যে আইনি দিক এবং বিকল্প সমাধান যেমন অ্যাটর্নি বা ব্লকচেইন সিস্টেম ব্যবহারের বিষয়গুলো অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ক্রনিটর বা অপসজেনির মতো বিদ্যমান সেবাগুলির জন্য অনুরূপ কার্যকারিতার প্রস্তাব দিয়েছেন, এবং প্রকল্পটি পেজারডিউটির বাইরে ইন্টিগ্রেশন সম্প্রসারণের পরিকল্পনা করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.05229">বড় ভাষার মডেলগুলিতে গাণিতিক যুক্তির সীমাবদ্ধতা বোঝা</a></h2>
<ul>
<li>ইমান মিরজাদেহ এবং অন্যান্যদের &quot;GSM-Symbolic&quot; শীর্ষক গবেষণাপত্রটি GSM8K বেঞ্চমার্ক ব্যবহার করে বৃহৎ ভাষা মডেলগুলির (LLMs) গাণিতিক যুক্তি ক্ষমতা পরীক্ষা করে।- লেখকরা GSM-Symbolic নামে একটি নতুন বেঞ্চমার্ক প্রবর্তন করেছেন, যা প্রতীকী টেমপ্লেট সহ, দেখায় যে LLMs সংখ্যাগত মানের পরিবর্তন এবং প্রশ্নের অতিরিক্ত শর্তাবলীর সাথে সংগ্রাম করে।- গবেষণাটি প্রস্তাব করে যে LLMs সম্ভবত প্রশিক্ষণ ডেটা থেকে যুক্তি পুনরাবৃত্তি করতে পারে বরং প্রকৃত যৌক্তিক যুক্তি সম্পাদন করতে পারে, যা গাণিতিক যুক্তিতে তাদের সীমাবদ্ধতাগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808683">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বৃহৎ ভাষা মডেলগুলি (এলএলএম) গাণিতিক যুক্তিতে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়, বিশেষত যখন সমস্যাগুলিতে অপ্রাসঙ্গিক তথ্য অন্তর্ভুক্ত থাকে, যা তাদের কর্মক্ষমতাকে প্রভাবিত করে।- এই সীমাবদ্ধতা এলএলএমগুলির প্যাটার্ন স্বীকৃতির উপর নির্ভরশীলতাকে তুলে ধরে, যা তাদেরকে অতিরিক্ত বিবরণের সাথে বাস্তব-বিশ্বের পরিস্থিতিতে কম কার্যকর করে তোলে।- অগ্রগতির পরেও, এলএলএমগুলি এখনও গুরুত্বপূর্ণ তথ্যকে শব্দ থেকে আলাদা করতে সংগ্রাম করে, যা ব্যবহারিক প্রয়োগের জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ দক্ষতা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.05993">এআরআইএ: একটি ওপেন মাল্টিমোডাল নেটিভ মিক্সচার-অফ-এক্সপার্টস মডেল</a></h2>
<ul>
<li>আরিয়া একটি ওপেন মাল্টিমোডাল নেটিভ এআই মডেল যা বিভিন্ন বাস্তব বিশ্বের তথ্যকে একত্রিত করে একটি বিস্তৃত বোঝাপড়া প্রদান করে, যা পারফরম্যান্সে পিক্সট্রাল-১২বি এবং লামা৩.২-১১বি মডেলগুলিকে ছাড়িয়ে যায়। এটি একটি মিশ্রণ-অফ-এক্সপার্ট মডেল যার ৩.৯ বিলিয়ন এবং ৩.৫ বিলিয়ন সক্রিয় প্যারামিটার রয়েছে যথাক্রমে ভিজ্যুয়াল এবং টেক্সট টোকেনের জন্য, যা এর ভাষা এবং মাল্টিমোডাল ক্ষমতাকে উন্নত করে। মডেলের ওজন এবং কোডবেস ওপেন-সোর্স করা হয়েছে, যা ডেভেলপার এবং গবেষকদের জন্য সহজ গ্রহণ এবং অভিযোজনকে সহজতর করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41804829">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এআরআইএ একটি নতুন মাল্টিমোডাল নেটিভ মিক্সচার-অফ-এক্সপার্টস (এমওই) মডেল যা পারফরম্যান্স এবং ইনফারেন্স গতিতে পিক্সট্রাল-১২বি এবং লামা৩.২-১১বি কে ছাড়িয়ে গেছে সক্রিয় প্যারামিটারগুলি দক্ষতার সাথে ব্যবহার করে।- যদিও এর মেমরি ব্যবহার ২৫বি মডেলের মতো, এআরআইএ ১০বি মডেলের মতো পারফর্ম করে এবং ৪বি মডেলের মতো দ্রুত কাজ করে, যা এটিকে এম২ ম্যাক্সের মতো পর্যাপ্ত মেমরি সহ ডিভাইসের জন্য উপযুক্ত করে তোলে।- মডেলের বিশেষজ্ঞরা সিনট্যাক্সের উপর ফোকাস করে, বিশেষজ্ঞ নির্বাচনে উন্নতির সুযোগ রয়েছে, এবং এটি বর্তমানে পরীক্ষার জন্য উপলব্ধ, যদিও কিছু ব্যবহারকারী প্ল্যাটফর্ম সমস্যার সম্মুখীন হয়েছেন।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="২ ডলার H100s: কীভাবে GPU ভাড়া বুদবুদ ফেটে গেল" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A7%A8%20%E0%A6%A1%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20H100s%3A%20%E0%A6%95%E0%A7%80%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%87%20GPU%20%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%A1%E0%A6%BC%E0%A6%BE%20%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A6%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A6%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%9F%E0%A7%87%20%E0%A6%97%E0%A7%87%E0%A6%B2&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A7%20%E0%A6%85%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/10/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/10&#39;</h2>
<h1>2024-10-10</h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/10/9/24266419/internet-archive-ddos-attack-pop-up-message">ইন্টারনেট আর্কাইভ: নিরাপত্তা লঙ্ঘনের সতর্কতা</a></h2>
<ul>
<li>ইন্টারনেট আর্কাইভ একটি নিরাপত্তা লঙ্ঘনের সম্মুখীন হয়েছে, যার ফলে ৩১ মিলিয়ন অ্যাকাউন্টের তথ্য, যার মধ্যে ইমেইল ঠিকানা এবং অন্যান্য ডেটা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, আপোষিত হয়েছে।</li>
<li>লঙ্ঘনটি নিশ্চিত করেছে হ্যাভ আই বিন পউনড? (এইচআইবিপি), যেখানে প্রভাবিত অ্যাকাউন্টগুলির ৫৪% ইতিমধ্যেই পূর্ববর্তী ঘটনার কারণে এর ডাটাবেসে উপস্থিত ছিল।</li>
<li>ব্রিচের পাশাপাশি, ইন্টারনেট আর্কাইভ একটি ডিস্ট্রিবিউটেড ডিনায়াল অফ সার্ভিস (DDoS) আক্রমণের সম্মুখীন হয়েছিল, যা পরিষেবা বিঘ্ন ঘটিয়েছিল, এবং এখন এটি তার নিরাপত্তা ব্যবস্থা উন্নত করার জন্য কাজ করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41792500">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইন্টারনেট আর্কাইভ একটি নিরাপত্তা লঙ্ঘনের শিকার হয়েছে, যেখানে ৩১ মিলিয়ন রেকর্ড উন্মুক্ত হয়েছে, যার মধ্যে ব্যবহারকারীদের ইমেল ঠিকানাগুলি অন্তর্ভুক্ত ছিল, যা মেটাডেটায় অজান্তেই প্রকাশিত হয়েছিল। এই ঘটনা ইমেল গোপনীয়তা সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে, যেখানে আলোচনা হচ্ছে যে ইমেল ঠিকানাগুলিকে ফোন নম্বর বা বাড়ির ঠিকানার মতো ব্যক্তিগত তথ্য হিসেবে বিবেচনা করা উচিত কিনা। এই লঙ্ঘনটি এখন &#39;হ্যাভ আই বিন পউন্ড&#39; ডাটাবেসে তালিকাভুক্ত হয়েছে, এবং ব্যবহারকারীদের পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে প্রতিটি পরিষেবার জন্য অনন্য ইমেল ঠিকানা ব্যবহার করতে এবং উন্নত গোপনীয়তা ও স্প্যাম হ্রাসের জন্য ইমেল এলিয়াসিং বিবেচনা করতে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://weirdgloop.org/blog/why-were-helping-more-wikis-move-away-from-fandom">উইকিগুলিকে ফ্যানডম থেকে দূরে সরাতে সহায়তা করা</a></h2>
<ul>
<li>Weird Gloop এখন অফিসিয়াল লিগ অফ লিজেন্ডস উইকি হোস্ট করছে, যা ফ্যানডম থেকে স্থানান্তরিত হচ্ছে যাতে এটি আরও ভালোভাবে কমিউনিটি-চালিত এবং ডেভেলপার-বান্ধব উইকি হিসেবে কাজ করতে পারে।</li>
<li>এই পদক্ষেপটি ফ্যানডমের সমস্যাগুলি সমাধান করে, যেমন পুরানো উইকি সংস্করণগুলি ধরে রাখা, এবং স্বাধীন উইকিগুলির জন্য গুগলের বাড়তি সমর্থন থেকে উপকৃত হয়, যা ট্রাফিক পুনরুদ্ধারে সহায়তা করে।</li>
<li>এই পরিবর্তন সম্ভবত অবদানকারীদের সংখ্যা দ্বিগুণ করতে পারে এবং কাস্টম প্রযুক্তিগত প্রকল্পের জন্য সুযোগ প্রদান করতে পারে, যেখানে উইয়ার্ড গ্লুপ ফ্যানডম থেকে তাদের উইকি স্থানান্তর করতে আগ্রহীদের জন্য নির্দেশনা প্রদান করবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41797719">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>উইয়ার্ড গ্লুপ উইকিগুলিকে ফ্যানডম থেকে সরে আসতে সহায়তা করছে, যা অনধিকারপ্রবণ বিজ্ঞাপন এবং খারাপ ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার জন্য সমালোচিত। - মাইনক্রাফ্ট উইকির উইয়ার্ড গ্লুপে স্থানান্তর একটি সফল রূপান্তরের উদাহরণ যা আরও সাশ্রয়ী এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব প্ল্যাটফর্মে পরিণত হয়েছে। - এই পরিবর্তনটি একটি বৃহত্তর প্রবণতাকে প্রতিফলিত করে যেখানে সম্প্রদায়গুলি ফ্যানডমের বিকল্প খুঁজছে, যা ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার চেয়ে মুনাফাকে অগ্রাধিকার দেয় বলে মনে করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://beeps.website/blog/2024-10-09-why-govuk-exit-this-page-doesnt-use-escape/">Gov.uk-এর &#39;Exit this Page&#39; উপাদানটি কেন Escape কী ব্যবহার করে না</a></h2>
<ul>
<li>GOV.UK এর &quot;Exit this Page&quot; উপাদানটি Escape কী ব্যবহার এড়িয়ে চলে কারণ এটি পৃষ্ঠার লোডিং বন্ধ করতে পারে এবং অন্যান্য অপারেটিং সিস্টেম ফাংশনে ব্যবহৃত হয়।- পরিবর্তে Shift কী ব্যবহার করা হয় জাভাস্ক্রিপ্ট পুনঃনির্দেশনার জন্য, কারণ এটি সীমাবদ্ধতা সত্ত্বেও আরও সঙ্গতিপূর্ণ কার্যকারিতা প্রদান করে।- এই উপাদানটি ব্যবহারকারীদের BBC Weather এ পুনঃনির্দেশ করে যাতে একটি নিরপেক্ষ, বিষয়বস্তু সমৃদ্ধ পৃষ্ঠায় পৌঁছানো যায়, যা ব্যবহারকারীদের দ্রুত একটি পৃষ্ঠা ত্যাগ করতে সহায়তা করে সম্ভাব্য বিপজ্জনক পরিস্থিতিতে, যেমন গার্হস্থ্য নির্যাতন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41793597">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Gov.uk এর &quot;Exit this Page&quot; ফিচারটি পৃষ্ঠা লোডিং বন্ধ করার জন্য Escape কী ব্যবহার না করে, পরিবর্তে তিনবার Shift চাপার বিকল্প বেছে নিয়েছে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে এই বৈশিষ্ট্যটি অতিরিক্ত জটিল এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব নয়, এবং এর পরিবর্তে ব্যবহারকারীদের কী-বোর্ড শর্টকাট দিয়ে ট্যাব বন্ধ করতে শেখানোর মতো সহজ বিকল্প প্রস্তাব করেন।</li>
<li>এই বৈশিষ্ট্যটি উচ্চ-চাপ পরিস্থিতির জন্য, যেমন গার্হস্থ্য নির্যাতন, দ্রুত ব্রাউজিং কার্যকলাপ লুকানোর জন্য উদ্দেশ্যপ্রণোদিত, তবে এর কার্যকারিতা এবং আবিষ্কারযোগ্যতা পর্যালোচনার অধীনে রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ratan_Tata">ভারতীয় উদ্যোক্তা, শিল্পপতি এবং দাতব্যকর্মী, রতন টাটা, ৮৬ বছর বয়সে মারা গেছেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41795218">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://roborooter.com/post/wasm-is-the-new-cgi/">WASM হল নতুন CGI</a></h2>
<ul>
<li>ওয়েবঅ্যাসেম্বলি (ওয়াসম) উচ্চ-প্রদর্শনশীল এবং সহজে রক্ষণাবেক্ষণযোগ্য ইন্টারেক্টিভ ওয়েবসাইট সরবরাহ করে ওয়েব অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে বিপ্লব ঘটাচ্ছে, যা ঐতিহ্যবাহী সিজিআই মডেলকে অতিক্রম করছে।</li>
<li>ওয়াসম ব্রাউজার এবং সার্ভার উভয় ক্ষেত্রেই কোড কার্যকর করতে সক্ষম করে, অনির্ভরযোগ্য কোডের জন্য একটি হালকা বিচ্ছিন্নতা মডেল প্রদান করে এবং একাধিক প্রোগ্রামিং ভাষাকে সমর্থন করে।</li>
<li>কিছু আপস থাকা সত্ত্বেও, যেমন সীমিত থ্রেডিং এবং JIT (জাস্ট-ইন-টাইম) কম্পাইলেশন, ওয়াসমের কর্মক্ষমতা এবং নিরাপত্তার সুবিধাগুলি এটিকে ভবিষ্যতের ওয়েব ডেভেলপমেন্টের জন্য একটি প্রতিশ্রুতিশীল প্রযুক্তি করে তোলে, যা ওয়েব ডেভেলপমেন্টের সীমাবদ্ধতাগুলি রূপান্তরিত করতে এবং নতুন সম্ভাবনাগুলি সক্ষম করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41795561">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়েবঅ্যাসেম্বলি (WASM) কে পুরনো প্রযুক্তি যেমন জাভা অ্যাপলেটস এবং ফ্ল্যাশের সাথে তুলনা করা হচ্ছে, কিন্তু এটি উন্নত নিরাপত্তা, দক্ষতা প্রদান করে এবং একটি ওপেন স্ট্যান্ডার্ড হিসেবে কাজ করে।- এর পূর্বসূরিদের মতো নয়, WASM ব্রাউজারের স্যান্ডবক্সের মধ্যে চলে, যা এটিকে বিভিন্ন ভাষায় কোড নিরাপদে এবং দক্ষতার সাথে সম্পাদন করতে দেয়, শুধুমাত্র জাভাস্ক্রিপ্টে সীমাবদ্ধ নয়।- WASM এর বহুমুখিতা এবং নিরাপত্তা এটিকে ক্লায়েন্ট এবং সার্ভার-সাইড অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য একটি প্রতিশ্রুতিশীল প্রযুক্তি করে তোলে, স্থানীয়-প্রথম অ্যাপ্লিকেশনগুলির সম্ভাবনা সহ যা প্রধানত ব্যবহারকারীর ব্রাউজারে চালিয়ে সার্ভারের উপর নির্ভরতা কমায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/practice/you-dont-know-jack-about-bandwidth/">আপনি ব্যান্ডউইথ সম্পর্কে কিছুই জানেন না</a></h2>
<ul>
<li>ইন্টারনেট সেবা প্রদানকারীরা (আইএসপিগুলি) গ্রাহকদের অসন্তোষের সম্মুখীন হচ্ছেন খারাপ ইন্টারনেট পারফরম্যান্সের কারণে, যা প্রায়শই অপর্যাপ্ত ব্যান্ডউইথের পরিবর্তে পুরানো রাউটার সফটওয়্যারের কারণে উচ্চ লেটেন্সির সমস্যার সৃষ্টি করে। এই সমস্যাটি, যা বাফারব্লোট নামে পরিচিত, আধুনিক সফটওয়্যার সমাধান যেমন LibreQoS ব্যবহার করে কমানো যেতে পারে, যা fq_codel এবং CAKE এর স্রষ্টাদের দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, যা ডেটা প্রবাহ উন্নত করে এবং বিলম্ব কমায়। এই ধরনের সফটওয়্যার প্রয়োগ করে আইএসপিগুলি তাদের বর্তমান অবকাঠামোকে অপ্টিমাইজ করতে পারে, অতিরিক্ত ব্যান্ডউইথ বিনিয়োগের প্রয়োজন ছাড়াই সেবা গুণমান এবং গ্রাহক সন্তুষ্টি উন্নত করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41793658">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ACM.org-এ আলোচনাটি ব্যান্ডউইথ এবং লেটেন্সির মধ্যে সাধারণ বিভ্রান্তি পরিষ্কার করে, বিশেষ করে দূরবর্তী কাজের ক্ষেত্রে, যেখানে ভিডিও কলের সমস্যাগুলি প্রায়শই ভুলভাবে কম ব্যান্ডউইথের জন্য দায়ী করা হয়।</li>
<li>জুমের মতো প্ল্যাটফর্মগুলির জন্য ন্যূনতম ব্যান্ডউইথ প্রয়োজন (যেমন, ১০৮০পি ভিডিওর জন্য ৩ এমবিপিএস), কিন্তু সংযোগের গুণমানকে প্রভাবিত করার প্রকৃত কারণ হল লেটেন্সি, যা ইন্টারনেট পারফরম্যান্স সমস্যার সম্মুখীন ব্যবহারকারীদের দ্বারা শেয়ার করা হয়েছে।</li>
<li>আলোচনাটি ইন্টারনেট সেবা প্রদানকারীরা (আইএসপি) যে চ্যালেঞ্জগুলির সম্মুখীন হয় ল্যাটেন্সি সমস্যাগুলি সমাধান করতে এবং নেটওয়ার্ক কনজেশন পরিচালনা ও ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা উন্নত করার জন্য সম্ভাব্য সমাধান যেমন ওপেনডব্লিউআরটি এবং লিব্রেকিউওএস প্রস্তাব করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://levels.fyi/heatmap">মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারদের বেতনের হিটম্যাপ</a></h2>
<ul>
<li>একটি ইন্টারেক্টিভ হিটম্যাপ উপলব্ধ রয়েছে, যা মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের বিভিন্ন নির্ধারিত বাজার এলাকা (ডিএমএ) অঞ্চলে সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারের বেতন সীমা প্রদর্শন করে।</li>
<li>হিটম্যাপটি বেতন শতাংশ, মোট ক্ষতিপূরণ বিবরণ এবং শীর্ষ বেতন প্রদানকারী কোম্পানিগুলির উপর অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে, যেখানে বেতন $50,000 থেকে $300,000 এর বেশি পর্যন্ত রয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের উৎসাহিত করা হচ্ছে যে তারা কোন অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্য বা ডেটা হিটম্যাপে অন্তর্ভুক্ত করতে চান সে সম্পর্কে মতামত প্রদান করতে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41792055">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারের বেতন হিটম্যাপ প্রকাশ করে যে নিউ ইয়র্ক সিটিতে বেতন পশ্চিম ওয়াশিংটন এবং বে এরিয়ার তুলনায় উল্লেখযোগ্যভাবে কম, যা আঞ্চলিক বেতন বৈষম্য নিয়ে আলোচনা উত্থাপন করেছে।</li>
<li>মানচিত্রের স্থূল দানাদারতা নিয়ে সমালোচনা উঠেছে, যা বিভিন্ন এলাকাকে একত্রিত করে, এবং সীমিত ডেটা ও সম্ভাব্য পক্ষপাতের কারণে ডেটাসেটের যথার্থতা নিয়ে প্রশ্ন উঠেছে।</li>
<li>উন্নতির জন্য প্রস্তাবনাগুলির মধ্যে রয়েছে FAANG (ফেসবুক, অ্যামাজন, অ্যাপল, নেটফ্লিক্স, গুগল) কোম্পানিগুলিকে বাদ দেওয়া এবং আরও সঠিক উপস্থাপনার জন্য জীবনযাত্রার ব্যয় সমন্বয় অন্তর্ভুক্ত করা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tenno.app">টেনো - মার্কডাউন এবং জাভাস্ক্রিপ্ট = ওয়ার্ড এবং এক্সেলের একটি সংকর</a></h2>
<ul>
<li>টেনো একটি ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন যা মার্কডাউন ডকুমেন্ট তৈরি করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যেখানে গণনামূলক সেল রয়েছে, যা &quot;লিটারেট প্রোগ্রামিং&quot; এর জন্য ওয়ার্ড এবং এক্সেলের বৈশিষ্ট্যগুলি একত্রিত করে।</li>
<li>অ্যাপটি তার প্রাথমিক পর্যায়ে রয়েছে এবং সম্ভাব্য বৈশিষ্ট্যগুলির উপর ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া চাইছে, এর ক্ষমতাগুলি প্রদর্শনের জন্য একটি ডকস এবং উদাহরণ পৃষ্ঠা উপলব্ধ রয়েছে।</li>
<li>টেনো ডেটা বিশ্লেষণ এবং ভিজুয়ালাইজেশনকে সহজ করতে চায়, যা ফাংশন সংজ্ঞা, বহু-মাত্রিক প্লটিং এবং ড্যাশবোর্ড তৈরির জন্য এপিআই থেকে ডেটা একত্রিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41798477">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টেনো একটি ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন যা মার্কডাউন এবং জাভাস্ক্রিপ্টকে একত্রিত করে, ব্যবহারকারীদেরকে গণনামূলক সেল সহ ডকুমেন্ট তৈরি করতে সক্ষম করে, যা ওয়ার্ড এবং এক্সেলের মিশ্রণের মতো। এটি &quot;লিটারেট প্রোগ্রামিং&quot; লক্ষ্য করে জটিল ডেটা বিশ্লেষণ এবং ভিজ্যুয়ালাইজেশনকে সহজতর করতে, এবং বর্তমানে এর প্রাথমিক উন্নয়ন পর্যায়ে রয়েছে, উন্নতির জন্য ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া খুঁজছে। অ্যাপটি জুপিটার এবং অর্গ মোডের সাথে তুলনা করা হয়েছে, ব্যবহারকারীর সুবিধা এবং অ-প্রযুক্তিগত ব্যবহারকারীদের সাথে শেয়ার করার ক্ষমতা জোর দিয়ে, সম্ভাব্য উন্নতি হিসেবে WYSIWYG কার্যকারিতা, টেবিল সমর্থন, এবং স্থানীয় এক্সিকিউশন উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chrisdone.com/posts/rust/">২০২৩ সালে রাস্ট সম্পর্কে আমার নেতিবাচক দৃষ্টিভঙ্গি</a></h2>
<ul>
<li>লেখক রাস্টের শক্তিগুলিকে স্বীকার করেন, যেমন ম্যাক্রো, টাইপ-ক্লাস এবং প্যাটার্ন ম্যাচিং, কিন্তু এর জটিলতা এবং কিছু বৈশিষ্ট্য যেমন &quot;unsafe&quot; এবং &quot;panic&quot; যা বিভ্রান্তিকর কম্পাইল ত্রুটির দিকে নিয়ে যেতে পারে, তা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেন।</li>
<li>রাস্টের কার্যকর মেমরি উপস্থাপনার উপর গুরুত্ব এবং একটি অন্তর্নির্মিত অ্যাসিঙ্ক্রোনাস রানটাইমের অভাবকে চ্যালেঞ্জ হিসেবে উল্লেখ করা হয়েছে, যেখানে লেখক এর সাধারণ উদ্দেশ্য ভাষা হিসেবে ব্যবহারের বিষয়ে সন্দিহান।</li>
<li>রাস্টের চমৎকার টুলিং থাকা সত্ত্বেও, লেখক ব্যক্তিগত প্রকল্পগুলিতে এতে বিনিয়োগ করার বিষয়ে সতর্ক, যদিও তারা একক-থ্রেডেড সি প্রতিস্থাপনের জন্য এটি বিবেচনা করতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41791773">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি রাস্টের জটিলতাকে কেন্দ্র করে, যেখানে কেউ কেউ এটিকে সি++ এর সাথে তুলনা করছেন এবং অন্যরা এর স্থিতিশীলতা এবং নিরাপত্তা বৈশিষ্ট্যগুলির উপর জোর দিচ্ছেন।- মূল উদ্বেগগুলির মধ্যে রয়েছে রাস্টের প্যানিক হ্যান্ডলিং, অ্যাসিঙ্ক্রোনাস প্রোগ্রামিংয়ের চ্যালেঞ্জ এবং &quot;অসুরক্ষিত&quot; কোডের ব্যবহার, যা রাস্টের নিরাপত্তা গ্যারান্টিগুলি বাইপাস করতে পারে।- সমালোচনার পরেও, রাস্ট তার মেমরি নিরাপত্তার জন্য মূল্যবান এবং এটি বিশেষভাবে গেম ডেভেলপমেন্টের মতো অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে উপকারী, যদিও এটি একটি খাড়া শেখার বক্ররেখার জন্য পরিচিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Stengo/DeskPad">ডেস্কপ্যাড – স্ক্রীন শেয়ারিংয়ের জন্য একটি ভার্চুয়াল মনিটর</a></h2>
<ul>
<li>ডেস্কপ্যাড একটি ভার্চুয়াল মনিটর অ্যাপ্লিকেশন যা নির্বিঘ্ন পূর্ণ-স্ক্রীন স্ক্রীন শেয়ারিংয়ের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, এর অ্যাপ উইন্ডোর মধ্যে একটি আয়নাকৃত ডিসপ্লে তৈরি করে সহজ শেয়ারিংয়ের জন্য।</li>
<li>ইনস্টলেশনের বিকল্পগুলির মধ্যে রয়েছে সর্বশেষ রিলিজ ডাউনলোড করা বা হোমব্রু ব্যবহার করা, যা macOS এর জন্য একটি প্যাকেজ ম্যানেজার, &#39;brew install deskpad&#39; কমান্ড দিয়ে।</li>
<li>ডেস্কপ্যাড একটি শারীরিক মনিটরের মতো কাজ করে, যা ব্যবহারকারীদের সিস্টেম পছন্দসমূহে প্রদর্শন রেজোলিউশন সামঞ্জস্য করতে দেয় এবং যখন কার্সর ভার্চুয়াল ডিসপ্লেতে চলে যায় তখন এর শিরোনাম বারটি নীল রঙে হাইলাইট করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41800602">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডেস্কপ্যাড একটি ভার্চুয়াল মনিটর টুল যা ম্যাকওএস এক্স এর জন্য তৈরি করা হয়েছে। এটি স্ক্রিন শেয়ারিংকে সহজতর করে, ব্যবহারকারীদের তাদের স্ক্রিনের নির্দিষ্ট অংশ শেয়ার করার সুযোগ দেয়, যা বিশেষ করে বড় বা আলট্রাওয়াইড মনিটরের জন্য উপকারী।</li>
<li>এটি এর সুবিধার জন্য প্রশংসিত হয়, বিশেষ করে তাদের জন্য যারা ভ্রমণের সময় বা একটি মনিটর সেটআপ ব্যবহার করার সময় স্ক্রিন শেয়ার করতে প্রয়োজন।</li>
<li>যদিও কিছু ব্যবহারকারী স্ক্রিন রেকর্ডিং সূচক যোগ করার প্রস্তাব দিয়েছেন, এই টুলটি সাধারণত স্ক্রিন শেয়ারিংয়ের প্রয়োজনের জন্য একটি মূল্যবান সমাধান হিসাবে বিবেচিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/mozilla-fixes-firefox-zero-day-actively-exploited-in-attacks/">মোজিলা ফায়ারফক্সের জিরো-ডে ত্রুটি ঠিক করেছে যা আক্রমণে সক্রিয়ভাবে শোষণ করা হচ্ছিল</a></h2>
<ul>
<li>মোজিলা ফায়ারফক্সের জন্য একটি জরুরি আপডেট প্রকাশ করেছে একটি গুরুতর ইউজ-আফটার-ফ্রি দুর্বলতা সমাধানের জন্য, যা CVE-2024-9680 হিসেবে চিহ্নিত হয়েছে এবং বর্তমানে এটি শোষণ করা হচ্ছে।- দুর্বলতাটি অ্যানিমেশন টাইমলাইনে অবস্থিত এবং আক্রমণকারীদের মুক্ত মেমোরি ব্যবহার করে কোড কার্যকর করতে দেয়, যা একটি উল্লেখযোগ্য নিরাপত্তা ঝুঁকি সৃষ্টি করে।- ব্যবহারকারীদের সম্ভাব্য আক্রমণ থেকে সুরক্ষিত থাকতে ফায়ারফক্স ১৩১.০.২, ফায়ারফক্স ESR ১১৫.১৬.১, অথবা ফায়ারফক্স ESR ১২৮.৩.১ এ আপডেট করার জন্য জোরালোভাবে পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41796030">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মোজিলা ফায়ারফক্সে একটি জিরো-ডে দুর্বলতা সমাধান করেছে যা সক্রিয়ভাবে শোষণ করা হচ্ছিল, যা আক্রমণকারীদের অ্যানিমেশন টাইমলাইনে একটি ব্যবহার-পরবর্তী-মুক্ত ত্রুটির মাধ্যমে কোড কার্যকর করতে দেয়।- এই দুর্বলতা সর্বশেষ ফায়ারফক্স সংস্করণগুলিকে প্রভাবিত করেছে, যার মধ্যে বর্ধিত সমর্থন রিলিজ (ESR) অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা ব্যবহারকারীদের সুরক্ষার জন্য সর্বশেষ সংস্করণে আপডেট করতে প্ররোচিত করেছে।- এই প্যাচটি সম্ভাব্য নিরাপত্তা হুমকির বিরুদ্ধে সুরক্ষার জন্য নিয়মিত সফ্টওয়্যার আপডেট করার গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gieseanw.wordpress.com/2024/10/09/how-to-make-product-give-a-shit-about-your-architecture-proposal/">কিভাবে প্রোডাক্টকে আপনার আর্কিটেকচার প্রস্তাব সম্পর্কে আগ্রহী করবেন</a></h2>
<ul>
<li>যখন স্থাপত্য পরিবর্তনের প্রস্তাব দেন, তখন সেগুলোকে একটি বিস্তৃত &quot;প্লাটিনাম প্যাকেজ&quot; হিসেবে উপস্থাপন করুন যাতে পণ্য দলগুলি জটিলতা বুঝতে পারে এবং পরিধি ও সময় নিয়ে আলোচনা করতে পারে।</li>
<li>নতুন ধারণা প্রস্তাব করার সময় বিনিয়োগের উপর রিটার্ন (ROI) এবং সম্ভাব্য ঝুঁকির উপর মনোযোগ দিন, দলীয় লক্ষ্য এবং অগ্রাধিকারের সাথে সামঞ্জস্য নিশ্চিত করুন।</li>
<li>উপলব্ধ সময় ব্যবহার করে এমন উন্নয়নের উপর কাজ করুন যা গুণমান বৃদ্ধি করে এবং মূল্যবান সমাধান প্রদান করে, কার্যকর আলোচনার এবং অগ্রাধিকার দেওয়ার উপর জোর দিয়ে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41794566">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/10/09/after-winning-nobel-for-foundational-ai-work-geoffrey-hinton-says-hes-proud-ilya-sutskever-fired-sam-altman/">জিওফ্রে হিন্টন বলেছেন তিনি গর্বিত যে ইলিয়া সুতস্কেভার &#39;স্যাম অল্টম্যানকে বরখাস্ত করেছেন&#39;</a></h2>
<ul>
<li>জিওফ্রে হিন্টন, কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার একটি বিশিষ্ট ব্যক্তিত্ব, কৃত্রিম নিউরাল নেটওয়ার্কে তার অবদানের জন্য নোবেল পুরস্কার পেয়েছেন।</li>
<li>তার গ্রহণ বক্তৃতায়, হিন্টন তার প্রাক্তন ছাত্র ইলিয়া সুতস্কেভারকে স্বীকার করেন, যিনি ২০২৩ সালে ওপেনএআই-এর সিইও স্যাম অল্টম্যানের বরখাস্তের প্রভাব ফেলেছিলেন, যা তিনি এআই নিরাপত্তার জন্য একটি বিজয় হিসেবে বিবেচনা করেছিলেন।</li>
<li>প্রাথমিক বরখাস্তের পরেও, স্যাম অল্টম্যান শেষ পর্যন্ত ওপেনএআই-এর উপর আরও নিয়ন্ত্রণ ফিরে পেয়েছিলেন, যা এআই সংস্থাগুলির নেতৃত্বে চলমান গতিশীলতার ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41792179">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জিওফ্রে হিন্টনের মন্তব্য যে ইলিয়া সুতস্কেভার স্যাম অল্টম্যানকে বরখাস্ত করেছেন তার নোবেল পুরস্কার গ্রহণের বক্তৃতার সময়, হ্যাকার নিউজে এই খবরের প্রাসঙ্গিকতা এবং উপস্থাপনা নিয়ে বিতর্ক সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>আলোচনাটি বিভিন্ন মতামত প্রতিফলিত করে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী নিবন্ধটিকে চাঞ্চল্যকর বলে চিহ্নিত করেছেন, অন্যদিকে কিছু ব্যবহারকারী বিতর্কিত বিষয়গুলির মডারেশন জটিলতার অন্তর্দৃষ্টি মূল্যায়ন করেছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=H7DgMFqrON0">প্রেস কনফারেন্স: অধ্যাপক জিওফ্রে হিন্টন, পদার্থবিজ্ঞানে নোবেল পুরস্কার ২০২৪ [ভিডিও]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41791692">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>২০২৪ সালে পদার্থবিজ্ঞানে নোবেল পুরস্কার বিজয়ী অধ্যাপক জিওফ্রে হিন্টনের একটি প্রেস কনফারেন্সের ভিডিও ইউটিউবে শেয়ার করা হয়েছিল, যা সংবেদনশীলতা এবং গুরুত্বপূর্ণ বিষয়বস্তুর মধ্যে ভারসাম্য নিয়ে আলোচনা শুরু করে।</li>
<li>প্রবন্ধের শিরোনামটি সংবেদনশীলতা কমানোর জন্য পরিবর্তন করা হয়েছিল, যা বুদ্ধিবৃত্তিক কৌতূহল বনাম সেন্সরশিপ নিয়ে বিতর্ক উত্থাপন করেছে।</li>
<li>আলোচনায় হিন্টনের নিউরাল নেটওয়ার্কে অবদান এবং স্যাম অল্টম্যান ও ইলন মাস্কের মতো প্রযুক্তি নেতাদের প্রভাবও অন্তর্ভুক্ত ছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://rwblickhan.org/newsletters/command-line-tools-i-like-2022/">কমান্ড লাইন টুলস যা আমি পছন্দ করি (২০২২)</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি আধুনিক কমান্ড লাইন টুলগুলির উপর আলোকপাত করে, যেগুলির অনেকগুলি রাস্টে লেখা হয়েছে, যা ডেভেলপারদের, বিশেষ করে iOS ডেভেলপারদের জন্য দক্ষতা এবং ব্যবহারযোগ্যতা বৃদ্ধি করে।</li>
<li>বৈশিষ্ট্যযুক্ত সরঞ্জামগুলির মধ্যে রয়েছে উন্নত টেক্সট সম্পাদনার জন্য Neovim, ফাজি অনুসন্ধানের জন্য fzf, সিনট্যাক্স-হাইলাইটেড ফাইল দেখার জন্য bat, এবং রঙিন ডিরেক্টরি তালিকার জন্য exa।</li>
<li>অন্যান্য উল্লেখযোগ্য সরঞ্জামগুলির মধ্যে রয়েছে দ্রুত ফাইল বিষয়বস্তু অনুসন্ধানের জন্য ripgrep, ফাইলনাম অনুসন্ধানের জন্য fd, উন্নত git diff ভিজ্যুয়ালাইজেশনের জন্য delta, সংক্ষিপ্ত কমান্ড সহায়তার জন্য tldr, স্মার্ট ডিরেক্টরি নেভিগেশনের জন্য zoxide, এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব HTTP অনুরোধের জন্য HTTPie।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41791708">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টার্মিনাল ট্রোভ বিভিন্ন ব্যবহারকারীর প্রয়োজন মেটাতে সরল ইনস্টলেশন গাইড সহ কমান্ড লাইন টুলের একটি সংগ্রহ প্রদান করে।- আলোচিত জনপ্রিয় টুলগুলির মধ্যে রয়েছে নিরাপত্তা চেকের জন্য পিলেজার, স্থিতিশীল সংযোগের জন্য ইটারনাল টার্মিনাল এবং JSON কোয়েরির জন্য jq, যেখানে jless এবং eza এর মতো বিকল্পগুলিও উল্লেখ করা হয়েছে।- ব্যবহারকারীরা ইনস্টলেশন নির্ভরতা এবং বিভিন্ন সিস্টেম জুড়ে অ-মানক কমান্ড লাইন ইন্টারফেস (CLI) টুল ব্যবহারের বাস্তবতা সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ইন্টারনেট আর্কাইভ: নিরাপত্তা লঙ্ঘনের সতর্কতা" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%9F%20%E0%A6%86%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%AD%3A%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BE%20%E0%A6%B2%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%98%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%B8%E0%A6%A4%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%A4%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A6%20%E0%A6%85%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/10/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/09&#39;</h2>
<h1>2024-10-09</h1>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/prizes/chemistry/2024/press-release/">রসায়ন নোবেল: প্রোটিনের গঠন পূর্বাভাস এবং প্রোটিনের গঠন ডিজাইন</a></h2>
<ul>
<li>২০২৪ সালের রসায়নে নোবেল পুরস্কার ডেভিড বেকারকে তার কম্পিউটেশনাল প্রোটিন ডিজাইনে কাজের জন্য এবং ডেমিস হাসাবিস ও জন এম. জাম্পারকে তাদের আলফাফোল্ড২, প্রোটিন গঠন পূর্বাভাসের জন্য একটি এআই মডেল, উন্নয়নের জন্য প্রদান করা হয়।- এই অগ্রগতিগুলি গুরুত্বপূর্ণ বৈজ্ঞানিক প্রভাব ফেলে, যেমন অ্যান্টিবায়োটিক প্রতিরোধের বোঝার সহায়তা করা এবং প্লাস্টিক ভাঙার জন্য এনজাইম তৈরি করা।- পুরস্কারটি বিভক্ত, যেখানে বেকার অর্ধেক পান, আর হাসাবিস ও জাম্পার বাকি অর্ধেক ভাগ করে নেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41786101">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রসায়ন নোবেল পুরস্কার কম্পিউটেশনাল প্রোটিন ডিজাইন এবং প্রোটিন গঠন পূর্বাভাসে অগ্রগতির জন্য প্রদান করা হয়েছে, যা আলফাফোল্ডের প্রভাবকে তুলে ধরে।- আলফাফোল্ডের দ্রুত প্রোটিন গঠন পূর্বাভাসকে অতীতের সাফল্য যেমন ক্রিস্পারের সাথে তুলনা করা হয়েছে, যদিও এর সীমাবদ্ধতা রয়েছে, যেমন প্রোটিন ভাঁজ সম্পূর্ণরূপে সমাধান না করা।- পুরস্কারটি ডেভিড বেকারের রোসেটার সাথে অবদানের স্বীকৃতিও দেয়, যা বৈজ্ঞানিক স্বীকৃতির ক্রমবর্ধমান প্রকৃতি এবং গবেষণায় এআই-এর ভূমিকা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.siliconvalley.com/2024/10/07/h-1b-visa-company-supplying-thousands-of-tech-workers-to-silicon-valley-discriminated-against-non-indians-jury-finds/">কগনিজেন্ট অ-ভারতীয় কর্মচারীদের বিরুদ্ধে বৈষম্যের জন্য দোষী সাব্যস্ত হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>একটি জুরি নির্ধারণ করেছে যে কগনিজেন্ট অ-ভারতীয় কর্মচারীদের প্রতি বৈষম্য করেছে, এইচ-১বি ভিসায় থাকা ভারতীয় কর্মীদের পক্ষে, যা অন্যায় আচরণ এবং বরখাস্তের দাবির দিকে নিয়ে গেছে।</li>
<li>কগনিজেন্ট রায়ের বিরুদ্ধে আপিল করার ইচ্ছা প্রকাশ করেছে, এবং জুরির শাস্তিমূলক ক্ষতিপূরণের সুপারিশ সত্ত্বেও বৈচিত্র্য এবং বৈষম্যহীনতার প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতি পুনর্ব্যক্ত করেছে।</li>
<li>এই মামলাটি এইচ-১বি ভিসা প্রক্রিয়ার সাথে সম্পর্কিত উদ্বেগগুলি তুলে ধরে, যার মধ্যে অস্থিতিশীল চাকরির জন্য ভিসা পাওয়ার অভিযোগ রয়েছে, যা সম্ভাব্যভাবে মার্কিন কর্মীদের অসুবিধায় ফেলতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41785265">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কগনিজেন্টকে অ-ভারতীয় কর্মচারীদের প্রতি বৈষম্যের জন্য দোষী সাব্যস্ত করা হয়েছিল, যা সাংস্কৃতিক পক্ষপাত এবং কর্মক্ষেত্রের গতিশীলতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>আলোচনাটি অন্বেষণ করে যে কীভাবে সাংস্কৃতিক পার্থক্য, যেমন সমষ্টিবাদ বনাম ব্যক্তিবাদ, ব্যবস্থাপনা সিদ্ধান্তকে প্রভাবিত করতে পারে এবং পক্ষপাতিত্বের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>এই পরিস্থিতি আউটসোর্সিংয়ের প্রভাব, অন্তর্ভুক্তির প্রয়োজনীয়তা এবং বৈশ্বিক কর্মশক্তিতে বিভিন্ন সাংস্কৃতিক পরিবেশের একীকরণের চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে একটি বিস্তৃত আলোচনা শুরু করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://writings.stephenwolfram.com/2024/10/on-the-nature-of-time/">সময়ের প্রকৃতি সম্পর্কে</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি সময়ের গণনামূলক দৃষ্টিভঙ্গি অন্বেষণ করে, যা প্রস্তাব করে যে সময় হল মহাবিশ্বের চলমান গণনা, এবং গণনামূলক অপরিবর্তনীয়তার কারণে, আমরা ভবিষ্যৎ পূর্বানুমান করতে পারি না বা সময়ে &quot;আগে যেতে&quot; পারি না।</li>
<li>এটি আলোচনা করে যে সময়কে রৈখিক হিসেবে আমাদের উপলব্ধি আমাদের গণনামূলক সীমাবদ্ধতার কারণে, যখন মূলত, সময় বহু-থ্রেডেড হতে পারে এবং আমাদের অভিজ্ঞতা রুলিয়াডের সীমাবদ্ধ অনুসন্ধানের দ্বারা গঠিত হয়, যা সমস্ত গণনার জটিল সীমা উপস্থাপন করে।</li>
<li>উপসংহারটি সময় ভ্রমণের মতো ঐতিহ্যবাহী ধারণাগুলিকে চ্যালেঞ্জ করে, সময়ের কম্পিউটেশনাল দৃষ্টিভঙ্গিকে তাপগতিবিদ্যার দ্বিতীয় সূত্রের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ করে, যা বলে যে অ্যান্ট্রপি বা বিশৃঙ্খলা সময়ের সাথে সাথে বৃদ্ধি পায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41782534">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্টিফেন ওলফ্রাম এবং জুলিয়ান বারবার প্রস্তাব করেন যে সময় একটি উদ্ভূত বৈশিষ্ট্য, যা একটি মহাবিশ্বের ধারণা দেয় যা মূলত কালহীন এবং সমস্ত সম্ভাব্য অবস্থা ধারণ করে।</li>
<li>বারবারের দৃষ্টিভঙ্গি হল সময় স্থির জ্যামিতিক সম্পর্ক থেকে উদ্ভূত হয়, যেখানে উলফ্রাম এটিকে একটি কালহীন গণনামূলক কাঠামোর মধ্যে আমাদের গণনামূলক সীমাবদ্ধতার সাথে যুক্ত করেন।</li>
<li>যদিও উভয় তাত্ত্বিকই বাস্তবতার জন্য একটি চিরন্তন ভিত্তির বিষয়ে একমত, উলফ্রামের ধারণাগুলি প্রায়ই কাল্পনিক এবং দার্শনিক হিসাবে বিবেচিত হয়, যা প্রায়ই পরীক্ষামূলক সমর্থনের অভাব রয়েছে এবং চিরন্তনবাদ এবং ব্লক মহাবিশ্ব তত্ত্বের মতো ধারণার সাথে সম্পর্কিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chrisdone.com/posts/htmx-critique/">এইচটিএমএক্স-এর একটি বিনয়ী সমালোচনা</a></h2>
<ul>
<li>একটি সমালোচনায় Htmx-এর বেশ কয়েকটি সমস্যা চিহ্নিত করা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে সমস্যাযুক্ত সম্পত্তি উত্তরাধিকার, যা অন্তর্নিহিত এবং অসঙ্গতিপূর্ণ, যা বিভ্রান্তির সৃষ্টি করে এবং স্পষ্ট ঘোষণার প্রয়োজন হয়।- Htmx DOM উপাদান প্রতিস্থাপন, অবস্থা সঞ্চয় এবং সারিবদ্ধ মোডের সাথে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়, যা ব্রাউজার-স্থানীয় অবস্থার ক্ষতি, ত্রুটিপূর্ণ অবস্থা সঞ্চয় এবং অপ্রত্যাশিত অনুরোধ পরিচালনার ফলস্বরূপ হতে পারে।- React-এর সাথে ইন্টিগ্রেশন সমস্যাগুলি সত্ত্বেও, Htmx সার্ভার-সাইড ভাষার সাথে ব্যবহৃত হলে সুবিধা প্রদান করে, সম্ভাব্যভাবে TypeScript, সিরিয়ালাইজেশন এবং GraphQL-এর প্রয়োজনীয়তা দূর করে, এই উদ্বেগগুলি মোকাবেলা করার জন্য React-এ Htmx পুনরায় বাস্তবায়নের পরামর্শ সহ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41781457">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এইচটিএমএক্স-এর সমালোচনা ক্লায়েন্ট-পার্শ্বের অবস্থা সংঘাত এবং ইভেন্ট জটিলতার মতো চ্যালেঞ্জগুলোর উপর কেন্দ্রীভূত, যা বড় প্রকল্পগুলিতে সমস্যাজনক হতে পারে।</li>
<li>আলোচনায় React-এর সাথে তুলনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা ফ্রন্টএন্ড জটিলতা এবং বিভিন্ন সরঞ্জামের উপযুক্ততা সম্পর্কে চলমান বিতর্ককে তুলে ধরে।</li>
<li>সমালোচনা সত্ত্বেও, Htmx তার সরলতা এবং নির্দিষ্ট কাজের ক্ষেত্রে কার্যকারিতার জন্য মূল্যবান, যা প্রতিটি প্রকল্পের জন্য উপযুক্ত সরঞ্জাম নির্বাচন করার গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.00907">শক্তি-দক্ষ ভাষা মডেলের জন্য শুধুমাত্র যোগই প্রয়োজন</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধ &quot;Addition is All You Need for Energy-efficient Language Models&quot; L-Mul অ্যালগরিদম উপস্থাপন করে, যা ভাসমান বিন্দু গুণফলকে আনুমানিক করতে পূর্ণসংখ্যা যোগ ব্যবহার করে, গণনা এবং শক্তি খরচ কমায়।- L-Mul 8-বিট ভাসমান বিন্দু গুণফলের চেয়ে উচ্চতর নির্ভুলতা অর্জন করে এবং উপাদান-ভিত্তিক টেনসর গুণফলগুলির জন্য শক্তি খরচ 95% পর্যন্ত এবং ডট পণ্যের জন্য 80% পর্যন্ত কমাতে পারে।- বিভিন্ন কাজের উপর পরীক্ষায় দেখা গেছে যে L-Mul ঐতিহ্যবাহী পদ্ধতির সাথে তুলনীয় নির্ভুলতা বজায় রাখে, যা এটিকে ট্রান্সফরমার মডেলগুলিতে একটি কার্যকর প্রতিস্থাপন করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41784591">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ভাষা মডেলগুলিতে শক্তি দক্ষতা বৃদ্ধির উপর কেন্দ্রীভূত, যেখানে স্থির-বিন্দু গাণিতিক এবং পূর্ণসংখ্যা অপারেশন ব্যবহার করা হয়, যা ভাসমান-বিন্দু গণনার তুলনায় বেশি দক্ষ, বিশেষত সিস্টেমগুলিতে যেখানে ভাসমান-বিন্দু ইউনিট নেই।</li>
<li>শক্তি খরচ আরও কমানোর জন্য নিউরাল নেটওয়ার্কের জন্য যোগ-ভিত্তিক আর্কিটেকচারের প্রতি আগ্রহ রয়েছে, যদিও IEEE 754 ফ্লোটিং-পয়েন্ট মানের তুলনায় ব্যবহারিকতা এবং নির্ভুলতা সম্পর্কে উদ্বেগ রয়ে গেছে।</li>
<li>আলোচনায় বিভিন্ন কম্পিউটিং পরিবেশে নির্ভুলতা এবং কর্মক্ষমতার মধ্যে আপস অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে এনভিডিয়ার মতো প্রধান কোম্পানিগুলি কীভাবে এআই গবেষণার দিকনির্দেশনা প্রভাবিত করতে পারে সে সম্পর্কে জল্পনা রয়েছে, যা সম্ভবত দক্ষ গণনামূলক পদ্ধতির অনুসন্ধানকে সীমিত করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://entropicthoughts.com/practices-of-reliable-software-design">বিশ্বাসযোগ্য সফটওয়্যার ডিজাইনের অনুশীলন</a></h2>
<ul>
<li>কিউআর দ্বারা রচিত &quot;প্র্যাকটিসেস অফ রিলায়েবল সফটওয়্যার ডিজাইন&quot; বইটি নির্ভরযোগ্য সফটওয়্যার উন্নয়নের জন্য আটটি গুরুত্বপূর্ণ প্র্যাকটিস উপস্থাপন করে, যা দ্রুত, ইন-মেমোরি ক্যাশ তৈরির উপর কেন্দ্রীভূত।- মূল প্র্যাকটিসগুলির মধ্যে রয়েছে রেডিসের মতো অফ-দ্য-শেলফ সমাধান ব্যবহার করা, বৈশিষ্ট্যের চেয়ে খরচ এবং নির্ভরযোগ্যতাকে অগ্রাধিকার দেওয়া, এবং প্রয়োজনীয়তা শিখতে দ্রুত ন্যূনতম বৈশিষ্ট্যগুলি মোতায়েন করা।- অতিরিক্ত প্র্যাকটিসগুলির মধ্যে রয়েছে সহজ ডেটা স্ট্রাকচার ব্যবহার করা, আগেই রিসোর্স সংরক্ষণ করা, পারফরম্যান্স সমস্যা প্রতিরোধে সর্বাধিক সীমা নির্ধারণ করা, পরীক্ষাকে সহজ করা, এবং সিস্টেমের আচরণ ট্র্যাক করতে পারফরম্যান্স কাউন্টার এম্বেড করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41781777">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অতিরিক্ততা, বা সাফল্যের জন্য একাধিক স্বাধীন পথ থাকা, নির্ভরযোগ্য সফটওয়্যার সিস্টেম তৈরি করার জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, যেমনটি গুগল সার্চ এবং RAID 5 সিস্টেম দ্বারা প্রদর্শিত হয়েছে। যদিও অতিরিক্ততা নির্ভরযোগ্যতা বাড়ায়, এটি জটিলতা এবং অদক্ষতাও আনতে পারে, বিশেষ করে আধুনিক সিস্টেমে যেখানে ব্যর্থতা প্রায়শই উপাদানগুলির মধ্যে মিথস্ক্রিয়ার কারণে ঘটে, পৃথক উপাদান ব্যর্থতার পরিবর্তে। দক্ষতা এবং নির্ভরযোগ্যতার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখা অপরিহার্য, বাস্তব উদাহরণগুলি দেখায় যে অতিরিক্ত অপ্টিমাইজেশন সিস্টেমের ভঙ্গুরতা বাড়াতে পারে; অতএব, ভালভাবে বোঝা যায় এমন সহজ উপ-সিস্টেম এবং নিয়মিত রক্ষণাবেক্ষণ ব্যবহার করে নির্ভরযোগ্যতা অর্জন করা যায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://roman.pt/posts/dont-let-dicts-spoil-your-code/">ডিক্টসকে আপনার কোড নষ্ট করতে দেবেন না</a></h2>
<ul>
<li>পাইথনে ডিকশনারি (ডিক্ট) পরিবর্তনযোগ্য এবং অস্বচ্ছ, যা কোড রক্ষণাবেক্ষণ এবং সম্প্রসারণকে জটিল করতে পারে।- কোড ব্যবস্থাপনা উন্নত করার জন্য ডিক্টকে ডাটাক্লাস বা পাইডান্টিকের মতো টুল ব্যবহার করে কাঠামোগত ডেটা মডেলে রূপান্তর করার সুপারিশ করা হয়।- পুরানো কোডের জন্য, টাইপডডিক্ট ব্যবহার করে কাঠামো যোগ করা যেতে পারে এবং কী-মূল্য স্টোরের জন্য ম্যাপিং এনোটেশন প্রস্তাবিত হয় প্রযুক্তিগত ঋণ প্রতিরোধ করতে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41781855">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি ডেটা পরিচালনার জন্য ডেটাক্লাসের মতো মান বস্তুগুলি ব্যবহারের উপর জোর দেয়, যা ডেভেলপমেন্ট প্রক্রিয়ার প্রাথমিক পর্যায়ে স্পষ্ট ডেটা সংজ্ঞা নিশ্চিত করতে এবং ঐচ্ছিক ক্ষেত্রগুলি এড়াতে সাহায্য করে। এটি প্রস্তাব দেয় যে যদিও ডিকশনারিগুলি গতিশীল ডেটার জন্য উপকারী, সেগুলির অতিরিক্ত ব্যবহার বিশৃঙ্খল কোডের দিকে নিয়ে যেতে পারে এবং পরিচিত ডেটার জন্য গঠনমূলক প্রকারগুলি ব্যবহার করা উচিত যাতে কোডের স্বচ্ছতা উন্নত হয় এবং বাগ কমে। পাইথন ডেটা পরিচালনা উন্নত করতে ডেটাক্লাস, টাইপডডিক্ট এবং পাইডান্টিকের মতো সরঞ্জাম সরবরাহ করে, যা পরিষ্কার এবং দক্ষ কোড প্রচার করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/f6e84608-e0e5-48c5-a0eb-dde7675fb608">যুক্তরাষ্ট্র গুগল ভাঙার বিষয়ে বিবেচনা করছে একটি ঐতিহাসিক অ্যান্টিট্রাস্ট মামলায়</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41784287">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>যুক্তরাষ্ট্র একটি ঐতিহাসিক অ্যান্টিট্রাস্ট মামলা বিবেচনা করছে যা গুগলকে ভেঙে ফেলার সম্ভাবনা রয়েছে, যা তার সার্চ এবং বিজ্ঞাপন খাতে আধিপত্যকে লক্ষ্য করে।</li>
<li>এই মামলা ভবিষ্যতে বড় প্রযুক্তি কোম্পানির বিরুদ্ধে নিয়ন্ত্রক পদক্ষেপের জন্য একটি নজির স্থাপন করতে পারে, যা প্রতিযোগিতা এবং উদ্ভাবন বাধাগ্রস্ত হওয়ার বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে।</li>
<li>আলোচনাটি বাজার প্রতিযোগিতা উত্সাহিত করা এবং গুগলের মতো বৃহৎ প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির দ্বারা প্রদত্ত সুবিধাগুলি সংরক্ষণ করার মধ্যে উত্তেজনাকে তুলে ধরে, যার মধ্যে অ্যান্ড্রয়েড এবং ইউটিউবের মতো সেবা অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alebeck/boring">আমি Go শিখতে একটি SSH টানেল ম্যানেজার তৈরি করেছি</a></h2>
<ul>
<li>বোরিং টানেল ম্যানেজার একটি হালকা কমান্ড লাইন টুল যা SSH (সিকিউর শেল) টানেল পরিচালনার জন্য ব্যবহৃত হয়, যা স্থানীয় এবং দূরবর্তী উভয় সংযোগকে সমর্থন করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা একটি টিওএমএল (টম&#39;স অবভিয়াস, মিনিমাল ল্যাঙ্গুয়েজ) ফাইল ব্যবহার করে টানেল কনফিগার করেন, যেখানে হোস্ট, ব্যবহারকারী এবং পোর্টের মতো বিবরণ নির্দিষ্ট করার জন্য বিকল্পগুলি থাকে।</li>
<li>এই টুলটি macOS এবং Linux এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ এবং স্বয়ংক্রিয় পুনঃসংযোগ এবং ssh-agent এর সাথে সংহতকরণের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি প্রদান করে নিরাপদ প্রমাণীকরণের জন্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41785511">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গো প্রোগ্রামিং ভাষা ব্যবহার করে একটি নতুন এসএসএইচ টানেল ম্যানেজার তৈরি করা হয়েছে এবং এটি গিটহাবে উপলব্ধ, যা গো-এর লাইব্রেরিগুলির সাথে অ্যাপ্লিকেশনে এসএসএইচ সার্ভার এম্বেড করার সহজতাকে প্রদর্শন করে।</li>
<li>গো-এর এসএসএইচ লাইব্রেরিগুলির ব্যবহারকারী-বান্ধব প্রকৃতি সত্ত্বেও, অমীমাংসিত সমস্যাগুলি তৃতীয় পক্ষের সমাধান ব্যবহারের দিকে পরিচালিত করেছে, যা এই প্রকল্পটি সমাধান করতে চায়।</li>
<li>ভবিষ্যতের উন্নয়নগুলির মধ্যে উইন্ডোজ সমর্থন এবং SSH মাল্টিপ্লেক্সিং অন্তর্ভুক্ত থাকতে পারে, প্রকল্পটি ইতিমধ্যেই ইতিবাচক প্রতিক্রিয়া পাচ্ছে এবং আরও উন্নতির জন্য পরামর্শের জন্য উন্মুক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/germany-influence-of-english-idiots-apostrophe">জার্মানরা ইংরেজির প্রভাবের নিন্দা জানায় কারণ &#39;ইডিয়টের অ্যাপোস্ট্রফি&#39; অনুমোদন পায়</a></h2>
<ul>
<li>জার্মানি মালিকানার জন্য অ্যাপোস্ট্রফ ব্যবহারের নিয়ম শিথিল করেছে, &quot;রোসির বার&quot; এর মতো ফর্মগুলিকে অনুমতি দিচ্ছে, যা জার্মান ভাষায় ঐতিহ্যগতভাবে সঠিক ছিল না।- জার্মান অরথোগ্রাফি কাউন্সিল এখন সঠিক নামগুলিতে জেনিটিভ &#39;s&#39; আলাদা করতে অ্যাপোস্ট্রফ ব্যবহারের অনুমতি দেয়, যা জার্মান ভাষায় ইংরেজির প্রভাব নিয়ে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে।- এই পরিবর্তনটি জার্মান ভাষায় আন্তর্জাতিক প্রভাব নিয়ে আলোচনা শুরু করেছে, কিছু লোক ইংরেজি শব্দের জন্য জার্মান বিকল্পের পক্ষে সমর্থন জানাচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41787647">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জার্মানরা তাদের ভাষায় ইংরেজির প্রভাব নিয়ে বিতর্ক করছে, বিশেষ করে ব্যবসায়িক নামের মতো নির্দিষ্ট প্রসঙ্গে &quot;ইডিয়টের অ্যাপোস্ট্রফি&quot; অনুমোদনের উপর, তবে ব্যক্তিগত জিনিসপত্রে নয়।</li>
<li>এই আলোচনা ভাষার বিবর্তন এবং সংরক্ষণের মধ্যে উত্তেজনাকে গুরুত্ব দেয়, যেখানে ভাষা স্বাভাবিকভাবে অভিযোজিত হওয়া উচিত নাকি সাংস্কৃতিক পরিচয় বজায় রাখা উচিত সে সম্পর্কে ভিন্নমত রয়েছে।</li>
<li>আলোচনাটি ইংরেজির বিস্তৃত বৈশ্বিক প্রভাব এবং ভাষাগত মান বজায় রাখার চ্যালেঞ্জগুলিও প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.makemkv.com/forum/viewtopic.php?t=18856">লিব্রেড্রাইভ (LibreDrive) কী (২০১৯)</a></h2>
<ul>
<li>লিব্রিড্রাইভ একটি অপটিক্যাল ডিস্ক ড্রাইভের মোড যা ফার্মওয়্যার সীমাবদ্ধতা ছাড়াই সরাসরি ডেটা অ্যাক্সেসের অনুমতি দেয়, যা UHD ডিস্ক পড়া এবং AACS হোস্ট বাতিলকরণ বাইপাস করতে সক্ষম করে।</li>
<li>এটি একটি ফার্মওয়্যার এক্সটেনশন ব্যবহার করে যা অস্থায়ী মেমোরিতে সংরক্ষিত থাকে, নিশ্চিত করে যে পাওয়ার-অফের পরে কোনো চিহ্ন অবশিষ্ট থাকে না, এবং এটি ওপেন-সোর্স LibDriveIO লাইব্রেরি দ্বারা সমর্থিত।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি এমন সার্বজনীন সরঞ্জামগুলির জন্য অনুমতি দেয় যা নির্দিষ্ট ড্রাইভ মডেল বা ফার্মওয়্যার সংস্করণের উপর নির্ভরশীল নয়, যা MakeMKV এর মতো সফটওয়্যারের সাথে সামঞ্জস্যতা বৃদ্ধি করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41784069">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>LibreDrive, যা LibDriveIO লাইব্রেরির অংশ, ২০১৯ সালে ঘোষণা করা হয়েছিল, কিন্তু এর সোর্স কোড প্রকাশ করা হয়নি, যা সৃষ্টিকর্তার অবসর গ্রহণের পর ভবিষ্যতে প্রকাশের বিষয়ে জল্পনা সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>MakeMKV একটি সম্পর্কিত টুল যা ব্লু-রে ডিস্ক (BD) এবং ডিভিডিগুলিকে MKV ফাইলে রূপান্তর করে, যা স্বয়ংক্রিয়তার জন্য একটি কমান্ড-লাইন ইন্টারফেস (CLI) প্রদান করে, যদিও কিছু ব্যবহারকারী বিস্তৃত সামঞ্জস্যতার জন্য MP4 পছন্দ করেন।</li>
<li>LibreDrive এবং MakeMKV নিয়ে আলোচনা ডিজিটাল রাইটস ম্যানেজমেন্ট (DRM) এবং অঞ্চল সীমাবদ্ধতার চ্যালেঞ্জ অন্তর্ভুক্ত করে, যেখানে ব্যবহারকারীরা সমাধান খুঁজে পাচ্ছেন, যদিও DMCA লঙ্ঘনের আইনি উদ্বেগগুলি অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://discuss.python.org/t/pep-760-no-more-bare-excepts/67182">PEP 760: আর খালি except নয়</a></h2>
<ul>
<li>PEP 760, পাবলো গ্যালিন্ডো সালগাডো এবং ব্রেট ক্যানন দ্বারা প্রস্তাবিত, পাইথনে খালি <code>except:</code> ক্লজ নিষিদ্ধ করার প্রস্তাব দেয় যাতে ত্রুটি পরিচালনার নির্ভুলতা বৃদ্ধি পায়।- প্রস্তাবটি বিস্তৃত ব্যতিক্রম পরিচালনা প্রতিরোধ করতে চায় যা উল্লেখযোগ্য ত্রুটিগুলি অস্পষ্ট করতে পারে, স্পষ্ট ব্যতিক্রম প্রকারগুলি বাধ্যতামূলক করে।- PEP ডেভেলপারদের আরও নির্ভুল ত্রুটি পরিচালনার অনুশীলন গ্রহণ করতে উৎসাহিত করে, যেখানে অবমূল্যায়ন, টুলিং এবং প্রত্যাখ্যাত ধারণাগুলির উপর আরও বিশদ উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41788026">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>PEP 760 প্রস্তাব করে যে পাইথনে খালি <code>except:</code> ক্লজ নিষিদ্ধ করা হবে, যা বর্তমানে সমস্ত ব্যতিক্রম ধরে, যার মধ্যে সিস্টেম এক্সিট এবং কীবোর্ড ইন্টারাপ্টের মতো গুরুত্বপূর্ণ ব্যতিক্রমও অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে এই পরিবর্তনটি বিদ্যমান কোড ভেঙে দিতে পারে, যা ব্যবহারকারীদের আপগ্রেড বা নির্ভরশীলতাগুলি প্যাচ করতে বাধ্য করতে পারে, যা আকস্মিক পাইথন ব্যবহারকারীদের জন্য বোঝা হতে পারে।</li>
<li>প্রস্তাবটি পাইটনের ইকোসিস্টেমে পিছনের সামঞ্জস্যতা এবং এর প্রভাব সম্পর্কে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে, যেখানে কিছু লোক এটি ভাষার পরিবর্তনের পরিবর্তে একটি লিন্টার নিয়ম হওয়া উচিত বলে প্রস্তাব দিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/lunar-lakes-igpu-debut-of-intels">লুনার লেকের iGPU: ইন্টেলের Xe2 আর্কিটেকচারের অভিষেক</a></h2>
<ul>
<li>ইন্টেলের লুনার লেক Xe2 গ্রাফিক্স আর্কিটেকচার প্রবর্তন করেছে, যা পাতলা এবং হালকা ল্যাপটপের জন্য ইন্টিগ্রেটেড GPU-র দক্ষতা এবং কর্মক্ষমতা উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি করে।- Xe2 আর্কিটেকচারে আটটি Xe কোর রয়েছে যা দুটি রেন্ডার স্লাইসে বিভক্ত, যেখানে ক্যাশিং, ভেক্টর ইঞ্জিন এবং রে ট্রেসিং ক্ষমতায় উন্নতি হয়েছে, যা এর পূর্বসূরি মেটিওর লেকের তুলনায় উল্লেখযোগ্য কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি প্রদর্শন করে।- ইন্টেলের কৌশল দক্ষতা এবং শক্তি অপ্টিমাইজেশনের উপর জোর দেয়, DRAM অ্যাক্সেস কমাতে আরও বেশি ক্যাশ ব্যবহার করে এবং আসন্ন ব্যাটলমেজ ডিসক্রিট GPU-র পূর্বরূপ দেখায়, যা GPU কর্মক্ষমতা উন্নত করার উপর একটি শক্তিশালী ফোকাস নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41780929">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইন্টেলের Xe2 আর্কিটেকচার লুনার লেকের ইন্টিগ্রেটেড GPU (iGPU) দিয়ে আত্মপ্রকাশ করছে, যা তাদের পণ্য লাইনের গ্রাফিক্সকে একীভূত করতে এবং পৃথক GPU বাজারে প্রবেশ করতে লক্ষ্য করছে।</li>
<li>Xe2 এর জন্য লিনাক্স সমর্থন এবং পাওয়ার ম্যানেজমেন্ট এখনও উন্নয়নের পর্যায়ে রয়েছে, যখন ওপেন-সোর্স কমিউনিটি Xe1 SR-IOV গ্রাফিক্স ভার্চুয়ালাইজেশন উন্নত করতে অব্যাহত রয়েছে।</li>
<li>আলোচনাগুলি ইন্টেলের নতুন হার্ডওয়্যার এবং ড্রাইভার আর্কিটেকচারের উপর ফোকাস করে, যেখানে সম্প্রদায়ের অবদানও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং ভিডিও এনকোডিং/ডিকোডিং নিয়ে আলোচনা করে, হার্ডওয়্যার এবং সফটওয়্যার এনকোডিংয়ের গুণমান এবং গতির তুলনা করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.arnaldur.be/writing/about/an-n-ball-between-n-balls">n-বলগুলির মধ্যে একটি n-বল</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি একটি জ্যামিতিক চিন্তা পরীক্ষার মাধ্যমে উচ্চমাত্রিক আকারের বিস্ময়কর বৈশিষ্ট্যগুলি উপস্থাপন করে, যা ২ডি বর্গক্ষেত্র দিয়ে শুরু করে উচ্চমাত্রায় প্রসারিত হয়। এটি প্রকাশ করে যে উচ্চমাত্রায়, কেন্দ্রীয় গোলক (বা n-বল) ঘিরে থাকা আকারের বাইরে প্রসারিত হতে পারে, যা স্থান এবং আয়তন সম্পর্কে স্বাভাবিক প্রত্যাশাকে চ্যালেঞ্জ করে। আলোচনায় n-বলের গাণিতিক বৈশিষ্ট্যগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা দেখায় যে মাত্রা বাড়ার সাথে সাথে, তাদের চারপাশের স্থান n-বলগুলির চেয়ে দ্রুত বৃদ্ধি পায়, যা ইন্টারেক্টিভ ভিজ্যুয়ালাইজেশন এবং আরও বিশ্লেষণ দ্বারা সমর্থিত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41789242">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি উচ্চ-মাত্রিক জ্যামিতি নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে n-বল (n-মাত্রিক স্থানে গোলক) সমমিত থাকে, কিন্তু n-কিউব (n-মাত্রিক স্থানে ঘনক) মাত্রা বাড়ার সাথে সাথে &quot;কাঁটাযুক্ত&quot; হয়ে যায়।</li>
<li>এটি উল্লেখ করে যে মাত্রা n≥10 এ, কেন্দ্র n-বল n-কিউবের সীমানার বাইরে প্রসারিত হতে পারে, যা উচ্চতর মাত্রার জটিলতাগুলি চিত্রিত করে।</li>
<li>আলোচনায় ব্যবহারকারীর মন্তব্য এবং &quot;মাত্রার অভিশাপ&quot; এর উল্লেখ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে ব্যবহারকারীরা জ্যামিতিক অ্যানিমেশন এবং চিন্তার পরীক্ষাগুলির প্রতি মুগ্ধতা প্রকাশ করেছেন।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="রসায়ন নোবেল: প্রোটিনের গঠন পূর্বাভাস এবং প্রোটিনের গঠন ডিজাইন" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%A8%20%E0%A6%A8%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B2%3A%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%97%E0%A6%A0%E0%A6%A8%20%E0%A6%AA%E0%A7%82%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%B8%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%97%E0%A6%A0%E0%A6%A8%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AF%20%E0%A6%85%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/10/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/08&#39;</h2>
<h1>2024-10-08</h1>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/uploads/2024/09/advanced-physicsprize2024.pdf">পদার্থবিজ্ঞানে নোবেল পুরস্কার জন হপফিল্ড এবং জিওফ্রে হিন্টনকে প্রদান করা হয়েছে [পিডিএফ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41775463">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পদার্থবিজ্ঞানে নোবেল পুরস্কার জন হপফিল্ড এবং জিওফ্রে হিন্টনকে নিউরাল নেটওয়ার্ক এবং মেশিন লার্নিংয়ে তাদের অবদানের জন্য প্রদান করা হয়েছে, যা বিস্ময় এবং বিতর্কের সঞ্চার করেছে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে তাদের কাজটি ঐতিহ্যবাহী পদার্থবিজ্ঞানের সাথে খাপ খায় না, যা হয় যুগান্তকারী পদার্থবিজ্ঞানের আবিষ্কারের অভাব নির্দেশ করে বা এআই-এর বর্তমান জনপ্রিয়তাকে কাজে লাগানোর চেষ্টা নির্দেশ করে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি বিদ্যমান নোবেল বিভাগের প্রাসঙ্গিকতা এবং কম্পিউটার বিজ্ঞানের জন্য একটি পৃথক পুরস্কারের প্রয়োজনীয়তা নিয়ে আলোচনা শুরু করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.05258">ডিফারেনশিয়াল ট্রান্সফরমার</a></h2>
<ul>
<li>ডিফারেনশিয়াল ট্রান্সফরমার একটি নতুন মনোযোগ প্রক্রিয়া প্রবর্তন করে যা প্রাসঙ্গিক বিষয়বস্তুর উপর মনোযোগ বাড়ায় এবং শব্দ কমায়, একটি ডিফারেনশিয়াল মনোযোগ পদ্ধতি ব্যবহার করে যা দুটি সফটম্যাক্স মনোযোগ মানচিত্র বিয়োগ করে বিরল মনোযোগ প্যাটার্নকে উৎসাহিত করে।</li>
<li>প্রায়োগিক ফলাফলগুলি নির্দেশ করে যে ডিফ ট্রান্সফরমার ভাষা মডেলিংয়ে প্রচলিত ট্রান্সফরমারগুলিকে ছাড়িয়ে যায়, বিশেষত দীর্ঘ প্রসঙ্গ মডেলিং, মূল তথ্য পুনরুদ্ধার এবং বিভ্রম হ্রাসে উৎকর্ষতা প্রদর্শন করে, ফলে প্রসঙ্গের মধ্যে শেখার ক্ষেত্রে নির্ভুলতা এবং দৃঢ়তা উন্নত হয়।</li>
<li>এই উন্নয়ন ডিফ ট্রান্সফর্মারকে বৃহৎ ভাষা মডেলগুলির উন্নতির জন্য একটি প্রতিশ্রুতিশীল স্থাপত্য হিসেবে অবস্থান করে, যার সম্ভাব্য প্রয়োগ রয়েছে গণনা এবং ভাষায়, পাশাপাশি মেশিন লার্নিংয়ে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41776324">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডিফারেনশিয়াল ট্রান্সফরমার একটি উদ্ভাবনী আর্কিটেকচার প্রবর্তন করেছে যা ডিফারেনশিয়াল অ্যাটেনশন ব্যবহার করে, যা দুটি সফটম্যাক্স অ্যাটেনশন ফাংশন বিয়োগ করে শব্দ দূষণ কমায়, ফলে ছোট মডেল আকারে বৃহত্তর ট্রান্সফরমারের সাথে তুলনীয় কর্মক্ষমতা পাওয়া যায়। ৬.৮ বিলিয়ন প্যারামিটার ডিফ ট্রান্সফরমার ১১ বিলিয়ন প্যারামিটার ট্রান্সফরমারের সাথে অনুরূপ যাচাইকরণ ক্ষতি অর্জন করে, শুধুমাত্র ৬২.২% প্যারামিটার ব্যবহার করে, প্রতি স্তরে অর্ধেক অ্যাটেনশন হেড ব্যবহার করে। এই আর্কিটেকচার প্রশ্নোত্তর এবং টেক্সট সারাংশের মতো কাজগুলিতে হ্যালুসিনেশন কমানোর সম্ভাবনা দেখায়, যদিও এটি নতুন অ্যাটেনশন মেকানিজম গ্রহণের জন্য মডেলগুলিকে পুনরায় প্রশিক্ষণ করার প্রয়োজনীয়তা তৈরি করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/commit/6acf97bf51">uBlock Origin CNAME আনক্লোকিং এখন আইপি ঠিকানা দ্বারা ফিল্টারিং সমর্থন করে</a></h2>
<ul>
<li>আপডেটটি uBlock-এর DNS রেজোলিউশন কোড উন্নত করে, যা CNAME (ক্যানোনিকাল নাম) এবং আইপি ঠিকানা দ্বারা ফিল্টার করার ক্ষমতা বৃদ্ধি করে।</li>
<li>একটি নতুন বৈশিষ্ট্য <code>ipaddress=</code> অপশনটি রুট ডকুমেন্টগুলি ব্লক করতে দেয় যদি প্রথম অনুরোধের আগে আইপি বের করা হয়, যদিও এটি ডিএনএস তালিকা থেকে প্রথম আইপি ব্যবহার করে, যা ব্রাউজারের পছন্দ থেকে ভিন্ন হতে পারে।</li>
<li>কমিটটি একাধিক ফাইল জুড়ে পরিবর্তন অন্তর্ভুক্ত করে, যেখানে ১৫৩ লাইন যোগ করা হয়েছে এবং ৯৬ লাইন অপসারণ করা হয়েছে, যা একটি উল্লেখযোগ্য কোড আপডেট নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770921">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>uBlock Origin তার CNAME uncloaking বৈশিষ্ট্য আপডেট করেছে যাতে IP ঠিকানা ফিল্টারিং অন্তর্ভুক্ত করা হয়, যা পূর্বে শুধুমাত্র Firefox এর জন্য ছিল।</li>
<li>এই আপডেটটি বিদ্যমান কার্যকারিতা উন্নত করে, যা অনুরোধগুলি করার আগে আইপি-ভিত্তিক ব্লকিংয়ের অনুমতি দেয়, যদিও এটি একাধিক আইপি সহ ডোমেইনগুলির সাথে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হতে পারে।</li>
<li>চলমান আলোচনা uBlock Origin-এর জন্য ব্রাউজার সমর্থনের উপর কেন্দ্রীভূত, বিশেষ করে Chrome-এর Manifest V3 পরিবর্তনের সাথে, যা ব্যবহারকারীদের আরও ভাল বিজ্ঞাপন-ব্লকিং ক্ষমতার জন্য Firefox এবং Brave-এর মতো বিকল্পগুলি অন্বেষণ করতে প্ররোচিত করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.eriksen.com.br/en/introducing-kotlin-money">কোটলিন মানি</a></h2>
<ul>
<li>Kotlin Money একটি নতুন লাইব্রেরি যা সুনির্দিষ্ট আর্থিক গণনা এবং বরাদ্দের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা আর্থিক কার্যক্রমে সাধারণত ঘটে যাওয়া রাউন্ডিং ত্রুটির মতো সমস্যাগুলি সমাধান করে।</li>
<li>লাইব্রেরিটি ৩০৬টি প্রচলিত মুদ্রা এবং ২২৮৩টি ক্রিপ্টোকারেন্সি সহ বিস্তৃত মুদ্রার পরিসর সমর্থন করে এবং এটি অ্যান্ড্রয়েড ডেভেলপমেন্ট এবং সিরিয়ালাইজেশনের জন্য সম্প্রসারিত হতে চলেছে।</li>
<li>এটি পরিমাণের সঠিক বণ্টন নিশ্চিত করে, আর্থিক অসঙ্গতি যেমন ক্ষতি বা অতিরিক্ত চার্জ প্রতিরোধ করে এবং বিভিন্ন গাণিতিক এবং শতাংশ অপারেশন সমর্থন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41776878">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কোটলিন মানি একটি লাইব্রেরি যা কোটলিন প্রোগ্রামিং ভাষায় আর্থিক গণনা সহজতর করার জন্য তৈরি করা হয়েছে, যা আর্থিক কার্যক্রমে রাউন্ডিংয়ের মতো সাধারণ সমস্যাগুলি সমাধান করে।</li>
<li>লাইব্রেরিটি N26 ব্রাজিল-এ সম্মুখীন হওয়া চ্যালেঞ্জ দ্বারা অনুপ্রাণিত এবং মুদ্রা রূপান্তর ও রাউন্ডিং নিয়ম সমর্থন করে, যা জাভার JSR 354 এবং অন্যান্য অর্থ লাইব্রেরির মতো।</li>
<li>এটি সুনির্দিষ্ট গণনার জন্য BigDecimal ব্যবহার করে এবং একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব API প্রদান করে, প্রোগ্রামিংয়ে সঠিক আর্থিক পরিচালনার গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mwhittaker.github.io/blog/an_illustrated_proof_of_the_cap_theorem/">CAP তত্ত্বের একটি চিত্রিত প্রমাণ (২০১৮)</a></h2>
<ul>
<li>বিতরণকৃত সিস্টেমে CAP উপপাদ্যটি বলে যে একটি সিস্টেম কেবল তিনটি বৈশিষ্ট্যের মধ্যে দুটি অর্জন করতে পারে: সামঞ্জস্যতা, প্রাপ্যতা এবং বিভাজন সহনশীলতা।- সামঞ্জস্যতা নিশ্চিত করে যে লেখার পরে যে কোনো পড়া সর্বশেষ মানটি ফেরত দেয়, প্রাপ্যতা নিশ্চিত করে যে অকার্যকর নোডগুলি থেকে প্রতিক্রিয়া পাওয়া যায়, এবং বিভাজন সহনশীলতা নেটওয়ার্ক বার্তা ক্ষতির পরেও অপারেশন চালিয়ে যাওয়ার অনুমতি দেয়।- গিলবার্ট এবং লিঞ্চ দ্বারা প্রমাণিত এই উপপাদ্যটি প্রদর্শন করে যে একটি সিস্টেম একসাথে তিনটি বৈশিষ্ট্য বজায় রাখতে পারে না, কারণ নেটওয়ার্ক বিভাজন অসামঞ্জস্যতার দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41772624">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>CAP তত্ত্ব ব্যাখ্যা করে যে বিতরণকৃত সিস্টেমে, কেবলমাত্র তিনটি বৈশিষ্ট্যের মধ্যে দুটি—সঙ্গতি, প্রাপ্যতা এবং বিভাজন সহনশীলতা—একসাথে অর্জন করা যেতে পারে।- PACELC তত্ত্ব CAP এর উপর ভিত্তি করে বলে যে বিভাজনের অনুপস্থিতিতে, লেটেন্সি এবং সঙ্গতির মধ্যে একটি পছন্দ করতে হবে।- গুগল স্প্যানারের মতো সিস্টেমগুলি উন্নত প্রোটোকল এবং সুনির্দিষ্ট ঘড়ি ব্যবহার করে সঙ্গতি বজায় রাখে, যা সিস্টেম ডিজাইনে আপসের উদাহরণ দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PsyChip/machina">ভিডিও নজরদারি YOLO+llava সহ</a></h2>
<ul>
<li>ম্যাচিনা সিসিটিভি ভিউয়ার একটি চলমান প্রকল্প যা এলএলএভিএ ওয়াইওএলও ১১ এবং ওপেনসিভি ব্যবহার করে উচ্চ-রেজোলিউশনের আরটিএসপি স্ট্রিম থেকে রিয়েল-টাইম অবজেক্ট ট্যাগিংয়ের জন্য কাজ করছে।</li>
<li>সিস্টেমটি একটি GTX 1060-এ YOLO 11 ছোট মডেল ব্যবহার করে ২০ মিলিসেকেন্ড হস্তক্ষেপ সময় সহ ফ্রেম প্রক্রিয়া করে, যেখানে স্ট্রিম বিলম্ব এবং নিষ্ক্রিয় সনাক্তকরণ পরিচালনার একটি প্রক্রিয়া রয়েছে।</li>
<li>প্রকল্পটির লক্ষ্য হল আধুনিক ভিশন এবং অবজেক্ট ডিটেকশন মডেল ব্যবহার করে একটি হেডলেস নিরাপত্তা ব্যবস্থা বিকাশ করা, যা সম্প্রদায়ের অবদানকে আমন্ত্রণ জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41772551">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সাইকিপের গিটহাব প্রকল্প &quot;ভিডিও নজরদারি YOLO+llava সহ&quot; DIY নিরাপত্তা এবং AI-এ এর প্রয়োগের জন্য জনপ্রিয়তা অর্জন করছে, যা ফ্রিগেট এনভিআর, স্ক্রিপ্টেড এবং ভিসেরন-এর মতো বিকল্প নজরদারি সমাধানগুলির উপর আলোচনা উস্কে দিচ্ছে। - ফ্রিগেট এনভিআর তার নির্ভরযোগ্যতার জন্য উল্লেখযোগ্য, যদিও এর একটি খাড়া শেখার বক্ররেখা রয়েছে, এবং হার্ডওয়্যার সুপারিশগুলির মধ্যে রয়েছে আরও ভাল প্রক্রিয়াকরণ দক্ষতার জন্য একটি জিফোর্স জিটিএক্স 1060 বা কোরাল ইউএসবি অ্যাক্সিলারেটর ব্যবহার করা। - প্রকল্পটি গোপনীয়তার উদ্বেগও উত্থাপন করে এবং নজরদারি প্রযুক্তির দায়িত্বশীল ব্যবহারের উপর জোর দেয়, YOLO-এর সাথে llava ব্যবহার করে বিস্তারিত বস্তু বর্ণনা এবং ফ্লোরেন্স-2 এবং মোবাইলনেটভি3-এর মতো বিকল্পগুলি নিয়ে বিতর্ক করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hushkit.net/2024/10/07/is-the-attack-helicopter-dead/">আক্রমণ হেলিকপ্টার কি মৃত?</a></h2>
<ul>
<li>রাশিয়ার ইউক্রেন আক্রমণের প্রেক্ষাপটে আক্রমণ হেলিকপ্টারের প্রাসঙ্গিকতা প্রশ্নবিদ্ধ হচ্ছে, যেখানে ছোট ড্রোনগুলি সাফল্যের সাথে সাঁজোয়া ইউনিটগুলিকে লক্ষ্যবস্তু করেছে।</li>
<li>সংঘর্ষটি উভয় হেলিকপ্টার এবং ভারী সাঁজোয়া যানগুলির দুর্বলতাগুলি উন্মোচিত করেছে, যেখানে নির্ভুল আর্টিলারি এবং ড্রোনগুলি উল্লেখযোগ্য হুমকি সৃষ্টি করছে।</li>
<li>আক্রমণ হেলিকপ্টারের ভবিষ্যৎ সম্ভবত উন্নত বুদ্ধিমত্তা, নজরদারি এবং অনুসন্ধান ব্যবস্থা সংহত করার উপর নির্ভর করতে পারে এবং ড্রোন ও ক্ষেপণাস্ত্রের বিরুদ্ধে প্রতিরোধ ব্যবস্থা বিকাশের উপর জোর দিতে পারে, যা আধুনিক যুদ্ধে বুদ্ধিমত্তা ও যোগাযোগের ক্রমবর্ধমান গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41769971">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি কেন্দ্রীভূত হয়েছে যে আক্রমণ হেলিকপ্টারগুলি আধুনিক যুদ্ধে প্রাসঙ্গিক থাকে কিনা, ড্রোন এবং উন্নত প্রযুক্তির উত্থানের প্রেক্ষিতে।</li>
<li>সমর্থকরা নির্দিষ্ট যুদ্ধ পরিস্থিতিতে হেলিকপ্টারের চটপটে এবং কার্যকারিতার পক্ষে যুক্তি দেন, যখন সমালোচকরা সস্তা, মানববিহীন বিকল্পগুলোর দিকে ইঙ্গিত করেন।</li>
<li>এই আলোচনা ব্যয়বহুল সামরিক ব্যবস্থাগুলিকে আরও সাশ্রয়ী বিকল্পগুলির বিরুদ্ধে মূল্যায়নের একটি বৃহত্তর প্রবণতার অংশ, বিশেষত নিকট-সমকক্ষ সংঘর্ষে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/uploads/2024/10/press-physicsprize2024.pdf">জন হপফিল্ড এবং জিওফ হিন্টন পদার্থবিজ্ঞানে নোবেল পুরস্কার জিতেছেন [পিডিএফ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41775449">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://nonzero.substack.com/p/sam-altman-goes-full-emperor">স্যাম অল্টম্যান সম্পূর্ণ সম্রাট হয়ে উঠলেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770249">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ওপেনএআই-এর সিইও স্যাম অল্টম্যান এবং তার উচ্চাকাঙ্ক্ষী প্রকল্পগুলি, যেমন ওয়ার্ল্ডকয়েন, যা তাদের সম্ভাব্য ঝুঁকি এবং অগ্রগতির প্রয়োজনীয়তা সম্পর্কে মিশ্র প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করে, এর উপর কেন্দ্রীভূত।</li>
<li>আলোচনায় উচ্চাকাঙ্ক্ষা নিয়ে দার্শনিক বিতর্ক অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে নিটশে এবং আধুনিক সমালোচনাগুলির উল্লেখ করা হয়েছে, যা প্রযুক্তিগত অগ্রগতিতে উচ্চাকাঙ্ক্ষার ভূমিকা নিয়ে বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি তুলে ধরে।</li>
<li>প্রযুক্তি কোম্পানিগুলোর রাজনৈতিক প্রভাব নিয়ে সমাজের বিভিন্ন বিষয়ে বিতর্ক রয়েছে, পাশাপাশি পেওয়ালড কন্টেন্টের কারণে সম্প্রদায়ের আলোচনার প্রবেশযোগ্যতা এবং অন্তর্ভুক্তির উপর উদ্বেগ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tweedegolf.nl/en/blog/137/rust-is-rolling-off-the-volvo-assembly-line">ভলভো অ্যাসেম্বলি লাইনে মরিচা গড়াচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>ভলভো তাদের অ্যাসেম্বলি লাইনে রাস্ট প্রোগ্রামিং ভাষাকে সংযুক্ত করেছে, বিশেষ করে বৈদ্যুতিক গাড়ির লো-পাওয়ার প্রসেসর ইসিইউ-এর জন্য, এর নির্ভরযোগ্যতা এবং সি এবং সি++ এর তুলনায় কম মেমরি-সম্পর্কিত বাগের কারণে।- জুলিয়াস গুস্তাভসন, ভলভোর একজন সফটওয়্যার আর্কিটেক্ট, ২০১৯ সাল থেকে এই সংযুক্তিতে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করেছেন, যা সফল ফলাফল এবং উচ্চ-মানের পণ্য উৎপাদনে সহায়ক হয়েছে।- প্রাথমিক চ্যালেঞ্জ সত্ত্বেও, ভলভো রাস্টের ব্যবহার সম্প্রসারণের পরিকল্পনা করছে, এটিকে কঠোর নির্ভরযোগ্যতা প্রয়োজন এমন প্রকল্পগুলির জন্য একটি মূল্যবান সম্পদ হিসেবে দেখছে, যদিও টুলিংয়ে উন্নতির এখনও প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41771272">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভলভো সফলভাবে রাস্ট প্রোগ্রামিং ভাষা প্রয়োগ করেছে উৎপাদনে, ধারণা থেকে উৎপাদনে কয়েক বছরের মধ্যে স্থানান্তরিত হয়েছে, যা অটোমোটিভ শিল্পে এর ক্রমবর্ধমান গ্রহণযোগ্যতাকে তুলে ধরে।</li>
<li>ফেরোসিন একটি প্রত্যয়িত রাস্ট টুলচেইন প্রদান করে, যা ISO 26262 মানের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, যা নিরাপত্তা-গুরুত্বপূর্ণ অটোমোটিভ সিস্টেমের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
<li>রাস্ট তার নিরাপত্তা বৈশিষ্ট্যের জন্য C/C++ এর তুলনায় বেশি পছন্দ করা হয়, প্রতি ছয় সপ্তাহে নিয়মিত স্থিতিশীল আপডেট সহ, যদিও জিগ বা এডা এর মতো অন্যান্য ভাষার উপযুক্ততা নিয়ে চলমান বিতর্ক রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogsystem5.substack.com/p/x86-64-programming-models">i386 থেকে x86-64 আপগ্রেডের খরচ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41773559">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>i386 থেকে x86-64 আপগ্রেড আলোচনায় বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেমে প্রোগ্রামিং মডেল এবং ডেটা টাইপের জটিলতার উপর জোর দেওয়া হয়েছে, উল্লেখ করা হয়েছে যে উইন্ডোজ LP64 মডেল গ্রহণ করেনি, লিনাক্স এবং ফ্রিBSD-এর বিপরীতে।- কথোপকথনটি ক্রস-প্ল্যাটফর্ম সামঞ্জস্যের জন্য C-তে int32_t-এর মতো নির্দিষ্ট আকারের টাইপ ব্যবহার করার পরামর্শ দেয়, ঐতিহাসিক প্রেক্ষাপট এবং কর্মক্ষমতা বিবেচনা করে।- বিতর্কটি ঐতিহ্যবাহী ডেটা টাইপের স্থায়িত্ব এবং প্রবন্ধে AI-উৎপন্ন চিত্র ব্যবহারের সাথে সম্পর্কিত চ্যালেঞ্জগুলিও সম্বোধন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://engelsbergideas.com/essays/private-intelligence/">কিভাবে বেসরকারি গোয়েন্দা সংস্থাগুলি নতুন গুপ্তচর মাস্টার হয়ে উঠল</a></h2>
<ul>
<li>বেসরকারি গোয়েন্দা সংস্থাগুলি ক্রমবর্ধমানভাবে রাষ্ট্রীয় সংস্থাগুলির সাথে প্রতিযোগিতা করছে, বিশাল ডিজিটাল ডেটা ব্যবহার করে গুপ্তচরবৃত্তিকে প্রযুক্তি-চালিত অস্ত্র প্রতিযোগিতায় রূপান্তরিত করছে।</li>
<li>রাষ্ট্রীয় সংস্থাগুলির বিপরীতে, এই সংস্থাগুলি প্রকাশ্যে কাজ করে, ফলাফলগুলি শেয়ার করে এবং শিক্ষার একটি সম্প্রদায় গড়ে তোলে, তবে ডেটা সংগ্রহে আইনি এবং নৈতিক চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়।</li>
<li>বেসরকারি গোয়েন্দা সংস্থার উত্থান জাতীয় স্বার্থ রক্ষার জন্য সরকার এবং বেসরকারি খাতের মধ্যে সহযোগিতার প্রয়োজনীয়তাকে জোর দেয়, যা গুপ্তচরবৃত্তির ভবিষ্যতকে পুনর্গঠন করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770383">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বেসরকারি গোয়েন্দা সংস্থাগুলি নতুন নেতৃস্থানীয় হিসেবে আবির্ভূত হচ্ছে, যা রাষ্ট্রীয় সংস্থাগুলির তুলনায় বেশি জবাবদিহিতা প্রদান করছে, যেগুলি কখনও কখনও আইনি সীমার বাইরে কাজ করে।</li>
<li>অপর্যাপ্ত যাচাইয়ের কারণে সফটওয়্যার শিল্প এবং অন্যান্য খাতগুলি দুর্বলতার সম্মুখীন হয়, যা হ্যাকার এবং গোয়েন্দা সংস্থাগুলির দ্বারা শোষিত হয়।</li>
<li>প্যালান্টির এবং ওপেনএআই-এর মতো কোম্পানিগুলি ঐতিহ্যগতভাবে সরকারী সংস্থাগুলির দ্বারা ধারণকৃত ভূমিকা গ্রহণ করছে, যা উন্নত ক্ষতিপূরণ এবং কাজের সংস্কৃতির দ্বারা চালিত হচ্ছে, যা বেসরকারি এবং রাষ্ট্রীয় সত্ত্বার মধ্যে ক্ষমতার ভারসাম্য সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/streaming-industry-has-unprecedented-surveillance-manipulation-capabilities/">স্মার্ট টিভিগুলি মানুষের বাড়িতে &quot;একটি ডিজিটাল ট্রোজান হর্স&quot; এর মতো</a></h2>
<ul>
<li>ডিজিটাল ডেমোক্রেসি সেন্টার (সিডিডি) ফেডারেল ট্রেড কমিশন (এফটিসি) এবং ফেডারেল কমিউনিকেশনস কমিশন (এফসিসি)-কে সংযুক্ত টিভি শিল্পের ডেটা সংগ্রহের প্রথাগুলি তদন্ত করার আহ্বান জানিয়েছে, স্মার্ট টিভিগুলিকে &quot;ডিজিটাল ট্রোজান হর্স&quot; হিসাবে বর্ণনা করে তাদের অনধিকার প্রবেশকারী ট্র্যাকিংয়ের কারণে।</li>
<li>প্রতিবেদনটি গোপনীয়তার উদ্বেগ উত্থাপন করে, জোর দিয়ে বলা হয়েছে যে স্ট্রিমিং পরিষেবা এবং ডিভাইসগুলি সংবেদনশীল ডেটা সংগ্রহ করে, যা ভোক্তাদের গোপনীয়তাকে প্রভাবিত করতে পারে এবং রাজনৈতিক প্রচারণাকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>সিডিডি ভোক্তাদের, বিশেষ করে সংখ্যালঘু সম্প্রদায়ের, বৈষম্যমূলক ডেটা অনুশীলন থেকে রক্ষা করার জন্য আরও কঠোর নিয়মাবলীর আহ্বান জানায় এবং প্রধান শিল্প খেলোয়াড়দের বিরুদ্ধে অ্যান্টিট্রাস্ট তদন্তের প্রস্তাব দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770941">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্মার্ট টিভিগুলি সম্ভাব্যভাবে অডিও রেকর্ড করা এবং দর্শকের ডেটা ব্যবহার করে বিজ্ঞাপন কাস্টমাইজ করার জন্য সমালোচিত হয়, যা গোপনীয়তার উদ্বেগের দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা যখন নন-স্মার্ট টিভির অভাব নিয়ে হতাশ হন, তখন তারা কখনও কখনও বড় মনিটর বেছে নেন বা স্মার্ট টিভিগুলিকে ওয়াই-ফাইয়ের সাথে সংযুক্ত করা এড়িয়ে যান, যদিও আমাজন সাইডওয়াকের মতো সংযোগগুলি এখনও ঘটতে পারে।</li>
<li>নিভিডিয়া শিল্ড বা স্ট্রিমিংয়ের জন্য কম্পিউটার ব্যবহারের মতো বিকল্পগুলি উন্নত গোপনীয়তার জন্য সুপারিশ করা হয়, তবুও স্মার্ট টিভির সুবিধার কারণে প্রায়ই ব্যবহারকারীরা সেগুলি সংযুক্ত করে, যা গোপনীয়তার সমস্যাগুলি অব্যাহত রাখে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/10/07/ftx-bankruptcy-judge-approves-more-than-14-billion-payback-plan.html">এফটিএক্স ঋণদাতারা দেউলিয়া প্রক্রিয়ায় অর্থ উপার্জন করবে</a></h2>
<ul>
<li>একজন ডেলাওয়্যার দেউলিয়া বিচারক এফটিএক্সের পুনর্গঠন পরিকল্পনা অনুমোদন করেছেন, যা ঋণদাতাদের প্রতি দাবি করা ডলারের জন্য $1.19 পাওয়ার অনুমতি দেয়, যা সংগৃহীত তহবিলের উদ্বৃত্ত নির্দেশ করে।</li>
<li>FTX বিতরণের জন্য $14.7 বিলিয়ন থেকে $16.5 বিলিয়ন সংগ্রহ করেছে, যা $11.2 বিলিয়ন ঋণের চেয়ে বেশি, নিশ্চিত করে যে 98% ঋণদাতারা লাভবান হবে।</li>
<li>তহবিল সংগ্রহ করা হয়েছিল সম্পদ বিক্রয়ের মাধ্যমে, যার মধ্যে এআই স্টার্টআপ অ্যানথ্রপিকের একটি অংশীদারিত্ব অন্তর্ভুক্ত ছিল, এবং পরিশোধ পরিকল্পনার শুরুর তারিখ পরে ঘোষণা করা হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41773212">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এফটিএক্স ঋণদাতারা তাদের দেউলিয়া দাবির ১০০% এবং সুদ পাওয়ার আশা করছেন, তবে এটি এফটিএক্সের পতনের সময় ২০২২ সালে ক্রিপ্টোকারেন্সির মূল্যের উপর ভিত্তি করে, তাদের বর্তমান উচ্চ মূল্যের উপর নয়।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে, মিডিয়া এটিকে একটি ইতিবাচক ফলাফল হিসেবে উপস্থাপন করছে, যদিও ঋণদাতারা তাদের মূল ক্রিপ্টোকারেন্সি হোল্ডিংসের সম্পূর্ণ মূল্য পাচ্ছেন না।</li>
<li>কিছু লোক অনুমান করেন যে এই বর্ণনাটি FTX-এর সাথে যুক্ত ব্যক্তিদের, যার মধ্যে এর প্রতিষ্ঠাতা স্যাম ব্যাংকম্যান-ফ্রাইড (এসবিএফ) অন্তর্ভুক্ত, খ্যাতি বাড়ানোর উদ্দেশ্যে করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770111">এডব্লিউএস এস৩ কি আউটেজে আছে?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770111">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এডব্লিউএস এস৩ একটি বিভ্রাটের সম্মুখীন হয়েছিল, যা প্রধানত ইউএস-ইস্ট-২ অঞ্চলে প্রভাব ফেলেছিল, যেখানে ব্যবহারকারীরা অভ্যন্তরীণ সার্ভার ত্রুটির সম্মুখীন হয়েছিল।</li>
<li>যদিও AWS-এর স্ট্যাটাস পেজ স্বাভাবিক কার্যক্রম নির্দেশ করে, ডাউনডিটেক্টর উল্লেখযোগ্যভাবে আউটেজ রিপোর্টের বৃদ্ধি দেখিয়েছে, যেখানে ক্লাউডফ্রন্ট, ইলাস্টিক বিনস্টক এবং ল্যাম্বডায় অতিরিক্ত সমস্যাও লক্ষ্য করা গেছে।</li>
<li>ঘটনাটি AWS স্ট্যাটাস আপডেটে সময় অঞ্চলের অসঙ্গতিগুলির চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরেছিল, যদিও পরিস্থিতি শেষ পর্যন্ত স্থিতিশীল হয়েছিল।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="পদার্থবিজ্ঞানে নোবেল পুরস্কার জন হপফিল্ড এবং জিওফ্রে হিন্টনকে প্রদান করা হয়েছে [পিডিএফ]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9E%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%87%20%E0%A6%A8%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B2%20%E0%A6%AA%E0%A7%81%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%9C%E0%A6%A8%20%E0%A6%B9%E0%A6%AA%E0%A6%AB%E0%A6%BF%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%A1%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%9C%E0%A6%BF%E0%A6%93%E0%A6%AB%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%87%20%E0%A6%B9%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%A8%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B9%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87%20%5B%E0%A6%AA%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%8F%E0%A6%AB%5D&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AE%20%E0%A6%85%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/10/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/07&#39;</h2>
<h1>2024-10-07</h1>
<h2><a href="https://sq.io">Sq.io: ডাটাবেস এবং আরও অনেক কিছুর জন্য jq</a></h2>
<ul>
<li>&quot;sq&quot; একটি বিনামূল্যের, ওপেন-সোর্স টুল যা ডেটা পরিচালনার কাজের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে যেমন পরিদর্শন, প্রশ্ন করা, যোগদান, আমদানি এবং রপ্তানি করা, যা &quot;jq&quot; এর মতো কিন্তু ডেটাবেস এবং ডকুমেন্টের জন্য।</li>
<li>এটি হোমব্রু, কার্ল এবং স্কুপ সহ বিভিন্ন ইনস্টলেশন বিকল্প প্রদান করে, এবং অ্যাপ্ট, ইয়াম, এপিক, প্যাকম্যান এবং ইয়ায়ের মতো প্যাকেজ ম্যানেজারগুলির জন্য অতিরিক্ত সমর্থন সহ।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে ডাটাবেস টেবিলের পার্থক্য নির্ধারণ, এক্সেল ফাইলগুলি PostgreSQL-এ আমদানি করা, ডাটাবেস মেটাডেটা দেখা এবং SQL প্রশ্নগুলি সম্পাদন করা, বিভিন্ন ডেটা ফরম্যাট যেমন এক্সেল, CSV, JSON এর জন্য সমর্থন সহ এবং ডাটাবেস বা XML এবং Markdown এর মতো ফরম্যাটে আউটপুট বিকল্প।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41760697">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Sq.io একটি কমান্ড-লাইন টুল যা jq-এর মতো, যা ডাটাবেস অনুসন্ধানের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে এবং সরাসরি SQL ব্যবহারের একটি বিকল্প প্রদান করে।</li>
<li>SQL সরাসরি শেখা কি Sq.io এর মতো টুল ব্যবহার করার চেয়ে বেশি কার্যকর কিনা তা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে, যা অতিরিক্ত জটিলতা আনতে পারে।</li>
<li>আলোচনাটি নতুন সরঞ্জাম এবং বিমূর্ততা বিকাশের একটি বিস্তৃত প্রবণতাকে প্রতিফলিত করে, যেখানে তাদের প্রয়োজনীয়তা এবং প্রভাব নিয়ে বিভক্ত মতামত রয়েছে, যা উদ্ভাবন এবং বিদ্যমান প্রযুক্তির উন্নতির মধ্যে একটি ভারসাম্যকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://edwardbenson.com/2024/10/google-ai-thinks-i-left-gatorade-on-the-moon">গুগলের এআই মনে করে আমি চাঁদে একটি গেটোরেড বোতল রেখে এসেছি</a></h2>
<ul>
<li>গুগলের এআই, নোটবুকএলএলএম, ওয়েব পেজ বা ডকুমেন্ট থেকে পডকাস্ট তৈরি করতে সক্ষম, তবে এটি সহজেই পরিবর্তিত কন্টেন্ট দ্বারা প্রতারিত হতে পারে।</li>
<li>লেখক এটি প্রদর্শন করেছেন তাদের ওয়েবসাইট পরিবর্তন করে এআইকে মিথ্যা তথ্য প্রদর্শন করে, যা &quot;শুধুমাত্র এআই&quot; বিষয়বস্তুর প্রতি এআই-এর সম্ভাব্য দুর্বলতা চিত্রিত করে।</li>
<li>প্রতারণাটি নির্দিষ্ট ডেটা প্রদানের জন্য GoogleOther ব্যবহারকারী এজেন্ট সনাক্ত করার সাথে জড়িত ছিল, তবে এটি অন্যান্য গুগল পরিষেবাগুলিকে প্রভাবিত করতে পারে, যার ফলে লেখক ভুয়া বিষয়বস্তু সরিয়ে ফেলেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41761497">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি গুগলের নোটবুকএলএম-এ একটি দুর্বলতার উপর আলোকপাত করে, যেখানে ব্যবহারকারীরা এআইকে মিথ্যা তথ্য তৈরি করতে প্ররোচিত করতে পারে, যা এসইও প্রভাবিত করার কৌশলের মতো।</li>
<li>এটি এআই-উৎপন্ন পডকাস্টের উত্থান নিয়ে আলোচনা করে যা বাস্তব পডকাস্টের অনুকরণ করে কিন্তু প্রায়ই যথাযথ বিষয়বস্তুর অভাব থাকে।</li>
<li>এই লেখাটি এআই-এর সীমাবদ্ধতা এবং নৈতিক প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে, বিশেষ করে শিশুদের সাথে সৃজনশীল প্রকল্পগুলিতে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.appsignal.com/2024/10/07/whats-new-in-ruby-on-rails-8.html">রুবি অন রেলস ৮-এ নতুন কী</a></h2>
<ul>
<li>রুবি অন রেইলস ৮ তার প্রথম বিটা প্রকাশ করেছে, যা সহজতর ডিপ্লয়মেন্টের জন্য কামাল ২ এর সাথে ইন্টিগ্রেশন, নতুন ডিফল্ট অ্যাসেট পাইপলাইন হিসেবে প্রপশাফট, এবং উল্লেখযোগ্য অ্যাক্টিভরেকর্ড উন্নতিসমূহ অন্তর্ভুক্ত করেছে।</li>
<li>SQLite ইন্টিগ্রেশন আপগ্রেডগুলি এটিকে প্রোডাকশন পরিবেশের জন্য উপযুক্ত করে তোলে, এবং সলিড অ্যাডাপ্টারগুলি SQLite ব্যবহার করে অতিরিক্ত পরিষেবার প্রয়োজনীয়তা কমিয়ে দেয়।</li>
<li>কামাল ২ HTTP/2 সমর্থন সহ শূন্য-ডাউনটাইম ডিপ্লয়মেন্ট প্রদান করে, যখন প্রপশাফট অ্যাসেট পাইপলাইনকে আধুনিক করে তোলে, স্প্রকেটসকে প্রতিস্থাপন করে, এবং অন্তর্নির্মিত প্রমাণীকরণকে সরলীকৃত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766515">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রুবি অন রেইলস ৮ উল্লেখযোগ্য আপডেট নিয়ে এসেছে, যার মধ্যে রয়েছে &quot;প্রোগ্রামিং রুবি&quot; এর একটি নতুন সংস্করণ এবং &quot;দ্য রেইলস ওয়ে&quot; এর আপডেট যা বিশেষভাবে রেইলস ৮ এর জন্য।</li>
<li>রুবিতে নতুন বৈশিষ্ট্যগুলি, যেমন উন্নত গতি এবং অ্যাসিঙ্ক্রোনাস ক্ষমতার জন্য YJIT (ইয়েট অ্যানাদার জাস্ট-ইন-টাইম কম্পাইলার), সম্প্রদায়ের মধ্যে উত্তেজনা সৃষ্টি করছে।</li>
<li>রেলস সম্প্রদায় তার ভবিষ্যৎ নিয়ে আশাবাদী রয়ে গেছে, নতুন ক্যাশিং সমাধানের দিকে রেডিস থেকে সম্ভাব্য পরিবর্তন নিয়ে আলোচনা করছে, যখন রেলসকে তার উৎপাদনশীলতা এবং স্থিতিশীলতার জন্য মূল্যায়ন করছে, যদিও অ্যাসিঙ্ক ফিচার গ্রহণ নিয়ে কিছু উদ্বেগ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/dram-emfi.html">আপনি কি শুধুমাত্র একটি সিগারেট লাইটার দিয়ে রুট পেতে পারেন?</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি হার্ডওয়্যার দুর্বলতাগুলি কাজে লাগানোর জন্য কম খরচে ইলেক্ট্রোম্যাগনেটিক ফল্ট ইনজেকশন (EMFI) এর জন্য একটি পাইজো-ইলেকট্রিক BBQ লাইটার ব্যবহারের বিষয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>স্যামসাং S3520 ল্যাপটপে পরীক্ষাগুলি পরিচালিত হয়েছিল, যেখানে DDR বাসকে লক্ষ্য করে মেমরি ত্রুটি সৃষ্টি করা হয়েছিল, যা CPython এবং লিনাক্সে স্থানীয় বিশেষাধিকার বৃদ্ধির দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>পদ্ধতিটি গেমিং পিসিতে টিপিএম (ট্রাস্টেড প্ল্যাটফর্ম মডিউল) এর মতো নিরাপত্তা ব্যবস্থা এড়ানোর সম্ভাবনা দেখায়, এবং ভবিষ্যতে নতুন প্রযুক্তি এবং প্ল্যাটফর্মের জন্য গবেষণা পরিকল্পনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765716">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি সিগারেট লাইটার ব্যবহার করে ইলেক্ট্রোম্যাগনেটিক ইন্টারফেরেন্স তৈরি করা, এবং ৮০ ও ৯০ এর দশকে আর্কেড মেশিন ও ডিভাইসগুলিকে ফ্রি ক্রেডিটের জন্য শোষণ করার বিষয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি ডিভাইসগুলিতে শারীরিক প্রবেশাধিকার সম্পর্কিত বিস্তৃত নিরাপত্তা প্রভাবগুলিকে তুলে ধরে, যা প্রায়শই নিরাপত্তা লঙ্ঘনের দিকে পরিচালিত করে।</li>
<li>মূল বিষয়টি ছিল একটি লাইটার ব্যবহার করে মেমোরি বিট ফ্লিপস ঘটানো, যা হার্ডওয়্যার দুর্বলতাগুলি কাজে লাগানোর সৃজনশীল পদ্ধতি এবং চ্যালেঞ্জগুলি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/rust-needs-a-web-framework-for-lazy-developers/">রাস্টের একটি ওয়েব ফ্রেমওয়ার্ক প্রয়োজন</a></h2>
<ul>
<li>রাস্ট ওয়েব ডেভেলপমেন্ট বর্তমানে একটি সমন্বিত ফ্রেমওয়ার্কের অভাব রয়েছে যা প্রয়োজনীয় বৈশিষ্ট্যগুলি একত্রিত করে, যা এটিকে Django-এর মতো ফ্রেমওয়ার্কগুলির তুলনায় আরও জটিল করে তোলে।</li>
<li>ইকোসিস্টেমটি খণ্ডিত, যেখানে অনেক লাইব্রেরি রয়েছে কিন্তু ইন্টিগ্রেশনের অভাব রয়েছে, যার ফলে উল্লেখযোগ্য ম্যানুয়াল সেটআপের প্রয়োজন হয়।</li>
<li>লেখক &quot;নিকোলের ওয়েব টুলকিট&quot; (নিউট) তৈরি করছেন, যা প্রয়োজনীয় বৈশিষ্ট্যগুলি ভালো ডকুমেন্টেশন এবং সম্প্রদায়ের সমর্থনের সাথে একত্রিত করে রাস্ট ওয়েব প্রকল্পগুলি সহজ করার জন্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41760421">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রাস্টে ডজ্যাঙ্গো বা রেইলসের মতো একটি বিস্তৃত ওয়েব ফ্রেমওয়ার্কের অভাব রয়েছে, যা কিছু ডেভেলপার রাস্টে ওয়েব ডেভেলপমেন্টকে সহজ করার জন্য আহ্বান জানাচ্ছেন।</li>
<li>রকেট, রাস্টের একটি প্রাথমিক ওয়েব ফ্রেমওয়ার্ক, নাইটলি রাস্টের উপর নির্ভরশীলতা এবং রিলিজ প্রার্থী পর্যায়ে আটকে থাকার কারণে জনপ্রিয়তা হারিয়েছে।</li>
<li>যদিও কিছু ডেভেলপাররা Axum এবং Actix-web এর মত ফ্রেমওয়ার্কের অপ্রভাবিত প্রকৃতিকে প্রশংসা করেন, অন্যরা যুক্তি দেন যে রাস্টের জটিলতা এবং সিস্টেম প্রোগ্রামিংয়ের উপর ফোকাস এটিকে ওয়েব ডেভেলপমেন্টের জন্য পাইটন বা গো এর মত ভাষার তুলনায় কম আদর্শ করে তোলে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/notengoprisa/status/1842550658102079556">প্রায় সব গুগল ইমেজের ফলাফল &quot;বেবি পিকক&quot; এর জন্য এআই দ্বারা তৈরি।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41767648">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগলে &quot;বেবি পিকক&quot; এর জন্য ইমেজ ফলাফলের একটি উল্লেখযোগ্য অংশ এআই-উৎপন্ন, যা অনুসন্ধানের গুণমানকে প্রভাবিত করার একটি বৃহত্তর প্রবণতাকে নির্দেশ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সার্চ ফলাফলে এআই-উৎপন্ন বিষয়বস্তুর কারণে হতাশা প্রকাশ করছেন, বিশেষ করে পণ্য তুলনা এবং চিকিৎসা তথ্যের ক্ষেত্রে, যা কিছু ব্যবহারকারীকে কাগির মতো বিকল্প খুঁজতে প্ররোচিত করছে।</li>
<li>মানুষ দ্বারা তৈরি কন্টেন্টের সার্টিফিকেশনের জন্য চাহিদা বাড়ছে, কারণ ব্যবহারকারীরা অতীতের আরও প্রামাণিক ইন্টারনেটের কথা স্মরণ করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://aarol.dev/posts/go-contentlength/">HTTP সার্ভারগুলি কন্টেন্ট-লেংথ নির্ধারণ করে কিভাবে?</a></h2>
<ul>
<li>গো-এর http প্যাকেজে, কন্টেন্ট-লেংথ স্বয়ংক্রিয়ভাবে সেট করা হয় সেই প্রতিক্রিয়াগুলির জন্য যা একটি একক বাফারে ফিট করে, যখন বড় প্রতিক্রিয়াগুলি &quot;চাঙ্কড ট্রান্সফার এনকোডিং&quot; ব্যবহার করে ডেটা চাঙ্কে পাঠায় মোট আকার না জেনেই।</li>
<li>অজানা দৈর্ঘ্যের ডেটা স্থানান্তরের জন্য চাঙ্কড ট্রান্সফার এনকোডিং কার্যকর এবং এটি HTTP 1.1 দ্বারা সমর্থিত, যেখানে প্রতিটি চাঙ্কের আগে তার আকার হেক্সাডেসিমালে উল্লেখ করা হয়।</li>
<li>HTTP/2 এবং HTTP/3 বিভিন্ন স্ট্রিমিং প্রক্রিয়া ব্যবহার করে এবং চাঙ্কড এনকোডিং সমর্থন করে না, কিন্তু Go http.ResponseWriter ইন্টারফেস হেডার এবং কন্টেন্ট টাইপ পরিচালনা করা সহজ করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41762468">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এইচটিটিপি সার্ভারগুলি কন্টেন্ট-লেংথ নির্ধারণ করে স্পষ্ট সংজ্ঞা, একক লেখার অপারেশন, বা ম্যানুয়াল চাঙ্কিংয়ের মাধ্যমে, যা ডেভেলপারদের জন্য জটিল হতে পারে।</li>
<li>ভুল কন্টেন্ট-লেংথ ব্রাউজার ত্রুটি বা ঝুলে যাওয়ার মতো সমস্যা সৃষ্টি করতে পারে, বিশেষ করে যখন কম্প্রেশন কন্টেন্টের আকার পরিবর্তন করে।</li>
<li>চাঙ্কড ট্রান্সফার এনকোডিং বড় বা অজানা আকারের প্রতিক্রিয়াগুলি স্ট্রিমিংয়ের জন্য উপকারী, তবে বিভিন্ন HTTP স্ট্যাক জুড়ে বাস্তবায়ন চ্যালেঞ্জ উপস্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hetzner.com/storage/object-storage/">হেটজনার অবজেক্ট স্টোরেজ</a></h2>
<ul>
<li>দলিলটি সংরক্ষণ বিকল্পগুলির একটি ওভারভিউ প্রদান করে, যার মধ্যে সমর্থিত ক্রিয়াকলাপ, প্রায়শই জিজ্ঞাসিত প্রশ্নাবলী (FAQ), এবং বিটা পরীক্ষার বিবরণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এতে S3 শংসাপত্র তৈরি, S3 API সরঞ্জাম ব্যবহার, এবং MinIO বা Terraform Provider ব্যবহার করে স্টোরেজ বাকেট তৈরি করার নির্দেশাবলী অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এই গাইডটি ব্যবহারকারীদের এই সরঞ্জাম এবং পরিষেবাগুলি ব্যবহার করে সঞ্চয়স্থান কার্যকরভাবে পরিচালনা শুরু করতে সহায়তা করার উদ্দেশ্যে তৈরি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765435">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হেটজনার অবজেক্ট স্টোরেজ একটি নতুন সেবা যা বর্তমানে বিটা পর্যায়ে রয়েছে, যা প্রতিযোগিতামূলক মূল্য প্রদান করে কিন্তু কিছু সীমাবদ্ধতা রয়েছে, যেমন প্রতি বালতিতে ১ গিগাবিট/সেকেন্ড সীমাবদ্ধতা। - ব্যবহারকারীদের &quot;ক্লাউড ৩-২-১&quot; ব্যাকআপ কৌশল ব্যবহার করার পরামর্শ দেওয়া হয় ডেটার নিরাপত্তার জন্য, যা অতীতের ডেটা হারানোর ঘটনার কারণে সতর্কতার প্রতিফলন করে, যেমন অন্যান্য প্রদানকারীদের সাথে যেমন OVH। - যদিও হেটজনার খরচ-সাশ্রয়ী হোস্টিংয়ের জন্য পরিচিত, ব্যবহারকারীদের সম্ভাব্য অ্যাকাউন্ট সমস্যাগুলির প্রতি মনোযোগী হওয়া উচিত এবং সাসপেনশন এড়াতে পরিষেবার শর্তাবলীর সাথে সম্মতি নিশ্চিত করা উচিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scattered-thoughts.net/writing/smolderingly-fast-btrees/">দ্রুত বি-ট্রি</a></h2>
<ul>
<li>পাঠ্যটি বিভিন্ন ডেটা কাঠামোর কার্যকারিতা তুলনা করে, বিশেষত রাস্টের হ্যাশম্যাপ এবং বিট্রিম্যাপ, এবং জিগের হ্যাশম্যাপ এবং বি+ট্রি, বিভিন্ন বেঞ্চমার্ক ব্যবহার করে।</li>
<li>হ্যাশম্যাপগুলি অনুমানমূলক কার্যকরীতা থেকে উপকৃত হয়, যা সঙ্গতিশীল কার্যকারিতা প্রদান করে, যেখানে বি-ট্রিগুলি স্ট্রিং কী এবং উচ্চতর মেমরি ব্যবহারের সাথে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়।</li>
<li>ওয়েবঅ্যাসেম্বলি (WASM)-এ, সীমিত ভেক্টর নির্দেশনার কারণে হ্যাশ ফাংশনগুলি ধীর হয়, যা হ্যাশম্যাপগুলিকে সাধারণত আরও অনুকূল করে তোলে তাদের দুর্বলতা সত্ত্বেও।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41761986">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি বি-ট্রি এবং হ্যাশম্যাপের কার্যকারিতা তুলনা করে, উল্লেখ করে যে বি-ট্রি ডেটা-নির্ভর শাখার কারণে ভুক্তভোগী হয়, যা অনুসন্ধানের সময় ভুল পূর্বাভাস সৃষ্টি করে। এটি অন্যান্য ডেটা কাঠামো যেমন ক্রিট-বিট ট্রি, রেডিক্স ট্রাই এবং অভিযোজিত রেডিক্স ট্রি অন্বেষণ করে, তাদের নিজ নিজ শক্তি এবং দুর্বলতা নিয়ে আলোচনা করে। উপসংহার হল যে হ্যাশম্যাপ সাধারণত বি-ট্রির চেয়ে ভাল কাজ করে, বিশেষ করে র্যান্ডম কী সহ, এবং প্রবন্ধটি স্পেক্টর প্রতিরোধের প্রভাব এবং ছোট ডেটাসেটের জন্য রৈখিক অনুসন্ধানের কার্যকারিতা বিবেচনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2024/10/14/silicon-valley-the-new-lobbying-monster">সিলিকন ভ্যালি, নতুন লবিং দানব</a></h2>
<ul>
<li>সিলিকন ভ্যালি একটি গুরুত্বপূর্ণ রাজনৈতিক শক্তি হিসেবে আবির্ভূত হয়েছে, ফেয়ারশেকের মতো সুপার প্যাক ব্যবহার করে নির্বাচনে প্রভাব বিস্তার করতে এবং রাজনীতিবিদদের প্রযুক্তি-বান্ধব নীতিগুলিকে সমর্থন করতে চাপ দিতে।</li>
<li>প্রযুক্তি শিল্প, বিশেষ করে ক্রিপ্টোকারেন্সি খাত, তার স্বার্থ রক্ষার জন্য রাজনৈতিক প্রচারণায় লক্ষ লক্ষ বিনিয়োগ করছে, যার উদাহরণ হিসেবে ক্যালিফোর্নিয়ার রাজনীতিবিদ কেটি পোর্টারকে তার ক্রিপ্টো বিরোধী অবস্থানের জন্য লক্ষ্যবস্তু করা হয়েছে।</li>
<li>ক্রিস লেহেনের মতো ব্যক্তিদের নেতৃত্বে, প্রযুক্তি শিল্পের রাজনৈতিক সম্পৃক্ততা এটিকে আমেরিকান রাজনীতিতে অন্যতম বৃহত্তম কর্পোরেট দাতা হিসেবে অবস্থান দিয়েছে, আর্থিক ক্ষমতা ব্যবহার করে আইন প্রণয়নে প্রভাব বিস্তার এবং এর স্বার্থ রক্ষা করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765734">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সিলিকন ভ্যালি তেল এবং প্রতিরক্ষা মতো প্রতিষ্ঠিত শিল্পগুলির সাথে তুলনীয় একটি গুরুত্বপূর্ণ লবিং সত্ত্বায় পরিণত হয়েছে।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে প্রতিক্রিয়াশীল হিসাবে বিবেচিত, প্রযুক্তি কোম্পানিগুলি এখন বিতর্কিত কার্যকলাপে জড়িত, যার মধ্যে রয়েছে স্বৈরাচারী শাসনকে সমর্থন করা এবং স্ক্রিন আসক্তি বৃদ্ধি করা।</li>
<li>এই রূপান্তর একটি বৃহত্তর প্রবণতাকে প্রতিফলিত করে যেখানে ক্রমবর্ধমান শিল্পগুলি লাভ সর্বাধিককরণ এবং রাজনৈতিক প্রভাবকে অগ্রাধিকার দেয়, যা প্রযুক্তির সামাজিক প্রভাব, রাজনীতি এবং নিয়ন্ত্রণ সম্পর্কে জটিল বিষয়গুলি উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.python.org/3.13/whatsnew/3.13.html">পাইথন ৩.১৩.০ প্রকাশিত হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>পাইথন ৩.১৩ একটি উন্নত ইন্টারেক্টিভ ইন্টারপ্রেটার, উন্নত ত্রুটি বার্তা, এবং ফ্রি-থ্রেডেড সিপাইথন এবং জাস্ট-ইন-টাইম (জেআইটি) কম্পাইলারের পরীক্ষামূলক সমর্থন প্রবর্তন করে।</li>
<li>মূল আপডেটগুলির মধ্যে রয়েছে <code>locals()</code> এর জন্য নির্ধারিত মিউটেশন সেমান্টিক্স, মোবাইল প্ল্যাটফর্মগুলির জন্য সমর্থন, এবং স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরির উল্লেখযোগ্য আপডেট।</li>
<li>রিলিজটিতে অপ্টিমাইজেশন, C API-তে পরিবর্তন, অব্যবহৃত মডিউল এবং API-এর অপসারণ, এবং নতুন অব্যবহৃত ঘোষণা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766035">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পাইথন ৩.১৩.০ প্রকাশিত হয়েছে, যা বাস্তবায়ন উন্নতির উপর জোর দেয় যেমন একটি নতুন রিড-ইভাল-প্রিন্ট লুপ (REPL), পরীক্ষামূলক জাস্ট-ইন-টাইম (JIT) কম্পাইলেশন, এবং গ্লোবাল ইন্টারপ্রেটার লক (GIL) ছাড়াই চালানোর বিকল্প।</li>
<li>আপডেট করা REPL এখন মাল্টিলাইন এডিটিং এবং রঙিন প্রম্পটের মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত করে, যা ব্যবহারকারীর ইন্টারঅ্যাকশন উন্নত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের মধ্যে আলোচনায় সম্ভাব্য ভাঙা পরিবর্তন এবং লাইব্রেরি সামঞ্জস্যতা সম্পর্কে উদ্বেগের পাশাপাশি কর্মক্ষমতা এবং গুণমান উন্নতির উপর মনোযোগের প্রশংসা প্রকাশ পায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chromewebstore.google.com/detail/aria-devtools/dneemiigcbbgbdjlcdjjnianlikimpck">ওয়েবসাইট অ্যাক্সেসিবিলিটি ট্রি এর ভিজুয়ালাইজেশন</a></h2>
<ul>
<li>লেখক COVID-19 মহামারীর সময় একটি অ্যাক্সেসিবিলিটি টুল তৈরি করেছিলেন বিদ্যমান টুলগুলির সাথে হতাশা দূর করতে এবং WCAG (ওয়েব কন্টেন্ট অ্যাক্সেসিবিলিটি গাইডলাইনস) মেনে চলা উন্নত করতে।</li>
<li>এর প্রাথমিক জনপ্রিয়তা সত্ত্বেও, এই টুলটি বেশিরভাগ ক্ষেত্রেই পরিত্যক্ত হয়েছে, এবং লেখক এটি উন্নত করার জন্য অ্যাক্সেসিবিলিটি টেস্টিং শিল্পের একটি কোম্পানির সাথে সহযোগিতা খুঁজছেন।</li>
<li>পোস্টটি কার্যকর অ্যাক্সেসিবিলিটি সরঞ্জামের চলমান প্রয়োজন এবং এই ক্ষেত্রে উদ্ভাবনের সম্ভাবনা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41764635">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ডেভেলপার COVID-19 এর সময় একটি টুল তৈরি করেছিলেন যা ওয়েবসাইটের অ্যাক্সেসিবিলিটি ট্রি ভিজুয়ালাইজ করতে সক্ষম, যা ওয়েব কন্টেন্ট অ্যাক্সেসিবিলিটি গাইডলাইনস (WCAG) এর সাথে সামঞ্জস্যতা বৃদ্ধির টুল হিসেবে কাজ করে।</li>
<li>এই টুলটি তার অনন্য ফোকাসের জন্য জনপ্রিয়তা অর্জন করেছে, যা শুধুমাত্র অ্যাক্সেসিবল রিচ ইন্টারনেট অ্যাপ্লিকেশনস (ARIA) ভূমিকার উপর নয় বরং যৌক্তিক প্রবাহ এবং পৃথক ইউনিটের উপরও গুরুত্ব দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এর সরলতা এবং কার্যকারিতা প্রশংসা করেন, বিশেষ করে স্ক্রিন রিডার প্রদর্শনের জন্য, এবং উন্নতির জন্য যেমন আইফ্রেম সমর্থন, ক্রোমের অন্তর্নির্মিত সরঞ্জামগুলির সাথে তুলনা করে সুপারিশ করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/goats-and-soda/2024/10/05/g-s1-6411/electronics-public-health-waste-ghana-phones-computers">ই-বর্জ্য ফেলার স্থানের ছবি</a></h2>
<ul>
<li>ঘানার আক্রায় অবস্থিত আগবগব্লোশি স্ক্র্যাপইয়ার্ড ছিল ই-বর্জ্য প্রক্রিয়াকরণের একটি প্রধান স্থান, যা বার্ষিক ১৫,০০০ টন ই-বর্জ্য পরিচালনা করত এবং স্বাস্থ্য ঝুঁকি সত্ত্বেও অর্থনৈতিক সুযোগের সন্ধানে ইমানুয়েল আকাটিরের মতো কর্মীদের আকৃষ্ট করত।</li>
<li>ঘানায় ই-বর্জ্য: আন্তঃসীমান্ত প্রবাহের অনুসরণ&quot; শিরোনামের একটি ফটোজার্নালিজম প্রকল্প ই-বর্জ্যের দ্বৈত প্রকৃতি সম্পর্কে আলোকপাত করে, যা একদিকে বিপদ এবং অন্যদিকে অর্থনৈতিক সুযোগ হিসেবে দেখা যায়। এটি অনানুষ্ঠানিক পুনর্ব্যবহার অর্থনীতি এবং শ্রমিকদের ক্ষতিকারক রাসায়নিকের সংস্পর্শের বিষয়টি তুলে ধরে।</li>
<li>প্রকল্পটির লক্ষ্য হল বৈশ্বিক ই-বর্জ্য সমস্যার বিষয়ে সচেতনতা বৃদ্ধি করা, যা সম্প্রদায়গুলির উপর প্রভাব এবং অকার্যকর ই-বর্জ্য পাচারের বিরুদ্ধে আন্তর্জাতিক আইনের শিথিল প্রয়োগের দ্বারা সৃষ্ট চ্যালেঞ্জগুলিকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765334">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ই-বর্জ্য ফেলার স্থানের ছবিগুলি &quot;মেরামতের অধিকার&quot; আইনগুলির গুরুত্বকে তুলে ধরে, যা ডিভাইসগুলির আয়ুষ্কাল বাড়াতে এবং পরিবেশগত ক্ষতি কমাতে লক্ষ্য করে।</li>
<li>প্রযুক্তি কোম্পানিগুলোর মেরামতযোগ্যতার প্রতি প্রতিরোধের বিষয়ে একটি বিতর্ক রয়েছে, কারণ এটি বিক্রয় বজায় রাখার একটি কৌশল হতে পারে, বনাম দরিদ্র অঞ্চলে ই-বর্জ্য ফেলারোধে উন্নত পুনর্ব্যবহারযোগ্য অনুশীলন এবং শাসন ব্যবস্থার প্রয়োজনীয়তা।</li>
<li>আলোচনায় ভোক্তাদের অভ্যাস, কর্পোরেট দায়িত্ব এবং এই পরিবেশগত ও নৈতিক চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলার জন্য নীতিগত পরিবর্তনের সম্ভাবনাও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/building-a-single-page-app-with-htmx/">এইচটিএমএক্স দিয়ে একটি একক-পৃষ্ঠার অ্যাপ তৈরি করা</a></h2>
<ul>
<li>htmx জটিল একক-পৃষ্ঠার অ্যাপ্লিকেশনগুলির (SPAs) যেমন React দিয়ে তৈরি অ্যাপ্লিকেশনগুলির একটি সহজ বিকল্প হিসাবে উপস্থাপিত হয়, যা ঐতিহ্যবাহী বহু-পৃষ্ঠার এবং একক-পৃষ্ঠার অ্যাপ্লিকেশনগুলির উপাদানগুলিকে একত্রিত করে হাইপারমিডিয়া-চালিত অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করে।</li>
<li>লেখক একটি টুডু লিস্ট অ্যাপ তৈরি করেছেন যা htmx এবং সার্ভিস ওয়ার্কার্স ব্যবহার করে, যা অফলাইন কার্যকারিতা এবং IndexedDB এর মাধ্যমে স্থায়ী ডেটা সংরক্ষণের সুবিধা প্রদান করে, যদিও এটি সীমিত ডেভেলপার টুল সমর্থন এবং Firefox-এ ES মডিউল সামঞ্জস্যতার সমস্যার মতো চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়।</li>
<li>যদিও htmx গতিশীল কন্টেন্ট লোডিং এবং ইন্টারঅ্যাকশনের সুবিধা দেয়, এটি সম্পূর্ণ ক্লায়েন্ট-সাইড অ্যাপগুলির জন্য অপরিহার্য নয়, যেখানে React এর মতো ফ্রেমওয়ার্কগুলি আরও সরল ডেটা এবং UI সিঙ্ক্রোনাইজেশন প্রদান করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766882">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একক-পৃষ্ঠার অ্যাপ্লিকেশন (SPAs) তৈরির জন্য Htmx এর ব্যবহার বিতর্ক সৃষ্টি করেছে, কিছু ডেভেলপার যুক্তি দিচ্ছেন যে এটি UI অবস্থা বজায় রাখা বা একটি অ্যাপের একাধিক এলাকা আপডেট করার জন্য আদর্শ নয়।</li>
<li>সমালোচকরা মনে করেন যে Htmx সাধারণ কাজের জন্য উপযুক্ত, কিন্তু উন্নত অ্যাপ্লিকেশনের জন্য এটি জটিল হয়ে ওঠে, যার ফলে ঐতিহ্যবাহী ফ্রন্টএন্ড ফ্রেমওয়ার্কগুলির প্রতি একটি পছন্দ তৈরি হয়।</li>
<li>আলোচনাটি কাজের জন্য উপযুক্ত টুল নির্বাচন করার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যেখানে কিছু ডেভেলপাররা সার্ভার-রেন্ডারড অ্যাপে ইন্টারঅ্যাক্টিভিটি বাড়ানোর জন্য Htmx এর সাথে Alpine.js এর মতো অন্যান্য টুল একত্রিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/atandt-verizon-reportedly-hacked-to-target-us-govt-wiretapping-platform/">AT&amp;T, Verizon নাকি মার্কিন সরকারের ওয়্যারট্যাপিং প্ল্যাটফর্মকে লক্ষ্য করে হ্যাক করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>একটি চীনা হ্যাকিং গ্রুপ যার নাম সল্ট টাইফুন, রিপোর্ট অনুযায়ী এটিঅ্যান্ডটি, ভেরিজন এবং লুমেন টেকনোলজিসে অনুপ্রবেশ করেছে, একটি মার্কিন সরকারী ওয়্যারট্যাপিং প্ল্যাটফর্মকে লক্ষ্য করে গোয়েন্দা তথ্য সংগ্রহের জন্য।- এই অনুপ্রবেশ সম্ভবত আদালত-অনুমোদিত ওয়্যারট্যাপিংয়ের জন্য ব্যবহৃত সিস্টেমগুলিতে প্রবেশের সুযোগ দিয়েছে, এবং এই অনুপ্রবেশ মাসের পর মাস ধরে চলতে পারে।- সল্ট টাইফুন, ২০১৯ সাল থেকে সক্রিয়, সরকার এবং টেলিকম সেক্টরে দুর্বলতাগুলি কাজে লাগায়, যার মধ্যে মাইক্রোসফট এক্সচেঞ্জ সার্ভারের দুর্বলতাগুলিও অন্তর্ভুক্ত, যা মার্কিন সরকার এবং বেসরকারি নিরাপত্তা বিশেষজ্ঞদের দ্বারা তদন্তের প্ররোচনা দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766610">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>AT&amp;T এবং Verizon-এর উপর হ্যাকিংয়ের অভিযোগ উঠেছে, যা একটি মার্কিন সরকারী ওয়্যারট্যাপিং প্ল্যাটফর্মকে লক্ষ্যবস্তু করেছে, যা আমেরিকান যোগাযোগের নিরাপত্তা সম্পর্কে উদ্বেগ বাড়িয়েছে।</li>
<li>ঘটনাটি এই বিষয়ে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে যে সরকারী ব্যাকডোর এবং গোয়েন্দা সংস্থাগুলি নিরাপত্তা বাড়ানোর চেয়ে বেশি ক্ষতি করে কিনা।</li>
<li>সমালোচকরা অবকাঠামোর সম্ভাব্য দুর্বলতার দিকে ইঙ্গিত করেন যা অপর্যাপ্ত নিরাপত্তা ব্যবস্থা এবং জনসাধারণের ইন্টারনেট পথের উপর নির্ভরতার কারণে হতে পারে, যা সরকারী নজরদারি এবং নিরাপত্তা সম্পর্কে চলমান আলোচনাকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sq.io: ডাটাবেস এবং আরও অনেক কিছুর জন্য jq" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sq.io%3A%20%E0%A6%A1%E0%A6%BE%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B8%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%86%E0%A6%B0%E0%A6%93%20%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%95%20%E0%A6%95%E0%A6%BF%E0%A6%9B%E0%A7%81%E0%A6%B0%20%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20jq&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AD%20%E0%A6%85%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/10/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/06&#39;</h2>
<h1>2024-10-06</h1>
<h2><a href="https://dfns.dyalog.com/n_sudoku.htm">আর্থার হুইটনির এক লাইনের সুডোকু সমাধানকারী (২০১১)</a></h2>
<ul>
<li>পাঠ্যটি এপিএল এবং অন্যান্য প্রোগ্রামিং ভাষা ব্যবহার করে সুডোকু ধাঁধা সমাধানের ব্যাখ্যা দেয়, যা বিভিন্ন লেখকদের দ্বারা অবদান রাখা অ্যালগরিদম এবং কোড স্নিপেটগুলির উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>এটি একটি স্ট্যান্ডার্ড সুডোকু ধাঁধার গঠন বিশদভাবে বর্ণনা করে এবং সারি, কলাম এবং বাক্সে পুনরাবৃত্তি ছাড়াই অনুপস্থিত সংখ্যা পূরণের চ্যালেঞ্জের সমাধান করে।</li>
<li>পাঠ্যটিতে অ-মানক সুডোকু আকারগুলি পরিচালনা করার বিষয়টিও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং উদাহরণ, সমাধান এবং অতিরিক্ত সম্পদ এবং প্রদর্শনীর লিঙ্ক সরবরাহ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41753741">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আর্থার হুইটনির এক-লাইন সুডোকু সমাধানকারী কে প্রোগ্রামিং ভাষায় ভাষার প্রকাশশীল সিনট্যাক্স এবং দক্ষ অ্যারে পরিচালনা প্রদর্শন করে।</li>
<li>K, APL এবং Scheme দ্বারা প্রভাবিত, তার সংক্ষিপ্ততার জন্য প্রশংসিত হয়, যদিও কিছু লোক এটিকে আরও বিস্তারিত ভাষার তুলনায় পড়া এবং রক্ষণাবেক্ষণ করা কঠিন মনে করে।</li>
<li>আলোচনাটি অ্যারে ভাষার বিস্তৃত আবেদন এবং অনন্য সমস্যা সমাধানের পদ্ধতি নিয়েও অনুসন্ধান করে, যেখানে তাদের ব্যবহারিকতা এবং পাঠযোগ্যতা নিয়ে ভিন্ন ভিন্ন মতামত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hpyproject.org/">HPy – পাইথনের জন্য একটি উন্নত সি এপিআই</a></h2>
<ul>
<li>HPy হল একটি নতুন C API যা পাইথন সম্প্রসারণের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা CPython-এ শূন্য ওভারহেড এবং PyPy-এর মতো বিকল্পগুলিতে উন্নত কর্মক্ষমতা প্রদান করে।</li>
<li>এটি ইউনিভার্সাল বাইনারি সমর্থন করে, লিগ্যাসি C-API এর জন্য একটি মাইগ্রেশন পথ প্রদান করে, একটি ডিবাগ মোড অন্তর্ভুক্ত করে এবং একটি আধুনিক, সঙ্গতিপূর্ণ API অফার করে।</li>
<li>HPy সক্রিয়ভাবে উন্নয়ন করা হচ্ছে, সম্প্রতি সংস্করণ 0.9.0 প্রকাশিত হয়েছে, এবং এটি NumPy এবং Matplotlib এর মতো প্রধান প্যাকেজগুলিকে সমর্থন করার লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41755183">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>HPy ডিজাইন করা হয়েছে পাইথনের C API উন্নত করার জন্য, যা কম্পাইল এবং লিঙ্ক ফ্ল্যাগগুলোকে সহজতর করে, সম্ভাব্যভাবে সংস্করণ-স্বাধীন পাইথন বাইন্ডিংসের অনুমতি দেয় এবং ক্রমাগত ইন্টিগ্রেশন/ক্রমাগত ডিপ্লয়মেন্ট (CI/CD) সময় কমায়।</li>
<li>বর্তমান C API-এর বিপরীতে, HPy একাধিক পাইথন বাস্তবায়নকে সমর্থন করে, যা পাইথন ইকোসিস্টেমের মধ্যে বিকল্প বাস্তবায়ন এবং পরীক্ষাকে উৎসাহিত করতে পারে।</li>
<li>প্রকল্পটি পাইথনের ইকোসিস্টেমে এর সম্ভাব্য প্রভাবের কারণে আগ্রহ আকর্ষণ করছে, যেখানে PyBind11 এবং Cython এর মতো বিদ্যমান সরঞ্জামগুলোর সাথে তুলনা করা হচ্ছে এবং এর সুবিধা ও ইকোসিস্টেমের বিভাজন সম্পর্কে আলোচনা করা হচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="http://oldvcr.blogspot.com/2024/10/so-thieves-broke-into-your-storage-unit.html">তাহলে চোরেরা আবার আপনার স্টোরেজ ইউনিটে ঢুকে পড়েছে</a></h2>
<ul>
<li>সংরক্ষণ ইউনিটে বারবার চুরির ঘটনা মূল্যবান পুরাতন কম্পিউটিং আইটেম সংরক্ষণের দুর্বলতাকে জোর দেয়, বিশেষ করে জলবায়ু নিয়ন্ত্রিত ইউনিটে। - সংরক্ষণ সুবিধাগুলির দ্বারা প্রদত্ত বীমা অপর্যাপ্ত হতে পারে, জটিল দাবি প্রক্রিয়া প্রয়োজন হতে পারে যা বিস্তারিত ডকুমেন্টেশন প্রয়োজন যা সহজে উপলব্ধ নাও হতে পারে। - শেখা পাঠগুলির মধ্যে রয়েছে নিরাপদ সংরক্ষণ সুবিধা নির্বাচন করা, ডিস্ক লক ব্যবহার করা এবং অপরিবর্তনীয় আইটেম সংরক্ষণ এড়ানো, পাশাপাশি সুবিধার দ্বারা উন্নত নিরাপত্তা ব্যবস্থার গুরুত্ব।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754008">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি স্টোরেজ ইউনিটে চুরির ঘটনা স্টোরেজ শিল্পের উল্লেখযোগ্য সমস্যাগুলিকে তুলে ধরে, যার মধ্যে রয়েছে অপর্যাপ্ত নিরাপত্তা ব্যবস্থা এবং দুর্বল গ্রাহক সেবা।- ত্রুটিপূর্ণ তালাগুলি অনেক স্টোরেজ ইউনিটকে সহজেই প্রবেশযোগ্য করে তোলে এবং বীমা প্রায়ই ক্ষতিগুলি যথেষ্ট পরিমাণে কভার করতে ব্যর্থ হয়, যা এই ধরনের নীতির কার্যকারিতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে।- স্টোরেজের খরচ সংরক্ষিত আইটেমগুলির মূল্যের চেয়ে বেশি হতে পারে যদি না সেগুলি উচ্চ আবেগগত বা আর্থিক মূল্য ধারণ করে, যা দীর্ঘমেয়াদী স্টোরেজকে সাধারণত ব্যয়বহুল করে তোলে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/linux/comments/1fx5fq0/we_need_a_real_gnulinux_not_android_smartphone/">আমাদের একটি প্রকৃত GNU/Linux (অ্যান্ড্রয়েড নয়) স্মার্টফোন ইকোসিস্টেম প্রয়োজন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754074">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বর্তমান স্মার্টফোন ইকোসিস্টেমটি খণ্ডিত, যেখানে বিভিন্ন সিপিইউ এবং অসহযোগী বিক্রেতারা রয়েছে, যা x86-ভিত্তিক IBM পিসির মানক BIOS-এর মতো সামঞ্জস্য নিশ্চিত করে না। Droidian এবং Mobian-এর মতো প্রচেষ্টা একটি সত্যিকারের GNU/Linux স্মার্টফোন ইকোসিস্টেম তৈরি করার চেষ্টা করছে, কিন্তু iOS এবং অ্যান্ড্রয়েডের আধিপত্য এবং Sailfish এবং Ubuntu Touch-এর মতো বিকল্পগুলির জন্য সমর্থনের অভাবের কারণে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে। স্মার্টফোন বাজারে উদ্ভাবন, সামঞ্জস্য এবং ব্যবহারকারীর স্বাধীনতার ভারসাম্য বজায় রাখতে একটি নতুন ইকোসিস্টেম তৈরি করা বা অ্যান্ড্রয়েডের উন্মুক্ততা বাড়ানোর বিষয়ে বিতর্ক অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/09/the-medieval-masterpiece-the-book-of-kells-is-now-digitized-and-available-online.html">কেলসের বই, এখন ডিজিটাইজড এবং অনলাইনে উপলব্ধ</a></h2>
<ul>
<li>কেলসের বই, একটি বিখ্যাত মধ্যযুগীয় আলোকিত পাণ্ডুলিপি, ডিজিটাইজ করা হয়েছে এবং ট্রিনিটি কলেজ লাইব্রেরির মাধ্যমে অনলাইনে অ্যাক্সেসযোগ্য।- ৮০৬ সালের আশেপাশে স্কটল্যান্ডের আইওনা দ্বীপে তৈরি, এই পাণ্ডুলিপিটি তার জটিল শিল্পকর্মের জন্য বিখ্যাত এবং এতে চারটি সুসমাচার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।- ডিজিটাইজড সংস্করণটি উচ্চ-রেজোলিউশনের ছবি প্রদান করে, যা বিশ্বব্যাপী অ্যাক্সেস সক্ষম করে এবং ট্রিনিটি কলেজ এর ইতিহাস এবং গুরুত্ব সম্পর্কে একটি বিনামূল্যে অনলাইন কোর্স অফার করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41757722">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কেলসের বই, একটি গুরুত্বপূর্ণ ঐতিহাসিক নিদর্শন, ডিজিটাইজ করা হয়েছে এবং এখন অনলাইনে উপলব্ধ, যা সাধারণ জনগণের জন্য আরও বিস্তৃত প্রবেশাধিকার প্রদান করছে।</li>
<li>যদিও ট্রিনিটি কলেজের পুরাতন গ্রন্থাগার, যেখানে কেলসের বই রাখা আছে, সংস্কারের অধীনে রয়েছে, বইটি একটি নির্দিষ্ট ভবনে উপলব্ধ।</li>
<li>কেলসের বইয়ের ডিজিটাইজেশন উল্লেখযোগ্য কারণ এটি এই প্রাচীন পাণ্ডুলিপির প্রবেশযোগ্যতা বাড়ায়, যা একটি গুরুত্বপূর্ণ সাংস্কৃতিক ঐতিহ্যের অংশ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/69788/what-is-the-history-of-the-use-of-foo-and-bar-in-source-code-examples">সোর্স কোড উদাহরণে &quot;foo&quot; এবং &quot;bar&quot; এর ব্যবহারের ইতিহাস কী? (২০১২)</a></h2>
<ul>
<li>প্রোগ্রামিংয়ে &quot;ফু&quot; এবং &quot;বার&quot; সাধারণত ব্যবহৃত হয় প্লেসহোল্ডার হিসেবে, যা সামরিক সংক্ষিপ্ত রূপ FUBAR থেকে উদ্ভূত হয়েছে এবং MIT এবং DEC-এ প্রাথমিক কম্পিউটিং দিনের পর থেকে প্রোগ্রামিং সংস্কৃতির অংশ হয়ে আছে।</li>
<li>এই শব্দগুলি কোড উদাহরণে অজানা মানগুলি উপস্থাপন করতে ব্যবহৃত হয়, যা প্রোগ্রামারদের নির্দিষ্ট বিষয়বস্তুর পরিবর্তে ধারণাগুলোর উপর মনোযোগ দিতে সহায়তা করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41752436">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রোগ্রামিং উদাহরণে ব্যবহৃত &quot;foo&quot; এবং &quot;bar&quot; শব্দগুলি ১৯৬০-এর দশকে MIT-এর AI ল্যাবে উদ্ভূত হয়েছিল, যা সম্ভবত সামরিক স্ল্যাং &quot;FUBAR&quot; (Fouled Up Beyond All Recognition) থেকে উদ্ভূত।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে প্লেসহোল্ডার ফাংশন নাম হিসেবে ব্যবহৃত, &quot;foo&quot; এবং &quot;bar&quot; অ্যালজেব্রায় &quot;X&quot; এবং &quot;Y&quot; এর মতোই একটি সাধারণ উদ্দেশ্য পূরণ করে, যা নির্দিষ্ট অর্থ ছাড়াই সাধারণ ভেরিয়েবল বা ফাংশনকে উপস্থাপন করে।</li>
<li>অ্যাকাডেমিয়ায় নারীদের ক্রমবর্ধমান উপস্থিতির কারণে &quot;ফু&quot; থেকে &quot;ফু&quot; তে বিবর্তন প্রভাবিত হতে পারে, কারণ &quot;ফু&quot; কম অশ্লীল বলে বিবেচিত হয়েছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/uwukko/status/1842538843720868016">বাইটড্যান্স ব্যাপক স্ক্র্যাপিংয়ের জন্য বিনামূল্যের ভিডিও ডাউনলোডিং পরিষেবা কোবাল্টের অপব্যবহার করছে</a></h2>
<ul>
<li>কোবাল্ট এপিআই-তে ট্রাফিকের একটি উল্লেখযোগ্য বৃদ্ধি লক্ষ্য করা গিয়েছিল, যা একটি বিতরণকৃত অস্বীকার সেবা (ডিডস) আক্রমণের মতো।</li>
<li>ট্রাফিকের উৎস হিসেবে বাইটড্যান্সকে চিহ্নিত করা হয়েছে, তবে নির্দিষ্ট ভিডিও বা মূল অনুরোধের উৎসগুলি সীমাবদ্ধতা এড়িয়ে যাওয়ার কারণে অজানা রয়ে গেছে।</li>
<li>যদিও সঠিক উৎস নির্ধারণ করা সম্ভব হয়নি, তবুও ট্রাফিকের মধ্যে একটি সুস্পষ্ট প্যাটার্ন লক্ষ্য করা গেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756209">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বাইটড্যান্সকে অভিযুক্ত করা হয়েছে যে তারা বড় আকারে ডেটা স্ক্র্যাপিংয়ের জন্য বিনামূল্যের ভিডিও ডাউনলোডিং পরিষেবা কোবাল্ট ব্যবহার করছে, যা সম্ভবত তাদের এআই ভিডিও জেনারেশন প্রকল্পগুলোর সাথে সংযুক্ত।</li>
<li>এই কার্যকলাপটি সম্ভবত BytePlus, ByteDance-এর ক্লাউড পরিষেবার সাথে সম্পর্কিত হতে পারে, যা অন্যান্য কোম্পানির দ্বারা ব্যবহার করা যেতে পারে, যদিও উচ্চ খরচ এবং বিক্রয় যোগাযোগের প্রয়োজনীয়তা অন্যথা নির্দেশ করে।</li>
<li>এই পরিস্থিতি ডেটা স্ক্র্যাপিং প্রথা এবং পরিষেবা প্রদানকারীদের দ্বারা নির্ধারিত ব্যবহারের শর্তাবলীর মধ্যে উত্তেজনাকে তুলে ধরে, যেমন কোবাল্ট বাইটড্যান্সকে সুরক্ষা এড়িয়ে যাওয়ার জন্য সমালোচনা করে যখন ইউটিউবের সাথে একই কাজ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hadea.ec.europa.eu/programmes/connecting-europe-facility/wifi4eu/download-wifi4eu-app_en">WiFi4EU উদ্যোগটি ইউরোপ জুড়ে জনসাধারণের স্থানে বিনামূল্যে ওয়াই-ফাই সরবরাহ করে।</a></h2>
<ul>
<li>WiFi4EU অ্যাপটি ইউরোপ জুড়ে পাবলিক স্থানে বিনামূল্যে ওয়াই-ফাই অ্যাক্সেস প্রদান করে, যা ব্যবহারকারীদের ৯৩,০০০ এরও বেশি হটস্পটের সাথে সংযুক্ত করে।</li>
<li>অ্যাপটি সহজে হটস্পট অবস্থান খুঁজে পাওয়ার জন্য একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব মানচিত্র প্রদান করে এবং ডেটা চার্জ বা ট্র্যাকিং ছাড়াই উচ্চ-গতির ইন্টারনেট অফার করে।</li>
<li>অ্যাপ স্টোর এবং গুগল প্লেতে ডাউনলোডের জন্য উপলব্ধ, আরও তথ্য WiFi4EU পোর্টাল বা ইউরোপীয় কমিশনের ওয়েবসাইটের মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756842">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>WiFi4EU উদ্যোগটি ইউরোপ জুড়ে পাবলিক স্থানে বিনামূল্যে ওয়াই-ফাই সরবরাহ করে, তবে এটি জার্মানির ফ্রেইফাঙ্কের মতো বিদ্যমান স্বেচ্ছাসেবক পরিচালিত নেটওয়ার্কগুলিকে অন্তর্ভুক্ত করে না।</li>
<li>পৌরসভাগুলিকে নতুন হটস্পট স্থাপনের জন্য তহবিলের জন্য আবেদন করতে হবে, যদিও বর্তমানে আবেদনগুলি বন্ধ রয়েছে, যা অদক্ষতা এবং সম্ভাব্য দুর্নীতির সমালোচনার দিকে পরিচালিত করছে।</li>
<li>৫জি বৃদ্ধির পরেও, এমন অঞ্চলে যেখানে মোবাইল কভারেজ সীমিত বা ডেটা প্ল্যান ব্যয়বহুল, সেখানে পাবলিক ওয়াই-ফাই এখনও গুরুত্বপূর্ণ, যা ইইউ জুড়ে একটি সঙ্গতিপূর্ণ ওয়াই-ফাই অভিজ্ঞতা প্রদানের লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/wi-fi-lora-hybrid">নতুন WiLo মানদণ্ডে Wi-Fi দীর্ঘ পরিসরে যায়</a></h2>
<ul>
<li>নতুন WiLo (Wi-Fi Long Range) মানটি Wi-Fi সংযোগের পরিসর বাড়ানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা এটিকে বিস্তৃত প্রয়োগের জন্য উপযুক্ত করে তোলে।</li>
<li>এই অগ্রগতি বিশেষভাবে কৃষি সেন্সর নেটওয়ার্ক এবং স্মার্ট শহরগুলির জন্য উপকারী, যেখানে দীর্ঘ-পরিসরের সংযোগ দক্ষ তথ্য সংক্রমণের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
<li>WiLo এর প্রবর্তন বেতার প্রযুক্তিতে একটি গুরুত্বপূর্ণ অগ্রগতি নির্দেশ করে, যা সম্ভবত দূরবর্তী এবং শহুরে এলাকাগুলি কীভাবে সংযোগ এবং তথ্য সংগ্রহ পরিচালনা করে তা রূপান্তরিত করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756023">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নতুন Wi-Fi WiLo স্ট্যান্ডার্ড Wi-Fi সংকেতকে LoRa তরঙ্গরূপে রূপান্তর করতে সক্ষম করে, যা হার্ডওয়্যার পরিবর্তন ছাড়াই দীর্ঘ-পরিসরের যোগাযোগ সম্ভব করে।</li>
<li>এই অগ্রগতি IoT (ইন্টারনেট অফ থিংস) অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে উল্লেখযোগ্যভাবে উপকৃত করতে পারে বিদ্যমান Wi-Fi ডিভাইসগুলি ব্যবহার করে বর্ধিত যোগাযোগ পরিসরের জন্য।</li>
<li>তবে, বিশেষ করে ঘনবসতিপূর্ণ অঞ্চলে বিদ্যুৎ খরচ বৃদ্ধি, বায়ু জট এবং কম ডেটা থ্রুপুট নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Forceu/Gokapi">গোকাপি: হালকা স্বয়ং-হোস্টেড ফায়ারফক্স সেন্ড বিকল্প যা AWS S3 সমর্থন সহ</a></h2>
<ul>
<li>গোকাপি একটি হালকা ফাইল-শেয়ারিং সার্ভার যা বেয়ার মেটাল এবং ডকার পরিবেশের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যেখানে শুধুমাত্র প্রশাসকরা ফাইল আপলোড করতে পারেন এবং মেয়াদ উত্তীর্ণ হয় ডাউনলোড বা সময়ের উপর ভিত্তি করে।</li>
<li>এটি ডিডুপ্লিকেশন, একটি এপিআই, এডব্লিউএস এস৩ এবং ব্যাকব্লেজ বি২ এর জন্য সমর্থন, এবং কাস্টমাইজযোগ্য এইচটিএমএল/সিএসএস এর মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করে, এনক্রিপশন বিকল্পগুলির সাথে, যার মধ্যে প্রান্ত-থেকে-প্রান্ত এনক্রিপশন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>সার্ভারটি ইনস্টল করা সহজ, বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন সহ আসে এবং AGPL3 এর অধীনে লাইসেন্সকৃত, যা অবদান এবং অনুদানকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754628">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গোকাপি একটি হালকা, স্ব-হোস্টেড বিকল্প হিসেবে ফায়ারফক্স সেন্ডের জন্য পরিচিত, যা AWS S3, একটি ক্লাউড স্টোরেজ সেবার সমর্থন সহ আসে।</li>
<li>আলোচনাগুলি থান্ডারবার্ডের ফায়ারফক্স সেন্ডকে এনক্রিপশন সহ পুনরুজ্জীবিত করার প্রচেষ্টা এবং AWS S3 খরচ পরিচালনার চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, অপ্রত্যাশিত ব্যয় এড়াতে বাজেট সতর্কতার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অতিথি আপলোডের মতো বৈশিষ্ট্য প্রস্তাব করেন যা কঠোর নীতিমালা সহ এবং উন্নত কার্যকারিতার জন্য Cloudflare কর্মী এবং Tailscale এর মতো বিকল্পগুলি অন্বেষণ করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fastpaced.com/articles/local-development/">স্থানীয় উন্নয়নের গুরুত্ব</a></h2>
<ul>
<li>স্থানীয় উন্নয়ন দক্ষ সফটওয়্যার তৈরির জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, যা দ্রুত পুনরাবৃত্তি, উন্নত ডিবাগিং এবং স্থানীয় ও প্রোডাকশন পরিবেশের মধ্যে সামঞ্জস্য প্রদান করে।</li>
<li>একজন ভালো ডেভেলপার অভিজ্ঞতা (DX) উৎপাদনশীলতা বৃদ্ধি করে, মানসিক চাপ কমায়, এবং ডেভেলপারদের সন্তুষ্টি বাড়ায়, যা উচ্চতর কোডের গুণমান এবং প্রতিভা ধরে রাখার দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>ড্রাফ্ট, স্কাফোল্ড, টিল্ট, বা গার্ডেনের মতো সরঞ্জামগুলি কার্যকর স্থানীয় উন্নয়ন পরিবেশ তৈরিতে সহায়তা করে, যা বিশেষ করে বড় দলের ক্ষেত্রে DX-ঋণ এড়াতে অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756277">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্থানীয় উন্নয়ন পরিবেশগুলি উৎপাদনশীলতার জন্য অপরিহার্য, তবে দলগুলির মধ্যে সমানভাবে বজায় রাখা কঠিন হতে পারে।</li>
<li>ক্লাউড-ভিত্তিক পরিবেশ সহজে রিসেটের সুবিধা প্রদান করে, তবে আধুনিক ল্যাপটপগুলি প্রায়শই উন্নত কর্মক্ষমতা প্রদান করে।</li>
<li>স্থানীয় এবং ক্লাউড পরিবেশের মধ্যে সিদ্ধান্তটি গতি, নির্ভরযোগ্যতা এবং উৎপাদন শর্তাবলী প্রতিফলিত করার ক্ষমতার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার উপর নির্ভর করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://routersecurity.org/">রাউটার সুরক্ষা</a></h2>
<ul>
<li>মাইকেল হোরোভিটজের রাউটার সিকিউরিটি ওয়েবসাইট রাউটার সুরক্ষা উন্নত করার জন্য কনফিগারেশন পরিবর্তন এবং নিরাপদ রাউটার নির্বাচন করার উপর একটি বিস্তারিত গাইড প্রদান করে।- প্রধান সুপারিশগুলির মধ্যে রয়েছে ডিফল্ট পাসওয়ার্ড পরিবর্তন করা, WPS (ওয়াই-ফাই প্রোটেক্টেড সেটআপ) এবং UPnP (ইউনিভার্সাল প্লাগ অ্যান্ড প্লে) এর মতো বৈশিষ্ট্যগুলি নিষ্ক্রিয় করা, এবং ফার্মওয়্যার আপডেট রাখা।- সাইটটি বিজ্ঞাপন-মুক্ত, ব্যবহারকারীর গোপনীয়তাকে অগ্রাধিকার দেয় এবং রাউটার নিরাপত্তা নিশ্চিত করার জন্য সম্পদ এবং পরীক্ষা প্রদান করে, চলমান রক্ষণাবেক্ষণের গুরুত্ব এবং হ্যাকড রাউটার সনাক্ত করার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41752327">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রাউটার নিরাপত্তা নিয়ে বিতর্কটি মূলত এই বিষয়ে কেন্দ্রীভূত যে ICMP (ইন্টারনেট কন্ট্রোল মেসেজ প্রোটোকল) এবং IPv6 নিষ্ক্রিয় করা প্রয়োজন কিনা, যেখানে অনেকেই পরামর্শ দেন যে ফায়ারওয়াল সহ আধুনিক রাউটারগুলি এগুলি নিরাপদে পরিচালনা করতে পারে।</li>
<li>আইপিভি৬ গুরুত্ব পাচ্ছে কারণ ইন্টারনেট সেবা প্রদানকারীরা (আইএসপি) সিজিএনএটি (ক্যারিয়ার-গ্রেড নেটওয়ার্ক অ্যাড্রেস ট্রান্সলেশন) এর মতো ঠিকানা-সংরক্ষণ পদ্ধতি গ্রহণ করছে, যা এর ব্যবহারকে আরও প্রাসঙ্গিক করে তুলছে।</li>
<li>সম্মতি জোর দেয় যে ICMP বা IPv6 নিষ্ক্রিয় করার পরিবর্তে আপডেটেড রাউটার এবং সঠিক ফায়ারওয়াল কনফিগারেশন বজায় রাখা উচিত, কারণ ICMP নিষ্ক্রিয় করা নেটওয়ার্ক ডায়াগনস্টিক এবং পাথ MTU (সর্বাধিক ট্রান্সমিশন ইউনিট) আবিষ্কারে বাধা সৃষ্টি করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/technology/2024-10-03/ethan-mollick-analyst-students-who-use-ai-as-a-crutch-dont-learn-anything.html">যেসব শিক্ষার্থীরা এআইকে একটি ভরসা হিসেবে ব্যবহার করে তারা কিছুই শেখে না।</a></h2>
<ul>
<li>ইথান মোলিক, পেনসিলভানিয়া বিশ্ববিদ্যালয়ের একজন অধ্যাপক, &quot;কো-ইন্টেলিজেন্স: এআই-এর সাথে জীবনযাপন এবং কাজ&quot; শিরোনামে একটি বই প্রকাশ করেছেন, যা দৈনন্দিন জীবনে এআই-এর কার্যকর সংযোজনের উপর আলোকপাত করে।</li>
<li>মোলিক কৌশলগতভাবে এআই-এর ব্যবহারকে একটি সহ-বুদ্ধিমত্তা সরঞ্জাম হিসেবে জোর দেন, যা মানুষের সক্ষমতাকে উন্নত করে, বরং এমন একটি খুঁটি হিসেবে নয় যা শেখার ক্ষেত্রে বাধা সৃষ্টি করতে পারে।</li>
<li>বইটি শিক্ষায় কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা করে, সক্রিয় শিক্ষণ এবং ব্যক্তিগত টিউটরিংয়ের পক্ষে সমর্থন জানায়, একই সাথে ভুল ধারণাগুলি সমাধান করে এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার সম্ভাবনা এবং সীমাবদ্ধতার একটি ভারসাম্যপূর্ণ বোঝাপড়া উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41757010">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>শিক্ষার্থীদের দ্বারা এআই সরঞ্জামগুলির ব্যবহার মৌলিক ধারণাগুলির বোঝার অভাবের দিকে নিয়ে যেতে পারে, কারণ তারা প্রয়োজনীয় অনুশীলনে নিযুক্ত না হয়ে সমস্যার সমাধানের জন্য এআই-এর উপর নির্ভর করতে পারে।</li>
<li>এআই কি শিক্ষাকে উন্নত করে নাকি বাধা দেয়, এ নিয়ে চলমান বিতর্ক রয়েছে, এবং এর শিক্ষায় ভূমিকা নিয়ে মতামত বিভক্ত।</li>
<li>যদিও এআই শিক্ষামূলক উপকরণের সাথে যোগাযোগের নতুন উপায় প্রদান করতে পারে, তবে এই প্রযুক্তিগুলোর উপর অতিরিক্ত নির্ভরশীল হয়ে পড়ার সম্ভাব্য নেতিবাচক প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://wsdotblog.blogspot.com/2024/10/in-case-you-cant-tell-were-really.html">আমরা আমাদের নতুন গোলচত্বর নিয়ে উচ্ছ্বসিত</a></h2>
<ul>
<li>WSDOT SR 203-এ একটি নতুন কমপ্যাক্ট রাউন্ডঅ্যাবাউট চালু করেছে, যা একটি অনন্য নকশা সহ একটি লম্বা, সরু দ্বীপ এবং একটি বৃত্তাকার দ্বীপের সাথে একটি পাস-থ্রু লেন দ্বারা পৃথক।</li>
<li>গোলচত্বরটি ট্রাফিক ধীর করতে, প্রবাহ উন্নত করতে এবং দুর্ঘটনার ঝুঁকি কমাতে ডিজাইন করা হয়েছে, যখন বড় যানবাহনকে সামঞ্জস্য করে এবং বিদ্যমান স্থানের সাথে মানিয়ে নেয়।</li>
<li>এর অনন্য নকশা সত্ত্বেও, রাউন্ডআবাউট ইতিমধ্যেই উচ্চ-গতির আগমন এবং দুর্ঘটনার ঝুঁকি কমিয়ে নিরাপত্তা বৃদ্ধি করেছে, এবং WSDOT চালকদের এটি গ্রহণ করার জন্য উৎসাহিত করছে যাতে নিরাপত্তা এবং ট্রাফিক প্রবাহ উন্নত হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754084">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রাউন্ডআবাউটগুলি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে জনপ্রিয়তা অর্জন করছে, এমনকি শহরতলির এলাকাগুলিতেও, কারণ এগুলি প্রচলিত ৪-ওয়ে স্টপের তুলনায় দক্ষতা এবং নিরাপত্তার সুবিধা প্রদান করে।</li>
<li>তারা আয়ারল্যান্ড এবং কানাডার মতো দেশের চালকদের দ্বারা পছন্দ করা হয় সংঘাতের ঝুঁকি হ্রাস এবং ট্রাফিক প্রবাহ উন্নত করার জন্য।</li>
<li>কিছু খারাপভাবে নকশা করা গোলচত্বর বিভ্রান্তি সৃষ্টি করলেও, সাধারণত তারা প্রচলিত চৌরাস্তার তুলনায় ভালো যানবাহন প্রবাহ এবং নিরাপত্তা প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/when-earth-had-rings-920177/">যখন পৃথিবীর ছিল বলয়</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756346">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি পৃথিবীর প্রাচীন বলয়ের ধারণা নিয়ে আলোচনা করে, যা তাদের আধুনিক চিত্রায়নের সঠিকতা এবং পৃথিবী থেকে সম্ভাব্য দৃশ্য সম্পর্কে বিতর্কের দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>আলোচনা সমসাময়িক বিষয়গুলিতে স্থানান্তরিত হয়, যেমন মহাকাশের আবর্জনা এবং স্যাটেলাইট নক্ষত্রমণ্ডল, এবং এগুলোর অ্যাস্ট্রোফটোগ্রাফি এবং ভবিষ্যতের রিংগুলির সম্ভাবনার উপর প্রভাব।</li>
<li>এটি নিম্ন পৃথিবী কক্ষপথের স্যাটেলাইট এবং ভূস্থির স্যাটেলাইটের মধ্যে আপসগুলোও পরীক্ষা করে, ভবিষ্যতের মহাকাশ অনুসন্ধানে মহাকাশ আবর্জনার প্রভাব বিবেচনা করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আর্থার হুইটনির এক লাইনের সুডোকু সমাধানকারী (২০১১)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%B9%E0%A7%81%E0%A6%87%E0%A6%9F%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B0%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%20%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%B8%E0%A7%81%E0%A6%A1%E0%A7%8B%E0%A6%95%E0%A7%81%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%20(%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A7%E0%A7%A7)&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AC%20%E0%A6%85%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8B%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/10/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
