<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2024 10:09:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-01]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/01&#39;</h2>
<h1>2024-03-01</h1>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/963851/0c64b8038c62432c/">KDE প্লাজমা 6: একটি পুনর্নির্মিত ডেস্কটপ অভিজ্ঞতা</a></h2>
<ul>
<li>কেডিই প্লাজমা 6 হ&#39;ল ডেস্কটপ পরিবেশের সর্বশেষ প্রধান রিলিজ, যা ওয়েল্যান্ডে রূপান্তরকে জোর দেয়, কর্মক্ষমতা, নিরাপত্তা এবং নতুন হার্ডওয়্যারের সাথে সামঞ্জস্য বাড়ায়।</li>
<li>কেডিই প্লাজমা 6 এর পরিবর্তনগুলির মধ্যে ডিফল্টরূপে ফাইলগুলি খোলার জন্য ডাবল-ক্লিক গ্রহণ করা, ব্রিজ থিম আপডেট করা এবং ডলফিন এবং স্পেকটাকলের মতো অ্যাপ্লিকেশনগুলি বাড়ানো অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>কেডিই ফ্রেমওয়ার্কস 6 চালু করা হয়েছে, ভবিষ্যতের উন্নয়নের জন্য একটি শক্তিশালী ভিত্তি স্থাপন করে, কারণ ব্যবহারকারীরা আসন্ন বছরগুলিতে প্লাজমার বিবর্তনের জন্য অধীর আগ্রহে প্রত্যাশা করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39548088">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কেডিই প্লাজমা 6 এর রিলিজ আলোচনার জন্ম দিচ্ছে কারণ কিছু ব্যবহারকারী উন্নত ওয়েল্যান্ড সমর্থন এবং কার্যকারিতা পার্থক্যের জন্য জিনোম থেকে কেডিইতে স্যুইচ করে।</li>
<li>কেডিইতে ইউআই ত্রুটি এবং বাগের প্রতিবেদন সত্ত্বেও, ব্যবহারকারীরা প্লাজমা 6 এর উন্নতির জন্য আশাবাদী, ওয়াকম ট্যাবলেটগুলি ম্যাপিং করা, বাগ রিপোর্টিং এবং জিনোম ডেস্কটপ পরিবেশের সাথে কেডিই তুলনা করার মতো বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>কেডিইর কাস্টমাইজেবিলিটি বনাম জিনোমের সরলতার জন্য ব্যবহারকারীর পছন্দগুলি লিনাক্স সম্প্রদায়ের বিভিন্ন ডেস্কটপ পরিবেশ, ওয়ার্কফ্লো এবং ডিজাইন দর্শনের উপর ফোকাস হাইলাইট করে, স্বতন্ত্র পছন্দ এবং কাস্টমাইজেশন বিকল্পগুলির গুরুত্বকে আন্ডারলাইন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39554539">বিলিং টিম লিপ ইয়ার বাগ ওভারচার্জিং গ্রাহকদের সমাধান করে</a></h2>
<ul>
<li>বিলিং টিম এমন একটি বাগ সমাধান করেছে যা সমস্ত ব্যবহারকারীর জন্য ন্যায্য চার্জ নিশ্চিত করে অতিরিক্ত দিনের জন্য মাসিক গ্রাহকদের ভুলভাবে বিল দিচ্ছিল।</li>
<li>সমস্ত টেস্ট স্যুট সফলভাবে পাস করেছে, বাগ ফিক্সটি কার্যকর হওয়ার ইঙ্গিত দেয় এবং 2028 মুলতুবি কিউএ বৈধতার জন্য একটি পোস্টমর্টেমের পরিকল্পনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39554539">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সংলাপটি বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনকে প্রভাবিত করে এমন লিপ ইয়ার বাগগুলির উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, যেমন বিলিং ভুল এবং নিয়োগ প্রত্যাখ্যান।</li>
<li>লিপ ইয়ার জন্মদিন এবং চ্যাটজিপিটির মতো এআই মডেলের জটিলতা নিয়ে বিতর্ক শুরু হয়।</li>
<li>তারিখ প্রক্রিয়াকরণের সাথে চ্যালেঞ্জ, ২৯ শে ফেব্রুয়ারির ঘটনা এবং সঠিক তারিখ গণনার তাত্পর্য, বিশেষত অপারেশনাল সিস্টেমে লিপ ডে দ্বারা সৃষ্ট ঝুঁকির উপর জোর দেওয়া হয়েছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hetzner.com/general/others/new-billing-model/">হেটজনার বেশিরভাগ পণ্যের জন্য প্রতি ঘন্টা বিলিং প্রবর্তন করে</a></h2>
<ul>
<li>ব্যবহারকারী-বন্ধুত্ব বাড়ানোর লক্ষ্যে ২০২৪ সালের মার্চ থেকে শুরু হওয়া বেশিরভাগ পণ্যের জন্য হেটজনার মাসিক থেকে প্রতি ঘন্টায় বিলিংয়ে স্যুইচ করবে।</li>
<li>মার্চ এবং এপ্রিল ট্রানজিশন পিরিয়ডের সময় চালানগুলি প্রতি ঘন্টা বিলিং সিস্টেমের কারণে ওঠানামা করতে পারে, যা আগের মাসের পণ্য ব্যবহারের প্রতিফলন করে।</li>
<li>স্বয়ংক্রিয় অর্থ প্রদান একটি বিকল্প, এবং গ্রাহক পরিষেবা উন্নত করতে বিলিংয়ের তারিখটি সামঞ্জস্য করা যেতে পারে; তবে, ডোমেন, এসএসএল শংসাপত্র এবং লাইসেন্সগুলি তাদের বার্ষিক ফি কাঠামো বজায় রাখবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39547940">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডেভেলপারদের জন্য সম্ভাব্য ছাড় এবং ডেডিকেটেড সার্ভারগুলির জন্য সেটআপ ফি সম্পর্কে প্রশ্ন সহ হেটজনার পরীক্ষা এবং স্কেলিংয়ের জন্য প্রতি ঘন্টা বিলিংয়ে স্থানান্তরিত হচ্ছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ফিরে না আসা পর্যন্ত সার্ভার সেটআপের উপর চার্জ বহন করতে পারে, যখন সংস্থাটি বেয়ার মেটাল জিপিইউ পণ্য প্রবর্তনের বিষয়ে চিন্তাভাবনা করে।</li>
<li>আলোচনায় হেটজনারের পরিষেবাগুলিতে মিশ্র ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া জড়িত, অ্যাকাউন্ট নিষেধাজ্ঞা, সমর্থনের গুণমান এবং সেটআপ চ্যালেঞ্জগুলি অন্তর্ভুক্ত করে, ডেটা সেন্টার সম্প্রসারণের বিবেচনার পাশাপাশি এবং ব্যয় এবং পারফরম্যান্সের ক্ষেত্রে এডাব্লুএস এবং ওভিএইচ এর মতো সরবরাহকারীদের সাথে তুলনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://jamesg.blog/2024/02/29/linux-manual-pages/">লিনাক্স ম্যানুয়াল পৃষ্ঠাগুলি হিসাবে ব্লগ পোস্টগুলি পরিবেশন করা</a></h2>
<ul>
<li>লেখক ব্লগ পোস্টগুলিকে লিনাক্স ম্যানুয়াল পৃষ্ঠাগুলিতে রূপান্তরিত করেছেন সামগ্রী আলোচনা এবং রফ সিনট্যাক্স ব্যবহার করে, প্রতিটি পোস্টের জন্য ম্যানুয়াল পৃষ্ঠাগুলি তৈরি করতে তাদের সাইট আপডেট করে এবং পাঠ্য / রফ সংস্করণগুলির জন্য অনুরোধগুলি প্রক্রিয়া করতে এনজিআইএনএক্স কনফিগার করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা কার্ল কমান্ড ব্যবহার করে ম্যানুয়াল পৃষ্ঠাগুলির জন্য অনুরোধ করতে পারেন এবং ম্যান কমান্ড ব্যবহার করে সেগুলি দেখতে পারেন, এটি টাইপসেটিং প্রযুক্তি এবং কমান্ড লাইন ইন্টারফেসের একটি আকর্ষক অন্বেষণ তৈরি করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39548410">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাগুলি লিনাক্স ম্যানুয়াল পৃষ্ঠাগুলি হিসাবে ব্লগ পোস্টগুলি পরিবেশন করার দিকে মনোনিবেশ করে, আর্চ লিনাক্সের জন্য এইউআর প্যাকেজ তৈরি করার টিপস এবং সুরক্ষার জন্য কমান্ডগুলিতে স্ট্রিমগুলি এড়ানো এড়ানো।</li>
<li>সুরক্ষা উদ্বেগ, ডাউনলোডগুলি পরিচালনা করার জন্য সর্বোত্তম অনুশীলন এবং ইন্টারনেট থেকে স্ক্রিপ্টগুলি কার্যকর করার জন্য হাইলাইট করা হয়েছে, সতর্কতা এবং ঝুঁকি প্রশমনের উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ওয়ার্কফ্লো, সাবপ্রসেস এবং একাধিক ফর্ম্যাটে পরিবেশন করা সামগ্রীতে অন্তর্দৃষ্টি ভাগ করে নেয়, টিএলডিআর পৃষ্ঠাগুলি, ম্যানডোক এবং গ্রোফের মতো সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করে ইউনিক্স ম্যান পৃষ্ঠা হিসাবে ব্লগ পোস্টগুলি পরিবেশন করার আগ্রহ দেখায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gaultier.github.io/blog/you_inherited_a_legacy_cpp_codebase_now_what.html">একটি সি ++ লিগ্যাসি কোডবেস আধুনিকীকরণ: সুরক্ষা এবং দক্ষতার জন্য সর্বোত্তম অনুশীলন</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সিআই সরঞ্জাম, লিন্টার এবং অটো-ফর্ম্যাটিংয়ের সাথে আপডেট করার মতো পদক্ষেপের মাধ্যমে ধীরে ধীরে সুরক্ষা, বিকাশকারীর অভিজ্ঞতা, সঠিকতা এবং কর্মক্ষমতা বাড়িয়ে একটি উত্তরাধিকার সি ++ কোডবেস বাড়ানোর বিষয়ে একটি বিশদ গাইড সরবরাহ করে।</li>
<li>এটি সি ++ এ নির্ভরতা পরিচালনার জটিলতাগুলি তুলে ধরার সময় দক্ষ এবং সুরক্ষিত সফ্টওয়্যার বিকাশের জন্য কার্যকর যোগাযোগ, সহযোগিতা এবং কোড মানের রক্ষণাবেক্ষণের তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
<li>প্রস্তাবিত অনুশীলনগুলির মধ্যে গিট সাবমডিউলগুলি ব্যবহার করা এবং নির্ভরতা পরিচালনায় উন্নত নির্ভরযোগ্যতা এবং নিয়ন্ত্রণের জন্য উত্স থেকে সংকলন করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39549486">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি উত্তরাধিকার সি ++ কোডবেসগুলি পরিচালনা করার কৌশলগুলি কভার করে, পুনরুত্পাদনযোগ্য বিল্ডগুলির টিপস সহ, কম্পাইলার সতর্কতা ঠিক করা এবং পরীক্ষার জন্য ভালগ্রিন্ডের মতো সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করে।</li>
<li>এটি হারিয়ে যাওয়া সোর্স কোড, ওপেন সোর্স প্রকল্পগুলি বজায় রাখা এবং লিনাক্স বিতরণগুলিতে নির্ভরতা পরিচালনার মতো চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>কোড বোঝার সরঞ্জামগুলির তাত্পর্যের উপর জোর দেয়, কোডের গুণমান বাড়ায়, আধুনিক কোডে রূপান্তর করে এবং চাকরির সম্ভাবনার জন্য বিভিন্ন শিল্পে সি ++ বনাম মরিচা ব্যবহার নিয়ে বিতর্ক করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://rowzero.io">সারি জিরো পরিচয় করিয়ে দেওয়া: চূড়ান্ত স্প্রেডশিট সমাধান</a></h2>
<ul>
<li>সারি জিরো একটি ক্লাউড-ভিত্তিক সরঞ্জাম যা ব্যবসায়িক দলগুলিকে একটি স্প্রেডশিট ইন্টারফেসে বিশাল ডেটা ভলিউম বিশ্লেষণ করতে, বিভিন্ন ডেটা উত্সগুলির সাথে সংযোগ স্থাপন করতে এবং রিয়েল-টাইম সহযোগিতার সুবিধার্থে সক্ষম করে।</li>
<li>টুলটি গভীরতর বিশ্লেষণের জন্য পাইথনের সাথে সংহত করে, ডেটা প্রসেসিং গতি এবং নির্ভুলতা বাড়ায়, ব্যবসায়ের বুদ্ধিমত্তা, অর্থ, অপারেশন এবং বিপণন দলগুলিকে সুবিন্যস্ত ডেটা বিশ্লেষণের জন্য লক্ষ্য করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39551064">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সারি জিরো একটি উচ্চ-পারফরম্যান্স স্প্রেডশিট অ্যাপ্লিকেশন, এক্সেল এবং গুগল শিটের চেয়ে দ্রুত, অভিজ্ঞ প্রকৌশলীদের দ্বারা বিকাশিত, নেটিভ পাইথন ইন্টিগ্রেশন এবং বিজোড় বড় ডেটাসেট আমদানির বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>আধুনিক প্রমাণীকরণ পদ্ধতির মাধ্যমে নিরাপত্তা বাড়ানো, সহযোগিতা সরঞ্জামগুলি উন্নত করা এবং ব্যবহারকারীদের জন্য পাইথন সমর্থন বাড়ানোর বিষয়ে আলোচনা চলছে।</li>
<li>এক্সেল এবং পাওয়ার বিআইয়ের সাথে তুলনাগুলি লিগ্যাসি সিস্টেম থেকে রূপান্তর এবং ডেটা হ্যান্ডলিং দক্ষতার জন্য অনলাইন প্ল্যাটফর্মের উপর নেটিভ অ্যাপ্লিকেশনগুলির সুবিধার সাথে সারি জিরোর গতি এবং কার্যকারিতা হাইলাইট করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jovandeginste/workout-tracker">দূরত্ব-ভিত্তিক ওয়ার্কআউট ট্র্যাকার: স্ব-হোস্ট করা ওয়েব অ্যাপ</a></h2>
<ul>
<li>ব্যক্তিটি ওয়ার্কআউটগুলি ট্র্যাক করার জন্য বিভিন্ন ওয়েব সরঞ্জামগুলির সাথে পরীক্ষা করেছিল, বিশেষত দৌড়ানো, তবে সেগুলি অসন্তোষজনক বলে মনে হয়েছিল।</li>
<li>পরবর্তীকালে, তারা হাঁটাচলা, দৌড়ানো এবং সাইকেল চালানোর মতো দূরত্ব-ভিত্তিক ক্রিয়াকলাপগুলির জন্য উপযুক্ত একটি ব্যক্তিগতকৃত সরঞ্জাম বিকাশ করতে বেছে নিয়েছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39549194">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক গারমিন কানেক্ট এবং স্ট্রাভার মতো প্ল্যাটফর্ম দ্বারা অনুপ্রাণিত দূরত্ব-ভিত্তিক ওয়ার্কআউটগুলি পর্যবেক্ষণের জন্য একটি স্ব-হোস্টেড ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করেছেন।</li>
<li>আলোচনাটি ফিটনেস ডেটা ট্র্যাকিং, স্ব-হোস্টিং ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন নিয়ে বিতর্ক, হোস্টিংয়ের জন্য ডকার এবং স্থাপনার বিকল্পগুলির চারপাশে ঘোরে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ওয়ার্কআউট ট্র্যাকিং অ্যাপ্লিকেশন, স্ব-হোস্টিং প্রকল্পগুলির জন্য সরঞ্জাম এবং দীর্ঘমেয়াদী জীবনযাত্রার উন্নতির জন্য ফিটনেস ডেটা ট্র্যাকিংয়ের তাত্পর্য সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি বিনিময় করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://struct.ai/blog/introducing-the-struct-chat-platform">কাঠামো উপস্থাপন: ফিড-কেন্দ্রিক চ্যাট প্ল্যাটফর্ম</a></h2>
<ul>
<li>স্ট্রাক্ট চ্যাট, পণ্য ডিজাইনার জেসনের একটি নতুন প্ল্যাটফর্ম, স্ল্যাক এবং ডিসকর্ডের মতো প্ল্যাটফর্মগুলিতে উপস্থিত বিশৃঙ্খলা এবং অদক্ষতার মতো সমস্যাগুলি মোকাবেলা করার লক্ষ্য।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি ফোকাস কথোপকথন বজায় রাখতে, শিরোনাম, সংক্ষিপ্তসার তৈরি করতে এবং শক্তিশালী অনুসন্ধান কার্যকারিতা সরবরাহ করতে থ্রেড, ফিড এবং এআই ব্যবহার করে।</li>
<li>স্ট্রাকটবট, জিপিটি-৪ দ্বারা চালিত একটি এআই সহকারী, প্রশ্নের উত্তর দিয়ে, সক্রিয়ভাবে প্রতিক্রিয়া জানিয়ে এবং বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেম এবং স্ল্যাকে চ্যাট জিপিটির সাথে মসৃণভাবে সংহত করে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা বাড়ায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39557188">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্ট্রাক্ট চ্যাট একটি অভিনব চ্যাট প্ল্যাটফর্ম যা অন-টপিক কথোপকথন বজায় রাখতে থ্রেড, ফিড এবং এআইয়ের মাধ্যমে যোগাযোগ দক্ষতা বাড়ায়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা স্বচ্ছতা, বিশৃঙ্খল ফিড এবং প্ল্যাটফর্মে চিন্তাশীল পোস্টগুলির সাথে রিয়েল-টাইম চ্যাটগুলির ভারসাম্য বজায় রাখার বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে।</li>
<li>এআই এবং ট্যাগ স্ট্রাকচারিং এবং চ্যাট ফোর্কিংয়ের মতো বৈশিষ্ট্যগুলিকে একীভূত করে, স্ট্রাক্ট যোগাযোগ সংস্থার চ্যালেঞ্জগুলিকে সম্বোধন করে এবং কাস্টমাইজড ফিডের জন্য স্ল্যাক, ডিসকর্ড এবং ওপেনএআইয়ের সাথে একীকরণকে সমর্থন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=7BGtVJ3lBdE">অগ্রণী স্নায়ুবিজ্ঞানী আল্ট্রাসাউন্ড দিয়ে আলঝাইমার এবং আসক্তি মোকাবেলা করেন</a></h2>
<ul>
<li>শীর্ষস্থানীয় স্নায়ুবিজ্ঞানী ডাঃ আলী রাই মস্তিষ্কে বিটা-অ্যামাইলয়েড প্রোটিনের বিরুদ্ধে লড়াই করার জন্য একটি পরীক্ষামূলক আল্ট্রাসাউন্ড চিকিত্সা তৈরি করেছিলেন, সম্ভাব্যভাবে আলঝাইমার রোগের অগ্রগতি কমিয়ে দিয়েছিলেন।</li>
<li>উদ্ভাবনী পদ্ধতিটি ফলকগুলি হ্রাস, মস্তিষ্কের কার্যকারিতা বাড়ানো এবং পার্কিনসনস, প্রয়োজনীয় কাঁপুনি এবং আসক্তির চিকিত্সার ক্ষেত্রে সাফল্য প্রদর্শন করেছে।</li>
<li>ডাঃ রাইয়ের গবেষণা স্নায়বিক ব্যাধি এবং আসক্তির জন্য বর্ধিত থেরাপির বিকাশে একটি উল্লেখযোগ্য অগ্রগতির ইঙ্গিত দেয়, উন্নত চিকিত্সার ফলাফলের জন্য আশা জাগিয়ে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39551457">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন নিউরোসার্জন আল্ট্রাসাউন্ড প্রযুক্তি ব্যবহার করে আলঝাইমার এবং আসক্তির জন্য উদ্ভাবনী চিকিত্সার নেতৃত্ব দিচ্ছেন, কম্পন রোগীদের মধ্যে ইতিবাচক ফলাফল দেখাচ্ছেন।</li>
<li>বিতর্কগুলি মেজাজের ব্যাধিগুলির জন্য ফোকাসড আল্ট্রাসাউন্ড এবং ইলেক্ট্রোকনভুলসিভ থেরাপির ব্যবহারকে ঘিরে রয়েছে, নৈতিকতা, রোগীর স্বায়ত্তশাসন এবং মস্তিষ্ক-পরিবর্তনকারী প্রযুক্তির সুবিধার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>চলমান গবেষণা আলঝাইমারগুলির জন্য গভীর মস্তিষ্কের উদ্দীপনা এবং আল্ট্রাসাউন্ড থেরাপির কার্যকারিতা মূল্যায়ন করে, অ্যামাইলয়েড ফলক হ্রাস এবং জ্ঞানীয় উন্নতিতে আশাব্যঞ্জক ফলাফল তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.micahlerner.com/2023/07/23/defcon-preventing-overload-with-graceful-feature-degradation.html">সিস্টেম ওভারলোড প্রতিরোধ: ডেফকনের সুন্দর বৈশিষ্ট্য অবনতি</a></h2>
<ul>
<li>গবেষণাপত্রটি মেটার ডেফকন সিস্টেমটি অন্বেষণ করে, ব্যবসায়ের সমালোচনার স্তরের উপর ভিত্তি করে পণ্যের বৈশিষ্ট্যগুলিকে শ্রেণিবদ্ধ করে সিস্টেম ওভারলোড এবং সম্ভাব্য বিভ্রাট এড়াতে সুন্দর বৈশিষ্ট্য অবক্ষয় ব্যবহার করে।</li>
<li>ঘটনার প্রতিক্রিয়াশীলরা নব ব্যবহার করে বৈশিষ্ট্যগুলি নিষ্ক্রিয় করে, সার্ভার-সাইড এবং ক্লায়েন্ট-সাইডে বৈশিষ্ট্যের স্থিতি নিয়ন্ত্রণ করে, সংস্থান ব্যবহার এবং ব্যবহারকারীর মিথস্ক্রিয়ায় এর প্রভাবগুলি মূল্যায়ন করার জন্য পরীক্ষা করে ক্ষমতা পরিচালনা করতে পারে।</li>
<li>ভবিষ্যতের প্রচেষ্টার মধ্যে রয়েছে গিঁট রক্ষণাবেক্ষণ প্রক্রিয়াটি স্বয়ংক্রিয় করা, কাগজে বর্ণিত চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39554874">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সিস্টেম ওভারলোড প্রতিরোধে করুণাময় বৈশিষ্ট্য অবক্ষয়ের তাত্পর্য তুলে ধরে, বিশেষত ডাটাবেস বিভ্রাটের সময়, কার্যকারিতা এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা বজায় রাখার জন্য এই ক্ষমতাগুলিতে বিনিয়োগের সুবিধার উপর জোর দেয়।</li>
<li>এই ধরনের বৈশিষ্ট্যগুলি বাস্তবায়নের ব্যয়, উচ্চ আপটাইম প্রয়োজনীয়তা দ্বারা সৃষ্ট পরীক্ষার চ্যালেঞ্জগুলি এবং ফেসবুক কীভাবে অতিরিক্ত অনুরোধগুলি পরিচালনা করে তা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>বিজ্ঞাপনের উপর প্রযুক্তি সংস্থাগুলির ফোকাস, দৈনিক বনাম মাসিক সক্রিয় ব্যবহারকারীর সংখ্যার তুলনা এবং দিমিত্রি ক্র্যাসনি, বনি স্ক্র্যান্টন এবং এডওয়ার্ড টুফ্টের একটি ফন্টের প্রবর্তন নিয়ে বিতর্ক অন্তর্ভুক্ত করে, যখন ওয়েবসাইট ব্যবহারকারীরা লোডিং বিলম্ব নিয়ে আলোচনা করে এবং কারণগুলি নিয়ে অনুমান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://vickiboykis.com/2024/02/28/gguf-the-long-way-around/">জিজিইউএফ উন্মোচন: প্রোগ্রাম সংকলন, জিপিইউ আরম্ভকরণ এবং হার্ডওয়্যার বিবরণ</a></h2>
<ul>
<li>বার্তাটিতে একটি প্রোগ্রাম সংকলন, বিল্ড বিশদ ভাগ করে নেওয়া এবং হার্ডওয়্যার সম্পর্কিত তথ্য নিয়ে আলোচনা করা হয়।</li>
<li>এটি নির্দিষ্ট কী-মান জোড়া এবং টেনসর সহ একটি মডেল লোড করে, জিপিইউ প্রসেসিং শুরু করে।</li>
<li>মেসেজে জিপিইউ ব্যবহার সম্পর্কে বিস্তারিত জানানো হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39553967">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি জিজিইউএফকে কভার করে, সিইউডিএ ফাইলগুলিতে মডেল স্টোরেজ এবং বিতরণের জন্য একটি ফাইল ফর্ম্যাট, অন্যান্য ফর্ম্যাটগুলির উপর এর সুবিধার উপর জোর দেয়, বিশেষত জেএসওএন পার্সিং লাইব্রেরি ছাড়াই ভাষার সাথে এর সামঞ্জস্যতা এবং ন্যূনতম অনুমান কাঠামোর জন্য এর উপযুক্ততা।</li>
<li>এটি ফাইল সিরিয়ালাইজেশনের জন্য সেফটেনসর ব্যবহারের ধারণাটি নিয়ে আলোচনা করে এবং জিপিইউ অনুমানের জন্য জিজিইউএফের পারফরম্যান্সকে এডাব্লুকিউয়ের মতো ফর্ম্যাটগুলির সাথে তুলনা করে, প্রযুক্তিগত দিকগুলি, সম্ভাব্য বর্ধন এবং প্রশিক্ষণের সময় বিভিন্ন আর্কিটেকচারের জন্য সমর্থন নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করে।</li>
<li>সামগ্রিকভাবে, পোস্টটি জিজিইউএফের শক্তি এবং জিপিইউ অনুমানের পরিস্থিতিতে অপ্টিমাইজেশানের সম্ভাবনা সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2023.12.08.570879v1">অবাস্তব ইঞ্জিন সহ কোষগুলিতে পারমাণবিক স্তরে প্রোটিন স্ট্রাকচার রেন্ডারিং</a></h2>
<ul>
<li>প্রিপ্রিন্টটি কোষের মধ্যে পারমাণবিক স্তরে প্রোটিন কাঠামোগুলি কল্পনা করতে অবাস্তব ইঞ্জিন ব্যবহার করে অন্বেষণ করে, কোষের পরিবেশের অভ্যন্তরে ইন্টারেক্টিভ নেভিগেশন সক্ষম করে।</li>
<li>ক্রায়োজেনিক ইলেক্ট্রন টমোগ্রাফি কোষের অভ্যন্তরে ম্যাক্রোমোলিকুলস সনাক্তকরণ সক্ষম করে, তবে পারমাণবিক স্তরে ভিজ্যুয়ালাইজেশন চ্যালেঞ্জিং, একটি ভিডিও গেম ইঞ্জিন ব্যবহার করে সমাধান করা হয়।</li>
<li>ক্রায়োইটি থেকে প্রোটিন স্ট্রাকচারগুলিকে অন্বেষণের জন্য দৃশ্যে রূপান্তর করার জন্য সরঞ্জামগুলি উপস্থাপন করা হয়েছে, লেখকরা সিসি-বাই 4.0 আন্তর্জাতিক লাইসেন্সের অধীনে কাজটি ভাগ করে নিয়েছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39549838">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি অবাস্তব ইঞ্জিন ব্যবহার করে কোষের মধ্যে পারমাণবিক স্তরে প্রোটিন কাঠামো রেন্ডার করার বিষয়ে আলোচনা করে, ইএমএএন 2 সফ্টওয়্যারটিতে সাব-টমোগ্রাম গড় প্রক্রিয়াটির উপর জোর দেয়।</li>
<li>ইউসিএসএফ চিমেরাএক্সের মতো বর্তমান ভিজ্যুয়ালাইজেশন সফ্টওয়্যারটির সীমাবদ্ধতাগুলি বড় কাঠামো পরিচালনা করে সৃষ্ট চ্যালেঞ্জগুলি সহ হাইলাইট করা হয়েছে।</li>
<li>আণবিক ডেটাসেটগুলি রেন্ডার করার জন্য বিভিন্ন সরঞ্জাম এবং কৌশলগুলি অন্বেষণ করা হয়েছে, চিমেরাএক্সের রিয়েল-টাইম রেন্ডারিং ক্ষমতা এবং বৈজ্ঞানিক ভিজ্যুয়ালাইজেশনের সাথে গেম ইঞ্জিনগুলির ছেদকে কেন্দ্র করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Shave_and_a_Haircut">&#39;শেভ অ্যান্ড আ হেয়ারকাট&#39;-এর মিউজিক্যাল লিগ্যাসি</a></h2>
<ul>
<li>&quot;শেভ এবং একটি চুল কাটা&quot; একটি বিখ্যাত বাদ্যযন্ত্র কল-এবং-প্রতিক্রিয়া দোহা যা বিভিন্ন বিনোদন ফর্মগুলিতে কৌতুক উদ্দেশ্যে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>গান, টিভি শো, চলচ্চিত্র এবং এমনকি ভিয়েতনাম যুদ্ধে যুদ্ধবন্দীদের পরিচয় যাচাইয়ের পদ্ধতি হিসাবে পরিবেশন করা এই সুরটি বিশ্বব্যাপী স্বীকৃত।</li>
<li>এই সুরটি দেশজুড়ে সাংস্কৃতিক তাত্পর্য ধারণ করে, সাহিত্য, সংগীত, ব্লুগ্রাস ঘরানা, ফ্র্যাঙ্ক সিনাত্রার মতো শিল্পীদের কাজ এবং এমনকি অ্যানিম্যানিয়াক্সের মতো শোতেও উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39548517">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গোপন প্রমাণীকরণ পদ্ধতি হিসাবে &quot;শেভ এবং একটি চুল কাটা&quot; নকের ব্যবহার শিববোলেথের মাধ্যমে উত্স যাচাই করার ক্ষেত্রে এর ঐতিহাসিক গুরুত্ব সহ অন্বেষণ করা হয়েছে।</li>
<li>আলোচনাটি সম্পর্কিত সুরের জনপ্রিয় সংস্কৃতিতে উত্স, সাংস্কৃতিক তাত্পর্য এবং রেফারেন্সগুলির পাশাপাশি কম্পিউটিং এবং মুদ্রা প্রসঙ্গে &quot;দুটি বিট&quot; শব্দটি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>সংগীত, গেমিং এবং যোগাযোগের বার্তা পৌঁছে দেওয়ার ক্ষেত্রে &quot;শেভ এবং একটি চুল কাটা&quot; ছন্দের কার্যকারিতা হাইলাইট করা হয়েছে, এই প্যাটার্নটি অনুসরণ করে অনুরূপ আকর্ষণীয় সুর এবং ছন্দের উল্লেখ সহ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ferrous-systems.com/blog/lock-free-ring-buffer/">ক্রস-থ্রেড যোগাযোগের জন্য উচ্চ-পারফরম্যান্স লক-ফ্রি রিং বাফার</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি বিজোড় ক্রস-থ্রেড যোগাযোগের জন্য একটি উচ্চ-পারফরম্যান্স লক-ফ্রি রিং বাফার অন্বেষণ করে, বিজ্ঞপ্তি বাফার, ডিএমএ, কনকারেন্সি ডিজাইন এবং বাস্তবায়ন নির্দিষ্টগুলিতে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>দক্ষ যোগাযোগের জন্য সংলগ্ন ডেটার উপর জোর দিয়ে, এটি এমবেডেড সিস্টেমগুলিতে ডিএমএতে প্রবেশ করে এবং থ্রেড সুরক্ষার জন্য পারমাণবিক পয়েন্টারগুলির সাথে নন-ব্লকিং অ্যাসিঙ্ক্রোনাস বাফারগুলি প্রয়োগ করে।</li>
<li>এক্স 86 এবং এআরএম প্ল্যাটফর্মের জন্য ডিজাইন করা, এই রিং বাফারটি স্ট্যাটিক বরাদ্দের জন্য ব্যবহারকারী-বান্ধব ইন্টারফেস সরবরাহ করে এবং বিভিন্ন পরিস্থিতিতে প্রযোজক এবং ভোক্তা অংশে বিভক্ত করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39550124">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি সারি এবং হ্যাশ মানচিত্রের মতো লক-মুক্ত ডেটা স্ট্রাকচার বাস্তবায়নকে কভার করে, লক-মুক্ত ডিজাইনের জন্য পরমাণু * মরিচা আদিম ব্যবহার এবং লকলেস কোডে ইন্টেলের সফ্টওয়্যার বিকাশকারী ম্যানুয়ালের প্রভাবের উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি মেমরি অর্ডারিং শব্দার্থবিজ্ঞান, দ্বিপক্ষীয় বাফার, মেমরি বাধা, থ্রেড সুরক্ষা এবং থ্রেড পারফরম্যান্সের জন্য অপ্টিমাইজেশনগুলিতে ডুবে যায়, মাল্টিথ্রেডিং সুরক্ষার জন্য টিএলএ মডেলগুলির গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
<li>আলোচনায় রিয়েল-টাইম অ্যাপ্লিকেশন, বাফার হ্যান্ডলিং কৌশল এবং বিভিন্ন প্রোগ্রামিং ভাষায় লক-ভিত্তিক এবং লক-ফ্রি ডিজাইনের মধ্যে তুলনা, উইন্ডোজ, ম্যাক এবং লিনাক্সে লকগুলির জন্য হার্ড গ্যারান্টি এবং মারা বসের ব্যবহারিক লকিং সমাধানগুলির তথ্য সহ উপসংহার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tbray.org/ongoing/When/202x/2024/02/25/Money-AI-Bubble">প্রান্তে এআই এবং প্রযুক্তি খাত: মানি বুদ্বুদ সতর্কতা</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি অতিমূল্যায়ন এবং বোধগম্যতার অভাবের কারণে এআই এবং প্রযুক্তি খাতে সম্ভাব্য আর্থিক বুদ্বুদ ফেটে যাওয়ার বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে, যা ২০০৮ সালের সংকটের কথা স্মরণ করিয়ে দেয়।</li>
<li>এটি অত্যধিক বিনিয়োগের বিরুদ্ধে সতর্ক করার সময় এআইয়ের সুবিধাগুলি তুলে ধরে এবং জেনারেটিভ এআইয়ের পরিবেশগত এবং আর্থিক প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগের পাশাপাশি মেশিনগুলিকে মানব ভাষা শেখানোর চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এনভিডিয়ার মতো সংস্থাগুলি মুনাফা অর্জন করছে তবে প্রতিরোধের মুখোমুখি হচ্ছে, চাকরির প্রতিক্রিয়া এবং এআইয়ের উপর সমাজের ভারী নির্ভরতা সম্পর্কে উদ্বেগ ছড়িয়ে দিচ্ছে, নতুন প্রযুক্তির সাথে সতর্কতার সাথে খাপ খাইয়ে নেওয়ার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39553743">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি সরকারী পরিষেবাগুলিতে এআই এর ব্যবহার, সিভিল সার্ভিস কর্মসংস্থান এবং সামাজিক পরিণতির উপর এর প্রভাবকে ঘিরে ঘোরে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা এআই প্রযুক্তির ত্বরান্বিত বিকাশের কথা উল্লেখ করার সময় চাকরির স্থানচ্যুতি, সীমাবদ্ধতা এবং এআইয়ের ঝুঁকি সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে।</li>
<li>বিষয়গুলি বিভিন্ন শিল্পে এআই এর সম্ভাব্য প্রভাব, বিনিয়োগের কৌশল, বাজারের সময় এবং এআই প্রযুক্তির পরিবেশগত প্রভাব কভার করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="KDE প্লাজমা 6: একটি পুনর্নির্মিত ডেস্কটপ অভিজ্ঞতা" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=KDE%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%AE%E0%A6%BE%206%3A%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%AA%E0%A7%81%E0%A6%A8%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%AA%20%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9E%E0%A6%A4%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%20%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9A%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/03/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-29]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/29&#39;</h2>
<h1>2024-02-29</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=qw4DseiPu7E">ভারদা ক্যাপসুল রিএন্ট্রি - সিংহ থেকে পৃথিবীতে যাত্রা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538800">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://enkimute.github.io/LookMaNoMatrices/">আনলিশিং দক্ষতা: 3 ডি গ্রাফিক্সে জ্যামিতিক বীজগণিত</a></h2>
<ul>
<li>গিটহাবের &quot;লুক, মা, নো ম্যাট্রিক্স!&quot; প্রকল্পটি আরও দক্ষ ঘূর্ণন, অনুবাদ এবং রূপান্তরগুলির লক্ষ্যে একটি ম্যাট্রিক্স-মুক্ত 3 ডি ইঞ্জিন তৈরি করতে কম্পিউটার গ্রাফিক্সে জ্যামিতিক বীজগণিত এবং ইউক্লিডিয়ান পিজিএ ব্যবহার করে অন্বেষণ করে।</li>
<li>প্রকল্পটি পিজিএ মোটরগুলি বোঝার গুরুত্ব, স্বাভাবিকীকরণ এবং উন্নত রূপান্তরগুলির জন্য রচনা এবং স্যান্ডউইচ অপারেটরগুলির মতো পিজিএ পণ্যগুলির দক্ষ বাস্তবায়নের গুরুত্বের উপর জোর দেয়, পাশাপাশি অর্থোগোনাল ম্যাট্রিক্সকে পিজিএ মোটরগুলিতে রূপান্তর এবং 3 ডি মডেলগুলিতে স্কেলিংয়ের বিশদ বিবরণ দেয়।</li>
<li>স্পর্শক স্থানে সাধারণ ম্যাপিংয়ের জন্য স্পর্শক রোটারগুলি এবং কঙ্কালের অ্যানিমেশনের জন্য মোটর স্কিনিংয়ের জন্য এই প্রকল্পে হাইলাইট করা হয়েছে, পিজিএর মাধ্যমে কম্পিউটার গ্রাফিক্সে যথেষ্ট মেমরি পদচিহ্ন এবং দক্ষতার উন্নতির সম্ভাবনা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538670">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি 3 ডি গ্রাফিক্সে জ্যামিতিক বীজগণিতের অন্বেষণ করে, স্প্লাইন / বেজিয়ার বক্ররেখার উপর জোর দেয় এবং জ্যামিতিক সমস্যা সমাধানের জন্য বীজগণিত প্রয়োগ করে।</li>
<li>এটি জ্যামিতিক বীজগণিত, ganja.js গ্রন্থাগার এবং বহুপদী গুণন কৌশল সম্পর্কিত শিক্ষাগত সংস্থানগুলির উল্লেখ করে।</li>
<li>আলোচনায় ক্রস প্রোডাক্ট এবং বহিরাগত পণ্যের মধ্যে পার্থক্য, জটিল সংখ্যার জন্য জ্যামিতিক বীজগণিতের ব্যবহার, কোয়াটারনিয়ন, গ্রাফিক্সে মিথ্যা উপস্থাপনা তত্ত্ব, ইলেক্ট্রোম্যাগনেটিক ক্ষেত্রের বর্ণনা এবং প্রোগ্রামিংয়ে এর দক্ষতা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://xn--ime-zza.eu/3">কেন ফায়ারফক্স নির্বাচন করবেন: একটি বিস্তারিত অনুসন্ধান</a></h2>
<ul>
<li>লেখক ফায়ারফক্সকে পছন্দ করেন কারণ এর বিস্তৃত কাস্টমাইজেশন বিকল্পগুলি সম্পর্কে:config, শক্তিশালী ডেটা গোপনীয়তা, ব্যক্তিগত ওয়েব পৃষ্ঠা অনুবাদ, Mozilla এর Gecko ইঞ্জিনের জন্য সমর্থন এবং অ্যান্ড্রয়েডে চমৎকার এক্সটেনশন সমর্থন।</li>
<li>ফায়ারফক্স একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব ছবি-ইন-পিকচার ভিডিও প্লেয়ার সরবরাহ করে এবং ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা এবং উচ্চ কাস্টমাইজেশন স্তরের প্রতি মোজিলার উত্সর্গকে জোর দেয়।</li>
<li>নিবন্ধটি এমন একটি ব্রাউজার নির্বাচন করার গুরুত্ব তুলে ধরেছে যা পৃথক পছন্দ এবং প্রয়োজনের সাথে সামঞ্জস্য করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537543">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://www.space.com/alien-technosignatures-exoplanet-mathematically-perfect-orbits">এলিয়েন টেকের জন্য ছয়-প্ল্যানেট স্টার সিস্টেম তদন্ত করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>জ্যোতির্বিজ্ঞানীরা নিখুঁতভাবে সারিবদ্ধ কক্ষপথে ছয়টি উপ-নেপচুন গ্রহ সমন্বিত একটি তারকা সিস্টেম সনাক্ত করেছেন, যা সম্ভাব্য এলিয়েন প্রযুক্তি অন্বেষণে আগ্রহ জাগিয়ে তুলেছে।</li>
<li>এইচডি 11067 সিস্টেমে উন্নত বহির্জাগতিক জীবন আবিষ্কার না করা সত্ত্বেও, গবেষকরা তার প্রান্ত-অন অবস্থানের কারণে আরও তদন্ত পরিচালনা করতে আগ্রহী, যা উন্নত প্রযুক্তির সাথে একটি সভ্যতা থেকে সংকেত সনাক্তকরণের সম্ভাবনা বাড়ায়।</li>
<li>চলমান অধ্যয়নগুলি সিস্টেমের গ্রহগুলি এবং কীভাবে তারা গঠিত হয়েছিল সে সম্পর্কে ডেটা বাড়ানোর দিকে মনোনিবেশ করে, কারণ বিজ্ঞানীরা অন্যান্য সভ্যতার অস্তিত্বের পুরানো প্রশ্নটি সমাধান করার জন্য আমাদের সৌরজগতের বাইরে জীবন উন্মোচন করার জন্য তাদের অনুসন্ধান চালিয়ে যাচ্ছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538425">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কথোপকথনটি গাণিতিকভাবে নিখুঁত স্টার সিস্টেমের ধারণাটি নিয়ে আলোচনা করে যা সম্ভবত এলিয়েনদের দ্বারা চালিত হয়, কক্ষপথের অনুরণন, গ্রহের প্রান্তিককরণ এবং শক্তি ম্যানিপুলেশনকে স্পর্শ করে।</li>
<li>বিভিন্ন তত্ত্ব উন্নত সভ্যতা, এআই এবং বহির্জাগতিক জীবন নিয়ে আলোচনা করে, অনুমানকে সমর্থন করার জন্য বিজ্ঞান কথাসাহিত্যের কাজগুলি উল্লেখ করে।</li>
<li>আলোচনায় ইঞ্জিনিয়ারড স্টার সিস্টেমের সম্ভাব্যতা, ভিনগ্রহের জীবন থেকে সংকেত সনাক্তকরণ এবং মহাবিশ্বে ইন্টেলিজেন্ট ডিজাইনের দার্শনিক প্রভাব বিবেচনা করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/HDMI-2.1-OSS-Rejected">এইচডিএমআই ফোরাম এএমডির ওপেন সোর্স এইচডিএমআই 2.1 ড্রাইভার সমর্থন অস্বীকার করেছে</a></h2>
<ul>
<li>এইচডিএমআই ফোরাম ওপেন সোর্স এইচডিএমআই ২.১ ড্রাইভার সমর্থনের জন্য এএমডির প্রস্তাব প্রত্যাখ্যান করেছে, যা লিনাক্স গ্রাফিক্স ড্রাইভারগুলিতে এইচডিএমআই ২.১+ বৈশিষ্ট্য বাস্তবায়নকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>তিন বছরের সহযোগিতার পরে, অনুরোধটি প্রত্যাখ্যান করা হয়েছিল, সম্ভাব্যভাবে ওপেন সোর্স ড্রাইভারগুলিতে এইচডিএমআই ২.১+ কার্যকারিতা সীমাবদ্ধ করে।</li>
<li>এইচডিএমআই ফোরামের সিদ্ধান্তের পরে ওপেন সোর্স ড্রাইভারগুলিতে এইচডিএমআই 2.1+ বৈশিষ্ট্য সমর্থন নাও থাকতে পারে বলে ব্যবহারকারীদের ডিসপ্লেপোর্ট ব্যবহার করার পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39543291">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://www.sympy.org/en/index.html">সিমপি অন্বেষণ: প্রতীকী গণিতের জন্য পাইথন লাইব্রেরি</a></h2>
<ul>
<li>সিম্পপি হ&#39;ল প্রতীকী গণিত, লাইটওয়েট এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব, টেনসর বীজগণিত থেকে কোয়ান্টাম ক্ষেত্র তত্ত্ব পর্যন্ত কাজের জন্য উপযুক্ত।</li>
<li>এটি বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে এম্বেড করা যায় এবং কাস্টম ফাংশনগুলির সাথে প্রসারিত করা যায়, যা ক্যাডাব্রা, কেম্পি, ডেভিটো এবং আইনস্টাইনপির মতো প্রকল্পগুলিতে পাওয়া যায়।</li>
<li>সিম্পপি রৈখিক সার্কিট বিশ্লেষণ, গাণিতিক অপ্টিমাইজেশান এবং মাল্টিবডি ডায়নামিক্সের মতো কাজের জন্য বিভিন্ন সরঞ্জামগুলিতে একীভূত হয়েছে, গাণিতিক গণনা এবং বিশ্লেষণের জন্য সেজম্যাথ এবং স্পাইডারের মতো সিস্টেমেও বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537448">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/ZigEmbeddedGroup/microzig">মাইক্রোজিগ: একাধিক চিপ পরিবারের জন্য এম্বেডেড জিগ প্রকল্পের অবকাঠামো</a></h2>
<ul>
<li>মাইক্রোজিগ একটি এমবেডেড জিগ প্রকল্প অবকাঠামো যা ফার্মওয়্যার বিকাশের জন্য বিভিন্ন চিপ পরিবারের জন্য প্যাকেজ সহ একটি মনোরেপো আর্কিটেকচার সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা নির্দিষ্ট চিপ পরিবারের জন্য উদাহরণগুলি অ্যাক্সেস করতে পারেন, ফার্মওয়্যার ফাইলগুলি তৈরি করতে পারেন এবং অবদান রাখতে উত্সাহিত হন, যদিও উইন্ডোজ ব্যবহারকারীরা বিকাশকারীর অভিজ্ঞতার সাথে চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হতে পারেন।</li>
<li>সংগ্রহস্থলটিতে স্থানীয় পরীক্ষার পরিবেশ স্থাপনের জন্য গাইডলাইন সহ বিকাশ এবং স্থাপনার সরঞ্জাম রয়েছে, যখন মাইক্রোজিগ সংস্করণগুলি একটি নির্দিষ্ট সংস্করণ স্কিম অনুসরণ করে জিগ সংস্করণগুলির সাথে ঘনিষ্ঠভাবে সারিবদ্ধ হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39540886">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://pql.dev/">পিকিউএল: ওপেন সোর্স পাইপলাইনড ক্যোয়ারী ভাষা এসকিউএল থেকে সংকলন</a></h2>
<ul>
<li>সদ্য প্রকাশিত পিকিউএল সংস্করণ 0.1.0 হ&#39;ল একটি ওপেন সোর্স পাইপলাইনযুক্ত ক্যোয়ারী ভাষা যা এসকিউএলে সংকলন করে, দক্ষ ক্যোয়ারী বিকাশের জন্য ইউনিক্স দর্শন অনুসরণ করে।</li>
<li>স্প্লঙ্কের মতো মালিকানাধীন ক্যোয়ারী ভাষা এবং এসকিউএল সমর্থনকারী ওপেন-সোর্স ডাটাবেসগুলির মধ্যে ব্যবধানটি পূরণ করার জন্য বিকাশিত, পিকিউএল মাইক্রোসফ্টের কেকিউএল সিনট্যাক্সের উপর ভিত্তি করে একটি সহজ ইন্টারফেস সরবরাহ করে।</li>
<li>পিকিউএল বিভিন্ন ট্যাবুলার অপারেটর এবং নির্দিষ্ট ফাংশনগুলিকে সমর্থন করে, অজানা ফাংশনগুলি অন্তর্নিহিত এসকিউএল ইঞ্জিনে ফরোয়ার্ড করা হয় এবং এর উত্স কোডটি অ্যাপাচি ২.০ লাইসেন্সের অধীনে গিটহাবে অ্যাক্সেসযোগ্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39539252">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/how-pentagon-learned-targeted-ads-to-find-targets-and-vladimir-putin/">সরকারী সংস্থাগুলি কীভাবে নজরদারির জন্য লক্ষ্যযুক্ত বিজ্ঞাপনগুলি ব্যবহার করে</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটিতে ডেটিং অ্যাপ গ্রিন্ডারের সাথে যুক্ত জাতীয় সুরক্ষা উদ্বেগ নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে, প্রযুক্তিবিদ মাইক ইগলি প্রকাশ করেছেন, যিনি নিরাপত্তার কারণে ফোন ডেটার মাধ্যমে সরকারী কর্মীদের ট্র্যাক করেছিলেন।</li>
<li>প্ল্যানেটরিস্ক এবং উবারমিডিয়ার মতো প্রতিষ্ঠানগুলো গোয়েন্দা তথ্যের জন্য বিজ্ঞাপনী ডেটা ব্যবহার করছে, গোপনীয়তা এবং সম্ভাব্য অপব্যবহার নিয়ে উদ্বেগ বাড়াচ্ছে, বিশেষ করে হোমল্যান্ড সিকিউরিটি বিভাগের মতো সরকারি প্রতিষ্ঠানের ক্ষেত্রে।</li>
<li>পাঠ্যটি আধুনিক সমাজে নজরদারি প্রযুক্তির প্রভাব এবং পরিণতির উপর জোর দেয়, গোপনীয়তা সম্পর্কিত বিষয় এবং ডেটা অপব্যবহারের সম্ভাবনার উপর আলোকপাত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39540738">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পেন্টাগন এবং আইসিই ব্যক্তিদের নিরীক্ষণের জন্য লক্ষ্যযুক্ত বিজ্ঞাপন ব্যবহার করে, অর্থনীতিতে অনথিভুক্ত শ্রমিকদের ভূমিকা নিয়ে বিতর্ক সৃষ্টি করে এবং ডেটা গোপনীয়তা এবং নজরদারি উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>সামরিক পরিবেশে ডেটা সুরক্ষা বজায় রাখার চ্যালেঞ্জগুলি সরকারী সুবিধাগুলিতে ব্যক্তিগত ফোনের সাথে সম্পর্কিত ঝুঁকি এবং সংবেদনশীল তথ্য সুরক্ষার জন্য পরামর্শের সাথে আলোচনা করা হয়।</li>
<li>কথোপকথনে বিজ্ঞাপনগুলিতে আবহাওয়া লক্ষ্যবস্তু, আবহাওয়া অ্যাপ্লিকেশন সম্পর্কিত গোপনীয়তা সমস্যা এবং ওয়ারেন্ট ছাড়াই অবস্থানের ডেটা অ্যাক্সেসের পরিণতি নিয়েও আলোচনা করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/intel-puts-1nm-process-10a-on-the-roadmap-for-2027-aiming-for-fully-ai-automated-factories-with-cobots">ইন্টেল 2027 দ্বারা 1 এনএম প্রক্রিয়া পরিকল্পনা করে: $ 100 বিলিয়ন বিনিয়োগ এবং এআই ইন্টিগ্রেশন</a></h2>
<ul>
<li>ইন্টেল 2027 সালের শেষের দিকে একটি 1nm প্রক্রিয়া রোল আউট করার পরিকল্পনা করেছে, বিভিন্ন প্রক্রিয়া নোড জুড়ে উত্পাদন ক্ষমতা প্রসারিত করে যথেষ্ট শক্তি এবং কর্মক্ষমতা বর্ধনকে লক্ষ্য করে।</li>
<li>কোয়ালকমের এক্স এলিট ল্যাপটপের মতো তীব্র প্রতিযোগিতার মধ্যে ২০৩০ সালের মধ্যে উৎপাদন কার্যক্রমে এআই ব্যবহার করে ইন্টেলের কোর আল্ট্রাকে ছাড়িয়ে যাওয়ার লক্ষ্য নিয়েছে ইন্টেল।</li>
<li>টিএসএমসি এআই চিপ তৈরির জন্য নতুন ফ্যাব নির্মাণের জন্য উচ্চ চাহিদার মুখোমুখি হয়েছে, টিএসএমসির 10 টি পরিকল্পিত নতুন ফ্যাব এবং মার্কিন গবেষণা ও উন্নয়ন তহবিল অফারের মতো সাম্প্রতিক অতিরিক্ত উন্নয়নের পাশাপাশি কাটিং-এজ সেমিকন্ডাক্টর প্রযুক্তির জন্য ক্রমবর্ধমান বাজারের ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538526">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/28/blood-cancer-hiv-treatment">বিরল স্টেম সেল ট্রান্সপ্ল্যান্ট মানুষকে ব্লাড ক্যান্সার এবং এইচআইভি থেকে দ্বৈত ক্ষমা দেয়</a></h2>
<ul>
<li>ক্যালিফোর্নিয়ার পল এডমন্ডস ব্লাড ক্যান্সার এবং এইচআইভি উভয়ই থেকে মুক্তি অর্জন করেছেন, বিশ্বব্যাপী এটি করার জন্য পঞ্চম ব্যক্তি হয়েছেন।</li>
<li>তার চিকিৎসার মধ্যে রয়েছে একজন দাতার কাছ থেকে স্টেম সেল ট্রান্সপ্ল্যান্ট, যার একটি অনন্য জেনেটিক মিউটেশন রয়েছে যা এইচআইভি প্রতিরোধ ক্ষমতা প্রদান করে, এইচআইভি রোগীদের জন্য আশা জাগায়।</li>
<li>সিটি অফ হোপ, তার যত্নের পিছনে ইনস্টিটিউট, গল্পটি ভাগ করে নিয়েছে নিউ ইংল্যান্ড জার্নাল অফ মেডিসিন, রক্তের ক্যান্সারে আক্রান্ত বয়স্ক এইচআইভি রোগীদের জন্য ব্যক্তিগতকৃত চিকিত্সার সম্ভাব্যতা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39539865">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://lore.kernel.org/lkml/20240227215146.46487-1-daniel.almeida@collabora.com/">প্রস্তাবিত ভিপি 9 কোডেক লাইব্রেরি মরিচাতে পুনর্লিখন</a></h2>
<ul>
<li>ড্যানিয়েল আলমেইডা ভি 4 এল 2 প্রকল্পের সম্ভাব্য সুবিধার জন্য মরিচা লাইব্রেরি ব্যবহার করতে আরকেভিডিইসি এবং হ্যান্ট্রোকে রূপান্তর করে ধারণার প্রমাণ হিসাবে রাস্ট-অফ-কনসেপ্ট হিসাবে ভিপি 9 কোডেক লাইব্রেরিটি পুনরায় লেখার পরামর্শ দেয়।</li>
<li>মরিচা কোডটি সি ড্রাইভারগুলির জন্য একটি সি এপিআই সরবরাহ করে এবং কোডেক লাইব্রেরিতে মরিচা এর সুবিধাগুলি মূল্যায়ন করার লক্ষ্যে জটিল অ্যালগরিদমগুলির জন্য মেমরি সুরক্ষা বাড়ায়।</li>
<li>প্যাচটি কার্নেলে মরিচা কোডকে সংহত করার জন্য প্রাথমিক পরীক্ষা হিসাবে কাজ করে, আগ্রহী ব্যক্তিদের জন্য পরীক্ষার নির্দেশিকা সরবরাহ করে যখন মরিচাতে সম্পূর্ণ স্যুইচ বাধ্যতামূলক করে না।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537735">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://dustri.org/b/youtube-video-embedding-harm-reduction.html">গোপনীয়তা নিশ্চিত করা: নিরাপদে YouTube ভিডিও এম্বেড করুন</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি উন্নত গোপনীয়তা ব্যবস্থা সহ একটি ওয়েবসাইটে ইউটিউব ভিডিও এম্বেড করার জন্য একটি কোড স্নিপেট উপস্থাপন করে, ট্র্যাকিং হ্রাস এবং নিরাপত্তা বাড়ানোর উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে। - এটি কুকিজের মাধ্যমে ট্র্যাকিং প্রতিরোধ করতে &quot;<a href="http://www.youtube-nocookie.com">www.youtube-nocookie.com</a>&quot; ব্যবহার করার পরামর্শ দেয় এবং সামঞ্জস্যের জন্য একটি সামগ্রী সুরক্ষা নীতি (সিএসপি) সেট করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39536315">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://vatsim.net/">ভ্যাটসিম: 100,000+ সদস্য দিয়ে অনলাইন বিমান চালনায় বিপ্লব ঘটছে</a></h2>
<ul>
<li>VATSIM একটি অনলাইন বিমান নেটওয়ার্ক যা বিশ্বজুড়ে 100,000 ভার্চুয়াল পাইলট এবং এয়ার ট্র্যাফিক কন্ট্রোলারদের একটি বিশাল সম্প্রদায় রয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের জনপ্রিয় ফ্লাইট সিমুলেটর এবং নেটওয়ার্ক দ্বারা সরবরাহিত ব্যবহারকারী-বান্ধব অ্যাপ্লিকেশন ব্যবহার করে বাস্তবসম্মত অনলাইন উড়ানে জড়িত হওয়ার সুযোগ রয়েছে।</li>
<li>ভ্যাটসিম একটি আধুনিক অডিও সিস্টেম এবং বিভিন্ন রেডিও স্টেশন সরবরাহ করে, ব্যবহারকারীদের ফ্লাইট পরিকল্পনা ফাইল করতে, অন্যান্য অংশগ্রহণকারীদের সাথে যোগাযোগ করতে এবং অবিলম্বে তাদের অনলাইন উড়ন্ত অভিজ্ঞতা শুরু করতে দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537570">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/why-children-need-risk-fear-and-excitement">শিশুদের খেলা: ঝুঁকি এবং উত্তেজনা আলিঙ্গন</a></h2>
<ul>
<li>মারিয়ানা ব্রুসনি শিশুদের খেলায় ঝুঁকি এবং উত্তেজনার গুরুত্বের উপর জোর দেন, সর্বোত্তম বিকাশের জন্য অত্যধিক সুরক্ষা ব্যবস্থার পরিবর্তে প্রয়োজনীয়তার পক্ষে পরামর্শ দেন।</li>
<li>তিনি বহিরঙ্গন খেলা হ্রাস এবং স্ক্রিন টাইম বৃদ্ধির সমালোচনা করেন, বাচ্চাদের শারীরিক এবং জ্ঞানীয় বৃদ্ধির জন্য আরোহণ এবং অন্বেষণের মতো ক্রিয়াকলাপগুলি প্রচার করেন।</li>
<li>ব্রুসনি শিশুদের সুস্থতার উপর অতিরিক্ত স্ক্রিন টাইমের ক্ষতিকারক প্রভাবগুলি আন্ডারলাইন করার সময় স্বতন্ত্র খেলাধুলাকে উত্সাহিত করে, বহিরঙ্গন খেলাকে উত্সাহিত করে, আকর্ষক খেলার ক্ষেত্র তৈরি করে এবং আরও স্কুল অবকাশের জন্য তদবির করে নিবিড় প্যারেন্টিংয়ের বিরুদ্ধে লড়াই করার পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39544286">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিতর্কটি শিশুদের দুঃসাহসিক খেলায় অংশ নিতে দেওয়ার উপকারিতা এবং অসুবিধাগুলি পরীক্ষা করে, নিরাপদ খেলার সংজ্ঞা দেওয়ার বিষয়ে প্রজন্মের মধ্যে বিভিন্ন মতামত তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনায় ঘোড়ায় চড়ার মতো ক্রিয়াকলাপে ক্রমহ্রাসমান ব্যস্ততা, পিতামাতার ক্ষেত্রে ঝুঁকি বিমুখতা বৃদ্ধি এবং শিশু বিকাশে সুরক্ষা এবং ঝুঁকি গ্রহণের মধ্যে ভারসাম্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>বিষয়গুলি কাঠামোগত বনাম অসংগঠিত খেলার প্রভাব, মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র এবং ইউরোপের মধ্যে শিশু তত্ত্বাবধানের বিভিন্নতা, শৈশব রীতিনীতির বিবর্তন এবং শিশুদের আচরণের উপর পিতামাতার প্রভাবের ভূমিকাও অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ভারদা ক্যাপসুল রিএন্ট্রি - সিংহ থেকে পৃথিবীতে যাত্রা" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%A6%E0%A6%BE%20%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%B8%E0%A7%81%E0%A6%B2%20%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%8F%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20-%20%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%82%E0%A6%B9%20%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A7%83%E0%A6%A5%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A7%80%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AF%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-28]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/28&#39;</h2>
<h1>2024-02-28</h1>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/airfoil/">এয়ারফয়েলগুলি অন্বেষণ: দক্ষ ফ্লাইটের মূল চাবিকাঠি</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি ফ্লাইটের পদার্থবিজ্ঞান, বিশেষত বাতাসে বিমান রক্ষণাবেক্ষণে এয়ারফয়েলগুলির তাত্পর্য অন্বেষণ করে।</li>
<li>এটি এয়ারফ্লো ভিজ্যুয়ালাইজেশন কৌশল, বায়ু কণা আচরণ, চাপ বিতরণ, সান্দ্রতা এবং এয়ারফয়েল দক্ষতার উপর চাপ গ্রেডিয়েন্টের প্রভাবের বিশদ বিবরণ দেয়।</li>
<li>কার্যকর এয়ারফয়েলগুলি তৈরি করার জন্য এই বায়ুগতিবিদ্যার নীতিগুলি বোঝা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, যা ফ্লাইটের আয়ত্তের দিকে পরিচালিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39526057">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি বায়ুগতিবিদ্যা, এয়ারফয়েল ডিজাইন এবং বিমানের পারফরম্যান্সের উপর জোর দেয়, লিফট জেনারেশন, এয়ারস্পিড এবং বায়ু প্রভাবের উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এয়ারফয়েল অপ্টিমাইজেশান, ফ্লাইট মেকানিক্স এবং বিমানের নকশায় জটিল অ্যারোডাইনামিক বাহিনী সম্পর্কে ধারণা বিনিময় করে।</li>
<li>উচ্চমানের শিক্ষাগত সামগ্রী, বিস্তারিত প্রযুক্তিগত ব্যাখ্যা এবং ইন্টারেক্টিভ নিবন্ধগুলির জন্য জাভাস্ক্রিপ্ট এবং ওয়েবজিএল ব্যবহারের জন্য প্রশংসা দেখানো হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://overkill.wtf/nintendo-sue-yuzu-emulator/">নিন্টেন্ডো স্যুইচ গেম পাইরেসির অভিযোগ এনে ইউজু এমুলেটর নির্মাতাদের বিরুদ্ধে মামলা করেছে</a></h2>
<ul>
<li>নিন্টেন্ডো সুইচ গেমগুলিতে কপিরাইট সুরক্ষা বাইপাস করে পাইরেসি সক্ষম করার অভিযোগে ইউজু এমুলেটর নির্মাতাদের বিরুদ্ধে কপিরাইট লঙ্ঘনের মামলা দায়ের করেছে।</li>
<li>মামলায় ইউজুর প্যাট্রিয়ন পৃষ্ঠার উল্লেখযোগ্য উপার্জনের কথা উল্লেখ করা হয়েছে, যা মাসে প্রায় 30,000 ডলার আয় করে, নিন্টেন্ডোকে ক্ষতিপূরণ, একটি জুরি ট্রায়াল এবং এমুলেটরটি বন্ধ করে দেওয়ার দিকে পরিচালিত করে।</li>
<li>ফলস্বরূপ, বাষ্পে ডলফিন এমুলেটরের মুক্তি বাতিল করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39530203">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিন্টেন্ডো ইউজু এমুলেটরের বিকাশকারীদের বিরুদ্ধে মামলা করছে, পিসিতে স্যুইচ গেমগুলি সক্ষম করে, অনুকরণের বৈধতা, কপিরাইট এবং ন্যায্য ব্যবহারের বিষয়ে বিতর্ক ছড়িয়ে দেয়।</li>
<li>আলোচনায় এমুলেটর পারফরম্যান্স বনাম প্রকৃত স্যুইচ, আইনি লড়াইয়ের অর্থায়ন এবং গেমিংয়ে ছোট সংস্থাগুলিতে বড় কর্পোরেশনগুলির প্রভাব অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>কথোপকথনটি হার্ডওয়্যার সীমা, গেম অ্যাক্সেস, জলদস্যুতা, ডিএমসিএ বিধি এবং এমুলেটর-সম্পর্কিত ক্ষেত্রে আইনী অবস্থান পর্যন্ত প্রসারিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.emailengine.app/how-i-turned-my-open-source-project-into/">ওপেন সোর্স থেকে লাভ: নোডমেলারকে ইমেলইঞ্জিনে রূপান্তর করা</a></h2>
<ul>
<li>লেখক তাদের ওপেন সোর্স প্রকল্প, নোডমেলারকে আর্থিক চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলার জন্য ইমেল ইঞ্জিন নামে একটি ব্যবসায় রূপান্তরিত করেছেন, সফ্টওয়্যারটিকে সফলভাবে বাণিজ্যিকীকরণের জন্য একটি সাবস্ক্রিপশন-ভিত্তিক মডেল প্রয়োগ করেছেন।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে দ্বিধাগ্রস্ত, লেখক অনুদানের উপর নির্ভর করার চেয়ে সফ্টওয়্যার বিক্রয় আরও টেকসই বলে আবিষ্কার করেছিলেন, যার ফলে একটি স্থিতিশীল রাজস্ব প্রবাহ হয়েছিল।</li>
<li>আগে সফটওয়্যার বিক্রি শুরু করতে না পারার দুঃখ প্রকাশ করে লেখক এখন তাদের ব্যবসায়িক উদ্যোগে ধারাবাহিক আর্থিক সাফল্য উপভোগ করছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522348">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ওপেন সোর্স প্রকল্পগুলিকে বাণিজ্যিক মডেলগুলিতে রূপান্তর, মূল্য নির্ধারণ, লাইসেন্সিং, স্বচ্ছতা বজায় রাখা এবং অবদান পরিচালনার চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করার বিষয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি ওপেন সোর্স কাজের জন্য অর্থ প্রদানের নৈতিক প্রভাব, এফওএসএস প্রযুক্তির বৈশ্বিক পুঁজিবাদ থেকে বিচ্ছিন্ন হওয়ার সম্ভাবনা এবং ব্যবসায়ের নৈতিক সিদ্ধান্ত গ্রহণের বিষয়টি অনুসন্ধান করে।</li>
<li>মালিকানা লাইসেন্স, অনুপ্রেরণা, বার্নআউট এড়ানো এবং কাজের পরিপূর্ণতা সন্ধান সম্পর্কিত বিষয়গুলিও বিতর্কের অংশ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/health/healthcare/u-s-launches-antitrust-investigation-of-healthcare-giant-unitedhealth-ff5a00d2">ইউনাইটেডহেলথের অ্যান্টিট্রাস্ট প্র্যাকটিস নিয়ে তদন্ত করছে যুক্তরাষ্ট্র</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39530487">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মূল্য হেরফের এবং স্বাস্থ্যসেবা খাতে সীমিত প্রতিযোগিতার কথা উল্লেখ করে যুক্তরাষ্ট্র ইউনাইটেড হেলথ গ্রুপের বিরুদ্ধে একটি অ্যান্টিট্রাস্ট তদন্ত শুরু করেছে।</li>
<li>বিতর্কের মূল বিষয়গুলি বাজারের প্রণোদনা, মূল্য স্বচ্ছতা, বীমা কভারেজ, নিয়ন্ত্রক প্রভাব এবং সর্বজনীন স্বাস্থ্যসেবা এবং সরকারের জড়িত থাকার মতো প্রস্তাবগুলি জড়িত।</li>
<li>স্বাস্থ্যসেবা ব্যবস্থার চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে রয়েছে একীকরণ, যত্নের অ্যাক্সেসযোগ্যতা, বীমা সমস্যা এবং প্রতিরোধমূলক স্বাস্থ্যসেবা ব্যবস্থা এবং আরও ভাল ফলাফলের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে সংস্কারের প্রয়োজনীয়তা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://testcontainers.com/">টেস্টকন্টেইনারের সাথে ইউনিট টেস্টিং উন্নত করুন: ডকারে লাইটওয়েট ডাটাবেস এবং ব্রোকার</a></h2>
<ul>
<li>টেস্টকন্টেইনারগুলি বাস্তব নির্ভরতার সাথে ইউনিট পরীক্ষার জন্য ডকার পাত্রে ডাটাবেস, বার্তা দালাল এবং আরও অনেক কিছুর লাইটওয়েট উদাহরণ সরবরাহ করে, মক বা জটিল সেটআপের প্রয়োজনীয়তা সরিয়ে দেয়।</li>
<li>এটি জাভা, গো, ডট নেট, Node.js, পাইথন, রাস্ট, হাস্কেল, রুবি, ক্লোজার এবং এলিক্সিরের মতো বিভিন্ন ভাষা এবং পরীক্ষার ফ্রেমওয়ার্কগুলিকে সমর্থন করে, বিভিন্ন বিকাশকারী এবং প্রকল্পগুলিকে সরবরাহ করে।</li>
<li>স্পটিফাই এবং ক্যাপিটাল ওয়ানের মতো সংস্থাগুলি টেস্টকন্টেইনারগুলি লিভারেজ করেছে; সম্প্রদায়টিতে কাঠামো বাড়ানোর জন্য নিবেদিত সম্প্রদায় চ্যাম্পিয়ন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39531536">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টেস্টকন্টেনারগুলি সফ্টওয়্যার বিকাশে ইন্টিগ্রেশন পরীক্ষার জন্য একটি সরঞ্জাম, কিছু ব্যবহারকারীর জন্য ধারক সেটআপ এবং যাচাইকরণকে সহজতর করে, অন্যরা এটি জটিল এবং সীমাবদ্ধ বলে মনে করে।</li>
<li>পরীক্ষার মধ্যে এম্বেডেড পোস্টগ্রেস দৃষ্টান্ত চালানো এবং বিভিন্ন প্রকল্পের কর্মপ্রবাহের সাথে সংহত করার ক্ষেত্রে টেস্টকন্টেনারগুলির কার্যকারিতা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>সঠিক পরীক্ষার পদ্ধতি চয়ন করা, প্রকল্পের প্রয়োজনীয়তার উপর ভিত্তি করে ইউনিট ভারসাম্য এবং ইন্টিগ্রেশন টেস্টিং, উত্তরাধিকার সিস্টেম বজায় রাখা, পুনরুত্পাদনযোগ্যতা নিশ্চিত করা এবং ইউনিট টেস্ট লেখার গুরুত্ব সফ্টওয়্যার গুণমান নিশ্চিত করার জন্য পরীক্ষার তাত্পর্য তুলে ধরে মূল আলোচনা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://the-engi-nerd.github.io/posts/welcome/">এফ -35 সি টেলহুক পরীক্ষার চ্যালেঞ্জ এবং পুনরায় ডিজাইন</a></h2>
<ul>
<li>ক্যারিয়ার অবতরণের জন্য এফ -35 সি টেলহুক পরীক্ষা করা প্রাথমিক নকশার ত্রুটিগুলির কারণে চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হয়েছিল, যার ফলে অসংখ্য ব্যর্থ প্রচেষ্টা হয়েছিল এবং পুনরায় নকশার প্রয়োজন হয়েছিল।</li>
<li>পরীক্ষার দলটি পিভট পিনের সাথে সমস্যাগুলি সম্বোধন করেছিল এবং কার্যকারিতা বাড়ানোর জন্য সামঞ্জস্য করেছিল, যদিও একটি অবতরণ পরীক্ষার ঘটনা ল্যান্ডিং গিয়ারের ক্ষতি করেছিল, পরীক্ষার পদ্ধতিগুলির পুনর্মূল্যায়নকে প্ররোচিত করেছিল।</li>
<li>বিপর্যয় সত্ত্বেও, পোস্টটি নির্দিষ্ট পরীক্ষার প্রোটোকল বন্ধ করে এবং এফ -35 সি টেলহুকের চলমান পরীক্ষার সাথে শেষ হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39525243">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি এফ -35 ফাইটার জেটের পরীক্ষা এবং ডিজাইন নিয়ে আলোচনা করে, বিমান প্রকৌশলের জটিল চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>এটি মহাকাশ এবং সফ্টওয়্যার শিল্পে কঠোর পরীক্ষা, পুঙ্খানুপুঙ্খ ডকুমেন্টেশন এবং অবহিত সিদ্ধান্ত গ্রহণের তাত্পর্যের উপর জোর দেয়।</li>
<li>আলোচনায় সামরিক প্রযুক্তি উন্নয়ন, বিমানের ইঞ্জিনের নির্ভরযোগ্যতা এবং এফ-৩৫-এর মতো যুদ্ধবিমানের অধিগ্রহণ প্রক্রিয়া নিয়ে আলোচনা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/environment/surrey-cooling-effects-green-spaces-waterways/">শহরের সবুজ জায়গাগুলি 5 ডিগ্রি সেলসিয়াস দ্বারা তাপমাত্রা হ্রাস করতে পারে</a></h2>
<ul>
<li>বোটানিকাল গার্ডেন এবং পার্কগুলির মতো শহুরে অঞ্চলে সবুজ স্থানগুলি অন্তর্ভুক্ত করা শহরের বায়ু তাপমাত্রা 5 ডিগ্রি সেলসিয়াস পর্যন্ত হ্রাস করতে পারে, জলবায়ু পরিবর্তনের বিরুদ্ধে লড়াইয়ে সহায়তা করে এবং বায়ুর গুণমান বাড়ায়।</li>
<li>সারে বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি গবেষণায় বলা হয়েছে, সবুজ অবকাঠামোর শীতল সুবিধাগুলি সম্পূর্ণরূপে ব্যবহার করার জন্য প্রতিটি সম্প্রদায়ের জন্য উপযুক্ত পরিকল্পনার সমাধানগুলি অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
<li>রাস্তার গাছ এবং জলাভূমির মতো সবুজ স্থানগুলি তাপপ্রবাহ প্রশমিত করতে এবং একটি স্বাস্থ্যকর শহুরে পরিবেশ তৈরিতে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39524164">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>শহুরে অত্যধিক উত্তাপের বিরুদ্ধে লড়াই করতে, জীববৈচিত্র্য প্রচার করতে এবং শীতল শহরের বাতাসের জন্য শহরাঞ্চলে সবুজ স্থানগুলির গুরুত্ব তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় পরিবেশগত, সামাজিক এবং অর্থনৈতিক কারণগুলি পরীক্ষা করে শহরে গাছ লাগানো এবং মিনি বন তৈরির সুবিধা এবং চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়।</li>
<li>গাছপালা কীভাবে তাপ শোষণ প্রশমিত করতে, গ্লোবাল ওয়ার্মিং হ্রাস করতে এবং শহুরে সেটিংসে জীবনযাত্রার মান বাড়াতে সহায়তা করে তার উপর জোর দেওয়া হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ainonline.com/aviation-news/air-transport/2024-02-26/boeing-missing-key-elements-safety-culture-faa-report">বোয়িং নিরাপত্তা সংস্কৃতি এফএএ প্যানেল দ্বারা সমালোচিত</a></h2>
<ul>
<li>একটি এফএএ প্যানেল বোয়িংয়ের সুরক্ষা অনুশীলনের কঠোর সমালোচনা করেছে, সুরক্ষা সমস্যাগুলি রিপোর্ট করার ক্ষেত্রে কর্মীদের সচেতনতার অভাবকে নির্দেশ করে।</li>
<li>নিবন্ধটি বিমান শিল্পের মধ্যে বিভিন্ন সুরক্ষা-সম্পর্কিত বিষয়গুলিতে ডুবে যায়, বোয়িংয়ের বাইরেও সুরক্ষা উদ্বেগের বিষয়ে বিস্তৃত দৃষ্টিভঙ্গি সরবরাহ করে।</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39523813">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বোয়িং সুরক্ষার চেয়ে ব্যয়-কাটাকে অগ্রাধিকার দেওয়ার কারণে সুরক্ষা সংস্কৃতিতে হ্রাস পাচ্ছে, সংস্থাগুলিতে একটি শক্তিশালী সুরক্ষা সংস্কৃতির প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছে।</li>
<li>সারসংক্ষেপটি ভুল থেকে শেখার, জবাবদিহিতা প্রচার এবং সুরক্ষার মান বজায় রাখতে নেতৃত্ব, ইউনিয়ন এবং নিয়ন্ত্রক তদারকির ভূমিকার তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
<li>সুপারসনিক ভ্রমণ, হেলিকপ্টার উৎপাদন এবং শক্তি সঞ্চয়ের বাজারে চ্যালেঞ্জ, বিশেষ করে টেসলার মতো প্রতিষ্ঠানের জন্য চ্যালেঞ্জের মতো বিষয়গুলোও আলোচনায় তুলে ধরা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://invertedpassion.com/why-time-seems-to-pass-faster-as-we-age/">অভিজ্ঞতা কেন সময় দ্রুত কেটে যায় বলে মনে হয়</a></h2>
<ul>
<li>আমাদের বয়স বাড়ার সাথে সাথে আমাদের মস্তিষ্ক সময়কে আলাদাভাবে প্রক্রিয়া করে; পরিচিতি এবং পূর্বাভাসযোগ্যতা সময়কে দ্রুত পাস করে বলে মনে হয়, যখন নতুনত্ব এবং বিস্ময় দীর্ঘস্থায়ী স্মৃতি তৈরি করে।</li>
<li>সময় সম্পর্কে আমাদের উপলব্ধিকে ধীর করার জন্য, রুটিনগুলিতে পড়ার পরিবর্তে সক্রিয়ভাবে নতুন এবং অপ্রত্যাশিত অভিজ্ঞতাগুলি অনুসরণ করার পরামর্শ দেওয়া হয়।</li>
<li>পরিবর্তন এবং অনিশ্চয়তাকে আলিঙ্গন করা সময়কে আরও প্রসারিত এবং অভিজ্ঞতাকে আরও স্মরণীয় করে আমাদের জীবনের মান বাড়িয়ে তুলতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522249">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি জার্নালিং বেনিফিট এবং নতুন অভিজ্ঞতার প্রভাব নিয়ে আলোচনার সাথে মানুষের বয়স বাড়ার সাথে সাথে সময় উপলব্ধি কীভাবে পরিবর্তিত হয় তা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>ব্যক্তিগত উপাখ্যানগুলির পাশাপাশি সময় উপলব্ধিকে প্রভাবিত করে জীবন পরিবর্তন, দক্ষতার উন্নতি এবং জীবনযাত্রার পছন্দগুলি সম্পর্কে বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি ভাগ করা হয়।</li>
<li>সময় দ্রুত পাস হওয়ার অনুভূতি ধীর করার পরামর্শ দেওয়া হয়, বর্তমান মুহুর্তে আনন্দ খুঁজে পাওয়ার গুরুত্বকে জোর দেওয়া হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://recurse.chat/">রিকার্সচ্যাট প্রবর্তন করা হচ্ছে: স্থানীয় এআই চ্যাটের জন্য ম্যাকোস অ্যাপ</a></h2>
<ul>
<li>রিকার্সচ্যাট একটি ম্যাকোস অ্যাপ্লিকেশন যা ব্যবহারকারীদের স্থানীয় এআই মডেলগুলির সাথে চ্যাট করার অনুমতি দেয়, উন্নত ব্যবহারকারীদের জন্য সরলতা এবং কাস্টমাইজেশনের উপর জোর দেয়।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে শূন্য কনফিগ সেটআপ, মাল্টি-মোডাল চ্যাট, চ্যাটজিপিটি ইতিহাস আমদানি, পূর্ণ-পাঠ্য অনুসন্ধান এবং অফলাইন কার্যকারিতা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>লেখক @ggerganov llama.cpp অবদান স্বীকার করে, অ্যাপ্লিকেশনটির বিকাশ সক্ষম করে এবং ভবিষ্যতের উন্নতির জন্য প্রতিক্রিয়াকে স্বাগত জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39532367">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কথোপকথনটি ম্যাকোসের জন্য এআই চ্যাট অ্যাপ্লিকেশনগুলি বিকাশের চারপাশে ঘোরে, সরলতা, কাস্টমাইজেশন এবং পারফরম্যান্সের উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা Msty, GPT4All এবং REM-এর মতো অ্যাপগুলির সাথে তাদের অভিজ্ঞতা নিয়ে আলোচনা করেন, যা বৈশিষ্ট্য, ডেটা সংগ্রহের উদ্বেগ, মূল্য নির্ধারণ এবং অন্যান্য প্ল্যাটফর্মের সাথে একীকরণের সম্ভাবনাগুলি কভার করে।</li>
<li>বিকেন্দ্রীভূত এআই প্ল্যাটফর্ম, গোপনীয়তা সমস্যা এবং সম্ভাব্য ক্রস-প্ল্যাটফর্ম সমর্থন এবং অ্যাড-অন সম্পর্কে আলোচনার পাশাপাশি বিস্তৃত ভাষা মডেল এবং অ্যাক্সেসিবিলিটি বৈশিষ্ট্যগুলির কার্যকারিতা বাড়ানোর জন্য সিস্টেম প্রম্পটগুলির তাত্পর্য সম্পর্কেও একটি সংলাপ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://aeon.co/essays/the-strange-and-turbulent-global-world-of-ant-geopolitics">পিঁপড়ার ভূ-রাজনীতি: পিঁপড়ার সামাজিক কাঠামো এবং মানবিক চ্যালেঞ্জ</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি গত চার শতাব্দীতে পিঁপড়াদের দ্বারা প্রতিষ্ঠিত বৈশ্বিক সমাজের দিকে মনোনিবেশ করে, বৃদ্ধি এবং সম্প্রসারণের ক্ষেত্রে মানব সভ্যতার সমান্তরাল চিত্র আঁকে।</li>
<li>এটি পিঁপড়ার স্বতন্ত্র সামাজিক কাঠামো এবং আর্জেন্টিনার পিঁপড়া এবং লাল আগুন পিঁপড়ার মতো প্রজাতির বিঘ্নিত উপস্থিতি পরীক্ষা করে, বাস্তুতন্ত্রের উপর তাদের প্রভাব এবং তারা মানুষের কাছে যে চ্যালেঞ্জগুলি উপস্থাপন করে তার উপর জোর দেয়।</li>
<li>আক্রমণাত্মক পিঁপড়া পরিচালনা করার প্রচেষ্টা এবং প্রজাতির বৈচিত্র্যের উপর মানুষের হস্তক্ষেপের প্রতিক্রিয়াগুলি সম্বোধন করা হয়েছে, পিঁপড়ার উপনিবেশগুলির জটিল ক্ষমতা প্রদর্শন করে যা তাদের মানব সমাজ থেকে পৃথক করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39523495">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Aeon.co আলোচনায় আদ্রিয়ান চাইকোভস্কির &#39;চিলড্রেন অব টাইম&#39; নিয়ে আলোচনা হয়েছে, যেখানে বিকল্প বিবর্তনীয় পথ ও প্রজাতি সংঘাত অন্বেষণ করা হয়েছে।</li>
<li>উপাখ্যানগুলি ডেটিং অ্যাপ্লিকেশন বায়োস থেকে শুরু করে প্রাণীর মতো সংবেদনশীল প্রাণীর ধারণা, পাশাপাশি সৃজনশীল লেখায় পিঁপড়া এবং মাকড়সার ভূমিকা রয়েছে।</li>
<li>ক্রীতদাস প্রস্তুতকারক পিঁপড়া, শখ হিসাবে পিঁপড়া পালন এবং পিঁপড়া সম্প্রদায়ের মধ্যে মানুষের হস্তক্ষেপের প্রতিক্রিয়াগুলির মতো বিষয়গুলি পিঁপড়া সনাক্তকরণ, জিন প্রচার এবং পিঁপড়ার জনসংখ্যার উপর মানুষের প্রভাবের পাশাপাশি সদৃশ পোস্ট, মানুষের দ্বারা সঞ্চিত কার্বন এবং মানব-পিঁপড়ার তুলনা নিয়ে অতিরিক্ত বিতর্ক সহ আলোচনা করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2022-08-rainwater-unsafe-due-chemicals.html">পিএফএএস রাসায়নিকের কারণে বিশ্বব্যাপী বৃষ্টির জল পান করা অনিরাপদ</a></h2>
<ul>
<li>স্টকহোম বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে বিশ্বব্যাপী বৃষ্টির জল পিএফএএস নামক ক্রমাগত বিষাক্ত রাসায়নিকের উচ্চ মাত্রার কারণে পানের অযোগ্য, যা পরিবেশ জুড়ে পাওয়া যায়।</li>
<li>পিএফএএস, &quot;চিরকালের রাসায়নিক&quot; হিসাবে পরিচিত, সহজে ভেঙে যায় না এবং বৃষ্টির জলে নিরাপদ পানীয় জলের সীমা অতিক্রম করেছে, খাওয়ার সময় স্বাস্থ্যের ঝুঁকি তৈরি করে।</li>
<li>দুই দশকেরও বেশি সময় ধরে মানব পিএফএএস স্তরের হ্রাস সত্ত্বেও, তাদের ক্ষতিকারক প্রভাবগুলি আরও ভালভাবে বোঝার কারণে কঠোর নির্দেশিকা কার্যকর রয়েছে, পিএফএএস দূষণকে একটি অনিবার্য পরিবেশগত সমস্যা হিসাবে গ্রহণ করার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522798">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি সাধারণ পণ্য এবং পরিবেশে পিএফএএসের মতো ক্ষতিকারক রাসায়নিক সম্পর্কে সচেতনতা বাড়ায়, মানব স্বাস্থ্য এবং বাস্তুতন্ত্রের সম্ভাব্য ঝুঁকির উপর আলোকপাত করে।</li>
<li>এই উদ্বেগগুলি কার্যকরভাবে মোকাবেলা করার জন্য সরকারী নিয়ন্ত্রণ, জবাবদিহিতা এবং উচ্চতর সচেতনতার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেওয়া হয়।</li>
<li>বিভিন্ন বিষয়ের মধ্যে রয়েছে রাসায়নিক বিষাক্ততা, প্রজনন স্বাস্থ্যের উপর প্রভাব, জল দূষণের পরিণতি এবং ভবিষ্যতের স্থায়িত্বের জন্য পরিবেশ সচেতনতার তাত্পর্য।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SuperTux/supertux">সুপারটাক্স: একটি সুপার মারিও-অনুপ্রাণিত জাম্প&#39;এন&#39;রান অ্যাডভেঞ্চার</a></h2>
<ul>
<li>সুপারটাক্স হ&#39;ল একটি জাম্প&#39;এন&#39;রান গেম যা সুপার মারিও ব্রোসের স্মরণ করিয়ে দেয়, খেলোয়াড়রা বিভিন্ন বিশ্ব অন্বেষণ করে, শত্রুদের সাথে লড়াই করে, পাওয়ার-আপগুলি সংগ্রহ করে এবং পেনিকে বাঁচানোর লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>গেমটি শীর্ষস্থানীয় প্ল্যাটফর্মগুলিতে ডাউনলোডযোগ্য এবং সম্প্রদায় সহায়তার জন্য আইআরসি, ফোরাম, সোশ্যাল মিডিয়া এবং ডিসকর্ডের মতো উপায়গুলি সহ সেটআপ এবং গেমপ্লে সম্পর্কে গাইডেন্স সরবরাহ করে।</li>
<li>সুপারটাক্সের চলমান বিকাশে আসন্ন সংস্করণগুলির জন্য আসন্ন বর্ধন এবং বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39528726">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সুপারটাক্স সম্পর্কে গিটহাব আলোচনায় পর্তুগালে এর জনপ্রিয়তা এবং পর্তুগিজ লিনাক্স বিতরণে এর সংহতকরণ জড়িত।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা টাক্স রেসারের মতো সম্পর্কিত গেমগুলির সাথে অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেন এবং সুপারটাক্সকার্টের অগ্রগতি অনুসরণ করেন।</li>
<li>অতিরিক্তভাবে, কথোপকথনটি মাইনক্রাফ্ট এবং ডোটা 2 এর মতো সমসাময়িক গেমগুলির ক্রমাগত বিকাশ এবং আপডেটগুলিকে স্পর্শ করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="এয়ারফয়েলগুলি অন্বেষণ: দক্ষ ফ্লাইটের মূল চাবিকাঠি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%8F%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%AB%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BF%20%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B7%E0%A6%A3%3A%20%E0%A6%A6%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%20%E0%A6%AB%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AE%E0%A7%82%E0%A6%B2%20%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A0%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AE%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-27]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/27&#39;</h2>
<h1>2024-02-27</h1>
<h2><a href="https://superset.apache.org/">অ্যাপাচি সুপারসেটের সাথে ডেটা অন্বেষণ করা হচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>অ্যাপাচি সুপারসেট একটি দ্রুত, লাইটওয়েট এবং স্বজ্ঞাত ওপেন সোর্স প্ল্যাটফর্ম যা ডেটা অন্বেষণ এবং ভিজ্যুয়ালাইজ করার জন্য, আধুনিক ডাটাবেসের সাথে সংহত করে এবং স্ব-পরিবেশন বিশ্লেষণ ক্ষমতা বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>এটি প্রাক-ইনস্টলড ভিজ্যুয়ালাইজেশন, ডেটা ক্যাশিং, জিনজা টেমপ্লেটিং এবং বিভিন্ন ডাটাবেসের সাথে সামঞ্জস্য সহ বিভিন্ন ভিজ্যুয়ালাইজেশন বিকল্প সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ড্যাশবোর্ড তৈরি করতে, চার্ট তৈরি করতে এবং এসকিউএল ক্যোয়ারী চালাতে পারে, ডেটা বিশ্লেষণ এবং ভিজ্যুয়ালাইজেশনকে আরও অ্যাক্সেসযোগ্য এবং দক্ষ করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511676">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হ্যাকার নিউজ আলোচনাটি অ্যাপাচি সুপারসেটের সাথে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার উপর জোর দেয়, মেটাবেস এবং ট্যাবলোর মতো দ্বি সরঞ্জামগুলির উপর ড্যাশবোর্ডিং এবং ডেটা ভিজ্যুয়ালাইজেশনে তার শক্তির উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অ্যাপাচি সুপারসেটে বিভিন্ন মতামত প্রকাশ করে, কেউ কেউ এর বৈশিষ্ট্য এবং ব্যয়-কার্যকারিতার প্রশংসা করে, অন্যরা জটিল ডেটা বিশ্লেষণের জন্য বিভিন্ন সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করা বা বেছে নেওয়া কঠিন বলে মনে করে।</li>
<li>অ্যাপাচি সফটওয়্যার ফাউন্ডেশনের প্রকল্পের সাফল্য এবং রক্ষণাবেক্ষণ নিয়ে বিতর্কের পাশাপাশি ডেটা সুরক্ষা, ইনস্টলেশন চ্যালেঞ্জ এবং গ্রাফানার মতো সরঞ্জামগুলির সাথে তুলনা সম্পর্কে উদ্বেগও কথোপকথনে উত্থাপিত হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-large/">মিস্ট্রাল লার্জ পরিচয় করিয়ে দেওয়া: উন্নত বহুভাষিক ভাষা মডেল</a></h2>
<ul>
<li>মিস্ট্রাল এআই টিম তাদের সর্বশেষ উন্নত ভাষা মডেল মিস্ট্রাল লার্জ চালু করছে, যা লা প্লেটফর্মে এবং অ্যাজুরের মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য, বেঞ্চমার্ক এবং বহুভাষিক দক্ষতার উপর চিত্তাকর্ষক পারফরম্যান্স প্রদর্শন করে।</li>
<li>তারা কম বিলম্বের প্রয়োজন এমন কাজগুলির জন্য মিস্ট্রাল স্মলও প্রবর্তন করছে, মিথস্ক্রিয়াকে স্ট্রিমলাইন করার জন্য জেএসওএন ফর্ম্যাট এবং ফাংশন কলিং সরবরাহ করছে।</li>
<li>স্থাপনা এবং মূল্য সম্পর্কে আরও তথ্যের জন্য, সরাসরি মিস্ট্রালের সাথে যোগাযোগ করুন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511477">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় মিস্ট্রাল, জিপিটি-৪, জেমিনি এবং চ্যাটজিপিটির মতো বিভিন্ন এআই মডেল নিয়ে আলোচনা করা হয়, যেখানে বেঞ্চমার্ক, প্রাপ্যতা, মূল্য এবং পারফরম্যান্সের মূল্যায়ন করা হয়।</li>
<li>বদ্ধ মডেল, নামকরণের কনভেনশন, নৈতিকতা, প্রান্তিককরণ এবং এআই-উত্পাদিত সামগ্রীতে আস্থার প্রবণতা সম্পর্কে উদ্বেগ দেখা দেয়।</li>
<li>কথোপকথনটি বড় এআই মডেলগুলির হোস্টিংয়ের চ্যালেঞ্জ, গোপনীয়তা, ওপেন-সোর্স এবং ক্লোজড-সোর্স মডেলগুলির মধ্যে পছন্দ, বিকাশকারীদের উপর প্রভাব এবং ওপেন-সোর্স সরঞ্জামগুলি থেকে অর্থ প্রদানের পরিষেবাগুলিতে স্থানান্তরিত করে, এআই প্রযুক্তির জটিল প্রকৃতির উপর জোর দেয়, নৈতিক দ্বিধা, এবং ব্যবসায় এবং ব্যবহারকারীদের উপর প্রভাব।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tracebit.com/blog/2024/02/finding-aws-account-id-of-any-s3-bucket/">ভিপিসি এন্ডপয়েন্ট নীতিগুলি ব্যবহার করে এস 3 বালতিগুলির এডাব্লুএস অ্যাকাউন্ট আইডি আবিষ্কার করা</a></h2>
<ul>
<li>স্যাম কক্স ভিপিসি এন্ডপয়েন্ট নীতি এবং ক্লাউডট্রেইল লগগুলি দক্ষতার সাথে ব্যবহার করে একটি এস 3 বালতির এডাব্লুএস অ্যাকাউন্ট আইডি উন্মোচন করার একটি পদ্ধতির বিশদ বিবরণ দিয়েছেন।</li>
<li>নীতিগুলি পুনরাবৃত্তিমূলকভাবে পরীক্ষা করে এবং বালতিতে অনুরোধ প্রেরণের মাধ্যমে, অ্যাকাউন্ট আইডি 10 মিনিটের মধ্যে প্রকাশ করা যেতে পারে, সেশনের নাম, সংস্থান শর্ত কী, সনাক্তকরণ এবং সুরক্ষা বিবেচনার সাথে জড়িত।</li>
<li>কৌশলটি অনুপ্রেরণার জন্য বেন ব্রিডস এবং সহায়তার জন্য ক্রিস ফারিসকে কৃতিত্ব দেয়, ট্রেসবিট দ্বারা একটি নতুন সুরক্ষা পণ্য তৈরিতে অবদান রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512896">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সুরক্ষার কারণে এডাব্লুএস অ্যাকাউন্ট আইডিগুলি গোপনীয় রাখা উচিত বা প্রকাশ্যে ভাগ করা উচিত কিনা তা নিয়ে tracebit.com বিতর্ককে কেন্দ্র করে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা কেবল অস্পষ্টতার উপর নির্ভর করার ঝুঁকি নিয়ে আলোচনা করে, শক্তিশালী সুরক্ষা ব্যবস্থার গুরুত্ব এবং ডেটা গোপনীয়তা সম্পর্কে বিভিন্ন মতামতের উপর জোর দেয়।</li>
<li>এডাব্লুএস অ্যাকাউন্টগুলি পরিচালনা করার জন্য সর্বোত্তম অনুশীলনগুলি হাইলাইট করা হয়েছে, যেমন অভ্যন্তরীণ আইডি ব্যবহার করা, ব্যবহারকারীর অ্যাক্সেস পরিচালনা করা এবং ডেটা ফাঁস রোধ করা, সম্পূর্ণ সুরক্ষা ব্যবস্থার সামগ্রিক তাত্পর্যকে জোর দেওয়া।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/cd6eb51a-3276-450f-87fd-97e8410db9eb">ওপেনএআই ছাড়িয়ে প্রসারিত করতে মিস্ট্রালের সাথে মাইক্রোসফ্ট অংশীদারিত্ব</a></h2>
<ul>
<li>ফিনান্সিয়াল টাইমস ওয়েবসাইটটি বিশ্বের ঘটনা, মার্কিন সংবাদ, প্রযুক্তি, বাজার, জলবায়ু, মতামত, কাজ, ক্যারিয়ার, জীবন, শিল্প এবং আরও অনেক কিছুর বিস্তৃত কভারেজ সরবরাহ করে।</li>
<li>তাদের সামগ্রী এবং বৈশিষ্ট্যগুলি অ্যাক্সেস করার জন্য ওয়েবসাইটে সাবস্ক্রিপশন বিকল্পগুলি উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511530">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মাইক্রোসফ্ট এআই সক্ষমতা বাড়ানোর জন্য মিস্ট্রালের সাথে অংশীদারিত্ব করেছে, ওপেনএআই ছাড়িয়ে এআই খাতে এক্সক্লুসিভিটি, প্রতিযোগিতা এবং কৌশলগত কৌশল নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করেছে।</li>
<li>মিস্ট্রাল, জেমিনি, জিপিটি-৪, গুগলের এআই এবং মাইক্রোসফটের ওপেনএআই অধিগ্রহণ, শিল্পে এআইয়ের প্রভাব, ব্র্যান্ডের খ্যাতি এবং সম্ভাব্য একচেটিয়া ব্যবসা নিয়ে উদ্বেগ নিয়ে আলোচনা রয়েছে।</li>
<li>কোডিং এবং অন্যান্য অ্যাপ্লিকেশনে চ্যাটজিপিটির মতো এআই সরঞ্জামগুলির কার্যকারিতা, সীমাবদ্ধতা, লাভজনকতা, স্থায়িত্ব এবং ব্যবহারিক ব্যবহারকে কেন্দ্র করে বিতর্কগুলি কেন্দ্রীভূত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://aboutideasnow.com/">সহযোগীদের সংযুক্ত করা: ধারণাগুলির জন্য ব্যক্তিগত সাইটগুলি অনুসন্ধান করুন</a></h2>
<ul>
<li>সাইটটির লক্ষ্য ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলির সম্পর্কে, ধারণা এবং এখন পৃষ্ঠাগুলি সূচিবদ্ধ করে সহযোগিতা করার জন্য সমমনা ব্যক্তিদের সন্ধানের প্রক্রিয়াটি সহজতর করা।</li>
<li>এখন পৃষ্ঠা আন্দোলন এবং ইন্ডিওয়েব ডিরেক্টরি দ্বারা অনুপ্রাণিত, এটি বর্তমানে 7,000 এরও বেশি ব্যক্তিগত ওয়েবসাইট সূচিবদ্ধ করে, ব্যবহারকারীদের এই সাইটগুলিতে সম্ভাব্য সহযোগীদের অনুসন্ধান করার অনুমতি দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ওপেন সোর্স প্ল্যাটফর্মের মাধ্যমে ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলিতে এখন এবং ধারণা পৃষ্ঠাগুলি অন্বেষণ করতে পারেন, যা সম্প্রদায়ের অবদানকেও স্বাগত জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511714">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাবাউটআইডিয়াস নাও সহযোগী এবং ধারণাগুলি সন্ধানকারী ব্যবহারকারীদের জন্য ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলির / সম্পর্কে, / ধারণা এবং / এখন পৃষ্ঠাগুলি সূচী করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা কার্যকারিতা, নকশা, নতুন বৈশিষ্ট্যগুলি প্রস্তাব করা এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা বাড়ানোর বিষয়ে প্রতিক্রিয়া জানাতে পারেন, যেমন সাইটের বিবরণ পুনরায় লেখা বা নির্দিষ্ট বৈশিষ্ট্যগুলি উন্নত করা।</li>
<li>পরামর্শগুলির মধ্যে একটি অনুসন্ধান ইঞ্জিনের জন্য এলএলএম প্রযুক্তি ব্যবহার করা, ব্যক্তিগত প্রকল্পগুলি ভাগ করে নেওয়া, সহযোগিতার প্রস্তাব দেওয়া এবং পৃষ্ঠা পর্যালোচনা এবং অনুসন্ধান ফলাফল বর্ধনের জন্য এআই ইন্টিগ্রেশন অন্বেষণ করা জড়িত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-68407453">আলবার্ট আইনস্টাইন কলেজ অফ মেডিসিন $ 1 বিলিয়ন অনুদানের পরে বিনামূল্যে টিউশন অফার করে</a></h2>
<ul>
<li>ওয়াল স্ট্রিট বিনিয়োগকারীর বিধবা স্ত্রীর কাছ থেকে ১০০ কোটি ডলার অনুদানের পর নিউইয়র্ক সিটির আলবার্ট আইনস্টাইন কলেজ অব মেডিসিন মেডিকেল শিক্ষার্থীদের জন্য বিনামূল্যে টিউশন প্রদান করবে।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য অনুদান, মার্কিন শিক্ষা ব্যবস্থার মধ্যে বৃহত্তম, শিক্ষার্থীদের উল্লেখযোগ্য ঋণ বহন না করেই প্রকল্প গ্রহণ করতে সক্ষম করে, বিশেষত নিউইয়র্কের সবচেয়ে অস্বাস্থ্যকর কাউন্টি ব্রঙ্কসে স্কুলের মিশনে নিবেদিতদের উপকৃত করে।</li>
<li>দাতা ডাঃ রুথ গোটসম্যান আশা করেন যে তার মৃত পত্নী আসন্ন চিকিত্সা অনুশীলনকারীদের উপর অনুদানের প্রভাবকে সমর্থন করবেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39516927">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিউইয়র্কের একটি মেডিকেল স্কুল ১ বিলিয়ন ডলার অনুদানের কারণে আর টিউশন ফি নেয় না, যার ফলে সম্পদ বিতরণ, মেধা, কর এবং সামাজিক প্রভাব নিয়ে বিতর্ক শুরু হয়।</li>
<li>আলোচনায় সম্পদের সীমাবদ্ধতা, ইইউ বনাম মার্কিন দৃষ্টিভঙ্গি, জনহিতকর কার্যকারিতা, ব্যক্তি বা সরকারের মাধ্যমে শিক্ষায় অর্থায়ন, চিকিত্সা অপব্যবহার এবং নার্স অনুশীলনকারী এবং মেডিকেল ডাক্তারদের মধ্যে পার্থক্যের মতো বিষয়গুলি অন্বেষণ করা হয়।</li>
<li>শিক্ষার্থীদের উত্সর্গের উপর টিউশন-মুক্ত শিক্ষার প্রভাব, বিনামূল্যে মেডিকেল স্কুলের পরিণতি এবং স্বাস্থ্যসেবা ও শিক্ষায় জনহিতকর অবদানের আর্থিক প্রভাব, কর, অর্থনৈতিক বৈষম্য এবং দাতব্য উপহারের জন্য করের সুবিধার বিষয়ে সংলাপ কথোপকথনের অংশ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://airminded.org/2024/02/20/a-bad-day-at-the-office/">৩৫০ ফুট উঁচু রেডিও মাস্ট থেকে পাইলট উদ্ধার</a></h2>
<ul>
<li>১৯১৭ সালে একটি ব্রিটিশ সি-প্লেন ৩৫০ ফুট লম্বা রেডিও মাস্টের সঙ্গে ধাক্কা লেগে পাইলট মাটি থেকে ৩০০ ফুট উপরে অজ্ঞান হয়ে পড়েন।</li>
<li>তিনজন সাহসী ব্যক্তি পাইলটকে উদ্ধার করার জন্য উপরে উঠেছিলেন, তাদের মধ্যে একজন সফলভাবে তাকে নিরাপদে নামানোর জন্য একটি দড়ি সুরক্ষিত করেছিলেন।</li>
<li>পাইলট দুর্ঘটনায় বেঁচে গিয়েছিলেন এবং জড়িত পুরুষদের পোর্টসমাউথ দ্বীপের হর্সা দ্বীপে তাদের বীরত্বপূর্ণ কর্মের জন্য অ্যালবার্ট পদক দিয়ে সম্মানিত করা হয়েছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512332">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Airminded.org ১৯৮৬, ২০১৯ এবং ২০২১ সালের ঘটনার উদ্ধৃতি দিয়ে ছোট বিমানগুলি ধ্বংস না হয়ে বিদ্যুতের লাইনে আটকে যাওয়ার ঘটনাগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>বিদ্যুৎ লাইনের স্থিতিস্থাপকতা, বায়ু বাহিনী, বিমানের নকশা এবং উদ্ধারকারীদের সাহসিকতা, বিদ্যুৎ লাইন নির্মাণ, আনয়ন, ডিসি ট্রান্সফরমার এবং চৌম্বকীয় ক্ষেত্রের মতো বিষয়গুলির চারপাশে কথোপকথন ঘোরে।</li>
<li>সাইটটি 1917 সালের একটি স্মরণীয় ঘটনাও বর্ণনা করে যা একটি নেভাল রিজার্ভ নাবিক দ্বারা একটি বীরত্বপূর্ণ উদ্ধার দ্বারা একটি মাস্ট আরোহণ করে, যখন কাজের চাপ, আর্থিক স্বাধীনতা এবং কর্মক্ষেত্রে স্ব-বাস্তবায়নের উপর স্পর্শ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arnon.dk/the-14-pains-of-billing/">DIY বিলিং সিস্টেমের চ্যালেঞ্জ</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি একটি ব্যবসায়ের জন্য একটি কাস্টম বিলিং সিস্টেম তৈরির অসুবিধাগুলি তুলে ধরে, আদর্শ এবং রাজস্ব স্বীকৃতির মতো 14 টি সাধারণ বিষয় উল্লেখ করে।</li>
<li>এটি আরও কার্যকর সমাধানের জন্য চার্জবি বা স্ট্রাইপের মতো তৃতীয় পক্ষের পরিষেবাগুলিতে এই চ্যালেঞ্জগুলি আউটসোর্স করার পরামর্শ দেয়।</li>
<li>পণ্যের অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলিতে মনোনিবেশ করার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়ে, লেখক বিশেষজ্ঞদের কাছে বিলিং সিস্টেম ছেড়ে দেওয়ার সুবিধার উপর জোর দিয়েছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39510147">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি স্ট্রাইপ এবং চার্জবির মতো সমাধানগুলি ব্যবহার করে ক্রেডিট থেকে বিলিংকে বিচ্ছিন্ন করার উপর জোর দেয় এবং কাস্টম বিলিং সিস্টেমের ঝুঁকি সম্পর্কে সতর্ক করে।</li>
<li>এটি এনটাইটেলমেন্ট, পরিকল্পনা, বিলিংয়ের ধরণ, ক্রেডিট কার্ড প্রক্রিয়াকরণের জন্য পিসিআই সম্মতি, সঠিক বৃত্তাকার এবং ওপেন সোর্স বিলিং ইঞ্জিনগুলির সুবিধাগুলি সংহত করার বিষয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>দক্ষ বিলিং ব্যবস্থাপনার জন্য বিদ্যমান সমাধান এবং শিল্পের মানগুলি কাজে লাগানো এবং বিভিন্ন শিল্পে ঝুঁকি হ্রাস করার গুরুত্ব আলোচনা জুড়ে তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/Compile_Like_Its_1992/index.php">ওল্ফেনস্টাইন 3 ডি পুনরায় তৈরি করা: একটি 1992 সংকলন গাইড</a></h2>
<ul>
<li>ফ্যাবিয়েন স্যাংলার্ডের ওয়েবসাইটটি বোরল্যান্ড সি ++ 3.1 এবং ডসবক্স ব্যবহার করে 1992 সাল থেকে ক্লাসিক ওল্ফেনস্টাইন 3 ডি গেমটি সংকলন এবং চালানোর বিষয়ে একটি বিস্তৃত টিউটোরিয়াল সরবরাহ করে।</li>
<li>গাইডটিতে পরিবেশ সেটআপ, কম্পাইলার ইনস্টলেশন, সোর্স কোড ডিকম্প্রেশন, গেম সংকলন এবং সম্পদ এবং স্ক্রিনের দিক অনুপাতের সমস্যাগুলি ঠিক করার পদক্ষেপ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এটি ডসবক্সের মধ্যে যথাযথ গেমপ্লে গ্যারান্টি দেওয়ার জন্য অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে গেমের সম্পদের মূল স্টোরেজ এবং অ্যাক্সেস পদ্ধতিগুলিও অনুসন্ধান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39509983">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Fabiensanglard.net রেট্রো সিস্টেমে ওল্ফেনস্টাইন 3 ডি, ডুম এবং মাইনক্রাফ্ট মোডগুলির মতো পুরানো গেমগুলি সংকলন করার বিষয়ে আলোচনা করেছেন, বাচ্চাদের শেখানোর জন্য প্রোগ্রামিং সরঞ্জাম এবং সরলতার উপর জোর দিয়েছেন।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা পুরানো প্রোগ্রামিং পরিবেশের সাথে নস্টালজিক অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেয় এবং শিশুদের প্রযুক্তির সাথে তাড়াতাড়ি পরিচয় করিয়ে দেওয়ার গুরুত্বের উপর জোর দেয়।</li>
<li>কথোপকথনটি বোরল্যান্ড পণ্যগুলির শ্রেষ্ঠত্ব, উইন্ডোজ প্রোগ্রামিংয়ের অভিজ্ঞতা, ডুমকে আধুনিকীকরণ এবং আধুনিক সরঞ্জামগুলির সাথে এটি তৈরি করে, গিটহাবে সহজেই বিল্ডযোগ্য ডুম শেয়ারওয়্যার সংস্করণ এবং একটি ডাব্লুএএসএম পোর্ট সহ এটি তৈরি করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.firsty.app/">Firsty.app: গ্লোবাল ট্রাভেলারদের জন্য বিনামূল্যে ৩০০ কিলোবিট/সে গতির ই-সিম</a></h2>
<ul>
<li>ফার্স্টি হ&#39;ল একটি মোবাইল অ্যাপ্লিকেশন যা ভ্রমণকারীদের সরবরাহ করে, দ্রুত গতির জন্য অর্থ প্রদানের বিকল্প সহ মেসেজিং এবং ইমেলের জন্য বিনামূল্যে বেসিক ডেটা সরবরাহ করে।</li>
<li>অ্যাপটি ম্যানুয়াল সিম কার্ড পরিবর্তনের ঝামেলা এড়িয়ে ব্যবহারকারীদের বিশ্বব্যাপী স্থানীয় সরবরাহকারীদের সাথে সংযুক্ত করতে ই-সিম প্রযুক্তি ব্যবহার করে।</li>
<li>ইউরোপ, মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র, তুরস্ক এবং সুইজারল্যান্ডের মতো নির্বাচিত অঞ্চলে উপলভ্য, ফার্স্টি ফোন নম্বর সরবরাহ না করে ২০২৪ সালের মধ্যে বিশ্বব্যাপী সম্প্রসারণের লক্ষ্য নিয়েছে, ব্যবহারকারীদের কল এবং পাঠ্যের জন্য তাদের প্রাথমিক সিম ব্যবহার চালিয়ে যেতে সক্ষম করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39509645">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটিতে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা, দাম, সুবিধা, কভারেজ এবং গ্রাহক সহায়তা সহ বিশ্বব্যাপী সংযোগের জন্য Firsty.app, esim.me এবং এয়ারলোর মতো ই-সিম পরিষেবাগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এটি ঐতিহ্যবাহী সিম কার্ডের তুলনায় ই-সিমগুলির সুবিধা এবং ত্রুটিগুলি, ভ্রমণের সময় সেল পরিষেবা ব্যয়ের প্রয়োজনীয়তা এবং বিজ্ঞাপন-সমর্থিত সেলুলার পরিষেবা মডেলগুলির সম্ভাব্যতা অনুসন্ধান করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সাশ্রয়ীতা, নির্ভরযোগ্যতা, ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং ব্যক্তিগত পছন্দগুলির মতো বিষয়গুলি বিবেচনা করে ভ্রমণ এবং ডেটা অ্যাক্সেসের জন্য ই-সিমগুলিতে বিভিন্ন মতামত ভাগ করে নেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/02/26/why-isnt-taxpayer-funded-u-s-broadband-mapping-data-owned-by-the-public/">এফসিসি ব্রডব্যান্ড মানচিত্রের ভুল করদাতাদের হতাশ করে</a></h2>
<ul>
<li>মাইটিমেট্রিকব্যাটম্যান এফসিসি ব্রডব্যান্ড মানচিত্রটি ভুলভাবে এটিএন্ডটি ফাইবারকে তার ঠিকানায় অনুপলব্ধ হিসাবে দেখানোর বিষয়ে বিরক্ত, এটিএন্ডটি নতুন সাবস্ক্রিপশন বন্ধ করেছে কিনা বা মানচিত্রটি কেবল ভুল কিনা তা নিয়ে প্রশ্ন তুলেছে।</li>
<li>তিনি প্রস্তাব করেছেন যে আইএসপিগুলিকে এফসিসি দ্বারা আরও সুনির্দিষ্ট মানচিত্র সরবরাহ করতে বাধ্য করা উচিত, তবে এফসিসির মধ্যে মেরুদণ্ডের অভাব হিসাবে তিনি যা উপলব্ধি করেছেন তা চ্যালেঞ্জটি উল্লেখ করেছেন।</li>
<li>বিষয়টি সঠিক ব্রডব্যান্ড ম্যাপিংয়ের গুরুত্ব এবং গ্রাহকদের জন্য ডেটা সঠিকতা নিশ্চিত করার জন্য নিয়ন্ত্রক সংস্থার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39516007">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ঠিকানার বিশদ সীমাবদ্ধতা এবং কেন্দ্রীভূত পাবলিক ডাটাবেসের অনুপস্থিতির কারণে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে সুনির্দিষ্ট ব্রডব্যান্ড ম্যাপিং ডেটা অর্জনে চ্যালেঞ্জ রয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় সরকারী ভূমিকা, ডেটা গোপনীয়তা এবং স্যাটেলাইট ব্রডব্যান্ড প্রযুক্তির প্রভাব নিয়ে বিতর্ক অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, ডেটা মালিকানা, তহবিল এবং ম্যাপিং নির্ভরযোগ্যতার উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>ডেটা সীমাবদ্ধতা এবং নির্ভরযোগ্যতার উদ্বেগের আশেপাশের সমস্যাগুলি মোকাবেলার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে সঠিক এবং বিস্তৃত ব্রডব্যান্ড ম্যাপিং ডেটা সম্পর্কিত বাধাগুলির দিকে মনোনিবেশ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dmagazine.com/food-drink/2023/05/why-jalapeno-peppers-less-spicy-blame-aggies/">কেন 2023 সালে জালাপিওস কম মশলাদার হয়ে উঠছে</a></h2>
<ul>
<li>নির্বাচনী প্রজনন এবং শিল্প প্রক্রিয়াজাতকরণের কারণে জালাপেনো মরিচের মশলাদার হ্রাস পেয়েছে, হালকা টিএএম দ্বিতীয় জালাপেনো প্রবর্তন প্রক্রিয়াজাতকরণে জনপ্রিয়তা অর্জন করেছে।</li>
<li>বেশিরভাগ জালাপিওস এখন তাদের মশলাদারতার অভাবের কারণে সালসা এবং সসগুলিতে ব্যবহৃত হয়, যদিও কিছু শেফ এবং বিশেষজ্ঞরা এখনও মিতলা এবং আর্লি জালাপিওসের মতো মশলাদার জাতগুলি পছন্দ করেন।</li>
<li>হালকা মরিচের দিকে স্থানান্তর শিল্পের ধারাবাহিকতার প্রয়োজনীয়তা দ্বারা চালিত হয়, তবে গ্রাহকরা সরবরাহকারী এবং মুদিগুলির কাছ থেকে নির্দিষ্ট জাতের অনুরোধ করে মশলাদার ধরণের পক্ষে পরামর্শ দিতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39517145">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি হালকা স্বাদের জন্য প্রজনন থেকে জালাপেনো মরিচের হ্রাস মশলাদারতা নিয়ে আলোচনা করে, পাশাপাশি শাকসব্জিতে তিক্ততা উপলব্ধিকে প্রভাবিত করে এমন পৃথক স্বাদ পছন্দ এবং জেনেটিক্সের মতো কারণগুলি।</li>
<li>মশলাদার খাবারগুলিতে তাপ এবং স্বাদের মধ্যে সম্পর্কের বিষয়ে মতামতগুলি পৃথক হয়, রান্নার পদ্ধতি এবং স্বতন্ত্র মরিচের ধরণের জন্য ব্যক্তিগত পছন্দগুলি হাইলাইট করে।</li>
<li>চাষের অনুশীলন, জিনগত পরিবর্তন এবং অর্থনৈতিক কারণগুলি ভোক্তাদের জন্য পণ্যের মশলাদার সঠিকভাবে মূল্যায়ন এবং লেবেলিংয়ের তাত্পর্যের উপর জোর দিয়ে মরিচ এবং শাকসব্জির স্বাদ এবং মশলাদারতাকে প্রভাবিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/gemini-and-googles-culture/">সাংস্কৃতিক পক্ষপাত নেভিগেট করা: মিথুন রাশির প্রতি গুগলের দৃষ্টিভঙ্গি</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি মিথুন প্রকল্প সম্পর্কিত পক্ষপাতের অভিযোগের বিষয়ে গুগলের প্রতিক্রিয়া মূল্যায়ন করে, আরও পরিমার্জিত পদ্ধতির বা অস্থায়ী শাটডাউনের পরামর্শ দেয়।</li>
<li>এটি মাইক্রোসফ্টের অতীতকে উদাহরণ হিসাবে উদ্ধৃত করে কীভাবে সাংস্কৃতিক অনুমানগুলি সংস্থাগুলিতে সিদ্ধান্ত গ্রহণকে প্রভাবিত করে তা অনুসন্ধান করে।</li>
<li>নিরপেক্ষ অনুসন্ধান ফলাফলের তাত্পর্যের উপর জোর দেয়, পণ্যের গুণমান বাড়াতে এবং ব্যবহারকারীদের সমালোচনামূলক সিদ্ধান্ত গ্রহণে সহায়তা করার জন্য ব্যবসায়িক মডেল এবং পক্ষপাতদুষ্ট রাজনীতির উপর সামাজিক প্রভাবের উপর ফোকাস প্রচার করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512684">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগলের এলএলএমের মতো এআই ভাষা মডেলগুলিতে পক্ষপাতগুলি প্রশিক্ষণ ডেটা দ্বারা প্রভাবিত হয়, আউটপুটকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>আলোচনাটি পরীক্ষার ক্ষেত্রে আদর্শিক বৈচিত্র্য, পক্ষপাতদুষ্ট এআই প্রতিক্রিয়াগুলির নৈতিক প্রভাব এবং সঠিক রায় দেওয়ার সীমাবদ্ধতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>এআই সীমাবদ্ধতা বোঝা, ভাষা মডেলগুলিতে পক্ষপাত মোকাবেলা করা এবং প্রযুক্তি সংস্থাগুলিতে চরমপন্থা এবং সেন্সরশিপ উদ্বেগের প্রভাব মোকাবেলায় নির্ভুলতা এবং নৈতিক ব্যবহার নিশ্চিত করার উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="অ্যাপাচি সুপারসেটের সাথে ডেটা অন্বেষণ করা হচ্ছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%85%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%9A%E0%A6%BF%20%E0%A6%B8%E0%A7%81%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%A5%E0%A7%87%20%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%9F%E0%A6%BE%20%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B7%E0%A6%A3%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B9%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AD%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-26]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/26&#39;</h2>
<h1>2024-02-26</h1>
<h2><a href="https://usoldering.com/switch-lite/">পিসিবি সমাবেশগুলি থেকে সাশ্রয়ী মূল্যের বোর্ডভিউ সরঞ্জাম তৈরি করা হচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>লেখক পিসিবি সমাবেশগুলিকে সাশ্রয়ী মূল্যে এবং দক্ষতার সাথে বোর্ডভিউ সরঞ্জামে রূপান্তর করার একটি প্রকল্প তৈরি করেছিলেন, প্রায়শই শিল্প গুপ্তচরবৃত্তি থেকে উদ্ভূত পাবলিক বোর্ডভিউগুলিকে সম্বোধন করেছিলেন।</li>
<li>টুলটি ডোনেশনওয়্যার হিসাবে ভাগ করা হয়, এই জাতীয় ডেটা অবাধে ভাগ করে নেওয়ার সাধারণ অনুশীলনকে স্বীকার করে, তবুও প্রয়োজনীয় জটিল সোল্ডারিং দক্ষতা এবং প্রচলিত জলদস্যুতা সংস্কৃতির কারণে নগদীকরণ চ্যালেঞ্জিং।</li>
<li>ইনপুট চাইছেন, লেখক প্রকল্পের ভবিষ্যতের উন্নয়ন এবং দিকনির্দেশনার জন্য প্রতিক্রিয়া এবং পরামর্শকে স্বাগত জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501073">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক জলদস্যুতা এবং নগদীকরণ সম্পর্কিত চ্যালেঞ্জগুলির উপর জোর দিয়ে 1,917 তারের সাথে একটি সুইচ লাইটকে রিভার্স-ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের জটিল প্রক্রিয়াটি অন্বেষণ করেছেন।</li>
<li>আলোচনাটি হ্যাকিংয়ের বিকশিত ক্ষেত্র, পিসিবি প্রকল্পগুলির জন্য ক্রাউডফান্ডিং কৌশল, পিসিবি স্তর বিশ্লেষণে অসুবিধা এবং জটিল পিসিবিগুলির পাঠোদ্ধার করার কৌশলগুলি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>আচ্ছাদিত অতিরিক্ত বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে অবদান থেকে ব্যক্তিগত বৈশিষ্ট্যগুলি পৃথক করা, ব্যয়বহুল উড়ন্ত প্রোব বিকাশ করা, বোর্ডের জনসংখ্যাহীনতার জন্য কম্পিউটার দৃষ্টি ব্যবহার করা এবং পিসিবি বিপরীত প্রকৌশলে শিল্প গুপ্তচরবৃত্তির উপস্থিতি।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2024/03/04/inside-north-koreas-forced-labor-program-in-china">শোষণ ও অপব্যবহার: চীনা কারখানায় উত্তর কোরিয়ার শ্রমিক</a></h2>
<ul>
<li>উত্তর কোরিয়ার শ্রম ব্যবহারের বিরুদ্ধে নিষেধাজ্ঞা সত্ত্বেও উত্তর কোরিয়ার শ্রমিকরা অপব্যবহার, আটকে রাখা মজুরি এবং বন্দীত্বসহ শোষণমূলক পরিস্থিতিতে চীনা কারখানাগুলিতে কাজ করতে বাধ্য হয়।</li>
<li>ডংগাং জিনহুই ফুডস্টাফের মতো কোম্পানিগুলো আইন উপেক্ষা করে উত্তর কোরিয়ার শ্রমিকদের শ্রম থেকে মুনাফা অর্জন করছে, উত্তর কোরিয়ার জন্য প্রয়োজনীয় বৈদেশিক মুদ্রা সরবরাহ করছে।</li>
<li>শ্রমিকরা ন্যূনতম সুরক্ষা সহ কঠোর আচরণ সহ্য করে, যেমন কারাবাস, সহিংসতা এবং যৌন নির্যাতন, চীনা সীফুড প্ল্যান্টগুলিতে তারা যে নির্মম বাস্তবতার মুখোমুখি হয় তা প্রকাশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504981">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এই প্রবন্ধে উত্তর কোরিয়ার জোরপূর্বক শ্রম কর্মসূচী এবং নির্যাতনের বিরুদ্ধে প্রতিবাদকারী ব্যক্তিরা যে বিপদের সম্মুখীন হয় তা তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>এতে নিষেধাজ্ঞা লঙ্ঘন এবং মানবাধিকার লঙ্ঘন মোকাবেলার চেয়ে জাতীয় স্বার্থকে অগ্রাধিকার দেওয়ার ক্ষেত্রে চীনা সংস্থাগুলোর জড়িত থাকার বিষয়টি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>বিভিন্ন সেক্টরে শ্রমিকদের শোষণ থেকে শুরু করে সমাজতন্ত্র, পুঁজিবাদ, আয় বৈষম্য এবং শাস্তি হিসাবে ব্যবহৃত শ্রম সম্পর্কিত বিতর্ক, অন্যান্য দেশের সাথে তুলনা করা এবং সম্পদ বৈষম্য এবং দারিদ্র্যের সামাজিক প্রভাবগুলি পরীক্ষা করা পর্যন্ত আলোচনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nekoweb.org/">নেকোওয়েব উপস্থাপন: বিপরীতমুখী ফ্রি স্ট্যাটিক ওয়েবসাইট হোস্টিং</a></h2>
<ul>
<li>নেকোওয়েব একটি নতুন ফ্রি স্ট্যাটিক ওয়েবসাইট হোস্টিং পরিষেবা যা 2022 এবং 2024 এর মধ্যে উত্সাহীদের দ্বারা প্রতিষ্ঠিত।</li>
<li>এটি বিজ্ঞাপন, ট্র্যাকিং বা ফাইলের ধরণের সীমাবদ্ধতা ছাড়াই ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলির জন্য একটি প্ল্যাটফর্ম সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ডিসকর্ডের মাধ্যমে জড়িত হতে পারেন এবং নেকোওয়েবে হোস্ট করা অন্যান্য ওয়েবসাইটগুলি আবিষ্কার করতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504715">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নেকোওয়েব একটি বিপরীতমুখী স্ট্যাটিক ওয়েব হোস্টিং পরিষেবা যা 2000 এর দশকের গোড়ার দিকে ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলিকে মিরর করে, যোগাযোগের জন্য একটি ডিসকর্ড সম্প্রদায় এবং আইআরসি সরবরাহ করে।</li>
<li>আলোচনাগুলি গোপনীয়তা, ডেটা নিয়ন্ত্রণ এবং তৃতীয় পক্ষের প্ল্যাটফর্মগুলির উপর নির্ভরতা সম্পর্কে উদ্বেগকে সম্বোধন করে একটি অনুমানমূলক নেকোওয়েব ফোরামের সাথে ডিসকর্ডের তুলনা করে।</li>
<li>কথোপকথনটিতে পুরানো এইচটিএমএলের মতো পুরানো ওয়েব উপাদানগুলির জন্য নস্টালজিয়া অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং স্ব-প্রকাশের মাধ্যম হিসাবে ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলির পুনরুত্থানকে বিবেচনা করে, এস 3 / ক্লাউডফ্রন্টের মতো পরিষেবাগুলির উপর নেকোওয়েবের সুবিধাগুলি তুলে ধরে এবং ক্লাউড হোস্টিং নির্ভরযোগ্যতা নিয়ে বিতর্ক।</li>
</ul>
<h2><a href="https://osquery.io/">অস্কোয়েরি: এন্ডপয়েন্ট দৃশ্যমানতা এবং সুরক্ষা বাড়ানো</a></h2>
<ul>
<li>ওসকোয়েরি এমন একটি সরঞ্জাম যা ব্যবহারকারীদের সাধারণ এসকিউএল কমান্ডগুলির সাথে একটি ডাটাবেসের মতো তাদের ডিভাইসগুলি জিজ্ঞাসা করতে সক্ষম করে, ডিস্ক বাইনারি ছাড়াই চলমান প্রক্রিয়াগুলি সনাক্ত করে এন্ডপয়েন্ট দৃশ্যমানতা এবং সুরক্ষা সম্মতি সরবরাহ করে, সম্ভাব্যভাবে সন্দেহজনক আচরণের সংকেত দেয়।</li>
<li>এটি দ্রুত, ভাল-সমর্থিত এবং ওপেন সোর্স, ব্যবহারকারীদের তাদের অস্কেরি ব্যবহার বাড়ানোর জন্য সম্প্রদায় প্রকল্প, ইভেন্ট এবং সংস্থানগুলি লিভারেজ করার অনুমতি দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501281">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওসকেরি, একটি স্কোয়ালাইট 3 ভার্চুয়াল টেবিল, প্রযুক্তিগত ঋণ সত্ত্বেও এসকিউএলকে ওএস ডেটা সরবরাহ করে এবং ম্যাকস সকেটগুলি তালিকাভুক্ত করার মতো কাজের জন্য এবং সোফোসের ইডিআর প্ল্যাটফর্মের ভিত্তি হিসাবে ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>উচ্চারণ নিয়ে বিতর্ক এবং স্টিমপাইপ এবং ইনফ্রাএসকিউএল এর মতো তুলনামূলক প্রকল্পগুলির উল্লেখ প্রযুক্তি সম্প্রদায়ের মধ্যে উদ্ভূত হয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় ডিভাইস পরিচালনার জন্য অসকেরি ফাউন্ডেশন প্রতিষ্ঠা, অস্কোয়েরি ব্যবহারের উপকারিতা এবং অসুবিধা, এন্ডপয়েন্ট ম্যানেজমেন্ট সিস্টেমে এর সংহতকরণ এবং অন্যান্য শিল্প সরঞ্জাম এবং অনুশীলনের সাথে এর তুলনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/coroutines.html">সি তে কোরুটিন: প্রোগ্রাম স্ট্রাকচারে বিপ্লব</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি কোড বিভাগগুলির মধ্যে ডেটা প্রবাহের সমস্যাগুলি তুলে ধরে বিস্তৃত প্রোগ্রামগুলি সংগঠিত করার চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি সমাধান হিসাবে কোরুটিনগুলি প্রবর্তন করে, দুটি কোড বিভাগকে পিছনে পিছনে নিয়ন্ত্রণ প্রবাহের সাথে সমানভাবে সহযোগিতা করতে সক্ষম করে।</li>
<li>ম্যাক্রো ব্যবহার করে সি-তে কোরুটিনগুলির ব্যবহারিক বাস্তবায়নগুলি প্রদর্শিত হয়, ডোনাল্ড নথের অবদানগুলি উল্লেখ করে এবং সি কোরুটিন বাস্তবায়নের জন্য একটি শিরোনাম ফাইল লিঙ্ক ভাগ করে নেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39502276">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সি তে কোরুটিনগুলি ব্যাখ্যা করে, নিয়ন্ত্রণ প্রবাহ, বাস্তবায়নের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে এবং ঐতিহ্যগত থ্রেডগুলির সাথে তাদের তুলনা করে।</li>
<li>এটি রিয়েল-ওয়ার্ল্ড প্রোগ্রামিংয়ে থ্রেডগুলির উপর কোরুটিন ব্যবহারের উপকারিতা এবং কনসগুলি তুলে ধরে এবং গুণমান এবং রক্ষণাবেক্ষণের ভারসাম্যকে জোর দেয়।</li>
<li>আলোচনায় বিভিন্ন ভাষায় কোরুটিন বাস্তবায়ন, বাঙ্কির মতো বাহ্যিক গ্রন্থাগার এবং কোরুটিন এবং পুনরাবৃত্তিকারীদের মধ্যে পার্থক্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/a_101_marginalia-3-years/">মার্জিনালিয়া সার্চ ইঞ্জিনের ৩ বছরের বিবর্তন</a></h2>
<ul>
<li>মার্জিনালিয়া সার্চ ইঞ্জিন একটি এন্টারপ্রাইজ সার্ভারে স্থানান্তর করে, কোড বেস উন্নত করে এবং আরও সুনির্দিষ্ট অনুসন্ধানের ফলাফলের জন্য অ্যাঙ্কর পাঠ্য কীওয়ার্ডগুলি প্রবর্তন করে গত তিন বছরে যথেষ্ট অগ্রগতি করেছে।</li>
<li>সার্চ ইঞ্জিনটি এখন নিরবচ্ছিন্ন আপগ্রেড সরবরাহ করে এবং এনএলনেট, ফুটো, প্যাট্রিয়ন এবং অ্যাডভোকেটদের সহায়তার জন্য এক বিলিয়ন নথি সূচী করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>প্রকল্পের সাফল্যের জন্য অপ্রত্যাশিত অগ্রগতিকে দায়ী করা হয়, যা স্রষ্টা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ হিসাবে স্বীকার করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501061">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা গুগলের মতো মূলধারার সার্চ ইঞ্জিন থেকে পৃথক সংখ্যাসূচক মডেলিং সংস্থানগুলির জন্য একটি বিশেষ অনুসন্ধান ইঞ্জিন মার্জিনিয়া নিয়ে আলোচনা করছেন।</li>
<li>এর কার্যকারিতা, আর্থিক স্থায়িত্ব এবং বৃদ্ধির সম্ভাবনার পাশাপাশি অন্যান্য সার্চ ইঞ্জিন যেমন রেইডক্যালকের সাথে তুলনা নিয়ে বিতর্ক চলছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অনুসন্ধান ফলাফলগুলি উন্নত করতে, প্রতিক্রিয়া জানাতে এবং এই কুলুঙ্গি অনুসন্ধান ইঞ্জিনের সীমাবদ্ধতাগুলি কাটিয়ে উঠতে পদ্ধতিগুলিও অন্বেষণ করছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kolaayonrinde.com/blog/2024/02/11/mamba.html">মাম্বা: স্টেট স্পেস মডেল বনাম ট্রান্সফরমার</a></h2>
<ul>
<li>মাম্বা এআইতে ট্রান্সফরমারের বিকল্প হিসাবে প্রবর্তিত হয়েছে, বর্ধিত ক্রমগুলির জন্য দ্রুত এবং আরও দক্ষ পারফরম্যান্স প্রদর্শন করে এবং ভাষা মডেলিংয়ে দক্ষতা অর্জন করে।</li>
<li>মডেলটি ব্যাখ্যাযোগ্যতা, এআই সুরক্ষাকে অগ্রাধিকার দেয় এবং কন্ট্রোল থিওরি নীতি এবং এমএলপি-স্টাইলের অনুমানগুলি ব্যবহার করে ট্রান্সফরমারগুলিতে দেখা চতুর্ভুজ বটলনেক সমস্যাটি এড়ায়।</li>
<li>মাম্বার রাজ্য-ভিত্তিক স্কিপ-মডেল, সিলেকশন মেকানিজম সিলেক্টিভিটি, সিলেক্টিভ ভুলে যাওয়ার ক্ষমতা এবং টোকেন সম্পর্কের উপর ফোকাস এটিকে দীর্ঘমেয়াদী মেমরি প্রসেসিং কাজের জন্য আদর্শ হিসাবে চিহ্নিত করে এবং বর্ধিত সিকোয়েন্স মডেলিংয়ের জন্য ট্রান্সফরমারগুলির সাথে সম্ভাব্যভাবে একত্রিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501982">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি স্টেট স্পেস মডেল (এসএসএম) নিয়ে আলোচনা করে এবং উদ্ভাবনী মাম্বা মডেল প্রবর্তন করে, টোকেন গুরুত্বকে গতিশীলভাবে অভিযোজিত করে ঐতিহ্যবাহী চলমান গড় বাড়ায়।</li>
<li>এটি শিল্পে মাম্বার মতো প্রযুক্তির সম্ভাব্য প্রভাবগুলি বিবেচনা করার সময় ভাষা মডেলগুলিতে মনোযোগ প্রক্রিয়া এবং এআইতে নিয়ন্ত্রণ ভেক্টরগুলি অন্বেষণ করে।</li>
<li>এআই মডেলগুলির অগ্রগতিতে পুঙ্খানুপুঙ্খ গবেষণা এবং মূল্যায়নের গুরুত্বের উপর জোর দেয়, নতুন পদ্ধতি গ্রহণের ক্ষেত্রে উভয় চ্যালেঞ্জ এবং সুযোগকে সম্বোধন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://infrequently.org/2024/02/home-screen-advantage/">আইওএস-এ প্রগ্রেসিভ ওয়েব অ্যাপ দমন করায় তোপের মুখে অ্যাপল</a></h2>
<ul>
<li>অ্যাপ বিতরণে নিজেদের আধিপত্য ধরে রাখতে আইওএস ডিভাইসে প্রোগ্রেসিভ ওয়েব অ্যাপের (পিডব্লিউএ) ওপর বিধিনিষেধ আরোপ করছে অ্যাপল।</li>
<li>পিডব্লিউএর সীমাবদ্ধতাগুলি ব্যবহারকারী, ব্যবসায় এবং প্রতিদ্বন্দ্বীদের প্রভাবিত করবে, অ্যাপল পণ্যগুলিতে ওয়েব অ্যাপ্লিকেশনগুলির কার্যকারিতা সীমাবদ্ধ করবে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে অ্যাপলের উদ্দেশ্য হ&#39;ল ব্যবহারকারীদের তার অ্যাপ স্টোরের দিকে চালিত করা এবং স্থানীয় অ্যাপ্লিকেশনগুলির প্রতিদ্বন্দ্বী ব্রাউজার বৈশিষ্ট্যগুলি ব্লক করা, যা ডেভেলপার এবং প্রযুক্তি শিল্পের মধ্যে অসন্তোষ এবং উদ্বেগ সৃষ্টি করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39508257">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>infrequently.org আলোচনায় অ্যাপলের সার্ভিসওয়ার্কার্স এর অপর্যাপ্ত বাস্তবায়নের উপর জোর দেওয়া হয়েছে, যা পিডব্লিউএ এবং এন্টারপ্রাইজ অ্যাপ্লিকেশনগুলির উপর প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা পিডব্লিউএকে সমর্থন করার জন্য অ্যাপলের প্রতিরোধ নিয়ে প্রশ্ন তুলছেন, সম্ভাব্য ইইউ জড়িত থাকার বিষয়ে আলোচনা করছেন এবং অ্যাপলের পছন্দগুলির আইনি পরিণতি নিয়ে বিতর্ক করছেন।</li>
<li>সমালোচনার মধ্যে অ্যাপলের হোম-পিডাব্লুএ কার্যকারিতা অপসারণ, পিডাব্লুএ সমর্থন বন্ধ করা, কৌশলগত সিদ্ধান্ত, নীতি পরিবর্তন এবং ব্রাউজার বাজারের প্রতিযোগিতা এবং উদ্ভাবনের উপর প্রভাব অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackneybooks.co.uk/books/364/686/Pleasures.html">অ্যালডাস হাক্সলি আধুনিক আনন্দের বিপদ সম্পর্কে সতর্ক করেছেন</a></h2>
<ul>
<li>&quot;প্লেজারস&quot; এ অ্যালডাস হাক্সলি আধুনিক বিভ্রান্তি দ্বারা সৃষ্ট ঝুঁকিগুলি তুলে ধরেছেন, সংগীত এবং সাহিত্যের মতো অতীতের বুদ্ধিমান ক্রিয়াকলাপ এবং সিনেমা এবং প্রেসের মতো বর্তমান নির্বোধ বিনোদনের মধ্যে বৈপরীত্যের উপর জোর দিয়েছেন।</li>
<li>তিনি যুক্তি দিয়েছিলেন যে এই অনায়াস বিনোদনগুলি বাহ্যিক হুমকির চেয়ে সমাজের পক্ষে আরও বিপজ্জনক কারণ তারা বৌদ্ধিক উদ্দীপনা এবং আত্ম-বিনোদনের ক্ষমতা হ্রাস করে।</li>
<li>হাক্সলি সতর্ক করে দিয়েছেন যে সমাজ আরও সহিংস বিনোদনের দিকে ঝুঁকতে পারে যদি ব্যক্তিরা সহজ বিনোদনের বিকল্পগুলি সন্ধানের ক্রমবর্ধমান প্রবণতা প্রতিরোধ না করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504266">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি সমাজে বিশেষত সাইকোফার্মাকোলজিতে অতিরিক্ত ওষুধ এবং মানসিক স্বাস্থ্যের উপর এর প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ তুলে ধরে।</li>
<li>বিতর্কের মধ্যে হতাশার চিকিত্সার ক্ষেত্রে এসএসআরআইয়ের কার্যকারিতা, এসএসআরআই বনাম প্লাসবো ব্যবহারকারীদের মধ্যে আত্মহত্যার হার কম এবং ওষুধের সম্ভাব্য পার্শ্ব প্রতিক্রিয়া অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>আচ্ছাদিত অন্যান্য বিষয়গুলির মধ্যে কাজের প্রতি আবেগ সন্ধান করা, অতিরিক্ত বিনোদন গ্রহণ এড়ানো এবং সামগ্রিক সুস্থতা বাড়ায় এমন ক্রিয়াকলাপে জড়িত হওয়া জড়িত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehustle.co/originals/why-you-almost-never-see-a-clock-at-the-mall">মাস্টারিং টাইম: গ্রাহকদের কেনাকাটা দীর্ঘ রাখার কৌশল</a></h2>
<ul>
<li>খুচরা বিক্রেতা, ক্যাসিনো এবং মুদি দোকানগুলি গ্রাহকদের তাদের প্রতিষ্ঠানে আরও বেশি সময় এবং অর্থ ব্যয় করতে প্রভাবিত করার জন্য অস্থায়ী বিকৃতির মতো কৌশল প্রয়োগ করে।</li>
<li>ক্যাসিনো দ্বারা অনুপ্রাণিত, এই ব্যবসাগুলি শব্দ, সঙ্গীত ব্যবহার করে এবং বিভ্রান্তি সীমাবদ্ধ করে গ্রাহকদের &quot;কল্পনা&quot; অবস্থায় রাখার জন্য পরিবেশ ডিজাইন করে।</li>
<li>স্মার্টফোনের ক্রমবর্ধমান ব্যবহার এই কৌশলগুলিকে চ্যালেঞ্জ জানায়, যখন ভার্চুয়াল বাস্তবতা ক্রেতাদের এবং জুয়াড়িদের আরও বেশি নিমজ্জনকারী এবং বিভ্রান্তি-মুক্ত অভিজ্ঞতা প্রদানের প্রতিশ্রুতি রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39500263">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে, খুচরা বাজারে শব্দ এবং সংগীত ক্রেতাদের আচরণকে প্রভাবিত করতে পারে, ধীর গতির সংগীত উচ্চতর বিক্রয়ের সাথে যুক্ত।</li>
<li>নিবন্ধটি ট্র্যাফিক প্রবাহের উপর সংগীত টেম্পোর প্রভাব, সিদ্ধান্ত গ্রহণের গবেষণায় এমআরআই ব্যবহার এবং ইভেন্টগুলিতে ফোন রেকর্ডিংয়ের উপর নিষেধাজ্ঞার মতো বিভিন্ন দিক অনুসন্ধান করে।</li>
<li>এটি সর্বজনীন স্থানে ঘড়ির উপস্থিতি, বিপণনে সময় হেরফের এবং জরিপে মন নিয়ন্ত্রণ ডিভাইসের ব্যবহারের মতো কৌশলগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://frontendmasters.com/blog/console-delight/">ভিজ্যুয়াল ডিলাইটগুলির জন্য Console.log() ব্যবহার করা</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সিএসএস, এসভিজি এবং এইচটিএমএল অন্তর্ভুক্ত করে ব্রাউজার কনসোলে ভিজ্যুয়াল এফেক্ট তৈরি করতে console.log () ব্যবহার করে।</li>
<li>এটি স্টাইলিং বার্তাগুলির বিক্ষোভ, অ্যানিমেশনগুলি তৈরি করা এবং তুষারপাত এবং রৈখিক গ্রেডিয়েন্টের মতো প্রভাবগুলি বাস্তবায়নের বিষয়টি তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনাটি অপ্রত্যাশিত উপাদান যুক্ত করতে এএসসিআইআই আর্ট, ইমোজি এবং ভিজ্যুয়াল উপাদানগুলি ব্যবহার করার পাশাপাশি বিভিন্ন ভিজ্যুয়াল এফেক্টগুলি চালানোর জন্য সীমাবদ্ধতা, ব্রাউজার সমর্থন, অপ্টিমাইজেশান সরঞ্জাম এবং কোড উদাহরণগুলি অন্তর্ভুক্ত করে এবং ডিভাইস জুড়ে পারফরম্যান্স মূল্যায়নের পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504072">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>frontendmasters.com নিয়ে বিতর্কটি ক্লায়েন্ট-সাইড লাইব্রেরিতে এএসসিআইআই আর্ট এবং ইস্টার ডিমের মতো খামখেয়ালী উপাদানগুলিকে অন্তর্ভুক্ত করার দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>কিছু ব্যবহারকারী বর্ধিত ব্লোট এবং অপেশাদারিত্ব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে, অন্যরা এই সংযোজনগুলিকে ওপেন সোর্স মজার অংশ হিসাবে ইতিবাচকভাবে দেখেন।</li>
<li>এটি লুকানো বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য লাইব্রেরিগুলি পরীক্ষা করা, ডিবাগিংয়ের জন্য রঙিন কনসোল লগ বার্তা এবং বিকাশকারী কনসোলে ডুম পোর্ট করার মতো আকর্ষণীয় প্রকল্পগুলি নিয়েও আলোচনা করে, ফ্রন্টএন্ড বিকাশে সৃজনশীলতা এবং দায়িত্বের ভারসাম্য বজায় রাখার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://christitus.com/microsoft-is-driving-users-away/">মাইক্রোসফ্টের সংগ্রাম: সরলীকরণের সাথে ব্যবহারকারী হারাচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>মাইক্রোসফ্ট বৈশিষ্ট্যগুলি সরিয়ে এবং উইন্ডোজকে সহজ করে ব্যবহারকারীদের বিচ্ছিন্ন করছে, যার ফলে শক্তি ব্যবহারকারীরা ম্যাকস এবং লিনাক্সে স্যুইচ করতে পারে।</li>
<li>আপডেটগুলি &quot;ডিভাইস এবং প্রিন্টার&quot; এর মতো সমালোচনামূলক প্যানেলগুলি লুকিয়ে রাখে, ব্যবহারকারীদের মধ্যে হতাশা সৃষ্টি করে।</li>
<li>পুরানো প্যানেলগুলি অ্যাক্সেস করার জন্য, একটি সমাধান দেওয়া হয়, তবে মাইক্রোসফ্টকে তার ব্যবহারকারী বেস ধরে রাখতে ম্যাকওএস এবং লিনাক্সে স্থানান্তরিত ব্যবহারকারীদের প্রবণতাটি মোকাবেলা করতে হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504703">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>উইন্ডোজ পরিবর্তনের সাথে ব্যবহারকারীর অসন্তুষ্টি আপডেট সমস্যা, গোপনীয়তা উদ্বেগ এবং ব্যবহারযোগ্যতা সমস্যার কারণে জিএনইউ / লিনাক্সে স্থানান্তরিত করেছে।</li>
<li>উইন্ডোজ, লিনাক্স এবং ম্যাকোসকে তাদের শক্তি এবং ব্যবহারযোগ্যতার দুর্বলতার জন্য তুলনা করা হয়, ডেস্কটপ পরিবেশ এবং হার্ডওয়্যার সামঞ্জস্যের মতো চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করে।</li>
<li>পাওয়ার ব্যবহারকারীদের থেকে দূরে উইন্ডোজ বাজারে স্থানান্তরটি উল্লেখ করা হয়েছে, ব্যবহারকারীর পছন্দ, পরিচিতি এবং নির্দিষ্ট প্রয়োজনীয়তাগুলি একটি অপারেটিং সিস্টেম নির্বাচন করার ক্ষেত্রে অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-02-11-the-top-of-the-DNS-hierarchy.html">ডিএনএস শ্রেণিবদ্ধ কাঠামো ডিকোডিং</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি ইন্টারনেট বিতরণ সিস্টেমে ডোমেন নেম সিস্টেম (ডিএনএস) এর শ্রেণিবদ্ধ কাঠামো এবং গুরুত্বপূর্ণ ফাংশন নিয়ে আলোচনা করে, ডিএনএস কীভাবে সংখ্যাসূচক ঠিকানাগুলিতে মানব-পঠনযোগ্য নামগুলি ম্যাপ করে তা চিত্রিত করে।</li>
<li>এটি বিতরণ এবং বিকেন্দ্রীভূত সিস্টেমের মধ্যে পার্থক্য ব্যাখ্যা করার পাশাপাশি জোন, প্রামাণিক নেমসার্ভার, মালিকানা এবং ডোমেন নামগুলির পরিচালনার তাত্পর্যকে কভার করে।</li>
<li>বিটকয়েন এবং টরের মতো সিস্টেমের কেন্দ্রীয় নোড, রুট সার্ভার, এনিকাস্ট প্রযুক্তি, ডিএনএস সার্ভারে অতীতের ডিডিওএস আক্রমণ, ইন্টারনেট অবকাঠামো জটিলতা, বোটনেট আক্রমণ, অ্যাট্রিবিউশন চ্যালেঞ্জ এবং ইন্টারনেট প্রোটোকলের মতো বিভিন্ন বিষয় ইন্টারনেট স্থিতিশীলতা বজায় রাখার ক্ষেত্রে শ্রেণিবিন্যাস এবং নির্ভরযোগ্যতার গুরুত্বকে আন্ডারস্কোর করার জন্য অন্বেষণ করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39500500">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি ডিএনএস শ্রেণিবিন্যাস অন্বেষণ করে, সিস্টেম নির্ভরযোগ্যতায় রুট সার্ভার অপারেটরদের গুরুত্বের উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি ওপেননিকের মতো বিকল্প ডিএনএস সিস্টেমগুলি নিয়ে আলোচনা করে, বিকল্প টিএলডি ব্যবহারের সুবিধা এবং চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>কথোপকথনটি ডিএনএস সংঘর্ষ রোধে বিকল্প নামস্থানের সম্ভাব্যতা এবং বিকেন্দ্রীভূত নেটওয়ার্ক, বীজ পিয়ার আবিষ্কার এবং ডিএনএস এবং ফাইল সিস্টেম শ্রেণিবিন্যাসের মধ্যে পার্থক্যের মতো বিষয়গুলির পাশাপাশি প্রচলিত ডিএনএস সিস্টেমগুলিকে বাইপাস করার জন্য ব্লকচেইন প্রযুক্তির ব্যবহারের সম্ভাব্যতা স্পর্শ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/transmission-expansion">বেসরকারী ইউটিলিটিগুলি মার্কিন গ্রিড সম্প্রসারণকে দমন করে</a></h2>
<ul>
<li>মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে বেসরকারী ইউটিলিটি সংস্থাগুলি দক্ষিণ-পশ্চিমে বায়ু শক্তি পরিবহনের উদ্দেশ্যে সানজিয়া 500 মাইল লাইনের মতো নতুন আন্তঃআঞ্চলিক ট্রান্সমিশন লাইনের বিকাশকে বাধা দিয়ে গ্রিডের বৃদ্ধিকে বাধাগ্রস্ত করছে।</li>
<li>এটি বেসরকারী ইউটিলিটি সংস্থাগুলির দ্বারা সৃষ্ট বাধার কারণে গ্রিডের আধুনিকীকরণ এবং পুনর্নবীকরণযোগ্য শক্তির উত্সগুলিতে রূপান্তরের চ্যালেঞ্জকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39505592">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মুনাফা মার্কিন গ্রিডের বৃদ্ধিকে বাধাগ্রস্ত করছে, শক্তি খাতে চ্যালেঞ্জ এবং সমাধানগুলিতে মনোনিবেশ করছে, নিয়ন্ত্রণের ভূমিকা এবং নিয়ন্ত্রণহীনতার প্রভাবকে সম্বোধন করছে।</li>
<li>চরম আবহাওয়ার সময় পাওয়ার গ্রিডের নির্ভরযোগ্যতা এবং ভবিষ্যতের সংকট এড়াতে সরকারী হস্তক্ষেপের প্রয়োজনীয়তা গুরুত্বপূর্ণ বিষয়, টেক্সাস এবং ক্যালিফোর্নিয়া নিয়ন্ত্রণহীনতার ফলাফলের কেস স্টাডি হিসাবে কাজ করে।</li>
<li>নিবন্ধটি কীভাবে মুনাফা শক্তি শিল্পকে প্রভাবিত করে এবং একটি স্থিতিশীল পাওয়ার গ্রিড বজায় রাখতে কার্যকর বিধিবিধান এবং হস্তক্ষেপের গুরুত্ব সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="পিসিবি সমাবেশগুলি থেকে সাশ্রয়ী মূল্যের বোর্ডভিউ সরঞ্জাম তৈরি করা হচ্ছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AA%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BF%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BF%20%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%80%20%E0%A6%AE%E0%A7%82%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AC%E0%A7%8B%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A1%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%89%20%E0%A6%B8%E0%A6%B0%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%AE%20%E0%A6%A4%E0%A7%88%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B9%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AC%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-25]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/25&#39;</h2>
<h1>2024-02-25</h1>
<h2><a href="https://openrss.org/blog/how-google-helped-destroy-adoption-of-rss-feeds">আরএসএস ফিড গ্রহণ হ্রাসে গুগলের ভূমিকা</a></h2>
<ul>
<li>গুগলের তার পণ্য জুড়ে আরএসএস সমর্থন অপসারণ আরএসএস ফিড গ্রহণের হ্রাসে উল্লেখযোগ্য অবদান রেখেছে।</li>
<li>এর ফলে আরএসএস ফিডগুলির নির্ভরযোগ্যতায় ব্যবহারকারীর আস্থা হ্রাস পেয়েছে, যারা সামগ্রী একত্রীকরণ এবং বিতরণের জন্য তাদের উপর নির্ভর করে তাদের প্রভাবিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীর আস্থা পুনর্নির্মাণ এবং ইন্টারনেটে আরএসএস ফিডগুলির চলমান ব্যবহার প্রচারের জন্য গুগলের পক্ষে আরএসএস বৈশিষ্ট্যগুলিকে অগ্রাধিকার দেওয়া এবং সমর্থন করা অত্যাবশ্যক।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39493770">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>২০২৩ সালে গুগল রিডার বন্ধ হয়ে যাওয়ার পরে আরএসএস ফিড এবং পাঠকদের পতন শুরু হয়েছিল, যার ফলে ব্যবহারকারীরা উপযুক্ত বিকল্প খুঁজে পেতে লড়াই করে এবং আরএসএস ব্যবহার থেকে দূরে সরে যায়।</li>
<li>যদিও ফিডলির মতো প্ল্যাটফর্মগুলি বিকল্প হিসাবে আবির্ভূত হয়েছিল, অনেক ব্যবহারকারী আরএসএস ফিড ব্যবহারে ফিরে আসেননি, অ্যালগরিদমিক ফিড এবং সোশ্যাল মিডিয়ার মতো বদ্ধ বাস্তুতন্ত্রের উত্থানের জন্য দায়ী।</li>
<li>কথোপকথনটি নগদীকরণ কৌশল, আরএসএস পরিষেবাদি বজায় রাখার চ্যালেঞ্জ এবং আরএসএসের প্রাসঙ্গিকতা বজায় রাখার চলমান প্রচেষ্টা সত্ত্বেও গুগলের সিদ্ধান্তগুলি কীভাবে ইন্টারনেট সামগ্রী ব্যবহারের বিবর্তনকে প্রভাবিত করেছে তা কভার করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2021/02/06/ARCHITECTURE.md.html">ওপেন সোর্স প্রকল্পগুলিতে একটি আর্কিটেকচার ডকুমেন্ট যুক্ত করার সুবিধা</a></h2>
<ul>
<li>ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলিতে একটি আর্কিটেকচার ডকুমেন্ট যুক্ত করা অবদানকারীদের উচ্চ-স্তরের আর্কিটেকচার, মডিউল কোডম্যাপ, মূল সত্তা এবং আর্কিটেকচারাল ইনভেরিয়েন্টস সহ শারীরিক আর্কিটেকচার উপলব্ধি করতে সহায়তা করতে পারে।</li>
<li>আর্কিটেকচার ডকুমেন্টটি নিয়মিত আপডেট করা প্রকল্প কাঠামোটি নেভিগেট এবং বোঝার ক্ষেত্রে অবদানকারীদের উল্লেখযোগ্যভাবে সহায়তা করতে পারে।</li>
<li>এই অনুশীলনটি সহযোগিতা বাড়ায় এবং অবদানকারীদের মধ্যে একটি ভাগ করে নেওয়া বোঝাপড়া নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494925">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Architecture.md ওপেন সোর্স প্রকল্পগুলিতে আর্কিটেকচার ডকুমেন্টিংয়ের তাত্পর্যকে জোর দেয়, সিদ্ধান্তের যৌক্তিকতার জন্য আর্কিটেকচার ডকুমেন্ট বা এডিআর সুপারিশ করে।</li>
<li>আইডিইগুলিতে প্রকল্প নির্ভরতা নেভিগেট করা, সংক্ষিপ্ত ডকুমেন্টেশন এবং নতুন অবদানকারীদের জন্য আর্কিটেকচার ডায়াগ্রাম সরবরাহ করার উপর জোর দেয়।</li>
<li>ডিরেক্টরি সংগঠিত করার নিয়মগুলি নিয়ে আলোচনা করে, ভিজ্যুয়ালাইজেশনের জন্য ডেপ-ট্রি এবং সোর্সগ্রাফের মতো সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করে এবং ভিজ্যুয়াল উপস্থাপনার অনুপস্থিতি সত্ত্বেও প্রকল্পের আর্কিটেকচার বোঝার ক্ষেত্রে সোর্সগ্রাফ পরিষেবাদির উপযোগিতা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theweathernetwork.com/en/news/climate/impacts/january-2024-hottest-on-record-tops-warmest-12-month-period-in-history">পৃথিবীর ইতিহাসে উষ্ণতম ১২ মাস রেকর্ড গড়ল</a></h2>
<ul>
<li>২০২৪ সালের জানুয়ারিতে বৈশ্বিক তাপমাত্রা রেকর্ড-উচ্চ ছিল, যা রেকর্ডের সবচেয়ে উষ্ণতম জানুয়ারিতে পরিণত হয়েছিল।</li>
<li>বিশ্ব আবহাওয়া সংস্থা এবং নাসা নিশ্চিত করেছে যে ২০২৩ সালের ফেব্রুয়ারি থেকে ২০২৪ সালের জানুয়ারি পর্যন্ত সময়টি রেকর্ড করা উষ্ণতম ১২ মাস ছিল।</li>
<li>সমুদ্রপৃষ্ঠের রেকর্ড-উচ্চ তাপমাত্রার সাথে বিশ্বব্যাপী গড় তাপমাত্রার ক্রমবর্ধমান অসঙ্গতি জলবায়ু পরিবর্তনকে জরুরিভাবে মোকাবেলার জরুরি প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39498345">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কথোপকথনে জলবায়ু পরিবর্তনের বিভিন্ন বিষয় অন্তর্ভুক্ত রয়েছে: রেকর্ড-ব্রেকিং তাপমাত্রা, পারমাণবিক শক্তির ভূমিকা, গ্রেটা থানবার্গের প্রভাব এবং জলবায়ু নীতির জন্য বিশ্বব্যাপী সমর্থন অর্জনের চ্যালেঞ্জ।</li>
<li>বিতর্কের মধ্যে রয়েছে জলবায়ু পরিবর্তন মোকাবেলার তাগিদ, উত্স বিশ্বাসযোগ্যতা, ক্রমবর্ধমান তাপমাত্রার প্রভাব এবং পুনর্নবীকরণযোগ্য শক্তির উত্সগুলিতে স্থানান্তর।</li>
<li>আলোচনায় জনসংখ্যা বৃদ্ধির প্রভাব, তাপমাত্রা পরিমাপের নির্ভুলতা, শিল্প দূষণের প্রভাব, জলবায়ু পরিবর্তন অস্বীকার, জলবায়ু পরিবর্তনের সাথে মানুষের ক্রিয়াকলাপের লিঙ্ক এবং কার্বন নিঃসরণ হ্রাসে হ্যাকার এবং প্রকৌশলীদের ভূমিকা জড়িত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2024/02/chatgpt-tips-analysis/">টিপস কি চ্যাটজিপিটির পাঠ্যের মান উন্নত করে?</a></h2>
<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি চ্যাটজিপিটি সিস্টেমে উত্পন্ন পাঠ্যের গুণমান এবং দৈর্ঘ্যের উপর টিপস সরবরাহের প্রভাবগুলি পরীক্ষা করে, পাশাপাশি এআই কর্মক্ষমতা বাড়ানোর জন্য ইতিবাচক এবং নেতিবাচক প্রণোদনা অন্বেষণ করে।</li>
<li>এটি এআই পারফরম্যান্স মূল্যায়নের জন্য &quot;জেনারেশন গল্ফ&quot; ধারণাটি প্রবর্তন করে, পাঠ্য প্রজন্মের বিভিন্ন উত্সাহ এবং পক্ষপাত নিয়ে পরীক্ষা-নিরীক্ষা করে এবং এআই মডেলগুলিকে প্রভাবিত করার বিষয়ে নৈতিক উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>লেখকের গবেষণায় পাঠ্য মানের উপর টিপস এবং হুমকির প্রভাব সম্পর্কে অনির্দিষ্ট ফলাফল পাওয়া যায়, এআই সিস্টেমগুলিকে উত্সাহিত করার জটিলতার উপর আলোকপাত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39495476">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কোডিং কার্যগুলিতে চ্যাটজিপিটি এবং অন্যান্য এআই মডেলগুলির পাঠ্য প্রজন্মের দক্ষতার উপর টিপিংয়ের প্রভাবটি অন্বেষণ করা হয়েছে, অলস কোডিংয়ের বিরুদ্ধে লড়াইয়ের সমাধান হিসাবে ভয়-চালিত বিকাশ এবং ইউনিফাইড ডিফগুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা জিপিটি মডেলগুলির সাথে অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেয়, এআই প্রতিক্রিয়া প্ররোচিত করার ক্ষেত্রে প্রণোদনা এবং হুমকির কার্যকারিতা নিয়ে বিতর্ক করে, পাশাপাশি এআই মডেলগুলিতে পক্ষপাতের চ্যালেঞ্জ এবং স্পষ্ট পরিসংখ্যান বিশ্লেষণ পদ্ধতির তাত্পর্যও মোকাবেলা করে।</li>
<li>একটি গবেষণায় পরীক্ষা করা হয় যে কীভাবে টিপিং বিভিন্ন এআই মডেল জুড়ে শ্রেণিবদ্ধকরণের কাজগুলিকে প্রভাবিত করে, মিশ্র ফলাফল প্রকাশ করে, গাণিতিক ক্রিয়াকলাপে এলএলএমের সীমাবদ্ধতা এবং এআই পারফরম্যান্স মূল্যায়নের জন্য উপযুক্ত মেট্রিকের প্রয়োজনীয়তা নিয়ে আলোচনার পাশাপাশি।</li>
</ul>
<h2><a href="https://steveklabnik.com/writing/how-does-bluesky-work">ব্লুস্কাই বোঝা: এটি-র মাধ্যমে বিকেন্দ্রীভূত সামাজিক ইন্টারনেট</a></h2>
<ul>
<li>ব্লুস্কাই একটি মাইক্রোব্লগিং অ্যাপ্লিকেশন যা একটি বিকেন্দ্রীভূত সামাজিক ইন্টারনেটের জন্য প্রমাণীকৃত ট্রান্সফার প্রোটোকল (এটি) ব্যবহার করে, স্কেলেবিলিটি এবং বিকেন্দ্রীকরণের জন্য ফেডারেটেড এটিটি বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি জনসাধারণের মিথস্ক্রিয়া, রিলেগুলির মাধ্যমে সংযম, ব্যক্তিগতকৃত ফিড এবং ব্যবহারকারীদের বহনযোগ্যতার জন্য বিকেন্দ্রীভূত পরিচয়ের উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারী-বান্ধব নকশা এবং সম্ভাব্য ভবিষ্যতের বর্ধনের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে ব্লুস্কাইয়ের প্রশাসনে কেন্দ্রীকরণ সম্পর্কিত বিতর্ক বিদ্যমান।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39495355">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্লুস্কাই একটি উপন্যাস বিকেন্দ্রীভূত সামাজিক নেটওয়ার্কিং প্ল্যাটফর্ম যা অ্যাক্টিভিটিপাব উন্নত করার দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এই ধারণার সমর্থক কিন্তু বিদ্যমান প্রোটোকল, সেন্সরশিপ এবং ম্যানিপুলেশনের সাথে একীকরণের বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন।</li>
<li>সংলাপে ইউজার আইডি, কী রোটেশন, রিলে ডাইভারসিটি এবং অ্যাকাউন্ট পোর্টেবিলিটি নিয়ে আলোচনা করা হয়, সোশ্যাল মিডিয়া প্ল্যাটফর্মে স্বচ্ছতা এবং ব্যবহারকারীর ক্ষমতায়নের উপর জোর দেওয়া হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://n-skvortsov-1997.github.io/reviews/">ভি ভাষা: বৈশিষ্ট্য, চ্যালেঞ্জ এবং বিশ্বাসযোগ্যতা</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি ভি প্রোগ্রামিং ভাষা পর্যালোচনা করে, এর বৈশিষ্ট্যগুলি, ডকুমেন্টেশন এবং মেমরি পরিচালনার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, অসম্পূর্ণ ডকুমেন্টেশন, মেমরি লিক এবং ম্যানুয়াল মেমরি পরিচালনার সাথে চ্যালেঞ্জগুলি নির্দেশ করে।</li>
<li>এটি অটোফ্রি মোডের সীমাবদ্ধতা, সি 2 ভি সরঞ্জামের সাথে সি কোডকে ভি কোডে অনুবাদ করার সময় ভুল, প্রকল্পগুলি ত্যাগ, স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরির সমস্যা এবং স্রষ্টা এবং সম্প্রদায়ের সাথে নেতিবাচক অভিজ্ঞতা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>সামগ্রিকভাবে, এটি ভাষার নির্ভরযোগ্যতা এবং এর চলমান বিকাশকে প্রশ্নবিদ্ধ করে, বিশ্বাসযোগ্যতা সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39492680">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভাঙা কার্যকারিতা, অসম্পূর্ণ প্রত্যাশা এবং প্রতারণামূলক বিপণন কৌশলগুলির কারণে প্রোগ্রামিং ভাষা ভিকে ঘিরে সমালোচনা এবং সংশয় রয়েছে, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে মোহভঙ্গের দিকে পরিচালিত করে।</li>
<li>সম্প্রদায়ের গতিশীলতা, ভুল ডকুমেন্টেশন এবং সফ্টওয়্যার বিকাশে গঠনমূলক প্রতিক্রিয়ার গুরুত্বও ভি সম্পর্কে আলোচনায় তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>কথোপকথনটি একটি সুস্থ সম্প্রদায় এবং অর্থবহ সংলাপকে উত্সাহিত করার জন্য সমালোচনা মোকাবেলায় স্বচ্ছতা, সততা এবং ভারসাম্যপূর্ণ পদ্ধতির পক্ষে সমর্থন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dansalva.to/coding-the-anime-woosh-screen-on-amiga/">অ্যামিগায় এনিমে-স্টাইলের &#39;উশ&#39; প্রভাব তৈরি করা</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি একটি গেম ইঞ্জিনের জন্য অ্যামিগা প্ল্যাটফর্মে একটি এনিমে-স্টাইলের &quot;উশ&quot; স্ক্রিন এফেক্ট কোডিংয়ের চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে, র্যামের প্রয়োজনীয়তা এবং স্ক্রিন স্প্লিট এফেক্টগুলিকে সম্বোধন করে।</li>
<li>এটি অমিগা হার্ডওয়্যারের স্প্রাইট এবং অনন্য কৌতুক ব্যবহার করে মোশন লাইন তৈরি করার অন্বেষণ করে, প্রযুক্তিগত বাধাগুলির সমাধান সরবরাহ করে।</li>
<li>টুকরোটি গেমের জন্য দৃশ্যত আকর্ষণীয় গ্রাফিক্স বাস্তবায়ন নিয়ে আলোচনা করে ম্যাজিকোর আনোমালা, অমিগা প্ল্যাটফর্মে প্রক্রিয়াটি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494227">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গেম ডেভেলপার ড্যানসালভাটো অ্যামিগার জন্য একটি এনিমে &quot;উশ&quot; স্ক্রিন কোডিং করছেন, যা রেট্রোকম্পিউটিংয়ের জন্য আবেগ দেখাচ্ছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা রেট্রোকম্পিউটিং নিয়ে আলোচনায় জড়িত, কমোডোর 64 এবং এমএসএক্স 2 এর মতো সিস্টেমগুলিতে অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেওয়ার পাশাপাশি ডেমোসিন প্রোডাকশন।</li>
<li>গ্রাফিক্স, হার্ডওয়্যার এবং পারফরম্যান্সের পার্থক্যের ক্ষেত্রে অমিগা 500 এবং এসএনইএসের মধ্যে তুলনা করা হয়, যা নতুন গেম ডেভেলপমেন্ট প্রকল্পগুলিতে জল্পনা সৃষ্টি করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/ledger.html">দক্ষ আর্থিক ট্র্যাকিংয়ের জন্য লেজারের শক্তি অন্বেষণ করা</a></h2>
<ul>
<li>লেখক লেজারের সাথে তাদের অভিজ্ঞতা ভাগ করে নিয়েছেন, একটি কমান্ড-লাইন অ্যাকাউন্টিং সরঞ্জাম, এর দক্ষতা এবং স্ক্রিপ্টযোগ্যতার উপর জোর দিয়েছেন।</li>
<li>লেজার দিয়ে শুরু করার চ্যালেঞ্জগুলি সম্ভাব্য প্রশ্নের উদাহরণ এবং নতুন বছরের জন্য প্রস্তুত সম্ভাব্য ব্যবহারকারীদের জন্য পরামর্শের পাশাপাশি আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>লেজারকে বিভিন্ন আর্থিক ট্র্যাকিংয়ের প্রয়োজনের জন্য উপযুক্ত একটি বহুমুখী সরঞ্জাম হিসাবে চিত্রিত করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39492924">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা আর্থিক ব্যবস্থাপনা এবং ডাবল-এন্ট্রি অ্যাকাউন্টিংয়ের জন্য লেজার, হেডগার এবং জিএনইউক্যাশের মতো অ্যাকাউন্টিং সরঞ্জামগুলির সাথে অভিজ্ঞতা ভাগ করে নিচ্ছেন।</li>
<li>আলোচনাগুলি আর্থিক ট্র্যাকিংয়ের জন্য এক্সেলের মতো সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করার সময় টিপস, সংস্থান এবং চ্যালেঞ্জগুলি কভার করে, অ্যাকাউন্টিং নীতিগুলি বোঝার এবং লেজার-অটোসিঙ্কের মতো অটোমেশন বৈশিষ্ট্যগুলি ব্যবহারের গুরুত্বের উপর জোর দেয়।</li>
<li>কথোপকথনে টেক্সট পার্সিংয়ের জন্য পার্লের সাথে ব্যয় পরিচালনা, ডাবল-এন্ট্রি নীতিগুলি ব্যবহার করে অ্যাকাউন্টগুলির ভারসাম্য বজায় রাখার গুরুত্ব এবং ভাগ করা ব্যয় ট্র্যাকিংয়ের জন্য ব্যাংকিংয়ে পিএসডি 2 এপিআই ব্যবহারের সীমাবদ্ধতাগুলিও তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.evalapply.org/posts/how-to-not-die-by-a-thousand-cuts/index.html">সফ্টওয়্যার মানের জন্য ক্রমাগত অভিযোজন আলিঙ্গন</a></h2>
<ul>
<li>ব্লগটি একটি গতিশীল শিল্পে সফ্টওয়্যার গুণমান বজায় রাখার তাত্পর্যকে জোর দেয়, সমস্ত স্টেকহোল্ডারদের যৌথ দায়িত্বের উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি রৈখিক প্রক্রিয়াগুলির বিপদ এবং সফ্টওয়্যার বিকাশে সাধারণ ত্রুটিগুলি নির্দেশ করে, শীর্ষস্থানীয় পণ্য সরবরাহের জন্য চলমান সমন্বয় এবং দলবদ্ধ কাজের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
<li>লেখক ব্যক্তিগত অন্তর্দৃষ্টি থেকে আঁকেন, গুণমানের ফলাফল বাড়ানোর জন্য সরঞ্জামগুলির পরামর্শ দেন, চ্যালেঞ্জগুলি গ্রহণ করার মানসিকতা এবং চিরস্থায়ী শিক্ষার প্রচার করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39490543">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সফ্টওয়্যার মানের বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি নিয়ে আলোচনা করে, গ্রাহকের আস্থা বজায় রাখার জন্য তাত্ক্ষণিকভাবে পরিবর্তনগুলি বাস্তবায়ন এবং সমালোচনামূলক সমস্যাগুলি সমাধান করার তাত্পর্য তুলে ধরে।</li>
<li>এটি বাগ রিপোর্টিংয়ের চ্যালেঞ্জগুলি, শিক্ষার্থীদের উপর অপ্রচলিত শিক্ষাগত সফ্টওয়্যারগুলির বিরূপ প্রভাব এবং সিদ্ধান্ত গ্রহণকারী এবং শেষ ব্যবহারকারীদের মধ্যে ব্যবধান প্রতিক্রিয়া প্রক্রিয়াগুলিকে বাধা দেয়।</li>
<li>আলোচনায় যান্ত্রিক থেকে সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারিংয়ে রূপান্তর, সুস্পষ্ট লক্ষ্যের উপর জোর দেওয়া, রিফ্যাক্টরিং এবং ন্যূনতম টেকসই পণ্য চালু করার মধ্যে ভারসাম্য, পাশাপাশি সফ্টওয়্যার দলগুলিতে বিনিয়োগ এবং উপযুক্ত সরঞ্জামগুলি নির্বাচন করার অপরিহার্যতার উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/future/article/20240222-depaving-the-cities-replacing-concrete-with-earth-and-plants">শহুরে সবুজায়ন: পরিবেশ-বান্ধব শহরগুলির জন্য প্রশস্তকরণ</a></h2>
<ul>
<li>ফিউচার আর্থ এবং গ্রিন ভেঞ্চারের মতো সংস্থার নেতৃত্বে ডিপেকশনিং উদ্যোগের মাধ্যমে বিশ্বব্যাপী শহরগুলি কংক্রিট এবং ডামালকে গাছ এবং মাটি দিয়ে প্রতিস্থাপন করতে বেছে নিচ্ছে।</li>
<li>বন্যা হ্রাস করার সময় নগর স্থিতিস্থাপকতা, জীববৈচিত্র্য, ছায়া বিধান এবং মানসিক স্বাস্থ্য বাড়ানোর প্রচেষ্টার লক্ষ্য, আরও পরিবেশ বান্ধব শহুরে ল্যান্ডস্কেপ প্রচার করা।</li>
<li>লন্ডন এবং প্যারিস এই ধরনের পরিবেশগত রূপান্তরের জন্য বিস্তৃত বাস্তবায়ন এবং সরকারী সমর্থনের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়ে দুর্ভেদ্য পৃষ্ঠতলকে সবুজ স্থানগুলিতে রূপান্তরিত করে উদ্যোগের নেতৃত্ব দিচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494796">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>শহরগুলি স্থায়িত্ব বাড়ানোর জন্য উদ্ভিদের সাথে কংক্রিট অদলবদল করার কথা ভাবছে, পার্কিং রাজস্বের উপর নির্ভরতা এবং আবাসস্থল হ্রাসের মতো সমস্যাগুলি মোকাবেলা করছে।</li>
<li>ইঁদুরের সমস্যা এবং ইঁদুরের বিষের পরিবর্তে সঠিক বর্জ্য ব্যবস্থাপনা এবং প্রাকৃতিক শিকারীর মতো সম্ভাব্য সমাধানের বিষয়ে আলোচনার মধ্যে কিছু শহর ভূগর্ভস্থ জলের স্তর পুনরুদ্ধারের উদ্যোগগুলি তদন্ত করছে।</li>
<li>পরিবেশগত সুবিধা এবং ব্যয় সাশ্রয়ের জন্য সবুজ অঞ্চলগুলির সাথে ম্যানিকিউর করা লনগুলি প্রতিস্থাপনের সুবিধার উপর জোর দেওয়া, ঝড়ের জলের প্রবাহ হ্রাস করার প্রচেষ্টা এবং টেকসই অনুশীলনের জন্য স্থানীয় শহুরে গাছপালাকে অগ্রাধিকার দেওয়া।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.aftvnews.com/amazon-blocks-long-running-fire-tv-capability-breaking-popular-apps-with-no-warning-and-giving-developers-the-runaround/">ফায়ারটিভি এডিবি সংযোগ বন্ধ করায় অ্যামাজনের সমালোচনা</a></h2>
<ul>
<li>নিরাপত্তা বৃদ্ধির কথা উল্লেখ করে ফায়ার টিভি ডিভাইসে স্থানীয় এডিবি সংযোগ বন্ধ করার অ্যামাজনের সিদ্ধান্তটি ডেভেলপার এবং ব্যবহারকারীদের কাছ থেকে প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>এনভিডিয়া শিল্ড বা ওএনএন-এর মতো বিকল্প স্ট্রিমিং ডিভাইসে স্যুইচ করার বিষয়ে গ্রাহকদের মধ্যে অসন্তোষ এবং আলোচনা দেখা দিয়েছে।</li>
<li>শিপিং বিলম্ব, পরিষেবা পরিবর্তন এবং অ্যামাজনের পরিবর্তনগুলির কারণে ফায়ার টিভি ডিভাইসগুলিতে সাইডলোডিং অ্যাপ্লিকেশন, সফ্টওয়্যার সমর্থন এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপিত হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39496861">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যামাজন একটি ফায়ারটিভি বৈশিষ্ট্য অবরুদ্ধ করেছে যা অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে অন্যান্য অ্যাপ্লিকেশনগুলির ফাইল সিস্টেমগুলিতে অ্যাক্সেস করতে সক্ষম করে, যার ফলে ব্যবহারকারী এবং বিকাশকারী বিভ্রান্তি এবং হতাশার দিকে পরিচালিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা পারফরম্যান্স, দাম, গোপনীয়তা এবং কার্যকারিতার উপর ভিত্তি করে বিভিন্ন স্ট্রিমিং ডিভাইস (অ্যাপল টিভি, ফায়ার টিভি, রোকু, গুগল টিভি) নিয়ে আলোচনা করেন, ফায়ার টিভির সাথে ধীর পারফরম্যান্স এবং স্টোরেজ চ্যালেঞ্জগুলির মতো সমস্যাগুলি তুলে ধরেন।</li>
<li>আলোচনায় ক্যাশ ক্লিয়ারিং, অ্যাপ আপডেট এবং অ্যামাজন ডিভাইসে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা নিয়ে উদ্বেগ উত্থাপিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/americas/us-rice-exports-haiti-have-unhealthy-levels-arsenic-study-finds-2024-02-24/">হাইতিতে মার্কিন চাল রফতানিতে আর্সেনিকের মাত্রা পাওয়া গেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39493713">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি সমীক্ষায় দেখা গেছে যে হাইতিতে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের চাল রফতানিতে ক্যালিফোর্নিয়ার চালের তুলনায় অতীতে কীটনাশক ব্যবহারের কারণে টেক্সাস থেকে উদ্ভূত আর্সেনিকের মাত্রা বেশি রয়েছে।</li>
<li>চালে আর্সেনিক, স্বাস্থ্য ঝুঁকি, মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র এবং চীনে খাদ্য সুরক্ষা বিধিমালা এবং একটি ডেডিকেটেড এজেন্সির প্রস্তাব সহ খাদ্য সুরক্ষা প্রয়োগ বাড়ানোর পরামর্শগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>চাল আমদানি হাইতির খাদ্য নিরাপত্তা, স্বাস্থ্য এবং পানির প্রাপ্যতার উপর প্রভাব ফেলছে; আলোচনায় আমদানি করা এবং দেশীয় উভয় চালের দূষণ, তথ্যের নির্ভুলতা, ঐতিহাসিক কারণ, অর্থনৈতিক বৈষম্য, সহায়তার প্রতিক্রিয়া, বাণিজ্যের প্রভাব এবং হাইতির কৃষিকে প্রভাবিত করে এমন বাজারের বিকৃতি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আরএসএস ফিড গ্রহণ হ্রাসে গুগলের ভূমিকা" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%B0%E0%A6%8F%E0%A6%B8%E0%A6%8F%E0%A6%B8%20%E0%A6%AB%E0%A6%BF%E0%A6%A1%20%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%B9%E0%A6%A3%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A7%87%20%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AD%E0%A7%82%E0%A6%AE%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AB%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-24]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/24&#39;</h2>
<h1>2024-02-24</h1>
<h2><a href="https://www.troyhunt.com/thanks-fedex-this-is-why-we-keep-getting-phished/">স্ক্যামাররা ফিশিং আক্রমণে ফেডেক্সের খ্যাতি অর্জন করে</a></h2>
<ul>
<li>স্ক্যামাররা ফিশিং স্ক্যামে মানুষকে প্রতারিত করার জন্য ফেডেক্সের খ্যাতিকে কাজে লাগায়, যার ফলে প্রতারণামূলক ক্রিয়াকলাপ বৃদ্ধি পায়।</li>
<li>নিবন্ধটি ফিশিং স্কিমগুলি অর্কেস্ট্রেট করার জন্য সুপরিচিত সংস্থাগুলির নাম ব্যবহার করার ক্রমবর্ধমান প্রবণতা তুলে ধরে।</li>
<li>এ ধরনের প্রতারণামূলক কৌশলের শিকার হওয়া এড়াতে বাড়তি সতর্কতা ও সচেতনতা জরুরি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39479001">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ফেডেক্সের মতো বিতরণ পরিষেবাগুলিতে সুরক্ষা দুর্বলতা এবং এনআইএসটি নির্দেশিকা অনুসরণ করে পাসওয়ার্ড নীতিগুলির সাথে চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা ডিজিটাল যুগে প্রযুক্তিগত সমস্যাগুলি নিয়ে সংস্থাগুলির সাথে ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা, অদক্ষতা, সুরক্ষা ঝুঁকি এবং হতাশা প্রকাশ করে।</li>
<li>বিভিন্ন শিল্প জুড়ে সুরক্ষা অনুশীলন, যোগাযোগ পদ্ধতি এবং পাসওয়ার্ড পরিচালনার উপর জোর দেওয়া হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://explainextended.com/2023/12/31/happy-new-year-15/">এসকিউএলে একটি জিপিটি মডেল তৈরি করা: একটি গভীর ডুব</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি এসকিউএল-এ একটি উল্লেখযোগ্য ভাষা মডেল তৈরি করা, চ্যাটজিপিটির মতো সংশয়বাদীদের সম্বোধন করা এবং জেনারেটিভ প্রি-ট্রেনড ট্রান্সফরমার (জিপিটি) মডেলের জন্য টোকেনাইজেশন, ভেক্টর এম্বেডিং, মনোযোগ প্রক্রিয়া এবং ব্যাকপ্রোপাগেশনে ডুবে যাওয়ার অন্বেষণ করে।</li>
<li>টোকেনাইজেশনের জন্য পোস্টগ্রেএসকিউএল ব্যবহার করে কোড স্নিপেট এবং উদাহরণ সহ নিউরাল নেটওয়ার্ক পারফরম্যান্স বাড়ানোর জন্য দক্ষ পাঠ্য এনকোডিংয়ের জন্য জোর দেওয়া হয়।</li>
<li>ইতিবাচক পাঠক প্রতিক্রিয়া উল্লেখ করা হয়, আরও অন্বেষণের জন্য গিটহাবে আরও এসকিউএল প্রকল্পগুলি আবিষ্কার করার আমন্ত্রণ সহ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39488668">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি এসকিউএল কোডের 500 লাইন ব্যবহার করে জিপিটি বাস্তবায়নের অন্বেষণ করে, ব্যবহারকারীরা বিক্ষোভের প্রশংসা করে এবং স্প্রেডশিটে প্রশিক্ষণ, অনুমান এবং নিউরাল নেটওয়ার্কগুলিকে সংহত করার বিষয়ে আলোচনায় জড়িত থাকে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা নিবন্ধের বিষয়বস্তু এবং উপস্থাপনার প্রশংসা করে, জিপিটি এবং এলএলএম সম্পর্কে শেখার জন্য অতিরিক্ত সংস্থান যুক্ত করে, আলোচিত বিষয়গুলির গভীর বোঝার উত্সাহ দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ok-robot.github.io/">মডুলার হোম রোবট ফ্রেমওয়ার্ক: ওকে-রোবট সম্প্রদায়ের সহযোগিতাকে আমন্ত্রণ জানায়</a></h2>
<ul>
<li>ওকে-রোবট একটি উন্মুক্ত এবং মডুলার ফ্রেমওয়ার্ক যা হোম সেটিংসের মধ্যে রোবট নেভিগেশন এবং ম্যানিপুলেশনের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা ব্যবহারকারীদের এটি একটি রোবটে স্থাপন করতে, অঞ্চলটি স্ক্যান করতে এবং অনায়াসে বস্তুর গতিবিধি নিয়ন্ত্রণ করতে দেয়।</li>
<li>যদিও ত্রুটিহীন নয়, এটি সমসাময়িক মেশিন লার্নিং মডেলগুলিকে উপকৃত করে এবং ক্রমাগত উন্নতির প্রতিশ্রুতি প্রদর্শন করে বর্ধনের জন্য সম্প্রদায়ের ব্যস্ততাকে উত্সাহ দেয়।</li>
<li>ফ্রেমওয়ার্কের কোডটি ওপেন সোর্স, সম্প্রদায় সহায়তা এবং কথোপকথনের জন্য একটি ডিসকর্ড সার্ভার দ্বারা সমর্থিত, বিভিন্ন বাড়ির পরিবেশে পরীক্ষা করা হয়েছে, এইভাবে প্রতিক্রিয়া এবং অবদানকে স্বাগত জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39483482">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওকে-রোবট একটি উন্মুক্ত, মডুলার হোম রোবট ফ্রেমওয়ার্ক যা বাড়িতে নেভিগেশন এবং ম্যানিপুলেশনের জন্য মেশিন লার্নিং মডেলগুলি ব্যবহার করে, অক্ষম ব্যক্তি, বয়স্ক এবং অভাবী অন্যদের সহায়তা করার দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>আলোচনাগুলি বিশৃঙ্খল পরিবেশ এবং প্রতিবন্ধী ব্যক্তিদের জন্য অ্যাক্সেসযোগ্যতার জন্য রোবট ডিজাইনের চ্যালেঞ্জগুলির পাশাপাশি গৃহস্থালীর কাজে রোবোটিক্সের সম্ভাব্যতা এবং অর্থনীতি এবং শ্রম কর্মীদের উপর অটোমেশনের প্রভাব নিয়ে কেন্দ্রীভূত হয়।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা রোবট তৈরির ব্যয়ের দিকগুলি অন্বেষণ করছেন, রোবোটিক্সে সুনির্দিষ্ট আন্দোলনের উপর জোর দিচ্ছেন এবং বিভিন্ন শিল্পে রোবটের ভূমিকা এবং অটোমেশনের কারণে সর্বজনীন মৌলিক আয়ের প্রয়োজনীয়তা নিয়ে আলোচনা করছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mmalmi.github.io/satoshi/">সাতোশি এবং সিরিয়াস: বিটকয়েন ডেভেলপমেন্ট আলোচনা 2009-2011</a></h2>
<ul>
<li>2009-2011 থেকে মার্টি মালমি (সিরিয়াস) এবং সাতোশি নাকামোটোর মধ্যে ইমেল বিনিময়গুলি বিটকয়েন বিকাশকে হাইলাইট করে, ওয়েবসাইট ডেভেলপমেন্ট, সার্ভার-সাইড স্ক্রিপ্টিং এবং নোড অপারেশনের মতো বিষয়গুলিকে সম্বোধন করে।</li>
<li>মার্টি সুরক্ষিত ব্যক্তিগত কী সহ একটি ওয়েবসাইট এবং প্রায়শই জিজ্ঞাসিত প্রশ্নাবলী তৈরি করার প্রস্তাব দেয়, যখন সাতোশি ওয়েবসাইটের সামগ্রী এবং সার্ভার স্ক্রিপ্টিংয়ের সহায়তা চায়।</li>
<li>চিঠিপত্রটি ব্লক, লেনদেন, স্কেলেবিলিটি, কাজের প্রমাণ, স্প্যাম, বৈশিষ্ট্য বর্ধন, ওয়েবসাইট উন্নতি, বিটকয়েন এক্সচেঞ্জ পরিষেবা সেটআপ এবং সফ্টওয়্যার আপগ্রেডের মতো বিষয়গুলিতে প্রবেশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39480407">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় বিটকয়েনের পেছনের মন সাতোশি নাকামোতোর রহস্যময় পরিচয় নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে, যার উদ্দেশ্য, সরকারি সংযোগ এবং সাতোশির পরিচয় প্রকাশের পরিণতি সম্পর্কে জল্পনা-কল্পনা রয়েছে।</li>
<li>বিভিন্ন বিষয়ের মধ্যে রয়েছে নামহীনতা, মোনেরোর মতো ক্রিপ্টোকারেন্সিতে গোপনীয়তা বৈশিষ্ট্য, কেন্দ্রীয় ব্যাংক ডিজিটাল মুদ্রা, ক্রিপ্টোকারেন্সি মাইনিং, সমালোচনামূলক পরিস্থিতিতে অপসেক এবং লেখক যাচাইয়ের জন্য ভাষাগত বিশ্লেষণ।</li>
<li>এটি সততা, অপারেশনাল সিকিউরিটি (অপসেক) এবং বিটকয়েনের মতো একটি গ্রাউন্ডব্রেকিং প্রকল্প তৈরি ও পরিচালনার সাথে সম্পর্কিত ঝুঁকির তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/gemma.cpp">Gemma.cpp: জেমা মডেলগুলির জন্য লাইটওয়েট ইনফারেন্স ইঞ্জিন</a></h2>
<ul>
<li>Gemma.cpp গুগলের জেমা ফাউন্ডেশন মডেলগুলির জন্য একটি লাইটওয়েট ইনফারেন্স ইঞ্জিন, ক্যাগলে অ্যাক্সেসযোগ্য, গবেষণা এবং পরীক্ষার জন্য আদর্শ।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা কাগলে বিভিন্ন জেমা মডেলের জন্য মডেল ওজন এবং টোকেনাইজার অ্যাক্সেস করতে পারেন।</li>
<li>প্রান্ত ডিভাইসগুলিতে মডেল স্থাপনের জন্য পাইথন ফ্রেমওয়ার্ক যেমন জ্যাকস, কেরাস, পাইটর্চ এবং ট্রান্সফরমার ব্যবহার করার পরামর্শ দেওয়া হয় এবং ডেভ শাখায় ক্রমাগত বিকাশের সাথে সম্প্রদায়ের অবদানকে উত্সাহিত করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481554">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Gemma.cpp হ&#39;ল একটি সি ++ ইনফারেন্স ইঞ্জিন যা গুগল দ্বারা জেমা মডেলগুলির জন্য বিকাশ করা হয়েছে, সিপিইউ এসআইএমডি পারফরম্যান্স এবং ভবিষ্যতের জিপিইউ সমর্থনের উপর ফোকাস সহ বহনযোগ্যতা এবং সহজ পরিবর্তনের উপর জোর দেয়।</li>
<li>সমালোচনাগুলি পুনরাবৃত্তি জরিমানা, পক্ষপাত এবং মডেলের আকারের সাথে জড়িত, স্বচ্ছতা, বিশ্বাস এবং ওপেনএআইয়ের সাথে প্রতিযোগিতা সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে, যখন গুগলের সাংগঠনিক চ্যালেঞ্জ এবং প্রতিভা ধরে রাখার বিষয়টি তুলে ধরে।</li>
<li>এআই সম্প্রদায়ের মধ্যে বিতর্কগুলি মডেল প্যাকেজিং ফর্ম্যাট, ক্ষমতা এবং জেমা মডেলগুলির আকারের সীমার মতো পারফরম্যান্স, সামঞ্জস্যতা এবং বিকাশের দিকগুলিকে অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.14083">সার্চফর্মার: ট্রান্সফরমার দিয়ে পরিকল্পনায় বিপ্লব ঘটানো</a></h2>
<ul>
<li>সার্চফর্মার একটি ট্রান্সফরমার মডেল যা প্রচলিত পদ্ধতির চেয়ে কম অনুসন্ধান পদক্ষেপের সাথে জটিল পরিকল্পনার কাজগুলি মোকাবেলা করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>এটি গোলকধাঁধা নেভিগেশন এবং সোকোবান ধাঁধাগুলিতে বেসলাইন পারফরম্যান্সকে ছাড়িয়ে যায়, আরও বিস্তৃত সিদ্ধান্ত গ্রহণের কাজগুলি পরিচালনা করার সম্ভাবনা নির্দেশ করে।</li>
<li>অনুসন্ধান গতিশীলতা প্রত্যাশা করার জন্য ট্রান্সফরমারদের প্রশিক্ষণ উপকারী প্রমাণিত হয়, হ্রাস মডেল আকার এবং প্রশিক্ষণ ডেটা সহ কর্মক্ষমতা বাড়ায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39479478">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রোবট গতি পরিকল্পনার জন্য ট্রান্সফরমারগুলি অন্বেষণ করা হচ্ছে, উচ্চ-মাত্রিক এবং ক্রমাগত সমস্যাগুলি মোকাবেলায় পূর্ববর্তী কৌশলগুলির চেয়ে দ্রুত অনুকূল পথ তৈরির সম্ভাবনা দেখায়।</li>
<li>বিতর্কগুলি বিকল্প অ্যালগরিদম, প্রযুক্তি এবং ট্রান্সফরমারগুলির ত্রুটিগুলিকে অন্তর্ভুক্ত করে, শাস্ত্রীয় অ্যালগরিদম বৃদ্ধিতে এআইয়ের ভূমিকা এবং ট্রান্সফরমার এবং এ * এর মতো প্রচলিত পদ্ধতির মধ্যে দক্ষতার বৈসাদৃশ্যের উপর জোর দেয়।</li>
<li>আলোচনায় এআইতে মডেল নামকরণ, ট্রান্সফরমার মডেল এবং এ * এর মতো ঐতিহ্যবাহী কৌশলগুলির মধ্যে দক্ষতার তুলনা এবং পথ পরিকল্পনার চ্যালেঞ্জগুলিতে বেলম্যান-ফোর্ড এবং এমসিটিএসের মতো অনুসন্ধানমূলক সিদ্ধান্ত গ্রহণের অ্যালগরিদমগুলির পরীক্ষা জড়িত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/metas-new-llm-based-test-generator">মেটার টেস্টজেন-এলএলএম: বিকাশকারী উত্পাদনশীলতা বাড়ানো</a></h2>
<ul>
<li>মেটা টেস্টজেন-এলএলএম চালু করেছে, একটি নতুন টেস্ট জেনারেটর যা যাচাইকৃত গ্যারান্টি সহ কোড উন্নতি তৈরি করে ডেভেলপারদের উত্পাদনশীলতা বাড়ানোর জন্য এলএলএম প্রযুক্তি ব্যবহার করে, বিদ্যমান পরীক্ষাগুলি বাড়ানোর উপর জোর দেয়।</li>
<li>টেস্টজেন-এলএলএম নিশ্চিত করে যে উত্পন্ন পরীক্ষাগুলি কার্যকর, নির্বাহযোগ্য, স্থিতিশীল এবং পরীক্ষার কভারেজকে বাড়িয়ে তোলে, বিকাশকারীদের মধ্যে উচ্চ গ্রহণযোগ্যতার হার প্রদর্শন করে এবং মেটার কর্মপ্রবাহে বিজোড় সংহতকরণ করে।</li>
<li>সরঞ্জামটি সফ্টওয়্যার ডেভেলপমেন্টে কুলুঙ্গি এলএলএম অ্যাপ্লিকেশনগুলির তাত্পর্যকে জোর দেয়, অপ্রত্যাশিত পরিস্থিতি মোকাবেলার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, সফ্টওয়্যার টেস্টিং এবং বিকাশের দক্ষতার অনুকূলকরণে এলএলএম ইন্টিগ্রেশন এবং প্রক্রিয়াকরণের মূল ভূমিকার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39486717">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রকৌশলীরা পরীক্ষার কোড বা বাস্তবায়ন তৈরি করতে বড় ভাষা মডেল (এলএলএম) ব্যবহার নিয়ে বিতর্ক করছেন, এর সুবিধা এবং অসুবিধা সম্পর্কে মিশ্র মতামত সহ।</li>
<li>কেউ কেউ এআই-উত্পন্ন পরীক্ষাগুলিকে উপকারী এবং দক্ষ হিসাবে দেখেন, অন্যরা পরীক্ষার প্রক্রিয়াগুলিতে মানুষের জড়িত থাকার গুরুত্বকে জোর দেন।</li>
<li>উদ্বেগগুলির মধ্যে এলএলএম দ্বারা উত্পাদিত পরীক্ষার গুণমান এবং পরিমাণ এবং ভবিষ্যতের সফ্টওয়্যার বিকাশের অনুশীলনগুলিতে এআইয়ের সম্ভাব্য প্রভাব অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/2/23/24081249/slack-slackbot-gizmodo-tom-mckay">গিজমোডো লেখক &quot;স্ল্যাকবট&quot; নামকরণ করে সনাক্তকরণ এড়িয়ে গেছেন</a></h2>
<ul>
<li>প্রাক্তন গিজমোডো লেখক টম ম্যাককে নিজেকে &quot;স্ল্যাকবট&quot; হিসাবে পুনরায় ব্র্যান্ড করেছিলেন স্ল্যাক পোস্ট-প্রস্থান, কয়েক মাস ধরে অলক্ষিত মিশ্রিত করে।</li>
<li>স্ল্যাকবট আইকনের অনুরূপ তার প্রোফাইল ছবি এবং নাম পরিবর্তন করে, তিনি বটের মতো বার্তা দিয়ে সহকর্মীদের বোকা বানিয়েছিলেন।</li>
<li>কিছু সংস্থার এই ধরনের পদক্ষেপের বিরুদ্ধে সুরক্ষা রয়েছে, তবে গিজমোডোর ব্যবস্থাপনা ডুপ্লিকেট অ্যাকাউন্টটি সনাক্ত করতে ব্যর্থ হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39487341">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় স্ল্যাক এবং গুগল অফিসের মধ্যে অ্যাকাউন্ট পরিচালনার ইন্টিগ্রেশনের সমস্যাগুলি কভার করে, প্ল্যাটফর্ম জুড়ে ব্যবহারকারীর নাম এবং প্রোফাইল পরিচালনায় চ্যালেঞ্জগুলির উপর জোর দেয়।</li>
<li>শেয়ার করা টিপসগুলির মধ্যে রয়েছে এই প্ল্যাটফর্মগুলিতে সুরক্ষা বাড়াতে এবং ছদ্মবেশ মোকাবেলায় ইউনিকোড অক্ষর এবং পরিষেবা অ্যাকাউন্টগুলি ব্যবহার করা।</li>
<li>এন্টারপ্রাইজ চ্যাট সরঞ্জামগুলির সীমাবদ্ধতাগুলি সম্বোধন করে সুরক্ষা বাড়াতে এবং অননুমোদিত অ্যাক্সেস রোধ করতে একক সাইন-অন (এসএসও) এবং ক্রস-ডোমেন আইডেন্টিটি ম্যানেজমেন্ট (এসসিআইএম) এর জন্য সিস্টেম বাস্তবায়নের জন্য সুপারিশ করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://intrinsic-lora.github.io/">অন্তর্নিহিত লোরার সাথে জেনারেটিভ মডেলগুলি উন্মোচন করা হচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>কাগজটি উপস্থাপন করে অন্তর্নিহিত লোরা (আই-লোরা), অতিরিক্ত স্তর ছাড়াই নরমাল, গভীরতা, আলবেডো এবং শেডিংয়ের মতো অভ্যন্তরীণ দৃশ্যের বৈশিষ্ট্যগুলি বের করে ভিকিউজিএএন, স্টাইলগান-এক্সএল, স্টাইলজিএএন-ভি 2 এবং স্থিতিশীল বিস্তারের মতো জেনারেটিভ মডেলগুলির লুকানো সম্ভাবনা প্রকাশ করে এমন একটি কৌশল।</li>
<li>এই মডেল-অজ্ঞেয়বাদী পদ্ধতিটি শীর্ষস্থানীয় দৃশ্যের অন্তর্নিহিত মানচিত্র তৈরি করে, নির্দিষ্ট প্রতিষ্ঠিত তত্ত্বাবধানে থাকা পদ্ধতিগুলিকে ছাড়িয়ে যায়।</li>
<li>আই-লোরা বিভিন্ন জেনারেটিভ মডেল থেকে উত্পন্ন সামগ্রীর গুণমানকে উন্নত করে অভ্যন্তরীণ দৃশ্যের বৈশিষ্ট্যগুলি বের করার ক্ষমতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39487124">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় সোরার মতো জেনারেটিভ মডেল, হালকা থেকে অন্ধকার থিমে &quot;বোজ্যাক হর্সম্যান&quot; এর রূপান্তর এবং 3 ডি দৃশ্যের রেন্ডারিং এবং এআই এর বোঝার এবং সাধারণীকরণের ক্ষমতা সহ এআই মডেলগুলির জটিলতা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>আই-লোরার রেফারেন্স, দৃশ্যের বৈশিষ্ট্যগুলি আহরণ, মডেল বৈশিষ্ট্যগুলির তাত্পর্য এবং ডিকোডিং স্তরগুলি ছাড়াই সরাসরি চিত্র উত্পাদনকারী নিউরাল নেটওয়ার্কগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>টয়োটা এবং অ্যাডোবের অর্থায়নে একটি কম্পিউটার ভিশন গবেষণা প্রকল্পের উল্লেখ, পাশাপাশি এআই সম্ভাব্য মানব বুদ্ধিমত্তা ছাড়িয়ে যাওয়ার বিষয়ে জল্পনা-কল্পনার পাশাপাশি।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bundestag.de/dokumente/textarchiv/2024/kw08-de-cannabis-990684">জার্মান বুন্ডেসটাগ ব্যক্তিগত ব্যবহারের জন্য গাঁজা বৈধ করার পক্ষে ভোট দিয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>জার্মান সরকার ব্যক্তিগত প্রাপ্তবয়স্কদের খাওয়ার জন্য গাঁজা বৈধ করার জন্য একটি আইন প্রস্তাব করেছিল, ২৫ গ্রাম পর্যন্ত দখল এবং ব্যক্তিগত ব্যবহারের জন্য তিনটি গাছ চাষের অনুমতি দেয়।</li>
<li>আইনটির লক্ষ্য দায়িত্বশীল ব্যবহারকে উত্সাহিত করা, স্বাস্থ্য সুরক্ষা উন্নত করা, অবৈধ গাঁজার বাজার হ্রাস করা এবং বেসরকারী চাষ ও বিতরণের উপর কঠোর বিধিবিধানের মাধ্যমে যুব সুরক্ষা বাড়ানো।</li>
<li>স্কুল এবং যুব সুবিধাগুলির কাছাকাছি গাঁজা সেবন 200 মিটার ব্যাসার্ধের মধ্যে নিষিদ্ধ করা হবে, কোনও বিজ্ঞাপন বা স্পনসরশিপের অনুমতি নেই, যখন মেডিকেল গাঁজা কেবল প্রেসক্রিপশন দ্বারা উপলব্ধ থাকবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481188">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ইউরোপীয় দেশগুলিতে মাদক বৈধকরণ, সেবন এবং অপরাধমূলক ক্রিয়াকলাপগুলি অন্বেষণ করে, জার্মানিতে গাঁজা বৈধকরণের দিকে মনোনিবেশ করে এবং এটি বেলজিয়ামের কঠোর আইনের সাথে তুলনা করে।</li>
<li>এটি মাদকাসক্তি, বাজার বিধিবিধানের প্রভাব, অবৈধ চ্যানেলগুলির মাধ্যমে মাদকের প্রাপ্যতা এবং গাঁজার আসক্তির সাথে ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতার মতো চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>বিতর্কটি আরও তুলে ধরেছে যে গাঁজা বৈধকরণ কীভাবে অপরাধমূলক ক্রিয়াকলাপ, উদ্যোক্তা, সামাজিক প্রভাব, সম্পদের বৈষম্য এবং দেশগুলির মধ্যে মাদক আইনের বিভিন্নতাকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://every.to/chain-of-thought/i-spent-a-week-with-gemini-pro-1-5-it-s-fantastic">জেমিনি প্রো 1.5: প্রযুক্তিতে এআই গেম-চেঞ্জার</a></h2>
<ul>
<li>জেমিনি প্রো 1.5, গুগলের একটি এআই মডেল, জিপিটি -4 এর মতো অন্যান্য মডেলগুলির থেকে আলাদা একটি বৃহত্তর প্রসঙ্গ উইন্ডো সহ পুরো উপন্যাস এবং কোডবেসগুলি পরিচালনা করতে সক্ষম, উন্নত পারফরম্যান্স এবং ব্যবহারের সহজতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>এই এআই মডেলটি তার কোড ইন্টিগ্রেশন ক্ষমতা, বিকাশকারী উত্পাদনশীলতা বৃদ্ধি এবং মানসিক কোপাইলট হিসাবে ট্রান্সফরমার মডেলগুলির দিকে অগ্রসর হওয়ার কারণে গেম-চেঞ্জার হিসাবে বিবেচিত হয়।</li>
<li>নিবন্ধটি মডেলের আউটপুটগুলি যাচাই করার গুরুত্ব, কর্মক্ষমতা বৃদ্ধির জন্য ব্যক্তিগত ডেটা ব্যবহার এবং ভাল প্রশ্ন জিজ্ঞাসা এবং সমালোচনামূলক চিন্তাভাবনার দক্ষতার মাধ্যমে বড় ভাষা মডেলগুলি কার্যকরভাবে ব্যবহারের চ্যালেঞ্জ এবং সুবিধার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481670">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় জেমিনি প্রো ১.৫ এর মতো উন্নত এআই মডেলের ব্যবহার, গোপনীয়তা, সামাজিক প্রভাব এবং সম্ভাব্য অপব্যবহারের বিষয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>বিতর্কগুলির মধ্যে সামাজিক মিথস্ক্রিয়া, শিল্প জুড়ে এআই অ্যাপ্লিকেশনগুলির প্রভাব, এআই চ্যাটবটগুলির নির্ভরযোগ্যতা এবং সীমাবদ্ধতা এবং ভাষা মডেলিং অ্যালগরিদমের উপর নির্ভর করার পরিণতি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>গুগলের এআই সিস্টেম সম্পর্কে উদ্বেগ, যেমন পক্ষপাত এবং কর্মক্ষমতা সীমাবদ্ধতা, সিদ্ধান্ত গ্রহণের প্রক্রিয়াগুলিতে এআই প্রযুক্তির অখণ্ডতা, কার্যকারিতা এবং সামাজিক প্রভাব সম্পর্কিত সমস্যা উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://jackcook.com/2024/02/23/mamba.html">মাম্বা: ভাষা মডেলের দক্ষতায় বিপ্লব ঘটছে</a></h2>
<ul>
<li>মাম্বা, অ্যালবার্ট গু এবং ত্রি দাও দ্বারা নির্মিত একটি অভিনব ভাষা মডেল, একটি ক্রমিক স্টেট মডেল ডিজাইনের সাথে দ্বিঘাত মনোযোগ সমস্যা মোকাবেলা করে স্কেলেবিলিটি এবং দক্ষতায় ট্রান্সফরমারকে ছাড়িয়ে যায়।</li>
<li>অবিচ্ছিন্ন পরামিতিগুলি বিচ্ছিন্ন করে, মাম্বা প্রশিক্ষণ এবং অনুমানের গতি বাড়ানোর জন্য পুনরাবৃত্ত এবং কনভোলিউশনাল নিউরাল নেটওয়ার্কগুলি থেকে বৈশিষ্ট্যগুলি মার্জ করে দীর্ঘ প্রশ্নের দ্রুত পরিচালনা সক্ষম করে।</li>
<li>আইসিএলআর উপস্থাপনার জন্য গৃহীত না হওয়া সত্ত্বেও, লেখকরা জিপিইউ প্রসেসিং দক্ষতা উন্নত করতে ফ্ল্যাশঅ্যাটেনশনের মতো সমান্তরাল অ্যালগরিদম প্রবর্তন করেছিলেন, যা ভাষা মডেলিং পারফরম্যান্সকে এগিয়ে নিয়ে যাওয়ার জন্য মাম্বার সম্ভাবনা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39482428">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এআইতে মডেলগুলি স্কেলিংয়ের দিকে মনোনিবেশ করা হচ্ছে, বিশেষত ট্রান্সফরমারগুলিতে সম্ভাব্য বর্ধন হিসাবে মাম্বা মডেলটি নিয়ে আলোচনা করা, সম্ভাব্য সুবিধা এবং কার্যকারিতা তদন্তের অধীনে রয়েছে।</li>
<li>চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে রয়েছে বড় মডেলগুলিকে প্রশিক্ষণ দেওয়া, ডেটার গুণমান নিশ্চিত করা এবং গভীর শিক্ষায় বিভিন্ন মডেল আর্কিটেকচারের জটিল প্রকৃতির সাথে লড়াই করা।</li>
<li>আরও বিস্তৃত প্রশিক্ষণ সেশনের জন্য কাস্টম ফিউজড কার্নেলের প্রয়োজনীয়তার পাশাপাশি এমওইয়ের মতো অন্যান্য মডেলের সাথে মাম্বাকে একত্রিত করার বিষয়ে আলোচনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/dog-language-geniuses-are-rare-but-apparently-real/">জিনিয়াস কুকুর: প্রশিক্ষণ ছাড়াই 100+ খেলনা নাম শেখা</a></h2>
<ul>
<li>হাঙ্গেরির এটভস লরান্ড বিশ্ববিদ্যালয়ের এক গবেষণায় দেখা গেছে, কিছু অত্যন্ত বুদ্ধিমান কুকুর, বিশেষ করে বর্ডার কলি, লক্ষ্যযুক্ত প্রশিক্ষণ ছাড়াই ১০০টিরও বেশি খেলনার নাম মুখস্থ করতে পারে।</li>
<li>&quot;জিনিয়াস ডগ চ্যালেঞ্জ&quot; গবেষণায় ব্যতিক্রমী শব্দ-শেখার দক্ষতার সাথে বিভিন্ন জাত এবং দেশের কুকুরকে হাইলাইট করে, গবেষকরা এই দক্ষতার পিছনে কারণগুলি তদন্ত করতে এবং শিশুদের শেখার প্রক্রিয়াগুলির সাথে তুলনা করতে প্ররোচিত করে।</li>
<li>গবেষকরা এই কুকুরগুলির ভাষাগত ক্ষমতা এবং কীভাবে তারা মানব শিশুদের থেকে পৃথক তা বোঝার জন্য আরও গভীরভাবে অনুসন্ধান করার লক্ষ্য নিয়েছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481805">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কুকুর, বিশেষত অস্ট্রেলিয়ান শেফার্ড এবং বর্ডার কলিসের মতো জাতগুলি, খেলনার নাম শেখা এবং মানুষের ভাষা বোঝার মতো অসাধারণ বুদ্ধি এবং যোগাযোগের দক্ষতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>বোতামগুলি ব্যবহার করে কুকুরের যোগাযোগের সম্ভাব্যতা অন্বেষণ করা হয়, প্রাণী বুদ্ধি এবং যোগাযোগের ক্ষমতা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
<li>কুকুরের জ্ঞানীয় দক্ষতার লালনপালন ও উন্নতিতে প্রশিক্ষণ, যত্ন এবং প্রজনন অনুশীলনের তাত্পর্যের উপর জোর দেওয়া হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.highinterest.io/">শীর্ষ উচ্চ সুদের সেভিংস অ্যাকাউন্ট: APY 5.32% থেকে 5.15% পর্যন্ত</a></h2>
<ul>
<li>সারসংক্ষেপে গ্রাহক ব্যাংক, ওয়েস্টার্ন অ্যালায়েন্স ব্যাংক এবং টিএবি ব্যাংকের মতো ব্যাংকগুলি সহ এপিওয়াই সহ শীর্ষস্থানীয় উচ্চ-সুদের সঞ্চয়ী অ্যাকাউন্টগুলি 5.32% থেকে 5.15% পর্যন্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39480513">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>highinterest.io বিতর্কটি এফডিআইসি-বীমাকৃত উচ্চ-ফলন সঞ্চয় অ্যাকাউন্টগুলির (এইচওয়াইএসএ) সুরক্ষার সাথে অর্থ বাজারের তহবিল, ট্রেজারি বিল এবং ভিইউএসএক্সএক্স তহবিল বা ফিডেলিটিতে এসপিএএক্সএক্সের মতো নির্দিষ্ট বিনিয়োগের সাথে সম্পর্কিত ঝুঁকির সাথে তুলনা করে।</li>
<li>টি-বিল, সঞ্চয় বন্ড এবং ইটিএফের মতো বিভিন্ন বিনিয়োগের বিকল্পগুলি আর্থিক অনুকূলকরণ, জরুরি তহবিল তৈরি এবং ঝুঁকি হ্রাস করার সময় রিটার্ন সর্বাধিক করার জন্য, করের সুবিধা এবং সলভেন্সি বিবেচনার উপর জোর দেওয়ার জন্য অন্বেষণ করা হয়।</li>
<li>সুপারিশগুলির মধ্যে রয়েছে একটি বৈচিত্র্যময় বিনিয়োগের পোর্টফোলিও বজায় রাখা, এফডিআইসি বীমা এবং তরলতার মতো বিষয়গুলি মূল্যায়ন করা, আর্থিক বৃদ্ধি এবং স্থিতিশীলতার জন্য জ্ঞাত সিদ্ধান্ত নেওয়া।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39485259">ইকুইফ্যাক্স বিনামূল্যে ক্রেডিট রিপোর্টের জন্য নতুন প্রয়োজনীয়তা আরোপ করে</a></h2>
<ul>
<li>ব্যক্তি তাদের বিনামূল্যে বার্ষিক ক্রেডিট রিপোর্ট পাওয়ার জন্য ইকুইফ্যাক্স থেকে নতুন প্রয়োজনীয়তার মুখোমুখি হচ্ছে, যেমন একটি ইমেল ঠিকানা এবং একটি মোবাইল ফোন নম্বর সরবরাহ করা।</li>
<li>সিস্টেমটি তাদের ইনপুটটি স্বীকৃতি না দেওয়ার কারণে ফোনের মাধ্যমে প্রতিবেদনটি পাওয়ার চেষ্টা করার সময় অসুবিধা দেখা দেয়।</li>
<li>annualcreditreport.com কাছে অভিযোগ জমা দেওয়া হয়েছিল, তবে তারা এখনও জবাবের অপেক্ষায় রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39485259">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ইকুইফ্যাক্স এবং ক্রেডিট ব্যুরোগুলির অনৈতিক অনুশীলনগুলি যেমন অত্যধিক ব্যক্তিগত ডেটা সংগ্রহ, সুরক্ষা ত্রুটি এবং জবাবদিহিতার অভাবকে কেন্দ্র করে।</li>
<li>সুপারিশগুলোর মধ্যে রয়েছে নতুন ক্রেডিট স্কোরিং সিস্টেম অন্বেষণ, সরকারের তদারকি বাড়ানো এবং ডেটা লঙ্ঘন এবং পরিচয় চুরি নিয়ে ক্রমবর্ধমান উদ্বেগের মধ্যে গোপনীয়তা সুরক্ষা জোরদার করা।</li>
<li>ঝুঁকি হ্রাস করার জন্য, ব্যবহারকারীদের তাদের ক্রেডিট হিমায়িত করতে, নিয়ন্ত্রকদের কাছে সমস্যাগুলি রিপোর্ট করতে এবং জালিয়াতি এবং গোপনীয়তা লঙ্ঘন রোধে ব্যক্তিগত ডেটা সুরক্ষিত করার আহ্বান জানানো হয়।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="স্ক্যামাররা ফিশিং আক্রমণে ফেডেক্সের খ্যাতি অর্জন করে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%AB%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%82%20%E0%A6%86%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AE%E0%A6%A3%E0%A7%87%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%96%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A6%BF%20%E0%A6%85%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AA%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-23]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/23&#39;</h2>
<h1>2024-02-23</h1>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stable-diffusion-3">স্থিতিশীল প্রসারণ 3 প্রবর্তন: বর্ধিত পাঠ্য-থেকে-চিত্র মডেল</a></h2>
<ul>
<li>স্থিতিশীল বিস্তার 3 একটি প্রাথমিক পূর্বরূপে একটি উপন্যাস পাঠ্য-থেকে-চিত্র মডেল, যা মাল্টি-সাবজেক্ট প্রম্পট, চিত্রের গুণমান এবং বানান ক্ষমতাগুলিতে বর্ধিত পারফরম্যান্স সরবরাহ করে।</li>
<li>মডেল স্যুটটি 800 এম থেকে 8 বি প্যারামিটার পর্যন্ত পরিবর্তিত হয়, ব্যবহারকারীদের জন্য স্কেলেবিলিটি এবং শীর্ষস্থানীয় মানের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>মডেলের অপব্যবহার রোধে সুরক্ষা ব্যবস্থা রয়েছে, নৈতিক এআই অনুশীলনের প্রতি উত্সর্গকে হাইলাইট করে এবং সৃজনশীলতা এবং অ্যাক্সেসযোগ্যতা বাড়ানোর জন্য নমনীয় সমাধান সরবরাহ করার লক্ষ্যে রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39466630">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Stability.ai স্টেবল ডিফিউশন ৩ মডেল উন্মোচন করেছে, যা জিপিইউ প্রযুক্তির অগ্রগতি, ইমেজ জেনারেশন মডেল বাধা, এআই নিরাপত্তা উদ্বেগ এবং এআই উন্নয়নের নৈতিক দিক নিয়ে আলোচনার জন্ম দিয়েছে।</li>
<li>বিষয়গুলি মডেল পারফরম্যান্স বর্ধন, জিপিইউ বৈশিষ্ট্য, ডিডিআর 5 এবং জিডিডিআর 6 প্রযুক্তি ফিউশন, কোয়ান্টাইজেশন, বিভিন্ন জিপিইউ স্থাপনার প্রভাব এবং সম্ভাব্য কম্পিউটার আর্কিটেকচারের অগ্রগতিগুলি কভার করে।</li>
<li>কথোপকথনগুলি এআই মডেলের সীমাবদ্ধতা, পক্ষপাত, সুরক্ষা প্রোটোকল এবং সংবেদনশীল ডেটা পরিচালনা এবং উত্পন্ন চিত্রগুলিতে সাংস্কৃতিক এবং জাতিগত বৈচিত্র্য নিশ্চিত করার সাথে সম্পর্কিত নৈতিক বিষয়গুলিও স্পর্শ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.social/about/blog/02-22-2024-open-social-web">ব্লুস্কাই স্ব-হোস্টিংয়ের জন্য ডেটা ফেডারেশনকে সক্ষম করে</a></h2>
<ul>
<li>ব্লুস্কাই, একটি উন্মুক্ত সামাজিক ওয়েব প্ল্যাটফর্ম, ব্যবহারকারীদের তাদের ডেটা স্ব-হোস্ট করতে সক্ষম করে, হোস্টিং সরবরাহকারীদের মধ্যে বৃহত্তর নিয়ন্ত্রণ এবং বিজোড় মাইগ্রেশন সরবরাহ করে।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি বিশ্বব্যাপী কথোপকথন, সংযম, ফিড এবং অ্যাকাউন্টের নমনীয়তায় মাস্টোডন থেকে পৃথক করে আন্তঃসংযুক্ত পরিষেবাদি, বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশন এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতাকে সমর্থন করে ফেডারেশনের উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্লুস্কাইতে স্ব-হোস্টিং প্রাথমিকভাবে প্রযুক্তিগত দক্ষতার দাবি করে তবে সময়ের সাথে সাথে আরও ব্যবহারকারী-বান্ধব হয়ে উঠবে বলে আশা করা হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471116">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্লুস্কাই বিস্কি.সোশ্যালে স্ব-হোস্টারদের জন্য ডেটা ফেডারেশন প্রবর্তন করে, গিটহাব এবং ডিসকর্ডে বিশদ, গোপনীয়তা, সেন্সরশিপ এবং সামগ্রী সংযম নিয়ে বিতর্ক তৈরি করে।</li>
<li>ক্যাডি পিডিএস প্রক্সি হিসাবে নির্বাচিত হয়েছেন, স্রষ্টা ম্যাট হল্টের সমর্থিত, সামাজিক অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য এটি প্রোটোকল ব্যবহার করে, কেন্দ্রীকরণ এবং জ্যাক ডরসির প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>আলোচনাগুলি ব্লুস্কাই এবং অ্যাটপ্রোটো নেটওয়ার্কগুলির প্রযুক্তিগত দিকগুলি কভার করে, পাওয়ার ডায়নামিক্স, ওপেন প্রোটোকল, রাজস্ব মডেল, ব্যবহারকারীর ব্যস্ততা এবং ভিডিও হোস্টিং চ্যালেঞ্জগুলির উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/2/21/24079371/google-ai-gemini-generative-inaccurate-historical">বিতর্কের মাঝেই মিথুন রাশির জাতক-জাতিকাদের ছবি তোলা বন্ধ করল গুগল</a></h2>
<ul>
<li>গুগলের জেমিনি এআই টুলটি জাতিগতভাবে বৈচিত্র্যময় নাৎসি এবং অন্যান্য ঐতিহাসিকভাবে ভুল চিত্র তৈরি করার জন্য প্রতিক্রিয়ার মুখোমুখি হয়েছে, বৈষম্যের সত্যিকারের ইতিহাস মুছে ফেলার জন্য সমালোচনা আকর্ষণ করেছে।</li>
<li>এই প্রতিক্রিয়ার পরে, গুগল একটি ক্ষমা জারি করেছে এবং ব্যক্তিদের চিত্রিত এআই চিত্র তৈরির মিথুনের ক্ষমতা স্থগিত করেছে।</li>
<li>এই ঘটনাটি এআই কীভাবে স্টেরিওটাইপগুলিকে শক্তিশালী করতে পারে এবং চিত্র তৈরিতে সূক্ষ্ম উপস্থাপনার তাত্পর্য নিয়ে আলোচনাকে প্রজ্বলিত করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39465250">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আরোপিত জাতিগত পটভূমি এবং সীমিত নিয়ন্ত্রণ নিয়ে ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়ার পরে গুগল বৈচিত্র্য, ইক্যুইটি এবং অন্তর্ভুক্তির উদ্বেগের কারণে মিথুন রাশিতে মানুষের ছবি তৈরি বন্ধ করে দিয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় সামাজিক, কর্পোরেট প্রভাব, সেন্সরশিপ, ঐতিহাসিক নির্ভুলতা, পক্ষপাতদুষ্ট অনুসন্ধানের ফলাফল, জোরপূর্বক বৈচিত্র্য এবং এআই মডেল পক্ষপাতের পাশাপাশি যিশুর চিত্রায়ন, ঐতিহাসিক সত্য, বিভিন্ন জাতিগত পরিভাষা এবং প্রযুক্তি এবং মিডিয়াতে বৈচিত্র্যের জটিল প্রকৃতির মতো থিমগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা বর্ণবাদ, রাজনৈতিক উদ্দেশ্য, চরমপন্থী মতামত এবং জাতি ও জাতীয়তার জটিল সূক্ষ্মতা অন্বেষণ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phind.com/blog/introducing-phind-70b">ফিন্ড -70 বি: গতি এবং নির্ভুলতার সাথে কোড মানের বিপ্লব</a></h2>
<ul>
<li>ফিন্ড-৭০বি একটি উচ্চ-পারফরম্যান্স মডেল যার লক্ষ্য কোডের মান বাড়ানো, ডেভেলপারদের জন্য গতি এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতায় জিপিটি-৪ টার্বোকে ছাড়িয়ে যাওয়া।</li>
<li>এটি নির্দিষ্ট কাজগুলিতে জিপিটি -4 কে ছাড়িয়ে যায় এবং কোডলামা -70 বি বেস থেকে প্রাপ্ত দ্রুত বিশদ কোড উদাহরণ সরবরাহ করে তবে আরও ভাল পারফরম্যান্সের জন্য সূক্ষ্ম-সুরযুক্ত।</li>
<li>মডেলটি পরীক্ষার জন্য অবাধে অ্যাক্সেসযোগ্য, ফিন্ড প্রো এর মাধ্যমে উচ্চতর সীমা অ্যাক্সেস করার বিকল্প সহ, ডেভেলপারদের দক্ষতার সাথে কোডিংয়ের জন্য একটি মূল্যবান সরঞ্জাম সরবরাহ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471388">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি কোডের মান মূল্যায়ন এবং বাস্তবায়নের জন্য জিপিটি-৪ টার্বো এবং ফিন্ড-৭০বি এর মতো এআই মডেলগুলি ব্যবহার করার বিষয়ে ঘোরে, কোডিং কাজগুলিতে তাদের সুবিধা এবং ত্রুটিগুলি নিয়ে বিতর্ক করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা কোডিংয়ে রেজেক্সের সাথে চ্যালেঞ্জগুলি অন্বেষণ করে, বিভিন্ন অনুসন্ধান মোডের দক্ষতার তুলনা করে এবং কোড জেনারেশন এবং লজিক সমস্যা সমাধানের জন্য এআই মডেলগুলির সম্ভাব্যতা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>কোডিং অনুশীলনে কোপাইলট এবং ফিন্ডের মতো এআই সরঞ্জামগুলির কার্যকারিতার উপর জোর দিয়ে উত্পন্ন কোডের গুণমান, লিঙ্ক সুরক্ষা এবং ছোট এবং বড় এআই ভাষা মডেলগুলির মধ্যে অগ্রগতির বৈষম্য সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.intuitivemachines.com/im-1">স্বজ্ঞাত মেশিনের চন্দ্র ল্যান্ডার সফলভাবে চাঁদের মাটি স্পর্শ করেছে</a></h2>
<ul>
<li>ইনটুইটিভ মেশিনের নেতৃত্বে আইএম-১ মিশনের লক্ষ্য চাঁদে নোভা-সি শ্রেণির চন্দ্র ল্যান্ডার অবতরণ করা, ট্র্যাজেক্টরি সংশোধন এবং চন্দ্র কক্ষপথ সন্নিবেশের মতো বাধা অতিক্রম করা।</li>
<li>ফ্লাইট কন্ট্রোলাররা ক্রমাগত ল্যান্ডারের স্বাস্থ্য এবং অগ্রগতি সম্পর্কে আপডেটগুলি ভাগ করে নেয়, চূড়ান্ত অবতরণ 22 শে ফেব্রুয়ারি 1649 সিএসটিতে নির্ধারিত হয়।</li>
<li>মিশনটি স্থিতিস্থাপকতা, উদ্ভাবন এবং সহযোগিতাকে হাইলাইট করে, এটি তার বহুল প্রত্যাশিত চন্দ্র স্পর্শের কাছাকাছি আসার সাথে সাথে এই গুরুত্বপূর্ণ দিকগুলিকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39465230">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কথোপকথনটি চাঁদে অবতরণ করা বেসরকারী সংস্থাগুলি, প্রযুক্তিগত অগ্রগতি এবং কঠোর গর্ভপাত আইন সহ রাজ্যগুলিতে ডাক্তারদের জন্য চ্যালেঞ্জ সহ মহাকাশ সম্পর্কিত বিভিন্ন বিষয় অন্বেষণ করে।</li>
<li>এটি মহাকাশে বিজ্ঞাপন সম্পর্কিত রাজনৈতিক বিতর্ক, নারী অধিকার এবং নৈতিক উদ্বেগগুলিকেও স্পর্শ করে, মহাকাশ অনুসন্ধানের জটিলতা এবং প্রজনন অধিকার এবং লিঙ্গ সমতার মতো সামাজিক বিষয়গুলির উপর জোর দেয়।</li>
<li>সামগ্রিকভাবে, আলোচনাটি মহাকাশ অনুসন্ধান, বেসরকারী উদ্যোগের সরকারী সমর্থন এবং সামাজিক দ্বিধাগুলির মধ্যে আন্তঃক্রিয়ার উপর আলোকপাত করে, প্রাসঙ্গিক বিষয়গুলির একটি বিস্তৃত দৃষ্টিভঙ্গি সরবরাহ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/02/22/cellular-outage-in-us-hits-att-t-mobile-and-verizon-users-downdetector-shows-.html">প্রধান মার্কিন সেলুলার বিভ্রাট এটিএন্ডটি, টি-মোবাইল এবং ভেরিজন ব্যবহারকারীদের ব্যাহত করে</a></h2>
<ul>
<li>এটিএন্ডটি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে অসংখ্য ব্যবহারকারীকে প্রভাবিত করে একটি দিনব্যাপী বিভ্রাটের মুখোমুখি হয়েছিল, বড় শহরগুলিতে কল, পাঠ্য এবং জরুরি পরিষেবাগুলি ব্যাহত করেছিল।</li>
<li>কারণটি অজানা, তবে এটিএন্ডটি নিশ্চিত করেছে যে এটি কোনও সাইবার আক্রমণ ছিল না, পরিষেবা পুনরুদ্ধার করেছে এবং ভবিষ্যতে এ জাতীয় ঘটনা এড়াতে লক্ষ্য নিয়েছে।</li>
<li>এফসিসি 911 এর মতো জরুরি পরিষেবাগুলিতে অ্যাক্সেসকে বাধা দেয় এমন বিভ্রাটটি খতিয়ে দেখছে, কেবল এটিএন্ডটি ব্যবহারকারীদেরই নয়, উচ্চ কল ভলিউমের কারণে ভেরিজন এবং টি-মোবাইলের উপরও প্রভাব ফেলছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39465517">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে সাম্প্রতিক সেলুলার বিভ্রাটগুলি অবকাঠামোগত নির্ভরযোগ্যতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে, মূল সিস্টেমগুলিতে অপ্রয়োজনীয়তার গুরুত্ব তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনায় ঐতিহাসিক টেলিকম সিস্টেম নির্ভরযোগ্যতা, নেটওয়ার্ক স্থিতিস্থাপকতার চ্যালেঞ্জ, জিপিএস প্রযুক্তির ব্যবহার এবং পরিচয় যাচাইয়ের জন্য এসএমএস ২এফএ এবং টিওটিপির সীমাবদ্ধতা নিয়ে আলোচনা করা হয়।</li>
<li>কথোপকথনে গুরুত্বপূর্ণ পরিষেবা এবং শিল্পগুলিতে প্রযুক্তি বিভ্রাটের প্রভাবের উপর জোর দেওয়া হয়েছিল, ভবিষ্যতের ঘটনাগুলি রোধে অফলাইন ম্যাপিংয়ের তাত্পর্য এবং স্থানীয়-প্রথম সফ্টওয়্যার ডিজাইন পদ্ধতির উপর জোর দেওয়া হয়েছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mcsweeneys.net/articles/our-company-is-doing-so-well-that-youre-all-fired">প্যারামাউন্ট গ্লোবাল গণ ছাঁটাইয়ের সাথে রেকর্ড মুনাফা উদযাপন করেছে</a></h2>
<ul>
<li>প্যারামাউন্ট গ্লোবাল রেকর্ড মুনাফা সত্ত্বেও ৮০০ কর্মীকে ছাঁটাই করেছে, তাদের সাফল্যকে বরখাস্তের কারণ হিসাবে দায়ী করেছে।</li>
<li>সংস্থাটি কর্মীদের অবদানের প্রশংসা করে তবে সম্মান নিশ্চিত করার সময় এবং কোম্পানির ল্যাপটপগুলি দ্রুত ফিরিয়ে দেওয়ার আহ্বান জানিয়ে ব্যঙ্গাত্মকভাবে তাদের ছেড়ে দেয়।</li>
<li>ছাঁটাই সম্পর্কিত যোগাযোগের সুরটি ক্ষতিগ্রস্থ কর্মচারীদের প্রতি বরখাস্ত এবং ব্যঙ্গাত্মক।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471568">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টুইটারের মতো সংস্থাগুলি উত্পাদনশীলতা বাড়াতে এবং ব্যয় হ্রাস করতে কর্মী ছাঁটাই করছে, দীর্ঘস্থায়ী প্রভাব, ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং নির্বাহী দায়িত্ব সম্পর্কে উদ্বেগ বাড়িয়ে তুলছে।</li>
<li>আলোচনায় সিদ্ধান্ত গ্রহণের অসুবিধা, ছাঁটাই পরবর্তী উৎপাদনশীলতা এবং কর্মচারী কল্যাণ এবং মুনাফা-টেকসই ভারসাম্যের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>কথোপকথনে অটোমেশন, ব্যবসা সম্প্রসারণে ব্যাংকগুলির প্রভাব এবং কর্পোরেশনগুলিতে দক্ষ ব্যবস্থাপনা পদ্ধতির তাত্পর্য জড়িত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/live/2024/feb/22/nasa-odysseus-moon-landing-intuitive-machines">৫০ বছর পর যুক্তরাষ্ট্রের চাঁদে ফিরল ওডিসিউস মিশন</a></h2>
<ul>
<li>নাসার প্রশাসক বিল নেলসন ওডিসিউস মিশনের বিজয়ী চাঁদের অবতরণ উদযাপন করেছেন, যা একটি বাণিজ্যিক আমেরিকান সংস্থার নেতৃত্বে ৫০ বছর পরে চাঁদে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের প্রত্যাবর্তনের ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>সফল মিশনটি স্বজ্ঞাত মেশিনস, স্পেসএক্স এবং নাসার অবদানের সাথে নাসার শক্তিশালী বাণিজ্যিক অংশীদারিত্বের সম্ভাবনা তুলে ধরে।</li>
<li>এই সাফল্য মহাকাশ অনুসন্ধান এবং মহাকাশ শিল্পের বিভিন্ন সংস্থার মধ্যে সহযোগিতার ক্ষেত্রে একটি মাইলফলক চিহ্নিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39474909">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্বজ্ঞাত মেশিনগুলি মহাকাশযান ওডিসিউসের সাথে একটি সফল চাঁদের অবতরণ অর্জন করে, এর খাড়া অবস্থান এবং ডেটা সংক্রমণ নিশ্চিত করে।</li>
<li>১১৮ মিলিয়ন ডলার মিশনের ব্যয়টি ভারতের $ 74 মিলিয়ন চাঁদের অবতরণ মিশনের সাথে তুলনা করা হয়েছে, যা মহাকাশ অনুসন্ধানের অর্জন, চ্যালেঞ্জ, আধুনিক রকেট প্রযুক্তি, বাণিজ্যিকীকরণ এবং চন্দ্র সম্পদ খনির সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করে।</li>
<li>বিষয়গুলি মহাকাশ অনুসন্ধানের বাজেটের সীমাবদ্ধতা, আন্তর্জাতিক মহাকাশ বিধিমালা এবং মহাকাশ শিল্পে বেসরকারী সংস্থাগুলির ক্রমবর্ধমান ভূমিকা পর্যন্ত প্রসারিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://pagescms.org">ইন্ট্রোডাকশন পেজ সিএমএস: স্ট্রিমলাইনড গিটহাব ইন্টিগ্রেশন</a></h2>
<ul>
<li>সিএমএস একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব কন্টেন্ট ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম যা গিটহাব সংগ্রহস্থলগুলির সাথে সংযোগ স্থাপন করে, ব্যবহারকারীদের নিয়মিত কমিটের মাধ্যমে সামগ্রী এবং মিডিয়া পরিচালনা করতে দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা তাদের গিটহাব অ্যাকাউন্ট ব্যবহার করে লগ ইন করে, একটি সংগ্রহস্থল চয়ন করে, একটি কনফিগারেশন ফাইল যুক্ত করে এবং অনায়াসে সামগ্রী পরিচালনা শুরু করে।</li>
<li>পৃষ্ঠাগুলি সিএমএসের জন্য ভবিষ্যতের আপডেটগুলিতে অ-প্রযুক্তিগত ব্যবহারকারীদের জন্য সহযোগী সম্পাদনা এবং ইমেল আমন্ত্রণ জড়িত, এটি একটি বহুমুখী এবং অ্যাক্সেসযোগ্য সরঞ্জাম হিসাবে তৈরি করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39467132">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা বিভিন্ন কন্টেন্ট ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম (সিএমএস) যেমন পেজ সিএমএস, ডেকাপ সিএমএস, লেকটর সিএমএস মূল্যায়ন করছে, বৈশিষ্ট্য, ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং সম্ভাব্য বর্ধনগুলিতে ফোকাস করছে।</li>
<li>উত্তেজনা ওয়েবসাইট হোস্টিং এবং কন্টেন্ট ম্যানেজমেন্টের জন্য পেজসিএমএসের মতো নতুন বিকল্পগুলিকে ঘিরে রয়েছে, যার মধ্যে নোশন এবং কীস্ট্যাটিকের মতো প্ল্যাটফর্মগুলির সাথে তুলনা রয়েছে।</li>
<li>ডেভেলপাররা সক্রিয়ভাবে এই ওপেন-সোর্স সিএমএস প্রকল্পগুলিকে উন্নত করছে, অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্য, বাগ ফিক্স এবং বিভিন্ন গিট সার্ভারের সাথে একীকরণের লক্ষ্যে, লাইটওয়েট, ব্যবহারকারী-বান্ধব সমাধানগুলির চাহিদা পূরণ করে যা গিটহাবের সাথে নির্বিঘ্নে সংহত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://xairy.io/articles/thinkpad-xdci">থিংকপ্যাডকে প্রোগ্রামেবল ইউএসবি ডিভাইসে পরিণত করা: একটি গভীর ডুব</a></h2>
<ul>
<li>লেখক লিনাক্স কার্নেল ড্রাইভার, এসিপিআই এবং বিআইওএস সামঞ্জস্য করে বাহ্যিক হার্ডওয়্যার ছাড়াই তাদের থিংকপ্যাড ল্যাপটপে এক্সডিসিআই নিয়ামকটি আনলক করেছেন, ইউএসবি হোস্ট ফাজিং এবং কাঁচা গ্যাজেট বৈশিষ্ট্যগুলি সক্ষম করে।</li>
<li>বিস্তারিত পদক্ষেপগুলির মধ্যে বিআইওএস সংশোধন করা, এসপিআই চিপটি পুনরায় ফ্ল্যাশ করা এবং পিএসএফ রেজিস্টারগুলি অ্যাক্সেস করা, সফলভাবে ইউএসবি ভর স্টোরেজ এবং একটি কীবোর্ড অনুকরণ করা অন্তর্ভুক্ত ছিল।</li>
<li>বিআইওএস লকের মতো বাধার মুখোমুখি হওয়া সত্ত্বেও, লেখক সোশ্যাল মিডিয়ায় ভবিষ্যতের সুরক্ষা গবেষণা আপডেটগুলি প্রচার করার সময় প্রকল্পটি পরিপূর্ণ এবং স্বীকৃত অবদানকারীদের খুঁজে পেয়েছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39470381">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা এইচডিএমআই ডঙ্গল এবং ওয়্যারলেস কীবোর্ডের মতো সমাধানগুলি বিবেচনা করে ল্যাপটপকে অন্যান্য ডিভাইসের জন্য কীবোর্ড এবং মনিটর হিসাবে ব্যবহার করার বিষয়ে বিতর্ক করছেন।</li>
<li>জিপিডি পকেট 3 এবং মিনিসফোরাম ভি 3 এর মতো পণ্যগুলি ফ্রেমওয়ার্ক ল্যাপটপের মতো মডুলার ল্যাপটপে এই বৈশিষ্ট্যটি সংহত করার ধারণার পাশাপাশি উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>আলোচনাগুলি দূরবর্তী অ্যাক্সেস বিকল্পগুলি, ফার্মওয়্যার আপডেটগুলিতে সুরক্ষা ঝুঁকি এবং নির্দিষ্ট ল্যাপটপে ফাইল স্থানান্তরের জন্য লুকানো এক্সডিসিআই ক্ষমতাগুলি সক্রিয় করা, বর্তমান হার্ডওয়্যার উপকারের উপর জোর দেওয়ার সময় দূরবর্তী ডিভাইস সংযোগ এবং নিয়ন্ত্রণের জন্য বিভিন্ন সরঞ্জাম ভাগ করে নেওয়া এবং উদ্ভাবনী ফাংশনগুলি অন্বেষণ করা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/js-bloat/">ক্রমবর্ধমান জাভাস্ক্রিপ্ট বান্ডেল আকার প্রভাব ওয়েবসাইট কর্মক্ষমতা</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সমসাময়িক ওয়েব ডেভেলপমেন্টে জাভাস্ক্রিপ্ট বান্ডিলগুলির ক্রমবর্ধমান আকারের সন্ধান করে, বিভিন্ন ওয়েবসাইট এবং অ্যাপ্লিকেশনের জন্য প্রয়োজনীয় উল্লেখযোগ্য পরিমাণে কোড নির্দেশ করে।</li>
<li>এটি বেসিক ল্যান্ডিং পৃষ্ঠাগুলি থেকে জটিল সামাজিক নেটওয়ার্ক এবং উত্পাদনশীলতা সরঞ্জামগুলিতে বিভিন্ন সাইটের জন্য জাভাস্ক্রিপ্ট বান্ডিল আকারের উদাহরণ দেয়।</li>
<li>উন্নত পারফরম্যান্স এবং ব্যাটারি লাইফের জন্য সামগ্রীকে অগ্রাধিকার দেওয়ার গুরুত্বের উপর জোর দিয়ে, লেখক বৃহত্তর কোড আকারের দিকে ক্রমবর্ধমান প্রবণতা সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471221">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ওয়েবসাইট এবং অ্যাপ্লিকেশন পারফরম্যান্সের বিভিন্ন দিক নিয়ে আলোচনা করে, বড় জাভাস্ক্রিপ্ট ফাইল, ট্র্যাকিং প্রক্রিয়া এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতাকে প্রভাবিত করে এমন অপ্রয়োজনীয় কোড নির্ভরতার মতো সমস্যাগুলি সম্বোধন করে।</li>
<li>সুপারিশগুলির মধ্যে কোড অপ্টিমাইজ করা, অ্যাপ্লিকেশন আকার হ্রাস করা এবং সফ্টওয়্যার বিকাশে কর্মক্ষমতা, সুরক্ষা এবং নির্ভরযোগ্যতার উপর জোর দেওয়া অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>বিতর্কটি নন-টেক ব্যক্তিরা আপডেটগুলি উপলব্ধি করার ক্ষেত্রে যে অসুবিধাগুলির মুখোমুখি হয়, দ্রুত উত্তরাধিকার ওয়েবসাইটগুলির জন্য অগ্রাধিকার এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং কর্মক্ষমতা বাড়ানোর জন্য সুবিন্যস্ত ওয়েব ডেভেলপমেন্ট অনুশীলনের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://questdb.io/blog/billion-row-challenge-step-by-step/">বিলিয়ন সারি চ্যালেঞ্জ: জাভা অপ্টিমাইজেশান কৌশলগুলি রেকর্ড গতির দিকে পরিচালিত করে</a></h2>
<ul>
<li>কোয়েস্টডিবি জাভা কোড হ্যান্ডলিং তাপমাত্রা ডেটা অপ্টিমাইজ করার জন্য একটি প্রতিযোগিতার আয়োজন করেছিল, যা টমাস উয়েরথিংগার সমান্তরাল জাভা স্ট্রিম এবং উন্নত পারফরম্যান্সের জন্য আধুনিক জেভিএম সহ জিতেছিলেন।</li>
<li>উইনিং সলিউশন বিট ম্যানিপুলেশন এবং দক্ষ স্ট্রিং দৈর্ঘ্য নির্ধারণের মতো কৌশলগুলি হাইলাইট করে, প্রক্রিয়াকরণের সময়কে উল্লেখযোগ্যভাবে হ্রাস করে।</li>
<li>ইভেন্টটি শাখা-মিস হ্রাস, মেমরি লেআউট বাড়ানো এবং কোড অপ্টিমাইজেশানের জন্য কাজগুলিকে ছোট ছোট বিভাগে বিভক্ত করার তাত্পর্য এবং প্রোগ্রামিংয়ে সম্প্রদায়ের সহযোগিতার মূল্যের উপর জোর দিয়েছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39467885">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিলিয়ন রো চ্যালেঞ্জ (1 বিআরসি) দক্ষতার সাথে উল্লেখযোগ্য পরিমাণে ডেটা প্রক্রিয়া করার জন্য কোড অপ্টিমাইজ করার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা দ্রুত বিকাশের জন্য কাস্টম হ্যাশ টেবিল, অপ্টিমাইজড অ্যালগরিদম এবং জাভার উপর রাস্টের মতো ভাষা নিযুক্ত করেছিলেন।</li>
<li>চ্যালেঞ্জটি পারফরম্যান্সের জন্য কোড অপ্টিমাইজেশনের তাত্পর্য এবং দ্রুত প্রক্রিয়াকরণের জন্য বিভিন্ন ভাষা এবং কৌশলগুলি অন্বেষণের সুবিধাগুলি প্রদর্শন করেছিল।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="স্থিতিশীল প্রসারণ 3 প্রবর্তন: বর্ধিত পাঠ্য-থেকে-চিত্র মডেল" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A7%80%E0%A6%B2%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%A3%203%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%A8%3A%20%E0%A6%AC%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%A0%E0%A7%8D%E0%A6%AF-%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%87-%E0%A6%9A%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%B0%20%E0%A6%AE%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%B2&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A9%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-22]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/22&#39;</h2>
<h1>2024-02-22</h1>
<h2><a href="https://saveflipper.ca/">নিষেধাজ্ঞার বিরোধিতা: ফ্লিপার জিরো এবং সুরক্ষা সরঞ্জামগুলি সহযোগিতাকে উত্সাহিত করে</a></h2>
<ul>
<li>SaveFlipper.ca ফ্লিপার জিরোর মতো সুরক্ষা গবেষণা সরঞ্জামগুলি নিষিদ্ধ করার ফেডারেল সরকারের পরিকল্পনার বিরোধিতা করে, এটিকে জাতীয় সুরক্ষা এবং উদ্ভাবনের জন্য অপ্রয়োজনীয় এবং ক্ষতিকারক বলে মনে করে।</li>
<li>নিষেধাজ্ঞার পরিবর্তে সহযোগিতার পক্ষে উকিল, নীতির বিরুদ্ধে যুক্তি দিয়েছিলেন যা কানাডার অর্থনীতিকে দমন করতে পারে এবং এর ফলে আইনী বিরোধের সৃষ্টি হতে পারে, যেমনটি বিভিন্ন সাইবার সিকিউরিটি বিশেষজ্ঞ এবং বিভিন্ন সংস্থার পেশাদারদের দ্বারা সমালোচিত হয়েছিল।</li>
<li>পেশাদাররা প্রযুক্তি খাতে বিভিন্ন ভূমিকার প্রতিনিধিত্ব করে, প্রস্তাবিত নিষেধাজ্ঞার সম্ভাব্য প্রভাবগুলি সম্পর্কে বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39452494">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিতর্কটি ফ্লিপার জিরো, একটি সুরক্ষা সরঞ্জাম, গাড়ি চুরির মতো অবৈধ ক্রিয়াকলাপের সম্ভাবনা এবং অনিরাপদ যানবাহন বনাম সুরক্ষা সরঞ্জাম নিষিদ্ধ করার বিষয়ে আলোচনা ঘিরে আবর্তিত হয়।</li>
<li>গাড়ির নিরাপত্তা জোরদার, চুরি প্রতিরোধে উন্নত প্রযুক্তি ব্যবহার এবং চুরি রোধে শারীরিক নিরাপত্তা ব্যবস্থার ওপর জোর দেওয়ার জন্য পরামর্শ প্রস্তাব করা হয়।</li>
<li>জননিরাপত্তা রক্ষার জন্য নিয়ন্ত্রক ব্যবস্থার গুরুত্ব, নিরাপদ পণ্য সরবরাহে গাড়ি নির্মাতাদের জবাবদিহিতা এবং গাড়ি চুরির পরিণতিও নিয়ে আলোচনা করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/developers/gemma-open-models/">জেমমা পরিচয় করিয়ে দেওয়া: দায়িত্বশীল এআইয়ের জন্য অত্যাধুনিক ওপেন মডেল</a></h2>
<ul>
<li>এআই উন্নয়নে অত্যাধুনিক ওপেন মডেলের নতুন সিরিজ জেমা উন্মোচন করেছে গুগল।</li>
<li>জেমমা 2 বি এবং 7 বি এর মতো মডেলগুলি অন্তর্ভুক্ত করে, প্রাক-প্রশিক্ষিত সংস্করণ, নির্দেশ-টিউনযুক্ত রূপগুলি এবং বিকাশকারী সহায়তা সরঞ্জাম সরবরাহ করে।</li>
<li>এই মডেলগুলি পারফরম্যান্সে বৃহত্তরদের ছাড়িয়ে যায়, নিরাপদ আউটপুট নিশ্চিত করার জন্য কঠোর মান অনুসরণ করে এবং এআই অগ্রগতি বাড়ানোর জন্য ডেভেলপার এবং গবেষকদের জন্য বিনামূল্যে অ্যাক্সেসযোগ্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453271">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জেমা, মিস্ট্রাল এবং লামা 2 এর মতো এআই মডেল সম্পর্কিত উদ্বেগের চারপাশে আলোচনাগুলি লাইসেন্সিং সমস্যা, প্রতিক্রিয়াগুলিতে পক্ষপাত এবং পারফরম্যান্সের উপর আপডেটের প্রভাবকে কভার করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বিভিন্ন মডেলের নির্ভরযোগ্যতা, নির্ভুলতা এবং সীমাবদ্ধতাগুলি মূল্যায়ন করে, পাশাপাশি গুগলের মতো টেক জায়ান্টদের লাইসেন্সিং শর্তাদি কীভাবে তাদের প্রভাবিত করে।</li>
<li>কথোপকথনগুলি এআই আউটপুটগুলিতে বৈচিত্র্য, পক্ষপাত এবং ম্যানিপুলেশনের দিকে মনোনিবেশ করে, বিভিন্ন কাজের জন্য সুনির্দিষ্ট এবং নির্ভরযোগ্য ভাষা শেখার মডেলগুলির প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়, চিত্র তৈরি এবং ঐতিহাসিক প্রশ্ন উত্তরের মতো কাজগুলিতে এআই যে চ্যালেঞ্জ এবং জটিলতার মুখোমুখি হয় তা স্বীকৃতি দেয়, এআই ফলাফলগুলিতে সাংস্কৃতিক সংবেদনশীলতা এবং নির্ভুলতার গুরুত্বকে আন্ডারলাইন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Feb/21/gemini-pro-video/">জেমিনি প্রো 1.5 এর শক্তি: এআই দিয়ে ভিডিও বিশ্লেষণ</a></h2>
<ul>
<li>গুগল জেমিনি প্রো 1.5 প্রকাশ করেছে, একটি এআই মডেল যা তথ্য সরবরাহের জন্য ভিডিও ইনপুটগুলি বিশ্লেষণ করতে পারে, 1,000,000 টোকেনের বিশাল প্রসঙ্গ আকারের সাথে।</li>
<li>এই এআই মডেলটি ভিডিওগুলিতে বইগুলি সঠিকভাবে সনাক্ত করতে পারে এবং বিশ্লেষণের জন্য ভিডিওগুলিকে ফ্রেমে বিভক্ত করতে পারে, প্রতিটি ফ্রেমের প্রক্রিয়াকরণের জন্য 258 টোকেন প্রয়োজন।</li>
<li>লেখক মডেলটির ক্ষমতা প্রদর্শনের জন্য একটি পরীক্ষা পরিচালনা করেছিলেন এবং জনসাধারণের দেখার জন্য তাদের ফলাফলগুলি অনলাইনে প্রকাশ করেছিলেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39458264">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় গোপনীয়তা, ভাষার মডেল এবং সামাজিক প্রভাব, সেন্সরশিপ, নৈতিকতা এবং এআই বিকাশে গোপনীয়তা-উদ্ভাবনের ভারসাম্য সহ বিভিন্ন এআই-সম্পর্কিত বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>এটি ভিডিও বিশ্লেষণ, ভাষা শেখা এবং সৃজনশীল প্রচেষ্টার মতো কাজগুলিতে এআই মডেলগুলির ক্ষমতা এবং সীমাবদ্ধতাগুলি অন্বেষণ করে, বিভিন্ন প্রেক্ষাপটে এআই বাস্তবায়নের জটিলতা এবং চ্যালেঞ্জগুলির উপর জোর দেয়।</li>
<li>কথোপকথনটি গোপনীয়তা, ডেটা হ্যান্ডলিং এবং সামাজিক নিয়মগুলির জন্য প্রভাবগুলিও বিবেচনা করে, আজকের বিশ্বে এআইয়ের বহুমুখী ভূমিকার একটি বিস্তৃত দৃষ্টিভঙ্গি সরবরাহ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.apple.com/blog/imessage-pq3/">পিকিউ 3 ক্রিপ্টোগ্রাফিক প্রোটোকলের সাথে আইমেসেজ সুরক্ষা বাড়ানো</a></h2>
<ul>
<li>অ্যাপল সম্ভাব্য কোয়ান্টাম হুমকির বিরুদ্ধে সুরক্ষা বাড়ানোর জন্য আইমেসেজের জন্য একটি নতুন পোস্ট-কোয়ান্টাম ক্রিপ্টোগ্রাফিক প্রোটোকল পিকিউ 3 চালু করেছে।</li>
<li>পিকিউ 3 উদ্ভাবনী পাবলিক কী অ্যালগরিদম ব্যবহার করে এবং চলমান বার্তা সুরক্ষার জন্য পোস্ট-কোয়ান্টাম এবং এলিপটিক কার্ভ ক্রিপ্টোগ্রাফির সংমিশ্রণ করে সুরক্ষায় অন্যান্য মেসেজিং অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে ছাড়িয়ে যায়।</li>
<li>মেশিন-চেক করা প্রমাণ সহ পুঙ্খানুপুঙ্খ সুরক্ষা মূল্যায়নগুলি নিশ্চিত করে যে পিকিউ 3 এন্ড-টু-এন্ড এনক্রিপ্ট করা যোগাযোগের জন্য সুরক্ষিত, প্রতিসম কী, যোগাযোগ কী যাচাইকরণ, র্যাচেটিং কৌশল এবং বার্তা স্বাক্ষর এবং ডিভাইস প্রমাণীকরণ কীগুলির জন্য সুরক্ষিত এনক্লেভ প্রযুক্তি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453660">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিশেষজ্ঞরা সুরক্ষা বাড়ানোর জন্য আইমেসেজ এবং সিগন্যালে ক্রিস্টালস-কিবারের মতো পোস্ট-কোয়ান্টাম ক্রিপ্টোগ্রাফিক প্রোটোকল গ্রহণ করছেন, সম্ভাব্যভাবে আরএসএর মতো ঐতিহ্যবাহী পদ্ধতির চেয়ে বেশি সুরক্ষা সরবরাহ করছেন।</li>
<li>সিগন্যালকে নিরাপদ বার্তাপ্রেরণের জন্য একটি উচ্চতর ক্রস-প্ল্যাটফর্ম পছন্দ হিসাবে স্বীকৃতি দেওয়া হয়, যখন বিতর্কটি সুরক্ষার ক্ষেত্রে সিগন্যাল, হোয়াটসঅ্যাপ এবং টেলিগ্রামের মতো মেসেজিং অ্যাপ্লিকেশনগুলির সীমাবদ্ধতা এবং চ্যালেঞ্জগুলি যাচাই করে।</li>
<li>আলোচনাটি প্রযুক্তিতে নিরাপত্তা এবং ব্যবহারযোগ্যতার ভারসাম্য, বিস্তৃত এনক্রিপশন সরঞ্জাম গ্রহণের পক্ষে এবং গোপনীয়তা এবং অপরাধের উপর এন্ড-টু-এন্ড এনক্রিপশনের প্রভাব মোকাবেলার তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ID_AA_Carmack/status/1760360183945965853">জন কারম্যাক এআই গার্ডরেলগুলি জনসমক্ষে প্রকাশের আহ্বান জানিয়েছেন</a></h2>
<ul>
<li>জন কারম্যাক এআই নির্মাতাদের পক্ষে তারা যে আচরণ গার্ডরেলগুলি স্থাপন করেছেন তা প্রকাশ্যে প্রকাশ করার এবং সমাজের জন্য তাদের দৃষ্টিভঙ্গিকে সমর্থন করার জন্য গর্বিত হওয়ার পক্ষে পরামর্শ দিয়েছেন।</li>
<li>তিনি পরামর্শ দেন যে অনেক নির্মাতা এআইয়ের জন্য প্রয়োগ করা গার্ডরেলগুলি নিয়ে লজ্জা বোধ করতে পারেন।</li>
<li>সমাজে ইতিবাচক প্রভাব ফেলার জন্য এআই আচরণের নির্দেশিকাগুলির জন্য স্বচ্ছতা এবং জনসাধারণের সমর্থন অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39457974">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় ইমেজ জেনারেশন সিস্টেমের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে এআইতে পাবলিক গার্ডরেল প্রতিষ্ঠার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>চিত্র তৈরিতে গুগলের বৈচিত্র্য উদ্যোগ, বিভিন্ন আউটপুটের ভারসাম্য বজায় রাখতে অসুবিধা এবং এআই অ্যালগরিদমে পক্ষপাতের পরিণতি সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা এআই বিকাশে সেন্সরশিপ, স্বচ্ছতা এবং জবাবদিহিতার পাশাপাশি এআই পক্ষপাতের সামাজিক প্রভাব এবং এআই-উত্পাদিত সামগ্রীতে বর্ণবাদ এবং পক্ষপাতকে সম্বোধন করার বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453402">এআই পুনরায় বলুন: বিজোড় ভয়েস এআইয়ের জন্য কথোপকথন স্পিচ ইঞ্জিন</a></h2>
<ul>
<li>রিটেল এআই হ&#39;ল একটি স্টার্টআপ যা ডেভেলপারদের প্রাকৃতিক-সাউন্ডিং ভয়েস এআই তৈরি করতে একটি কথোপকথন স্পিচ ইঞ্জিন সরবরাহ করে, স্পিচ-টু-টেক্সট, ভাষা মডেল এবং টেক্সট-টু-স্পিচ উপাদানগুলির সাথে এআই ভয়েস কথোপকথনকে সহজ করে।</li>
<li>পণ্যটি বর্ধিত কথোপকথনের গতিশীলতা, 10 মিনিটের বিনামূল্যে ট্রায়াল এবং নমনীয়, ব্যবহার-ভিত্তিক মূল্যের জন্য অতিরিক্ত কথোপকথন মডেল সরবরাহ করে, একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব ড্যাশবোর্ডের মাধ্যমে এপিআই এবং নন-কোডার উভয়ই বিকাশকারীদের সরবরাহ করে।</li>
<li>প্রতিষ্ঠাতারা ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া চান এবং তাদের প্রযুক্তি দিয়ে ব্যবহারকারীরা যে উদ্ভাবনী অ্যাপ্লিকেশনগুলি বিকাশ করে তা প্রত্যক্ষ করতে আগ্রহী।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453402">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় রিটেল এআই, বিভিন্ন খাতের জন্য এআই ভয়েস এজেন্ট, গ্রাহক সহায়তার জন্য এআই বট এবং সংকট হস্তক্ষেপ ও থেরাপির জন্য এআই ভয়েস এজেন্টের মতো বৈচিত্র্যময় এআই ভয়েস প্রযুক্তি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>বিষয়গুলির মধ্যে মূল্য, কর্মক্ষমতা, সম্ভাব্য অ্যাপ্লিকেশন এবং এই প্রযুক্তিগুলির নৈতিক বিবেচনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা এআই ভয়েস প্রযুক্তির অগ্রগতির জন্য প্রতিক্রিয়া, উন্নতির পরামর্শ, সাশ্রয়ী মূল্যের উদ্বেগ এবং ধারণাগুলিতে অবদান রাখে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://atuin.sh">অ্যাটিউইন: আপনার শেল ইতিহাস সিঙ্ক, অনুসন্ধান এবং সুরক্ষিত করুন</a></h2>
<ul>
<li>আতুইন হ&#39;ল বিভিন্ন ডিভাইসে শেল ইতিহাস সিঙ্কিং, অনুসন্ধান এবং ব্যাক আপ করার জন্য একটি সরঞ্জাম, এনক্রিপশন, অনুসন্ধান দক্ষতা এবং কমান্ডের জন্য অতিরিক্ত প্রসঙ্গ স্টোরেজ সরবরাহ করে।</li>
<li>মরিচাতে লেখা, আতুইন বাশ, জেডএসএইচ, ফিশ এবং নুশেলকে সমর্থন করে, ডেটা স্টোরেজের জন্য এসকিউলাইট ব্যবহার করে, ব্যবহারকারীদের তাদের সিঙ্ক সার্ভারটি স্ব-হোস্ট করার অনুমতি দেয়।</li>
<li>ইতিহাস সিঙ্কের জন্য নিবন্ধকরণ প্রয়োজনীয়, তবে আতুইন একটি অনুসন্ধান সরঞ্জাম হিসাবে অফলাইনে কাজ করতে পারে, উন্নত ইতিহাস অনুসন্ধান বৈশিষ্ট্য এবং একটি সহায়ক ওপেন সোর্স সম্প্রদায়ের সাথে ব্যবহারকারীদের আকর্ষণ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39460148">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Atuin একটি CLI টুল যা উন্নত কমান্ড ইতিহাস, সংগঠন এবং অনুসন্ধান ক্ষমতার জন্য একটি SQLite ডাটাবেস ব্যবহার করে ডিফল্ট শেল ইতিহাস আপগ্রেড করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বিভিন্ন মানদণ্ড দ্বারা কমান্ড ফিল্টার করতে পারেন, ডিভাইস জুড়ে ইতিহাস সিঙ্ক করতে পারেন এবং উত্পাদনশীলতা বাড়ানোর জন্য সরঞ্জামটি কাস্টমাইজ করতে পারেন।</li>
<li>সিঙ্কিং ফাংশন, কর্পোরেট সেটিংসে সুরক্ষা উদ্বেগ এবং শেল ইতিহাস সম্প্রসারণের মতো বৈশিষ্ট্যগুলির আকাঙ্ক্ষা সম্পর্কে মিশ্র মতামত বিদ্যমান।</li>
</ul>
<h2><a href="https://pijul.org/">পিজুল: দ্রুত, স্কেলেবল এবং মার্জ-সঠিক সংস্করণ নিয়ন্ত্রণ</a></h2>
<ul>
<li>পিজুল একটি ফ্রি এবং ওপেন সোর্স ডিস্ট্রিবিউটেড ভার্সন কন্ট্রোল সিস্টেম যা প্যাচ থিওরিকে কেন্দ্র করে, গতি, স্কেলেবিলিটি এবং ব্যবহারকারী-বন্ধুত্বকে প্রচার করে।</li>
<li>এটি মার্জ সঠিকতার উপর জোর দেয় এবং তাদের পুনরাবৃত্তি রোধ করার জন্য একটি স্ট্যান্ডার্ড প্রক্রিয়া হিসাবে দ্বন্দ্বগুলি সমাধান করে, চূড়ান্ত ফলাফলকে প্রভাবিত না করে যে কোনও ক্রমে স্বতন্ত্র পরিবর্তনগুলি প্রয়োগ করতে সক্ষম করে।</li>
<li>পিজুল আংশিক সংগ্রহস্থল ক্লোনগুলিকে সমর্থন করে এবং তার নিজস্ব বিকাশে নিযুক্ত হয়, এর বহুমুখিতা এবং দক্ষতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39452543">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা বাইনারি ফাইল, অনুমতি এবং মার্জ দ্বন্দ্ব পরিচালনার জন্য গিট বনাম একটি ওপেন সোর্স সংস্করণ নিয়ন্ত্রণ ব্যবস্থা পিজুল ব্যবহারের সুবিধা এবং বাধাগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>প্যাচ কমিউটেশন এবং সুনির্দিষ্ট দ্বন্দ্ব সমাধানের মতো পিজুলের স্বতন্ত্র বৈশিষ্ট্যগুলি প্রশংসিত হয়, তবে বিদ্যমান গিট ইকোসিস্টেম গ্রহণের চ্যালেঞ্জ তৈরি করে।</li>
<li>প্রোগ্রামিং সম্প্রদায়ের মধ্যে পিজুলের বিস্তৃত গ্রহণকে উত্সাহিত করার জন্য যোগাযোগ, ডকুমেন্টেশন এবং ব্যবহারকারী-বন্ধুত্ব বাড়ানোর প্রচেষ্টা চলছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/useful-uses-of-cat">মডুলারিটি আলিঙ্গন: সফ্টওয়্যার ডিজাইনে বিড়াল ব্যবহার করা</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সফ্টওয়্যার ডিজাইনে মডুলারিটির গুরুত্বের উপর জোর দেয়, নমনীয়তার জন্য কোড পরিবর্তনগুলি বিচ্ছিন্ন করার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>ফাইলের নামগুলিকে সামগ্রীতে রূপান্তর করতে শেল স্ক্রিপ্টে বিড়ালের মতো কমান্ড ব্যবহার করে, লেখক পরামর্শ দিয়েছেন যে এটি কাঠামো বজায় রাখার সময় কোড সংশোধন এবং প্রসারিত করার স্বাচ্ছন্দ্য বাড়ায়।</li>
<li>এটি সফ্টওয়্যার ডেভেলপমেন্টে মডুলার কোডের তাত্পর্য তুলে ধরে, এমনকি সাধারণ শেল স্ক্রিপ্টগুলির ক্ষেত্রের মধ্যেও।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39457875">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি ইউনিক্স শেলে &quot;বিড়াল&quot; কমান্ড ব্যবহারের জন্য দক্ষ কৌশলগুলি যেমন শর্টকাট এবং উত্পাদনশীলতার বিকল্প পদ্ধতিগুলি অন্বেষণ করে।</li>
<li>এটি শেল স্ক্রিপ্টগুলিতে বিড়াল পাইপ নিয়োগের প্রভাবগুলি তুলে ধরে, প্রোগ্রামিংয়ে দায়িত্বের গুরুত্ব এবং অন্যের সাথে স্পষ্ট সহযোগিতা তুলে ধরে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ইউনিক্স সিস্টেমে &quot;বিড়াল&quot; কমান্ডের কার্যকারিতা, ইতিহাস, ব্যবহার এবং ক্ষমতা সম্পর্কে টিপস, উদাহরণ এবং অন্তর্দৃষ্টি অবদান রাখে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/air-canada-chatbot-refund-policy">চ্যাটবটের ত্রুটির কারণে যাত্রী ফেরত দেওয়ার নির্দেশ এয়ার কানাডাকে</a></h2>
<ul>
<li>এয়ারলাইনের চ্যাটবট শোক ভ্রমণ নীতি সম্পর্কে ভুল তথ্য সরবরাহ করার পরে এয়ার কানাডাকে একজন যাত্রীকে 650.88 ডলার ফেরত দিতে হয়েছিল।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে, এয়ারলাইনটি চ্যাটবটের ত্রুটির জন্য দায়বদ্ধতা প্রত্যাখ্যান করেছিল তবে পরে বিভ্রান্ত যাত্রীকে আংশিক অর্থ ফেরত দিতে হয়েছিল।</li>
<li>এই ঘটনার পরে, এয়ার কানাডা তার এআই চ্যাটবটটি নিষ্ক্রিয় করেছে, গ্রাহক পরিষেবা বাড়ানোর জন্য চালু করা হয়েছিল তবে পরিবর্তে কমপক্ষে একজন ভ্রমণকারীর জন্য অসন্তোষ দেখা দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39455131">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিতর্কটি সংস্থাগুলির দায়বদ্ধতার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, বিশেষত গ্রাহক পরিষেবাতে এআই চ্যাটবটগুলির বিষয়ে, এয়ার কানাডার চ্যাটবটের ভুল তথ্য প্রচারের বিষয়ে আইনী লড়াইয়ের উদাহরণ।</li>
<li>আলোচনায় স্বচ্ছতা, সঠিক তথ্য সরবরাহ এবং গ্রাহকের মিথস্ক্রিয়ায় ভোক্তা অধিকার সমুন্নত রাখার গুরুত্বের ওপর জোর দেওয়া হয়।</li>
<li>গ্রাহক সেবায় এআইয়ের নির্ভরযোগ্যতা এবং সীমাবদ্ধতার পাশাপাশি গ্রাহক সন্তুষ্টি এবং আইনি বাধ্যবাধকতার উপর প্রভাব সম্পর্কে বিভিন্ন মতামত ভাগ করা হয়, যা এআই, মানব স্পর্শ এবং ব্যবসায়িক ক্রিয়াকলাপে জবাবদিহিতার মধ্যে ভারসাম্যের সন্ধানকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.rolandcrosby.com/posts/unexpectedly-eponymous/">- অপ্রত্যাশিত নাম: ল্যারি পেজ, গ্লেন বেল এবং আরও (2020)</a></h2>
<ul>
<li>তালিকায় পেজর্যাঙ্কের জন্য ল্যারি পেজ এবং টাকো বেলের জন্য গ্লেন বেলের মতো ব্যক্তিদের নামে নামকরণ করা পণ্য, স্থান এবং সংস্থাগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39462516">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি পরীক্ষা করে যে কীভাবে দৈনন্দিন আইটেম, রাস্তাঘাট এবং পণ্যগুলি ব্যক্তিদের নামে নামকরণ করা হয়, নাম এবং তাদের স্রষ্টাদের মধ্যে আকর্ষণীয় সংযোগ প্রকাশ করে।</li>
<li>এটি ট্র্যাশ ক্যান থেকে সফ্টওয়্যার পর্যন্ত উদাহরণ প্রদর্শন করে বিভিন্ন ভাষা জুড়ে নামগুলির উপাধি, বৈজ্ঞানিক আবিষ্কার এবং সাংস্কৃতিক প্রভাব নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এই টুকরোটি জীব, স্থান এবং পণ্যগুলির নামকরণের কনভেনশনগুলি অন্বেষণ করে, নামগুলির বৈচিত্র্যময় এবং কখনও কখনও আশ্চর্যজনক উত্সগুলি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.openai.com/incidents/ssg8fh7sfyz3">চ্যাটজিপিটি বাগ সংশোধন করা হয়েছে: ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা অপ্টিমাইজ করা অযৌক্তিক প্রতিক্রিয়ার দিকে পরিচালিত করে</a></h2>
<ul>
<li>চ্যাটজিপিটিতে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা বাড়ানোর লক্ষ্যে একটি অপ্টিমাইজেশনের ফলে অসাবধানতাবশত একটি বাগ তৈরি হয়েছিল যার ফলে ভাষা মডেলটি অযৌক্তিক প্রতিক্রিয়া তৈরি করেছিল।</li>
<li>প্রতিক্রিয়া প্রজন্মের সময় ভুল সংখ্যার নির্বাচনের জন্য বাগটি চিহ্নিত করা হয়েছিল, যার ফলে অসংলগ্ন শব্দ ক্রম দেখা দেয়।</li>
<li>নির্দিষ্ট জিপিইউ সেটআপগুলিতে ভুল ফলাফল তৈরি করে এমন অনুমান কার্নেলগুলির জন্য দায়ী সমস্যাটি সমাধান করা হয়েছে এবং ভবিষ্যতে ঘটনাগুলি রোধ করতে চ্যাটজিপিটি ক্রমাগত পর্যবেক্ষণের অধীনে রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39462087">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা ওপেনএআইয়ের চ্যাটজিপিটি মডেলের পোস্টমর্টেম ব্যাখ্যায় স্বচ্ছতার অভাবের জন্য সমালোচনা করছেন।</li>
<li>জল্পনা এআই সচেতনতা, বিভিন্ন জিপিইউ সেটআপ এবং বড় ভাষা মডেলগুলির সাথে সম্পর্কিত ঝুঁকিগুলি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>প্রাইভেসি লঙ্ঘন, অযৌক্তিক আউটপুট এবং মহাবিশ্ব এবং এআইয়ের প্রভাব নিয়ে দার্শনিক বিতর্কও আলোচনার অংশ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.eladgil.com/p/things-i-dont-know-about-ai">বিকশিত এআই বাজারে অনিশ্চয়তা</a></h2>
<ul>
<li>লেখক এআই বাজারের চারপাশের অনিশ্চয়তা পরীক্ষা করে, বিশেষত বড় ভাষা মডেল (এলএলএম) এবং উন্নত এআই মডেলগুলিকে সমর্থন ও প্রশিক্ষণে প্রধান প্রযুক্তি সংস্থাগুলির আধিপত্যের দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>মাইক্রোসফ্ট এবং মেটার মতো ক্লাউড জায়ান্টরা এলএলএমগুলিতে প্রচুর বিনিয়োগ করছে, বাজারের বিকৃতি ঘটাচ্ছে এবং ক্ষেত্রের নতুন খেলোয়াড়দের জন্য চ্যালেঞ্জ তৈরি করছে।</li>
<li>আলোচনায় এআই মডেলের গতি এবং পারফরম্যান্স, চীনা এলএলএম এবং অবকাঠামো সংস্থাগুলির প্রভাব এবং স্টার্টআপ বনাম প্রতিষ্ঠিত সংস্থাগুলির বিভিন্ন গ্রহণের গতিপথ নিয়ে আলোচনা করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453622">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি এআইতে নতুন সিকোয়েন্স মডেলিং আর্কিটেকচারের ব্যয় গতিশীলতা এবং প্রভাবগুলির উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, কম্পিউট পাওয়ার, ডেটাসেট কিউরেশন এবং সিন্থেটিক ডেটা জেনারেশনের মধ্যে ভারসাম্যের উপর জোর দেয়।</li>
<li>বিতর্কগুলি বড় ভাষা মডেল (এলএলএম) নির্মাণে গণনা ব্যয়ের তাত্পর্য এবং বাজারের অংশগ্রহণকারীদের উপর বিভিন্ন আর্কিটেকচারের সম্ভাব্য প্রভাবের পাশাপাশি পি বনাম এনপি জটিলতা তত্ত্ব সমস্যা এবং নির্দিষ্ট ডোমেনগুলিতে সাধারণ-উদ্দেশ্য ভাষা মডেল ব্যবহারের চ্যালেঞ্জগুলির মতো অন্যান্য বিষয়গুলির চারপাশে ঘোরে।</li>
<li>বিবেচনার মধ্যে রয়েছে সাধারণ মডেল বনাম কুলুঙ্গি মডেলের কার্যকারিতা, উচ্চমানের প্রশিক্ষণ ডেটার তাত্পর্য এবং এআই প্রযুক্তির নৈতিক প্রভাব, পাশাপাশি বিভিন্ন শিল্প এবং সামাজিক দিকগুলিতে এআই মডেল এবং অটোমেশনের ভবিষ্যত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/energy/nuclear-reactor-weld-one-day/">পারমাণবিক এসএমআর ওয়েল্ডিং অগ্রগতির সাথে পারমাণবিক শিল্পে বিপ্লব ঘটানো</a></h2>
<ul>
<li>শেফিল্ড ফোর্জমাস্টারস স্থানীয় ইলেক্ট্রন-বিম ওয়েল্ডিং (এলইবিডাব্লু) নামে পরিচিত একটি নতুন ওয়েল্ডিং কৌশল চালু করেছে যা 24 ঘন্টার মধ্যে একটি সম্পূর্ণ পারমাণবিক চুল্লি জাহাজ ঝালাই করতে সক্ষম, ছোট মডুলার চুল্লি (এসএমআর) এর নির্মাণের সময় এবং ব্যয় হ্রাস করে।</li>
<li>এই উদ্ভাবনটি মডুলার চুল্লিগুলির দক্ষতা, মানককরণ এবং ব্যাপক উত্পাদন বাড়িয়ে পারমাণবিক শক্তি খাতকে রূপান্তরিত করার সম্ভাবনা রয়েছে।</li>
<li>যুক্তরাজ্য সরকার পারমাণবিক শক্তির পুনরুত্থানের কথা বিবেচনা করছে, নতুন প্ল্যান্ট এবং মডুলার চুল্লিগুলির লক্ষ্য নিয়ে, এই প্রযুক্তিটি তাদের বাস্তবায়ন ত্বরান্বিত করার জন্য প্রস্তুত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39455915">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ছোট মডুলার রিঅ্যাক্টর (এসএমআর) প্রযুক্তি পারমাণবিক ঢালাই, বিশেষত ইলেক্ট্রন মরীচি ঢালাইয়ে একটি যুগান্তকারী সাফল্য সক্ষম করেছে, যা বড় ওয়ার্কপিসগুলির দক্ষ এবং গভীর অনুপ্রবেশ ঢালাইয়ের অনুমতি দেয়।</li>
<li>নিবন্ধটি পারমাণবিক খাতে ঢালাইয়ের চ্যালেঞ্জ এবং জটিলতার উপর আলোকপাত করে এবং প্রচলিত কৌশলগুলির চেয়ে ইলেক্ট্রন মরীচি ঢালাইয়ের সুবিধাগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এসএমআর সম্পর্কিত সুরক্ষা উদ্বেগ এবং পারমাণবিক সুবিধাগুলিতে সম্ভাব্য সন্ত্রাসী হুমকির সমাধান করা হয়েছে, এই প্ল্যান্টগুলি রক্ষার জন্য কঠোর বিধিবিধান এবং সুরক্ষা প্রোটোকলের তাত্পর্যকে জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.13144">ডিফিউশন মডেলগুলির সাথে নিউরাল নেটওয়ার্কের উন্নতিগুলি আনলক করা হচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>&quot;নিউরাল নেটওয়ার্ক ডিফিউশন&quot; কাগজটি ঐতিহ্যগতভাবে প্রশিক্ষিত নেটওয়ার্কগুলির চেয়ে তুলনীয় বা আরও ভাল পারফরম্যান্সের সাথে নিউরাল নেটওয়ার্ক প্যারামিটার তৈরি করতে ব্যাপন মডেলগুলির ব্যবহার প্রবর্তন করে।</li>
<li>নিউরাল নেটওয়ার্ক ডিফিউশন নামে পরিচিত এই পদ্ধতিটি মেশিন লার্নিং এবং কম্পিউটার ভিশনের প্যারামিটার জেনারেশনে তার সম্ভাব্যতা প্রদর্শন করে নতুন প্যারামিটার সেট তৈরি করতে একটি স্ট্যান্ডার্ড সুপ্ত প্রসারণ মডেলকে কাজে লাগায়।</li>
<li>উত্পন্ন মডেলগুলি প্রশিক্ষিত নেটওয়ার্কগুলি থেকে স্বতন্ত্র পারফরম্যান্স প্রদর্শন করে, এই প্রসঙ্গে ব্যাপন মডেলগুলির কার্যকারিতা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39458363">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় নিউরাল নেটওয়ার্ক ডিফিউশন, ট্রান্সফরমার নেটওয়ার্ক এবং রিকার্সিভ সেলফ ইমপ্রুভমেন্ট ইন হিউম্যান অ্যান্ড এআই নিয়ে আলোচনা হয়।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা যুক্তি দক্ষতা বাড়াতে এবং অতিমানবীয় বুদ্ধিমত্তা অর্জনের জন্য এআই কৌশলগুলির সম্ভাব্য ব্যবহারগুলি নিয়ে বিতর্ক করে।</li>
<li>এই কথোপকথনে ডেটা প্রাপ্যতার ভূমিকা, ওপেনএআইয়ের বিশ্বাসযোগ্যতা এবং এআই অগ্রগতির ভবিষ্যতের অনিশ্চয়তা নিয়েও আলোচনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="নিষেধাজ্ঞার বিরোধিতা: ফ্লিপার জিরো এবং সুরক্ষা সরঞ্জামগুলি সহযোগিতাকে উত্সাহিত করে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9E%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%A7%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A6%BE%3A%20%E0%A6%AB%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%9C%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A7%8B%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%B8%E0%A7%81%E0%A6%B0%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%BE%20%E0%A6%B8%E0%A6%B0%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BF%20%E0%A6%B8%E0%A6%B9%E0%A6%AF%E0%A7%8B%E0%A6%97%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%89%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A8%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-21]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/21&#39;</h2>
<h1>2024-02-21</h1>
<h2><a href="https://signal.org/blog/phone-number-privacy-usernames/">সিগন্যালে গোপনীয়তা বাড়ান: ব্যবহারকারীর নাম দিয়ে আপনার ফোন নম্বর লুকান</a></h2>
<ul>
<li>সিগন্যাল ব্যবহারকারীদের ডিফল্টরূপে তাদের ফোন নম্বরগুলি গোপন করতে এবং যোগাযোগের জন্য অনন্য ব্যবহারকারীর নাম ব্যবহার করতে সক্ষম করে গোপনীয়তা বাড়াচ্ছে, কে ফোন নম্বর দ্বারা তাদের আবিষ্কার করতে পারে তা নিয়ন্ত্রণ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীর নামগুলি চ্যাটগুলিতে ব্যক্তিগত রাখা হয় এবং ফোন নম্বর প্রকাশ না করেই সংযোগের জন্য বিনিময় করা যেতে পারে, ব্যবহারকারীদের যে কোনও সময় সেটিংস এবং ব্যবহারকারীর নাম সামঞ্জস্য করার নমনীয়তা রয়েছে।</li>
<li>এই নতুন বৈশিষ্ট্যগুলি ঐচ্ছিক এবং সিগন্যাল প্ল্যাটফর্মে ইন্টারঅ্যাকশনের সময় গোপনীয়তা রক্ষার লক্ষ্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39444500">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টেলিগ্রাম এবং সিগন্যালের মতো মেসেজিং অ্যাপগুলিতে গোপনীয়তা, সুরক্ষা, এনক্রিপশন এবং ব্যবহারকারী সনাক্তকরণ, আর্থিক স্থায়িত্ব, সরকারী সম্পৃক্ততা এবং সুরক্ষা বাস্তবায়ন নিয়ে উদ্বেগ মোকাবেলা করে আলোচনা করা হয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা গোপনীয়তা এবং সুবিধার মধ্যে সূক্ষ্ম ভারসাম্য নিয়ে বিতর্ক করে, মেসেজিং প্ল্যাটফর্মগুলিতে সনাক্তকরণের জন্য ফোন নম্বরগুলির বিকল্প হিসাবে ব্যবহারকারীর নাম এবং বন্ধু কোডগুলির ব্যবহার বিবেচনা করে।</li>
<li>বিষয়গুলির মধ্যে এনক্রিপশন কৌশল, অ্যাপ্লিকেশন মেয়াদ শেষ হওয়ার নিয়ম, ডেটা সংগ্রহ এবং ব্যবহারযোগ্যতা এবং গোপনীয়তার মধ্যে বাণিজ্য বন্ধের পাশাপাশি পরিচয় যাচাইকরণ, স্প্যাম প্রতিরোধ এবং অনলাইন যোগাযোগ সুরক্ষার জন্য বিকল্প পদ্ধতির প্রস্তাব অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sidekick.kagi.com/">কাগি সাইডকিক: দ্রুত অনুসন্ধান এবং এআই চ্যাট সরঞ্জাম</a></h2>
<ul>
<li>কাগি সাইডকিক ব্যক্তিগত বা ডকুমেন্টেশন সাইটগুলিকে লক্ষ্য করে ন্যূনতম কোড ব্যবহার করে ওয়েবসাইটগুলিতে দ্রুত অনুসন্ধান, এআই চ্যাট এবং সূচী সক্ষম করে।</li>
<li>এটি ছোট / ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলির জন্য বিনামূল্যে এবং কাগি অনুসন্ধানে অন্তর্ভুক্তি সহ বাণিজ্যিক সাইটগুলিকে যুক্তিসঙ্গত মূল্যের বিকল্পগুলি সরবরাহ করে।</li>
<li>সরঞ্জামটিতে আগ্রহী ব্যবহারকারীরা সাইডকিক আলোচনা থ্রেডে জড়িত হতে পারেন বা আপডেট এবং প্রতিক্রিয়ার জন্য কাগির ডিসকর্ড সম্প্রদায়ে যোগ দিতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39447041">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কথোপকথনটি কাগি সাইডকিকের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, কাগি ল্যাবসের একটি আলফা ধারণা যা তাদের ব্যক্তিগত ওয়েবসাইট এবং স্টার্টআপগুলির সংগ্রহকে প্রশস্ত করে, এআই-উত্পন্ন সামগ্রী ঝুঁকি, এসইও কৌশল এবং অলাভজনক উইকি অসুবিধাগুলি স্পর্শ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অনুসন্ধান সরঞ্জামের ক্রিয়াকলাপ সম্পর্কে প্রযুক্তিগত প্রশ্ন উত্থাপন করে, অভিজ্ঞতা বিনিময় করে এবং বর্ধনের প্রস্তাব দেয়, যখন কেউ কেউ কাগির পরিষেবাগুলির মূল্য নিয়ে প্রশ্ন তোলে এবং বিনামূল্যে নতুন উদ্যোগ দেওয়ার পিছনে তাদের উদ্দেশ্যগুলি নিয়ে চিন্তাভাবনা করে।</li>
<li>আলোচনাটি প্রযুক্তি শিল্পে কার্যকর প্রচারের জন্য মূল্যবান সামগ্রী এবং স্বচ্ছ বিপণন সরবরাহের তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zduSFxRajkE">আসুন জিপিটি টোকেনাইজেশন দক্ষতা বাড়ানো যাক</a></h2>
<ul>
<li>পাঠ্যটি জিপিটি -২ এর মতো বৃহত ভাষা মডেলগুলিতে টোকেনাইজেশনের তাত্পর্যকে জোর দেয়, মডেল পারফরম্যান্স এবং ভাষা প্রক্রিয়াকরণের উপর এর প্রভাব প্রদর্শন করে।</li>
<li>বাইট পেয়ার এনকোডিংয়ের মতো কৌশলগুলি উন্নত মডেল পারফরম্যান্সের জন্য দক্ষ টোকেনাইজেশনের গুরুত্বকে আন্ডারলাইন করার জন্য ব্যাখ্যা করা হয়, যখন বিভিন্ন টোকেনাইজেশন অ্যালগরিদম এবং ইউটিএফ 8 এর মতো এনকোডিং পদ্ধতিগুলি অন্বেষণ করা হয়।</li>
<li>বিশেষ টোকেন পরিচালনা করা, টোকেনাইজার শব্দভাণ্ডারকে প্রশিক্ষণ দেওয়া এবং ট্রান্সফরমারগুলিতে বড় শব্দভান্ডার আকারের দ্বারা সৃষ্ট চ্যালেঞ্জগুলি কাটিয়ে ওঠার জন্য বিশেষ ফোকাস দেওয়া হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39443965">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফোরামটি জিপিটি মডেলগুলিতে টোকেন ব্যবহারের উপেক্ষিত দিকটি তুলে ধরে, ট্রান্সফরমার মডেল এবং এআই ইঞ্জিনিয়ারিং বোঝার জন্য টিউটোরিয়াল এবং সংস্থানগুলির পরামর্শ দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনের জন্য এলএলএম ব্যবহার করে তাদের অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেয় এবং শীর্ষস্থানীয় কম্পিউটার বিজ্ঞান শেখার উপকরণগুলির সুপারিশ করে।</li>
<li>উল্লেখগুলির মধ্যে আন্দ্রেজ কারপাথির ভিডিও এবং ঐতিহ্যবাহী ব্যাক-এন্ড ইঞ্জিনিয়ারিং থেকে এআই ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের উত্তেজনাপূর্ণ ক্ষেত্রে স্থানান্তরিত হওয়ার অন্তর্দৃষ্টি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/simple-architectures/">সহজ আর্কিটেকচারের প্রতিরক্ষায়: $ 1.7 বিলিয়ন কোম্পানির কেস, ওয়েভ</a></h2>
<ul>
<li>ওয়েভ, একটি $ 1.7 বিলিয়ন সংস্থা, পোস্টগ্রেসে পাইথন মনোলিথ সহ একটি সাধারণ সিআরইউডি অ্যাপ্লিকেশন আর্কিটেকচারের জন্য বেছে নেয়, স্ট্যাকওভারফ্লোর মতো, স্কেলাবিলিটির জটিলতার চেয়ে সরলতার জন্য একটি পছন্দ প্রদর্শন করে।</li>
<li>সংস্থাটি সিঙ্ক্রোনাস পাইথন এবং একটি টাস্ক কিউয়ের সাথে কোটি কোটি মাসিক অনুরোধ প্রক্রিয়া করে, বিশ্বব্যাপী সম্প্রসারণের সময় টেলিকম ইন্টিগ্রেশন এবং নিয়ন্ত্রক সম্মতির সাথে বাধার মুখোমুখি হয়।</li>
<li>প্রযুক্তি প্রবণতাগুলি জটিল সেটআপগুলির পক্ষে থাকা সত্ত্বেও, ওয়েভ তাদের এপিআইয়ের জন্য গ্রাফকিউএল, কুবারনেটস এবং কাস্টম ট্রান্সপোর্ট প্রোটোকল ব্যবহার করে, একটি ছোট ইঞ্জিনিয়ারিং দলের সাথে অপারেশনাল স্বাচ্ছন্দ্য এবং ব্যয়-দক্ষতার দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39440179">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সফ্টওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারিংয়ে মাইক্রোসার্ভিসেস বনাম একচেটিয়া আর্কিটেকচারের সুবিধাগুলি এবং ত্রুটিগুলি পরীক্ষা করে, শৃঙ্খলা, সাংগঠনিক সেটআপ এবং যোগাযোগের উপর জোর দেয়।</li>
<li>আলোচনাগুলি স্কেলাবিলিটি, রক্ষণাবেক্ষণযোগ্যতা, জটিলতা এবং কীভাবে স্থাপত্য সিদ্ধান্তগুলি বিশেষত আর্থিক পরিষেবাগুলিতে কর্মক্ষমতা এবং ডেটা অখণ্ডতাকে প্রভাবিত করে তা কভার করে।</li>
<li>সরলতা এবং জটিলতার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখা, ব্যবসায়ের উদ্দেশ্য পূরণ, বাস্তব ফলাফল অর্জন এবং ক্ষেত্রের ভূমিকা এবং প্রযুক্তির মধ্যে রূপান্তর পরিচালনার উপর জোর দেওয়া হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/02/ssds-have-become-ridiculously-fast.html">এসএসডি অগ্রগতি ক্লাউড অফারগুলিকে ছাড়িয়ে যায়</a></h2>
<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি গতি এবং ক্ষমতার ক্ষেত্রে এসএসডি প্রযুক্তির অগ্রগতিকে হাইলাইট করে, এডাব্লুএস এবং অ্যাজুরের মতো প্রধান বিক্রেতাদের স্থবির ক্লাউড-ভিত্তিক এসএসডি পারফরম্যান্সের সাথে পণ্য এসএসডিগুলিতে উন্নতির বিপরীতে।</li>
<li>ক্লাউড এসএসডি পারফরম্যান্স ফাঁকের সম্ভাব্য কারণগুলি অনুমান করা হয়, যেমন ডিভাইস ব্যর্থতা সম্পর্কে উদ্বেগ, দ্রুত স্টোরেজের সীমিত চাহিদা এবং বিদ্যমান স্টোরেজ পরিষেবাগুলিতে সম্ভাব্য ব্যাঘাত।</li>
<li>পোস্টটি ক্লাউড দৃষ্টান্তগুলিতে দ্রুততর এসএসডিগুলির ভবিষ্যতের প্রবর্তনের পক্ষে সমর্থন করে, বর্ধিত ক্লাউড স্টোরেজ ক্ষমতার জন্য একটি আশাবাদী দৃষ্টিভঙ্গির দিকে ইঙ্গিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39443679">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ক্লাউডে এসএসডিগুলির পারফরম্যান্স চ্যালেঞ্জগুলি, নেটওয়ার্ক প্রোটোকল সীমাবদ্ধতাগুলি সম্বোধন করা, এডাব্লুএস, সিপিইউ কনফিগারেশনের মতো প্ল্যাটফর্মগুলিতে স্টোরেজ অপ্টিমাইজেশান এবং স্টোরেজ সেটিংসের অর্থনৈতিক প্রভাবগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>বিষয়গুলির মধ্যে ভিএম পারফরম্যান্সের উপর স্টোরেজ কনফিগারেশনের প্রভাব, নেটওয়ার্ক বিলম্ব, ক্লাউড পারফরম্যান্স বাড়ানোর কৌশল এবং ক্লাউড পরিষেবাদিতে যোগাযোগ প্রোটোকল স্থাপনা এবং হার্ডওয়্যার বিমূর্ততা নিয়ে বিতর্ক অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এটি স্থানীয়ভাবে সংযুক্ত এসএসডি, নেটওয়ার্ক লেটেন্সি সমস্যা, নির্ভরযোগ্য এন্টারপ্রাইজ ড্রাইভ এবং ডাটাবেস ক্লাস্টার স্টোরেজ বিকল্পগুলিতে কর্মক্ষমতা এবং স্থিতিস্থাপকতার মধ্যে ভারসাম্যের তাত্পর্যকেও জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/ledstud">ডিআইওয়াই এলইডি ম্যাট্রিক্স কানের দুল উজ্জ্বল</a></h2>
<ul>
<li>এলইডি ম্যাট্রিক্স কানের দুলগুলি 0201 এলইডি সহ একটি কাস্টম সার্কিট বোর্ড ব্যবহার করে তৈরি করা হয়, উন্নত কার্যকারিতা এবং নান্দনিকতার জন্য ঐতিহ্যগত উপাদানগুলি প্রতিস্থাপন করে।</li>
<li>বিদ্যুতের ব্যবহার এবং ঘড়ির গতির চ্যালেঞ্জগুলি কাটিয়ে উঠেছে, একটি কার্যকরী এবং দৃশ্যত আনন্দদায়ক চূড়ান্ত কানের দুল নকশায় সমাপ্ত হয়।</li>
<li>প্রকল্পটি সমাপ্ত পণ্যটির ভ্যানিটি শট সরবরাহ করে এবং আরও অনুসন্ধানের জন্য git.mitxela.com এবং গিটহাবে সম্পূর্ণ উত্স কোডে অ্যাক্সেস সরবরাহ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39446537">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা ডেটা ট্রান্সমিশন এবং সঙ্গীত সিঙ্ক্রোনাইজেশন বৈশিষ্ট্য সহ কানের দুল এবং কাফ লিঙ্কগুলির মতো এলইডি আনুষাঙ্গিকগুলিতে আলোচনায় জড়িত।</li>
<li>ক্রিয়েটিভ এলইডি কানের দুল অ্যাপ্লিকেশন, কাফ লিঙ্কগুলির প্রযুক্তিগত বিবরণ এবং ব্যাটারি দক্ষতা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>কথোপকথনটি ঘড়ি এবং ঘড়িগুলিতে সময় রাখার জন্য কোয়ার্টজ প্রযুক্তির ইতিহাস এবং অগ্রগতি পর্যন্ত প্রসারিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://proxiesapi.com/articles/web-scraping-in-python-the-complete-guide">পাইথন ওয়েব স্ক্র্যাপিং: কৌশল এবং সর্বোত্তম অনুশীলন</a></h2>
<ul>
<li>বিউটিফুলস্যুপের মতো পাইথন লাইব্রেরি ব্যবহার করে ওয়েব ক্রলার তৈরি করতে শিখুন, সাধারণ স্ক্র্যাপিং বাধাগুলি মোকাবেলা করুন এবং ব্যাপক স্ক্র্যাপিংয়ের জন্য সর্বোত্তম অনুশীলনগুলি অনুসরণ করুন.</li>
<li>এইচটিএমএল ফাইলগুলি থেকে ডেটা বের করার কৌশলগুলি আবিষ্কার করুন, সিএসএস নির্বাচকগুলি ব্যবহার করুন, চিত্রগুলি ডাউনলোড করুন এবং আপনার স্ক্র্যাপিং ক্ষমতা বাড়ানোর জন্য গতিশীল সামগ্রী পরিচালনা করুন.</li>
<li>ক্রল বিলম্ব, প্রক্সি, ঘূর্ণায়মান ব্যবহারকারী এজেন্ট, এবং ওয়েব অটোমেশনের জন্য সেলেনিয়ামের মতো সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করার পাশাপাশি দায়িত্বশীলভাবে ওয়েবসাইটগুলি স্ক্র্যাপ করার সময় ব্লকগুলি প্রতিরোধ করার জন্য প্রাকৃতিক মানব আচরণের অনুকরণ করার মতো কৌশলগুলি বাস্তবায়ন করুন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39442273">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি পাইথনে ওয়েব স্ক্র্যাপিং ওয়ার্কফ্লো অপ্টিমাইজ করা, ক্রলিং এবং স্ক্র্যাপিং পদক্ষেপগুলি পৃথক করার গুরুত্বকে জোর দেয় এবং দক্ষতার জন্য ক্যাশিং ব্যবহার করে.</li>
<li>ডেটা গুদামজাতকরণে ইটিএল বনাম ইএলটি প্রক্রিয়াগুলির বিতর্কগুলি নাট্যকারের মতো সরঞ্জাম এবং ক্লাউডফ্লেয়ার বা এডাব্লুএস ডাব্লুএএফ দ্বারা উত্থাপিত চ্যালেঞ্জগুলির উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে পরীক্ষা, নমনীয়তা এবং ডেটা অখণ্ডতার তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
<li>ওয়েব স্ক্র্যাপিংয়ের জন্য প্রোগ্রামিং ভাষার তুলনা পাইথনকে Node.js পক্ষে, 403/401 ত্রুটি, ক্যাপচা এবং পেওয়ালের মতো সাধারণ বাধাগুলিকে সম্বোধন করে, ব্রাউজার এজেন্ট, ক্যাপচা-সমাধান পরিষেবাদি এবং প্রক্সি পরিচালনার মতো সমাধানগুলির পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.schneier.com/blog/archives/2024/02/microsoft-is-spying-on-users-of-its-ai-tools.html">মাইক্রোসফট সাইবার গুপ্তচরবৃত্তির জন্য তার এআই সরঞ্জাম ব্যবহার করে হ্যাকারদের সনাক্ত করে</a></h2>
<ul>
<li>চীনা, রাশিয়ান এবং ইরানি হ্যাকাররা তাদের হ্যাকিং দক্ষতা বাড়ানোর জন্য মাইক্রোসফ্টের এআই সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করছে, সম্ভাব্য গোপনীয়তা লঙ্ঘনের বিষয়ে উদ্বেগ বাড়িয়ে তুলছে।</li>
<li>এই আবিষ্কারটি পরামর্শ দেয় যে মাইক্রোসফ্ট এবং অন্যান্য এআই সংস্থাগুলি অজান্তেই এআই সরঞ্জামগুলির সাথে ব্যবহারকারীর ক্রিয়াকলাপ পর্যবেক্ষণ করতে পারে।</li>
<li>সাইবার গুপ্তচরবৃত্তির জন্য এআই ব্যবহার একটি উল্লেখযোগ্য হুমকি সৃষ্টি করে, গোপনীয়তা ইস্যু এবং নজরদারি ব্যবস্থা নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39442429">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মাইক্রোসফ্ট, ওপেনএআই এবং গুগলের মতো টেক জায়ান্টদের বিভিন্ন গোপনীয়তা নীতি এবং ডেটা অনুশীলনের দিকে মনোনিবেশ করা হয়েছে, ডেটা হ্যান্ডলিং, পর্যবেক্ষণ এবং অ্যাক্সেসযোগ্যতা সম্পর্কে উদ্বেগকে তুলে ধরে।</li>
<li>বিতর্কটি অবহিত সম্মতি অর্জনের তাত্পর্য, এআই প্রশিক্ষণের উপর নজরদারির প্রভাব এবং ব্যবহারকারীর তথ্যের সম্ভাব্য অপব্যবহারের উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা গোপনীয়তা নীতি সম্পর্কে সন্দেহ দেখায়, স্বচ্ছতার পক্ষে এবং আজকের ডিজিটাল যুগে ডেটা সংগ্রহ এবং নজরদারির নৈতিক প্রভাব নিয়ে আলোচনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mary.codes/blog/programming/translating_openstreetmaps_to_HTML5_canvas_rust_wasm/">মরিচা এবং ওয়েবঅ্যাসেম্বলি সহ 3 ডি ডিজনি ওয়ার্ল্ড মানচিত্র তৈরি করা হচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>মেরি নাইজ ওপেনস্ট্রিটম্যাপ ডেটা ব্যবহার করে এবং ডিজনি ওয়ার্ল্ড থিম পার্কগুলির একটি 3 ডি মানচিত্র বিকাশের জন্য ওয়েবঅ্যাসেম্বলির সাথে মরিচা ব্যবহার করে তার লাইন বাডি প্রকল্পটি বাড়িয়ে তুলছে।</li>
<li>প্রকল্পটি বিল্ডিং, ওয়াকওয়ে এবং জলাশয়ের মতো উপাদানগুলি দক্ষতার সাথে পরিচালনা করার জন্য মরিচা এবং জাভাস্ক্রিপ্টের সাথে মানচিত্রের ডেটা আনা, প্রক্রিয়াকরণ এবং উপস্থাপন করে, পার্ক নির্বাচনের প্রস্তাব দেওয়ার সময় লোডিং সময়গুলি অনুকূল করে।</li>
<li>প্রকল্পের কার্যকারিতা এগিয়ে নিতে অতিরিক্ত উন্নতির জন্য আসন্ন পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39439655">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি মরিচা এবং ওয়েবঅ্যাসেম্বলি সহ এইচটিএমএল 5 ক্যানভাসে ওপেনস্ট্রিটম্যাপ ডেটা অনুবাদ করার অন্বেষণ করে, ম্যাপিংয়ে ভিজ্যুয়াল বিকৃতির উপর জোর দেয় এবং নির্ভুলতার জন্য মার্কেটর প্রজেকশনের পক্ষে সমর্থন করে।</li>
<li>এটি ডেটা প্রসেসিংয়ের জন্য জাভাস্ক্রিপ্ট এবং মরিচা এবং ওএসএম-এ ভেক্টর-ভিত্তিক টাইলগুলির সম্ভাব্যতা নিয়ে আলোচনা করে, মরিচা এবং জাভাস্ক্রিপ্টের মধ্যে ডেটা স্থানান্তর করার পরিবর্তে কর্মক্ষমতা বাড়ানোর জন্য অঙ্কনের জন্য ওয়েবজিএলকে পরামর্শ দেয়।</li>
<li>সুনির্দিষ্ট ম্যাপিংয়ের জন্য বিভিন্ন অনুমানের ব্যবহারও আলোচনায় অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hillelwayne.com/post/picat/">পিক্যাটের বহুমুখী পরিকল্পনা ক্ষমতা স্পটলাইট করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>পিক্যাট একটি অনন্য প্রোগ্রামিং ভাষা যা যুক্তি, অপরিহার্য প্রোগ্রামিং এবং সীমাবদ্ধতা সমাধানের মিশ্রণ করে।</li>
<li>লেখক পিক্যাটের পরিকল্পনার ধারণাটি নিয়ে আলোচনা করেছেন, পথের সমস্যাগুলি সমাধান করেছেন এবং পিক্যাটে বিভিন্ন পরিকল্পনার কৌশলগুলি অন্বেষণ করেছেন।</li>
<li>যদিও পিক্যাটের উত্পাদনের সীমাবদ্ধতা রয়েছে, এটি নির্দিষ্ট গণনামূলক সমস্যা সমাধানে দক্ষতা অর্জন করে; জিওএপি এবং পিডিডিএলকে বিকল্প পরিকল্পনার ভাষা হিসাবে সংক্ষেপে উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39444282">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি ফ্লিট রক্ষণাবেক্ষণ সিস্টেমের জন্য পরিকল্পনাকারী প্রোগ্রামিংয়ের প্রয়োগ, স্কেলিং চ্যালেঞ্জ এবং অপ্টিমাইজেশান সমাধানগুলি মোকাবেলা করে।</li>
<li>এটি বিশেষায়িত এবং সাধারণ সমাধানকারীদের তুলনা করে, নির্দিষ্ট পরিস্থিতিতে সিপিএলএক্সের বিকল্প হিসাবে সিপি-স্যাটকে হাইলাইট করে।</li>
<li>আলোচনায় অপটাপ্ল্যানার, ওপেন সোর্স সলভার এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার পরিকল্পনার ভূমিকা, পিক্যাট এবং বিভিন্ন প্রোগ্রামিং ল্যাঙ্গুয়েজের উল্লেখ করে বিভিন্ন অপটিমাইজেশন টুলস নিয়ে আলোচনা করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.gksoft.com/a/fun/architects.html">- যদি স্থপতিরা কোডারের মতো কাজ করে: অবাস্তব চাহিদা (1995)</a></h2>
<ul>
<li>চিঠিটি স্থপতিদের একটি বাড়ির নকশা এবং নির্মাণের জন্য দ্বন্দ্বমূলক এবং অবাস্তব দাবিগুলি উপস্থাপন করে, যেমন অস্পষ্ট স্পেসিফিকেশন, বাজেটের সীমাবদ্ধতা, পরস্পরবিরোধী পছন্দ এবং একটি কঠোর সময়সীমা।</li>
<li>স্থপতিদের বিভিন্ন পরিবারের সদস্যদের মতামতকে সামঞ্জস্য করতে, সমসাময়িক নকশা এবং উপকরণ অনুসরণ করতে এবং সম্ভাব্য ভবিষ্যতের ক্রেতাদের কাছে আবেদন করার পরামর্শ দেওয়া হয়।</li>
<li>চিঠিটি একটি ভিন্ন স্থপতি খোঁজার সতর্কতা দিয়ে শেষ হয়েছে এবং আরও উপযুক্ত বিকল্প হিসাবে একটি ভ্রমণ ট্রেলারের ইঙ্গিত দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39449424">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধ এবং মন্তব্যগুলি প্রকল্প পরিচালনা, ক্লায়েন্ট যোগাযোগ, দায়বদ্ধতা এবং স্থপতি এবং সফ্টওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারদের মধ্যে অভিযোজনযোগ্যতার চ্যালেঞ্জ এবং মিলগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>এটি সহযোগিতার গুরুত্ব, ক্লায়েন্টের প্রত্যাশা বোঝা এবং উভয় ক্ষেত্রে নিয়ন্ত্রক চ্যালেঞ্জগুলি নেভিগেট করার বিষয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>কথোপকথনটি প্রকল্প পরিচালনার সিদ্ধান্তের প্রভাব এবং প্রতিটি শিল্পে ভুলের সম্ভাব্য পরিণতিগুলি উল্লেখ করার সময় নির্মাণ এবং সফ্টওয়্যার উন্নয়ন প্রকল্পগুলিতে জটিলতা পরিচালনার জন্য কার্যকর যোগাযোগ, সহযোগিতা এবং সমস্যা সমাধানের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://googlemapsmania.blogspot.com/2024/02/ai-your-home-on-street-view.html">গুগল স্ট্রিট ভিউতে এআই দিয়ে আপনার আশেপাশে রূপান্তর করুন</a></h2>
<ul>
<li>প্যানোরামিয়া একটি নতুন সরঞ্জাম যা ব্যবহারকারীদের এআই পরামর্শের মাধ্যমে গুগল ম্যাপস স্ট্রিট ভিউতে তাদের আশেপাশের পরিবর্তন করতে সক্ষম করে।</li>
<li>ডাচ সাইক্লিং লাইফস্টাইল সরঞ্জামটি রাস্তাগুলিকে বাইক-বান্ধব সেটিংসে রূপান্তরিত করে, সাইক্লিস্টদের জন্য শহুরে পরিবেশকে বাড়িয়ে তোলে।</li>
<li>স্ট্রিট গ্যালারীগুলি ব্যবহারকারীদের মর্যাদাপূর্ণ যাদুঘরগুলির শিল্পকর্ম দিয়ে স্ট্রিট ভিউতে শহরগুলি সজ্জিত করতে দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39439771">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগল স্ট্রিট ভিউ, ক্যালিফোর্নিয়ায় টেকসই ল্যান্ডস্কেপিং, নগর পরিকল্পনার বাধা, ওয়েবসাইট ব্যবহারযোগ্যতা এবং এআই ইন্টারপোলেশন চ্যালেঞ্জ তৈরিতে এআইয়ের ভূমিকা নিয়ে ব্লগ পোস্টে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>সম্প্রদায়ের সদস্যরা ফোরামের নিয়ম এবং সম্মানজনক মিথস্ক্রিয়াগুলির আনুগত্যের উপর জোর দিয়ে সবুজ, ঘন আবাসন এবং সম্প্রদায়ের সংহতির তাত্পর্য মূল্যায়ন করে।</li>
<li>মন্তব্যকারীরা সাইটের নাগরিক পরিবেশ, সংযমের প্রশংসা করেছেন এবং প্রযুক্তিগত ত্রুটিগুলির উন্নতি এবং সমাধানের জন্য পরামর্শ দিয়েছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://robot.hetzner.com/order/index/culture/en_GB">Hetzner এর বিভিন্ন সার্ভার বিকল্প এবং সেবা</a></h2>
<ul>
<li>ওয়েবসাইটটি সার্ভারের ধরণ এবং নির্দিষ্টকরণের উপর নির্ভর করে দামগুলি সহ ডেডিকেটেড সার্ভার এবং জিপিইউ সার্ভারের মতো বিভিন্ন সার্ভার বিকল্প সরবরাহ করে।</li>
<li>গ্রাহকরা অন্যান্য হেটজনার ক্লায়েন্ট থেকে সার্ভার স্থানান্তর করতে পারেন এবং কোলোকেশন পরিষেবা এবং ডোমেন প্রশাসন অ্যাক্সেস করতে পারেন।</li>
<li>গ্রাহকের নির্বাচিত দেশের উপর ভিত্তি করে স্থানীয় মুদ্রায় ভ্যাট গণনা এবং মূল্য নির্ধারণ করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39440503">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফোকাসটি হেটজনারের নতুন জিপিইউ সার্ভারের উপর, হার্ডওয়্যার কেনার বনাম কেনার ব্যয়-কার্যকারিতা, বিদ্যুতের মূল্য এবং সার্ভারের দীর্ঘায়ুর তুলনা করে।</li>
<li>আলোচনায় সাইনআপ প্রক্রিয়া, ভিপিএস ক্লাউড অফারিং, জিপিইউ সীমাবদ্ধতা, মূল্য নির্ধারণ এবং ক্লাউড কম্পিউটিং পরিষেবাদির সামগ্রিক গুণমান অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা জালিয়াতির উদ্বেগ, আইডি যাচাইকরণ, জিপিইউ প্রাপ্যতা এবং গ্রাহক সমর্থন সম্পর্কে মতামত ভাগ করে নেয়, ডিজিটালওশান এবং এএমডির মতো সরবরাহকারীদের সাথে হেটজনারের তুলনা করে, ডেটা গোপনীয়তা, এনভিআইডিআইএ মূল্য নির্ধারণ এবং জিপিইউ প্রাপ্যতার উপর খনির প্রভাবকে সম্বোধন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Steam-Audio-SDK-Fully-Open">ভালভ ওপেন সোর্স স্টিম অডিও এসডিকে 4.5.2 অ্যাপাচি 2.0 এর অধীনে</a></h2>
<ul>
<li>ভালভ অ্যাপাচি ২.০ লাইসেন্সের অধীনে সম্পূর্ণ ওপেন সোর্স হিসাবে স্টিম অডিও এসডিকে 4.5.2 চালু করেছে, বাণিজ্যিক ব্যবহার এবং পরিবর্তনের অনুমতি দেয়।</li>
<li>রিলিজে বাগ ফিক্স এবং স্ট্যান্ডার্ড আপডেট রয়েছে, যা বিভিন্ন গেম ইঞ্জিনের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ গেম এবং ভিআরের জন্য একটি নিমজ্জনকারী অডিও সমাধান সরবরাহ করে।</li>
<li>সফ্টওয়্যারটিকে আরও উন্নত করতে অবদান রাখতে বিকাশকারীদের ভালভ দ্বারা উত্সাহিত করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39443283">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভালভ অ্যাপাচি ২.০ লাইসেন্সের অধীনে তাদের স্টিম অডিও এসডিকে সোর্স কোড প্রকাশ করেছে, যা বিভিন্ন প্ল্যাটফর্ম জুড়ে বিকাশকারীদের জন্য অ্যাক্সেসযোগ্যতা বাড়ায়।</li>
<li>আলোচনাগুলি স্টিলথ গেমগুলিতে শব্দ প্রচারের গুরুত্বের চারপাশে ঘোরে, দূরত্ব গণনা এবং শব্দ ক্ষয় মডেলিংয়ের পদ্ধতিগুলির পরামর্শ দেয় এবং স্টিম অডিও, এফএমওডি এবং ডাব্লুওয়াইজের মতো অডিও ইঞ্জিনগুলির তুলনা করে।</li>
<li>স্টিম ডেক এবং অ্যাপলের ভিশন প্রো ভিআর হেডসেটের মতো ভালভের হার্ডওয়্যার উদ্যোগ সম্পর্কে ব্যবহারকারীদের মতামত পরিবর্তিত হয়, কিছু সংশয়ী এবং অন্যরা আশাবাদী, অ্যাপলের লাইটনিং কেবলগুলির ব্যবহার এবং ভিআর / এআর বাজারের মধ্যে চ্যালেঞ্জগুলির উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="সিগন্যালে গোপনীয়তা বাড়ান: ব্যবহারকারীর নাম দিয়ে আপনার ফোন নম্বর লুকান" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%97%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A7%87%20%E0%A6%97%E0%A7%8B%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%A4%E0%A6%BE%20%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%A1%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%A8%3A%20%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%AC%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%AE%20%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%20%E0%A6%86%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%AB%E0%A7%8B%E0%A6%A8%20%E0%A6%A8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%20%E0%A6%B2%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A7%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>