<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 10:07:59 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-05]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/05&#39;</h2>
<h1>2024-03-05</h1>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/claude-3-family">ক্লড 3 মডেল পরিবার: বুদ্ধিমান, দ্রুত এবং বহুমুখী</a></h2>
<ul>
<li>ক্লড 3 মডেল পরিবারে তিনটি মডেল রয়েছে: হাইকু, সনেট এবং ওপাস, প্রতিটি বুদ্ধি এবং গতিতে বৃদ্ধি পায়, বিশ্লেষণ, পূর্বাভাস, সামগ্রী তৈরি, কোড জেনারেশন এবং নিকট-তাত্ক্ষণিক প্রতিক্রিয়া সহ বহু-ভাষা কথোপকথনে দক্ষতা অর্জন করে।</li>
<li>হাইকু দ্রুততম এবং সবচেয়ে সাশ্রয়ী, সনেট বুদ্ধি এবং গতির মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখে, যখন ওপাস বুদ্ধিতে নেতৃত্ব দেয়। তারা অটোমেশন, ডেটা প্রসেসিং, বিক্রয়, গ্রাহক সহায়তা এবং সামগ্রী পরিচালনার জন্য উন্নত দৃষ্টি, পরিমার্জিত নির্ভুলতা, বিস্তৃত প্রসঙ্গ প্রক্রিয়াকরণ এবং উচ্চতর সুরক্ষা বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা claude.ai, অ্যামাজন বেডরক এবং গুগল ক্লাউডের মতো প্ল্যাটফর্মগুলিতে এই মডেলগুলি অ্যাক্সেস করতে পারবেন, এন্টারপ্রাইজ কার্যকারিতা এবং সুরক্ষা প্রোটোকলগুলিকে শক্তিশালী করার জন্য আসন্ন আপডেটগুলির সাথে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39590666">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>চ্যাটজিপিটি, মিক্সট্রাল, লামা, জিপিটি-৪ এবং ওপাসের মতো বিভিন্ন এআই মডেল নিয়ে আলোচনা হয়, লজিক ধাঁধা এবং ভাষার কাজে তাদের ভূমিকার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এই মডেলগুলির পাঠ্য প্রজন্ম, ক্যোয়ারী রেজোলিউশন এবং যুক্তি মূল্যায়ন করে, নির্ভুলতা, বৈষম্য এবং চ্যালেঞ্জগুলির মুখোমুখি হওয়ার উপর জোর দেয়।</li>
<li>বিতর্কগুলি কোডিং সমর্থনের জন্য ডাবল এবং কোডিয়ামের মতো প্ল্যাটফর্মগুলি হাইলাইট করার সময় চাকরির সুরক্ষায় এআইয়ের প্রভাব, অতিরিক্ত সমস্যা সমাধানের সরঞ্জামগুলির প্রয়োজনীয়তা এবং এআই অগ্রগতির নৈতিক বিবেচনাগুলি স্পর্শ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/HeyPuter/puter">পুটার: উন্নত ব্রাউজার-ভিত্তিক ডেস্কটপ পরিবেশ</a></h2>
<ul>
<li>&quot;পুটার&quot; একটি ওয়েব ব্রাউজারের মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য একটি পরিশীলিত ওপেন-সোর্স ডেস্কটপ পরিবেশ, বৈশিষ্ট্য সমৃদ্ধ, দ্রুত এবং কাস্টমাইজযোগ্য হওয়ার উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি ক্লাউড স্টোরেজ প্ল্যাটফর্মের বিকল্প হিসাবে কাজ করে বা সার্ভারগুলির জন্য দূরবর্তী ডেস্কটপ হিসাবে কাজ করে, সর্বোত্তম পারফরম্যান্স এবং স্ট্যাক পরিচালনার জন্য ভ্যানিলা জাভাস্ক্রিপ্ট এবং জেকুয়েরি দিয়ে তৈরি।</li>
<li>প্রকল্পটি ওয়েব ডেভেলপমেন্ট, ক্লাউড কম্পিউটিং এবং ডিস্ট্রিবিউটেড সিস্টেমগুলিকে লক্ষ্য করে, একাধিক অ্যাপ্লিকেশন সরবরাহ করে, স্থানীয়ভাবে বা লাইভ পরিবেশে মোতায়েনযোগ্য এবং একটি স্বাগত সম্প্রদায়কে উত্সাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39597030">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এই কথোপকথনে বিভিন্ন বিষয় নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে &quot;ইন্টারনেট ওএস&quot; প্ল্যাটফর্মের ওপেন সোর্সিং এবং জাভাস্ক্রিপ্টের চ্যালেঞ্জ।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা রিঅ্যাক্টের ভার্চুয়াল ডিওএমের মতো ফ্রেমওয়ার্কের সুবিধাগুলি পরীক্ষা করে এবং টাইপস্ক্রিপ্টের সম্ভাব্য পারফরম্যান্স প্রভাব নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>অ্যানুরাওএস এবং পুটারের মতো প্রকল্পগুলি বিশ্লেষণ করা হয়, ডিজাইনের পছন্দগুলি নিয়ে বিতর্ক সহ, রিঅ্যাক্ট এবং জেকুয়েরির সাথে ফ্রন্ট-এন্ড ডেভেলপমেন্টের তুলনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hillelwayne.com/post/graph-types/">গ্রাফ টাইপ ধাঁধা উন্মোচন</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি জনপ্রিয় প্রোগ্রামিং ভাষাগুলিতে নেটিভ গ্রাফ ধরণের অনুপস্থিতি, গ্রাফ লাইব্রেরি বিকাশের জটিলতা এবং একটি উপযুক্ত অভ্যন্তরীণ গ্রাফ উপস্থাপনা নির্বাচনের তাত্পর্য নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি গ্রাফ অ্যালগরিদমের জটিলতা, কর্মক্ষমতা এবং মেমরি ব্যবহারের মধ্যে ভারসাম্য এবং কীভাবে বিভিন্ন উপস্থাপনা গ্রাফ অপারেশনগুলিকে প্রভাবিত করে তা তুলে ধরে।</li>
<li>উপরন্তু, এটি গ্রাফ ক্যোয়ারিং ভাষা, গ্রাফ সমর্থনকারী মূলধারার ভাষা এবং গ্রাফের বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশন, গ্রাফ অপারেশনগুলি অপ্টিমাইজ করার গুরুত্বকে আন্ডারলাইন করে এবং গ্রাফ সমস্যা সমাধানের জন্য বিশেষ সমাধানগুলি অন্বেষণ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39592444">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>hillelwayne.com একটি দল সি ++ এ একটি মডুলার এবং দক্ষ গ্রাফ লাইব্রেরি তৈরি করেছে, জটিলতার সাথে চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হয়েছে এবং বিখ্যাত সি ++ স্রষ্টাদের কাছ থেকে প্রতিক্রিয়া গ্রহণ করেছে।</li>
<li>গ্রাফ ভিজ্যুয়ালাইজেশন সরঞ্জামগুলিতে অগ্রগতি করা হয়েছিল, গ্রন্থাগারগুলিতে বিশেষায়িত গ্রাফ ধরণের গুরুত্ব এবং স্পষ্ট এপিআই সহ দক্ষ গ্রাফ ডেটা স্ট্রাকচারের উপর জোর দেওয়া হয়েছিল।</li>
<li>আলোচনায় গ্রাফ অপারেশনের জন্য রৈখিক বীজগণিতের ব্যবহার, বড় গ্রাফগুলিতে চলমান অ্যালগরিদমগুলির সাথে চ্যালেঞ্জ এবং প্রোগ্রামিং ভাষায় অপ্টিমাইজেশনের জন্য গ্রাফব্লাসের মতো সরঞ্জামগুলির সুবিধাগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/apple-hit-with-over-18-bln-euro-eu-antitrust-fine-spotify-case-2024-03-04/">স্পটিফাই মামলায় অ্যাপলকে ১৮০ কোটি ইউরো জরিমানা করেছে ইইউ</a></h2>
<ul>
<li>ওয়েবসাইটটি reuters.com 1.5-সেকেন্ডের বিবর্ণ-ইন প্রভাব সহ একটি অ্যানিমেশন বৈশিষ্ট্যযুক্ত, যা সক্ষম জাভাস্ক্রিপ্ট এবং অক্ষম বিজ্ঞাপন ব্লকারগুলি দেখার প্রয়োজন হয়।</li>
<li>অতিরিক্তভাবে, সাইটটি সুরক্ষার উদ্দেশ্যে একটি ক্যাপচা বিতরণ স্ক্রিপ্ট অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39589483">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিতর্কটি অ্যাপলের প্রতিযোগিতাবিরোধী আচরণকে কেন্দ্র করে, বিশেষত স্পটিফাই এবং অ্যাপ স্টোরের উপর তাদের আধিপত্য সম্পর্কিত।</li>
<li>প্রতিযোগিতাবিরোধী কর্মকাণ্ড ঠেকাতে অ্যাপলের মতো প্রযুক্তি জায়ান্টদের ওপর জরিমানা আরোপের কার্যকারিতা নিয়ে প্রশ্ন তুলেছেন ব্যবহারকারীরা।</li>
<li>অ্যাপলের বদ্ধ ইকোসিস্টেম এবং মাইক্রোসফ্টের ঐতিহাসিক অনুশীলনগুলির মধ্যে তুলনা করা হয়, আন্তঃব্যবহারযোগ্যতার চ্যালেঞ্জ এবং অনলাইন সুরক্ষায় ভোক্তা সচেতনতার তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/cars/2024/03/carmakers-must-bring-back-buttons-to-get-good-safety-scores-in-europe/">২০২৬ সালের মধ্যে গাড়িতে শারীরিক নিয়ন্ত্রণ ফিরিয়ে আনার আহ্বান</a></h2>
<ul>
<li>ইউরো এনসিএপি গাড়ি নির্মাতাদের টাচস্ক্রিনের অতিরিক্ত ব্যবহারের কারণে সৃষ্ট বিভ্রান্ত ড্রাইভিং মোকাবেলায় ২০২৬ সালের মধ্যে যানবাহনে মৌলিক ফাংশনগুলির জন্য শারীরিক নিয়ন্ত্রণগুলি পুনরায় প্রবর্তনের পক্ষে পরামর্শ দিচ্ছে।</li>
<li>সংস্থাটি সুরক্ষা বাড়ানোর জন্য টার্ন সিগন্যাল, হ্যাজার্ড লাইট, উইন্ডশীল্ড ওয়াইপার, হর্ন এবং জরুরি বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য পৃথক শারীরিক নিয়ন্ত্রণের পরামর্শ দেয়।</li>
<li>যদিও ইউরো এনসিএপিতে শারীরিক নিয়ন্ত্রণের ব্যবহার প্রয়োগের কর্তৃত্বের অভাব রয়েছে, তবে তাদের কাছ থেকে একটি পাঁচতারা সুরক্ষা রেটিং উল্লেখযোগ্য ওজন বহন করে এবং নির্মাতাদের প্রস্তাবিত পরিবর্তনগুলি বাস্তবায়নে উত্সাহিত করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39598189">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইউরো এনসিএপি গাড়ি নির্মাতাদের সুরক্ষা বাড়ানোর জন্য টার্ন সিগন্যাল এবং ওয়াইপারের মতো গুরুত্বপূর্ণ ফাংশনগুলির জন্য শারীরিক নিয়ন্ত্রণ ফিরিয়ে আনার আহ্বান জানিয়েছে।</li>
<li>আলোচনাটি টাচস্ক্রিনগুলির সাথে সম্পর্কিত ঝুঁকিগুলির উপর জোর দেয়, বিশেষত অত্যাবশ্যক নিয়ন্ত্রণের জন্য এবং যানবাহনগুলিতে ব্যবহারকারী-বান্ধব এবং সহজেই অ্যাক্সেসযোগ্য নিয়ন্ত্রণের তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের দ্বারা উত্থাপিত উদ্বেগগুলির মধ্যে টাচস্ক্রিন দ্বারা সৃষ্ট বিভ্রান্তি এবং দুর্ঘটনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, ড্রাইভিংয়ের সময় ডিজিটাল এবং শারীরিক নিয়ন্ত্রণের মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/oatmealdome/status/1764704580724576465">নিন্টেন্ডো মামলা নিষ্পত্তি: ইউজু এমুলেটর ডেভেলপাররা $ 2.4 মিলিয়ন প্রদান করে</a></h2>
<ul>
<li>ইউজু নিন্টেন্ডোর সাথে একটি মামলা নিষ্পত্তি করে, উভয় পক্ষই পারস্পরিক চুক্তিটি মেনে নিয়ে ২.৪ মিলিয়ন ডলার ক্ষতিপূরণ দিতে সম্মত হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39593647">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইউজু এমুলেটর বিকাশকারীরা নিন্টেন্ডোর সাথে একটি মামলা নিষ্পত্তি করে, ২.৪ মিলিয়ন ডলার ক্ষতিপূরণ প্রদান করে, জলদস্যুতা, পুরানো গেমগুলিতে অ্যাক্সেস এবং নিন্টেন্ডোর ব্যবসায়িক মডেল নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করে।</li>
<li>বিতর্কটি ভোক্তা বিরোধী কৌশল, ডিআরএম এবং ডিজিটাল যুগে গেম সংরক্ষণের তাত্পর্যের মতো নৈতিক দিকগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>কথোপকথনটি বৌদ্ধিক সম্পত্তি, কপিরাইট আইন এবং কর্পোরেট মুনাফা এবং ভোক্তা অধিকারের মধ্যে সূক্ষ্ম ভারসাম্যের জটিল ছেদটির উপর আলোকপাত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bytesizego.com/blog/keeping-alive-with-go">গোলং দিয়ে টাইপ 1 ডায়াবেটিস পরিচালনা করা: উদ্ভাবনী সরঞ্জাম এবং টিপস</a></h2>
<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি টাইপ 1 ডায়াবেটিস পরিচালনা করার অসুবিধাগুলি অন্বেষণ করে, লেখকের ব্যক্তিগত যাত্রা থেকে অঙ্কন করে প্রয়োজনীয় ধ্রুবক পর্যবেক্ষণের উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি ডায়াবেটিস পরিচালনায় প্রযুক্তিগত অগ্রগতির দিকে নজর দেয়, কর্মক্ষেত্রের ঘটনা পরিচালনার সমান্তরাল অঙ্কন করে, গ্লুকোজ এবং ঘটনাগুলি ট্র্যাক করার জন্য ওপেন-সোর্স সমাধানগুলি ব্যবহার করে।</li>
<li>লেখক গ্লুকোজ ডেটা সংগ্রহ এবং ঘটনার কর্মপ্রবাহের জন্য incident.io উপকারের জন্য উদ্ভাবনী পদ্ধতিগুলি ভাগ করে নেন, কোডিং কীভাবে তাদের স্বাস্থ্য পরিচালনায় সহায়তা করে, অন্যকে আরও ভাল স্ব-যত্নের জন্য প্রকল্প তৈরি করার পক্ষে পরামর্শ দেয় তা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39597131">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অংশগ্রহণকারীরা মাইক্রোইনফিউসার এবং নাইটস্কাউটের মতো প্রযুক্তির মাধ্যমে ডায়াবেটিস পরিচালনা করা, স্বয়ংক্রিয় রক্তে শর্করার ব্যবস্থাপনা সিস্টেমগুলির সাথে অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেওয়ার বিষয়ে আলোচনা করেন।</li>
<li>কথোপকথনে কর্মক্ষেত্রে চ্যালেঞ্জ, ডেটা মালিকানা সম্পর্কিত আইনি সমস্যা এবং ডায়াবেটিস ব্যবস্থাপনায় সিপিএপি মেশিনের ব্যবহার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>বিষয়গুলি টাইপ 1 ডায়াবেটিসের জন্য পর্যবেক্ষণ ডিভাইস, সফ্টওয়্যার বিকাশ এবং ব্যক্তিগত চিকিত্সার পদ্ধতিগুলির পাশাপাশি গোতে প্রোগ্রামিং ভাষা এবং ফ্রেমওয়ার্কগুলির তুলনার পাশাপাশি টাইপ 2 ডায়াবেটিসের কারণ এবং পরিচালনার অন্তর্দৃষ্টি কভার করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/03/apple-unveils-the-new-13-and-15-inch-macbook-air-with-the-powerful-m3-chip/">এম৩ চিপযুক্ত নতুন ম্যাকবুক এয়ার আনছে অ্যাপল</a></h2>
<ul>
<li>অ্যাপল এম 3 চিপ দ্বারা চালিত নতুন 13- এবং 15-ইঞ্চি ম্যাকবুক এয়ার মডেলগুলি উন্মোচন করেছে, উন্নত পারফরম্যান্স, বর্ধিত ব্যাটারি লাইফ এবং আপগ্রেড এআই ফাংশন সরবরাহ করে।</li>
<li>ল্যাপটপগুলি একটি মসৃণ ডিজাইন, স্পন্দনশীল ডিসপ্লে নিয়ে গর্ব করে এবং চারটি রঙের বৈচিত্র্যে দেওয়া হয়, যা স্টাইল এবং কার্যকারিতা সন্ধানকারী ব্যবহারকারীদের জন্য সরবরাহ করে।</li>
<li>বাহ্যিক মনিটর, ওয়াই-ফাই 6 ই সংযোগ, উন্নত ক্যামেরা বৈশিষ্ট্য, মাইক্রোফোন এবং স্পিকারের জন্য সমর্থন সমন্বিত, ম্যাকবুক এয়ার দক্ষতা, বহনযোগ্যতা এবং উন্নত বৈশিষ্ট্যগুলির প্রয়োজনীয়দের জন্য একটি বৈচিত্র্যময় এবং বিশ্বাসযোগ্য বিকল্প সরবরাহ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39589924">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় অ্যাপল ল্যাপটপের বিভিন্ন বিষয় অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেমন এম৩ চিপ সমন্বিত নতুন ম্যাকবুক এয়ার মডেল উন্মোচন এবং বিভিন্ন ম্যাকবুক মডেলের ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া, র ্যামের সক্ষমতা এবং থিংকপ্যাডের সাথে তুলনা।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বিভিন্ন ল্যাপটপ ব্র্যান্ডের উপর তাদের পছন্দ এবং সমালোচনা প্রকাশ করে, পৃথক প্রয়োজনীয়তা এবং স্বাদের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ একটি ল্যাপটপ নির্বাচনের তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
<li>বিতর্কটি বিভিন্ন ল্যাপটপের শক্তি এবং সীমাবদ্ধতা তুলে ধরে, ব্যবহারকারীদের তাদের প্রয়োজনের জন্য সর্বোত্তম-ফিটিং বিকল্পটি চয়ন করতে ক্ষমতায়ন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://opus-codec.org/demo/opus-1.5/">ওপাস 1.5: মেশিন লার্নিং অডিও গুণমান বাড়ায়</a></h2>
<ul>
<li>ওপাস 1.5 বের হয়েছে, এমএল প্রযুক্তি ব্যবহার করে প্যাকেট ক্ষতি গোপন করার জন্য ডিপ রিডানডেন্সি (ডিআরইডি) এর মতো অডিও মানের উন্নতি এনেছে।</li>
<li>উন্নত স্পিচ মানের জন্য ড্রেড, লেইস এবং নোলেসের মতো নতুন বৈশিষ্ট্যগুলি ডিফল্টরূপে বন্ধ রয়েছে, ম্যানুয়াল অ্যাক্টিভেশন প্রয়োজন।</li>
<li>আপডেটটি ক্ষতি এবং বিলম্বের মধ্যে ভারসাম্যকে সম্বোধন করে, ডিআরইডি মানককরণের লক্ষ্য রাখে এবং বাস্তবসম্মত ডেটা ক্ষতির পরিস্থিতিগুলির জন্য একটি জেনারেটিভ মডেল ব্যবহার করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39593256">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওপাস 1.5 এর রিলিজটি সিপিইউ দক্ষতা এবং অডিও মানের জন্য মেশিন লার্নিং উন্নতিগুলিকে সংহত করে, এমএল অ্যালগরিদম পক্ষপাত, প্রযুক্তি নীতিশাস্ত্র এবং বিভিন্ন উপস্থাপনার উপর সংলাপ ছড়িয়ে দেয়।</li>
<li>আলোচনাগুলি কোডেকগুলিতে পরিচয় নিরপেক্ষতার প্রভাব, ওপাস কোডেকের পেটেন্ট উদ্বেগ এবং এমএল থেকে এআইকে আলাদা করা, সৃজনশীল দিকগুলিতে এআইয়ের ভূমিকা অন্বেষণ করা পর্যন্ত প্রসারিত।</li>
<li>ওপাস প্রযুক্তি, ব্লুটুথ ব্যাকিং এবং এলসি 3 এর মতো উদীয়মান কোডেকগুলিতে মতামতগুলি পৃথক হয়, হ্যাকার নিউজ গুঞ্জনের মধ্যে কোডেক পারফরম্যান্স এবং গুণমান নিয়ে বিতর্ককে উত্সাহিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/nvidia-bans-using-translation-layers-for-cuda-software-to-run-on-other-chips-new-restriction-apparently-targets-zluda-and-some-chinese-gpu-makers">এনভিডিয়া তার চিপের বাইরে সিইউডিএ সফ্টওয়্যারটিতে অনুবাদ স্তরগুলি সীমাবদ্ধ করে</a></h2>
<ul>
<li>এনভিডিয়া নন-এনভিডিয়া হার্ডওয়্যারে সিইউডিএ-ভিত্তিক সফ্টওয়্যার চালানোর জন্য অনুবাদ স্তর ব্যবহার নিষিদ্ধ করার জন্য তার লাইসেন্সিং শর্তাদি আপডেট করেছে, জেডএলইউডিএ এবং চীনা জিপিইউ নির্মাতাদের প্রচেষ্টার প্রতিক্রিয়া।</li>
<li>এই পদক্ষেপটি ত্বরিত কম্পিউটিংয়ে এনভিডিয়ার নেতৃত্বকে সুরক্ষিত করতে চায়, বিশেষত এআই অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে, সিইউডিএ প্রোগ্রামগুলির আইনী পুনর্সংকলনের অনুমতি দেয় তবে এএমডি এবং ইন্টেলের মতো প্রতিযোগীদের পোর্টিং সরঞ্জামগুলিকে উত্সাহিত করে।</li>
<li>এই সমন্বয়টি জিপিজিপিইউ খাতে এনভিডিয়ার শক্ত অবস্থানে পরিবর্তন আনতে পারে কারণ প্রতিদ্বন্দ্বীরা হার্ডওয়্যার উন্নত করে যখন সফ্টওয়্যার বিকাশকারীরা বিকল্প প্ল্যাটফর্মগুলি অন্বেষণ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39592689">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এনভিডিয়া তাদের সিইউডিএ লাইসেন্সিং শর্তাদি আপডেট করেছে, নন-এনভিআইডিএ হার্ডওয়্যারে সিইউডিএ সফ্টওয়্যার চালানোর জন্য অনুবাদ স্তরগুলির ব্যবহার নিষিদ্ধ করেছে, বিভিন্ন অঞ্চলে আন্তঃব্যবহারযোগ্যতা এবং আইনী জটিলতা নিয়ে বিতর্ককে উত্সাহিত করেছে।</li>
<li>আলোচনা এআই / এমএল বিকাশের উপর এনভিডিয়ার প্রভাব, বিক্রেতার লক-ইনের চ্যালেঞ্জ, প্রতিযোগিতা এবং ওয়েবজিপিইউর মতো বিকল্পগুলির উত্থান, গুগল বনাম ওরাকলের মতো আইনী মামলার উল্লেখ করে।</li>
<li>এনভিডিয়ার সিইউডিএ এক্সক্লুসিভিটি, বিক্রেতার লক-ইন নিয়ে উদ্বেগ, দাসত্বের উপমা এবং এএমডি এবং ইন্টেল সম্পর্কে জল্পনা-কল্পনা রয়েছে, সিইউডিএ থেকে ওয়েবজিপিইউতে সম্ভাব্য স্থানান্তর নিয়ে আলোচনা করা এবং এনভিডিয়ার অনুশীলনগুলিতে তদন্ত করা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://astro.sshh.io/">অ্যাস্ট্রো অ্যাপ্লিকেশন প্রবর্তন: একটি বিস্তৃত স্কাই অবজেক্ট প্ল্যানিং সরঞ্জাম</a></h2>
<ul>
<li>স্পিকার স্টেলারিয়াম এবং স্কাইসাফারিতে নির্দিষ্ট আকাশ অবজেক্ট পরিকল্পনার বৈশিষ্ট্যগুলির অভাব মোকাবেলার জন্য এনআইএনএর স্কাই অ্যাটলাস এবং রবিনহুড দ্বারা অনুপ্রাণিত একটি ব্যক্তিগত সরঞ্জাম তৈরি করেছিলেন।</li>
<li>এই নতুন তৈরি সরঞ্জামটি ব্যবহারকারীদের উচ্চতা চার্ট অ্যাক্সেস করতে, প্রিয় বস্তুর তালিকা সংকলন করতে, বার্ষিক সর্বোচ্চ এবং সর্বনিম্ন দৈনিক উচ্চতা পরীক্ষা করতে এবং রিয়েল-টাইম ক্লাউড ডেটা ব্যবহার করতে সক্ষম করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39591529">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এসএইচএইচ 12 দ্বারা বিকাশিত অ্যাস্ট্রো অ্যাপটি একটি নতুন জ্যোতির্বিজ্ঞান অ্যাপ্লিকেশন যা অবস্থান-নির্দিষ্ট আবহাওয়ার ডেটার সাথে আকাশের বস্তু পরিকল্পনার মিশ্রণ করে, স্টেলারিয়াম এবং স্কাইসাফারি থেকে অনুপ্রেরণা অঙ্কন করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা উচ্চতার চার্টগুলি অ্যাক্সেস করতে পারেন, অবজেক্ট তালিকাগুলি সংকলন করতে পারেন এবং রিয়েল-টাইম ক্লাউড কভারেজ পর্যবেক্ষণ করতে পারেন, প্রতিক্রিয়া ক্লাউড দিকনির্দেশ ট্র্যাকিং এবং গভীর আকাশের অবজেক্ট সুপারিশগুলির মতো উন্নতির পরামর্শ দেয়।</li>
<li>অ্যাপ্লিকেশনটি সিমবাদ অ্যাস্ট্রোনমিক্যাল ডাটাবেস থেকে ডেটা এবং open-meteo.com থেকে আবহাওয়ার আপডেট ব্যবহার করে, কিছু ব্যবহারকারী পাঠ্যের পঠনযোগ্যতা এবং অবস্থান কনফিগারেশন সম্পর্কে উদ্বেগ তুলে ধরেন, যদিও এটি সাধারণত এর কার্যকারিতা এবং বৃদ্ধির সম্ভাবনার জন্য প্রশংসিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mainlymiles.com/2024/03/03/singapore-airlines-concorde-full-story/">সিঙ্গাপুর এয়ারলাইন্সের সমস্যাযুক্ত কনকর্ড পরিষেবা: একটি সংক্ষিপ্ত ইতিহাস</a></h2>
<ul>
<li>সিঙ্গাপুর এয়ারলাইন্স ১৯ 1970০ এর দশকের শেষের দিকে এবং ১৯৮০ এর দশকের গোড়ার দিকে সিঙ্গাপুর এবং লন্ডনের মধ্যে একটি কনকর্ড চালিয়েছিল, ওভারফ্লাইট অনুমতি এবং রাজনৈতিক বিষয়গুলি মোকাবেলা করে।</li>
<li>কনকর্ড পরিষেবাটি আর্থিক ক্ষতি এবং অনবোর্ড ছুরিকাঘাতের মতো ঘটনার মুখোমুখি হয়েছিল, যার ফলে সমাপ্ত হওয়ার আগে এটির সংক্ষিপ্ত অপারেশন হয়েছিল।</li>
<li>১৯৮০ সালের অক্টোবরে সিঙ্গাপুর থেকে যৌথভাবে পরিচালিত সর্বশেষ কনকর্ড ফ্লাইটটি ছেড়ে যায়; জি-বিওএডি, বিমানটি অবশেষে রেকর্ড স্থাপন করে এবং ২০০৩ সালে অবসর নেয়, এখন নিউ ইয়র্কের ইন্ট্রেপিড সি, এয়ার অ্যান্ড স্পেস মিউজিয়ামে প্রদর্শিত হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39588830">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কথোপকথনটি বিভিন্ন বিমান ভ্রমণের থিমগুলি কভার করে: রুট দক্ষতা, নন-স্টপ বনাম স্টপওভার ফ্লাইট, কনকর্ডের মতো আইকনিক বিমান, সুপারসনিক ফ্লাইট চ্যালেঞ্জ এবং বিলাসবহুল ভ্রমণের তুলনা।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা মহাকাশ প্রকল্পগুলিতে সরকারী তহবিলের প্রভাব, প্রযুক্তির বিবর্তন এবং নতুন বিমানের নকশার সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা করে, বিমানের উদ্ভাবন এবং জটিলতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>দক্ষতা এবং সান্ত্বনা অগ্রগতির মাধ্যমে উন্নত ভ্রমণের অভিজ্ঞতার শিল্পের ক্রমাগত সাধনার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fundablestartups.com/blog/half-a-billion">স্টার্টআপ অধিগ্রহণ: $ 465 মিলিয়ন চুক্তি প্রতিষ্ঠাতাদের কিছুই ছেড়ে দেয় না</a></h2>
<ul>
<li>প্যাডি পাওয়ার বেটফেয়ার দ্বারা 465 মিলিয়ন ডলারে ফ্যানডুয়েলের অধিগ্রহণ দুটি প্রধান বিনিয়োগকারীদের দ্বারা পরিচালিত শক্তিশালী তরলকরণ অগ্রাধিকার অধিকারের কারণে প্রতিষ্ঠাতা এবং কর্মচারীদের কিছুই রাখেনি।</li>
<li>লিকুইডেশন অগ্রাধিকার, কে প্রথমে অর্থ প্রদান করবে এবং অধিগ্রহণে কত হবে তা নির্ধারণ করে, এই ফলাফলে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করেছিল।</li>
<li>বিনিয়োগকারীদের আকৃষ্ট করতে এবং বিনিয়োগ চুক্তিগুলি বোঝার এবং নেভিগেট করার তাত্পর্য তুলে ধরে আরও অনুকূল শর্তাদির জন্য আলোচনার জন্য একটি স্বাস্থ্যকর, তহবিলযোগ্য স্টার্টআপ তৈরি করা অত্যাবশ্যক।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39598903">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি বিনিয়োগকারীদের কাছে আবেদন করতে, ভালভাবে আলোচনা করতে এবং তহবিলের জন্য আর্থিক মেট্রিকগুলি বোঝার জন্য একটি শক্তিশালী স্টার্টআপ তৈরির উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>বিষয়গুলির মধ্যে ভিসি বিনিয়োগ ঝুঁকি, মুনাফা অপ্টিমাইজেশান কৌশল, ইক্যুইটি শর্তাদি, করের প্রভাব এবং প্রতিষ্ঠাতা চ্যালেঞ্জ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>আলোচনাগুলি তহবিল চুক্তির ক্ষতি, পূর্ব এবং পশ্চিম উপকূলের স্টার্টআপ দৃশ্যের মধ্যে পার্থক্য এবং ব্যবসায়িক বিজয়ের উপর বেসরকারী ইক্যুইটির প্রভাব তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esquire.com/entertainment/music/a46871755/james-kaplan-miles-davis-3-shades-of-blue-excerpt/">মাইলস ডেভিস জ্যাজ অ্যালবাম &#39;কাইন্ড অফ ব্লু&#39; 1959 সালে রেকর্ডিং</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি কিংবদন্তি জাজ অ্যালবাম &quot;কাইন্ড অফ ব্লু&quot; 1959 সালে মাইলস ডেভিস, জন কল্ট্রেন এবং বিল ইভান্স দ্বারা রেকর্ড করা অন্বেষণ করে, &quot;সো হোয়াট&quot; ট্র্যাকের উপর একটি নির্দিষ্ট ফোকাস সহ।</li>
<li>এটি সেই সময়ের সাংস্কৃতিক ও সামাজিক পটভূমিতে প্রবেশ করে, সংগীতশিল্পীদের অনন্য বাজানোর শৈলী এবং তাদের উদ্ভাবনী পদ্ধতির প্রদর্শন করে।</li>
<li>অতিরিক্তভাবে, এটি সংক্ষেপে বিংশ শতাব্দীতে জনপ্রিয় গানের কাঠামো এবং জেমস কাপলানের আসন্ন বইয়ের কথা উল্লেখ করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39597525">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফোকাসটি মাইলস ডেভিসের অ্যালবাম &quot;কাইন্ড অফ ব্লু&quot;, বিশেষত ট্র্যাক &quot;ব্লু ইন গ্রিন&quot;, জাজ বিশ্বে এর প্রভাব এবং উজ্জ্বলতা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা জাজের সাথে ব্যক্তিগত সংযোগ ভাগ করে নেয়, প্রিয় অ্যালবাম, ভেন্যু এবং সংগীতশিল্পীদের পরামর্শ দেয়, পাশাপাশি জাজের কাঠামো এবং জেনারটিতে মাইলস ডেভিসের প্রভাবের অন্তর্দৃষ্টি দেয়।</li>
<li>জাজ সম্প্রদায়ের অনুভূত একচেটিয়াতা সম্পর্কে মিশ্র অনুভূতি প্রকাশ করা হয়, কেউ কেউ হতাশ হয় আবার অন্যরা জাজ সংগীতের জন্য গভীর ভালবাসা এবং প্রশংসা দেখায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2311.05063">এমবেডেড সিস্টেমের জন্য মরিচা: সুবিধা, চ্যালেঞ্জ, সমাধান</a></h2>
<ul>
<li>গবেষণাপত্রটি মেডিকেল ডিভাইস এবং স্বায়ত্তশাসিত যানবাহনের মতো সুরক্ষা-সমালোচনামূলক সিস্টেমে এমবেডেড সফ্টওয়্যার বিকাশের জন্য রাস্ট প্রোগ্রামিং ভাষা ব্যবহার করে অন্বেষণ করে।</li>
<li>এটি রাস্টের মেমরি সুরক্ষা বৈশিষ্ট্য এবং বিদ্যমান সি কোডবেসগুলির সাথে এর সামঞ্জস্যের উপর জোর দেয়, তবে অপর্যাপ্ত সমর্থন, স্ট্যাটিক অ্যাপ্লিকেশন সুরক্ষা পরীক্ষার সরঞ্জামগুলির সীমাবদ্ধতা এবং ইঞ্জিনিয়ারিং ইন্টারঅপারেবল কোডের অসুবিধাগুলির মতো চ্যালেঞ্জগুলিও নির্দেশ করে।</li>
<li>এম্বেডেড সিস্টেমগুলির জন্য মরিচা ব্যবহার করার সময় বিকাশকারীরা বাধার মুখোমুখি হন, এই চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলার জন্য কাগজে বর্ণিত অন্তর্দৃষ্টি এবং সুপারিশগুলির প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39591694">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি এম্বেডেড সিস্টেমগুলির জন্য মরিচা ব্যবহারের চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে, বিশেষত উচ্চ-ফ্রিকোয়েন্সি ট্রেডিং এবং গেমিংয়ে, বাগ এবং প্রতারণার কৌশলগুলি প্রতিরোধ করার জন্য মেমরি সুরক্ষার তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
<li>এটি মরিচা নির্ভরতাগুলিকে বিশ্বাস করা, মেমরি-সম্পর্কিত সমস্যাগুলি পরিচালনা করা এবং এম্বেডেড বিকাশে সি এর সাথে মরিচাকে ইন্টারফেস করার মতো বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করে, বাস্তুতন্ত্রের সীমাবদ্ধতা এবং সংহতকরণের স্বাচ্ছন্দ্য সম্পর্কে উদ্বেগ সত্ত্বেও এম্বেডেড ব্যবহারের জন্য মরিচাতে আগ্রহ প্রদর্শন করে।</li>
<li>মরিচা এম্বেডেড অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য ট্র্যাকশন অর্জন করছে, তবে বাস্তুতন্ত্রের সীমাবদ্ধতা, ইন্টিগ্রেশন সরলতা এবং কোড রূপান্তর সরঞ্জামগুলিতে বিশ্বাস সম্পর্কে উদ্বেগ অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ক্লড 3 মডেল পরিবার: বুদ্ধিমান, দ্রুত এবং বহুমুখী" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%A1%203%20%E0%A6%AE%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%B2%20%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%3A%20%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A6%BF%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8%2C%20%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%A4%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%AC%E0%A6%B9%E0%A7%81%E0%A6%AE%E0%A7%81%E0%A6%96%E0%A7%80&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AB%20%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9A%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/03/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-04]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/04&#39;</h2>
<h1>2024-03-04</h1>
<h2><a href="https://voussoir.net/writing/css_for_printing">ওয়েবপৃষ্ঠাগুলি মুদ্রণের জন্য সিএসএস অপ্টিমাইজ করা হচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি ব্যাখ্যা করে যে ওয়েবপৃষ্ঠাগুলি মুদ্রণের জন্য সিএসএস কীভাবে লিখতে হয়, ফর্মগুলির জন্য মুদ্রণ জেনারেটর তৈরি করতে এবং মুদ্রণের পছন্দগুলি সেট করতে সিএসএসে @page ব্যবহার করার দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>এটি পৃষ্ঠার আকার, মার্জিন, মিডিয়া ক্যোয়ারী, মার্জিন এবং প্যাডিংয়ের জন্য বক্স মডেল এবং মুদ্রণের জন্য নিবন্ধগুলি ফর্ম্যাট করার পাশাপাশি জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে কাস্টম উপাদানগুলির সাথে একাধিক পৃষ্ঠা তৈরি করে।</li>
<li>অতিরিক্তভাবে, এটি কোনও ওয়েবসাইটে পৃষ্ঠাগুলি রেন্ডার করা, জাভাস্ক্রিপ্টের সাথে পৃষ্ঠা উপাদানগুলিকে ম্যানিপুলেট করা, মুদ্রণ ওরিয়েন্টেশন সেট করা এবং চেকবক্সের মতো ব্যবহারকারীর মিথস্ক্রিয়া বৈশিষ্ট্যগুলি অন্তর্ভুক্ত করা, এইচটিএমএল প্রয়োজনীয় জন্য একটি নমুনা চিটশিট এবং স্টাইলিং ওয়েবপৃষ্ঠাগুলির জন্য একটি সিএসএস কোড স্নিপেট সহ আলোচনা করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39584654">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি কাগজে মুদ্রণের জন্য সিএসএস কৌশল এবং এইচটিএমএলকে পিডিএফে রূপান্তর করার বাধাগুলি অন্বেষণ করে, পিডিএফ পাইপলাইন চ্যালেঞ্জ, জাপানি টাইপোগ্রাফি, পিডিএফ রূপান্তরে মার্কডাউন এবং ইনডিজাইন এবং Paged.js মতো সরঞ্জামগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি ধীর গতি, পাদটীকা সমর্থন এবং ক্যানভাস গ্রাফিক্সের রেন্ডারিংয়ের মতো ব্রাউজার প্রিন্টিং চ্যালেঞ্জগুলিকে সম্বোধন করে, বিভিন্ন সরঞ্জাম (যেমন, তাপীয় প্রিন্টার, জেএস লাইব্রেরি) এবং মুদ্রণ-প্রস্তুত নথি তৈরির কৌশলগুলি ব্যবহার করার পরামর্শ দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা পৃষ্ঠার শিরোনাম / পাদচরণ, পিডিএফ ফর্ম্যাট সমস্যা এবং ইপাবের মতো বিকল্প ফর্ম্যাটগুলির জন্য জাভাস্ক্রিপ্ট বা সিএসএস ব্যবহার করে বিতর্ক করে, সিএসএস এবং এইচটিএমএলের সাথে মুদ্রণ বৈশিষ্ট্যগুলি বাড়ানোর টিপস ভাগ করে নেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://heathermeeker.com/2024/02/17/french-court-issues-damages-award-for-violation-of-gpl/">জিপিএল লঙ্ঘনের জন্য অরেঞ্জকে 650,000 ইউরো জরিমানা করার নির্দেশ ফরাসি আদালতের</a></h2>
<ul>
<li>প্যারিসের আপিল আদালত ফরাসি টেলিযোগাযোগ সংস্থা অরেঞ্জকে প্রকৃত ক্ষতির জন্য € 500,000 এবং নৈতিক ক্ষতির জন্য € 150,000 এন্ট্রা&#39;অউভার্টের ল্যাসো সফ্টওয়্যার কপিরাইট লঙ্ঘন করে জিপিএল লঙ্ঘনের জন্য 150,000 ইউরো ক্ষতিপূরণ দেওয়ার আদেশ দিয়েছে।</li>
<li>অরেঞ্জ জিপিএল লাইসেন্সিং শর্তাবলী অনুসরণ না করে একটি সরকারী পোর্টালে ল্যাসো সফ্টওয়্যার ব্যবহার করেছিল, যার ফলে এই আইনী বিরোধ দেখা দেয় যা প্যারিসের আপিল আদালতের সাম্প্রতিক ক্ষতির রায়ে শেষ হয়েছিল।</li>
<li>কোর্ট অফ ক্যাসেশনের পূর্বের রায়ের বিপরীত এই মামলাটি ঘিরে বছরের পর বছর মামলা চলার পরে অরেঞ্জের উপর আরোপিত আর্থিক নিষেধাজ্ঞার মঞ্চ তৈরি করেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39587344">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ফরাসি আদালতের মামলা জিপিএল প্রয়োগের গুরুত্বের উদাহরণ দেয়, ওপেন সোর্স লাইসেন্সিং জটিলতা এবং এর সরলতার জন্য কর্পোরেট আইনজীবীদের দ্বারা এমআইটি লাইসেন্সের অগ্রাধিকার নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করে।</li>
<li>বিতর্কের মধ্যে রয়েছে জিপিএল ধারা, বিতরণ বিধিগুলি বোঝা এবং এক্সজিপিএল লাইসেন্সের সাথে প্লাগইন ব্যবহার করা, যখন ওপেন সোর্স প্রকল্পগুলিতে আইনী রায় প্রয়োগের চ্যালেঞ্জগুলি ফরাসি আইনী ব্যবস্থায় জোর দেওয়া হয়।</li>
<li>লেখকদের অধিকার রক্ষা এবং ওপেন সোর্স লাইসেন্স প্রয়োগের বিষয়ে ইউরোপ এবং মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের মধ্যে কপিরাইট আইনের বিভিন্নতা সফ্টওয়্যার বিকাশ এবং বিতরণে স্বচ্ছতা এবং সম্মতির প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.emilydamstra.com/please-enough-dead-butterflies/">মৃত প্রজাপতি চিত্রের সমালোচনা</a></h2>
<ul>
<li>এমিলি এস ডামস্ট্রা শিল্প ও পণ্যগুলিতে প্রজাপতির সাধারণ ভুল উপস্থাপনার সমালোচনা করেছেন, ঐতিহ্যবাহী পিনযুক্ত অবস্থানের চেয়ে প্রাকৃতিক, প্রাণবন্ত ভঙ্গিতে সঠিক চিত্রের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছেন।</li>
<li>আলোচনায় শিল্পে প্রজাপতির প্রতীকবাদ, ফিল্ড গাইডে লাইভ প্রজাপতি-ভিত্তিক শিল্পকর্ম ব্যবহারের প্রবণতা এবং বিভিন্ন মিডিয়া জুড়ে তাদের চিত্রায়ন নিয়ে চলমান বিতর্ককে সম্বোধন করা হয়েছে।</li>
<li>নিবন্ধটি লেখকের চলমান প্রকল্পগুলির অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে এবং পাঠকদের ভবিষ্যতের আপডেটের জন্য সাবস্ক্রাইব করতে উত্সাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39585207">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি থিমের উপর ভিত্তি করে ইমোজিগুলি রেট করার প্রবণতা পরীক্ষা করে, মানুষের উপলব্ধির উপর এর প্রভাব বিশ্লেষণ করে।</li>
<li>এটি কীভাবে সাংস্কৃতিক প্রসঙ্গ শিল্পের ভিজ্যুয়াল উপাদানগুলিকে আকার দেয় এবং বাস্তবতার শৈল্পিক উপস্থাপনার যথার্থতা নিয়ে বিতর্ক করে তা অন্বেষণ করে।</li>
<li>অতিরিক্তভাবে, আলোচনাটি শিল্প এবং আইকনগুলিতে প্রজাপতির চিত্রায়ন এবং প্রতীকবাদকে কভার করে, বৈজ্ঞানিক শ্রেণিবিন্যাসে বাস্তববাদী চিত্রের গুরুত্বের উপর জোর দেয় এবং ভিজ্যুয়াল সংস্কৃতিতে তাদের আরও খাঁটিভাবে উপস্থাপনের উপায়গুলির পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/cpp/comments/1b55686/maybe_possible_bug_in_stdshared_mutex_on_windows/">উইন্ডোজ এপিআই এর পাঠক / লেখক লকগুলিতে বাগ</a></h2>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীদের একটি নেটওয়ার্ক নীতির কারণে অবরুদ্ধ করা হয় এবং লগ ইন করতে বা একটি স্বতন্ত্র ব্যবহারকারী-এজেন্টের সাথে একটি অ্যাকাউন্ট তৈরি করতে অনুরোধ জানানো হয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা যদি বিশ্বাস করেন যে ব্লকটি একটি ভুল, তবে তারা তাদের আইপি ঠিকানা এবং রেডডিট অ্যাকাউন্টের বিশদ সহ একটি টিকিট জমা দিতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39581664">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি উইন্ডোজ এপিআইতে পাঠক / লেখক লক সম্পর্কিত বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করে, সম্ভাব্য বাগ, কনকারেন্সি মেকানিজম, নেস্টেড লকিং এবং মেমরি সিঙ্ক্রোনাইজেশন গ্যারান্টিগুলি কভার করে।</li>
<li>এতে সাপোর্ট সিস্টেম ও ইমেইল সেবাদাতা প্রতিষ্ঠানগুলোর হতাশার পাশাপাশি মাইক্রোসফটের মতো টেক জায়ান্টদের কাছে বাগ নিয়ে প্রতিবেদন করার চ্যালেঞ্জগুলো মোকাবেলা করা হয়েছে।</li>
<li>ম্যাকওএস-এ নিরাপত্তা দুর্বলতা এবং ক্লাসিক আউটলুক এবং অফিস 365 এর সমালোচনা উল্লেখ করা হয়েছে, প্রযুক্তি শিল্পে বাগ, কনকারেন্সি এবং সফ্টওয়্যার ডেভেলপমেন্ট অনুশীলন পরিচালনার জটিলতার উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/3/interesting-ideas-in-observable-framework/">পর্যবেক্ষণযোগ্য ফ্রেমওয়ার্ক ২.০ ডেটা অ্যাপ্লিকেশন বিকাশে বিপ্লব ঘটায়</a></h2>
<ul>
<li>মাইক বোস্টক অবজারভেবল ফ্রেমওয়ার্ক ২.০ চালু করেছিলেন, দৃশ্যত আকর্ষণীয় ডেটা অ্যাপ্লিকেশন, ড্যাশবোর্ড এবং প্রতিবেদনগুলি বিকাশের জন্য একটি ওপেন সোর্স স্ট্যাটিক সাইট জেনারেটর।</li>
<li>ফ্রেমওয়ার্কটি মার্কডাউনে জাভাস্ক্রিপ্ট ইন্টিগ্রেশন সক্ষম করে, হট-রিলোডিং সরবরাহ করে এবং প্রতিক্রিয়াশীলতার উপর জোর দেয়, ডেটা যোগাযোগ এবং উপস্থাপনা সহজতর করে।</li>
<li>পর্যবেক্ষণযোগ্য ফ্রেমওয়ার্ক প্রভাবশালী ড্যাশবোর্ড এবং প্রতিবেদনগুলি নির্মাণের লক্ষ্যে ডেভেলপারদের লক্ষ্য করে, ইন্টারেক্টিভ ড্যাশবোর্ড তৈরির জন্য তার সম্ভাব্যতা প্রদর্শন করে এবং ভবিষ্যতের অ্যাপ্লিকেশনগুলির ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39582745">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি ডি 3, পর্যবেক্ষণযোগ্য প্লট, এইচটিএল এবং এআই ইন্টিগ্রেশনের সম্ভাবনার সাথে একীভূত পর্যবেক্ষণযোগ্য ফ্রেমওয়ার্কটি অন্বেষণ করে, যা ঐতিহ্যগত জাভাস্ক্রিপ্টের চেয়ে সহজ অভিজ্ঞতা সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের পর্যবেক্ষণযোগ্য স্বাদযুক্ত জেএসকে ভ্যানিলা জেএস-এ রূপান্তর করার সংস্থান রয়েছে, নির্ভরতা পরিচালনা, ভার্চুয়াল পরিবেশ, ডেটালোডার এবং ব্রাউজার কোড এক্সিকিউশন নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>কিছু ব্যবহারকারী অবজারভেবল সম্ভাব্যভাবে ডি 3 হাইজ্যাক করার বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন, যা একীকরণের বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulbutler.org/2024/the-haters-guide-to-kubernetes/">কার্যকর কুবারনেটস ব্যবহারের জন্য কৌশলগত অন্তর্দৃষ্টি</a></h2>
<ul>
<li>পল বাটলার জ্যামসকেটে কুবারনেটস ব্যবহারের সুবিধাগুলি নিয়ে আলোচনা করেছেন, সরলতার দিকে মনোনিবেশ করেছেন এবং এর বৈশিষ্ট্যগুলির একটি উপসেট কার্যকরভাবে ব্যবহার করেছেন।</li>
<li>তিনি কুবারনেটগুলি দক্ষতার সাথে ব্যবহারের মূল দিক হিসাবে একাধিক প্রক্রিয়া, অপ্রয়োজনীয়তা এবং কোড-ভিত্তিক কনফিগারেশন চালানোর বিষয়টি তুলে ধরেন।</li>
<li>পল রেলওয়ে এবং রেন্ডারের মতো বিকল্প সমাধানের কথা উল্লেখ করেছেন, এর উদ্দেশ্য সম্পর্কে স্পষ্ট বোঝার সাথে কুবারনেটসের কৌশলগত ব্যবহারের উপর জোর দিয়েছিলেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39581976">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি কুবারনেটস (কে 8 এস) বাস্তবায়নের জটিলতা এবং ট্রেড-অফগুলি এবং ক্লাউড সরবরাহকারীদের বনাম অন-প্রাঙ্গনে অবকাঠামোর সাংস্কৃতিক প্রভাবগুলি অন্বেষণ করে।</li>
<li>এটি কুবারনেটসের সুবিধা এবং বাধাগুলি, আউটসোর্সিং এবং স্ব-পরিচালনার মধ্যে বিতর্ক এবং বিভিন্ন ব্যবসায়িক সেটিংসে কুবারনেটসের গুরুত্ব সম্পর্কে বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গির উপর জোর দেয়।</li>
<li>অতিরিক্তভাবে, এটি কাস্টম সমাধানগুলি ব্যবহারের অসুবিধাগুলি নিয়ে আলোচনা করে, কুবারনেটসের জটিলতার সমালোচনা করে এবং এটি নিক্সওএস এবং টেরাফর্মের মতো সরঞ্জামগুলির সাথে তুলনা করে, ইঙ্গিত দেয় যে কুবারনেটস গ্রহণের পছন্দটি নির্দিষ্ট চাহিদা এবং পছন্দগুলির উপর নির্ভর করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gemini.google.com/share/238032386438?hl=en">সৌর শক্তি, রাগবি নিয়ম এবং বাইজেন্টাইন সাম্রাজ্য সম্পর্কে বিশেষজ্ঞের পরামর্শ</a></h2>
<ul>
<li>পাঠ্যটি সৌর প্যানেল শক্তি, রাগবি বিধি এবং বাইজেন্টাইন সাম্রাজ্যের মতো বিভিন্ন বিষয়কে অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>এটিতে একটি পায়খানা সংগঠিত করার নির্দেশিকা, পাবলিক স্পিকিং টিপস, ইন্টারনেট স্ল্যাং ব্যাখ্যা এবং একটি ফাংশনের জন্য একটি কোড স্নিপেট অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>বার্তাগুলিতে একটি বিবাহ অনুপস্থিত থাকার জন্য অনুশোচনা, একটি পুরষ্কারের জন্য একজন অধ্যাপককে অভিনন্দন জানানো এবং ইভেন্টের অনুপস্থিতির জন্য ক্ষমা প্রার্থনা করাও সম্বোধন করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39583473">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগলের এলএলএম পারফরম্যান্স এবং পক্ষপাত মোকাবেলার প্রচেষ্টা সহ এআই মডেলগুলিতে শিশুদের প্রকাশ করা থেকে শুরু করে প্রোগ্রামিং পর্যন্ত আলোচনাগুলি রয়েছে।</li>
<li>বিষয়গুলি সি এবং ইউনিক্স, এআই প্রযুক্তি, কোডিং, প্রযুক্তির সামাজিক প্রভাব, সেন্সরশিপ এবং এআই নীতিশাস্ত্রের গুরুত্ব জড়িত।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা প্রশিক্ষণ এআই মডেল, গুগলের অনুশীলন এবং প্রযুক্তিতে স্বাধীনতা এবং বিধিনিষেধের মধ্যে সূক্ষ্ম ভারসাম্য নিয়ে বিতর্কে জড়িত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://calbryant.uk/blog/better-pc-cooling-with-python/">পাইথন এবং গ্রাফিনা দিয়ে পিসি কুলিং উন্নত করা</a></h2>
<ul>
<li>5950 এক্স সিপিইউতে আপগ্রেড করার ফলে লেখক তাপমাত্রার ডেটার উপর ভিত্তি করে ফ্যান এবং পাম্প গতি পরিচালনা করার জন্য একটি সিস্টেমড পরিষেবা হিসাবে পাইথন স্ক্রিপ্ট তৈরি করে জোরে ফ্যান আচরণকে সম্বোধন করেছিলেন।</li>
<li>সমস্যাটি সমাধানের সাথে ফ্যান নিয়ন্ত্রণের জন্য এনসিটি 6775 কার্নেল মডিউল ও সিপিইউ তাপমাত্রা রিডিংয়ের জন্য কে 10 টেম্প ব্যবহার করা জড়িত, লিকুইডসিটিএল ও এলএম-সেন্সরগুলির চেয়ে সহজ সমাধান বেছে নেওয়া।</li>
<li>লেখক ভবিষ্যতের বর্ধন এবং চ্যালেঞ্জগুলি উল্লেখ করার সময় পর্যবেক্ষণের জন্য গ্রাফানা এবং ইনফ্লাক্সডিবির সংহতকরণ নিয়ে আলোচনা করার পাশাপাশি এই নতুন নিয়ন্ত্রণ সেটআপটি প্রয়োগ করে তাদের সিস্টেমের শীতল দক্ষতা এবং শব্দের মাত্রা হ্রাস করেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39582116">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফ্যান কন্ট্রোলারের জন্য পিআইডি কন্ট্রোল বাস্তবায়ন, সফটওয়্যার অপশন ও থার্মাল পেস্ট অ্যাপ্লিকেশনের মতো বিভিন্ন পদ্ধতি অন্বেষণ করে পিসি কুলিং বাড়ানোর জন্য পাইথন ও গ্রাফিনা নিয়ে আলোচনা হচ্ছে।</li>
<li>কথোপকথনটি প্রোগ্রামিং ভাষাগুলিতে শক্তি দক্ষতা, হার্ডওয়্যার কনফিগারেশন চ্যালেঞ্জ এবং তাপমাত্রা পরিচালনার জন্য বড় আকারের কুলার ব্যবহারের সুবিধার মতো বিষয়গুলি কভার করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এআইও কুলার এবং এআরএম সিপিইউ সহ বিভিন্ন কুলিং সলিউশনগুলির সাথে তাদের অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেয়, যা পিসি কুলিং সিস্টেমগুলি অপ্টিমাইজ করার বিষয়ে বিভিন্ন আলোচনায় অবদান রাখে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://win32subsystem.live/supermium/">সুপারমিয়াম: উত্তরাধিকার উইন্ডোজ সিস্টেমের জন্য ক্রোমিয়াম-ভিত্তিক ব্রাউজার</a></h2>
<ul>
<li>সুপারমিয়াম একটি ক্রোমিয়াম-ভিত্তিক ওয়েব ব্রাউজার যা উইন্ডোজ এক্সপি, 2003, ভিস্তা, 7, 8.x এবং আরও নতুন ওএস সংস্করণগুলির জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, গুগল ক্রোমের তুলনায় উন্নত গোপনীয়তা এবং ব্যবহারযোগ্যতা সরবরাহ করে।</li>
<li>উইন 32 দ্বারা বিকাশিত, এই ওপেন সোর্স ব্রাউজারটি ক্রোম এক্সটেনশন, কাস্টম ট্যাব বৈশিষ্ট্য এবং উন্নত সুরক্ষা ব্যবস্থা সমর্থন করে, অতিরিক্ত গোপনীয়তা উন্নতির সাথে ক্রোমের ক্ষমতাগুলি মিরর করার চেষ্টা করে।</li>
<li>সুপারমিয়াম বিভিন্ন উইন্ডোজ অপারেটিং সিস্টেমে ক্রোমের কার্যকারিতা উপভোগ করার সময় গোপনীয়তা-কেন্দ্রিক বিকল্পের সন্ধানকারী ব্যবহারকারীদের লক্ষ্য করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39580439">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিতর্কটি সমসাময়িক ওয়েব ব্রাউজারগুলির সাথে উইন্ডোজ এক্সপির মতো পুরানো অপারেটিং সিস্টেমগুলি ব্যবহার করে, সুরক্ষা দুর্বলতা, পারফরম্যান্সের ত্রুটিগুলি এবং সম্ভাব্য সুবিধার উপর জোর দেয়।</li>
<li>আচ্ছাদিত বিষয়গুলি ভিডিও প্রসেসিংয়ের জন্য হার্ডওয়্যার ত্বরণ থেকে শুরু করে ব্যাকডোর এবং স্পাইওয়্যার সম্পর্কিত উদ্বেগ, পুরানো ওএস সামঞ্জস্যতা বজায় রাখার জন্য সুপারমিয়ামের মতো ভার্চুয়াল মেশিন ব্যবহারের পক্ষে পরামর্শ দেয়।</li>
<li>আলোচনাটি নিয়মিত সফ্টওয়্যার আপডেটের তাত্পর্য এবং জটিল সফ্টওয়্যার ইকোসিস্টেমগুলি পরিচালনা করার জটিলতার উপর জোর দেয়, শেষ পর্যন্ত একটি অপারেটিং সিস্টেম নির্বাচন করার ক্ষেত্রে সুবিধা এবং সুরক্ষার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/02/how-french-artists-in-1899-envisioned-what-life-would-look-like-in-the-year-2000.html">ফরাসি শিল্পীদের 1899 2000 সালে জীবনের জন্য ভবিষ্যদ্বাণী</a></h2>
<ul>
<li>1899 সালে ফরাসি শিল্পীরা 2000 সালে জীবনের কল্পনা করা পোস্টকার্ডগুলিতে স্বয়ংক্রিয় চাষ এবং রোবোটিক ডিভাইসগুলি সঠিকভাবে ভবিষ্যদ্বাণী করেছিলেন, অনলাইনে দেখা যায়।</li>
<li>নিবন্ধটি ভবিষ্যতের ভবিষ্যদ্বাণীগুলিতে ডুবে যায়, চারুকলায় টেড মিলসের অবদানকে হাইলাইট করে।</li>
<li>ওপেন কালচার, কোর্স এবং অডিওবুকের মতো বিনামূল্যে শিক্ষাগত সংস্থান সরবরাহ করে, পাঠকদের অনুদানের উপর নির্ভর করে এবং প্রতিষ্ঠাতা ড্যান কলম্যান দ্বারা সংকলিত হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39584566">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি ভবিষ্যতের প্রযুক্তি সম্পর্কে ফরাসি শিল্পীদের 2000 ভবিষ্যদ্বাণীগুলি অন্বেষণ করে, ডুবো অনুসন্ধান এবং সামগ্রিক প্রযুক্তিগত বিবর্তনের উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি মহাকাশ অনুসন্ধানের সাথে ডুবো অনুসন্ধানের চ্যালেঞ্জ এবং ব্যয়ের বৈপরীত্য করে, সামরিক ও তেল শিল্পের সাবমেরিন প্রযুক্তির ব্যবহারকে তুলে ধরে।</li>
<li>অতিরিক্তভাবে, এটি রাস্তা নির্মাণের ইতিহাস, সাই-ফাইতে এআই, এআর / ভিআর প্রযুক্তি এবং মস্তিষ্ক-কম্পিউটার ইন্টারফেসের সম্ভাব্যতা, ফিউশন পাওয়ার, উড়ন্ত গাড়ি এবং তিমি সংরক্ষণের মতো বিষয়গুলির পাশাপাশি দাঁত এবং অঙ্গগুলি পুনরায় বৃদ্ধি সহ জীববিজ্ঞান, ওষুধের অগ্রগতি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.osar.fr/notes/motionblur/">অ্যানিমেশনে মোশন ব্লার: বাস্তবসম্মত প্রভাব তৈরি করা</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি অ্যানিমেশনে গতি অস্পষ্টতা নিয়ে আলোচনা করে, মানুষের দৃষ্টি এবং উপলব্ধির সাথে সারিবদ্ধ হয়ে প্রাকৃতিক চেহারা অর্জনের গুরুত্ব তুলে ধরে।</li>
<li>এটি দ্রুত চলমান বস্তুগুলিতে একটি মসৃণ প্রভাব তৈরি করতে একটি শাটার ফাংশন ব্যবহার করে ব্যাখ্যা করে, প্রদক্ষিণকারী চেনাশোনাগুলির মতো বস্তুর জন্য শেডার সহ রিয়েল-টাইম অসীম গতি ব্লার অ্যানিমেশনকে জোর দেয়।</li>
<li>পাঠ্যটি গতি-অস্পষ্ট ঘূর্ণায়মান বস্তুর জন্য গাণিতিক গণনা এবং কৌশলগুলি এবং রে-ট্রেসড রেন্ডারিংয়ে গতি অস্পষ্টতার বিকল্প পদ্ধতিগুলি কভার করে, পৃষ্ঠের স্বাভাবিক এবং উচ্চ গতিতে মাল্টিস্যাম্পলড পদ্ধতির সীমাবদ্ধতার সাথে চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39586828">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি মূল কাগজপত্র এবং ভিএফএক্স বাস্তবায়নের উদ্ধৃতি দিয়ে বেসিক বক্স শাটার থেকে উন্নত পদ্ধতিতে স্থানান্তরকে হাইলাইট করে রেন্ডারিং প্রযুক্তিতে গতি অস্পষ্টতার বিকাশের সন্ধান করে।</li>
<li>এটি প্রাণবন্ত গতি অস্পষ্ট প্রভাব তৈরির ব্যবহারিক বাধা এবং শৈল্পিক সূক্ষ্মতার মধ্যে প্রবেশ করে, প্রক্রিয়াটির অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে।</li>
<li>অতিরিক্তভাবে, এটি ভিজ্যুয়াল উপলব্ধির উপর উচ্চ রিফ্রেশ হারের প্রভাবগুলি নিয়ে আলোচনা করে, ডিসপ্লে প্রযুক্তির এই বিকশিত দিকটির একটি বিস্তৃত চেহারা সরবরাহ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computer.org/publications/tech-news/research/dame-stephanie-steve-shirley-computer-pioneer">&quot;স্টিভ&quot; নামের এক মহিলা: আইটি অগ্রগামী, উদ্যোক্তা, সমাজসেবী</a></h2>
<ul>
<li>ডেম স্টেফানি শার্লি, &quot;স্টিভ&quot; নামেও পরিচিত, ব্রিটেনের একজন বিখ্যাত আইটি অগ্রগামী, উদ্যোক্তা এবং সমাজসেবী, 1960 এর দশকে &quot;ফ্রিল্যান্স প্রোগ্রামার&quot; প্রতিষ্ঠার জন্য বিখ্যাত।</li>
<li>শার্লির প্রযুক্তি সংস্থাটি সন্তান জন্মের পরে চাকরির বাজারে পুনরায় প্রবেশকারী মহিলাদের নিয়োগের দিকে মনোনিবেশ করেছে, 8,500 এরও বেশি লোককে নিয়োগ দিয়েছে এবং 3 বিলিয়ন ডলারের মূল্যায়নে পৌঁছেছে।</li>
<li>সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্টে তার অবদানের মধ্যে রয়েছে কনকর্ডের ব্ল্যাক বক্সের জন্য প্রোগ্রামিং এবং ন্যাটোর সাথে সহযোগিতা করা, নাৎসি ইউরোপ থেকে পালিয়ে যাওয়ার ব্যক্তিগত গল্প এবং পরে আইটি সেক্টরে প্রভাবশালী ব্যক্তিত্ব হয়ে ওঠা, জনহিতকর ক্ষেত্রে অটিজম গবেষণাকে সমর্থন করার রূপান্তর।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39585527">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধ এবং আলোচনাটি প্রযুক্তি খাতে নারীরা যে চ্যালেঞ্জগুলির মুখোমুখি হয় সেগুলি যেমন সূক্ষ্ম লিঙ্গবাদ এবং লিঙ্গ পক্ষপাতের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, যা প্রযুক্তি দলগুলির মধ্যে লিঙ্গ বৈচিত্র্যের তাত্পর্যকে আন্ডারলাইন করে।</li>
<li>এটি কম্পিউটিং ইতিহাসের মূল ব্যক্তি এবং ঐতিহাসিক ঘটনাগুলি তুলে ধরে যখন লিঙ্গ বৈষম্য মোকাবেলা এবং প্রযুক্তিতে মহিলাদের জড়িত থাকার জন্য উপাখ্যান এবং কৌশলগুলি ভাগ করে নেয়।</li>
<li>কথোপকথনটি প্রযুক্তিতে মহিলাদের উপর লিঙ্গ নিয়মের প্রভাব এবং প্রযুক্তি কর্মশক্তিতে মহিলাদের ঐতিহাসিক প্রান্তিককরণের বিষয়ে আলোচনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://joplinapp.org/">জোপলিন: আপনার নিরাপদ এবং বহুমুখী নোট নেওয়ার অ্যাপ</a></h2>
<ul>
<li>জোপলিন একটি ওপেন সোর্স নোট নেওয়ার অ্যাপ্লিকেশন যা ব্যবহারকারীদের মাল্টিমিডিয়া নোট তৈরি করতে, সহযোগিতা করতে, ওয়েব পৃষ্ঠাগুলি সংরক্ষণ করতে, কাস্টমাইজ করতে এবং ডিভাইস জুড়ে নোটগুলি অ্যাক্সেস করতে সক্ষম করে।</li>
<li>অ্যাপটি গোপনীয়তা এবং সুরক্ষাকে অগ্রাধিকার দেয়, এন্ড-টু-এন্ড এনক্রিপশন সরবরাহ করে এবং ফ্রান্সে তার বেস থেকে কঠোর ইইউ গোপনীয়তা বিধিবিধানের অধীনে কাজ করে।</li>
<li>ইতিবাচক প্রতিক্রিয়া জোপলিনের ব্যবহারকারী-বান্ধব ইন্টারফেস এবং শক্তিশালী বৈশিষ্ট্যগুলি হাইলাইট করে, বাজারে একটি পছন্দসই নোট গ্রহণের সরঞ্জাম হিসাবে তার অবস্থানকে দৃঢ় করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39581855">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা জোপলিন এবং অবসিডিয়ানের মতো নোট নেওয়ার অ্যাপ্লিকেশনগুলি নিয়ে আলোচনা করছেন, বৈশিষ্ট্য, পারফরম্যান্স এবং ব্যবহারকারীর পছন্দগুলিতে মনোনিবেশ করছেন।</li>
<li>উদ্বেগগুলির মধ্যে পিডিএফ ইন্টিগ্রেশন নিয়ে হতাশা, প্লেইনটেক্সট নোটগুলির জন্য পছন্দ, সিঙ্কিং পদ্ধতি এবং অ্যাপ্লিকেশনগুলির মধ্যে উন্নত ফাইল সংগঠনের প্রয়োজনীয়তা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>প্লুম, কাউননোট এবং টাইপোরার মতো বিকল্প অ্যাপ্লিকেশনগুলির পরামর্শ দেওয়া হয়, ব্যবহারকারীদের পছন্দসই অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে নমনীয়তা, সরলতা এবং সুরক্ষার উপর জোর দিয়ে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sre.google/sre-book/table-of-contents/">মাস্টার গুগলের এসআরই নীতি এবং সর্বোত্তম অনুশীলন</a></h2>
<ul>
<li>বইটি গুগলে ব্যবহৃত সাইট নির্ভরযোগ্যতা প্রকৌশল (এসআরই) নীতি এবং অনুশীলনগুলির বিশদ অন্বেষণ সরবরাহ করে, ঝুঁকি ব্যবস্থাপনা, অটোমেশন, ঘটনা ব্যবস্থাপনা এবং আরও অনেক কিছুর মতো ক্ষেত্রগুলিতে অনুসন্ধান করে।</li>
<li>এটি নির্ভরযোগ্য উত্পাদন পরিষেবাদি বাস্তবায়নের বোঝার সমৃদ্ধ করে পরিচালন কৌশল, সহযোগিতা এবং ক্রস-ইন্ডাস্ট্রি পাঠের উপর মূল্যবান অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে।</li>
<li>পরিশিষ্টগুলিতে উত্পাদন পরিষেবাগুলির কার্যকর ব্যবস্থাপনা বাড়ানোর লক্ষ্যে সরঞ্জাম এবং টেমপ্লেটগুলি বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39580346">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি বৈশিষ্ট্য বিকাশকারী এবং নির্ভরযোগ্যতার ভূমিকার মধ্যে স্পষ্ট যোগাযোগের গুরুত্ব তুলে ধরে, আধুনিক সফ্টওয়্যার বিকাশে ডেভঅপস এবং সাইট নির্ভরযোগ্যতা প্রকৌশল (এসআরই) পদ্ধতির মধ্যে পার্থক্যের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>এটি এসআরই, সিসডমিন এবং সফ্টওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারদের বিকশিত দায়িত্বগুলি নিয়ে কাজ করে, কাজের শিরোনাম এবং শিল্পের স্বীকৃতির তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
<li>কথোপকথনটি গুগলের এসআরই অনুশীলনের প্রয়োগযোগ্যতা, সিস্টেমের নির্ভরযোগ্যতার উপর এসআরই বইয়ের প্রভাব এবং এসআরই, প্রোডাকশন ইঞ্জিনিয়ারিং (পিই) এবং ডেভঅপস ভূমিকার একত্রীকরণও স্পর্শ করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ওয়েবপৃষ্ঠাগুলি মুদ্রণের জন্য সিএসএস অপ্টিমাইজ করা হচ্ছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A6%AA%E0%A7%83%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A0%E0%A6%BE%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BF%20%E0%A6%AE%E0%A7%81%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A3%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%8F%E0%A6%B8%E0%A6%8F%E0%A6%B8%20%E0%A6%85%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%9C%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B9%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AA%20%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9A%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/03/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-03]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/03&#39;</h2>
<h1>2024-03-03</h1>
<h2><a href="https://www.ftc.gov/business-guidance/blog/2024/03/price-fixing-algorithm-still-price-fixing">2024 এর জন্য নতুন এইচএসআর থ্রেশহোল্ড এবং ফি ঘোষণা করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>বাজারে প্রতিযোগিতার উপর জোর দিয়ে ২০২৪ সালের জন্য নতুন এইচএসআর থ্রেশহোল্ড এবং ফাইলিং ফি ঘোষণা করা হয়েছে।</li>
<li>পরিবর্তনগুলি 5 ফেব্রুয়ারী, 2024 এ কার্যকর করা হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39575803">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি রিয়েলপেজের ইয়েল্ডস্টারের মতো অ্যালগরিদমগুলিতে ছড়িয়ে পড়ে, যা ভাড়ার দাম নির্ধারণের জন্য ব্যবহৃত হয়, সম্ভাব্য মূল্য নির্ধারণ এবং বাড়িওয়ালাদের মধ্যে সংঘর্ষ সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে, যা অ্যান্টিট্রাস্ট আইন লঙ্ঘন করতে পারে।</li>
<li>ভাড়া হার, ভাড়াটে দর কষাকষির ক্ষমতা, বাজার প্রতিযোগিতা এবং শিল্প তদারকির উপর অ্যালগরিদমিক মূল্যের নৈতিক এবং আইনী প্রভাবগুলি যাচাই করা হয়, মূল্য নির্ধারণ, সংঘর্ষ, নিয়ন্ত্রক তদন্ত, করের বিবেচনা এবং বাজারের প্রভাব সম্পর্কিত বিষয়গুলির উপর জোর দেওয়া হয়।</li>
<li>গাড়ি বীমার মতো অন্যান্য খাতের সাথে তুলনা করা হয়, ভোক্তাদের বিকল্প এবং বাজারের আচরণের উপর মূল্য নির্ধারণের কৌশলগুলির বিস্তৃত প্রভাবগুলি চিত্রিত করার জন্য তৈরি করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-03-01-listening-in-on-the-neighborhood.html">সাউন্ডথিংকিংয়ের নজরদারি নাগরিক অধিকার নিয়ে উদ্বেগ বাড়ায়</a></h2>
<ul>
<li>2024 সালে একটি ফাঁস হওয়া স্প্রেডশিট প্রকাশ করেছে যে শটস্পটার (এখন সাউন্ডথিংকিং) আইন প্রয়োগকারী সংস্থার জন্য বন্দুকের গুলি সনাক্ত করতে শহরগুলিতে অ্যাকোস্টিক সেন্সর মোতায়েন করেছে, গোপনীয়তা এবং নাগরিক অধিকারের প্রভাব নিয়ে সমালোচনা ছড়িয়ে দিয়েছে।</li>
<li>আলবুকার্কে সেন্সরগুলির ঘনত্ব আয়ের স্তর এবং নজরদারির মধ্যে একটি লিঙ্কের পরামর্শ দেয়, শটস্পটারের প্রমাণ হেরফের এবং জনসাধারণের জবাবদিহিতার অভাবের মধ্যে গোপনীয়তা এবং নজরদারি প্রযুক্তির অপব্যবহারের বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>নির্ভুলতার দাবি সত্ত্বেও, সিস্টেমের কার্যকারিতা সম্পর্কে সীমিত স্বাধীন মূল্যায়ন রয়েছে, যা নজরদারি প্রযুক্তিতে স্বচ্ছতা এবং তদারকির প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39576974">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি বন্দুক অপরাধের বিরুদ্ধে লড়াইয়ের জন্য আলবুকার্ক পুলিশ বিভাগের শটস্পটার প্রযুক্তি ব্যবহারকে ঘিরে বিতর্কের মধ্যে ছড়িয়ে পড়েছে, কার্যকারিতা, স্বচ্ছতা, গোপনীয়তা এবং জবাবদিহিতা সম্পর্কে উদ্বেগ তুলে ধরেছে।</li>
<li>সমস্যাগুলির মধ্যে সিস্টেমের উচ্চ পরিমাণে অগ্রাধিকার কল, সম্ভাব্য ডেটা ম্যানিপুলেশন, গোপনীয়তা উদ্বেগ, নজরদারি ডেটা অপব্যবহার, পুলিশিং পক্ষপাত এবং নাগরিক অধিকারের প্রভাব অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>সমালোচনা যথাযথ তদারকি ছাড়াই স্বল্প-আয়ের অঞ্চলে শটস্পটার মোতায়েনের দিকে মনোনিবেশ করে, পাশাপাশি ডেটা নির্ভুলতা সম্পর্কে সন্দেহ, ওয়্যারট্যাপ আইনের অধীনে গোপনীয়তা লঙ্ঘন এবং নজরদারি প্রয়োগে সম্ভাব্য ওভারপুলিশিং এবং জাতিগত পক্ষপাত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IvUU8joBb1Q">উইন্টারগাটানের মন্ত্রমুগ্ধকর মার্বেল মেশিন সঙ্গীত</a></h2>
<ul>
<li>ভিডিওটিতে একটি মার্বেল মেশিনকে উইন্টারগাটানের সংগীত বাজাতে দেখা যায়, বিভিন্ন শব্দ এবং যন্ত্রের সংমিশ্রণে একটি স্বতন্ত্র টুকরো তৈরি করে।</li>
<li>এটি মেশিনটি শুরু হওয়ার সাথে শুরু হয়, মার্বেলগুলি ঘূর্ণায়মান, যন্ত্রগুলি বাজানো এবং সংগীতটি বিকশিত হয়, ধীরে ধীরে উপসংহারে শেষ হয়।</li>
<li>ভিডিওটি মার্বেলগুলি থামানো, মেশিনটি বন্ধ হয়ে যাওয়া এবং এক মুহুর্তের নীরবতা দিয়ে শেষ হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39573093">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>উইন্টারগাটান মার্বেল মেশিন, স্রষ্টা উইন্টারগাটানের একটি বাদ্যযন্ত্র প্রকল্প, অতিরিক্ত প্রকৌশল এবং পারফেকশনিজমের কারণে চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হয়েছে, যা স্রষ্টার মানসিক স্বাস্থ্যের উপর প্রভাব ফেলেছে।</li>
<li>মার্বেল গেট ডিজাইনের দিকে উইন্টারগাটানের স্থানান্তর সৃজনশীলতার উপর নেওয়া টোলকে তুলে ধরে, অগ্রগতি সম্পর্কে বিভিন্ন মতামত সত্ত্বেও নির্মাতা সম্প্রদায়কে অনুপ্রাণিত করে।</li>
<li>প্রকল্পটি অন্যান্য সৃজনশীল প্রচেষ্টার সাথে তুলনা এবং অনলাইন প্ল্যাটফর্মগুলিতে সুপারিশ অ্যালগরিদমের প্রভাবের পাশাপাশি উদ্ভাবন, পারফেকশনিজম এবং সৃজনশীল অনুসরণে উপভোগের ভারসাম্য বজায় রাখার বিষয়ে আলোচনাকে উদ্দীপিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/go-1brc/">এক বিলিয়ন সারি চ্যালেঞ্জের জন্য কোড অপ্টিমাইজ করা</a></h2>
<ul>
<li>বেন হোয়েট ওয়ান বিলিয়ন রো চ্যালেঞ্জ মোকাবেলায় গো কোডটি অনুকূলিত করেছিলেন, মেমরি বরাদ্দ হ্রাস করে এবং পার্সিং কৌশলগুলি বাড়িয়ে আবহাওয়া স্টেশন ডেটার জন্য 3.99 সেকেন্ডের একটি উল্লেখযোগ্য প্রসেসিং সময় পৌঁছেছেন।</li>
<li>তার পদ্ধতিটি ঐতিহ্যবাহী ইউনিক্স সরঞ্জামগুলিকে ছাড়িয়ে গেছে, কাস্টম পদ্ধতি, সমান্তরালকরণ এবং বর্ধিত দক্ষতার জন্য স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরি ফাংশনগুলির নির্বাচনী এড়ানোর সুবিধাগুলি প্রদর্শন করে।</li>
<li>কোড অপ্টিমাইজেশানের উপর জোর দেওয়া কেবল ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা বাড়ায় না বরং ডেটা প্রসেসিং ওয়ার্কফ্লোতে খরচ সাশ্রয়ের দিকে পরিচালিত করে, যেমনটি হোয়েটের অভিজ্ঞতা দ্বারা হাইলাইট করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39578501">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অংশগ্রহণকারীরা বড় ডেটাসেট পরিচালনার জন্য পারফরম্যান্স অপ্টিমাইজেশান নিয়ে আলোচনা করছেন, গোতে ওয়ান বিলিয়ন রো চ্যালেঞ্জের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করছেন।</li>
<li>তারা জাভা, গো, পাইথন এবং .নেটের তুলনা করে, মেমরির সীমাবদ্ধতা, ফাইল প্রসেসিং, গোরুটিন পারফরম্যান্স এবং গতির জন্য ডাটাবেস ব্যবহার করে।</li>
<li>পারফরম্যান্সের উপর ভাষা কাঠামো, লাইব্রেরি এবং কম্পাইলার প্রযুক্তির প্রভাবের উপর জোর দেওয়া হয়, যা আরও ভাল পারফরম্যান্সের জন্য হার্ডওয়্যার আপগ্রেডের উপর কোড অপ্টিমাইজেশানের তাত্পর্য তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sdomi.pl/weblog/15-witchcraft-minecraft-server-in-bash/">ব্যাশে একটি মাইনক্রাফ্ট সার্ভার তৈরি করা: চ্যালেঞ্জগুলি কাটিয়ে ওঠা এবং সৃজনশীল সমাধান</a></h2>
<ul>
<li>লেখক বাশে একটি মাইনক্রাফ্ট সার্ভার তৈরি করার অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেন, বাইনারি ডেটা পার্সিং এবং পারফরম্যান্স অপ্টিমাইজ করার মতো চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করেন।</li>
<li>প্রকল্প, জাদুবিদ্যা, দশমিক সংখ্যা এবং মাল্টিপ্লেয়ার কার্যকারিতা সহ সীমাবদ্ধতার মুখোমুখি হয়, অপারেশনের জন্য সর্বশেষতম ব্যস্তবক্স সংস্করণ প্রয়োজন।</li>
<li>পোস্টটি মাইনক্রাফ্টে ব্যাশ স্ক্রিপ্টিংয়ের উদ্ভাবনী ব্যবহারের জন্য প্রশংসা কুড়িয়েছে, বিভিন্ন ফোরামে ফ্লোটিং পয়েন্ট নম্বর, এনইউএল এবং রিয়েল-টাইম সার্ভার সেটআপ পরিচালনা করার বিষয়ে আলোচনার সূত্রপাত করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39572858">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি ব্যাশ ব্যবহার করে স্ক্র্যাচ থেকে একটি মাইনক্রাফ্ট সার্ভার তৈরি করার বিষয়টি তুলে ধরে, এই জাতীয় প্রকল্পের প্রযুক্তিগত দিক এবং সম্ভাব্যতা নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করে।</li>
<li>মন্তব্যগুলি মোডিং এবং গেম ডেভেলপমেন্ট সম্প্রদায়ের মাইনক্রাফ্টের তাত্পর্যের পাশাপাশি ইউনিটি গেমস এবং মাইনক্রাফ্টের ওপেন-সোর্স প্রকৃতির মতো সম্পর্কিত বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>গেমিংয়ে কাস্টম সার্ভারের ভূমিকার কথাও উল্লেখ করা হয়েছে, গেম সার্ভার ও কাস্টমাইজেশন অপশন নিয়ে আলোচনায় গভীরতা যোগ করা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-03-mathematicians-plya-conjecture-eigenvalues-disk.html">গণিতবিদরা ডিস্ক আইগেনভ্যালু সম্পর্কে পলিয়ার অনুমান প্রমাণ করেন</a></h2>
<ul>
<li>মন্ট্রিল বিশ্ববিদ্যালয়ের গণিতবিদরা একটি ডিস্কের আইগেনভ্যালু সম্পর্কে পলিয়ার অনুমানের সমাধান করেছেন, এটি একটি 70 বছরের পুরানো গণিত সমস্যা যা আগে অমীমাংসিত ছিল।</li>
<li>তারা তরঙ্গ প্রচারের জন্য বর্ণালী জ্যামিতি ব্যবহার করেছিলেন, গণনামূলক গণিতের জন্য প্রভাব সহ একটি তাত্ত্বিক সমাধান সরবরাহ করেছিলেন।</li>
<li>এই যুগান্তকারী আবিষ্কারটি বিভিন্ন শাখায় গাণিতিক অনুসন্ধানের গুরুত্ব এবং বহুমুখিতার উপর জোর দেয়, ব্যবহারিক প্রয়োগে গণিতের কমনীয়তা এবং তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39572106">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গণিতবিদরা একটি ডিস্কের আইগেনভ্যালুগুলির জন্য পলিয়ার অনুমানকে প্রমাণ করেছেন, আইগেনমানগুলি বাছাই এবং ক্রম করার দিকে মনোনিবেশ করেছেন।</li>
<li>গের্শগোরিন উপপাদ্য বলে যে একটি ম্যাট্রিক্সের প্রতিটি আইগেনমান জটিল সমতলের একটি ডিস্কের মধ্যে রয়েছে, বাস্তব মানগুলির সাথে ম্যাট্রিক্সে আইগেনমান নির্ধারণ এবং ম্যাট্রিক্স প্রতিসাম্য নিয়ে আলোচনা করার জন্য জড়িত।</li>
<li>আলোচনায় ইউক্লিডীয় ডোমেনগুলির জন্য পলিয়ার অনুমান, আইগেনভ্যালু আনুমানিকতার জন্য ব্রাউয়ারের ক্যাসিনির ডিম্বাকৃতি এবং সিমুলেশন এবং কম্পিউটার এইডেড ইঞ্জিনিয়ারিংয়ে আইগেনভ্যালুগুলির ব্যবহারিক প্রয়োগ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এসএসডি এবং তাদের আইগেনভ্যালু সম্পর্কে একটি হাস্যকর মন্তব্য সহ।</li>
</ul>
<h2><a href="http://rafalab.dfci.harvard.edu/dsbook-part-1/">ডেটা সায়েন্সের ভূমিকা: হার্ভার্ডএক্স ক্লাস নোটস (2019)</a></h2>
<ul>
<li>ডেটা সায়েন্সের পরিচিতি হার্ভার্ডএক্স ডেটা সায়েন্স সিরিজের ক্লাস নোট হিসাবে উদ্ভূত হয়েছিল, যা এখন ক্রিয়েটিভ কমন্স লাইসেন্সের অধীনে গিটহাবে উপলব্ধ।</li>
<li>বইটি আর এবং অন্যান্য প্যাকেজগুলির বিকাশকারী, অবদানকারী, শিক্ষণ সহকারী এবং এনআইএইচ অনুদান R25GM114818 থেকে সহায়তার স্বীকৃতি দেয়।</li>
<li>গিটহাব পুল অনুরোধ বা পরামর্শের মাধ্যমে যারা অবদান রেখেছেন তাদের সকলকে প্রশংসা করা হয়, বইয়ের লিঙ্ক, আপডেট এবং অতিরিক্ত সংস্থান সহ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39571439">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি রেডডিট থ্রেড ডেটা সায়েন্সে আর এবং পাইথনের তুলনা করে, দ্রুত ডেটা অনুসন্ধান এবং পরিসংখ্যান বিশ্লেষণে আর এর শক্তির উপর জোর দেয়।</li>
<li>আলোচনায় ত্রুটি হ্যান্ডলিং, পুনরুত্পাদনযোগ্য বিল্ড এবং প্যাকেজ পরিচালনার চ্যালেঞ্জগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, উন্নতি এবং প্রিমিয়াম প্যাকেজগুলির জন্য পরামর্শ সহ।</li>
<li>আর এর উত্তরসূরি হিসাবে জুলিয়ার সম্ভাব্যতা বিবেচনা করা হয়, অনুসন্ধানমূলক ডেটা বিশ্লেষণ (ইডিএ) এবং পরিসংখ্যান ডেটা বিজ্ঞানে আর এর সুবিধার প্রশংসা করে, পাইথনের তুলনায় ডেটা ভিজ্যুয়ালাইজেশন, আর্থিক মডেলিং, বৈজ্ঞানিক গবেষণা এবং মেশিন লার্নিংয়ে এর কার্যকারিতা নিয়ে বিতর্ক উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/courses/cs6120/2023fa/self-guided/">সিএস 6120: উন্নত কম্পাইলার - পাঠ 1 ওভারভিউ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39577878">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সিএস 6120 কর্নেল বিশ্ববিদ্যালয় দ্বারা অ্যাড্রিয়ান স্যাম্পসন দ্বারা শেখানো উন্নত কম্পাইলারগুলিতে একটি পিএইচডি-স্তরের অনলাইন কোর্স, প্রোগ্রামিং ভাষা বাস্তবায়ন, আবর্জনা সংগ্রহ, কম্পাইলার টেস্টিং এবং ডিজাইনকে আচ্ছাদন করে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা ক্ষেত্রের বিবর্তন, কার্যকরী ভাষার জন্য নতুন সামগ্রীর প্রয়োজনীয়তা এবং এসআইএমডির মতো নতুন প্রযুক্তি কীভাবে কম্পাইলার বিকাশকে প্রভাবিত করে তা নিয়ে আলোচনায় জড়িত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/mobile-technology/minimal-phone-eink-keyboard/">ন্যূনতম ফোন ই ইঙ্ক ডিসপ্লে ও কোয়ার্টি কীবোর্ডের সাথে সরলতা আলিঙ্গন করে</a></h2>
<ul>
<li>মিনিমাল ফোনটি একটি মিনিমালিস্ট হ্যান্ডসেট যা বিভ্রান্তি হ্রাস করতে ই ইঙ্ক ডিসপ্লে এবং শারীরিক কোয়ার্টি কীবোর্ড সমন্বিত।</li>
<li>অ্যান্ড্রয়েডের একটি পরিবর্তিত সংস্করণ এমএমলওএস প্ল্যাটফর্মে চলমান এটি তৃতীয় পক্ষের অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে সীমাবদ্ধ অ্যাক্সেস সরবরাহ করবে, উত্পাদনশীলতা এবং সহজ বিনোদনের জন্য কলিং, টেক্সটিং এবং ইমেলের মতো মৌলিক ফাংশনগুলিকে জোর দেবে।</li>
<li>ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা এবং সুরক্ষা ডিজাইনে প্রাধান্য পায়, উত্পাদনের জন্য একটি পরিকল্পিত ভিড়ফান্ডিং প্রচারণা, $ 400 খুচরা মূল্য এবং পাঁচ বছরেরও বেশি সময় ধরে আপডেটের সাথে দীর্ঘমেয়াদী সমর্থন সহ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39574397">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ই-ইঙ্ক ডিসপ্লে এবং শারীরিক কীবোর্ড সহ মিনিমালিস্ট ফোনগুলি সরলতা এবং দীর্ঘ ব্যাটারি লাইফের জন্য প্রশংসিত হয় তবে ল্যাগ এবং সীমিত কার্যকারিতা নিয়ে উদ্বেগের মুখোমুখি হয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা মিনিমালিজম এবং ব্যবহারিকতার মধ্যে বাণিজ্য বন্ধ নিয়ে আলোচনা করে, বুটিক ডিভাইসের বিপরীতে অফলাইন ক্ষমতাগুলির সাথে বিদ্যমান প্রযুক্তির ব্যবহার নিয়ে বিতর্ক করে।</li>
<li>মুদিতা, পাঙ্কট এবং লাইটের মতো সংস্থাগুলি সম্পূর্ণরূপে কার্যকরী ডিভাইস তৈরির দক্ষতা না থাকার জন্য সমালোচিত হয়, একটি সহজ ফোন অভিজ্ঞতার জন্য বর্তমান প্রযুক্তি সংশোধন করার পরামর্শ দিয়ে, হ্যান্ডহেল্ড ডিভাইসগুলিতে ন্যূনতমতা, কার্যকারিতা এবং গোপনীয়তার ভারসাম্য বজায় রাখার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.arrl.org/news/bob-heil-k9eid-silent-key">অডিও ইঞ্জিনিয়ারিং অগ্রগামী এবং অপেশাদার রেডিও আইকন, বব হেইল কে 9 ইআইডি, মারা গেছেন</a></h2>
<ul>
<li>ডাঃ বব হেইল, কে 9 ইআইডি, লাইভ রক সংগীতের অডিও ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের অগ্রদূত এবং উত্সর্গীকৃত অপেশাদার রেডিও উত্সাহী, ক্যান্সারের সাথে লড়াই করার পরে 83 বছর বয়সে মারা যান, উভয় শিল্পে স্থায়ী উত্তরাধিকার রেখে যান।</li>
<li>হেইল সাউন্ডের প্রতিষ্ঠাতা, তিনি হ্যাম রেডিও সম্প্রদায়ের প্রযুক্তিগত দক্ষতা এবং পরামর্শদাতার জন্য বিখ্যাত ছিলেন, এআরআরএল-এর মতো সংস্থাগুলিকে উদারভাবে সমর্থন করেছিলেন।</li>
<li>অপেশাদার রেডিও সম্প্রদায় ডঃ হেইলকে আন্তরিক শ্রদ্ধা জানিয়ে সম্মান জানাচ্ছে, তার প্রযুক্তিগত সাফল্য এবং সহানুভূতিশীল প্রকৃতির উপর জোর দিচ্ছে; এআরআরএল ওয়েবসাইটটি তার জীবন স্মরণে একটি ফটো গ্যালারী এবং সংবাদের টুকরো প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39573756">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রেডিও, মাইক্রোফোন এবং কনসার্ট সাউন্ড সিস্টেমে দক্ষতার জন্য পরিচিত বিখ্যাত ব্যক্তিত্ব বব হেইলের মৃত্যুতে অপেশাদার রেডিও সম্প্রদায় এবং সাউন্ড ইঞ্জিনিয়ারিং শিল্প শোক করছে।</li>
<li>বব জ্ঞান ভাগ করে নেওয়ার এবং শিল্পে অন্যদের সমর্থন করার ক্ষেত্রে তাঁর উদারতার জন্য উদযাপিত হয়েছিলেন, অবদানের উত্তরাধিকার রেখে গেছেন যা ভুলে যাওয়া হবে না।</li>
<li>মাঠে তাঁর প্রভাব তাঁর কাজের প্রশংসা এবং শিখেছেন এমন অনেকের দ্বারা ভাগ করা হৃদয়গ্রাহী স্মৃতিগুলির মাধ্যমে অনুরণিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1764032892663906313">স্যাটেলাইট থেকে স্যামসাং ফোনে স্পেসএক্সের গতি ১৭ মেগাবাইট/সেকেন্ড</a></h2>
<ul>
<li>স্পেসএক্স একটি স্যাটেলাইট থেকে একটি অপরিবর্তিত স্যামসাং অ্যান্ড্রয়েড ফোনে 17 এমবি / সেকেন্ডের উচ্চ ডাউনলোড গতি সম্পন্ন করেছে, যা ইলন মাস্ক 2 মার্চ, 2024 এ ভাগ করেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39578416">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্পেসএক্স একটি স্যাটেলাইট থেকে একটি স্টক অ্যান্ড্রয়েড ফোনে 17 এমবি / সেকেন্ড গতিতে পৌঁছেছে, প্রত্যন্ত অঞ্চলের জন্য আদর্শ প্রশস্ত মরীচি কভারেজকে গর্বিত করে।</li>
<li>প্রযুক্তিটি বিস্তৃত কভারেজ নিশ্চিত করার জন্য 45-মিটার মোতায়েনযোগ্য অ্যান্টেনা অন্তর্ভুক্ত করে, জরুরী অবস্থা এবং এসএমএস যোগাযোগের জন্য উপকারী প্রমাণিত হওয়ার পরিবর্তে ঐতিহ্যবাহী মোবাইল নেটওয়ার্কগুলির পরিপূরক করার দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>স্টারলিংকের অগ্রগতি, ইরিডিয়ামের মতো প্রতিদ্বন্দ্বীদের ছাড়িয়ে গেছে, সামরিক অভিযান, বাণিজ্যিক অ্যাপ্লিকেশন এবং দুর্যোগ-পরবর্তী পরিস্থিতির মতো বিভিন্ন খাতে ব্যবহার করা হচ্ছে, যা মাল্টিকাস্ট জরুরি সম্প্রচার এবং আইপি কার্যকারিতাগুলির সম্ভাবনা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/competing-wikipedia-editors-only-about-roads-aaroads-1851298769">দুর্বৃত্ত উইকিপিডিয়া সম্পাদকরা রাস্তা-একচেটিয়া ওয়েবসাইট তৈরি করে</a></h2>
<ul>
<li>দ্য ইউএস রোডস প্রজেক্ট, মার্কিন রাস্তায় মনোনিবেশ করা উইকিপিডিয়া সম্পাদকদের একটি গ্রুপ, সোর্সিং স্ট্যান্ডার্ড নিয়ে মতবিরোধের কারণে উইকিপিডিয়া থেকে এএআরএডিএস-এ বিভক্ত হয়েছিল।</li>
<li>বৈধ উৎস সংজ্ঞায়িত করা নিয়ে দ্বন্দ্ব দেখা দেয়, কেউ কেউ কঠোর নিয়ম সমর্থন করে এবং অন্যরা আরও নমনীয় নির্দেশিকার পক্ষে থাকে।</li>
<li>উইকিপিডিয়া থেকে মার্কিন সড়ক প্রকল্প প্রস্থানের ফলে কিছু সম্পাদক পদত্যাগ করেছিলেন; সদস্যরা ভবিষ্যতে উইকিপিডিয়ায় ফিরে যাওয়ার বিষয়টি বিবেচনা করতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39572441">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিতর্কটি সমান্তরাল উইকিপিডিয়া সংস্করণ বা বিদ্যমান প্ল্যাটফর্মকে ফেডারেটিং করার মতো ধারণার মাধ্যমে কম আনুষ্ঠানিক বা কম বিশিষ্ট সামগ্রীর জন্য উইকিপিডিয়ায় একটি স্বতন্ত্র প্ল্যাটফর্ম প্রতিষ্ঠার দিকে ঘোরে।</li>
<li>আলোচনায় উৎস উদ্ধৃত করা, মূলধারার উইকিপিডিয়া থেকে কুলুঙ্গি আগ্রহের উইকিগুলি পৃথক করা, নবীন অবদানকারীদের জন্য বাধা এবং তৃতীয় উৎস হিসাবে উইকিপিডিয়া ব্যবহার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে সেন্সরশিপ, মডারেশন, বহিরাগত সুনির্দিষ্ট পরিচালনা এবং বিষয়বস্তুতে নির্দিষ্ট সম্পাদকদের প্রভাব, অ-ফ্যানডম উইকি, সুনির্দিষ্ট ডিজিটাল লাইব্রেরির গুরুত্বের উপর জোর দেওয়া এবং উইকিপিডিয়ার সীমাবদ্ধতার উপর আলোকপাত করা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/layerdiffusion/sd-forge-layerdiffusion">SD WebUI এ সুপ্ত স্বচ্ছতা সহ স্বচ্ছ চিত্র তৈরি করা</a></h2>
<ul>
<li>দস্তাবেজটি এসডি ওয়েবইউআইয়ের জন্য একটি ওয়ার্ক-ইন-প্রগ্রেস এক্সটেনশন প্রবর্তন করে যা সুপ্ত স্বচ্ছতার সাথে স্বচ্ছ চিত্র এবং স্তর তৈরি করে।</li>
<li>এটিতে এসডিএক্সএলের জন্য মডেল রিলিজ, নির্দিষ্ট মডেলগুলি ব্যবহার করে স্বচ্ছ চিত্র তৈরির নির্দেশাবলী এবং নতুন মডেলগুলি অপ্টিমাইজ এবং চালু করার পরিকল্পনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>সুপারিশগুলি মডেলের জন্য নমুনা সামঞ্জস্যের আপডেট সহ নমুনা এবং মডেল সেটিংস সংশোধন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39577164">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা স্বচ্ছ চিত্র তৈরির জন্য স্থিতিশীল ডিফিউশন এক্সএল ব্যবহার নিয়ে আলোচনা করছেন, স্বচ্ছ উপকরণগুলির সাথে এর কার্যকারিতা এবং ইনপেইন্টিং এবং এআই রোটোস্কোপিংয়ে এর সম্ভাব্য অ্যাপ্লিকেশনগুলি তুলে ধরছেন।</li>
<li>লেখক, লভমিন ঝাং, ইমেজ জেনারেশন এবং এআই নিয়ে তাদের কাজের জন্য পরিচিত, সফ্টওয়্যারটির পিছনে রয়েছেন, পূর্ববর্তী প্রকল্প কন্ট্রোলনেট এবং ফুকাস উল্লেখ পেয়েছে।</li>
<li>সফ্টওয়্যারটির ওপেন সোর্স দিকটি প্রশংসিত হয়, ব্যবহারকারীরা অন্যান্য কৌশলগুলির সাথে তুলনা করে এবং বিভিন্ন চিত্র প্রক্রিয়াকরণ ক্রিয়াকলাপগুলিতে এর বহুমুখিতা স্বীকার করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2024/03/us-prescription-market-hamstrung-for-9-days-so-far-by-ransomware-attack/">র্যানসমওয়্যার দ্বারা মার্কিন স্বাস্থ্য পেমেন্ট প্রসেসর ক্ষতিগ্রস্থ, প্রেসক্রিপশন বাজার প্রভাবিত</a></h2>
<ul>
<li>রাশিয়ানভাষী র্যানসমওয়্যার গ্রুপ আলপিএইচভি যুক্তরাষ্ট্রের সবচেয়ে বড় স্বাস্থ্যসেবা পেমেন্ট প্রসেসরকে টার্গেট করেছে, যার ফলে ফার্মেসি, স্বাস্থ্যসেবা সরবরাহকারী এবং রোগীদের জীবন রক্ষাকারী ওষুধ পেতে নয় দিনের লড়াই চলছে।</li>
<li>র ্যানসমওয়্যার-এ-এ-সার্ভিস মডেল হিসেবে কাজ করা আলফভি অতীতে মুক্তিপণ বাবদ ৩০০ মিলিয়ন ডলারের বেশি অর্থ সংগ্রহ করেছে।</li>
<li>ঔপনিবেশিক পাইপলাইন এবং হাসপাতাল নেটওয়ার্কের মতো সংস্থাগুলির উপর পূর্ববর্তী আক্রমণের পরে সমালোচনামূলক অবকাঠামোতে র্যানসমওয়্যার আক্রমণগুলি যে মারাত্মক পরিণতি ঘটাতে পারে তা এই ঘটনাটি তুলে ধরে, আইন প্রয়োগকারীরা আলপিএইচভির কার্যক্রম ব্যাহত করতে অসুবিধার মুখোমুখি হয়েছিল, যা মার্কিন সংস্থাগুলির জন্য অব্যাহত হুমকি সৃষ্টি করেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39578248">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি র্যানসমওয়্যার আক্রমণ 9 দিনের জন্য মার্কিন প্রেসক্রিপশন বাজারকে উল্লেখযোগ্যভাবে ব্যাহত করেছে, যোগ্যতা, দাবি জমা দেওয়া এবং ডাক্তার, রোগী এবং অ্যাডমিন কর্মীদের জন্য প্রেসক্রিপশনগুলিতে অ্যাক্সেসকে প্রভাবিত করেছে।</li>
<li>আলোচনায় সাইবার নিরাপত্তা ব্যবস্থা জোরদার, স্বাস্থ্যসেবা ব্যবস্থার দুর্বলতা মোকাবেলা এবং ভবিষ্যতে সাইবার হুমকি মোকাবেলায় আরও কার্যকর নিরাপত্তা প্রোটোকল বাস্তবায়নের ওপর জোর দেওয়া হয়।</li>
<li>স্বাস্থ্যসেবা সিদ্ধান্তে বীমা সংস্থাগুলির জড়িত থাকার বিষয়ে বিতর্ক রয়েছে এবং শিল্পের একচেটিয়া সমালোচনা রয়েছে, কঠোর বিধিবিধানের প্রয়োজনীয়তা, উন্নত সুরক্ষা মডেল এবং ভবিষ্যতে সাইবার অপরাধমূলক ক্রিয়াকলাপ রোধে সুরক্ষা ব্যবস্থায় বিনিয়োগ বৃদ্ধি পেয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="2024 এর জন্য নতুন এইচএসআর থ্রেশহোল্ড এবং ফি ঘোষণা করা হয়েছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=2024%20%E0%A6%8F%E0%A6%B0%20%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20%E0%A6%A8%E0%A6%A4%E0%A7%81%E0%A6%A8%20%E0%A6%8F%E0%A6%87%E0%A6%9A%E0%A6%8F%E0%A6%B8%E0%A6%86%E0%A6%B0%20%E0%A6%A5%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A6%B9%E0%A7%8B%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%A1%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%AB%E0%A6%BF%20%E0%A6%98%E0%A7%8B%E0%A6%B7%E0%A6%A3%E0%A6%BE%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B9%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A9%20%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9A%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/03/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-02]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/02&#39;</h2>
<h1>2024-03-02</h1>
<h2><a href="https://appleinsider.com/articles/24/03/01/apple-reverses-course-on-death-of-progressive-web-apps-in-eu">অ্যাপল আইওএস 17.4 এ ইইউতে প্রগতিশীল ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন সমর্থন করবে</a></h2>
<ul>
<li>ভোক্তাদের মতামত এবং ইইউ ডিজিটাল মার্কেটস অ্যাক্ট অনুসরণ করে আইওএস ১৭.৪-এ ইইউতে প্রোগ্রেসিভ ওয়েব অ্যাপস সমর্থন করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে অ্যাপল।</li>
<li>এই পরিবর্তনটি ওয়েব অ্যাপ্লিকেশনগুলির সাথে সুরক্ষা এবং গোপনীয়তা চ্যালেঞ্জগুলিকে সম্বোধন করে এবং এতে আইওএস অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে নোটারাইজ করা, ফি হ্রাস করা এবং একাধিক ব্রাউজার ইঞ্জিন সমর্থন সক্ষম করা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>স্পটিফাই এবং এপিক গেমসের মতো সংস্থাগুলি এই পরিবর্তনগুলি নিয়ে অসন্তোষ প্রকাশ করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39563618">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাপল প্রাথমিকভাবে ইইউতে সাফারিতে প্রগ্রেসিভ ওয়েব অ্যাপস (পিডাব্লুএ) এর জন্য সমর্থন অক্ষম করেছিল তবে অ্যাপ স্টোর কমিশন ফি সম্পর্কিত আইনি হুমকির কারণে বিপরীত পথ বেছে নিয়েছিল।</li>
<li>সন্দেহ বিদ্যমান যে অ্যাপল সম্ভাব্য মুনাফা এবং নিয়ন্ত্রণের জন্য পিডাব্লুএর চেয়ে নেটিভ অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে সমর্থন করে, পিডাব্লুএ সমর্থনের প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতি সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
<li>বিতর্কের মধ্যে রয়েছে ইইউ প্রবিধানের সাথে অ্যাপলের সম্মতি, আইওএসে পিডব্লিউএর জন্য তৃতীয় পক্ষের ব্রাউজার ইঞ্জিন সমর্থন সম্পর্কে উদ্বেগ এবং ডেভেলপার এবং ব্যবহারকারীদের উপর তাদের প্রাচীরযুক্ত বাগান পদ্ধতির প্রভাব, অ্যাপ ইকোসিস্টেমে স্বচ্ছতা এবং পছন্দ নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://theins.ru/en/politics/269612">পলাতক ওয়্যারকার্ডের সিওও জান মারসালেক দশকব্যাপী জিআরইউ গুপ্তচর হিসাবে উন্মোচিত হয়েছিল</a></h2>
<ul>
<li>ওয়্যারকার্ডের সিওও, জান মারসালেক, দশ বছর ধরে রাশিয়ান জিআরইউ-এর গুপ্তচর হিসাবে কাজ করেছেন বলে প্রকাশিত হয়েছিল, রোমান ডব্রোখোটভ, ক্রিস্টো গ্রোজেভ এবং মাইকেল ওয়েইস 1 মার্চ, 2024-এ রিপোর্ট করেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39561021">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় ওয়্যারকার্ড কেলেঙ্কারিকে সম্বোধন করা হয়েছে, ইওয়াই এবং কেপিএমজির মতো নিরীক্ষা সংস্থাগুলিকে জড়িত করার পাশাপাশি রাশিয়ান গোয়েন্দাদের সাথে জান মার্সালেকের সংযোগের সন্দেহের বিষয়ে।</li>
<li>বিষয়গুলি রাশিয়ান রাজনীতি, রাশিয়ান অর্থোডক্স চার্চ থেকে শুরু করে এই অঞ্চলে আলেক্সেই নাভালনির মতো ব্যক্তিত্বের প্রভাব, ইউরোপের নিরাপত্তা, শক্তি নীতি এবং ভূ-রাজনৈতিক গতিশীলতার মতো বিভিন্ন আন্তঃসংযুক্ত বিষয়কে স্পর্শ করে।</li>
<li>এটি আর্থিক জালিয়াতি, গুপ্তচরবৃত্তি, রাজনীতি এবং আঞ্চলিক প্রভাবগুলির মধ্যে জটিল আন্তঃসম্পর্কের উপর জোর দিয়ে বিস্তৃত উদ্বেগ এবং বিষয়গুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/02/27/1234271434/4-day-workweek-successful-a-year-later-in-uk">যুক্তরাজ্যের সংস্থাগুলি 4 দিনের কর্মসপ্তাহকে আলিঙ্গন করে, স্থায়ী সুবিধার প্রতিবেদন করে</a></h2>
<ul>
<li>অনেক সংস্থা চার দিনের কর্মসপ্তাহ গ্রহণ করেছে, যার ফলে সুখী কর্মচারী, টার্নওভার হ্রাস এবং দক্ষতা উন্নত হয়েছে, পাশাপাশি স্বাস্থ্য এবং কর্মজীবনের ভারসাম্যে স্থায়ী সুবিধা রয়েছে।</li>
<li>কোম্পানী-নির্দিষ্ট প্রয়োজনীয়তা এবং বাস্তবায়ন পরিকল্পনার দক্ষতার উপর ভিত্তি করে সাফল্য পরিবর্তিত হয়, কিছু সংস্থাগুলি নীতিটিকে স্থায়ী করে তোলে এবং অন্যরা এর প্রভাবের মূল্যায়ন করে।</li>
<li>চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে রয়েছে ক্লায়েন্টের প্রত্যাশার ভারসাম্য বজায় রাখা, চ্যালেঞ্জিং পরিস্থিতিতে অভিযোজনযোগ্যতা বজায় রাখা এবং কর্মীদের মধ্যে নমনীয়তা নিশ্চিত করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39562760">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>যুক্তরাজ্যের ৬১টি প্রতিষ্ঠানে চার দিনের কর্মসপ্তাহ বাস্তবায়নের ফলে কর্মী ধরে রাখা, মানসিক স্বাস্থ্য বৃদ্ধি এবং সম্ভাব্য উন্নত কাজের মান বৃদ্ধি পেয়েছে, তবে দক্ষতা এবং উৎপাদনশীলতার উপর এর প্রভাব অনিশ্চিত রয়ে গেছে।</li>
<li>আলোচিত চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে রয়েছে দূরবর্তী কাজের সমস্যা, আইটি সমর্থন, সাংগঠনিক সমস্যা এবং শ্রমিক অনুপ্রেরণা, যখন জ্ঞান কর্মীদের জন্য সংক্ষিপ্ত কর্মসপ্তাহের পক্ষে এবং বিপক্ষে যুক্তি বিতর্কিত হয়।</li>
<li>কথোপকথনটি ইউনিয়ন, দূরবর্তী কাজের সম্ভাব্যতা এবং ঐতিহ্যবাহী কর্মসপ্তাহের মডেলগুলি পরিবর্তনের প্রতিরোধের বিষয়ে উদ্বেগকে স্পর্শ করে, যা আজকের বিকশিত কাজের ল্যান্ডস্কেপে কাজের সময়, উত্পাদনশীলতা এবং সুস্থতার ভারসাম্য বজায় রাখার বিষয়ে বিতর্ককে উত্সাহিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/whatsapp-finally-forces-pegasus-spyware-maker-to-share-its-secret-code/">আইনি জয়ে পেগাসাস স্পাইওয়্যার কোড পেল হোয়াটসঅ্যাপ</a></h2>
<ul>
<li>আইনি বিবাদের পরে হোয়াটসঅ্যাপ এনএসও গ্রুপের পেগাসাস স্পাইওয়্যার কোডের অ্যাক্সেস পেয়েছে, যার ফলে তারা স্পাইওয়্যারের সম্পূর্ণ কার্যকারিতা খতিয়ে দেখতে সক্ষম হয়েছে।</li>
<li>স্পাইওয়্যারের সক্ষমতা খতিয়ে দেখতে হোয়াটসঅ্যাপকে আরও বিস্তৃত প্রবেশাধিকার দিয়ে এনএসও-র ইনস্টলেশন স্তর সম্পর্কে বিস্তারিত জানানোর প্রচেষ্টা খারিজ করে দিয়েছে আদালত।</li>
<li>এনএসওকে তার গ্রাহক বা সার্ভার কাঠামো প্রকাশ করার প্রয়োজন নেই, ট্রায়ালটি 2025 সালে শুরু হওয়ার কথা রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39566766">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হোয়াটসঅ্যাপ তার গোপন কোড ভাগ করে নেওয়ার বিষয়ে পেগাসাস স্পাইওয়্যার নির্মাতার সাথে আইনি লড়াইয়ে রয়েছে, জাতীয় সুরক্ষা এবং এফআইএসএ আদালত ব্যবস্থায় তদারকি নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেছে।</li>
<li>ব্যাকরণ নিয়ে আলোচনা, বৈশ্বিক ব্যাংকিংয়ে মার্কিন প্রভাব, ক্রিপ্টোকারেন্সিগুলি সরকারী নিয়ন্ত্রণকে এড়িয়ে যাওয়া এবং বিদেশী সংস্থাগুলির উপর আমেরিকান আইনি ব্যবস্থার এখতিয়ারও আচ্ছাদিত।</li>
<li>কথোপকথনটি সাইবার সিকিউরিটির নৈতিক দ্বিধা এবং বিভিন্ন সিস্টেমের দুর্বলতা সনাক্তকরণে প্রজেক্ট জিরোর বিতর্কিত কাজ নিয়ে আলোচনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chriscoyier.net/2024/02/28/where-im-at-on-the-whole-css-tricks-thing/">সিএসএস-ট্রিকস: উত্থান, পতন এবং হারানো সুযোগ</a></h2>
<ul>
<li>লেখক, যিনি ডিজিটালওশানে সিএসএস-ট্রিকস বিক্রি করেছিলেন, একটি আশাব্যঞ্জক সূচনার পরে সাইটের সামগ্রী এবং সম্প্রদায়টি ভেঙে ফেলা দেখেছিলেন।</li>
<li>সাইটটি পুনরুজ্জীবিত করার জন্য মালিকানা পুনরায় দাবি করার চেষ্টা করা সত্ত্বেও, ডিজিটালওশান লেখকের প্রস্তাব প্রত্যাখ্যান করেছে।</li>
<li>সাইটটি পুনরায় চালু করার জন্য লেখকের প্রস্তাবিত একটি পরিকল্পনা অনুসরণ করা হয়নি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39560705">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফ্রন্টএন্ড ডেভেলপারদের জন্য জনপ্রিয় ওয়েবসাইট সিএসএস-ট্রিকসের ডিজিটালওশান অধিগ্রহণ সম্প্রদায়ের কাছ থেকে মিশ্র প্রতিক্রিয়া পেয়েছে।</li>
<li>কেউ কেউ সিএসএস-ট্রিক্সকে তার মূল্যবান সম্পদের জন্য প্রশংসা করেছেন, অন্যরা ডিজিটালওশানকে প্রয়োজনীয় সামগ্রী অপসারণ এবং প্রতিষ্ঠাতার সাথে যোগাযোগের অভাবের জন্য সমালোচনা করেছেন।</li>
<li>টেলউইন্ড সিএসএসের সমালোচনা এবং শিল্পের দীর্ঘমেয়াদী সম্ভাবনার উপর ওয়েব ডেভেলপমেন্ট শর্টকাটের প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগের পাশাপাশি সম্ভাব্য গুণমান এবং সামগ্রীর ক্ষতি সম্পর্কে উদ্বেগের সাথে বড় সংস্থাগুলিতে স্বাধীন বিকাশকারী ব্লগ বিক্রির প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপিত হয়েছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wabe.org/the-atlanta-magnet-man-is-saving-our-car-tires-one-bike-ride-at-a-time/">আটলান্টা ম্যাগনেট ম্যান: রাস্তাগুলি নিরাপদ রাখা, একবারে একটি যাত্রা</a></h2>
<ul>
<li>&quot;আটলান্টা ম্যাগনেট ম্যান&quot; নামে পরিচিত অ্যালেক্স বেনিগনো চুম্বক দিয়ে সজ্জিত একটি ট্রেলার ব্যবহার করে আটলান্টার রাস্তাগুলি পরিষ্কার করে, গাড়ির টায়ারের ক্ষতি রোধ করতে 410 পাউন্ডেরও বেশি ধাতব সংগ্রহ করে।</li>
<li>সোশ্যাল মিডিয়ায় স্বীকৃত তাঁর এই উদ্যোগ নিরাপদ পাবলিক স্পেস বজায় রাখার গুরুত্ব প্রদর্শন করে, কারণ এই দিক থেকে জনসেবা কম পড়ে।</li>
<li>প্রোপেলএটিএল-এর মতো সংস্থাগুলি বেনিগনোর প্রচেষ্টার প্রশংসা করে, সুরক্ষার জন্য জনসাধারণের অবকাঠামো রক্ষণাবেক্ষণে শহরগুলির বিনিয়োগের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39561356">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>&#39;আটলান্টা ম্যাগনেট ম্যান&#39; রাস্তার ধ্বংসাবশেষ পরিষ্কার করে, সম্প্রদায়ের সম্পৃক্ততাকে উত্সাহিত করে ব্যক্তিদের ইতিবাচক প্রভাবকে চিত্রিত করে।</li>
<li>জঞ্জালের মতো সামাজিক সমস্যাগুলি মোকাবেলায় উদারতা, অনুপ্রেরণার চ্যালেঞ্জ এবং সহানুভূতি, সহানুভূতি এবং সম্মিলিত পদক্ষেপের তাত্পর্য তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় শহরাঞ্চলে দুর্নীতি, টায়ার নিরাপত্তা এবং টেকসই পরিবহন অবকাঠামোর তাত্পর্যের মতো বিষয়গুলিও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39562986">টেক জব গাইডলাইন: লোকেশন, রিমোট, ইন্টার্ন, ভিসা - শুধুমাত্র নিয়োগকারী সংস্থাগুলি।</a></h2>
<ul>
<li>একটি নির্দিষ্ট প্ল্যাটফর্মে চাকরির পোস্টিংয়ের নির্দেশিকাগুলির মধ্যে অবস্থানের বিশদ, দূরবর্তী বিকল্প এবং ইন্টার্ন বা ভিসা প্রার্থীদের পছন্দগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>শুধুমাত্র নিয়োগকারী সংস্থাগুলিকে চাকরির তালিকা পোস্ট করার অনুমতি দেওয়া হয়, পাঠকদের আগ্রহী হলে ইমেল করার পরামর্শ দেওয়া হয়।</li>
<li>আরও সহায়তার জন্য অতিরিক্ত কাজের সন্ধানের সংস্থান সরবরাহ করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39562986">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিশ্বব্যাপী প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠানগুলো সফটওয়্যার প্রকৌশলী, পণ্য ব্যবস্থাপক, এআই প্রকৌশলী এবং ডেটা বিজ্ঞানীদের মতো বিভিন্ন পদে নিয়োগ দিচ্ছে, যাদের বিভিন্ন প্রোগ্রামিং ভাষা ও প্রযুক্তি সম্পর্কে জ্ঞান প্রয়োজন।</li>
<li>নতুনত্ব, উন্নত প্রযুক্তি এবং ভবিষ্যতের বৃদ্ধির উপর জোর দিয়ে ফিনটেক, স্বাস্থ্যসেবা এবং উত্পাদন শিল্প জুড়ে দূরবর্তী এবং নির্দিষ্ট স্থানে অবস্থানগুলি খোলা রয়েছে।</li>
<li>বিলবাওয়ের সমস্ত আয়রন ভেঞ্চারস, এনওয়াইসির রাডারটেক এবং মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে ট্রাস্টেল হ&#39;ল কিছু সংস্থা সক্রিয়ভাবে তাদের দলগুলি প্রসারিত করছে, দক্ষ ব্যক্তিদের জন্য সুযোগ সরবরাহ করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hullworks.com/wood/">পুরানো বনাম নতুন বৃদ্ধি কাঠ: গুণমান এবং দীর্ঘায়ু তুলনা</a></h2>
<ul>
<li>100 বছর বা তারও বেশি বয়সের গাছ থেকে কাটা পুরানো বৃদ্ধি কাঠ, শক্ত বৃদ্ধির রিং, আরও হার্টউড এবং কম গিঁটের কারণে আরও স্থিতিশীল এবং টেকসই।</li>
<li>বিপরীতে, দ্রুত বর্ধনশীল গাছ থেকে নতুন বৃদ্ধি কাঠ কম টেকসই, ওয়ার্পিং এবং পচা প্রবণ, পুরানো বৃদ্ধি কাঠ মানের উচ্চতর করে তোলে।</li>
<li>পুরানো বৃদ্ধির কাঠ থেকে তৈরি ঐতিহাসিক উইন্ডোগুলি যথাযথ যত্নের সাথে 100 বছরেরও বেশি সময় ধরে চলতে পারে, নতুন বৃদ্ধি কাঠের বিকল্পগুলির সাথে প্রতিস্থাপনের চেয়ে তাদের সংরক্ষণ এবং পুনরুদ্ধারের মূল্য তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39562530">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নির্মাণে পুরানো বৃদ্ধি কাঠ এবং নতুন বৃদ্ধি কাঠের মধ্যে বিতর্কটি স্থায়িত্ব, গুণমান এবং স্থায়িত্বের দিকগুলি জুড়ে।</li>
<li>আলোচনায় কাঠের প্রাপ্যতার উপর বনায়ন অনুশীলনের প্রভাব এবং পুরানো বৃদ্ধির কাঠ ব্যবহারের চ্যালেঞ্জ এবং সুবিধাগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>কথোপকথনটি যথাযথ নির্মাণ অনুশীলন এবং স্থায়িত্বের জন্য পুরানো বৃদ্ধি বন সংরক্ষণের গুরুত্বকেও স্পর্শ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.trailofbits.com/2024/03/01/toward-more-effective-curl-fuzzing/">উন্নত ফাজিং কৌশলগুলির সাথে সিইউআরএল সুরক্ষা বাড়ানো</a></h2>
<ul>
<li>ট্রেইল অফ বিটস সিইউআরএল এবং লিবকার্লের একটি সুরক্ষা মূল্যায়ন পরিচালনা করেছিল, ওএসটিআইএফের জন্য কোড কভারেজ বাড়ানোর জন্য ফাজিং কৌশলগুলি বাড়িয়ে তুলেছিল। তারা উপেক্ষিত কোড অঞ্চলগুলি চিহ্নিত করেছে, নতুন বীজ ফাইল যুক্ত করেছে এবং অস্পষ্ট প্রোটোকলগুলির পরিসীমা প্রশস্ত করেছে।</li>
<li>এইচএসটিএস এবং অল্ট-এসভিসি হ্যান্ডলিং কভারেজ বাড়ানোর জন্য সুপারিশ দেওয়া হয়েছিল। বাগ সনাক্তকরণ দক্ষতা উন্নত করার জন্য সমর্থিত প্রোটোকলগুলির জন্য অভিধান তৈরি এবং কাঠামো-সচেতন ফাজিং বাস্তবায়নের জন্য পরামর্শগুলি প্রস্তাব করা হয়েছিল।</li>
<li>সমালোচনামূলক সুরক্ষা ফাইলগুলিতে কম কভারেজ কভারেজ কভারেজ প্রতিবেদনের ভিত্তিতে সম্বোধন করা হয়েছিল, আসন্ন আপডেটগুলি 2023 নিরীক্ষণের পরে প্রত্যাশিত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39562467">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পরীক্ষার কার্যকারিতা এবং বাগ সনাক্তকরণ বাড়ানোর জন্য সিইউআরএল সফ্টওয়্যারটিতে ফাজিং কৌশলগুলি প্রয়োগ করা হচ্ছে, ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত প্রোগ্রামগুলির জন্য ব্যাপক পরীক্ষার তাত্পর্যকে জোর দেওয়া হচ্ছে।</li>
<li>নিবন্ধটি কোডের স্থিতিশীলতা এবং নির্ভরযোগ্যতার গ্যারান্টি দেওয়ার জন্য সফ্টওয়্যার বিকাশে পরীক্ষা, আনুষ্ঠানিক যাচাইকরণ এবং স্বয়ংক্রিয় পরীক্ষার গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
<li>সিইউআরএল ব্যবহার করার সময় সুরক্ষা অনুশীলনগুলি বাড়ানোর জন্য সুপারিশগুলি সরবরাহ করা হয়, জোর দিয়ে যে ফাজিং সহ কঠোর পরীক্ষা সিইউআরএল এর মতো প্রচলিত সফ্টওয়্যারটির নির্ভরযোগ্যতা বজায় রাখার জন্য অত্যাবশ্যক।</li>
</ul>
<h2><a href="https://cgad.ski/blog/where-is-noethers-principle-in-machine-learning.html">এমএল-এ নোথারের নীতি উন্মোচন: সংরক্ষণ আইনগুলির সাথে সংযোগ</a></h2>
<ul>
<li>পাঠ্যটি পদার্থবিজ্ঞান এবং মেশিন লার্নিংয়ে নোথারের নীতি প্রয়োগের উপর জোর দেয়, উভয় ক্ষেত্রে সংরক্ষণ আইন এবং বৈকল্পিকতার উপর জোর দেয়।</li>
<li>ডেটা ক্লাস্টারগুলির রূপান্তরগুলি গ্রেডিয়েন্ট এবং অন্যান্য মানগুলি সংরক্ষণ করতে পারে, পদার্থবিজ্ঞানে পাওয়া সংরক্ষণ আইনগুলির মতো।</li>
<li>আলোচনায় হাইলাইট করা হিসাবে সিস্টেমগুলিতে স্থিতিশীলতা এবং সর্বোত্তমতা বজায় রাখতে প্রতিসাম্য একটি গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39560862">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি মেশিন লার্নিংয়ে নোয়েথারের নীতির দিকে মনোনিবেশ করে, পদার্থবিজ্ঞান এবং নিউরাল নেটওয়ার্কগুলিতে সংরক্ষণ আইনগুলির সাথে সমান্তরাল অঙ্কন করে।</li>
<li>মূল বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে প্রতিসাম্য এবং শেখার ইনভেরিয়েন্টগুলির মধ্যে সম্পর্ক, সংরক্ষিত পরিমাণ নির্ধারণে সময়ের ভূমিকা এবং পদার্থবিজ্ঞান থেকে মেশিন লার্নিং পর্যন্ত তথ্য প্রবাহ এবং সংরক্ষণ আইন প্রয়োগ করা।</li>
<li>এটি নিউরাল নেটওয়ার্কগুলিতে শারীরিক বৈশিষ্ট্যগুলির উত্থান, মেশিন লার্নিং মডেলগুলিতে প্রতিসাম্যের তাত্পর্য এবং নোথারের উপপাদ্য এবং নিউরাল নেটওয়ার্কগুলির মধ্যে সম্ভাব্য সংযোগগুলি অনুসন্ধান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/03/01/that-time-i-accidentally-deleted-a-game-from-mame/">দুর্ঘটনাজনিত মুছে ফেলার ফলে ডাটাবেজের ত্রুটি সম্পর্কে শিক্ষা প্রকাশ পায়</a></h2>
<ul>
<li>মার্শাল মাস্টার্সের তাইওয়ানীয় সংস্করণের যথাযথ ডাম্প যুক্ত করার চেষ্টা করার সময় লেখক ভুল করে এমএএমই থেকে একটি গেমটি সরিয়ে ফেলেছিলেন, বুঝতে পেরেছিলেন যে গেমটি কোনও স্বতন্ত্র সংশোধন নয় এবং পুঙ্খানুপুঙ্খ ডেটা যাচাইয়ের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
<li>এই ঘটনাটি অলক্ষিত দূষিত তথ্য সনাক্ত করতে ডাটাবেসগুলিতে ডাটাবেসগুলিতে ডাবল এবং ট্রিপল-চেকিংয়ের তাত্পর্যকে জোর দিয়েছে।</li>
<li>অভিজ্ঞতাটি ডাটাবেসের বিকাশ এবং অসম্পূর্ণতার উপর একটি মূল্যবান পাঠ হিসাবে কাজ করেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39560887">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি পাইরেটেড বা কাস্টম গেম খেলার জন্য পিএস 1 এবং পিএস 2 এর মতো গেমিং কনসোলগুলিতে অনুলিপি চেকগুলি এড়ানোর কৌশলগুলি অন্বেষণ করে, যেমন ব্লু-ট্যাক বা ডিস্ক অদলবদল ব্যবহার করে।</li>
<li>এটি হিট-সোয়াপিং সিডিগুলির সুরক্ষা, বিপরীতমুখী গেমিং রম ফাইলগুলিতে চেকসাম এবং সফ্টওয়্যার সংরক্ষণে ভুল ডাম্পগুলির সাথে চ্যালেঞ্জগুলিকে সম্বোধন করে।</li>
<li>আলোচনায় গেমিং নির্ভুলতা সংরক্ষণ এবং বাড়ানোর জন্য এমএএমই এবং এনইএস / এসএনইএস এমুলেটরগুলির জন্য রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং, ভিডিও এমুলেশন এবং রম আপডেট করার অসুবিধাগুলিও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://jsr.io">জেএসআর পরিচিতি: জাভাস্ক্রিপ্ট রেজিস্ট্রি</a></h2>
<ul>
<li>জেএসআর আধুনিক জাভাস্ক্রিপ্ট এবং টাইপস্ক্রিপ্টের জন্য উপযোগী একটি ওপেন সোর্স প্যাকেজ রেজিস্ট্রি, এপিআই ডক্স সরবরাহ করে, ফাইল .d.ts করে এবং ক্রস-রানটাইম সামঞ্জস্যের জন্য ট্রান্সপাইলিং।</li>
<li>নোড, ডেনো এবং ক্লাউডফ্লেয়ার ওয়ার্কারদের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, জেএসআর যে কোনও জাভাস্ক্রিপ্ট প্যাকেজ ম্যানেজারের সাথে সহযোগিতা করে এবং দৃঢ়ভাবে টাইপ করা মডিউল এবং সম্পাদক সমর্থন সরবরাহ করে এনপিএম বাড়ায়।</li>
<li>জেএসআর এনপিএমকে প্রতিস্থাপন করে না তবে পরিপূরক সরঞ্জাম হিসাবে কাজ করে, বিকাশকারীদের শক্তিশালী টাইপিং এবং ক্রস-রানটাইম ক্ষমতাগুলির সাথে একটি বিরামবিহীন অভিজ্ঞতা রয়েছে তা নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39561594">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জাভাস্ক্রিপ্ট রেজিস্ট্রি (জেএসআর) ট্রান্সপাইলিংয়ের মাধ্যমে এপিআই ডক্স তৈরি করা, .d.ts ফাইল এবং ক্রস-রানটাইম সামঞ্জস্যের মতো বৈশিষ্ট্যগুলিতে মনোনিবেশ করে একটি নতুন প্যাকেজ রেজিস্ট্রি প্রবর্তন করে, এটি প্রতিস্থাপনের পরিবর্তে এনপিএমকে পরিপূরক করার লক্ষ্যে।</li>
<li>জাভাস্ক্রিপ্ট (জেএস) ইকোসিস্টেমে বিভাজন সম্পর্কে সংশয় থাকা সত্ত্বেও, জেএসআর টাইপস্ক্রিপ্ট এবং জাভাস্ক্রিপ্টের সাথে সামঞ্জস্যতা, কেন্দ্রীয় প্যাকেজ সংগ্রহস্থল তৈরি এবং স্কোপ এবং ডোমেনগুলির পরিচালনার মতো সুবিধাগুলি সরবরাহ করে, এটি এনপিএম, ডেনো এবং নোড থেকে পৃথক করে।</li>
<li>জেএসআর ঘিরে বিতর্কগুলি এর উপযোগিতা সম্পর্কে বিভক্ত মতামতকে হাইলাইট করে, কেউ কেউ প্যাকেজ লেখক এবং ভোক্তাদের জন্য সুবিধার উপর জোর দেয় এবং অন্যরা এর সামঞ্জস্যতা এবং সম্ভাব্য ত্রুটিগুলি নিয়ে প্রশ্ন তোলে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pydantic/FastUI">FastUI: পাইথন চালিত দ্রুত ওয়েব UI বিল্ডিং</a></h2>
<ul>
<li>ফাস্টইউআই ঘোষণামূলক পাইথন কোড ব্যবহার করে ওয়েব অ্যাপ ইন্টারফেস নির্মাণের জন্য একটি আসন্ন সরঞ্জাম, যা ডেভেলপারদের জাভাস্ক্রিপ্ট ছাড়াই প্রতিক্রিয়া-ভিত্তিক ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করতে সক্ষম করে।</li>
<li>এটি ব্যাকএন্ড লজিক এবং ফ্রন্ট-এন্ড ইউআই ডিজাইনের মধ্যে একটি স্পষ্ট বিচ্ছেদের উপর জোর দেয়, উপাদানগুলির পুনঃব্যবহার এবং একটি রেস্টফুল আর্কিটেকচারকে প্রচার করে।</li>
<li>ফাস্টইউআই একটি অভিন্ন স্কিমা স্থাপনের মাধ্যমে ব্যাকএন্ড এবং ফ্রন্টএন্ডের মধ্যে যোগাযোগকে সহজতর করে, বিভিন্ন প্রযুক্তিকে নির্বিঘ্নে সংহত করার নমনীয়তা সহজতর করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39566732">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফাস্টইউআই ব্যাকএন্ড ডেভেলপারদের গ্রাফকিউএলের মতো ফ্রন্টএন্ড ডেভেলপমেন্টের প্রয়োজন ছাড়াই অ্যাপ্লিকেশনগুলি প্রসারিত করতে সক্ষম করে, দ্রুত ব্যবসায়িক মান সরবরাহের সুবিধার্থে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা স্ট্রিমলিটের মতো সরঞ্জামগুলির তুলনায় এর দক্ষতা নিয়ে বিতর্ক করে, ওয়েব বিকাশে টাইপস্ক্রিপ্টের ভূমিকা এবং অ-প্রযুক্তিগত ব্যক্তিদের জন্য ব্যবহারকারী-বান্ধব ইউআইগুলির উপর জোর দেয়।</li>
<li>ফাস্টএপিআই টিমের কৌশল, বেঞ্চমার্কিং প্রতিবন্ধকতা এবং মেশিন লার্নিং মডেল উপস্থাপনে স্ট্রিমলিটের মতো সরঞ্জামগুলির তাত্পর্য নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2021/12/28/Dont-use-Discord-for-FOSS.html">ডিসকর্ডের উপর নৈতিক এফওএসএস চ্যাট সরঞ্জামগুলি নির্বাচন করা</a></h2>
<ul>
<li>লেখকের মতে, নির্দিষ্ট ব্যবহারকারীদের বাদ দেওয়া, চ্যাট লগ এবং সংযমের উপর নিয়ন্ত্রণ সীমাবদ্ধ করা এবং এফওএসএস মানগুলির সাথে বিরোধের জন্য ডিসকর্ডের সমালোচনা করা হয়।</li>
<li>নিবন্ধটি এফওএসএস বিকল্প যেমন সোর্সহাট, ম্যাট্রিক্স এবং জুলিপকে প্রচার করে, এফওএসএস ইকোসিস্টেম বজায় রাখার জন্য নৈতিক সফ্টওয়্যার পছন্দগুলির পক্ষে সমর্থন করে।</li>
<li>ডিসকর্ডের সাথে অ্যাক্সেসযোগ্যতার সমস্যাগুলি সমাধান করা হয়েছে, সাম্প্রতিক বছরগুলিতে দৃষ্টি প্রতিবন্ধী ব্যবহারকারীদের জন্য কিছু অগ্রগতি হাইলাইট করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39569843">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলিতে ডিসকর্ডের ভূমিকা অন্বেষণ করে, উন্মুক্ততা এবং অনুসন্ধানযোগ্যতার ক্ষেত্রে গিটহাবের মতো প্ল্যাটফর্মের সাথে এর সীমাবদ্ধতার তুলনা করে।</li>
<li>এটি ফ্রি এবং ওপেন সোর্স সফটওয়্যার (এফওএসএস) এর নীতিগুলি নিয়ে কাজ করে, যা আরও ভাল অনুশীলন, শাসন এবং বৃহত্তর অ-বিকাশকারী ব্যস্ততার পক্ষে সমর্থন করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এফওএসএস প্রকল্পগুলিতে অ-মুক্ত সফ্টওয়্যার অন্তর্ভুক্ত করার প্রভাব নিয়ে বিতর্ক করে এবং সম্প্রদায়ের মিথস্ক্রিয়ার জন্য ডিসকর্ডের মতো প্ল্যাটফর্মগুলির ব্যবহার নিয়ে আলোচনা করে, ব্যবহারযোগ্যতা, স্থায়িত্ব এবং অন্তর্ভুক্তি সম্পর্কিত উপকারিতা এবং কনসগুলি ওজন করে। বিকল্প প্ল্যাটফর্মের জন্য পরামর্শ এবং ওপেন সোর্স সরঞ্জামগুলির জন্য একটি পছন্দ বক্তৃতায় প্রচলিত।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="অ্যাপল আইওএস 17.4 এ ইইউতে প্রগতিশীল ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন সমর্থন করবে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%85%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%B2%20%E0%A6%86%E0%A6%87%E0%A6%93%E0%A6%8F%E0%A6%B8%2017.4%20%E0%A6%8F%20%E0%A6%87%E0%A6%87%E0%A6%89%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%97%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A7%80%E0%A6%B2%20%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%AC%20%E0%A6%85%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A6%A8%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%20%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9A%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/03/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-01]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/01&#39;</h2>
<h1>2024-03-01</h1>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/963851/0c64b8038c62432c/">KDE প্লাজমা 6: একটি পুনর্নির্মিত ডেস্কটপ অভিজ্ঞতা</a></h2>
<ul>
<li>কেডিই প্লাজমা 6 হ&#39;ল ডেস্কটপ পরিবেশের সর্বশেষ প্রধান রিলিজ, যা ওয়েল্যান্ডে রূপান্তরকে জোর দেয়, কর্মক্ষমতা, নিরাপত্তা এবং নতুন হার্ডওয়্যারের সাথে সামঞ্জস্য বাড়ায়।</li>
<li>কেডিই প্লাজমা 6 এর পরিবর্তনগুলির মধ্যে ডিফল্টরূপে ফাইলগুলি খোলার জন্য ডাবল-ক্লিক গ্রহণ করা, ব্রিজ থিম আপডেট করা এবং ডলফিন এবং স্পেকটাকলের মতো অ্যাপ্লিকেশনগুলি বাড়ানো অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>কেডিই ফ্রেমওয়ার্কস 6 চালু করা হয়েছে, ভবিষ্যতের উন্নয়নের জন্য একটি শক্তিশালী ভিত্তি স্থাপন করে, কারণ ব্যবহারকারীরা আসন্ন বছরগুলিতে প্লাজমার বিবর্তনের জন্য অধীর আগ্রহে প্রত্যাশা করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39548088">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কেডিই প্লাজমা 6 এর রিলিজ আলোচনার জন্ম দিচ্ছে কারণ কিছু ব্যবহারকারী উন্নত ওয়েল্যান্ড সমর্থন এবং কার্যকারিতা পার্থক্যের জন্য জিনোম থেকে কেডিইতে স্যুইচ করে।</li>
<li>কেডিইতে ইউআই ত্রুটি এবং বাগের প্রতিবেদন সত্ত্বেও, ব্যবহারকারীরা প্লাজমা 6 এর উন্নতির জন্য আশাবাদী, ওয়াকম ট্যাবলেটগুলি ম্যাপিং করা, বাগ রিপোর্টিং এবং জিনোম ডেস্কটপ পরিবেশের সাথে কেডিই তুলনা করার মতো বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>কেডিইর কাস্টমাইজেবিলিটি বনাম জিনোমের সরলতার জন্য ব্যবহারকারীর পছন্দগুলি লিনাক্স সম্প্রদায়ের বিভিন্ন ডেস্কটপ পরিবেশ, ওয়ার্কফ্লো এবং ডিজাইন দর্শনের উপর ফোকাস হাইলাইট করে, স্বতন্ত্র পছন্দ এবং কাস্টমাইজেশন বিকল্পগুলির গুরুত্বকে আন্ডারলাইন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39554539">বিলিং টিম লিপ ইয়ার বাগ ওভারচার্জিং গ্রাহকদের সমাধান করে</a></h2>
<ul>
<li>বিলিং টিম এমন একটি বাগ সমাধান করেছে যা সমস্ত ব্যবহারকারীর জন্য ন্যায্য চার্জ নিশ্চিত করে অতিরিক্ত দিনের জন্য মাসিক গ্রাহকদের ভুলভাবে বিল দিচ্ছিল।</li>
<li>সমস্ত টেস্ট স্যুট সফলভাবে পাস করেছে, বাগ ফিক্সটি কার্যকর হওয়ার ইঙ্গিত দেয় এবং 2028 মুলতুবি কিউএ বৈধতার জন্য একটি পোস্টমর্টেমের পরিকল্পনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39554539">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সংলাপটি বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনকে প্রভাবিত করে এমন লিপ ইয়ার বাগগুলির উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, যেমন বিলিং ভুল এবং নিয়োগ প্রত্যাখ্যান।</li>
<li>লিপ ইয়ার জন্মদিন এবং চ্যাটজিপিটির মতো এআই মডেলের জটিলতা নিয়ে বিতর্ক শুরু হয়।</li>
<li>তারিখ প্রক্রিয়াকরণের সাথে চ্যালেঞ্জ, ২৯ শে ফেব্রুয়ারির ঘটনা এবং সঠিক তারিখ গণনার তাত্পর্য, বিশেষত অপারেশনাল সিস্টেমে লিপ ডে দ্বারা সৃষ্ট ঝুঁকির উপর জোর দেওয়া হয়েছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hetzner.com/general/others/new-billing-model/">হেটজনার বেশিরভাগ পণ্যের জন্য প্রতি ঘন্টা বিলিং প্রবর্তন করে</a></h2>
<ul>
<li>ব্যবহারকারী-বন্ধুত্ব বাড়ানোর লক্ষ্যে ২০২৪ সালের মার্চ থেকে শুরু হওয়া বেশিরভাগ পণ্যের জন্য হেটজনার মাসিক থেকে প্রতি ঘন্টায় বিলিংয়ে স্যুইচ করবে।</li>
<li>মার্চ এবং এপ্রিল ট্রানজিশন পিরিয়ডের সময় চালানগুলি প্রতি ঘন্টা বিলিং সিস্টেমের কারণে ওঠানামা করতে পারে, যা আগের মাসের পণ্য ব্যবহারের প্রতিফলন করে।</li>
<li>স্বয়ংক্রিয় অর্থ প্রদান একটি বিকল্প, এবং গ্রাহক পরিষেবা উন্নত করতে বিলিংয়ের তারিখটি সামঞ্জস্য করা যেতে পারে; তবে, ডোমেন, এসএসএল শংসাপত্র এবং লাইসেন্সগুলি তাদের বার্ষিক ফি কাঠামো বজায় রাখবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39547940">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডেভেলপারদের জন্য সম্ভাব্য ছাড় এবং ডেডিকেটেড সার্ভারগুলির জন্য সেটআপ ফি সম্পর্কে প্রশ্ন সহ হেটজনার পরীক্ষা এবং স্কেলিংয়ের জন্য প্রতি ঘন্টা বিলিংয়ে স্থানান্তরিত হচ্ছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ফিরে না আসা পর্যন্ত সার্ভার সেটআপের উপর চার্জ বহন করতে পারে, যখন সংস্থাটি বেয়ার মেটাল জিপিইউ পণ্য প্রবর্তনের বিষয়ে চিন্তাভাবনা করে।</li>
<li>আলোচনায় হেটজনারের পরিষেবাগুলিতে মিশ্র ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া জড়িত, অ্যাকাউন্ট নিষেধাজ্ঞা, সমর্থনের গুণমান এবং সেটআপ চ্যালেঞ্জগুলি অন্তর্ভুক্ত করে, ডেটা সেন্টার সম্প্রসারণের বিবেচনার পাশাপাশি এবং ব্যয় এবং পারফরম্যান্সের ক্ষেত্রে এডাব্লুএস এবং ওভিএইচ এর মতো সরবরাহকারীদের সাথে তুলনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://jamesg.blog/2024/02/29/linux-manual-pages/">লিনাক্স ম্যানুয়াল পৃষ্ঠাগুলি হিসাবে ব্লগ পোস্টগুলি পরিবেশন করা</a></h2>
<ul>
<li>লেখক ব্লগ পোস্টগুলিকে লিনাক্স ম্যানুয়াল পৃষ্ঠাগুলিতে রূপান্তরিত করেছেন সামগ্রী আলোচনা এবং রফ সিনট্যাক্স ব্যবহার করে, প্রতিটি পোস্টের জন্য ম্যানুয়াল পৃষ্ঠাগুলি তৈরি করতে তাদের সাইট আপডেট করে এবং পাঠ্য / রফ সংস্করণগুলির জন্য অনুরোধগুলি প্রক্রিয়া করতে এনজিআইএনএক্স কনফিগার করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা কার্ল কমান্ড ব্যবহার করে ম্যানুয়াল পৃষ্ঠাগুলির জন্য অনুরোধ করতে পারেন এবং ম্যান কমান্ড ব্যবহার করে সেগুলি দেখতে পারেন, এটি টাইপসেটিং প্রযুক্তি এবং কমান্ড লাইন ইন্টারফেসের একটি আকর্ষক অন্বেষণ তৈরি করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39548410">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাগুলি লিনাক্স ম্যানুয়াল পৃষ্ঠাগুলি হিসাবে ব্লগ পোস্টগুলি পরিবেশন করার দিকে মনোনিবেশ করে, আর্চ লিনাক্সের জন্য এইউআর প্যাকেজ তৈরি করার টিপস এবং সুরক্ষার জন্য কমান্ডগুলিতে স্ট্রিমগুলি এড়ানো এড়ানো।</li>
<li>সুরক্ষা উদ্বেগ, ডাউনলোডগুলি পরিচালনা করার জন্য সর্বোত্তম অনুশীলন এবং ইন্টারনেট থেকে স্ক্রিপ্টগুলি কার্যকর করার জন্য হাইলাইট করা হয়েছে, সতর্কতা এবং ঝুঁকি প্রশমনের উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ওয়ার্কফ্লো, সাবপ্রসেস এবং একাধিক ফর্ম্যাটে পরিবেশন করা সামগ্রীতে অন্তর্দৃষ্টি ভাগ করে নেয়, টিএলডিআর পৃষ্ঠাগুলি, ম্যানডোক এবং গ্রোফের মতো সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করে ইউনিক্স ম্যান পৃষ্ঠা হিসাবে ব্লগ পোস্টগুলি পরিবেশন করার আগ্রহ দেখায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gaultier.github.io/blog/you_inherited_a_legacy_cpp_codebase_now_what.html">একটি সি ++ লিগ্যাসি কোডবেস আধুনিকীকরণ: সুরক্ষা এবং দক্ষতার জন্য সর্বোত্তম অনুশীলন</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সিআই সরঞ্জাম, লিন্টার এবং অটো-ফর্ম্যাটিংয়ের সাথে আপডেট করার মতো পদক্ষেপের মাধ্যমে ধীরে ধীরে সুরক্ষা, বিকাশকারীর অভিজ্ঞতা, সঠিকতা এবং কর্মক্ষমতা বাড়িয়ে একটি উত্তরাধিকার সি ++ কোডবেস বাড়ানোর বিষয়ে একটি বিশদ গাইড সরবরাহ করে।</li>
<li>এটি সি ++ এ নির্ভরতা পরিচালনার জটিলতাগুলি তুলে ধরার সময় দক্ষ এবং সুরক্ষিত সফ্টওয়্যার বিকাশের জন্য কার্যকর যোগাযোগ, সহযোগিতা এবং কোড মানের রক্ষণাবেক্ষণের তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
<li>প্রস্তাবিত অনুশীলনগুলির মধ্যে গিট সাবমডিউলগুলি ব্যবহার করা এবং নির্ভরতা পরিচালনায় উন্নত নির্ভরযোগ্যতা এবং নিয়ন্ত্রণের জন্য উত্স থেকে সংকলন করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39549486">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি উত্তরাধিকার সি ++ কোডবেসগুলি পরিচালনা করার কৌশলগুলি কভার করে, পুনরুত্পাদনযোগ্য বিল্ডগুলির টিপস সহ, কম্পাইলার সতর্কতা ঠিক করা এবং পরীক্ষার জন্য ভালগ্রিন্ডের মতো সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করে।</li>
<li>এটি হারিয়ে যাওয়া সোর্স কোড, ওপেন সোর্স প্রকল্পগুলি বজায় রাখা এবং লিনাক্স বিতরণগুলিতে নির্ভরতা পরিচালনার মতো চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>কোড বোঝার সরঞ্জামগুলির তাত্পর্যের উপর জোর দেয়, কোডের গুণমান বাড়ায়, আধুনিক কোডে রূপান্তর করে এবং চাকরির সম্ভাবনার জন্য বিভিন্ন শিল্পে সি ++ বনাম মরিচা ব্যবহার নিয়ে বিতর্ক করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://rowzero.io">সারি জিরো পরিচয় করিয়ে দেওয়া: চূড়ান্ত স্প্রেডশিট সমাধান</a></h2>
<ul>
<li>সারি জিরো একটি ক্লাউড-ভিত্তিক সরঞ্জাম যা ব্যবসায়িক দলগুলিকে একটি স্প্রেডশিট ইন্টারফেসে বিশাল ডেটা ভলিউম বিশ্লেষণ করতে, বিভিন্ন ডেটা উত্সগুলির সাথে সংযোগ স্থাপন করতে এবং রিয়েল-টাইম সহযোগিতার সুবিধার্থে সক্ষম করে।</li>
<li>টুলটি গভীরতর বিশ্লেষণের জন্য পাইথনের সাথে সংহত করে, ডেটা প্রসেসিং গতি এবং নির্ভুলতা বাড়ায়, ব্যবসায়ের বুদ্ধিমত্তা, অর্থ, অপারেশন এবং বিপণন দলগুলিকে সুবিন্যস্ত ডেটা বিশ্লেষণের জন্য লক্ষ্য করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39551064">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সারি জিরো একটি উচ্চ-পারফরম্যান্স স্প্রেডশিট অ্যাপ্লিকেশন, এক্সেল এবং গুগল শিটের চেয়ে দ্রুত, অভিজ্ঞ প্রকৌশলীদের দ্বারা বিকাশিত, নেটিভ পাইথন ইন্টিগ্রেশন এবং বিজোড় বড় ডেটাসেট আমদানির বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>আধুনিক প্রমাণীকরণ পদ্ধতির মাধ্যমে নিরাপত্তা বাড়ানো, সহযোগিতা সরঞ্জামগুলি উন্নত করা এবং ব্যবহারকারীদের জন্য পাইথন সমর্থন বাড়ানোর বিষয়ে আলোচনা চলছে।</li>
<li>এক্সেল এবং পাওয়ার বিআইয়ের সাথে তুলনাগুলি লিগ্যাসি সিস্টেম থেকে রূপান্তর এবং ডেটা হ্যান্ডলিং দক্ষতার জন্য অনলাইন প্ল্যাটফর্মের উপর নেটিভ অ্যাপ্লিকেশনগুলির সুবিধার সাথে সারি জিরোর গতি এবং কার্যকারিতা হাইলাইট করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jovandeginste/workout-tracker">দূরত্ব-ভিত্তিক ওয়ার্কআউট ট্র্যাকার: স্ব-হোস্ট করা ওয়েব অ্যাপ</a></h2>
<ul>
<li>ব্যক্তিটি ওয়ার্কআউটগুলি ট্র্যাক করার জন্য বিভিন্ন ওয়েব সরঞ্জামগুলির সাথে পরীক্ষা করেছিল, বিশেষত দৌড়ানো, তবে সেগুলি অসন্তোষজনক বলে মনে হয়েছিল।</li>
<li>পরবর্তীকালে, তারা হাঁটাচলা, দৌড়ানো এবং সাইকেল চালানোর মতো দূরত্ব-ভিত্তিক ক্রিয়াকলাপগুলির জন্য উপযুক্ত একটি ব্যক্তিগতকৃত সরঞ্জাম বিকাশ করতে বেছে নিয়েছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39549194">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক গারমিন কানেক্ট এবং স্ট্রাভার মতো প্ল্যাটফর্ম দ্বারা অনুপ্রাণিত দূরত্ব-ভিত্তিক ওয়ার্কআউটগুলি পর্যবেক্ষণের জন্য একটি স্ব-হোস্টেড ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করেছেন।</li>
<li>আলোচনাটি ফিটনেস ডেটা ট্র্যাকিং, স্ব-হোস্টিং ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন নিয়ে বিতর্ক, হোস্টিংয়ের জন্য ডকার এবং স্থাপনার বিকল্পগুলির চারপাশে ঘোরে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ওয়ার্কআউট ট্র্যাকিং অ্যাপ্লিকেশন, স্ব-হোস্টিং প্রকল্পগুলির জন্য সরঞ্জাম এবং দীর্ঘমেয়াদী জীবনযাত্রার উন্নতির জন্য ফিটনেস ডেটা ট্র্যাকিংয়ের তাত্পর্য সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি বিনিময় করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://struct.ai/blog/introducing-the-struct-chat-platform">কাঠামো উপস্থাপন: ফিড-কেন্দ্রিক চ্যাট প্ল্যাটফর্ম</a></h2>
<ul>
<li>স্ট্রাক্ট চ্যাট, পণ্য ডিজাইনার জেসনের একটি নতুন প্ল্যাটফর্ম, স্ল্যাক এবং ডিসকর্ডের মতো প্ল্যাটফর্মগুলিতে উপস্থিত বিশৃঙ্খলা এবং অদক্ষতার মতো সমস্যাগুলি মোকাবেলা করার লক্ষ্য।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি ফোকাস কথোপকথন বজায় রাখতে, শিরোনাম, সংক্ষিপ্তসার তৈরি করতে এবং শক্তিশালী অনুসন্ধান কার্যকারিতা সরবরাহ করতে থ্রেড, ফিড এবং এআই ব্যবহার করে।</li>
<li>স্ট্রাকটবট, জিপিটি-৪ দ্বারা চালিত একটি এআই সহকারী, প্রশ্নের উত্তর দিয়ে, সক্রিয়ভাবে প্রতিক্রিয়া জানিয়ে এবং বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেম এবং স্ল্যাকে চ্যাট জিপিটির সাথে মসৃণভাবে সংহত করে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা বাড়ায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39557188">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্ট্রাক্ট চ্যাট একটি অভিনব চ্যাট প্ল্যাটফর্ম যা অন-টপিক কথোপকথন বজায় রাখতে থ্রেড, ফিড এবং এআইয়ের মাধ্যমে যোগাযোগ দক্ষতা বাড়ায়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা স্বচ্ছতা, বিশৃঙ্খল ফিড এবং প্ল্যাটফর্মে চিন্তাশীল পোস্টগুলির সাথে রিয়েল-টাইম চ্যাটগুলির ভারসাম্য বজায় রাখার বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে।</li>
<li>এআই এবং ট্যাগ স্ট্রাকচারিং এবং চ্যাট ফোর্কিংয়ের মতো বৈশিষ্ট্যগুলিকে একীভূত করে, স্ট্রাক্ট যোগাযোগ সংস্থার চ্যালেঞ্জগুলিকে সম্বোধন করে এবং কাস্টমাইজড ফিডের জন্য স্ল্যাক, ডিসকর্ড এবং ওপেনএআইয়ের সাথে একীকরণকে সমর্থন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=7BGtVJ3lBdE">অগ্রণী স্নায়ুবিজ্ঞানী আল্ট্রাসাউন্ড দিয়ে আলঝাইমার এবং আসক্তি মোকাবেলা করেন</a></h2>
<ul>
<li>শীর্ষস্থানীয় স্নায়ুবিজ্ঞানী ডাঃ আলী রাই মস্তিষ্কে বিটা-অ্যামাইলয়েড প্রোটিনের বিরুদ্ধে লড়াই করার জন্য একটি পরীক্ষামূলক আল্ট্রাসাউন্ড চিকিত্সা তৈরি করেছিলেন, সম্ভাব্যভাবে আলঝাইমার রোগের অগ্রগতি কমিয়ে দিয়েছিলেন।</li>
<li>উদ্ভাবনী পদ্ধতিটি ফলকগুলি হ্রাস, মস্তিষ্কের কার্যকারিতা বাড়ানো এবং পার্কিনসনস, প্রয়োজনীয় কাঁপুনি এবং আসক্তির চিকিত্সার ক্ষেত্রে সাফল্য প্রদর্শন করেছে।</li>
<li>ডাঃ রাইয়ের গবেষণা স্নায়বিক ব্যাধি এবং আসক্তির জন্য বর্ধিত থেরাপির বিকাশে একটি উল্লেখযোগ্য অগ্রগতির ইঙ্গিত দেয়, উন্নত চিকিত্সার ফলাফলের জন্য আশা জাগিয়ে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39551457">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন নিউরোসার্জন আল্ট্রাসাউন্ড প্রযুক্তি ব্যবহার করে আলঝাইমার এবং আসক্তির জন্য উদ্ভাবনী চিকিত্সার নেতৃত্ব দিচ্ছেন, কম্পন রোগীদের মধ্যে ইতিবাচক ফলাফল দেখাচ্ছেন।</li>
<li>বিতর্কগুলি মেজাজের ব্যাধিগুলির জন্য ফোকাসড আল্ট্রাসাউন্ড এবং ইলেক্ট্রোকনভুলসিভ থেরাপির ব্যবহারকে ঘিরে রয়েছে, নৈতিকতা, রোগীর স্বায়ত্তশাসন এবং মস্তিষ্ক-পরিবর্তনকারী প্রযুক্তির সুবিধার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>চলমান গবেষণা আলঝাইমারগুলির জন্য গভীর মস্তিষ্কের উদ্দীপনা এবং আল্ট্রাসাউন্ড থেরাপির কার্যকারিতা মূল্যায়ন করে, অ্যামাইলয়েড ফলক হ্রাস এবং জ্ঞানীয় উন্নতিতে আশাব্যঞ্জক ফলাফল তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.micahlerner.com/2023/07/23/defcon-preventing-overload-with-graceful-feature-degradation.html">সিস্টেম ওভারলোড প্রতিরোধ: ডেফকনের সুন্দর বৈশিষ্ট্য অবনতি</a></h2>
<ul>
<li>গবেষণাপত্রটি মেটার ডেফকন সিস্টেমটি অন্বেষণ করে, ব্যবসায়ের সমালোচনার স্তরের উপর ভিত্তি করে পণ্যের বৈশিষ্ট্যগুলিকে শ্রেণিবদ্ধ করে সিস্টেম ওভারলোড এবং সম্ভাব্য বিভ্রাট এড়াতে সুন্দর বৈশিষ্ট্য অবক্ষয় ব্যবহার করে।</li>
<li>ঘটনার প্রতিক্রিয়াশীলরা নব ব্যবহার করে বৈশিষ্ট্যগুলি নিষ্ক্রিয় করে, সার্ভার-সাইড এবং ক্লায়েন্ট-সাইডে বৈশিষ্ট্যের স্থিতি নিয়ন্ত্রণ করে, সংস্থান ব্যবহার এবং ব্যবহারকারীর মিথস্ক্রিয়ায় এর প্রভাবগুলি মূল্যায়ন করার জন্য পরীক্ষা করে ক্ষমতা পরিচালনা করতে পারে।</li>
<li>ভবিষ্যতের প্রচেষ্টার মধ্যে রয়েছে গিঁট রক্ষণাবেক্ষণ প্রক্রিয়াটি স্বয়ংক্রিয় করা, কাগজে বর্ণিত চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39554874">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সিস্টেম ওভারলোড প্রতিরোধে করুণাময় বৈশিষ্ট্য অবক্ষয়ের তাত্পর্য তুলে ধরে, বিশেষত ডাটাবেস বিভ্রাটের সময়, কার্যকারিতা এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা বজায় রাখার জন্য এই ক্ষমতাগুলিতে বিনিয়োগের সুবিধার উপর জোর দেয়।</li>
<li>এই ধরনের বৈশিষ্ট্যগুলি বাস্তবায়নের ব্যয়, উচ্চ আপটাইম প্রয়োজনীয়তা দ্বারা সৃষ্ট পরীক্ষার চ্যালেঞ্জগুলি এবং ফেসবুক কীভাবে অতিরিক্ত অনুরোধগুলি পরিচালনা করে তা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>বিজ্ঞাপনের উপর প্রযুক্তি সংস্থাগুলির ফোকাস, দৈনিক বনাম মাসিক সক্রিয় ব্যবহারকারীর সংখ্যার তুলনা এবং দিমিত্রি ক্র্যাসনি, বনি স্ক্র্যান্টন এবং এডওয়ার্ড টুফ্টের একটি ফন্টের প্রবর্তন নিয়ে বিতর্ক অন্তর্ভুক্ত করে, যখন ওয়েবসাইট ব্যবহারকারীরা লোডিং বিলম্ব নিয়ে আলোচনা করে এবং কারণগুলি নিয়ে অনুমান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://vickiboykis.com/2024/02/28/gguf-the-long-way-around/">জিজিইউএফ উন্মোচন: প্রোগ্রাম সংকলন, জিপিইউ আরম্ভকরণ এবং হার্ডওয়্যার বিবরণ</a></h2>
<ul>
<li>বার্তাটিতে একটি প্রোগ্রাম সংকলন, বিল্ড বিশদ ভাগ করে নেওয়া এবং হার্ডওয়্যার সম্পর্কিত তথ্য নিয়ে আলোচনা করা হয়।</li>
<li>এটি নির্দিষ্ট কী-মান জোড়া এবং টেনসর সহ একটি মডেল লোড করে, জিপিইউ প্রসেসিং শুরু করে।</li>
<li>মেসেজে জিপিইউ ব্যবহার সম্পর্কে বিস্তারিত জানানো হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39553967">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি জিজিইউএফকে কভার করে, সিইউডিএ ফাইলগুলিতে মডেল স্টোরেজ এবং বিতরণের জন্য একটি ফাইল ফর্ম্যাট, অন্যান্য ফর্ম্যাটগুলির উপর এর সুবিধার উপর জোর দেয়, বিশেষত জেএসওএন পার্সিং লাইব্রেরি ছাড়াই ভাষার সাথে এর সামঞ্জস্যতা এবং ন্যূনতম অনুমান কাঠামোর জন্য এর উপযুক্ততা।</li>
<li>এটি ফাইল সিরিয়ালাইজেশনের জন্য সেফটেনসর ব্যবহারের ধারণাটি নিয়ে আলোচনা করে এবং জিপিইউ অনুমানের জন্য জিজিইউএফের পারফরম্যান্সকে এডাব্লুকিউয়ের মতো ফর্ম্যাটগুলির সাথে তুলনা করে, প্রযুক্তিগত দিকগুলি, সম্ভাব্য বর্ধন এবং প্রশিক্ষণের সময় বিভিন্ন আর্কিটেকচারের জন্য সমর্থন নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করে।</li>
<li>সামগ্রিকভাবে, পোস্টটি জিজিইউএফের শক্তি এবং জিপিইউ অনুমানের পরিস্থিতিতে অপ্টিমাইজেশানের সম্ভাবনা সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2023.12.08.570879v1">অবাস্তব ইঞ্জিন সহ কোষগুলিতে পারমাণবিক স্তরে প্রোটিন স্ট্রাকচার রেন্ডারিং</a></h2>
<ul>
<li>প্রিপ্রিন্টটি কোষের মধ্যে পারমাণবিক স্তরে প্রোটিন কাঠামোগুলি কল্পনা করতে অবাস্তব ইঞ্জিন ব্যবহার করে অন্বেষণ করে, কোষের পরিবেশের অভ্যন্তরে ইন্টারেক্টিভ নেভিগেশন সক্ষম করে।</li>
<li>ক্রায়োজেনিক ইলেক্ট্রন টমোগ্রাফি কোষের অভ্যন্তরে ম্যাক্রোমোলিকুলস সনাক্তকরণ সক্ষম করে, তবে পারমাণবিক স্তরে ভিজ্যুয়ালাইজেশন চ্যালেঞ্জিং, একটি ভিডিও গেম ইঞ্জিন ব্যবহার করে সমাধান করা হয়।</li>
<li>ক্রায়োইটি থেকে প্রোটিন স্ট্রাকচারগুলিকে অন্বেষণের জন্য দৃশ্যে রূপান্তর করার জন্য সরঞ্জামগুলি উপস্থাপন করা হয়েছে, লেখকরা সিসি-বাই 4.0 আন্তর্জাতিক লাইসেন্সের অধীনে কাজটি ভাগ করে নিয়েছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39549838">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি অবাস্তব ইঞ্জিন ব্যবহার করে কোষের মধ্যে পারমাণবিক স্তরে প্রোটিন কাঠামো রেন্ডার করার বিষয়ে আলোচনা করে, ইএমএএন 2 সফ্টওয়্যারটিতে সাব-টমোগ্রাম গড় প্রক্রিয়াটির উপর জোর দেয়।</li>
<li>ইউসিএসএফ চিমেরাএক্সের মতো বর্তমান ভিজ্যুয়ালাইজেশন সফ্টওয়্যারটির সীমাবদ্ধতাগুলি বড় কাঠামো পরিচালনা করে সৃষ্ট চ্যালেঞ্জগুলি সহ হাইলাইট করা হয়েছে।</li>
<li>আণবিক ডেটাসেটগুলি রেন্ডার করার জন্য বিভিন্ন সরঞ্জাম এবং কৌশলগুলি অন্বেষণ করা হয়েছে, চিমেরাএক্সের রিয়েল-টাইম রেন্ডারিং ক্ষমতা এবং বৈজ্ঞানিক ভিজ্যুয়ালাইজেশনের সাথে গেম ইঞ্জিনগুলির ছেদকে কেন্দ্র করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Shave_and_a_Haircut">&#39;শেভ অ্যান্ড আ হেয়ারকাট&#39;-এর মিউজিক্যাল লিগ্যাসি</a></h2>
<ul>
<li>&quot;শেভ এবং একটি চুল কাটা&quot; একটি বিখ্যাত বাদ্যযন্ত্র কল-এবং-প্রতিক্রিয়া দোহা যা বিভিন্ন বিনোদন ফর্মগুলিতে কৌতুক উদ্দেশ্যে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>গান, টিভি শো, চলচ্চিত্র এবং এমনকি ভিয়েতনাম যুদ্ধে যুদ্ধবন্দীদের পরিচয় যাচাইয়ের পদ্ধতি হিসাবে পরিবেশন করা এই সুরটি বিশ্বব্যাপী স্বীকৃত।</li>
<li>এই সুরটি দেশজুড়ে সাংস্কৃতিক তাত্পর্য ধারণ করে, সাহিত্য, সংগীত, ব্লুগ্রাস ঘরানা, ফ্র্যাঙ্ক সিনাত্রার মতো শিল্পীদের কাজ এবং এমনকি অ্যানিম্যানিয়াক্সের মতো শোতেও উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39548517">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গোপন প্রমাণীকরণ পদ্ধতি হিসাবে &quot;শেভ এবং একটি চুল কাটা&quot; নকের ব্যবহার শিববোলেথের মাধ্যমে উত্স যাচাই করার ক্ষেত্রে এর ঐতিহাসিক গুরুত্ব সহ অন্বেষণ করা হয়েছে।</li>
<li>আলোচনাটি সম্পর্কিত সুরের জনপ্রিয় সংস্কৃতিতে উত্স, সাংস্কৃতিক তাত্পর্য এবং রেফারেন্সগুলির পাশাপাশি কম্পিউটিং এবং মুদ্রা প্রসঙ্গে &quot;দুটি বিট&quot; শব্দটি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>সংগীত, গেমিং এবং যোগাযোগের বার্তা পৌঁছে দেওয়ার ক্ষেত্রে &quot;শেভ এবং একটি চুল কাটা&quot; ছন্দের কার্যকারিতা হাইলাইট করা হয়েছে, এই প্যাটার্নটি অনুসরণ করে অনুরূপ আকর্ষণীয় সুর এবং ছন্দের উল্লেখ সহ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ferrous-systems.com/blog/lock-free-ring-buffer/">ক্রস-থ্রেড যোগাযোগের জন্য উচ্চ-পারফরম্যান্স লক-ফ্রি রিং বাফার</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি বিজোড় ক্রস-থ্রেড যোগাযোগের জন্য একটি উচ্চ-পারফরম্যান্স লক-ফ্রি রিং বাফার অন্বেষণ করে, বিজ্ঞপ্তি বাফার, ডিএমএ, কনকারেন্সি ডিজাইন এবং বাস্তবায়ন নির্দিষ্টগুলিতে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>দক্ষ যোগাযোগের জন্য সংলগ্ন ডেটার উপর জোর দিয়ে, এটি এমবেডেড সিস্টেমগুলিতে ডিএমএতে প্রবেশ করে এবং থ্রেড সুরক্ষার জন্য পারমাণবিক পয়েন্টারগুলির সাথে নন-ব্লকিং অ্যাসিঙ্ক্রোনাস বাফারগুলি প্রয়োগ করে।</li>
<li>এক্স 86 এবং এআরএম প্ল্যাটফর্মের জন্য ডিজাইন করা, এই রিং বাফারটি স্ট্যাটিক বরাদ্দের জন্য ব্যবহারকারী-বান্ধব ইন্টারফেস সরবরাহ করে এবং বিভিন্ন পরিস্থিতিতে প্রযোজক এবং ভোক্তা অংশে বিভক্ত করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39550124">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি সারি এবং হ্যাশ মানচিত্রের মতো লক-মুক্ত ডেটা স্ট্রাকচার বাস্তবায়নকে কভার করে, লক-মুক্ত ডিজাইনের জন্য পরমাণু * মরিচা আদিম ব্যবহার এবং লকলেস কোডে ইন্টেলের সফ্টওয়্যার বিকাশকারী ম্যানুয়ালের প্রভাবের উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি মেমরি অর্ডারিং শব্দার্থবিজ্ঞান, দ্বিপক্ষীয় বাফার, মেমরি বাধা, থ্রেড সুরক্ষা এবং থ্রেড পারফরম্যান্সের জন্য অপ্টিমাইজেশনগুলিতে ডুবে যায়, মাল্টিথ্রেডিং সুরক্ষার জন্য টিএলএ মডেলগুলির গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
<li>আলোচনায় রিয়েল-টাইম অ্যাপ্লিকেশন, বাফার হ্যান্ডলিং কৌশল এবং বিভিন্ন প্রোগ্রামিং ভাষায় লক-ভিত্তিক এবং লক-ফ্রি ডিজাইনের মধ্যে তুলনা, উইন্ডোজ, ম্যাক এবং লিনাক্সে লকগুলির জন্য হার্ড গ্যারান্টি এবং মারা বসের ব্যবহারিক লকিং সমাধানগুলির তথ্য সহ উপসংহার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tbray.org/ongoing/When/202x/2024/02/25/Money-AI-Bubble">প্রান্তে এআই এবং প্রযুক্তি খাত: মানি বুদ্বুদ সতর্কতা</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি অতিমূল্যায়ন এবং বোধগম্যতার অভাবের কারণে এআই এবং প্রযুক্তি খাতে সম্ভাব্য আর্থিক বুদ্বুদ ফেটে যাওয়ার বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে, যা ২০০৮ সালের সংকটের কথা স্মরণ করিয়ে দেয়।</li>
<li>এটি অত্যধিক বিনিয়োগের বিরুদ্ধে সতর্ক করার সময় এআইয়ের সুবিধাগুলি তুলে ধরে এবং জেনারেটিভ এআইয়ের পরিবেশগত এবং আর্থিক প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগের পাশাপাশি মেশিনগুলিকে মানব ভাষা শেখানোর চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এনভিডিয়ার মতো সংস্থাগুলি মুনাফা অর্জন করছে তবে প্রতিরোধের মুখোমুখি হচ্ছে, চাকরির প্রতিক্রিয়া এবং এআইয়ের উপর সমাজের ভারী নির্ভরতা সম্পর্কে উদ্বেগ ছড়িয়ে দিচ্ছে, নতুন প্রযুক্তির সাথে সতর্কতার সাথে খাপ খাইয়ে নেওয়ার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39553743">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি সরকারী পরিষেবাগুলিতে এআই এর ব্যবহার, সিভিল সার্ভিস কর্মসংস্থান এবং সামাজিক পরিণতির উপর এর প্রভাবকে ঘিরে ঘোরে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা এআই প্রযুক্তির ত্বরান্বিত বিকাশের কথা উল্লেখ করার সময় চাকরির স্থানচ্যুতি, সীমাবদ্ধতা এবং এআইয়ের ঝুঁকি সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে।</li>
<li>বিষয়গুলি বিভিন্ন শিল্পে এআই এর সম্ভাব্য প্রভাব, বিনিয়োগের কৌশল, বাজারের সময় এবং এআই প্রযুক্তির পরিবেশগত প্রভাব কভার করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="KDE প্লাজমা 6: একটি পুনর্নির্মিত ডেস্কটপ অভিজ্ঞতা" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=KDE%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%AE%E0%A6%BE%206%3A%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%AA%E0%A7%81%E0%A6%A8%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%AA%20%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9E%E0%A6%A4%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%20%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9A%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/03/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-29]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/29&#39;</h2>
<h1>2024-02-29</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=qw4DseiPu7E">ভারদা ক্যাপসুল রিএন্ট্রি - সিংহ থেকে পৃথিবীতে যাত্রা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538800">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://enkimute.github.io/LookMaNoMatrices/">আনলিশিং দক্ষতা: 3 ডি গ্রাফিক্সে জ্যামিতিক বীজগণিত</a></h2>
<ul>
<li>গিটহাবের &quot;লুক, মা, নো ম্যাট্রিক্স!&quot; প্রকল্পটি আরও দক্ষ ঘূর্ণন, অনুবাদ এবং রূপান্তরগুলির লক্ষ্যে একটি ম্যাট্রিক্স-মুক্ত 3 ডি ইঞ্জিন তৈরি করতে কম্পিউটার গ্রাফিক্সে জ্যামিতিক বীজগণিত এবং ইউক্লিডিয়ান পিজিএ ব্যবহার করে অন্বেষণ করে।</li>
<li>প্রকল্পটি পিজিএ মোটরগুলি বোঝার গুরুত্ব, স্বাভাবিকীকরণ এবং উন্নত রূপান্তরগুলির জন্য রচনা এবং স্যান্ডউইচ অপারেটরগুলির মতো পিজিএ পণ্যগুলির দক্ষ বাস্তবায়নের গুরুত্বের উপর জোর দেয়, পাশাপাশি অর্থোগোনাল ম্যাট্রিক্সকে পিজিএ মোটরগুলিতে রূপান্তর এবং 3 ডি মডেলগুলিতে স্কেলিংয়ের বিশদ বিবরণ দেয়।</li>
<li>স্পর্শক স্থানে সাধারণ ম্যাপিংয়ের জন্য স্পর্শক রোটারগুলি এবং কঙ্কালের অ্যানিমেশনের জন্য মোটর স্কিনিংয়ের জন্য এই প্রকল্পে হাইলাইট করা হয়েছে, পিজিএর মাধ্যমে কম্পিউটার গ্রাফিক্সে যথেষ্ট মেমরি পদচিহ্ন এবং দক্ষতার উন্নতির সম্ভাবনা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538670">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি 3 ডি গ্রাফিক্সে জ্যামিতিক বীজগণিতের অন্বেষণ করে, স্প্লাইন / বেজিয়ার বক্ররেখার উপর জোর দেয় এবং জ্যামিতিক সমস্যা সমাধানের জন্য বীজগণিত প্রয়োগ করে।</li>
<li>এটি জ্যামিতিক বীজগণিত, ganja.js গ্রন্থাগার এবং বহুপদী গুণন কৌশল সম্পর্কিত শিক্ষাগত সংস্থানগুলির উল্লেখ করে।</li>
<li>আলোচনায় ক্রস প্রোডাক্ট এবং বহিরাগত পণ্যের মধ্যে পার্থক্য, জটিল সংখ্যার জন্য জ্যামিতিক বীজগণিতের ব্যবহার, কোয়াটারনিয়ন, গ্রাফিক্সে মিথ্যা উপস্থাপনা তত্ত্ব, ইলেক্ট্রোম্যাগনেটিক ক্ষেত্রের বর্ণনা এবং প্রোগ্রামিংয়ে এর দক্ষতা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://xn--ime-zza.eu/3">কেন ফায়ারফক্স নির্বাচন করবেন: একটি বিস্তারিত অনুসন্ধান</a></h2>
<ul>
<li>লেখক ফায়ারফক্সকে পছন্দ করেন কারণ এর বিস্তৃত কাস্টমাইজেশন বিকল্পগুলি সম্পর্কে:config, শক্তিশালী ডেটা গোপনীয়তা, ব্যক্তিগত ওয়েব পৃষ্ঠা অনুবাদ, Mozilla এর Gecko ইঞ্জিনের জন্য সমর্থন এবং অ্যান্ড্রয়েডে চমৎকার এক্সটেনশন সমর্থন।</li>
<li>ফায়ারফক্স একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব ছবি-ইন-পিকচার ভিডিও প্লেয়ার সরবরাহ করে এবং ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা এবং উচ্চ কাস্টমাইজেশন স্তরের প্রতি মোজিলার উত্সর্গকে জোর দেয়।</li>
<li>নিবন্ধটি এমন একটি ব্রাউজার নির্বাচন করার গুরুত্ব তুলে ধরেছে যা পৃথক পছন্দ এবং প্রয়োজনের সাথে সামঞ্জস্য করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537543">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://www.space.com/alien-technosignatures-exoplanet-mathematically-perfect-orbits">এলিয়েন টেকের জন্য ছয়-প্ল্যানেট স্টার সিস্টেম তদন্ত করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>জ্যোতির্বিজ্ঞানীরা নিখুঁতভাবে সারিবদ্ধ কক্ষপথে ছয়টি উপ-নেপচুন গ্রহ সমন্বিত একটি তারকা সিস্টেম সনাক্ত করেছেন, যা সম্ভাব্য এলিয়েন প্রযুক্তি অন্বেষণে আগ্রহ জাগিয়ে তুলেছে।</li>
<li>এইচডি 11067 সিস্টেমে উন্নত বহির্জাগতিক জীবন আবিষ্কার না করা সত্ত্বেও, গবেষকরা তার প্রান্ত-অন অবস্থানের কারণে আরও তদন্ত পরিচালনা করতে আগ্রহী, যা উন্নত প্রযুক্তির সাথে একটি সভ্যতা থেকে সংকেত সনাক্তকরণের সম্ভাবনা বাড়ায়।</li>
<li>চলমান অধ্যয়নগুলি সিস্টেমের গ্রহগুলি এবং কীভাবে তারা গঠিত হয়েছিল সে সম্পর্কে ডেটা বাড়ানোর দিকে মনোনিবেশ করে, কারণ বিজ্ঞানীরা অন্যান্য সভ্যতার অস্তিত্বের পুরানো প্রশ্নটি সমাধান করার জন্য আমাদের সৌরজগতের বাইরে জীবন উন্মোচন করার জন্য তাদের অনুসন্ধান চালিয়ে যাচ্ছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538425">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কথোপকথনটি গাণিতিকভাবে নিখুঁত স্টার সিস্টেমের ধারণাটি নিয়ে আলোচনা করে যা সম্ভবত এলিয়েনদের দ্বারা চালিত হয়, কক্ষপথের অনুরণন, গ্রহের প্রান্তিককরণ এবং শক্তি ম্যানিপুলেশনকে স্পর্শ করে।</li>
<li>বিভিন্ন তত্ত্ব উন্নত সভ্যতা, এআই এবং বহির্জাগতিক জীবন নিয়ে আলোচনা করে, অনুমানকে সমর্থন করার জন্য বিজ্ঞান কথাসাহিত্যের কাজগুলি উল্লেখ করে।</li>
<li>আলোচনায় ইঞ্জিনিয়ারড স্টার সিস্টেমের সম্ভাব্যতা, ভিনগ্রহের জীবন থেকে সংকেত সনাক্তকরণ এবং মহাবিশ্বে ইন্টেলিজেন্ট ডিজাইনের দার্শনিক প্রভাব বিবেচনা করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/HDMI-2.1-OSS-Rejected">এইচডিএমআই ফোরাম এএমডির ওপেন সোর্স এইচডিএমআই 2.1 ড্রাইভার সমর্থন অস্বীকার করেছে</a></h2>
<ul>
<li>এইচডিএমআই ফোরাম ওপেন সোর্স এইচডিএমআই ২.১ ড্রাইভার সমর্থনের জন্য এএমডির প্রস্তাব প্রত্যাখ্যান করেছে, যা লিনাক্স গ্রাফিক্স ড্রাইভারগুলিতে এইচডিএমআই ২.১+ বৈশিষ্ট্য বাস্তবায়নকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>তিন বছরের সহযোগিতার পরে, অনুরোধটি প্রত্যাখ্যান করা হয়েছিল, সম্ভাব্যভাবে ওপেন সোর্স ড্রাইভারগুলিতে এইচডিএমআই ২.১+ কার্যকারিতা সীমাবদ্ধ করে।</li>
<li>এইচডিএমআই ফোরামের সিদ্ধান্তের পরে ওপেন সোর্স ড্রাইভারগুলিতে এইচডিএমআই 2.1+ বৈশিষ্ট্য সমর্থন নাও থাকতে পারে বলে ব্যবহারকারীদের ডিসপ্লেপোর্ট ব্যবহার করার পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39543291">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://www.sympy.org/en/index.html">সিমপি অন্বেষণ: প্রতীকী গণিতের জন্য পাইথন লাইব্রেরি</a></h2>
<ul>
<li>সিম্পপি হ&#39;ল প্রতীকী গণিত, লাইটওয়েট এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব, টেনসর বীজগণিত থেকে কোয়ান্টাম ক্ষেত্র তত্ত্ব পর্যন্ত কাজের জন্য উপযুক্ত।</li>
<li>এটি বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে এম্বেড করা যায় এবং কাস্টম ফাংশনগুলির সাথে প্রসারিত করা যায়, যা ক্যাডাব্রা, কেম্পি, ডেভিটো এবং আইনস্টাইনপির মতো প্রকল্পগুলিতে পাওয়া যায়।</li>
<li>সিম্পপি রৈখিক সার্কিট বিশ্লেষণ, গাণিতিক অপ্টিমাইজেশান এবং মাল্টিবডি ডায়নামিক্সের মতো কাজের জন্য বিভিন্ন সরঞ্জামগুলিতে একীভূত হয়েছে, গাণিতিক গণনা এবং বিশ্লেষণের জন্য সেজম্যাথ এবং স্পাইডারের মতো সিস্টেমেও বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537448">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/ZigEmbeddedGroup/microzig">মাইক্রোজিগ: একাধিক চিপ পরিবারের জন্য এম্বেডেড জিগ প্রকল্পের অবকাঠামো</a></h2>
<ul>
<li>মাইক্রোজিগ একটি এমবেডেড জিগ প্রকল্প অবকাঠামো যা ফার্মওয়্যার বিকাশের জন্য বিভিন্ন চিপ পরিবারের জন্য প্যাকেজ সহ একটি মনোরেপো আর্কিটেকচার সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা নির্দিষ্ট চিপ পরিবারের জন্য উদাহরণগুলি অ্যাক্সেস করতে পারেন, ফার্মওয়্যার ফাইলগুলি তৈরি করতে পারেন এবং অবদান রাখতে উত্সাহিত হন, যদিও উইন্ডোজ ব্যবহারকারীরা বিকাশকারীর অভিজ্ঞতার সাথে চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হতে পারেন।</li>
<li>সংগ্রহস্থলটিতে স্থানীয় পরীক্ষার পরিবেশ স্থাপনের জন্য গাইডলাইন সহ বিকাশ এবং স্থাপনার সরঞ্জাম রয়েছে, যখন মাইক্রোজিগ সংস্করণগুলি একটি নির্দিষ্ট সংস্করণ স্কিম অনুসরণ করে জিগ সংস্করণগুলির সাথে ঘনিষ্ঠভাবে সারিবদ্ধ হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39540886">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://pql.dev/">পিকিউএল: ওপেন সোর্স পাইপলাইনড ক্যোয়ারী ভাষা এসকিউএল থেকে সংকলন</a></h2>
<ul>
<li>সদ্য প্রকাশিত পিকিউএল সংস্করণ 0.1.0 হ&#39;ল একটি ওপেন সোর্স পাইপলাইনযুক্ত ক্যোয়ারী ভাষা যা এসকিউএলে সংকলন করে, দক্ষ ক্যোয়ারী বিকাশের জন্য ইউনিক্স দর্শন অনুসরণ করে।</li>
<li>স্প্লঙ্কের মতো মালিকানাধীন ক্যোয়ারী ভাষা এবং এসকিউএল সমর্থনকারী ওপেন-সোর্স ডাটাবেসগুলির মধ্যে ব্যবধানটি পূরণ করার জন্য বিকাশিত, পিকিউএল মাইক্রোসফ্টের কেকিউএল সিনট্যাক্সের উপর ভিত্তি করে একটি সহজ ইন্টারফেস সরবরাহ করে।</li>
<li>পিকিউএল বিভিন্ন ট্যাবুলার অপারেটর এবং নির্দিষ্ট ফাংশনগুলিকে সমর্থন করে, অজানা ফাংশনগুলি অন্তর্নিহিত এসকিউএল ইঞ্জিনে ফরোয়ার্ড করা হয় এবং এর উত্স কোডটি অ্যাপাচি ২.০ লাইসেন্সের অধীনে গিটহাবে অ্যাক্সেসযোগ্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39539252">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/how-pentagon-learned-targeted-ads-to-find-targets-and-vladimir-putin/">সরকারী সংস্থাগুলি কীভাবে নজরদারির জন্য লক্ষ্যযুক্ত বিজ্ঞাপনগুলি ব্যবহার করে</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটিতে ডেটিং অ্যাপ গ্রিন্ডারের সাথে যুক্ত জাতীয় সুরক্ষা উদ্বেগ নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে, প্রযুক্তিবিদ মাইক ইগলি প্রকাশ করেছেন, যিনি নিরাপত্তার কারণে ফোন ডেটার মাধ্যমে সরকারী কর্মীদের ট্র্যাক করেছিলেন।</li>
<li>প্ল্যানেটরিস্ক এবং উবারমিডিয়ার মতো প্রতিষ্ঠানগুলো গোয়েন্দা তথ্যের জন্য বিজ্ঞাপনী ডেটা ব্যবহার করছে, গোপনীয়তা এবং সম্ভাব্য অপব্যবহার নিয়ে উদ্বেগ বাড়াচ্ছে, বিশেষ করে হোমল্যান্ড সিকিউরিটি বিভাগের মতো সরকারি প্রতিষ্ঠানের ক্ষেত্রে।</li>
<li>পাঠ্যটি আধুনিক সমাজে নজরদারি প্রযুক্তির প্রভাব এবং পরিণতির উপর জোর দেয়, গোপনীয়তা সম্পর্কিত বিষয় এবং ডেটা অপব্যবহারের সম্ভাবনার উপর আলোকপাত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39540738">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পেন্টাগন এবং আইসিই ব্যক্তিদের নিরীক্ষণের জন্য লক্ষ্যযুক্ত বিজ্ঞাপন ব্যবহার করে, অর্থনীতিতে অনথিভুক্ত শ্রমিকদের ভূমিকা নিয়ে বিতর্ক সৃষ্টি করে এবং ডেটা গোপনীয়তা এবং নজরদারি উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>সামরিক পরিবেশে ডেটা সুরক্ষা বজায় রাখার চ্যালেঞ্জগুলি সরকারী সুবিধাগুলিতে ব্যক্তিগত ফোনের সাথে সম্পর্কিত ঝুঁকি এবং সংবেদনশীল তথ্য সুরক্ষার জন্য পরামর্শের সাথে আলোচনা করা হয়।</li>
<li>কথোপকথনে বিজ্ঞাপনগুলিতে আবহাওয়া লক্ষ্যবস্তু, আবহাওয়া অ্যাপ্লিকেশন সম্পর্কিত গোপনীয়তা সমস্যা এবং ওয়ারেন্ট ছাড়াই অবস্থানের ডেটা অ্যাক্সেসের পরিণতি নিয়েও আলোচনা করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/intel-puts-1nm-process-10a-on-the-roadmap-for-2027-aiming-for-fully-ai-automated-factories-with-cobots">ইন্টেল 2027 দ্বারা 1 এনএম প্রক্রিয়া পরিকল্পনা করে: $ 100 বিলিয়ন বিনিয়োগ এবং এআই ইন্টিগ্রেশন</a></h2>
<ul>
<li>ইন্টেল 2027 সালের শেষের দিকে একটি 1nm প্রক্রিয়া রোল আউট করার পরিকল্পনা করেছে, বিভিন্ন প্রক্রিয়া নোড জুড়ে উত্পাদন ক্ষমতা প্রসারিত করে যথেষ্ট শক্তি এবং কর্মক্ষমতা বর্ধনকে লক্ষ্য করে।</li>
<li>কোয়ালকমের এক্স এলিট ল্যাপটপের মতো তীব্র প্রতিযোগিতার মধ্যে ২০৩০ সালের মধ্যে উৎপাদন কার্যক্রমে এআই ব্যবহার করে ইন্টেলের কোর আল্ট্রাকে ছাড়িয়ে যাওয়ার লক্ষ্য নিয়েছে ইন্টেল।</li>
<li>টিএসএমসি এআই চিপ তৈরির জন্য নতুন ফ্যাব নির্মাণের জন্য উচ্চ চাহিদার মুখোমুখি হয়েছে, টিএসএমসির 10 টি পরিকল্পিত নতুন ফ্যাব এবং মার্কিন গবেষণা ও উন্নয়ন তহবিল অফারের মতো সাম্প্রতিক অতিরিক্ত উন্নয়নের পাশাপাশি কাটিং-এজ সেমিকন্ডাক্টর প্রযুক্তির জন্য ক্রমবর্ধমান বাজারের ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538526">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/28/blood-cancer-hiv-treatment">বিরল স্টেম সেল ট্রান্সপ্ল্যান্ট মানুষকে ব্লাড ক্যান্সার এবং এইচআইভি থেকে দ্বৈত ক্ষমা দেয়</a></h2>
<ul>
<li>ক্যালিফোর্নিয়ার পল এডমন্ডস ব্লাড ক্যান্সার এবং এইচআইভি উভয়ই থেকে মুক্তি অর্জন করেছেন, বিশ্বব্যাপী এটি করার জন্য পঞ্চম ব্যক্তি হয়েছেন।</li>
<li>তার চিকিৎসার মধ্যে রয়েছে একজন দাতার কাছ থেকে স্টেম সেল ট্রান্সপ্ল্যান্ট, যার একটি অনন্য জেনেটিক মিউটেশন রয়েছে যা এইচআইভি প্রতিরোধ ক্ষমতা প্রদান করে, এইচআইভি রোগীদের জন্য আশা জাগায়।</li>
<li>সিটি অফ হোপ, তার যত্নের পিছনে ইনস্টিটিউট, গল্পটি ভাগ করে নিয়েছে নিউ ইংল্যান্ড জার্নাল অফ মেডিসিন, রক্তের ক্যান্সারে আক্রান্ত বয়স্ক এইচআইভি রোগীদের জন্য ব্যক্তিগতকৃত চিকিত্সার সম্ভাব্যতা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39539865">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://lore.kernel.org/lkml/20240227215146.46487-1-daniel.almeida@collabora.com/">প্রস্তাবিত ভিপি 9 কোডেক লাইব্রেরি মরিচাতে পুনর্লিখন</a></h2>
<ul>
<li>ড্যানিয়েল আলমেইডা ভি 4 এল 2 প্রকল্পের সম্ভাব্য সুবিধার জন্য মরিচা লাইব্রেরি ব্যবহার করতে আরকেভিডিইসি এবং হ্যান্ট্রোকে রূপান্তর করে ধারণার প্রমাণ হিসাবে রাস্ট-অফ-কনসেপ্ট হিসাবে ভিপি 9 কোডেক লাইব্রেরিটি পুনরায় লেখার পরামর্শ দেয়।</li>
<li>মরিচা কোডটি সি ড্রাইভারগুলির জন্য একটি সি এপিআই সরবরাহ করে এবং কোডেক লাইব্রেরিতে মরিচা এর সুবিধাগুলি মূল্যায়ন করার লক্ষ্যে জটিল অ্যালগরিদমগুলির জন্য মেমরি সুরক্ষা বাড়ায়।</li>
<li>প্যাচটি কার্নেলে মরিচা কোডকে সংহত করার জন্য প্রাথমিক পরীক্ষা হিসাবে কাজ করে, আগ্রহী ব্যক্তিদের জন্য পরীক্ষার নির্দেশিকা সরবরাহ করে যখন মরিচাতে সম্পূর্ণ স্যুইচ বাধ্যতামূলক করে না।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537735">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://dustri.org/b/youtube-video-embedding-harm-reduction.html">গোপনীয়তা নিশ্চিত করা: নিরাপদে YouTube ভিডিও এম্বেড করুন</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি উন্নত গোপনীয়তা ব্যবস্থা সহ একটি ওয়েবসাইটে ইউটিউব ভিডিও এম্বেড করার জন্য একটি কোড স্নিপেট উপস্থাপন করে, ট্র্যাকিং হ্রাস এবং নিরাপত্তা বাড়ানোর উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে। - এটি কুকিজের মাধ্যমে ট্র্যাকিং প্রতিরোধ করতে &quot;<a href="http://www.youtube-nocookie.com">www.youtube-nocookie.com</a>&quot; ব্যবহার করার পরামর্শ দেয় এবং সামঞ্জস্যের জন্য একটি সামগ্রী সুরক্ষা নীতি (সিএসপি) সেট করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39536315">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://vatsim.net/">ভ্যাটসিম: 100,000+ সদস্য দিয়ে অনলাইন বিমান চালনায় বিপ্লব ঘটছে</a></h2>
<ul>
<li>VATSIM একটি অনলাইন বিমান নেটওয়ার্ক যা বিশ্বজুড়ে 100,000 ভার্চুয়াল পাইলট এবং এয়ার ট্র্যাফিক কন্ট্রোলারদের একটি বিশাল সম্প্রদায় রয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের জনপ্রিয় ফ্লাইট সিমুলেটর এবং নেটওয়ার্ক দ্বারা সরবরাহিত ব্যবহারকারী-বান্ধব অ্যাপ্লিকেশন ব্যবহার করে বাস্তবসম্মত অনলাইন উড়ানে জড়িত হওয়ার সুযোগ রয়েছে।</li>
<li>ভ্যাটসিম একটি আধুনিক অডিও সিস্টেম এবং বিভিন্ন রেডিও স্টেশন সরবরাহ করে, ব্যবহারকারীদের ফ্লাইট পরিকল্পনা ফাইল করতে, অন্যান্য অংশগ্রহণকারীদের সাথে যোগাযোগ করতে এবং অবিলম্বে তাদের অনলাইন উড়ন্ত অভিজ্ঞতা শুরু করতে দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537570">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/why-children-need-risk-fear-and-excitement">শিশুদের খেলা: ঝুঁকি এবং উত্তেজনা আলিঙ্গন</a></h2>
<ul>
<li>মারিয়ানা ব্রুসনি শিশুদের খেলায় ঝুঁকি এবং উত্তেজনার গুরুত্বের উপর জোর দেন, সর্বোত্তম বিকাশের জন্য অত্যধিক সুরক্ষা ব্যবস্থার পরিবর্তে প্রয়োজনীয়তার পক্ষে পরামর্শ দেন।</li>
<li>তিনি বহিরঙ্গন খেলা হ্রাস এবং স্ক্রিন টাইম বৃদ্ধির সমালোচনা করেন, বাচ্চাদের শারীরিক এবং জ্ঞানীয় বৃদ্ধির জন্য আরোহণ এবং অন্বেষণের মতো ক্রিয়াকলাপগুলি প্রচার করেন।</li>
<li>ব্রুসনি শিশুদের সুস্থতার উপর অতিরিক্ত স্ক্রিন টাইমের ক্ষতিকারক প্রভাবগুলি আন্ডারলাইন করার সময় স্বতন্ত্র খেলাধুলাকে উত্সাহিত করে, বহিরঙ্গন খেলাকে উত্সাহিত করে, আকর্ষক খেলার ক্ষেত্র তৈরি করে এবং আরও স্কুল অবকাশের জন্য তদবির করে নিবিড় প্যারেন্টিংয়ের বিরুদ্ধে লড়াই করার পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39544286">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিতর্কটি শিশুদের দুঃসাহসিক খেলায় অংশ নিতে দেওয়ার উপকারিতা এবং অসুবিধাগুলি পরীক্ষা করে, নিরাপদ খেলার সংজ্ঞা দেওয়ার বিষয়ে প্রজন্মের মধ্যে বিভিন্ন মতামত তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনায় ঘোড়ায় চড়ার মতো ক্রিয়াকলাপে ক্রমহ্রাসমান ব্যস্ততা, পিতামাতার ক্ষেত্রে ঝুঁকি বিমুখতা বৃদ্ধি এবং শিশু বিকাশে সুরক্ষা এবং ঝুঁকি গ্রহণের মধ্যে ভারসাম্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>বিষয়গুলি কাঠামোগত বনাম অসংগঠিত খেলার প্রভাব, মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র এবং ইউরোপের মধ্যে শিশু তত্ত্বাবধানের বিভিন্নতা, শৈশব রীতিনীতির বিবর্তন এবং শিশুদের আচরণের উপর পিতামাতার প্রভাবের ভূমিকাও অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ভারদা ক্যাপসুল রিএন্ট্রি - সিংহ থেকে পৃথিবীতে যাত্রা" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%A6%E0%A6%BE%20%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%B8%E0%A7%81%E0%A6%B2%20%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%8F%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20-%20%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%82%E0%A6%B9%20%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A7%83%E0%A6%A5%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A7%80%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AF%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-28]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/28&#39;</h2>
<h1>2024-02-28</h1>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/airfoil/">এয়ারফয়েলগুলি অন্বেষণ: দক্ষ ফ্লাইটের মূল চাবিকাঠি</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি ফ্লাইটের পদার্থবিজ্ঞান, বিশেষত বাতাসে বিমান রক্ষণাবেক্ষণে এয়ারফয়েলগুলির তাত্পর্য অন্বেষণ করে।</li>
<li>এটি এয়ারফ্লো ভিজ্যুয়ালাইজেশন কৌশল, বায়ু কণা আচরণ, চাপ বিতরণ, সান্দ্রতা এবং এয়ারফয়েল দক্ষতার উপর চাপ গ্রেডিয়েন্টের প্রভাবের বিশদ বিবরণ দেয়।</li>
<li>কার্যকর এয়ারফয়েলগুলি তৈরি করার জন্য এই বায়ুগতিবিদ্যার নীতিগুলি বোঝা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, যা ফ্লাইটের আয়ত্তের দিকে পরিচালিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39526057">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি বায়ুগতিবিদ্যা, এয়ারফয়েল ডিজাইন এবং বিমানের পারফরম্যান্সের উপর জোর দেয়, লিফট জেনারেশন, এয়ারস্পিড এবং বায়ু প্রভাবের উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এয়ারফয়েল অপ্টিমাইজেশান, ফ্লাইট মেকানিক্স এবং বিমানের নকশায় জটিল অ্যারোডাইনামিক বাহিনী সম্পর্কে ধারণা বিনিময় করে।</li>
<li>উচ্চমানের শিক্ষাগত সামগ্রী, বিস্তারিত প্রযুক্তিগত ব্যাখ্যা এবং ইন্টারেক্টিভ নিবন্ধগুলির জন্য জাভাস্ক্রিপ্ট এবং ওয়েবজিএল ব্যবহারের জন্য প্রশংসা দেখানো হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://overkill.wtf/nintendo-sue-yuzu-emulator/">নিন্টেন্ডো স্যুইচ গেম পাইরেসির অভিযোগ এনে ইউজু এমুলেটর নির্মাতাদের বিরুদ্ধে মামলা করেছে</a></h2>
<ul>
<li>নিন্টেন্ডো সুইচ গেমগুলিতে কপিরাইট সুরক্ষা বাইপাস করে পাইরেসি সক্ষম করার অভিযোগে ইউজু এমুলেটর নির্মাতাদের বিরুদ্ধে কপিরাইট লঙ্ঘনের মামলা দায়ের করেছে।</li>
<li>মামলায় ইউজুর প্যাট্রিয়ন পৃষ্ঠার উল্লেখযোগ্য উপার্জনের কথা উল্লেখ করা হয়েছে, যা মাসে প্রায় 30,000 ডলার আয় করে, নিন্টেন্ডোকে ক্ষতিপূরণ, একটি জুরি ট্রায়াল এবং এমুলেটরটি বন্ধ করে দেওয়ার দিকে পরিচালিত করে।</li>
<li>ফলস্বরূপ, বাষ্পে ডলফিন এমুলেটরের মুক্তি বাতিল করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39530203">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিন্টেন্ডো ইউজু এমুলেটরের বিকাশকারীদের বিরুদ্ধে মামলা করছে, পিসিতে স্যুইচ গেমগুলি সক্ষম করে, অনুকরণের বৈধতা, কপিরাইট এবং ন্যায্য ব্যবহারের বিষয়ে বিতর্ক ছড়িয়ে দেয়।</li>
<li>আলোচনায় এমুলেটর পারফরম্যান্স বনাম প্রকৃত স্যুইচ, আইনি লড়াইয়ের অর্থায়ন এবং গেমিংয়ে ছোট সংস্থাগুলিতে বড় কর্পোরেশনগুলির প্রভাব অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>কথোপকথনটি হার্ডওয়্যার সীমা, গেম অ্যাক্সেস, জলদস্যুতা, ডিএমসিএ বিধি এবং এমুলেটর-সম্পর্কিত ক্ষেত্রে আইনী অবস্থান পর্যন্ত প্রসারিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.emailengine.app/how-i-turned-my-open-source-project-into/">ওপেন সোর্স থেকে লাভ: নোডমেলারকে ইমেলইঞ্জিনে রূপান্তর করা</a></h2>
<ul>
<li>লেখক তাদের ওপেন সোর্স প্রকল্প, নোডমেলারকে আর্থিক চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলার জন্য ইমেল ইঞ্জিন নামে একটি ব্যবসায় রূপান্তরিত করেছেন, সফ্টওয়্যারটিকে সফলভাবে বাণিজ্যিকীকরণের জন্য একটি সাবস্ক্রিপশন-ভিত্তিক মডেল প্রয়োগ করেছেন।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে দ্বিধাগ্রস্ত, লেখক অনুদানের উপর নির্ভর করার চেয়ে সফ্টওয়্যার বিক্রয় আরও টেকসই বলে আবিষ্কার করেছিলেন, যার ফলে একটি স্থিতিশীল রাজস্ব প্রবাহ হয়েছিল।</li>
<li>আগে সফটওয়্যার বিক্রি শুরু করতে না পারার দুঃখ প্রকাশ করে লেখক এখন তাদের ব্যবসায়িক উদ্যোগে ধারাবাহিক আর্থিক সাফল্য উপভোগ করছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522348">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ওপেন সোর্স প্রকল্পগুলিকে বাণিজ্যিক মডেলগুলিতে রূপান্তর, মূল্য নির্ধারণ, লাইসেন্সিং, স্বচ্ছতা বজায় রাখা এবং অবদান পরিচালনার চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করার বিষয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি ওপেন সোর্স কাজের জন্য অর্থ প্রদানের নৈতিক প্রভাব, এফওএসএস প্রযুক্তির বৈশ্বিক পুঁজিবাদ থেকে বিচ্ছিন্ন হওয়ার সম্ভাবনা এবং ব্যবসায়ের নৈতিক সিদ্ধান্ত গ্রহণের বিষয়টি অনুসন্ধান করে।</li>
<li>মালিকানা লাইসেন্স, অনুপ্রেরণা, বার্নআউট এড়ানো এবং কাজের পরিপূর্ণতা সন্ধান সম্পর্কিত বিষয়গুলিও বিতর্কের অংশ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/health/healthcare/u-s-launches-antitrust-investigation-of-healthcare-giant-unitedhealth-ff5a00d2">ইউনাইটেডহেলথের অ্যান্টিট্রাস্ট প্র্যাকটিস নিয়ে তদন্ত করছে যুক্তরাষ্ট্র</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39530487">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মূল্য হেরফের এবং স্বাস্থ্যসেবা খাতে সীমিত প্রতিযোগিতার কথা উল্লেখ করে যুক্তরাষ্ট্র ইউনাইটেড হেলথ গ্রুপের বিরুদ্ধে একটি অ্যান্টিট্রাস্ট তদন্ত শুরু করেছে।</li>
<li>বিতর্কের মূল বিষয়গুলি বাজারের প্রণোদনা, মূল্য স্বচ্ছতা, বীমা কভারেজ, নিয়ন্ত্রক প্রভাব এবং সর্বজনীন স্বাস্থ্যসেবা এবং সরকারের জড়িত থাকার মতো প্রস্তাবগুলি জড়িত।</li>
<li>স্বাস্থ্যসেবা ব্যবস্থার চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে রয়েছে একীকরণ, যত্নের অ্যাক্সেসযোগ্যতা, বীমা সমস্যা এবং প্রতিরোধমূলক স্বাস্থ্যসেবা ব্যবস্থা এবং আরও ভাল ফলাফলের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে সংস্কারের প্রয়োজনীয়তা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://testcontainers.com/">টেস্টকন্টেইনারের সাথে ইউনিট টেস্টিং উন্নত করুন: ডকারে লাইটওয়েট ডাটাবেস এবং ব্রোকার</a></h2>
<ul>
<li>টেস্টকন্টেইনারগুলি বাস্তব নির্ভরতার সাথে ইউনিট পরীক্ষার জন্য ডকার পাত্রে ডাটাবেস, বার্তা দালাল এবং আরও অনেক কিছুর লাইটওয়েট উদাহরণ সরবরাহ করে, মক বা জটিল সেটআপের প্রয়োজনীয়তা সরিয়ে দেয়।</li>
<li>এটি জাভা, গো, ডট নেট, Node.js, পাইথন, রাস্ট, হাস্কেল, রুবি, ক্লোজার এবং এলিক্সিরের মতো বিভিন্ন ভাষা এবং পরীক্ষার ফ্রেমওয়ার্কগুলিকে সমর্থন করে, বিভিন্ন বিকাশকারী এবং প্রকল্পগুলিকে সরবরাহ করে।</li>
<li>স্পটিফাই এবং ক্যাপিটাল ওয়ানের মতো সংস্থাগুলি টেস্টকন্টেইনারগুলি লিভারেজ করেছে; সম্প্রদায়টিতে কাঠামো বাড়ানোর জন্য নিবেদিত সম্প্রদায় চ্যাম্পিয়ন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39531536">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টেস্টকন্টেনারগুলি সফ্টওয়্যার বিকাশে ইন্টিগ্রেশন পরীক্ষার জন্য একটি সরঞ্জাম, কিছু ব্যবহারকারীর জন্য ধারক সেটআপ এবং যাচাইকরণকে সহজতর করে, অন্যরা এটি জটিল এবং সীমাবদ্ধ বলে মনে করে।</li>
<li>পরীক্ষার মধ্যে এম্বেডেড পোস্টগ্রেস দৃষ্টান্ত চালানো এবং বিভিন্ন প্রকল্পের কর্মপ্রবাহের সাথে সংহত করার ক্ষেত্রে টেস্টকন্টেনারগুলির কার্যকারিতা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>সঠিক পরীক্ষার পদ্ধতি চয়ন করা, প্রকল্পের প্রয়োজনীয়তার উপর ভিত্তি করে ইউনিট ভারসাম্য এবং ইন্টিগ্রেশন টেস্টিং, উত্তরাধিকার সিস্টেম বজায় রাখা, পুনরুত্পাদনযোগ্যতা নিশ্চিত করা এবং ইউনিট টেস্ট লেখার গুরুত্ব সফ্টওয়্যার গুণমান নিশ্চিত করার জন্য পরীক্ষার তাত্পর্য তুলে ধরে মূল আলোচনা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://the-engi-nerd.github.io/posts/welcome/">এফ -35 সি টেলহুক পরীক্ষার চ্যালেঞ্জ এবং পুনরায় ডিজাইন</a></h2>
<ul>
<li>ক্যারিয়ার অবতরণের জন্য এফ -35 সি টেলহুক পরীক্ষা করা প্রাথমিক নকশার ত্রুটিগুলির কারণে চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হয়েছিল, যার ফলে অসংখ্য ব্যর্থ প্রচেষ্টা হয়েছিল এবং পুনরায় নকশার প্রয়োজন হয়েছিল।</li>
<li>পরীক্ষার দলটি পিভট পিনের সাথে সমস্যাগুলি সম্বোধন করেছিল এবং কার্যকারিতা বাড়ানোর জন্য সামঞ্জস্য করেছিল, যদিও একটি অবতরণ পরীক্ষার ঘটনা ল্যান্ডিং গিয়ারের ক্ষতি করেছিল, পরীক্ষার পদ্ধতিগুলির পুনর্মূল্যায়নকে প্ররোচিত করেছিল।</li>
<li>বিপর্যয় সত্ত্বেও, পোস্টটি নির্দিষ্ট পরীক্ষার প্রোটোকল বন্ধ করে এবং এফ -35 সি টেলহুকের চলমান পরীক্ষার সাথে শেষ হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39525243">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি এফ -35 ফাইটার জেটের পরীক্ষা এবং ডিজাইন নিয়ে আলোচনা করে, বিমান প্রকৌশলের জটিল চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>এটি মহাকাশ এবং সফ্টওয়্যার শিল্পে কঠোর পরীক্ষা, পুঙ্খানুপুঙ্খ ডকুমেন্টেশন এবং অবহিত সিদ্ধান্ত গ্রহণের তাত্পর্যের উপর জোর দেয়।</li>
<li>আলোচনায় সামরিক প্রযুক্তি উন্নয়ন, বিমানের ইঞ্জিনের নির্ভরযোগ্যতা এবং এফ-৩৫-এর মতো যুদ্ধবিমানের অধিগ্রহণ প্রক্রিয়া নিয়ে আলোচনা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/environment/surrey-cooling-effects-green-spaces-waterways/">শহরের সবুজ জায়গাগুলি 5 ডিগ্রি সেলসিয়াস দ্বারা তাপমাত্রা হ্রাস করতে পারে</a></h2>
<ul>
<li>বোটানিকাল গার্ডেন এবং পার্কগুলির মতো শহুরে অঞ্চলে সবুজ স্থানগুলি অন্তর্ভুক্ত করা শহরের বায়ু তাপমাত্রা 5 ডিগ্রি সেলসিয়াস পর্যন্ত হ্রাস করতে পারে, জলবায়ু পরিবর্তনের বিরুদ্ধে লড়াইয়ে সহায়তা করে এবং বায়ুর গুণমান বাড়ায়।</li>
<li>সারে বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি গবেষণায় বলা হয়েছে, সবুজ অবকাঠামোর শীতল সুবিধাগুলি সম্পূর্ণরূপে ব্যবহার করার জন্য প্রতিটি সম্প্রদায়ের জন্য উপযুক্ত পরিকল্পনার সমাধানগুলি অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
<li>রাস্তার গাছ এবং জলাভূমির মতো সবুজ স্থানগুলি তাপপ্রবাহ প্রশমিত করতে এবং একটি স্বাস্থ্যকর শহুরে পরিবেশ তৈরিতে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39524164">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>শহুরে অত্যধিক উত্তাপের বিরুদ্ধে লড়াই করতে, জীববৈচিত্র্য প্রচার করতে এবং শীতল শহরের বাতাসের জন্য শহরাঞ্চলে সবুজ স্থানগুলির গুরুত্ব তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় পরিবেশগত, সামাজিক এবং অর্থনৈতিক কারণগুলি পরীক্ষা করে শহরে গাছ লাগানো এবং মিনি বন তৈরির সুবিধা এবং চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়।</li>
<li>গাছপালা কীভাবে তাপ শোষণ প্রশমিত করতে, গ্লোবাল ওয়ার্মিং হ্রাস করতে এবং শহুরে সেটিংসে জীবনযাত্রার মান বাড়াতে সহায়তা করে তার উপর জোর দেওয়া হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ainonline.com/aviation-news/air-transport/2024-02-26/boeing-missing-key-elements-safety-culture-faa-report">বোয়িং নিরাপত্তা সংস্কৃতি এফএএ প্যানেল দ্বারা সমালোচিত</a></h2>
<ul>
<li>একটি এফএএ প্যানেল বোয়িংয়ের সুরক্ষা অনুশীলনের কঠোর সমালোচনা করেছে, সুরক্ষা সমস্যাগুলি রিপোর্ট করার ক্ষেত্রে কর্মীদের সচেতনতার অভাবকে নির্দেশ করে।</li>
<li>নিবন্ধটি বিমান শিল্পের মধ্যে বিভিন্ন সুরক্ষা-সম্পর্কিত বিষয়গুলিতে ডুবে যায়, বোয়িংয়ের বাইরেও সুরক্ষা উদ্বেগের বিষয়ে বিস্তৃত দৃষ্টিভঙ্গি সরবরাহ করে।</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39523813">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বোয়িং সুরক্ষার চেয়ে ব্যয়-কাটাকে অগ্রাধিকার দেওয়ার কারণে সুরক্ষা সংস্কৃতিতে হ্রাস পাচ্ছে, সংস্থাগুলিতে একটি শক্তিশালী সুরক্ষা সংস্কৃতির প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছে।</li>
<li>সারসংক্ষেপটি ভুল থেকে শেখার, জবাবদিহিতা প্রচার এবং সুরক্ষার মান বজায় রাখতে নেতৃত্ব, ইউনিয়ন এবং নিয়ন্ত্রক তদারকির ভূমিকার তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
<li>সুপারসনিক ভ্রমণ, হেলিকপ্টার উৎপাদন এবং শক্তি সঞ্চয়ের বাজারে চ্যালেঞ্জ, বিশেষ করে টেসলার মতো প্রতিষ্ঠানের জন্য চ্যালেঞ্জের মতো বিষয়গুলোও আলোচনায় তুলে ধরা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://invertedpassion.com/why-time-seems-to-pass-faster-as-we-age/">অভিজ্ঞতা কেন সময় দ্রুত কেটে যায় বলে মনে হয়</a></h2>
<ul>
<li>আমাদের বয়স বাড়ার সাথে সাথে আমাদের মস্তিষ্ক সময়কে আলাদাভাবে প্রক্রিয়া করে; পরিচিতি এবং পূর্বাভাসযোগ্যতা সময়কে দ্রুত পাস করে বলে মনে হয়, যখন নতুনত্ব এবং বিস্ময় দীর্ঘস্থায়ী স্মৃতি তৈরি করে।</li>
<li>সময় সম্পর্কে আমাদের উপলব্ধিকে ধীর করার জন্য, রুটিনগুলিতে পড়ার পরিবর্তে সক্রিয়ভাবে নতুন এবং অপ্রত্যাশিত অভিজ্ঞতাগুলি অনুসরণ করার পরামর্শ দেওয়া হয়।</li>
<li>পরিবর্তন এবং অনিশ্চয়তাকে আলিঙ্গন করা সময়কে আরও প্রসারিত এবং অভিজ্ঞতাকে আরও স্মরণীয় করে আমাদের জীবনের মান বাড়িয়ে তুলতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522249">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি জার্নালিং বেনিফিট এবং নতুন অভিজ্ঞতার প্রভাব নিয়ে আলোচনার সাথে মানুষের বয়স বাড়ার সাথে সাথে সময় উপলব্ধি কীভাবে পরিবর্তিত হয় তা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>ব্যক্তিগত উপাখ্যানগুলির পাশাপাশি সময় উপলব্ধিকে প্রভাবিত করে জীবন পরিবর্তন, দক্ষতার উন্নতি এবং জীবনযাত্রার পছন্দগুলি সম্পর্কে বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি ভাগ করা হয়।</li>
<li>সময় দ্রুত পাস হওয়ার অনুভূতি ধীর করার পরামর্শ দেওয়া হয়, বর্তমান মুহুর্তে আনন্দ খুঁজে পাওয়ার গুরুত্বকে জোর দেওয়া হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://recurse.chat/">রিকার্সচ্যাট প্রবর্তন করা হচ্ছে: স্থানীয় এআই চ্যাটের জন্য ম্যাকোস অ্যাপ</a></h2>
<ul>
<li>রিকার্সচ্যাট একটি ম্যাকোস অ্যাপ্লিকেশন যা ব্যবহারকারীদের স্থানীয় এআই মডেলগুলির সাথে চ্যাট করার অনুমতি দেয়, উন্নত ব্যবহারকারীদের জন্য সরলতা এবং কাস্টমাইজেশনের উপর জোর দেয়।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে শূন্য কনফিগ সেটআপ, মাল্টি-মোডাল চ্যাট, চ্যাটজিপিটি ইতিহাস আমদানি, পূর্ণ-পাঠ্য অনুসন্ধান এবং অফলাইন কার্যকারিতা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>লেখক @ggerganov llama.cpp অবদান স্বীকার করে, অ্যাপ্লিকেশনটির বিকাশ সক্ষম করে এবং ভবিষ্যতের উন্নতির জন্য প্রতিক্রিয়াকে স্বাগত জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39532367">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কথোপকথনটি ম্যাকোসের জন্য এআই চ্যাট অ্যাপ্লিকেশনগুলি বিকাশের চারপাশে ঘোরে, সরলতা, কাস্টমাইজেশন এবং পারফরম্যান্সের উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা Msty, GPT4All এবং REM-এর মতো অ্যাপগুলির সাথে তাদের অভিজ্ঞতা নিয়ে আলোচনা করেন, যা বৈশিষ্ট্য, ডেটা সংগ্রহের উদ্বেগ, মূল্য নির্ধারণ এবং অন্যান্য প্ল্যাটফর্মের সাথে একীকরণের সম্ভাবনাগুলি কভার করে।</li>
<li>বিকেন্দ্রীভূত এআই প্ল্যাটফর্ম, গোপনীয়তা সমস্যা এবং সম্ভাব্য ক্রস-প্ল্যাটফর্ম সমর্থন এবং অ্যাড-অন সম্পর্কে আলোচনার পাশাপাশি বিস্তৃত ভাষা মডেল এবং অ্যাক্সেসিবিলিটি বৈশিষ্ট্যগুলির কার্যকারিতা বাড়ানোর জন্য সিস্টেম প্রম্পটগুলির তাত্পর্য সম্পর্কেও একটি সংলাপ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://aeon.co/essays/the-strange-and-turbulent-global-world-of-ant-geopolitics">পিঁপড়ার ভূ-রাজনীতি: পিঁপড়ার সামাজিক কাঠামো এবং মানবিক চ্যালেঞ্জ</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি গত চার শতাব্দীতে পিঁপড়াদের দ্বারা প্রতিষ্ঠিত বৈশ্বিক সমাজের দিকে মনোনিবেশ করে, বৃদ্ধি এবং সম্প্রসারণের ক্ষেত্রে মানব সভ্যতার সমান্তরাল চিত্র আঁকে।</li>
<li>এটি পিঁপড়ার স্বতন্ত্র সামাজিক কাঠামো এবং আর্জেন্টিনার পিঁপড়া এবং লাল আগুন পিঁপড়ার মতো প্রজাতির বিঘ্নিত উপস্থিতি পরীক্ষা করে, বাস্তুতন্ত্রের উপর তাদের প্রভাব এবং তারা মানুষের কাছে যে চ্যালেঞ্জগুলি উপস্থাপন করে তার উপর জোর দেয়।</li>
<li>আক্রমণাত্মক পিঁপড়া পরিচালনা করার প্রচেষ্টা এবং প্রজাতির বৈচিত্র্যের উপর মানুষের হস্তক্ষেপের প্রতিক্রিয়াগুলি সম্বোধন করা হয়েছে, পিঁপড়ার উপনিবেশগুলির জটিল ক্ষমতা প্রদর্শন করে যা তাদের মানব সমাজ থেকে পৃথক করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39523495">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Aeon.co আলোচনায় আদ্রিয়ান চাইকোভস্কির &#39;চিলড্রেন অব টাইম&#39; নিয়ে আলোচনা হয়েছে, যেখানে বিকল্প বিবর্তনীয় পথ ও প্রজাতি সংঘাত অন্বেষণ করা হয়েছে।</li>
<li>উপাখ্যানগুলি ডেটিং অ্যাপ্লিকেশন বায়োস থেকে শুরু করে প্রাণীর মতো সংবেদনশীল প্রাণীর ধারণা, পাশাপাশি সৃজনশীল লেখায় পিঁপড়া এবং মাকড়সার ভূমিকা রয়েছে।</li>
<li>ক্রীতদাস প্রস্তুতকারক পিঁপড়া, শখ হিসাবে পিঁপড়া পালন এবং পিঁপড়া সম্প্রদায়ের মধ্যে মানুষের হস্তক্ষেপের প্রতিক্রিয়াগুলির মতো বিষয়গুলি পিঁপড়া সনাক্তকরণ, জিন প্রচার এবং পিঁপড়ার জনসংখ্যার উপর মানুষের প্রভাবের পাশাপাশি সদৃশ পোস্ট, মানুষের দ্বারা সঞ্চিত কার্বন এবং মানব-পিঁপড়ার তুলনা নিয়ে অতিরিক্ত বিতর্ক সহ আলোচনা করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2022-08-rainwater-unsafe-due-chemicals.html">পিএফএএস রাসায়নিকের কারণে বিশ্বব্যাপী বৃষ্টির জল পান করা অনিরাপদ</a></h2>
<ul>
<li>স্টকহোম বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে বিশ্বব্যাপী বৃষ্টির জল পিএফএএস নামক ক্রমাগত বিষাক্ত রাসায়নিকের উচ্চ মাত্রার কারণে পানের অযোগ্য, যা পরিবেশ জুড়ে পাওয়া যায়।</li>
<li>পিএফএএস, &quot;চিরকালের রাসায়নিক&quot; হিসাবে পরিচিত, সহজে ভেঙে যায় না এবং বৃষ্টির জলে নিরাপদ পানীয় জলের সীমা অতিক্রম করেছে, খাওয়ার সময় স্বাস্থ্যের ঝুঁকি তৈরি করে।</li>
<li>দুই দশকেরও বেশি সময় ধরে মানব পিএফএএস স্তরের হ্রাস সত্ত্বেও, তাদের ক্ষতিকারক প্রভাবগুলি আরও ভালভাবে বোঝার কারণে কঠোর নির্দেশিকা কার্যকর রয়েছে, পিএফএএস দূষণকে একটি অনিবার্য পরিবেশগত সমস্যা হিসাবে গ্রহণ করার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522798">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি সাধারণ পণ্য এবং পরিবেশে পিএফএএসের মতো ক্ষতিকারক রাসায়নিক সম্পর্কে সচেতনতা বাড়ায়, মানব স্বাস্থ্য এবং বাস্তুতন্ত্রের সম্ভাব্য ঝুঁকির উপর আলোকপাত করে।</li>
<li>এই উদ্বেগগুলি কার্যকরভাবে মোকাবেলা করার জন্য সরকারী নিয়ন্ত্রণ, জবাবদিহিতা এবং উচ্চতর সচেতনতার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেওয়া হয়।</li>
<li>বিভিন্ন বিষয়ের মধ্যে রয়েছে রাসায়নিক বিষাক্ততা, প্রজনন স্বাস্থ্যের উপর প্রভাব, জল দূষণের পরিণতি এবং ভবিষ্যতের স্থায়িত্বের জন্য পরিবেশ সচেতনতার তাত্পর্য।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SuperTux/supertux">সুপারটাক্স: একটি সুপার মারিও-অনুপ্রাণিত জাম্প&#39;এন&#39;রান অ্যাডভেঞ্চার</a></h2>
<ul>
<li>সুপারটাক্স হ&#39;ল একটি জাম্প&#39;এন&#39;রান গেম যা সুপার মারিও ব্রোসের স্মরণ করিয়ে দেয়, খেলোয়াড়রা বিভিন্ন বিশ্ব অন্বেষণ করে, শত্রুদের সাথে লড়াই করে, পাওয়ার-আপগুলি সংগ্রহ করে এবং পেনিকে বাঁচানোর লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>গেমটি শীর্ষস্থানীয় প্ল্যাটফর্মগুলিতে ডাউনলোডযোগ্য এবং সম্প্রদায় সহায়তার জন্য আইআরসি, ফোরাম, সোশ্যাল মিডিয়া এবং ডিসকর্ডের মতো উপায়গুলি সহ সেটআপ এবং গেমপ্লে সম্পর্কে গাইডেন্স সরবরাহ করে।</li>
<li>সুপারটাক্সের চলমান বিকাশে আসন্ন সংস্করণগুলির জন্য আসন্ন বর্ধন এবং বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39528726">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সুপারটাক্স সম্পর্কে গিটহাব আলোচনায় পর্তুগালে এর জনপ্রিয়তা এবং পর্তুগিজ লিনাক্স বিতরণে এর সংহতকরণ জড়িত।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা টাক্স রেসারের মতো সম্পর্কিত গেমগুলির সাথে অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেন এবং সুপারটাক্সকার্টের অগ্রগতি অনুসরণ করেন।</li>
<li>অতিরিক্তভাবে, কথোপকথনটি মাইনক্রাফ্ট এবং ডোটা 2 এর মতো সমসাময়িক গেমগুলির ক্রমাগত বিকাশ এবং আপডেটগুলিকে স্পর্শ করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="এয়ারফয়েলগুলি অন্বেষণ: দক্ষ ফ্লাইটের মূল চাবিকাঠি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%8F%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%AB%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BF%20%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B7%E0%A6%A3%3A%20%E0%A6%A6%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%20%E0%A6%AB%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AE%E0%A7%82%E0%A6%B2%20%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A0%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AE%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-27]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/27&#39;</h2>
<h1>2024-02-27</h1>
<h2><a href="https://superset.apache.org/">অ্যাপাচি সুপারসেটের সাথে ডেটা অন্বেষণ করা হচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>অ্যাপাচি সুপারসেট একটি দ্রুত, লাইটওয়েট এবং স্বজ্ঞাত ওপেন সোর্স প্ল্যাটফর্ম যা ডেটা অন্বেষণ এবং ভিজ্যুয়ালাইজ করার জন্য, আধুনিক ডাটাবেসের সাথে সংহত করে এবং স্ব-পরিবেশন বিশ্লেষণ ক্ষমতা বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>এটি প্রাক-ইনস্টলড ভিজ্যুয়ালাইজেশন, ডেটা ক্যাশিং, জিনজা টেমপ্লেটিং এবং বিভিন্ন ডাটাবেসের সাথে সামঞ্জস্য সহ বিভিন্ন ভিজ্যুয়ালাইজেশন বিকল্প সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ড্যাশবোর্ড তৈরি করতে, চার্ট তৈরি করতে এবং এসকিউএল ক্যোয়ারী চালাতে পারে, ডেটা বিশ্লেষণ এবং ভিজ্যুয়ালাইজেশনকে আরও অ্যাক্সেসযোগ্য এবং দক্ষ করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511676">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হ্যাকার নিউজ আলোচনাটি অ্যাপাচি সুপারসেটের সাথে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার উপর জোর দেয়, মেটাবেস এবং ট্যাবলোর মতো দ্বি সরঞ্জামগুলির উপর ড্যাশবোর্ডিং এবং ডেটা ভিজ্যুয়ালাইজেশনে তার শক্তির উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অ্যাপাচি সুপারসেটে বিভিন্ন মতামত প্রকাশ করে, কেউ কেউ এর বৈশিষ্ট্য এবং ব্যয়-কার্যকারিতার প্রশংসা করে, অন্যরা জটিল ডেটা বিশ্লেষণের জন্য বিভিন্ন সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করা বা বেছে নেওয়া কঠিন বলে মনে করে।</li>
<li>অ্যাপাচি সফটওয়্যার ফাউন্ডেশনের প্রকল্পের সাফল্য এবং রক্ষণাবেক্ষণ নিয়ে বিতর্কের পাশাপাশি ডেটা সুরক্ষা, ইনস্টলেশন চ্যালেঞ্জ এবং গ্রাফানার মতো সরঞ্জামগুলির সাথে তুলনা সম্পর্কে উদ্বেগও কথোপকথনে উত্থাপিত হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-large/">মিস্ট্রাল লার্জ পরিচয় করিয়ে দেওয়া: উন্নত বহুভাষিক ভাষা মডেল</a></h2>
<ul>
<li>মিস্ট্রাল এআই টিম তাদের সর্বশেষ উন্নত ভাষা মডেল মিস্ট্রাল লার্জ চালু করছে, যা লা প্লেটফর্মে এবং অ্যাজুরের মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য, বেঞ্চমার্ক এবং বহুভাষিক দক্ষতার উপর চিত্তাকর্ষক পারফরম্যান্স প্রদর্শন করে।</li>
<li>তারা কম বিলম্বের প্রয়োজন এমন কাজগুলির জন্য মিস্ট্রাল স্মলও প্রবর্তন করছে, মিথস্ক্রিয়াকে স্ট্রিমলাইন করার জন্য জেএসওএন ফর্ম্যাট এবং ফাংশন কলিং সরবরাহ করছে।</li>
<li>স্থাপনা এবং মূল্য সম্পর্কে আরও তথ্যের জন্য, সরাসরি মিস্ট্রালের সাথে যোগাযোগ করুন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511477">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় মিস্ট্রাল, জিপিটি-৪, জেমিনি এবং চ্যাটজিপিটির মতো বিভিন্ন এআই মডেল নিয়ে আলোচনা করা হয়, যেখানে বেঞ্চমার্ক, প্রাপ্যতা, মূল্য এবং পারফরম্যান্সের মূল্যায়ন করা হয়।</li>
<li>বদ্ধ মডেল, নামকরণের কনভেনশন, নৈতিকতা, প্রান্তিককরণ এবং এআই-উত্পাদিত সামগ্রীতে আস্থার প্রবণতা সম্পর্কে উদ্বেগ দেখা দেয়।</li>
<li>কথোপকথনটি বড় এআই মডেলগুলির হোস্টিংয়ের চ্যালেঞ্জ, গোপনীয়তা, ওপেন-সোর্স এবং ক্লোজড-সোর্স মডেলগুলির মধ্যে পছন্দ, বিকাশকারীদের উপর প্রভাব এবং ওপেন-সোর্স সরঞ্জামগুলি থেকে অর্থ প্রদানের পরিষেবাগুলিতে স্থানান্তরিত করে, এআই প্রযুক্তির জটিল প্রকৃতির উপর জোর দেয়, নৈতিক দ্বিধা, এবং ব্যবসায় এবং ব্যবহারকারীদের উপর প্রভাব।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tracebit.com/blog/2024/02/finding-aws-account-id-of-any-s3-bucket/">ভিপিসি এন্ডপয়েন্ট নীতিগুলি ব্যবহার করে এস 3 বালতিগুলির এডাব্লুএস অ্যাকাউন্ট আইডি আবিষ্কার করা</a></h2>
<ul>
<li>স্যাম কক্স ভিপিসি এন্ডপয়েন্ট নীতি এবং ক্লাউডট্রেইল লগগুলি দক্ষতার সাথে ব্যবহার করে একটি এস 3 বালতির এডাব্লুএস অ্যাকাউন্ট আইডি উন্মোচন করার একটি পদ্ধতির বিশদ বিবরণ দিয়েছেন।</li>
<li>নীতিগুলি পুনরাবৃত্তিমূলকভাবে পরীক্ষা করে এবং বালতিতে অনুরোধ প্রেরণের মাধ্যমে, অ্যাকাউন্ট আইডি 10 মিনিটের মধ্যে প্রকাশ করা যেতে পারে, সেশনের নাম, সংস্থান শর্ত কী, সনাক্তকরণ এবং সুরক্ষা বিবেচনার সাথে জড়িত।</li>
<li>কৌশলটি অনুপ্রেরণার জন্য বেন ব্রিডস এবং সহায়তার জন্য ক্রিস ফারিসকে কৃতিত্ব দেয়, ট্রেসবিট দ্বারা একটি নতুন সুরক্ষা পণ্য তৈরিতে অবদান রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512896">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সুরক্ষার কারণে এডাব্লুএস অ্যাকাউন্ট আইডিগুলি গোপনীয় রাখা উচিত বা প্রকাশ্যে ভাগ করা উচিত কিনা তা নিয়ে tracebit.com বিতর্ককে কেন্দ্র করে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা কেবল অস্পষ্টতার উপর নির্ভর করার ঝুঁকি নিয়ে আলোচনা করে, শক্তিশালী সুরক্ষা ব্যবস্থার গুরুত্ব এবং ডেটা গোপনীয়তা সম্পর্কে বিভিন্ন মতামতের উপর জোর দেয়।</li>
<li>এডাব্লুএস অ্যাকাউন্টগুলি পরিচালনা করার জন্য সর্বোত্তম অনুশীলনগুলি হাইলাইট করা হয়েছে, যেমন অভ্যন্তরীণ আইডি ব্যবহার করা, ব্যবহারকারীর অ্যাক্সেস পরিচালনা করা এবং ডেটা ফাঁস রোধ করা, সম্পূর্ণ সুরক্ষা ব্যবস্থার সামগ্রিক তাত্পর্যকে জোর দেওয়া।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/cd6eb51a-3276-450f-87fd-97e8410db9eb">ওপেনএআই ছাড়িয়ে প্রসারিত করতে মিস্ট্রালের সাথে মাইক্রোসফ্ট অংশীদারিত্ব</a></h2>
<ul>
<li>ফিনান্সিয়াল টাইমস ওয়েবসাইটটি বিশ্বের ঘটনা, মার্কিন সংবাদ, প্রযুক্তি, বাজার, জলবায়ু, মতামত, কাজ, ক্যারিয়ার, জীবন, শিল্প এবং আরও অনেক কিছুর বিস্তৃত কভারেজ সরবরাহ করে।</li>
<li>তাদের সামগ্রী এবং বৈশিষ্ট্যগুলি অ্যাক্সেস করার জন্য ওয়েবসাইটে সাবস্ক্রিপশন বিকল্পগুলি উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511530">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মাইক্রোসফ্ট এআই সক্ষমতা বাড়ানোর জন্য মিস্ট্রালের সাথে অংশীদারিত্ব করেছে, ওপেনএআই ছাড়িয়ে এআই খাতে এক্সক্লুসিভিটি, প্রতিযোগিতা এবং কৌশলগত কৌশল নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করেছে।</li>
<li>মিস্ট্রাল, জেমিনি, জিপিটি-৪, গুগলের এআই এবং মাইক্রোসফটের ওপেনএআই অধিগ্রহণ, শিল্পে এআইয়ের প্রভাব, ব্র্যান্ডের খ্যাতি এবং সম্ভাব্য একচেটিয়া ব্যবসা নিয়ে উদ্বেগ নিয়ে আলোচনা রয়েছে।</li>
<li>কোডিং এবং অন্যান্য অ্যাপ্লিকেশনে চ্যাটজিপিটির মতো এআই সরঞ্জামগুলির কার্যকারিতা, সীমাবদ্ধতা, লাভজনকতা, স্থায়িত্ব এবং ব্যবহারিক ব্যবহারকে কেন্দ্র করে বিতর্কগুলি কেন্দ্রীভূত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://aboutideasnow.com/">সহযোগীদের সংযুক্ত করা: ধারণাগুলির জন্য ব্যক্তিগত সাইটগুলি অনুসন্ধান করুন</a></h2>
<ul>
<li>সাইটটির লক্ষ্য ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলির সম্পর্কে, ধারণা এবং এখন পৃষ্ঠাগুলি সূচিবদ্ধ করে সহযোগিতা করার জন্য সমমনা ব্যক্তিদের সন্ধানের প্রক্রিয়াটি সহজতর করা।</li>
<li>এখন পৃষ্ঠা আন্দোলন এবং ইন্ডিওয়েব ডিরেক্টরি দ্বারা অনুপ্রাণিত, এটি বর্তমানে 7,000 এরও বেশি ব্যক্তিগত ওয়েবসাইট সূচিবদ্ধ করে, ব্যবহারকারীদের এই সাইটগুলিতে সম্ভাব্য সহযোগীদের অনুসন্ধান করার অনুমতি দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ওপেন সোর্স প্ল্যাটফর্মের মাধ্যমে ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলিতে এখন এবং ধারণা পৃষ্ঠাগুলি অন্বেষণ করতে পারেন, যা সম্প্রদায়ের অবদানকেও স্বাগত জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511714">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাবাউটআইডিয়াস নাও সহযোগী এবং ধারণাগুলি সন্ধানকারী ব্যবহারকারীদের জন্য ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলির / সম্পর্কে, / ধারণা এবং / এখন পৃষ্ঠাগুলি সূচী করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা কার্যকারিতা, নকশা, নতুন বৈশিষ্ট্যগুলি প্রস্তাব করা এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা বাড়ানোর বিষয়ে প্রতিক্রিয়া জানাতে পারেন, যেমন সাইটের বিবরণ পুনরায় লেখা বা নির্দিষ্ট বৈশিষ্ট্যগুলি উন্নত করা।</li>
<li>পরামর্শগুলির মধ্যে একটি অনুসন্ধান ইঞ্জিনের জন্য এলএলএম প্রযুক্তি ব্যবহার করা, ব্যক্তিগত প্রকল্পগুলি ভাগ করে নেওয়া, সহযোগিতার প্রস্তাব দেওয়া এবং পৃষ্ঠা পর্যালোচনা এবং অনুসন্ধান ফলাফল বর্ধনের জন্য এআই ইন্টিগ্রেশন অন্বেষণ করা জড়িত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-68407453">আলবার্ট আইনস্টাইন কলেজ অফ মেডিসিন $ 1 বিলিয়ন অনুদানের পরে বিনামূল্যে টিউশন অফার করে</a></h2>
<ul>
<li>ওয়াল স্ট্রিট বিনিয়োগকারীর বিধবা স্ত্রীর কাছ থেকে ১০০ কোটি ডলার অনুদানের পর নিউইয়র্ক সিটির আলবার্ট আইনস্টাইন কলেজ অব মেডিসিন মেডিকেল শিক্ষার্থীদের জন্য বিনামূল্যে টিউশন প্রদান করবে।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য অনুদান, মার্কিন শিক্ষা ব্যবস্থার মধ্যে বৃহত্তম, শিক্ষার্থীদের উল্লেখযোগ্য ঋণ বহন না করেই প্রকল্প গ্রহণ করতে সক্ষম করে, বিশেষত নিউইয়র্কের সবচেয়ে অস্বাস্থ্যকর কাউন্টি ব্রঙ্কসে স্কুলের মিশনে নিবেদিতদের উপকৃত করে।</li>
<li>দাতা ডাঃ রুথ গোটসম্যান আশা করেন যে তার মৃত পত্নী আসন্ন চিকিত্সা অনুশীলনকারীদের উপর অনুদানের প্রভাবকে সমর্থন করবেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39516927">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিউইয়র্কের একটি মেডিকেল স্কুল ১ বিলিয়ন ডলার অনুদানের কারণে আর টিউশন ফি নেয় না, যার ফলে সম্পদ বিতরণ, মেধা, কর এবং সামাজিক প্রভাব নিয়ে বিতর্ক শুরু হয়।</li>
<li>আলোচনায় সম্পদের সীমাবদ্ধতা, ইইউ বনাম মার্কিন দৃষ্টিভঙ্গি, জনহিতকর কার্যকারিতা, ব্যক্তি বা সরকারের মাধ্যমে শিক্ষায় অর্থায়ন, চিকিত্সা অপব্যবহার এবং নার্স অনুশীলনকারী এবং মেডিকেল ডাক্তারদের মধ্যে পার্থক্যের মতো বিষয়গুলি অন্বেষণ করা হয়।</li>
<li>শিক্ষার্থীদের উত্সর্গের উপর টিউশন-মুক্ত শিক্ষার প্রভাব, বিনামূল্যে মেডিকেল স্কুলের পরিণতি এবং স্বাস্থ্যসেবা ও শিক্ষায় জনহিতকর অবদানের আর্থিক প্রভাব, কর, অর্থনৈতিক বৈষম্য এবং দাতব্য উপহারের জন্য করের সুবিধার বিষয়ে সংলাপ কথোপকথনের অংশ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://airminded.org/2024/02/20/a-bad-day-at-the-office/">৩৫০ ফুট উঁচু রেডিও মাস্ট থেকে পাইলট উদ্ধার</a></h2>
<ul>
<li>১৯১৭ সালে একটি ব্রিটিশ সি-প্লেন ৩৫০ ফুট লম্বা রেডিও মাস্টের সঙ্গে ধাক্কা লেগে পাইলট মাটি থেকে ৩০০ ফুট উপরে অজ্ঞান হয়ে পড়েন।</li>
<li>তিনজন সাহসী ব্যক্তি পাইলটকে উদ্ধার করার জন্য উপরে উঠেছিলেন, তাদের মধ্যে একজন সফলভাবে তাকে নিরাপদে নামানোর জন্য একটি দড়ি সুরক্ষিত করেছিলেন।</li>
<li>পাইলট দুর্ঘটনায় বেঁচে গিয়েছিলেন এবং জড়িত পুরুষদের পোর্টসমাউথ দ্বীপের হর্সা দ্বীপে তাদের বীরত্বপূর্ণ কর্মের জন্য অ্যালবার্ট পদক দিয়ে সম্মানিত করা হয়েছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512332">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Airminded.org ১৯৮৬, ২০১৯ এবং ২০২১ সালের ঘটনার উদ্ধৃতি দিয়ে ছোট বিমানগুলি ধ্বংস না হয়ে বিদ্যুতের লাইনে আটকে যাওয়ার ঘটনাগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>বিদ্যুৎ লাইনের স্থিতিস্থাপকতা, বায়ু বাহিনী, বিমানের নকশা এবং উদ্ধারকারীদের সাহসিকতা, বিদ্যুৎ লাইন নির্মাণ, আনয়ন, ডিসি ট্রান্সফরমার এবং চৌম্বকীয় ক্ষেত্রের মতো বিষয়গুলির চারপাশে কথোপকথন ঘোরে।</li>
<li>সাইটটি 1917 সালের একটি স্মরণীয় ঘটনাও বর্ণনা করে যা একটি নেভাল রিজার্ভ নাবিক দ্বারা একটি বীরত্বপূর্ণ উদ্ধার দ্বারা একটি মাস্ট আরোহণ করে, যখন কাজের চাপ, আর্থিক স্বাধীনতা এবং কর্মক্ষেত্রে স্ব-বাস্তবায়নের উপর স্পর্শ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arnon.dk/the-14-pains-of-billing/">DIY বিলিং সিস্টেমের চ্যালেঞ্জ</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি একটি ব্যবসায়ের জন্য একটি কাস্টম বিলিং সিস্টেম তৈরির অসুবিধাগুলি তুলে ধরে, আদর্শ এবং রাজস্ব স্বীকৃতির মতো 14 টি সাধারণ বিষয় উল্লেখ করে।</li>
<li>এটি আরও কার্যকর সমাধানের জন্য চার্জবি বা স্ট্রাইপের মতো তৃতীয় পক্ষের পরিষেবাগুলিতে এই চ্যালেঞ্জগুলি আউটসোর্স করার পরামর্শ দেয়।</li>
<li>পণ্যের অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলিতে মনোনিবেশ করার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়ে, লেখক বিশেষজ্ঞদের কাছে বিলিং সিস্টেম ছেড়ে দেওয়ার সুবিধার উপর জোর দিয়েছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39510147">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি স্ট্রাইপ এবং চার্জবির মতো সমাধানগুলি ব্যবহার করে ক্রেডিট থেকে বিলিংকে বিচ্ছিন্ন করার উপর জোর দেয় এবং কাস্টম বিলিং সিস্টেমের ঝুঁকি সম্পর্কে সতর্ক করে।</li>
<li>এটি এনটাইটেলমেন্ট, পরিকল্পনা, বিলিংয়ের ধরণ, ক্রেডিট কার্ড প্রক্রিয়াকরণের জন্য পিসিআই সম্মতি, সঠিক বৃত্তাকার এবং ওপেন সোর্স বিলিং ইঞ্জিনগুলির সুবিধাগুলি সংহত করার বিষয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>দক্ষ বিলিং ব্যবস্থাপনার জন্য বিদ্যমান সমাধান এবং শিল্পের মানগুলি কাজে লাগানো এবং বিভিন্ন শিল্পে ঝুঁকি হ্রাস করার গুরুত্ব আলোচনা জুড়ে তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/Compile_Like_Its_1992/index.php">ওল্ফেনস্টাইন 3 ডি পুনরায় তৈরি করা: একটি 1992 সংকলন গাইড</a></h2>
<ul>
<li>ফ্যাবিয়েন স্যাংলার্ডের ওয়েবসাইটটি বোরল্যান্ড সি ++ 3.1 এবং ডসবক্স ব্যবহার করে 1992 সাল থেকে ক্লাসিক ওল্ফেনস্টাইন 3 ডি গেমটি সংকলন এবং চালানোর বিষয়ে একটি বিস্তৃত টিউটোরিয়াল সরবরাহ করে।</li>
<li>গাইডটিতে পরিবেশ সেটআপ, কম্পাইলার ইনস্টলেশন, সোর্স কোড ডিকম্প্রেশন, গেম সংকলন এবং সম্পদ এবং স্ক্রিনের দিক অনুপাতের সমস্যাগুলি ঠিক করার পদক্ষেপ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এটি ডসবক্সের মধ্যে যথাযথ গেমপ্লে গ্যারান্টি দেওয়ার জন্য অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে গেমের সম্পদের মূল স্টোরেজ এবং অ্যাক্সেস পদ্ধতিগুলিও অনুসন্ধান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39509983">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Fabiensanglard.net রেট্রো সিস্টেমে ওল্ফেনস্টাইন 3 ডি, ডুম এবং মাইনক্রাফ্ট মোডগুলির মতো পুরানো গেমগুলি সংকলন করার বিষয়ে আলোচনা করেছেন, বাচ্চাদের শেখানোর জন্য প্রোগ্রামিং সরঞ্জাম এবং সরলতার উপর জোর দিয়েছেন।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা পুরানো প্রোগ্রামিং পরিবেশের সাথে নস্টালজিক অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেয় এবং শিশুদের প্রযুক্তির সাথে তাড়াতাড়ি পরিচয় করিয়ে দেওয়ার গুরুত্বের উপর জোর দেয়।</li>
<li>কথোপকথনটি বোরল্যান্ড পণ্যগুলির শ্রেষ্ঠত্ব, উইন্ডোজ প্রোগ্রামিংয়ের অভিজ্ঞতা, ডুমকে আধুনিকীকরণ এবং আধুনিক সরঞ্জামগুলির সাথে এটি তৈরি করে, গিটহাবে সহজেই বিল্ডযোগ্য ডুম শেয়ারওয়্যার সংস্করণ এবং একটি ডাব্লুএএসএম পোর্ট সহ এটি তৈরি করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.firsty.app/">Firsty.app: গ্লোবাল ট্রাভেলারদের জন্য বিনামূল্যে ৩০০ কিলোবিট/সে গতির ই-সিম</a></h2>
<ul>
<li>ফার্স্টি হ&#39;ল একটি মোবাইল অ্যাপ্লিকেশন যা ভ্রমণকারীদের সরবরাহ করে, দ্রুত গতির জন্য অর্থ প্রদানের বিকল্প সহ মেসেজিং এবং ইমেলের জন্য বিনামূল্যে বেসিক ডেটা সরবরাহ করে।</li>
<li>অ্যাপটি ম্যানুয়াল সিম কার্ড পরিবর্তনের ঝামেলা এড়িয়ে ব্যবহারকারীদের বিশ্বব্যাপী স্থানীয় সরবরাহকারীদের সাথে সংযুক্ত করতে ই-সিম প্রযুক্তি ব্যবহার করে।</li>
<li>ইউরোপ, মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র, তুরস্ক এবং সুইজারল্যান্ডের মতো নির্বাচিত অঞ্চলে উপলভ্য, ফার্স্টি ফোন নম্বর সরবরাহ না করে ২০২৪ সালের মধ্যে বিশ্বব্যাপী সম্প্রসারণের লক্ষ্য নিয়েছে, ব্যবহারকারীদের কল এবং পাঠ্যের জন্য তাদের প্রাথমিক সিম ব্যবহার চালিয়ে যেতে সক্ষম করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39509645">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটিতে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা, দাম, সুবিধা, কভারেজ এবং গ্রাহক সহায়তা সহ বিশ্বব্যাপী সংযোগের জন্য Firsty.app, esim.me এবং এয়ারলোর মতো ই-সিম পরিষেবাগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এটি ঐতিহ্যবাহী সিম কার্ডের তুলনায় ই-সিমগুলির সুবিধা এবং ত্রুটিগুলি, ভ্রমণের সময় সেল পরিষেবা ব্যয়ের প্রয়োজনীয়তা এবং বিজ্ঞাপন-সমর্থিত সেলুলার পরিষেবা মডেলগুলির সম্ভাব্যতা অনুসন্ধান করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সাশ্রয়ীতা, নির্ভরযোগ্যতা, ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং ব্যক্তিগত পছন্দগুলির মতো বিষয়গুলি বিবেচনা করে ভ্রমণ এবং ডেটা অ্যাক্সেসের জন্য ই-সিমগুলিতে বিভিন্ন মতামত ভাগ করে নেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/02/26/why-isnt-taxpayer-funded-u-s-broadband-mapping-data-owned-by-the-public/">এফসিসি ব্রডব্যান্ড মানচিত্রের ভুল করদাতাদের হতাশ করে</a></h2>
<ul>
<li>মাইটিমেট্রিকব্যাটম্যান এফসিসি ব্রডব্যান্ড মানচিত্রটি ভুলভাবে এটিএন্ডটি ফাইবারকে তার ঠিকানায় অনুপলব্ধ হিসাবে দেখানোর বিষয়ে বিরক্ত, এটিএন্ডটি নতুন সাবস্ক্রিপশন বন্ধ করেছে কিনা বা মানচিত্রটি কেবল ভুল কিনা তা নিয়ে প্রশ্ন তুলেছে।</li>
<li>তিনি প্রস্তাব করেছেন যে আইএসপিগুলিকে এফসিসি দ্বারা আরও সুনির্দিষ্ট মানচিত্র সরবরাহ করতে বাধ্য করা উচিত, তবে এফসিসির মধ্যে মেরুদণ্ডের অভাব হিসাবে তিনি যা উপলব্ধি করেছেন তা চ্যালেঞ্জটি উল্লেখ করেছেন।</li>
<li>বিষয়টি সঠিক ব্রডব্যান্ড ম্যাপিংয়ের গুরুত্ব এবং গ্রাহকদের জন্য ডেটা সঠিকতা নিশ্চিত করার জন্য নিয়ন্ত্রক সংস্থার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39516007">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ঠিকানার বিশদ সীমাবদ্ধতা এবং কেন্দ্রীভূত পাবলিক ডাটাবেসের অনুপস্থিতির কারণে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে সুনির্দিষ্ট ব্রডব্যান্ড ম্যাপিং ডেটা অর্জনে চ্যালেঞ্জ রয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় সরকারী ভূমিকা, ডেটা গোপনীয়তা এবং স্যাটেলাইট ব্রডব্যান্ড প্রযুক্তির প্রভাব নিয়ে বিতর্ক অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, ডেটা মালিকানা, তহবিল এবং ম্যাপিং নির্ভরযোগ্যতার উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>ডেটা সীমাবদ্ধতা এবং নির্ভরযোগ্যতার উদ্বেগের আশেপাশের সমস্যাগুলি মোকাবেলার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে সঠিক এবং বিস্তৃত ব্রডব্যান্ড ম্যাপিং ডেটা সম্পর্কিত বাধাগুলির দিকে মনোনিবেশ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dmagazine.com/food-drink/2023/05/why-jalapeno-peppers-less-spicy-blame-aggies/">কেন 2023 সালে জালাপিওস কম মশলাদার হয়ে উঠছে</a></h2>
<ul>
<li>নির্বাচনী প্রজনন এবং শিল্প প্রক্রিয়াজাতকরণের কারণে জালাপেনো মরিচের মশলাদার হ্রাস পেয়েছে, হালকা টিএএম দ্বিতীয় জালাপেনো প্রবর্তন প্রক্রিয়াজাতকরণে জনপ্রিয়তা অর্জন করেছে।</li>
<li>বেশিরভাগ জালাপিওস এখন তাদের মশলাদারতার অভাবের কারণে সালসা এবং সসগুলিতে ব্যবহৃত হয়, যদিও কিছু শেফ এবং বিশেষজ্ঞরা এখনও মিতলা এবং আর্লি জালাপিওসের মতো মশলাদার জাতগুলি পছন্দ করেন।</li>
<li>হালকা মরিচের দিকে স্থানান্তর শিল্পের ধারাবাহিকতার প্রয়োজনীয়তা দ্বারা চালিত হয়, তবে গ্রাহকরা সরবরাহকারী এবং মুদিগুলির কাছ থেকে নির্দিষ্ট জাতের অনুরোধ করে মশলাদার ধরণের পক্ষে পরামর্শ দিতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39517145">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি হালকা স্বাদের জন্য প্রজনন থেকে জালাপেনো মরিচের হ্রাস মশলাদারতা নিয়ে আলোচনা করে, পাশাপাশি শাকসব্জিতে তিক্ততা উপলব্ধিকে প্রভাবিত করে এমন পৃথক স্বাদ পছন্দ এবং জেনেটিক্সের মতো কারণগুলি।</li>
<li>মশলাদার খাবারগুলিতে তাপ এবং স্বাদের মধ্যে সম্পর্কের বিষয়ে মতামতগুলি পৃথক হয়, রান্নার পদ্ধতি এবং স্বতন্ত্র মরিচের ধরণের জন্য ব্যক্তিগত পছন্দগুলি হাইলাইট করে।</li>
<li>চাষের অনুশীলন, জিনগত পরিবর্তন এবং অর্থনৈতিক কারণগুলি ভোক্তাদের জন্য পণ্যের মশলাদার সঠিকভাবে মূল্যায়ন এবং লেবেলিংয়ের তাত্পর্যের উপর জোর দিয়ে মরিচ এবং শাকসব্জির স্বাদ এবং মশলাদারতাকে প্রভাবিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/gemini-and-googles-culture/">সাংস্কৃতিক পক্ষপাত নেভিগেট করা: মিথুন রাশির প্রতি গুগলের দৃষ্টিভঙ্গি</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি মিথুন প্রকল্প সম্পর্কিত পক্ষপাতের অভিযোগের বিষয়ে গুগলের প্রতিক্রিয়া মূল্যায়ন করে, আরও পরিমার্জিত পদ্ধতির বা অস্থায়ী শাটডাউনের পরামর্শ দেয়।</li>
<li>এটি মাইক্রোসফ্টের অতীতকে উদাহরণ হিসাবে উদ্ধৃত করে কীভাবে সাংস্কৃতিক অনুমানগুলি সংস্থাগুলিতে সিদ্ধান্ত গ্রহণকে প্রভাবিত করে তা অনুসন্ধান করে।</li>
<li>নিরপেক্ষ অনুসন্ধান ফলাফলের তাত্পর্যের উপর জোর দেয়, পণ্যের গুণমান বাড়াতে এবং ব্যবহারকারীদের সমালোচনামূলক সিদ্ধান্ত গ্রহণে সহায়তা করার জন্য ব্যবসায়িক মডেল এবং পক্ষপাতদুষ্ট রাজনীতির উপর সামাজিক প্রভাবের উপর ফোকাস প্রচার করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512684">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগলের এলএলএমের মতো এআই ভাষা মডেলগুলিতে পক্ষপাতগুলি প্রশিক্ষণ ডেটা দ্বারা প্রভাবিত হয়, আউটপুটকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>আলোচনাটি পরীক্ষার ক্ষেত্রে আদর্শিক বৈচিত্র্য, পক্ষপাতদুষ্ট এআই প্রতিক্রিয়াগুলির নৈতিক প্রভাব এবং সঠিক রায় দেওয়ার সীমাবদ্ধতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>এআই সীমাবদ্ধতা বোঝা, ভাষা মডেলগুলিতে পক্ষপাত মোকাবেলা করা এবং প্রযুক্তি সংস্থাগুলিতে চরমপন্থা এবং সেন্সরশিপ উদ্বেগের প্রভাব মোকাবেলায় নির্ভুলতা এবং নৈতিক ব্যবহার নিশ্চিত করার উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="অ্যাপাচি সুপারসেটের সাথে ডেটা অন্বেষণ করা হচ্ছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%85%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%9A%E0%A6%BF%20%E0%A6%B8%E0%A7%81%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%A5%E0%A7%87%20%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%9F%E0%A6%BE%20%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B7%E0%A6%A3%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B9%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AD%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-26]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/26&#39;</h2>
<h1>2024-02-26</h1>
<h2><a href="https://usoldering.com/switch-lite/">পিসিবি সমাবেশগুলি থেকে সাশ্রয়ী মূল্যের বোর্ডভিউ সরঞ্জাম তৈরি করা হচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>লেখক পিসিবি সমাবেশগুলিকে সাশ্রয়ী মূল্যে এবং দক্ষতার সাথে বোর্ডভিউ সরঞ্জামে রূপান্তর করার একটি প্রকল্প তৈরি করেছিলেন, প্রায়শই শিল্প গুপ্তচরবৃত্তি থেকে উদ্ভূত পাবলিক বোর্ডভিউগুলিকে সম্বোধন করেছিলেন।</li>
<li>টুলটি ডোনেশনওয়্যার হিসাবে ভাগ করা হয়, এই জাতীয় ডেটা অবাধে ভাগ করে নেওয়ার সাধারণ অনুশীলনকে স্বীকার করে, তবুও প্রয়োজনীয় জটিল সোল্ডারিং দক্ষতা এবং প্রচলিত জলদস্যুতা সংস্কৃতির কারণে নগদীকরণ চ্যালেঞ্জিং।</li>
<li>ইনপুট চাইছেন, লেখক প্রকল্পের ভবিষ্যতের উন্নয়ন এবং দিকনির্দেশনার জন্য প্রতিক্রিয়া এবং পরামর্শকে স্বাগত জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501073">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক জলদস্যুতা এবং নগদীকরণ সম্পর্কিত চ্যালেঞ্জগুলির উপর জোর দিয়ে 1,917 তারের সাথে একটি সুইচ লাইটকে রিভার্স-ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের জটিল প্রক্রিয়াটি অন্বেষণ করেছেন।</li>
<li>আলোচনাটি হ্যাকিংয়ের বিকশিত ক্ষেত্র, পিসিবি প্রকল্পগুলির জন্য ক্রাউডফান্ডিং কৌশল, পিসিবি স্তর বিশ্লেষণে অসুবিধা এবং জটিল পিসিবিগুলির পাঠোদ্ধার করার কৌশলগুলি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>আচ্ছাদিত অতিরিক্ত বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে অবদান থেকে ব্যক্তিগত বৈশিষ্ট্যগুলি পৃথক করা, ব্যয়বহুল উড়ন্ত প্রোব বিকাশ করা, বোর্ডের জনসংখ্যাহীনতার জন্য কম্পিউটার দৃষ্টি ব্যবহার করা এবং পিসিবি বিপরীত প্রকৌশলে শিল্প গুপ্তচরবৃত্তির উপস্থিতি।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2024/03/04/inside-north-koreas-forced-labor-program-in-china">শোষণ ও অপব্যবহার: চীনা কারখানায় উত্তর কোরিয়ার শ্রমিক</a></h2>
<ul>
<li>উত্তর কোরিয়ার শ্রম ব্যবহারের বিরুদ্ধে নিষেধাজ্ঞা সত্ত্বেও উত্তর কোরিয়ার শ্রমিকরা অপব্যবহার, আটকে রাখা মজুরি এবং বন্দীত্বসহ শোষণমূলক পরিস্থিতিতে চীনা কারখানাগুলিতে কাজ করতে বাধ্য হয়।</li>
<li>ডংগাং জিনহুই ফুডস্টাফের মতো কোম্পানিগুলো আইন উপেক্ষা করে উত্তর কোরিয়ার শ্রমিকদের শ্রম থেকে মুনাফা অর্জন করছে, উত্তর কোরিয়ার জন্য প্রয়োজনীয় বৈদেশিক মুদ্রা সরবরাহ করছে।</li>
<li>শ্রমিকরা ন্যূনতম সুরক্ষা সহ কঠোর আচরণ সহ্য করে, যেমন কারাবাস, সহিংসতা এবং যৌন নির্যাতন, চীনা সীফুড প্ল্যান্টগুলিতে তারা যে নির্মম বাস্তবতার মুখোমুখি হয় তা প্রকাশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504981">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এই প্রবন্ধে উত্তর কোরিয়ার জোরপূর্বক শ্রম কর্মসূচী এবং নির্যাতনের বিরুদ্ধে প্রতিবাদকারী ব্যক্তিরা যে বিপদের সম্মুখীন হয় তা তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>এতে নিষেধাজ্ঞা লঙ্ঘন এবং মানবাধিকার লঙ্ঘন মোকাবেলার চেয়ে জাতীয় স্বার্থকে অগ্রাধিকার দেওয়ার ক্ষেত্রে চীনা সংস্থাগুলোর জড়িত থাকার বিষয়টি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>বিভিন্ন সেক্টরে শ্রমিকদের শোষণ থেকে শুরু করে সমাজতন্ত্র, পুঁজিবাদ, আয় বৈষম্য এবং শাস্তি হিসাবে ব্যবহৃত শ্রম সম্পর্কিত বিতর্ক, অন্যান্য দেশের সাথে তুলনা করা এবং সম্পদ বৈষম্য এবং দারিদ্র্যের সামাজিক প্রভাবগুলি পরীক্ষা করা পর্যন্ত আলোচনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nekoweb.org/">নেকোওয়েব উপস্থাপন: বিপরীতমুখী ফ্রি স্ট্যাটিক ওয়েবসাইট হোস্টিং</a></h2>
<ul>
<li>নেকোওয়েব একটি নতুন ফ্রি স্ট্যাটিক ওয়েবসাইট হোস্টিং পরিষেবা যা 2022 এবং 2024 এর মধ্যে উত্সাহীদের দ্বারা প্রতিষ্ঠিত।</li>
<li>এটি বিজ্ঞাপন, ট্র্যাকিং বা ফাইলের ধরণের সীমাবদ্ধতা ছাড়াই ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলির জন্য একটি প্ল্যাটফর্ম সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ডিসকর্ডের মাধ্যমে জড়িত হতে পারেন এবং নেকোওয়েবে হোস্ট করা অন্যান্য ওয়েবসাইটগুলি আবিষ্কার করতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504715">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নেকোওয়েব একটি বিপরীতমুখী স্ট্যাটিক ওয়েব হোস্টিং পরিষেবা যা 2000 এর দশকের গোড়ার দিকে ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলিকে মিরর করে, যোগাযোগের জন্য একটি ডিসকর্ড সম্প্রদায় এবং আইআরসি সরবরাহ করে।</li>
<li>আলোচনাগুলি গোপনীয়তা, ডেটা নিয়ন্ত্রণ এবং তৃতীয় পক্ষের প্ল্যাটফর্মগুলির উপর নির্ভরতা সম্পর্কে উদ্বেগকে সম্বোধন করে একটি অনুমানমূলক নেকোওয়েব ফোরামের সাথে ডিসকর্ডের তুলনা করে।</li>
<li>কথোপকথনটিতে পুরানো এইচটিএমএলের মতো পুরানো ওয়েব উপাদানগুলির জন্য নস্টালজিয়া অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং স্ব-প্রকাশের মাধ্যম হিসাবে ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটগুলির পুনরুত্থানকে বিবেচনা করে, এস 3 / ক্লাউডফ্রন্টের মতো পরিষেবাগুলির উপর নেকোওয়েবের সুবিধাগুলি তুলে ধরে এবং ক্লাউড হোস্টিং নির্ভরযোগ্যতা নিয়ে বিতর্ক।</li>
</ul>
<h2><a href="https://osquery.io/">অস্কোয়েরি: এন্ডপয়েন্ট দৃশ্যমানতা এবং সুরক্ষা বাড়ানো</a></h2>
<ul>
<li>ওসকোয়েরি এমন একটি সরঞ্জাম যা ব্যবহারকারীদের সাধারণ এসকিউএল কমান্ডগুলির সাথে একটি ডাটাবেসের মতো তাদের ডিভাইসগুলি জিজ্ঞাসা করতে সক্ষম করে, ডিস্ক বাইনারি ছাড়াই চলমান প্রক্রিয়াগুলি সনাক্ত করে এন্ডপয়েন্ট দৃশ্যমানতা এবং সুরক্ষা সম্মতি সরবরাহ করে, সম্ভাব্যভাবে সন্দেহজনক আচরণের সংকেত দেয়।</li>
<li>এটি দ্রুত, ভাল-সমর্থিত এবং ওপেন সোর্স, ব্যবহারকারীদের তাদের অস্কেরি ব্যবহার বাড়ানোর জন্য সম্প্রদায় প্রকল্প, ইভেন্ট এবং সংস্থানগুলি লিভারেজ করার অনুমতি দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501281">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওসকেরি, একটি স্কোয়ালাইট 3 ভার্চুয়াল টেবিল, প্রযুক্তিগত ঋণ সত্ত্বেও এসকিউএলকে ওএস ডেটা সরবরাহ করে এবং ম্যাকস সকেটগুলি তালিকাভুক্ত করার মতো কাজের জন্য এবং সোফোসের ইডিআর প্ল্যাটফর্মের ভিত্তি হিসাবে ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>উচ্চারণ নিয়ে বিতর্ক এবং স্টিমপাইপ এবং ইনফ্রাএসকিউএল এর মতো তুলনামূলক প্রকল্পগুলির উল্লেখ প্রযুক্তি সম্প্রদায়ের মধ্যে উদ্ভূত হয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় ডিভাইস পরিচালনার জন্য অসকেরি ফাউন্ডেশন প্রতিষ্ঠা, অস্কোয়েরি ব্যবহারের উপকারিতা এবং অসুবিধা, এন্ডপয়েন্ট ম্যানেজমেন্ট সিস্টেমে এর সংহতকরণ এবং অন্যান্য শিল্প সরঞ্জাম এবং অনুশীলনের সাথে এর তুলনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/coroutines.html">সি তে কোরুটিন: প্রোগ্রাম স্ট্রাকচারে বিপ্লব</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি কোড বিভাগগুলির মধ্যে ডেটা প্রবাহের সমস্যাগুলি তুলে ধরে বিস্তৃত প্রোগ্রামগুলি সংগঠিত করার চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি সমাধান হিসাবে কোরুটিনগুলি প্রবর্তন করে, দুটি কোড বিভাগকে পিছনে পিছনে নিয়ন্ত্রণ প্রবাহের সাথে সমানভাবে সহযোগিতা করতে সক্ষম করে।</li>
<li>ম্যাক্রো ব্যবহার করে সি-তে কোরুটিনগুলির ব্যবহারিক বাস্তবায়নগুলি প্রদর্শিত হয়, ডোনাল্ড নথের অবদানগুলি উল্লেখ করে এবং সি কোরুটিন বাস্তবায়নের জন্য একটি শিরোনাম ফাইল লিঙ্ক ভাগ করে নেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39502276">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সি তে কোরুটিনগুলি ব্যাখ্যা করে, নিয়ন্ত্রণ প্রবাহ, বাস্তবায়নের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে এবং ঐতিহ্যগত থ্রেডগুলির সাথে তাদের তুলনা করে।</li>
<li>এটি রিয়েল-ওয়ার্ল্ড প্রোগ্রামিংয়ে থ্রেডগুলির উপর কোরুটিন ব্যবহারের উপকারিতা এবং কনসগুলি তুলে ধরে এবং গুণমান এবং রক্ষণাবেক্ষণের ভারসাম্যকে জোর দেয়।</li>
<li>আলোচনায় বিভিন্ন ভাষায় কোরুটিন বাস্তবায়ন, বাঙ্কির মতো বাহ্যিক গ্রন্থাগার এবং কোরুটিন এবং পুনরাবৃত্তিকারীদের মধ্যে পার্থক্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/a_101_marginalia-3-years/">মার্জিনালিয়া সার্চ ইঞ্জিনের ৩ বছরের বিবর্তন</a></h2>
<ul>
<li>মার্জিনালিয়া সার্চ ইঞ্জিন একটি এন্টারপ্রাইজ সার্ভারে স্থানান্তর করে, কোড বেস উন্নত করে এবং আরও সুনির্দিষ্ট অনুসন্ধানের ফলাফলের জন্য অ্যাঙ্কর পাঠ্য কীওয়ার্ডগুলি প্রবর্তন করে গত তিন বছরে যথেষ্ট অগ্রগতি করেছে।</li>
<li>সার্চ ইঞ্জিনটি এখন নিরবচ্ছিন্ন আপগ্রেড সরবরাহ করে এবং এনএলনেট, ফুটো, প্যাট্রিয়ন এবং অ্যাডভোকেটদের সহায়তার জন্য এক বিলিয়ন নথি সূচী করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>প্রকল্পের সাফল্যের জন্য অপ্রত্যাশিত অগ্রগতিকে দায়ী করা হয়, যা স্রষ্টা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ হিসাবে স্বীকার করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501061">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা গুগলের মতো মূলধারার সার্চ ইঞ্জিন থেকে পৃথক সংখ্যাসূচক মডেলিং সংস্থানগুলির জন্য একটি বিশেষ অনুসন্ধান ইঞ্জিন মার্জিনিয়া নিয়ে আলোচনা করছেন।</li>
<li>এর কার্যকারিতা, আর্থিক স্থায়িত্ব এবং বৃদ্ধির সম্ভাবনার পাশাপাশি অন্যান্য সার্চ ইঞ্জিন যেমন রেইডক্যালকের সাথে তুলনা নিয়ে বিতর্ক চলছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অনুসন্ধান ফলাফলগুলি উন্নত করতে, প্রতিক্রিয়া জানাতে এবং এই কুলুঙ্গি অনুসন্ধান ইঞ্জিনের সীমাবদ্ধতাগুলি কাটিয়ে উঠতে পদ্ধতিগুলিও অন্বেষণ করছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kolaayonrinde.com/blog/2024/02/11/mamba.html">মাম্বা: স্টেট স্পেস মডেল বনাম ট্রান্সফরমার</a></h2>
<ul>
<li>মাম্বা এআইতে ট্রান্সফরমারের বিকল্প হিসাবে প্রবর্তিত হয়েছে, বর্ধিত ক্রমগুলির জন্য দ্রুত এবং আরও দক্ষ পারফরম্যান্স প্রদর্শন করে এবং ভাষা মডেলিংয়ে দক্ষতা অর্জন করে।</li>
<li>মডেলটি ব্যাখ্যাযোগ্যতা, এআই সুরক্ষাকে অগ্রাধিকার দেয় এবং কন্ট্রোল থিওরি নীতি এবং এমএলপি-স্টাইলের অনুমানগুলি ব্যবহার করে ট্রান্সফরমারগুলিতে দেখা চতুর্ভুজ বটলনেক সমস্যাটি এড়ায়।</li>
<li>মাম্বার রাজ্য-ভিত্তিক স্কিপ-মডেল, সিলেকশন মেকানিজম সিলেক্টিভিটি, সিলেক্টিভ ভুলে যাওয়ার ক্ষমতা এবং টোকেন সম্পর্কের উপর ফোকাস এটিকে দীর্ঘমেয়াদী মেমরি প্রসেসিং কাজের জন্য আদর্শ হিসাবে চিহ্নিত করে এবং বর্ধিত সিকোয়েন্স মডেলিংয়ের জন্য ট্রান্সফরমারগুলির সাথে সম্ভাব্যভাবে একত্রিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501982">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি স্টেট স্পেস মডেল (এসএসএম) নিয়ে আলোচনা করে এবং উদ্ভাবনী মাম্বা মডেল প্রবর্তন করে, টোকেন গুরুত্বকে গতিশীলভাবে অভিযোজিত করে ঐতিহ্যবাহী চলমান গড় বাড়ায়।</li>
<li>এটি শিল্পে মাম্বার মতো প্রযুক্তির সম্ভাব্য প্রভাবগুলি বিবেচনা করার সময় ভাষা মডেলগুলিতে মনোযোগ প্রক্রিয়া এবং এআইতে নিয়ন্ত্রণ ভেক্টরগুলি অন্বেষণ করে।</li>
<li>এআই মডেলগুলির অগ্রগতিতে পুঙ্খানুপুঙ্খ গবেষণা এবং মূল্যায়নের গুরুত্বের উপর জোর দেয়, নতুন পদ্ধতি গ্রহণের ক্ষেত্রে উভয় চ্যালেঞ্জ এবং সুযোগকে সম্বোধন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://infrequently.org/2024/02/home-screen-advantage/">আইওএস-এ প্রগ্রেসিভ ওয়েব অ্যাপ দমন করায় তোপের মুখে অ্যাপল</a></h2>
<ul>
<li>অ্যাপ বিতরণে নিজেদের আধিপত্য ধরে রাখতে আইওএস ডিভাইসে প্রোগ্রেসিভ ওয়েব অ্যাপের (পিডব্লিউএ) ওপর বিধিনিষেধ আরোপ করছে অ্যাপল।</li>
<li>পিডব্লিউএর সীমাবদ্ধতাগুলি ব্যবহারকারী, ব্যবসায় এবং প্রতিদ্বন্দ্বীদের প্রভাবিত করবে, অ্যাপল পণ্যগুলিতে ওয়েব অ্যাপ্লিকেশনগুলির কার্যকারিতা সীমাবদ্ধ করবে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে অ্যাপলের উদ্দেশ্য হ&#39;ল ব্যবহারকারীদের তার অ্যাপ স্টোরের দিকে চালিত করা এবং স্থানীয় অ্যাপ্লিকেশনগুলির প্রতিদ্বন্দ্বী ব্রাউজার বৈশিষ্ট্যগুলি ব্লক করা, যা ডেভেলপার এবং প্রযুক্তি শিল্পের মধ্যে অসন্তোষ এবং উদ্বেগ সৃষ্টি করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39508257">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>infrequently.org আলোচনায় অ্যাপলের সার্ভিসওয়ার্কার্স এর অপর্যাপ্ত বাস্তবায়নের উপর জোর দেওয়া হয়েছে, যা পিডব্লিউএ এবং এন্টারপ্রাইজ অ্যাপ্লিকেশনগুলির উপর প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা পিডব্লিউএকে সমর্থন করার জন্য অ্যাপলের প্রতিরোধ নিয়ে প্রশ্ন তুলছেন, সম্ভাব্য ইইউ জড়িত থাকার বিষয়ে আলোচনা করছেন এবং অ্যাপলের পছন্দগুলির আইনি পরিণতি নিয়ে বিতর্ক করছেন।</li>
<li>সমালোচনার মধ্যে অ্যাপলের হোম-পিডাব্লুএ কার্যকারিতা অপসারণ, পিডাব্লুএ সমর্থন বন্ধ করা, কৌশলগত সিদ্ধান্ত, নীতি পরিবর্তন এবং ব্রাউজার বাজারের প্রতিযোগিতা এবং উদ্ভাবনের উপর প্রভাব অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackneybooks.co.uk/books/364/686/Pleasures.html">অ্যালডাস হাক্সলি আধুনিক আনন্দের বিপদ সম্পর্কে সতর্ক করেছেন</a></h2>
<ul>
<li>&quot;প্লেজারস&quot; এ অ্যালডাস হাক্সলি আধুনিক বিভ্রান্তি দ্বারা সৃষ্ট ঝুঁকিগুলি তুলে ধরেছেন, সংগীত এবং সাহিত্যের মতো অতীতের বুদ্ধিমান ক্রিয়াকলাপ এবং সিনেমা এবং প্রেসের মতো বর্তমান নির্বোধ বিনোদনের মধ্যে বৈপরীত্যের উপর জোর দিয়েছেন।</li>
<li>তিনি যুক্তি দিয়েছিলেন যে এই অনায়াস বিনোদনগুলি বাহ্যিক হুমকির চেয়ে সমাজের পক্ষে আরও বিপজ্জনক কারণ তারা বৌদ্ধিক উদ্দীপনা এবং আত্ম-বিনোদনের ক্ষমতা হ্রাস করে।</li>
<li>হাক্সলি সতর্ক করে দিয়েছেন যে সমাজ আরও সহিংস বিনোদনের দিকে ঝুঁকতে পারে যদি ব্যক্তিরা সহজ বিনোদনের বিকল্পগুলি সন্ধানের ক্রমবর্ধমান প্রবণতা প্রতিরোধ না করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504266">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি সমাজে বিশেষত সাইকোফার্মাকোলজিতে অতিরিক্ত ওষুধ এবং মানসিক স্বাস্থ্যের উপর এর প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ তুলে ধরে।</li>
<li>বিতর্কের মধ্যে হতাশার চিকিত্সার ক্ষেত্রে এসএসআরআইয়ের কার্যকারিতা, এসএসআরআই বনাম প্লাসবো ব্যবহারকারীদের মধ্যে আত্মহত্যার হার কম এবং ওষুধের সম্ভাব্য পার্শ্ব প্রতিক্রিয়া অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>আচ্ছাদিত অন্যান্য বিষয়গুলির মধ্যে কাজের প্রতি আবেগ সন্ধান করা, অতিরিক্ত বিনোদন গ্রহণ এড়ানো এবং সামগ্রিক সুস্থতা বাড়ায় এমন ক্রিয়াকলাপে জড়িত হওয়া জড়িত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehustle.co/originals/why-you-almost-never-see-a-clock-at-the-mall">মাস্টারিং টাইম: গ্রাহকদের কেনাকাটা দীর্ঘ রাখার কৌশল</a></h2>
<ul>
<li>খুচরা বিক্রেতা, ক্যাসিনো এবং মুদি দোকানগুলি গ্রাহকদের তাদের প্রতিষ্ঠানে আরও বেশি সময় এবং অর্থ ব্যয় করতে প্রভাবিত করার জন্য অস্থায়ী বিকৃতির মতো কৌশল প্রয়োগ করে।</li>
<li>ক্যাসিনো দ্বারা অনুপ্রাণিত, এই ব্যবসাগুলি শব্দ, সঙ্গীত ব্যবহার করে এবং বিভ্রান্তি সীমাবদ্ধ করে গ্রাহকদের &quot;কল্পনা&quot; অবস্থায় রাখার জন্য পরিবেশ ডিজাইন করে।</li>
<li>স্মার্টফোনের ক্রমবর্ধমান ব্যবহার এই কৌশলগুলিকে চ্যালেঞ্জ জানায়, যখন ভার্চুয়াল বাস্তবতা ক্রেতাদের এবং জুয়াড়িদের আরও বেশি নিমজ্জনকারী এবং বিভ্রান্তি-মুক্ত অভিজ্ঞতা প্রদানের প্রতিশ্রুতি রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39500263">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে, খুচরা বাজারে শব্দ এবং সংগীত ক্রেতাদের আচরণকে প্রভাবিত করতে পারে, ধীর গতির সংগীত উচ্চতর বিক্রয়ের সাথে যুক্ত।</li>
<li>নিবন্ধটি ট্র্যাফিক প্রবাহের উপর সংগীত টেম্পোর প্রভাব, সিদ্ধান্ত গ্রহণের গবেষণায় এমআরআই ব্যবহার এবং ইভেন্টগুলিতে ফোন রেকর্ডিংয়ের উপর নিষেধাজ্ঞার মতো বিভিন্ন দিক অনুসন্ধান করে।</li>
<li>এটি সর্বজনীন স্থানে ঘড়ির উপস্থিতি, বিপণনে সময় হেরফের এবং জরিপে মন নিয়ন্ত্রণ ডিভাইসের ব্যবহারের মতো কৌশলগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://frontendmasters.com/blog/console-delight/">ভিজ্যুয়াল ডিলাইটগুলির জন্য Console.log() ব্যবহার করা</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সিএসএস, এসভিজি এবং এইচটিএমএল অন্তর্ভুক্ত করে ব্রাউজার কনসোলে ভিজ্যুয়াল এফেক্ট তৈরি করতে console.log () ব্যবহার করে।</li>
<li>এটি স্টাইলিং বার্তাগুলির বিক্ষোভ, অ্যানিমেশনগুলি তৈরি করা এবং তুষারপাত এবং রৈখিক গ্রেডিয়েন্টের মতো প্রভাবগুলি বাস্তবায়নের বিষয়টি তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনাটি অপ্রত্যাশিত উপাদান যুক্ত করতে এএসসিআইআই আর্ট, ইমোজি এবং ভিজ্যুয়াল উপাদানগুলি ব্যবহার করার পাশাপাশি বিভিন্ন ভিজ্যুয়াল এফেক্টগুলি চালানোর জন্য সীমাবদ্ধতা, ব্রাউজার সমর্থন, অপ্টিমাইজেশান সরঞ্জাম এবং কোড উদাহরণগুলি অন্তর্ভুক্ত করে এবং ডিভাইস জুড়ে পারফরম্যান্স মূল্যায়নের পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504072">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>frontendmasters.com নিয়ে বিতর্কটি ক্লায়েন্ট-সাইড লাইব্রেরিতে এএসসিআইআই আর্ট এবং ইস্টার ডিমের মতো খামখেয়ালী উপাদানগুলিকে অন্তর্ভুক্ত করার দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>কিছু ব্যবহারকারী বর্ধিত ব্লোট এবং অপেশাদারিত্ব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে, অন্যরা এই সংযোজনগুলিকে ওপেন সোর্স মজার অংশ হিসাবে ইতিবাচকভাবে দেখেন।</li>
<li>এটি লুকানো বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য লাইব্রেরিগুলি পরীক্ষা করা, ডিবাগিংয়ের জন্য রঙিন কনসোল লগ বার্তা এবং বিকাশকারী কনসোলে ডুম পোর্ট করার মতো আকর্ষণীয় প্রকল্পগুলি নিয়েও আলোচনা করে, ফ্রন্টএন্ড বিকাশে সৃজনশীলতা এবং দায়িত্বের ভারসাম্য বজায় রাখার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://christitus.com/microsoft-is-driving-users-away/">মাইক্রোসফ্টের সংগ্রাম: সরলীকরণের সাথে ব্যবহারকারী হারাচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>মাইক্রোসফ্ট বৈশিষ্ট্যগুলি সরিয়ে এবং উইন্ডোজকে সহজ করে ব্যবহারকারীদের বিচ্ছিন্ন করছে, যার ফলে শক্তি ব্যবহারকারীরা ম্যাকস এবং লিনাক্সে স্যুইচ করতে পারে।</li>
<li>আপডেটগুলি &quot;ডিভাইস এবং প্রিন্টার&quot; এর মতো সমালোচনামূলক প্যানেলগুলি লুকিয়ে রাখে, ব্যবহারকারীদের মধ্যে হতাশা সৃষ্টি করে।</li>
<li>পুরানো প্যানেলগুলি অ্যাক্সেস করার জন্য, একটি সমাধান দেওয়া হয়, তবে মাইক্রোসফ্টকে তার ব্যবহারকারী বেস ধরে রাখতে ম্যাকওএস এবং লিনাক্সে স্থানান্তরিত ব্যবহারকারীদের প্রবণতাটি মোকাবেলা করতে হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504703">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>উইন্ডোজ পরিবর্তনের সাথে ব্যবহারকারীর অসন্তুষ্টি আপডেট সমস্যা, গোপনীয়তা উদ্বেগ এবং ব্যবহারযোগ্যতা সমস্যার কারণে জিএনইউ / লিনাক্সে স্থানান্তরিত করেছে।</li>
<li>উইন্ডোজ, লিনাক্স এবং ম্যাকোসকে তাদের শক্তি এবং ব্যবহারযোগ্যতার দুর্বলতার জন্য তুলনা করা হয়, ডেস্কটপ পরিবেশ এবং হার্ডওয়্যার সামঞ্জস্যের মতো চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করে।</li>
<li>পাওয়ার ব্যবহারকারীদের থেকে দূরে উইন্ডোজ বাজারে স্থানান্তরটি উল্লেখ করা হয়েছে, ব্যবহারকারীর পছন্দ, পরিচিতি এবং নির্দিষ্ট প্রয়োজনীয়তাগুলি একটি অপারেটিং সিস্টেম নির্বাচন করার ক্ষেত্রে অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-02-11-the-top-of-the-DNS-hierarchy.html">ডিএনএস শ্রেণিবদ্ধ কাঠামো ডিকোডিং</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি ইন্টারনেট বিতরণ সিস্টেমে ডোমেন নেম সিস্টেম (ডিএনএস) এর শ্রেণিবদ্ধ কাঠামো এবং গুরুত্বপূর্ণ ফাংশন নিয়ে আলোচনা করে, ডিএনএস কীভাবে সংখ্যাসূচক ঠিকানাগুলিতে মানব-পঠনযোগ্য নামগুলি ম্যাপ করে তা চিত্রিত করে।</li>
<li>এটি বিতরণ এবং বিকেন্দ্রীভূত সিস্টেমের মধ্যে পার্থক্য ব্যাখ্যা করার পাশাপাশি জোন, প্রামাণিক নেমসার্ভার, মালিকানা এবং ডোমেন নামগুলির পরিচালনার তাত্পর্যকে কভার করে।</li>
<li>বিটকয়েন এবং টরের মতো সিস্টেমের কেন্দ্রীয় নোড, রুট সার্ভার, এনিকাস্ট প্রযুক্তি, ডিএনএস সার্ভারে অতীতের ডিডিওএস আক্রমণ, ইন্টারনেট অবকাঠামো জটিলতা, বোটনেট আক্রমণ, অ্যাট্রিবিউশন চ্যালেঞ্জ এবং ইন্টারনেট প্রোটোকলের মতো বিভিন্ন বিষয় ইন্টারনেট স্থিতিশীলতা বজায় রাখার ক্ষেত্রে শ্রেণিবিন্যাস এবং নির্ভরযোগ্যতার গুরুত্বকে আন্ডারস্কোর করার জন্য অন্বেষণ করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39500500">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি ডিএনএস শ্রেণিবিন্যাস অন্বেষণ করে, সিস্টেম নির্ভরযোগ্যতায় রুট সার্ভার অপারেটরদের গুরুত্বের উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি ওপেননিকের মতো বিকল্প ডিএনএস সিস্টেমগুলি নিয়ে আলোচনা করে, বিকল্প টিএলডি ব্যবহারের সুবিধা এবং চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>কথোপকথনটি ডিএনএস সংঘর্ষ রোধে বিকল্প নামস্থানের সম্ভাব্যতা এবং বিকেন্দ্রীভূত নেটওয়ার্ক, বীজ পিয়ার আবিষ্কার এবং ডিএনএস এবং ফাইল সিস্টেম শ্রেণিবিন্যাসের মধ্যে পার্থক্যের মতো বিষয়গুলির পাশাপাশি প্রচলিত ডিএনএস সিস্টেমগুলিকে বাইপাস করার জন্য ব্লকচেইন প্রযুক্তির ব্যবহারের সম্ভাব্যতা স্পর্শ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/transmission-expansion">বেসরকারী ইউটিলিটিগুলি মার্কিন গ্রিড সম্প্রসারণকে দমন করে</a></h2>
<ul>
<li>মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে বেসরকারী ইউটিলিটি সংস্থাগুলি দক্ষিণ-পশ্চিমে বায়ু শক্তি পরিবহনের উদ্দেশ্যে সানজিয়া 500 মাইল লাইনের মতো নতুন আন্তঃআঞ্চলিক ট্রান্সমিশন লাইনের বিকাশকে বাধা দিয়ে গ্রিডের বৃদ্ধিকে বাধাগ্রস্ত করছে।</li>
<li>এটি বেসরকারী ইউটিলিটি সংস্থাগুলির দ্বারা সৃষ্ট বাধার কারণে গ্রিডের আধুনিকীকরণ এবং পুনর্নবীকরণযোগ্য শক্তির উত্সগুলিতে রূপান্তরের চ্যালেঞ্জকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39505592">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মুনাফা মার্কিন গ্রিডের বৃদ্ধিকে বাধাগ্রস্ত করছে, শক্তি খাতে চ্যালেঞ্জ এবং সমাধানগুলিতে মনোনিবেশ করছে, নিয়ন্ত্রণের ভূমিকা এবং নিয়ন্ত্রণহীনতার প্রভাবকে সম্বোধন করছে।</li>
<li>চরম আবহাওয়ার সময় পাওয়ার গ্রিডের নির্ভরযোগ্যতা এবং ভবিষ্যতের সংকট এড়াতে সরকারী হস্তক্ষেপের প্রয়োজনীয়তা গুরুত্বপূর্ণ বিষয়, টেক্সাস এবং ক্যালিফোর্নিয়া নিয়ন্ত্রণহীনতার ফলাফলের কেস স্টাডি হিসাবে কাজ করে।</li>
<li>নিবন্ধটি কীভাবে মুনাফা শক্তি শিল্পকে প্রভাবিত করে এবং একটি স্থিতিশীল পাওয়ার গ্রিড বজায় রাখতে কার্যকর বিধিবিধান এবং হস্তক্ষেপের গুরুত্ব সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="পিসিবি সমাবেশগুলি থেকে সাশ্রয়ী মূল্যের বোর্ডভিউ সরঞ্জাম তৈরি করা হচ্ছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AA%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BF%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BF%20%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%80%20%E0%A6%AE%E0%A7%82%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AC%E0%A7%8B%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A1%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%89%20%E0%A6%B8%E0%A6%B0%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%AE%20%E0%A6%A4%E0%A7%88%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B9%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AC%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-25]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/25&#39;</h2>
<h1>2024-02-25</h1>
<h2><a href="https://openrss.org/blog/how-google-helped-destroy-adoption-of-rss-feeds">আরএসএস ফিড গ্রহণ হ্রাসে গুগলের ভূমিকা</a></h2>
<ul>
<li>গুগলের তার পণ্য জুড়ে আরএসএস সমর্থন অপসারণ আরএসএস ফিড গ্রহণের হ্রাসে উল্লেখযোগ্য অবদান রেখেছে।</li>
<li>এর ফলে আরএসএস ফিডগুলির নির্ভরযোগ্যতায় ব্যবহারকারীর আস্থা হ্রাস পেয়েছে, যারা সামগ্রী একত্রীকরণ এবং বিতরণের জন্য তাদের উপর নির্ভর করে তাদের প্রভাবিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীর আস্থা পুনর্নির্মাণ এবং ইন্টারনেটে আরএসএস ফিডগুলির চলমান ব্যবহার প্রচারের জন্য গুগলের পক্ষে আরএসএস বৈশিষ্ট্যগুলিকে অগ্রাধিকার দেওয়া এবং সমর্থন করা অত্যাবশ্যক।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39493770">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>২০২৩ সালে গুগল রিডার বন্ধ হয়ে যাওয়ার পরে আরএসএস ফিড এবং পাঠকদের পতন শুরু হয়েছিল, যার ফলে ব্যবহারকারীরা উপযুক্ত বিকল্প খুঁজে পেতে লড়াই করে এবং আরএসএস ব্যবহার থেকে দূরে সরে যায়।</li>
<li>যদিও ফিডলির মতো প্ল্যাটফর্মগুলি বিকল্প হিসাবে আবির্ভূত হয়েছিল, অনেক ব্যবহারকারী আরএসএস ফিড ব্যবহারে ফিরে আসেননি, অ্যালগরিদমিক ফিড এবং সোশ্যাল মিডিয়ার মতো বদ্ধ বাস্তুতন্ত্রের উত্থানের জন্য দায়ী।</li>
<li>কথোপকথনটি নগদীকরণ কৌশল, আরএসএস পরিষেবাদি বজায় রাখার চ্যালেঞ্জ এবং আরএসএসের প্রাসঙ্গিকতা বজায় রাখার চলমান প্রচেষ্টা সত্ত্বেও গুগলের সিদ্ধান্তগুলি কীভাবে ইন্টারনেট সামগ্রী ব্যবহারের বিবর্তনকে প্রভাবিত করেছে তা কভার করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2021/02/06/ARCHITECTURE.md.html">ওপেন সোর্স প্রকল্পগুলিতে একটি আর্কিটেকচার ডকুমেন্ট যুক্ত করার সুবিধা</a></h2>
<ul>
<li>ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলিতে একটি আর্কিটেকচার ডকুমেন্ট যুক্ত করা অবদানকারীদের উচ্চ-স্তরের আর্কিটেকচার, মডিউল কোডম্যাপ, মূল সত্তা এবং আর্কিটেকচারাল ইনভেরিয়েন্টস সহ শারীরিক আর্কিটেকচার উপলব্ধি করতে সহায়তা করতে পারে।</li>
<li>আর্কিটেকচার ডকুমেন্টটি নিয়মিত আপডেট করা প্রকল্প কাঠামোটি নেভিগেট এবং বোঝার ক্ষেত্রে অবদানকারীদের উল্লেখযোগ্যভাবে সহায়তা করতে পারে।</li>
<li>এই অনুশীলনটি সহযোগিতা বাড়ায় এবং অবদানকারীদের মধ্যে একটি ভাগ করে নেওয়া বোঝাপড়া নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494925">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Architecture.md ওপেন সোর্স প্রকল্পগুলিতে আর্কিটেকচার ডকুমেন্টিংয়ের তাত্পর্যকে জোর দেয়, সিদ্ধান্তের যৌক্তিকতার জন্য আর্কিটেকচার ডকুমেন্ট বা এডিআর সুপারিশ করে।</li>
<li>আইডিইগুলিতে প্রকল্প নির্ভরতা নেভিগেট করা, সংক্ষিপ্ত ডকুমেন্টেশন এবং নতুন অবদানকারীদের জন্য আর্কিটেকচার ডায়াগ্রাম সরবরাহ করার উপর জোর দেয়।</li>
<li>ডিরেক্টরি সংগঠিত করার নিয়মগুলি নিয়ে আলোচনা করে, ভিজ্যুয়ালাইজেশনের জন্য ডেপ-ট্রি এবং সোর্সগ্রাফের মতো সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করে এবং ভিজ্যুয়াল উপস্থাপনার অনুপস্থিতি সত্ত্বেও প্রকল্পের আর্কিটেকচার বোঝার ক্ষেত্রে সোর্সগ্রাফ পরিষেবাদির উপযোগিতা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theweathernetwork.com/en/news/climate/impacts/january-2024-hottest-on-record-tops-warmest-12-month-period-in-history">পৃথিবীর ইতিহাসে উষ্ণতম ১২ মাস রেকর্ড গড়ল</a></h2>
<ul>
<li>২০২৪ সালের জানুয়ারিতে বৈশ্বিক তাপমাত্রা রেকর্ড-উচ্চ ছিল, যা রেকর্ডের সবচেয়ে উষ্ণতম জানুয়ারিতে পরিণত হয়েছিল।</li>
<li>বিশ্ব আবহাওয়া সংস্থা এবং নাসা নিশ্চিত করেছে যে ২০২৩ সালের ফেব্রুয়ারি থেকে ২০২৪ সালের জানুয়ারি পর্যন্ত সময়টি রেকর্ড করা উষ্ণতম ১২ মাস ছিল।</li>
<li>সমুদ্রপৃষ্ঠের রেকর্ড-উচ্চ তাপমাত্রার সাথে বিশ্বব্যাপী গড় তাপমাত্রার ক্রমবর্ধমান অসঙ্গতি জলবায়ু পরিবর্তনকে জরুরিভাবে মোকাবেলার জরুরি প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39498345">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কথোপকথনে জলবায়ু পরিবর্তনের বিভিন্ন বিষয় অন্তর্ভুক্ত রয়েছে: রেকর্ড-ব্রেকিং তাপমাত্রা, পারমাণবিক শক্তির ভূমিকা, গ্রেটা থানবার্গের প্রভাব এবং জলবায়ু নীতির জন্য বিশ্বব্যাপী সমর্থন অর্জনের চ্যালেঞ্জ।</li>
<li>বিতর্কের মধ্যে রয়েছে জলবায়ু পরিবর্তন মোকাবেলার তাগিদ, উত্স বিশ্বাসযোগ্যতা, ক্রমবর্ধমান তাপমাত্রার প্রভাব এবং পুনর্নবীকরণযোগ্য শক্তির উত্সগুলিতে স্থানান্তর।</li>
<li>আলোচনায় জনসংখ্যা বৃদ্ধির প্রভাব, তাপমাত্রা পরিমাপের নির্ভুলতা, শিল্প দূষণের প্রভাব, জলবায়ু পরিবর্তন অস্বীকার, জলবায়ু পরিবর্তনের সাথে মানুষের ক্রিয়াকলাপের লিঙ্ক এবং কার্বন নিঃসরণ হ্রাসে হ্যাকার এবং প্রকৌশলীদের ভূমিকা জড়িত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2024/02/chatgpt-tips-analysis/">টিপস কি চ্যাটজিপিটির পাঠ্যের মান উন্নত করে?</a></h2>
<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি চ্যাটজিপিটি সিস্টেমে উত্পন্ন পাঠ্যের গুণমান এবং দৈর্ঘ্যের উপর টিপস সরবরাহের প্রভাবগুলি পরীক্ষা করে, পাশাপাশি এআই কর্মক্ষমতা বাড়ানোর জন্য ইতিবাচক এবং নেতিবাচক প্রণোদনা অন্বেষণ করে।</li>
<li>এটি এআই পারফরম্যান্স মূল্যায়নের জন্য &quot;জেনারেশন গল্ফ&quot; ধারণাটি প্রবর্তন করে, পাঠ্য প্রজন্মের বিভিন্ন উত্সাহ এবং পক্ষপাত নিয়ে পরীক্ষা-নিরীক্ষা করে এবং এআই মডেলগুলিকে প্রভাবিত করার বিষয়ে নৈতিক উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>লেখকের গবেষণায় পাঠ্য মানের উপর টিপস এবং হুমকির প্রভাব সম্পর্কে অনির্দিষ্ট ফলাফল পাওয়া যায়, এআই সিস্টেমগুলিকে উত্সাহিত করার জটিলতার উপর আলোকপাত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39495476">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কোডিং কার্যগুলিতে চ্যাটজিপিটি এবং অন্যান্য এআই মডেলগুলির পাঠ্য প্রজন্মের দক্ষতার উপর টিপিংয়ের প্রভাবটি অন্বেষণ করা হয়েছে, অলস কোডিংয়ের বিরুদ্ধে লড়াইয়ের সমাধান হিসাবে ভয়-চালিত বিকাশ এবং ইউনিফাইড ডিফগুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা জিপিটি মডেলগুলির সাথে অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেয়, এআই প্রতিক্রিয়া প্ররোচিত করার ক্ষেত্রে প্রণোদনা এবং হুমকির কার্যকারিতা নিয়ে বিতর্ক করে, পাশাপাশি এআই মডেলগুলিতে পক্ষপাতের চ্যালেঞ্জ এবং স্পষ্ট পরিসংখ্যান বিশ্লেষণ পদ্ধতির তাত্পর্যও মোকাবেলা করে।</li>
<li>একটি গবেষণায় পরীক্ষা করা হয় যে কীভাবে টিপিং বিভিন্ন এআই মডেল জুড়ে শ্রেণিবদ্ধকরণের কাজগুলিকে প্রভাবিত করে, মিশ্র ফলাফল প্রকাশ করে, গাণিতিক ক্রিয়াকলাপে এলএলএমের সীমাবদ্ধতা এবং এআই পারফরম্যান্স মূল্যায়নের জন্য উপযুক্ত মেট্রিকের প্রয়োজনীয়তা নিয়ে আলোচনার পাশাপাশি।</li>
</ul>
<h2><a href="https://steveklabnik.com/writing/how-does-bluesky-work">ব্লুস্কাই বোঝা: এটি-র মাধ্যমে বিকেন্দ্রীভূত সামাজিক ইন্টারনেট</a></h2>
<ul>
<li>ব্লুস্কাই একটি মাইক্রোব্লগিং অ্যাপ্লিকেশন যা একটি বিকেন্দ্রীভূত সামাজিক ইন্টারনেটের জন্য প্রমাণীকৃত ট্রান্সফার প্রোটোকল (এটি) ব্যবহার করে, স্কেলেবিলিটি এবং বিকেন্দ্রীকরণের জন্য ফেডারেটেড এটিটি বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি জনসাধারণের মিথস্ক্রিয়া, রিলেগুলির মাধ্যমে সংযম, ব্যক্তিগতকৃত ফিড এবং ব্যবহারকারীদের বহনযোগ্যতার জন্য বিকেন্দ্রীভূত পরিচয়ের উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারী-বান্ধব নকশা এবং সম্ভাব্য ভবিষ্যতের বর্ধনের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে ব্লুস্কাইয়ের প্রশাসনে কেন্দ্রীকরণ সম্পর্কিত বিতর্ক বিদ্যমান।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39495355">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্লুস্কাই একটি উপন্যাস বিকেন্দ্রীভূত সামাজিক নেটওয়ার্কিং প্ল্যাটফর্ম যা অ্যাক্টিভিটিপাব উন্নত করার দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা এই ধারণার সমর্থক কিন্তু বিদ্যমান প্রোটোকল, সেন্সরশিপ এবং ম্যানিপুলেশনের সাথে একীকরণের বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন।</li>
<li>সংলাপে ইউজার আইডি, কী রোটেশন, রিলে ডাইভারসিটি এবং অ্যাকাউন্ট পোর্টেবিলিটি নিয়ে আলোচনা করা হয়, সোশ্যাল মিডিয়া প্ল্যাটফর্মে স্বচ্ছতা এবং ব্যবহারকারীর ক্ষমতায়নের উপর জোর দেওয়া হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://n-skvortsov-1997.github.io/reviews/">ভি ভাষা: বৈশিষ্ট্য, চ্যালেঞ্জ এবং বিশ্বাসযোগ্যতা</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি ভি প্রোগ্রামিং ভাষা পর্যালোচনা করে, এর বৈশিষ্ট্যগুলি, ডকুমেন্টেশন এবং মেমরি পরিচালনার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, অসম্পূর্ণ ডকুমেন্টেশন, মেমরি লিক এবং ম্যানুয়াল মেমরি পরিচালনার সাথে চ্যালেঞ্জগুলি নির্দেশ করে।</li>
<li>এটি অটোফ্রি মোডের সীমাবদ্ধতা, সি 2 ভি সরঞ্জামের সাথে সি কোডকে ভি কোডে অনুবাদ করার সময় ভুল, প্রকল্পগুলি ত্যাগ, স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরির সমস্যা এবং স্রষ্টা এবং সম্প্রদায়ের সাথে নেতিবাচক অভিজ্ঞতা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>সামগ্রিকভাবে, এটি ভাষার নির্ভরযোগ্যতা এবং এর চলমান বিকাশকে প্রশ্নবিদ্ধ করে, বিশ্বাসযোগ্যতা সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39492680">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভাঙা কার্যকারিতা, অসম্পূর্ণ প্রত্যাশা এবং প্রতারণামূলক বিপণন কৌশলগুলির কারণে প্রোগ্রামিং ভাষা ভিকে ঘিরে সমালোচনা এবং সংশয় রয়েছে, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে মোহভঙ্গের দিকে পরিচালিত করে।</li>
<li>সম্প্রদায়ের গতিশীলতা, ভুল ডকুমেন্টেশন এবং সফ্টওয়্যার বিকাশে গঠনমূলক প্রতিক্রিয়ার গুরুত্বও ভি সম্পর্কে আলোচনায় তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>কথোপকথনটি একটি সুস্থ সম্প্রদায় এবং অর্থবহ সংলাপকে উত্সাহিত করার জন্য সমালোচনা মোকাবেলায় স্বচ্ছতা, সততা এবং ভারসাম্যপূর্ণ পদ্ধতির পক্ষে সমর্থন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dansalva.to/coding-the-anime-woosh-screen-on-amiga/">অ্যামিগায় এনিমে-স্টাইলের &#39;উশ&#39; প্রভাব তৈরি করা</a></h2>
<ul>
<li>নিবন্ধটি একটি গেম ইঞ্জিনের জন্য অ্যামিগা প্ল্যাটফর্মে একটি এনিমে-স্টাইলের &quot;উশ&quot; স্ক্রিন এফেক্ট কোডিংয়ের চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে, র্যামের প্রয়োজনীয়তা এবং স্ক্রিন স্প্লিট এফেক্টগুলিকে সম্বোধন করে।</li>
<li>এটি অমিগা হার্ডওয়্যারের স্প্রাইট এবং অনন্য কৌতুক ব্যবহার করে মোশন লাইন তৈরি করার অন্বেষণ করে, প্রযুক্তিগত বাধাগুলির সমাধান সরবরাহ করে।</li>
<li>টুকরোটি গেমের জন্য দৃশ্যত আকর্ষণীয় গ্রাফিক্স বাস্তবায়ন নিয়ে আলোচনা করে ম্যাজিকোর আনোমালা, অমিগা প্ল্যাটফর্মে প্রক্রিয়াটি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494227">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গেম ডেভেলপার ড্যানসালভাটো অ্যামিগার জন্য একটি এনিমে &quot;উশ&quot; স্ক্রিন কোডিং করছেন, যা রেট্রোকম্পিউটিংয়ের জন্য আবেগ দেখাচ্ছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা রেট্রোকম্পিউটিং নিয়ে আলোচনায় জড়িত, কমোডোর 64 এবং এমএসএক্স 2 এর মতো সিস্টেমগুলিতে অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেওয়ার পাশাপাশি ডেমোসিন প্রোডাকশন।</li>
<li>গ্রাফিক্স, হার্ডওয়্যার এবং পারফরম্যান্সের পার্থক্যের ক্ষেত্রে অমিগা 500 এবং এসএনইএসের মধ্যে তুলনা করা হয়, যা নতুন গেম ডেভেলপমেন্ট প্রকল্পগুলিতে জল্পনা সৃষ্টি করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/ledger.html">দক্ষ আর্থিক ট্র্যাকিংয়ের জন্য লেজারের শক্তি অন্বেষণ করা</a></h2>
<ul>
<li>লেখক লেজারের সাথে তাদের অভিজ্ঞতা ভাগ করে নিয়েছেন, একটি কমান্ড-লাইন অ্যাকাউন্টিং সরঞ্জাম, এর দক্ষতা এবং স্ক্রিপ্টযোগ্যতার উপর জোর দিয়েছেন।</li>
<li>লেজার দিয়ে শুরু করার চ্যালেঞ্জগুলি সম্ভাব্য প্রশ্নের উদাহরণ এবং নতুন বছরের জন্য প্রস্তুত সম্ভাব্য ব্যবহারকারীদের জন্য পরামর্শের পাশাপাশি আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>লেজারকে বিভিন্ন আর্থিক ট্র্যাকিংয়ের প্রয়োজনের জন্য উপযুক্ত একটি বহুমুখী সরঞ্জাম হিসাবে চিত্রিত করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39492924">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা আর্থিক ব্যবস্থাপনা এবং ডাবল-এন্ট্রি অ্যাকাউন্টিংয়ের জন্য লেজার, হেডগার এবং জিএনইউক্যাশের মতো অ্যাকাউন্টিং সরঞ্জামগুলির সাথে অভিজ্ঞতা ভাগ করে নিচ্ছেন।</li>
<li>আলোচনাগুলি আর্থিক ট্র্যাকিংয়ের জন্য এক্সেলের মতো সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করার সময় টিপস, সংস্থান এবং চ্যালেঞ্জগুলি কভার করে, অ্যাকাউন্টিং নীতিগুলি বোঝার এবং লেজার-অটোসিঙ্কের মতো অটোমেশন বৈশিষ্ট্যগুলি ব্যবহারের গুরুত্বের উপর জোর দেয়।</li>
<li>কথোপকথনে টেক্সট পার্সিংয়ের জন্য পার্লের সাথে ব্যয় পরিচালনা, ডাবল-এন্ট্রি নীতিগুলি ব্যবহার করে অ্যাকাউন্টগুলির ভারসাম্য বজায় রাখার গুরুত্ব এবং ভাগ করা ব্যয় ট্র্যাকিংয়ের জন্য ব্যাংকিংয়ে পিএসডি 2 এপিআই ব্যবহারের সীমাবদ্ধতাগুলিও তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.evalapply.org/posts/how-to-not-die-by-a-thousand-cuts/index.html">সফ্টওয়্যার মানের জন্য ক্রমাগত অভিযোজন আলিঙ্গন</a></h2>
<ul>
<li>ব্লগটি একটি গতিশীল শিল্পে সফ্টওয়্যার গুণমান বজায় রাখার তাত্পর্যকে জোর দেয়, সমস্ত স্টেকহোল্ডারদের যৌথ দায়িত্বের উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি রৈখিক প্রক্রিয়াগুলির বিপদ এবং সফ্টওয়্যার বিকাশে সাধারণ ত্রুটিগুলি নির্দেশ করে, শীর্ষস্থানীয় পণ্য সরবরাহের জন্য চলমান সমন্বয় এবং দলবদ্ধ কাজের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
<li>লেখক ব্যক্তিগত অন্তর্দৃষ্টি থেকে আঁকেন, গুণমানের ফলাফল বাড়ানোর জন্য সরঞ্জামগুলির পরামর্শ দেন, চ্যালেঞ্জগুলি গ্রহণ করার মানসিকতা এবং চিরস্থায়ী শিক্ষার প্রচার করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39490543">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিবন্ধটি সফ্টওয়্যার মানের বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি নিয়ে আলোচনা করে, গ্রাহকের আস্থা বজায় রাখার জন্য তাত্ক্ষণিকভাবে পরিবর্তনগুলি বাস্তবায়ন এবং সমালোচনামূলক সমস্যাগুলি সমাধান করার তাত্পর্য তুলে ধরে।</li>
<li>এটি বাগ রিপোর্টিংয়ের চ্যালেঞ্জগুলি, শিক্ষার্থীদের উপর অপ্রচলিত শিক্ষাগত সফ্টওয়্যারগুলির বিরূপ প্রভাব এবং সিদ্ধান্ত গ্রহণকারী এবং শেষ ব্যবহারকারীদের মধ্যে ব্যবধান প্রতিক্রিয়া প্রক্রিয়াগুলিকে বাধা দেয়।</li>
<li>আলোচনায় যান্ত্রিক থেকে সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারিংয়ে রূপান্তর, সুস্পষ্ট লক্ষ্যের উপর জোর দেওয়া, রিফ্যাক্টরিং এবং ন্যূনতম টেকসই পণ্য চালু করার মধ্যে ভারসাম্য, পাশাপাশি সফ্টওয়্যার দলগুলিতে বিনিয়োগ এবং উপযুক্ত সরঞ্জামগুলি নির্বাচন করার অপরিহার্যতার উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/future/article/20240222-depaving-the-cities-replacing-concrete-with-earth-and-plants">শহুরে সবুজায়ন: পরিবেশ-বান্ধব শহরগুলির জন্য প্রশস্তকরণ</a></h2>
<ul>
<li>ফিউচার আর্থ এবং গ্রিন ভেঞ্চারের মতো সংস্থার নেতৃত্বে ডিপেকশনিং উদ্যোগের মাধ্যমে বিশ্বব্যাপী শহরগুলি কংক্রিট এবং ডামালকে গাছ এবং মাটি দিয়ে প্রতিস্থাপন করতে বেছে নিচ্ছে।</li>
<li>বন্যা হ্রাস করার সময় নগর স্থিতিস্থাপকতা, জীববৈচিত্র্য, ছায়া বিধান এবং মানসিক স্বাস্থ্য বাড়ানোর প্রচেষ্টার লক্ষ্য, আরও পরিবেশ বান্ধব শহুরে ল্যান্ডস্কেপ প্রচার করা।</li>
<li>লন্ডন এবং প্যারিস এই ধরনের পরিবেশগত রূপান্তরের জন্য বিস্তৃত বাস্তবায়ন এবং সরকারী সমর্থনের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়ে দুর্ভেদ্য পৃষ্ঠতলকে সবুজ স্থানগুলিতে রূপান্তরিত করে উদ্যোগের নেতৃত্ব দিচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494796">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>শহরগুলি স্থায়িত্ব বাড়ানোর জন্য উদ্ভিদের সাথে কংক্রিট অদলবদল করার কথা ভাবছে, পার্কিং রাজস্বের উপর নির্ভরতা এবং আবাসস্থল হ্রাসের মতো সমস্যাগুলি মোকাবেলা করছে।</li>
<li>ইঁদুরের সমস্যা এবং ইঁদুরের বিষের পরিবর্তে সঠিক বর্জ্য ব্যবস্থাপনা এবং প্রাকৃতিক শিকারীর মতো সম্ভাব্য সমাধানের বিষয়ে আলোচনার মধ্যে কিছু শহর ভূগর্ভস্থ জলের স্তর পুনরুদ্ধারের উদ্যোগগুলি তদন্ত করছে।</li>
<li>পরিবেশগত সুবিধা এবং ব্যয় সাশ্রয়ের জন্য সবুজ অঞ্চলগুলির সাথে ম্যানিকিউর করা লনগুলি প্রতিস্থাপনের সুবিধার উপর জোর দেওয়া, ঝড়ের জলের প্রবাহ হ্রাস করার প্রচেষ্টা এবং টেকসই অনুশীলনের জন্য স্থানীয় শহুরে গাছপালাকে অগ্রাধিকার দেওয়া।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.aftvnews.com/amazon-blocks-long-running-fire-tv-capability-breaking-popular-apps-with-no-warning-and-giving-developers-the-runaround/">ফায়ারটিভি এডিবি সংযোগ বন্ধ করায় অ্যামাজনের সমালোচনা</a></h2>
<ul>
<li>নিরাপত্তা বৃদ্ধির কথা উল্লেখ করে ফায়ার টিভি ডিভাইসে স্থানীয় এডিবি সংযোগ বন্ধ করার অ্যামাজনের সিদ্ধান্তটি ডেভেলপার এবং ব্যবহারকারীদের কাছ থেকে প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>এনভিডিয়া শিল্ড বা ওএনএন-এর মতো বিকল্প স্ট্রিমিং ডিভাইসে স্যুইচ করার বিষয়ে গ্রাহকদের মধ্যে অসন্তোষ এবং আলোচনা দেখা দিয়েছে।</li>
<li>শিপিং বিলম্ব, পরিষেবা পরিবর্তন এবং অ্যামাজনের পরিবর্তনগুলির কারণে ফায়ার টিভি ডিভাইসগুলিতে সাইডলোডিং অ্যাপ্লিকেশন, সফ্টওয়্যার সমর্থন এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপিত হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39496861">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যামাজন একটি ফায়ারটিভি বৈশিষ্ট্য অবরুদ্ধ করেছে যা অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে অন্যান্য অ্যাপ্লিকেশনগুলির ফাইল সিস্টেমগুলিতে অ্যাক্সেস করতে সক্ষম করে, যার ফলে ব্যবহারকারী এবং বিকাশকারী বিভ্রান্তি এবং হতাশার দিকে পরিচালিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা পারফরম্যান্স, দাম, গোপনীয়তা এবং কার্যকারিতার উপর ভিত্তি করে বিভিন্ন স্ট্রিমিং ডিভাইস (অ্যাপল টিভি, ফায়ার টিভি, রোকু, গুগল টিভি) নিয়ে আলোচনা করেন, ফায়ার টিভির সাথে ধীর পারফরম্যান্স এবং স্টোরেজ চ্যালেঞ্জগুলির মতো সমস্যাগুলি তুলে ধরেন।</li>
<li>আলোচনায় ক্যাশ ক্লিয়ারিং, অ্যাপ আপডেট এবং অ্যামাজন ডিভাইসে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা নিয়ে উদ্বেগ উত্থাপিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/americas/us-rice-exports-haiti-have-unhealthy-levels-arsenic-study-finds-2024-02-24/">হাইতিতে মার্কিন চাল রফতানিতে আর্সেনিকের মাত্রা পাওয়া গেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39493713">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি সমীক্ষায় দেখা গেছে যে হাইতিতে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের চাল রফতানিতে ক্যালিফোর্নিয়ার চালের তুলনায় অতীতে কীটনাশক ব্যবহারের কারণে টেক্সাস থেকে উদ্ভূত আর্সেনিকের মাত্রা বেশি রয়েছে।</li>
<li>চালে আর্সেনিক, স্বাস্থ্য ঝুঁকি, মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র এবং চীনে খাদ্য সুরক্ষা বিধিমালা এবং একটি ডেডিকেটেড এজেন্সির প্রস্তাব সহ খাদ্য সুরক্ষা প্রয়োগ বাড়ানোর পরামর্শগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>চাল আমদানি হাইতির খাদ্য নিরাপত্তা, স্বাস্থ্য এবং পানির প্রাপ্যতার উপর প্রভাব ফেলছে; আলোচনায় আমদানি করা এবং দেশীয় উভয় চালের দূষণ, তথ্যের নির্ভুলতা, ঐতিহাসিক কারণ, অর্থনৈতিক বৈষম্য, সহায়তার প্রতিক্রিয়া, বাণিজ্যের প্রভাব এবং হাইতির কৃষিকে প্রভাবিত করে এমন বাজারের বিকৃতি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আরএসএস ফিড গ্রহণ হ্রাসে গুগলের ভূমিকা" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%B0%E0%A6%8F%E0%A6%B8%E0%A6%8F%E0%A6%B8%20%E0%A6%AB%E0%A6%BF%E0%A6%A1%20%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%B9%E0%A6%A3%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A7%87%20%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AD%E0%A7%82%E0%A6%AE%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AB%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/02/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>