<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Jan 2024 10:10:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-05]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/05&#39;</h2>
<h1>2024-01-05</h1>
<h2><a href="https://www.clicks.tech/">Kliknutí: Dokonalá klávesnice pro iPhone pro lepší psaní a vyšší produktivitu</a></h2>
<ul>
<li>Clicks je tvůrčí klávesnice navržená pro iPhone, která uživatelům nabízí více místa na obrazovce, vylepšené psaní a přístup ke klávesovým zkratkám.</li>
<li>Umožňuje uživatelům maximalizovat prostor na obrazovce iPhonu pro tvorbu obsahu a nabízí bezproblémovou integraci se systémem iOS.</li>
<li>Clicks je v současné době k dispozici pro modely iPhone 14 Pro, iPhone 15 Pro a Pro Max v limitované edici za cenu od 139 USD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871987">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Uživatelé hovoří o své touze po fyzické klávesnici na chytrých telefonech a o problémech, kterým čelí při hledání zařízení, která by tuto preferenci splňovala.</li>
<li>Projevuje se nostalgie po starších zařízeních s fyzickou klávesnicí a touha po větší rozmanitosti a vzrušení v designu chytrých telefonů.</li>
<li>Uživatelé zkoumají různé možnosti připojení klávesnice a diskutují o možnostech inovativních návrhů, které kombinují dotykové obrazovky a fyzické klávesnice.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sonnet.io/posts/sit/">Sdílet webovou stránku Sit Down pro relaxaci a pohodlí</a></h2>
<ul>
<li>Autorka posílá novoroční pozdravy a vyzývá čtenáře, aby se s přáteli podělili o webovou stránku, která jim poskytuje odpočinek nebo potěšení.</li>
<li>Účel webových stránek je vysvětlen prostřednictvím dvou uvedených odkazů.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38869235">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Text obsahuje řadu nesouvisejících komentářů na různá témata včetně používání meditační aplikace Sit a možných rizik meditace.</li>
<li>Diskutuje se také o vstupu do celoobrazovkového režimu v prohlížečích, o technikách tvorby webových stránek a o aplikaci pro dechová cvičení.</li>
<li>Dále je zmiňován nedostatek osobního přístupu v online interakcích a sledování času meditace.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commandcenter.blogspot.com/2024/01/what-we-got-right-what-we-got-wrong.html">Jděte: Současnost a jednoduchost uspěly, řešení chyb</a></h2>
<ul>
<li>Programovací jazyk Go úspěšně prosazuje souběžnost, jednoduchost serverového softwaru a používání rozhraní.</li>
<li>Chyby spočívaly v neposkytnutí jasných pokynů pro souběžnost a v neřešení otázek grafů závislostí při správě balíčků.</li>
<li>Navzdory těmto problémům má jazyk Go příznivou komunitu a díky silné standardní knihovně a důrazu na konzistenci a kompatibilitu kódu je stále úspěšný.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38872362">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Shrnutí poskytuje přehled článku a vlákna komentářů a zaměřuje se na vývoj a úspěch programovacího jazyka Go v oblasti serverového a síťového softwaru ve srovnání s jazyky Python a Java.</li>
<li>Pojednává o omezeních a kritice jazyka Go, včetně jeho práce s nízkoúrovňovým kódem C/C++, nedostatku některých funkcí a problémech při systémovém programování.</li>
<li>Shrnutí zdůrazňuje různé pohledy na vhodnost jazyka Go pro různé programovací účely, jeho jednoduchost, správu balíčků, zpracování chyb a rozhodnutí odložit přidání generik. Názory na silné a slabé stránky jazyka Go se mezi účastníky liší.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.iggy.rs/posts/building-message-streaming-in-rust/">Iggy.rs: Revoluční streamování zpráv pomocí Rustu</a></h2>
<ul>
<li>Iggy.rs je platforma pro streamování zpráv vyvinutá v jazyce Rust s cílem být lehká, rychlá a uživatelsky přívětivá a zároveň dosahovat vysoké propustnosti a nízké latence.</li>
<li>Platforma již implementovala trvalý streamovací server a má specializovaný tým přispěvatelů, kteří pracují na různých oblastech projektu.</li>
<li>Mezi funkce Iggy.rs patří podpora více streamů, transportních protokolů a ověřování, přičemž se plánuje přidat funkce clusteringu a upřednostňovat zpětnou vazbu od uživatelů, aby bylo možné provádět neustálá vylepšení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868115">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Iggy.rs je projekt pro streamování zpráv vyvinutý v jazyce Rust a určený k vytvoření platformy pro spolupráci při zasílání zpráv.</li>
<li>Článek se zabývá různými řešeními pro streamování zpráv, technickými aspekty, použitím runtime Rust a výkonem TCP vs. QUIC.</li>
<li>Autor vyjadřuje zájem o budoucí zaměření na vývoj v Linuxu a zkoumá výhody jazyka Rust pro vývojáře a různé typy programování.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.freedesktop.org/mesa/mesa/-/merge_requests/26816">AMD aktualizuje 22 let staré GPU pomocí Vertex Shader Code Review</a></h2>
<ul>
<li>Tato revize kódu se zaměřuje na přesunutí backendového spouštění do NIR pro vertexové shadery, což je předpokladem pro další vyčištění backendu.</li>
<li>Proces snižování je složitější kvůli pořadí průchodů a potřebě vlastních algebraických průchodů.</li>
<li>Řada změn v revizi umožňuje budoucí pročištění a ukázala zlepšení v shader-db pro R500, přičemž pro R300 jsou výsledky většinou vyrovnané.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868265">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se týkají diskuse o open-sourcingu hardwarových ovladačů, včetně přínosů, obav a úlohy open-source komunit při zlepšování ovladačů.</li>
<li>Zaměřuje se na ovladače grafických procesorů AMD a jejich podporu starších grafických procesorů, přičemž zdůrazňuje důležitost kompatibility a podpory staršího hardwaru.</li>
<li>Diskutuje se také o omezeních softwarových knihoven a ovladačů pro starší hardware v aplikacích strojového učení, jakož i o výkonu, cenové dostupnosti a životnosti různých GPU a operačních systémů.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nestflix.fun/">Nestflix: Prozkoumejte více než 700 vnořených filmů a pořadů s fiktivními světy uvnitř světů.</a></h2>
<ul>
<li>Nestflix je jedinečná platforma, která nabízí sbírku více než 700 vnořených filmů a pořadů s fiktivními filmy ve filmech a falešnými pořady v pořadech.</li>
<li>Platforma nabízí rozmanitou škálu žánrů, včetně dramat, komedií, akčních filmů, sci-fi filmů, válečných a historických dramat, thrillerů, kriminálních seriálů, romantických dramat, hororů, reality TV, herních pořadů, varietních show, webových pořadů, sitcomů, muzikálů a talk show.</li>
<li>Nestflix představuje různá vyprávění, od městských kriminálních příběhů až po příběh pomocníka superhrdiny.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871295">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Nestflix je databáze fiktivních pořadů z televizních seriálů a filmů, kterou tvoří uživatelé a která pomocí umělé inteligence navrhuje budoucí vývoj pro vytvoření celovečerních epizod.</li>
<li>Webová stránka vyvolává diskuse o dopadu automatizace umělé inteligence na různá odvětví, o přesycení filmového průmyslu a o důležitosti dobrého psaní.</li>
<li>Předpokládá se, že dobře napsané filmy budou s přibývajícími speciálními efekty stále cennější, i když marketing stále hraje významnou roli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://globalfishingwatch.org/press-release/new-research-harnesses-ai-and-satellite-imagery-to-reveal-the-expanding-footprint-of-human-activity-at-sea/">Global Fishing Watch odhaluje skrytá průmyslová rybářská plavidla a pobřežní infrastrukturu pomocí umělé inteligence a satelitních snímků</a></h2>
<ul>
<li>Organizace Global Fishing Watch provedla výzkum s využitím umělé inteligence a satelitních snímků, aby vytvořila první globální mapu provozu velkých plavidel a pobřežní infrastruktury, která odhaluje dosud neznámé průmyslové aktivity v oceánu.</li>
<li>Studie zjistila, že 75 % světových průmyslových rybářských plavidel není pro veřejnost viditelných.</li>
<li>V chráněných mořských oblastech byly zjištěny &quot;temné flotily&quot; a v porovnání s Evropou je v asijských vodách vysoká koncentrace plavidel.</li>
<li>Z výzkumu vyplývá, že během pandemie COVID-19 došlo k poklesu rybolovné činnosti, zatímco rozvoj pobřežní energetiky, zejména větrných turbín, se zvýšil.</li>
<li>Tato technologie má potenciál přispět k řešení změny klimatu a zlepšit řízení moří a úsilí o transparentnost.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38866256">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Probíhají diskuse o sledování a monitorování lidské činnosti na moři, zejména nelegálního rybolovu, a o obtížích při prosazování předpisů.</li>
<li>K odhalování a analýze lidské činnosti na moři se používá umělá inteligence, satelitní snímky, AIS a ADS-B.</li>
<li>Obavy o ochranu soukromí, rozdílné prosazování předpisů, dopad emisí z lodní dopravy na životní prostředí, klesající populace ryb a čínské rybolovné aktivity v cizích vodách jsou hlavními tématy, o nichž se diskutuje v souvislosti s mořskými činnostmi a potřebou regulace, monitorování a prosazování předpisů na ochranu mořských zdrojů.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smallstep.com/blog/home-network-eap-tls-wifi/">Bezpečné a zjednodušené Wi-Fi pro domácí sítě: Prozkoumání WPA3 Enterprise a EAP-TLS</a></h2>
<ul>
<li>Používání Wi-Fi na úrovni NSA v domácnosti se nedoporučuje kvůli složitosti a problémům s kompatibilitou se zařízeními.</li>
<li>Pro domácí sítě Wi-Fi se doporučují alternativní režimy zabezpečení, například WPA2-PSK nebo WPA3-Personal.</li>
<li>Pro bezpečné ověřování sítě v podnikové síti Wi-Fi se doporučuje používat protokol EAP-TLS. Jsou zde uvedeny pokyny pro nastavení sítě Wi-Fi s ověřováním WPA3 Enterprise, zabezpečení sítí pro splnění požadavků HIPAA a ruční správu zařízení Apple pro MDM. Článek také vysvětluje postup vytváření certifikátů pro hosty.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38873810">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskutuje se o bezpečnosti sítí Wi-Fi a účinnosti metod ověřování.</li>
<li>Témata zahrnují používání sítí VPN pro citlivý přístup, omezení spoléhání se pouze na ověřování Wi-Fi a potřebu více vrstev ochrany.</li>
<li>Mezi další témata patří zabezpečení zařízení internetu věcí, výhody bran a firewallů, používání více předsdílených klíčů a omezení protokolu WPS.</li>
<li>Probírá se také použití protokolu EAP-TLS pro bezpečné ověřování, identifikace zařízení a implementace serverů RADIUS.</li>
<li>Uznává se, že spoléhat se pouze na zabezpečení Wi-Fi nestačí a je třeba přijmout další opatření.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868185">Rosebud AI: Přeměňte popisy her na hry v prohlížeči pomocí kódu generovaného umělou inteligencí</a></h2>
<ul>
<li>Rosebud AI je platforma, která umožňuje tvůrcům bez technických znalostí vyvíjet hry tím, že pro ně generuje kód na základě jejich popisu hry.</li>
<li>Podporuje prohlížečové rámce v jazyce JavaScript a klade důraz na umělou inteligenci nehráčských postav (NPC), které pro dialogy a akce používají LLM (velké jazykové modely).</li>
<li>Platforma se od ostatních herních enginů odlišuje jedinečným přístupem k tvorbě her a využíváním generativní umělé inteligence.Funguje na podobném obchodním modelu jako Roblox a umožňuje vývojářům účtovat uživatelům poplatky a brát si podíl z výnosů. Od beta testerů získala pozitivní ohlasy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868185">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Rosebud AI je platforma, která umožňuje tvůrcům, kteří nejsou technicky vzdělaní, přeměnit popisy her na hry pro prohlížeče, konkrétně na RPG a překážkové dráhy.</li>
<li>Platforma využívá pro dialogy a akce rozsáhlé jazykové modely (LLM), které získaly pozitivní ohlasy na použitelnost a asistenci umělé inteligence.</li>
<li>Uživatelé vyjádřili obavy ohledně neúplného nebo nesprávného generovaného kódu a omezení přístupu založeného na chatu, což tým přimělo pracovat na zlepšení platformy a back-endových procesů.</li>
<li>Tým také zkoumá možnosti her, které si umělá inteligence vytváří sama, což vyvolává diskuse o možném nasycení trhu větším počtem tvůrců, o úloze umělé inteligence při vývoji her a o významu dialogů a alternativ ve hře.</li>
<li>Někteří uživatelé na této platformě úspěšně vytvořili hry typu tower defense a získali pozitivní ohlasy.</li>
<li>Objevují se obavy ohledně přínosu platformy a jejího potenciálního úspěchu, přičemž se navrhuje zaměřit se na generativní umělecké prostředky AI a přizpůsobit se budoucímu pokroku v generování kódu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hwayne/awesome-cold-showers">Kritické recenze přehnaných technických témat</a></h2>
<ul>
<li>Tento přehled se skládá z kritických recenzí nebo &quot;studené sprchy&quot; přehnaných témat, včetně formální verifikace, statického vs. dynamického typování, škálovatelnosti systémů pro velká data, benchmarků webových frameworků, agilních metod, konvencí pro pojmenování identifikátorů, mikroslužeb, zahřívání virtuálních počítačů, škálování SQLite a souběžného systému Go.</li>
<li>Každý přehled nabízí kritické zhodnocení příslušného tématu, poukazuje na omezení, výhrady a protichůdné důkazy.</li>
<li>Účelem těchto přehledů je připomenout jednotlivcům, aby zůstali při zemi a kriticky posuzovali nadměrný humbuk kolem těchto témat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38870727">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>K výzkumu v oblasti vývoje softwaru panuje skepse, která zdůrazňuje potřebu řádného výzkumu a nikoliv spoléhání se pouze na osobní zkušenosti.</li>
<li>Jsou popsány výhody saunování a zdůrazněn jejich potenciál pro relaxaci, snížení stresu a zlepšení kardiovaskulárního zdraví.</li>
<li>Zkoumá se využití formální verifikace při vývoji softwaru s důrazem na to, jak může zlepšit spolehlivost a bezpečnost softwaru.</li>
<li>Zkoumají se výhody statického typování v programování a zdůrazňuje se, jak může pomoci zachytit chyby při kompilaci a zlepšit kvalitu kódu.</li>
<li>Diskutuje se o klasifikaci robotů se zaměřením na rozlišení mezi autonomními roboty a automatizovanými systémy.</li>
<li>V článku je pojednáno o kontroverzích týkajících se použití ivermektinu jako léčby COVID-19 a jsou uvedeny argumenty pro a proti jeho účinnosti a bezpečnosti.</li>
<li>Programovací jazyk Go je vyzdvihován pro své inovace v oblasti souběžného programování, které umožňují efektivní a škálovatelné souběžné programování.</li>
<li>Diskutuje se o výhodách studené sprchy, včetně zvýšení bdělosti, zlepšení nálady a možných zdravotních přínosů, jako je zlepšení imunitních funkcí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/FeepingCreature/5dff669aad380a123b15659e195fb96c">Zvýšení výkonu: Dělení struktur nad 16 bytů na AMD64</a></h2>
<ul>
<li>Předávání struktur větších než 16 bajtů na platformě AMD64 může výrazně zpomalit provádění kódu.</li>
<li>Změna předávání polí jako tří samostatných parametrů ukazatele namísto jednoho parametru struct zlepšila výkonnost jazyka Neat dvojnásobně.</li>
<li>Toto zlepšení je způsobeno tím, že struktury větší než 16 bajtů jsou ve specifikaci SystemV AMD64 ABI předávány pomocí ukazatele, což vede k dodatečnému přeskupování zásobníku při volání funkcí. Předáváním polí jako samostatných parametrů s ukazatelem jsou hodnoty již v registrech SSE a není je třeba načítat ze zásobníku, což vede k rychlejšímu provádění.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38875422">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se zabývá několika tématy programování, například předáváním struktur na platformě AMD64 a předáváním objektů pomocí hodnoty nebo reference.</li>
<li>Diskutován je také přístup společnosti Google k předávání dat a výkonnostní rozdíly mezi zápisem do zásobníku a alokací na haldu.</li>
<li>Rozhovor zdůrazňuje kompromisy mezi výkonem, přehledností a efektivitou při kódování a zdůrazňuje význam optimalizace kódu a profilování.</li>
</ul>
<h2><a href="https://moonbase.lgbt/blog/minimum-wage-clock/">Vizualizace rozdílů: Minimální mzda ve Velké Británii a USA versus platy generálních ředitelů</a></h2>
<ul>
<li>Autor předkládá vizuální srovnání minimální mzdy ve Velké Británii, federální minimální mzdy v USA a platů generálních ředitelů, přičemž zdůrazňuje rozdílnost mezd.</li>
<li>Uvedené údaje o mzdách jsou přesné v době zveřejnění a poukazují na značné rozdíly mezi minimální mzdou a platy generálních ředitelů.</li>
<li>Upozorňujeme, že v dubnu 2024 dojde ke změně minimální mzdy ve Spojeném království. Odhady platů generálních ředitelů vycházejí z ročních platů a předpokládají 260 pracovních dnů a 8 odpracovaných hodin denně.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871952">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se týká celé řady témat včetně nerovnosti v bohatství, platů generálních ředitelů, chudoby, odpovědnosti spotřebitelů, daní, zákonů o minimální mzdě a vládních zásahů.</li>
<li>Komentátoři diskutují o vlivu bohatství na vládní systémy, o etice miliardářských praktik a o vlivu bohatých osob na komunity.</li>
<li>V rozhovoru se také zkoumají výhody a nevýhody velkých korporací ve srovnání s místními podniky, se zaměřením na odpovědnost a zapojení komunity.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marketplace.org/2024/01/03/those-jobs-youre-applying-to-they-might-not-be-real/">Dejte si pozor na &quot;pracovní místa duchů&quot;: Přihlašování na nabídky práce, které ve skutečnosti nemusí existovat.</a></h2>
<ul>
<li>Některé společnosti zveřejňují volná pracovní místa, která nemají v úmyslu obsadit, tzv. &quot;ghost jobs&quot;, aby vytvořily iluzi růstu nebo shromáždily velké množství uchazečů.</li>
<li>Tato praxe je v technologickém průmyslu rozšířená a může být důsledkem ekonomické nejistoty.</li>
<li>Uchazeči o zaměstnání by se měli hlásit na volná pracovní místa bez ohledu na to, jak dlouho jsou otevřená, a během pohovorů se zajímat o časový plán přijímání zaměstnanců v dané společnosti, aby se orientovali v delších procesech hledání práce.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38869138">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek a diskuse se věnují tématu podvodů s nabídkami práce, falešných nabídek práce a problémům, kterým lidé čelí při hledání práce.</li>
<li>Účastníci se podělí o své osobní zkušenosti s podvodnými aktivitami a diskutují o možných motivech těchto podvodů.</li>
<li>Rozhovor také zdůrazňuje, že je důležité být obezřetný při sdílení osobních údajů nebo provádění finančních transakcí pro pracovní účely, a vyjadřuje obavy z diskriminace při podávání žádostí o zaměstnání a zklamání z přijímacího řízení.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kliknutí: Dokonalá klávesnice pro iPhone pro lepší psaní a vyšší produktivitu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kliknut%C3%AD%3A%20Dokonal%C3%A1%20kl%C3%A1vesnice%20pro%20iPhone%20pro%20lep%C5%A1%C3%AD%20psan%C3%AD%20a%20vy%C5%A1%C5%A1%C3%AD%20produktivitu&subheading=p%C3%A1tek%205.%20ledna%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-04]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/04&#39;</h2>
<h1>2024-01-04</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Bertrand_Meyer/status/1742613897675178347">Zemřel významný průkopník programování Niklaus Wirth</a></h2>
<ul>
<li>Niklaus Wirth, uznávaná osobnost v oblasti programovacích jazyků, softwarového inženýrství a návrhu hardwaru, zemřel 1. ledna.</li>
<li>Bertrand Meyer truchlí nad Wirthovou ztrátou a oceňuje jeho přínos jako průkopníka a mentora.</li>
<li>Wirthův odkaz zahrnuje jeho práci na programovacích jazycích, jako jsou Pascal a Modula, a také jeho vliv na metodologii softwaru a návrh hardwaru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858012">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Zemřel počítačový vědec Niklaus Wirth, známý svými vlivnými příspěvky k návrhu jazyků.</li>
<li>Wirthův vliv a působení v oblasti informatiky, zejména při vývoji jazyků jako Pascal a Oberon, jsou připomínány a oceňovány.</li>
<li>Jeho důraz na jednoduchost a srozumitelnost programování je uznáván a oceňován uživateli, kteří vyjadřují vděčnost za jeho vliv na jejich vzdělávání a kariéru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.00999">Meissnerův jev při pokojové teplotě? Studie našla potenciál v olovnatém apatitu substituovaném mědí</a></h2>
<ul>
<li>Studie zkoumá výskyt Meissnerova jevu při pokojové teplotě v olovnatém apatitu substituovaném mědí.</li>
<li>Pod magnetickým polem je pozorována diamagnetická stejnosměrná magnetizace a jsou detekovány hysterezní smyčky, což naznačuje supravodivost pod 250 K.</li>
<li>Zjištění naznačují, že Meissnerův jev může být v tomto materiálu přítomen i při pokojové teplotě, což nabízí pohled na možné aplikace supravodivosti při vyšších teplotách.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853706">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Čínské výzkumné týmy zjistily potenciální Meissnerův efekt při teplotě blízké pokojové v olovnatém apatitu substituovaném mědí, zejména při teplotě 250 K. Nejistota ohledně efektu při teplotě 300 K přetrvává.</li>
<li>Tento objev má významné důsledky, ale vyvstávají otázky týkající se reprodukovatelnosti experimentu a platnosti zjištění.</li>
<li>Diskutuje se o problémech při simulaci chování materiálů, o možnosti průlomu v supravodivosti a o dopadu na globální obchod a konkurenci mezi USA a Čínou. Vývoj technologie supravodivosti může zahájit novou éru výzkumu a mezinárodní konkurence.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frameos.net/">FrameOS: operační systém pro jednofunkční chytré rámy</a></h2>
<ul>
<li>FrameOS je operační systém speciálně navržený pro jednofunkční chytré rámy, jako jsou chytré domácí kalendáře a veřejné reklamní obrazovky.</li>
<li>Může běžet na počítači Raspberry Pi a podporuje e-ink i tradiční displeje.</li>
<li>Mezi významné funkce systému FrameOS patří centralizované nasazení, efektivní kompilace, editor diagramů přetažením, podpora GPT4 a hardwaroví průvodci. Je však důležité poznamenat, že FrameOS je stále v rané fázi vývoje a zatím nemá stabilní verzi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38855337">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse zahrnuje širokou škálu témat týkajících se softwaru a hardwaru pro zobrazování informací.</li>
<li>Zahrnuje použití systému FrameOS pro inteligentní rámy, obavy týkající se zásad ochrany soukromí a integraci vstupu v přirozeném jazyce do aplikací.</li>
<li>Mezi další témata patří alternativní zařízení pro zobrazování informací, využití tabletů Amazon Fire Tablets pro zvukové ovladače, problémy a možnosti využití displejů e-ink a potenciální aplikace operačního systému MotionEYE OS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://osanseviero.github.io/hackerllama/blog/posts/random_transformer/">Demystifikace matematiky v Transformers: A Comprehensive Overview and Implementation Guide (Ucelený přehled a průvodce implementací)</a></h2>
<ul>
<li>Text poskytuje důkladný výklad modelu transformátoru, jeho komponent a jeho implementace prostřednictvím příkladů kódu.</li>
<li>Zahrnuje tokenizaci, vkládání, poziční kódování, mechanismy pozornosti, zbytková spojení a normalizaci vrstev.</li>
<li>Je zdůrazněn význam maskované vlastní pozornosti a pozornosti kodéru a dekodéru při tréninku, stejně jako generování výstupních sekvencí pomocí modelu transformátoru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38859976">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Účastníci diskuse se zabývají různými tématy souvisejícími s transformátory při vývoji umělé inteligence, včetně matematických základů transformátorů a problémů, jako jsou NaN a jedinečnost transformátorů při analýze dat.</li>
<li>Diskutuje se o potřebě učinit z výpočetního grafu parametr, který se dá naučit pro pokrok v umělé inteligenci, a také o účinnosti a efektivitě modelů jazykového učení při kompresi informací a řešení problémů.</li>
<li>Diskutuje se o omezeních binárních vah, analogových výpočtech, gradientním sestupu a použití genetických algoritmů, jakož i o tématech, jako je vektorové kódování, práce s neznámými slovy nebo podhesly, poziční vkládání a povaha neuronů a vážení tokenů v neuronových sítích. Někteří uživatelé navrhují alternativní způsoby chápání transformátorů, zatímco jiní zdůrazňují, že je důležité investovat čas do pochopení této oblasti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abagames.github.io/joys-of-small-game-development-en/fun_to_make_small_games.html">Užijte si zábavu a výhody tvorby malých her</a></h2>
<ul>
<li>Článek se zabývá výhodami a požitkem z vytváření malých her, které lze dokončit během 10 minut a hrát je v prohlížečích.</li>
<li>Autor se dělí o své zkušenosti s tvorbou více než 350 malých her a upozorňuje na krátkou dobu potřebnou k vývoji těchto her.</li>
<li>Zdůrazňuje kouzlo a jedinečné vlastnosti malých her a přináší dvanáct myšlenek o vytváření dobrých malých her, včetně plnění slibů, snižování rozsahu a přidávání osobního stylu.</li>
<li>Vytváření malých her je nejen způsob, jak zlepšit své dovednosti v oblasti vývoje her, ale také obohacující a příjemná zkušenost.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38854596">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuze se zaměřuje na návrh a vývoj her a probírá témata, jako je tvorba prototypů na papíře, návrh zaměřený na mechaniku, struktura přesvědčení v herním designu a hodnota dokončování herních projektů.</li>
<li>Různí lidé, kteří se podílejí na vývoji her, se podělí o své osobní zkušenosti a doporučení.</li>
<li>Někteří uživatelé spekulují o tom, zda článek nevytvořila umělá inteligence vzhledem k jeho stylu psaní.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858075">Navigace na cestě po propuštění: Příležitosti v technickém průmyslu pro odsouzené</a></h2>
<ul>
<li>Hledá rady a možnosti, jak se vrátit do technologického/startupového odvětví poté, co měl potíže s hledáním zaměstnání kvůli odsouzení za trestný čin napadení.</li>
<li>Hledají společnosti, které jsou ochotné jim dát šanci, přestože jejich záznamy nesouvisejí s počítačovou/finanční/podvodnou činností/prodáváním drog/fyzickým násilím.</li>
<li>Další informace o svém vzdělání a kvalifikaci uvedli na svém profilu na síti LinkedIn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858075">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse na serveru Hacker News se zaměřuje na osoby se záznamem v trestním rejstříku, které hledají zaměstnání v technologickém průmyslu.</li>
<li>Účastníci diskutují o svých problémech při hledání práce a vzájemně si poskytují rady a zdroje.</li>
<li>Rozhovor se týká například morálních aspektů minulých činů, důležitosti důvěryhodnosti, prověřování minulosti a možného dopadu záznamů v trestním rejstříku na pracovní vyhlídky.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.redteam-pentesting.de/2024/bitwarden-heist/">Zranitelnost v aplikaci Windows Hello společnosti Bitwarden vede ke vzdálené krádeži pověření</a></h2>
<ul>
<li>Zranitelnost v implementaci Windows Hello společnosti Bitwarden umožňovala vzdálené odcizení přihlašovacích údajů, ale byla opravena.</li>
<li>Článek vysvětluje, jak byla zranitelnost zneužita pomocí zálohovacích klíčů DPAPI a dešifrování datových souborů a pověření Bitwarden.</li>
<li>Společnost Microsoft se zapojila a společnost Bitwarden provedla změny, aby problém vyřešila, včetně změn v aktuální verzi a použití nástroje Impacket pro testování zranitelností.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853058">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor se zabývá různými tématy počítačové bezpečnosti, včetně zranitelností trezorů hesel, problémů s registry systému Windows, zabezpečení uživatelských dat a zavedení šifrování a dvoufaktorového ověřování.</li>
<li>Zdůrazňuje problémy spojené se správou hesel, rizika spojená s ukládáním citlivých informací a obavy týkající se bezpečnosti biometrického ověřování.</li>
<li>Diskuse zdůrazňuje potřebu lepších bezpečnostních postupů, vzdělávání uživatelů a zvyšování povědomí v rámci pokračujícího úsilí o zvýšení počítačové bezpečnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ambiph.one?hn">Bezplatná aplikace Ambiphone: Apphone: Ambientní hudba a bílý šum</a></h2>
<ul>
<li>Tato osoba vytvořila bezplatnou aplikaci pro bílý šum, která je uživatelsky přívětivá a nevyžaduje přihlášení, neobsahuje reklamy ani nenabízí nákupy v aplikaci.</li>
<li>Aplikace byla představena v podcastu časopisu The Economist, kde její tvůrce hovořil o své aplikaci a dalším projektu nazvaném Ambient ScotRail Beats.</li>
<li>Tvůrce aplikaci pravidelně aktualizuje o novou hudbu a zvuky a podporuje návrhy uživatelů na další vylepšení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856999">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Tato osoba vyvinula bezplatnou aplikaci pro bílý šum s názvem Ambiphone s jednoduchým rozhraním, bez reklam a nákupů v aplikaci.</li>
<li>Uživatelé navrhli přidat offline režim a možnost přednačítání a ukládání zvuků do mezipaměti, což vyvolalo diskusi o modelech předplatného pro takové aplikace.</li>
<li>Vývojář aplikace je otevřený zpětné vazbě a již testuje vylepšení, včetně přidání funkce fade-out a vylepšení posuvníků hlasitosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/03/business/spacex-elon-musk-nlrb-workers.html">SpaceX obviněna z nezákonného propouštění pracovníků kritických vůči Muskovi: NLRB</a></h2>
<ul>
<li>Národní rada pro pracovní vztahy obvinila společnost SpaceX z nezákonného propuštění osmi zaměstnanců za kritiku Elona Muska.</li>
<li>Zaměstnanci sdíleli dopis, ve kterém společnost vyzvali, aby se distancovala od Muskových kontroverzních komentářů na sociálních sítích a aby vyjasnila a prosadila své zásady obtěžování.</li>
<li>Ve stížnosti pro pracovní právo se uvádí, že prezident a další vedoucí pracovníci společnosti SpaceX omezili šíření dopisu, čímž porušili pracovní předpisy.</li>
<li>Pokud nedojde k dohodě, bude případ v březnu předložen správnímu soudci.</li>
<li>Odborová rada požaduje pro postižené zaměstnance nápravu, jako je znovupřijetí do pracovního poměru a náhrada mzdy.</li>
<li>Toto obvinění doplňuje řadu právních problémů souvisejících s pracovním právem a diskriminací, kterým čelí jak SpaceX, tak další společnosti vedené Muskem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38862106">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse kolem společnosti SpaceX a jejího generálního ředitele Elona Muska se dotýkají několika témat včetně obvinění z nezákonného propouštění pracovníků, kteří Muska kritizují, mocenské dynamiky ve společnosti a debat o vedení společnosti a právech zaměstnanců.</li>
<li>V souvislosti s možnými právními kroky byl zmíněn Národní úřad pro pracovní vztahy (NLRB).</li>
<li>Předmětem diskusí byly také kontroverze kolem Muskových veřejných prohlášení a vládních zakázek jeho společností. Tyto diskuse zdůrazňují otázky odpovědnosti, ochrany zaměstnanců, svobody projevu a úlohy generálních ředitelů při řízení nesouhlasu zaměstnanců.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backblaze.com/blog/the-drive-stats-of-backblaze-storage-pods/">Nebyla nalezena žádná souvislost s věkem v míře selhání disků Backblaze</a></h2>
<ul>
<li>Společnost Backblaze, která se zabývá ukládáním dat, provedla analýzu poruchovosti disků ve svých úložných serverech nazvaných Backblaze Vaults.</li>
<li>Analýza ukazuje, že mezi stářím disků a mírou poruchovosti u různých skupin trezorů neexistuje žádná souvislost.</li>
<li>Společnost Backblaze hodlá provést další výzkum, aby zjistila, zda konkrétní modely disků vykazují lepší výkon v různých skupinách trezorů.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38857396">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Uživatelé diskutují o svých zkušenostech a obavách týkajících se různých poskytovatelů cloudových úložišť a možností zálohování, jako jsou Backblaze, Rclone a Cloudflare.</li>
<li>Zahrnuje různá témata, včetně metod šifrování, spolehlivosti serveru a alternativních zálohovacích nástrojů.</li>
<li>Uživatelé také diskutují o nákladech a přínosech budování vlastních serverů oproti použití komerčně dostupných možností, stejně jako o přemístění datového centra, míře selhání disků a doporučeních pro nákladově efektivní možnosti externího úložiště.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/01/linux-hits-nearly-4-desktop-user-share-on-statcounter/">Podíl uživatelů Linuxu na desktopech dosahuje téměř 4 % a překonává macOS</a></h2>
<ul>
<li>V prosinci 2023 dosáhl podíl uživatelů Linuxu na stolních počítačích téměř 4 %, což naznačuje výrazný vzestupný trend v posledních letech.</li>
<li>Vezmeme-li v úvahu systém ChromeOS, který je postaven na Linuxu, činí celkový podíl uživatelů Linuxu 6,24 %.</li>
<li>MacOS zaznamenal 5% pokles uživatelů, zatímco Windows o 3 % více. V současné době se pracuje na zajištění kompatibility mezi systémem ChromeOS a dalšími linuxovými distribucemi, včetně plánů na zavedení služby Steam a her pro ni do systému ChromeOS. Tato zjištění poukazují na rostoucí oblibu Linuxu jako desktopového operačního systému.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853877">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se zabývá rostoucí popularitou Linuxu jako desktopového operačního systému a nespokojeností s Windows 11, včetně omezení a restrikcí společnosti Microsoft.</li>
<li>Srovnává snadnost používání Windows a Linuxu, zabývá se obavami ohledně podpory hardwaru a přizpůsobení v Linuxu a zabývá se vlivem různých operačních systémů na hraní her.</li>
<li>V rozhovoru je také zmíněna dominance systému Windows v určitých odvětvích, vzestup mobilních zařízení a konkurence mezi společnostmi Microsoft, Apple a Linux. Zdůrazňuje obavy o soukromí, preference uživatelů a význam konkurence v technologickém průmyslu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/01/03/23andme-tells-victims-its-their-fault-that-their-data-was-breached/">Společnost 23andMe čelí zpětné reakci kvůli hře na obviňování z narušení dat</a></h2>
<ul>
<li>Společnost 23andMe, která se zabývá genetickým testováním, obviňuje zákazníky z úniku dat, při němž došlo k odhalení genetických údajů a údajů o předcích 6,9 milionu uživatelů, a uvádí, že zákazníci se provinili tím, že neaktualizovali a nerecyklovali hesla.</li>
<li>Právní zástupci poškozených tvrdí, že společnost 23andMe měla zavést přísnější bezpečnostní opatření na ochranu údajů zákazníků.</li>
<li>Společnost 23andMe čelí více než 30 žalobám ze strany postižených uživatelů a změnila své podmínky poskytování služeb, aby ztížila obětem podávání žalob na společnost.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856412">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Únik dat ve společnosti 23andMe, která se zabývá genetickým testováním, ohrozil osobní údaje 14 000 uživatelů a vyvolal kritiku bezpečnostních opatření společnosti.</li>
<li>Kritici tvrdí, že společnost 23andMe měla zavést přísnější bezpečnostní opatření, včetně vícefaktorového ověřování a proaktivního systému varování před kompromitací hesla.</li>
<li>Toto narušení vyvolává obavy ohledně určení polohy uživatele na základě porušených údajů, používání botnetů při narušení a odpovědnosti webových stránek za zabezpečení osobních údajů. Zdůrazňuje také potřebu přísnějších bezpečnostních opatření při ochraně údajů o DNA a důležitost zabezpečení hesel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ktock/container2wasm">Převod kontejnerů na WASM pomocí Container2wasm</a></h2>
<ul>
<li>Container2wasm je experimentální software, který převádí obrazy kontejnerů na obrazy WebAssembly (WASM) pro spuštění v runtime WASI nebo v prohlížeči.</li>
<li>Podporuje kontejnery x86_64 a riscv64 a poskytuje emulaci dalších platforem s možností připojení k síti a přístupu k adresářům mapovaným z hostitelského počítače.</li>
<li>Další projekt, Container2Wasi, se zaměřuje na emulaci procesorů RISC-V v systému WASM a poskytuje mapování adresářů, síťové funkce a zabezpečení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856559">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Container2wasm je projekt, který umožňuje převést kontejnery na bloby WebAssembly (WASM) pro spuštění ve webových prohlížečích.</li>
<li>Diskuse zahrnuje další projekty a rámce GUI související s konverzí kontejnerů a zdůrazňuje výhody a nevýhody různých rámců pro vytváření uživatelských rozhraní se zaměřením na grafická rozhraní v okamžitém režimu.</li>
<li>Rozhovor se také dotýká chybějícího vůdce zvoleného komunitou a potenciální budoucnosti WebAssembly, stejně jako názorů na výhody a případy použití container2wasm, jako jsou úspory nákladů a vzdělávací prostředí. Kromě toho je zdůrazněna produktivita a dostupnost WebAssembly.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/01/02/1221366173/u-s-cities-drop-parking-space-minimums-development">Americká města se chystají na budoucnost bez parkování</a></h2>
<ul>
<li>Města ve Spojených státech ruší minimální počet parkovacích míst mimo ulice, aby podpořila alternativní dopravu a zvýšila dostupnost bydlení.</li>
<li>Více než 50 měst a obcí již zrušilo požadavky na parkování s odvoláním na svévolná pravidla a negativní dopad parkování na náklady na bydlení a dopravní zácpy.</li>
<li>Cílem zrušení parkovacích povinností je podpořit tranzitní dopravu a omezit rozrůstání měst, přičemž tento krok zvažuje více měst včetně New Yorku, Milwaukee a Dallasu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38855427">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Shrnutí se zabývá souvislostí mezi požadavky na parkování v amerických městech a vysokými náklady na bydlení, jakož i úlohou imigrace v krizi bydlení.</li>
<li>Zkoumá dopady měst zaměřených na automobilovou dopravu a význam omezení používání automobilů ve prospěch alternativní dopravy pro řešení krize bydlení.</li>
<li>Diskuse se zabývá výhodami a nevýhodami bydlení v oblastech s vysokou hustotou osídlení a problémy života bez automobilu, přičemž zdůrazňuje náklady spojené s vlastnictvím automobilu a význam veřejné dopravy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/DLYuanGod/TinyGPT-V">Efektivní multimodální model velkého jazyka: TinyGPT-V Přehled</a></h2>
<ul>
<li>Souhrn vysvětluje, jak používat velký jazykový model TinyGPT-V, a poskytuje podrobné pokyny k přípravě kódu, stahování vah a spouštění kontrolních bodů modelu.</li>
<li>Obsahuje informace o úpravě hmotnosti, tréninku a hodnocení, které uživatelům umožňují model přizpůsobit a vylepšit.</li>
<li>Zdrojový kód je volně k dispozici pod licencí BSD 3-Clause License, aby k němu měli uživatelé přístup a mohli jej používat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38859749">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>TinyGPT-V je multimodální jazykový model navržený pro efektivní trénování a odvozování s minimálním výpočetním výkonem.</li>
<li>Obsahuje předtrénované moduly vidění a využívá malý páteřní model Phi-2.</li>
<li>Model byl kvantizován, aby umožnil nasazení na zařízeních s omezenou pamětí, což podporuje místní nasazení a snižuje závislost na cloudových rozhraních API.</li>
<li>V diskusi byly zmíněny také podobné modely, jako je UForm-Gen a MobileVLM.</li>
<li>Objevily se obavy z možného znečištění dat v modelech, jako je Phi-2, což by mohlo ovlivnit jejich výkonnost při srovnávacích testech.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Zemřel významný průkopník programování Niklaus Wirth" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Zem%C5%99el%20v%C3%BDznamn%C3%BD%20pr%C5%AFkopn%C3%ADk%20programov%C3%A1n%C3%AD%20Niklaus%20Wirth&subheading=%C4%8Dtvrtek%204.%20ledna%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-03]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/03&#39;</h2>
<h1>2024-01-03</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=GuJ5UuknsHU">Hráč Tetrisu vytvořil nový světový rekord a po 34 letech spustil pád hry</a></h2>
<ul>
<li>Hráč Tetrisu Blue Scuti vytvořil nový světový rekord, když dosáhl 157. úrovně a spustil pád hry známý jako &quot;True&quot; Killscreen.</li>
<li>Tento úspěch překonává předchozí rekordy a techniky a ukazuje pokroky v hratelnosti a strategii.</li>
<li>Závadné barevné úrovně, kterých dosáhla umělá inteligence jménem stackrabbit, a náhodný pád hry Blue Scuti oživily komunitu Tetrisu a inspirovaly nové strategie a honby za rekordy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38841080">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Komentáře se týkají řady témat souvisejících s hrou Tetris, například herních strategií, dosahování milníků a vysvětlování terminologie.</li>
<li>Diskutuje se o úspěchu Arbitrary Code Execution ve hře NES Tetris, který ukazuje vynalézavost a dovednosti hráče.</li>
<li>Mezi další témata patří koncept dosažení &quot;kill screen&quot;, využívání chyb ve hrách, omezení hardwaru a softwaru a požitek z hraní her jako rekreační aktivity.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fixmyblinds.com/">Oprava žaluzií &quot;udělej si sám&quot;: Oprava žaluzií: Snadná oprava žaluzií pomocí náhradních dílů a instruktážních videí</a></h2>
<ul>
<li>Webové stránky nabízejí službu opravy žaluzií &quot;udělej si sám&quot;, poskytují náhradní díly a instruktážní videa.</li>
<li>Pomocí těchto webových stránek bylo při opravě žaluzií poskytnuto poradenství více než 1 milionu lidí.</li>
<li>Zákazníci oceňují podrobný seznam dílů a rychlé dodání, stejně jako zdroje, které jim pomohou pochopit, jak žaluzie fungují.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38844274">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se týkají například žaluzií, rolet a dostupnosti náhradních dílů pro opravy spotřebičů.</li>
<li>Účastníci se podělí o své zkušenosti s opravami prováděnými svépomocí a vyjádří frustraci z moderních spotřebičů.</li>
<li>V rozhovoru se také diskutuje o hodnotě opravy spotřebičů oproti nákupu nových a zmiňují se konkrétní webové stránky, jako je fixmyblinds.com, a možnosti motorizovaných žaluzií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/">Vzkříšení prohlížeče Dillo: Uživatel oživuje projekt po vypršení platnosti domény</a></h2>
<ul>
<li>Hostitelský server dillo.org vypršel v polovině roku 2022, což vedlo k výpadku webových stránek Dillo, repozitáře mercurial, poštovní konference a e-mailového serveru pro vývojáře Dillo.</li>
<li>Uživatel se zapojil, aby zabránil zániku projektu tím, že nahrál kopii repozitáře na GitHub, provedl údržbu kódu a vytvořil novou webovou stránku.</li>
<li>Uživatel provedl vylepšení aplikace Dillo, například přidal podporu pro více protokolů a implementoval správné CI s testy vykreslování. Po testování plánuje vydat verzi 3.1 a od uživatelů očekává zpětnou vazbu a příspěvky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38847613">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Prohlížeč Dillo, který byl dříve stažen, byl oživen vývojářem, který nahrál kód na GitHub.</li>
<li>Vývojář provedl vylepšení prohlížeče, včetně podpory OpenSSL a mbedTLS, a žádá uživatele o zpětnou vazbu a příspěvky.</li>
<li>Uživatelé oceňují efektivitu a rychlost aplikace Dillo na počítačích s nízkou spotřebou, ale diskutují o omezeních, jako jsou problémy s přehráváním videa a chyby v kódu. Diskutují také o kompatibilitě lehkých prohlížečů s různými operačními systémy.</li>
</ul>
<h2><a href="http://antirez.com/news/140">Vzestup titulů LLM a programování v roce 2024</a></h2>
<ul>
<li>Programy LLM (Master of Laws) a programátorské dovednosti získávají na počátku roku 2024 na popularitě.</li>
<li>Článek se zabývá důvody zvýšeného zájmu o LLM a programátorské dovednosti.</li>
<li>Poskytuje přehled o výhodách a možných kariérních příležitostech spojených s těmito studijními obory.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38840626">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Uživatelé mají s jazykovými modely v asistenci kódu různé zkušenosti, považují je za užitečné pro generování kódu a automatizaci, ale také upozorňují na omezení v oblasti pokrytí a spolehlivosti.</li>
<li>O dopadu automatizované kódové podpory na přesuny pracovních míst se vedou diskuse, názory na její přínosy a obavy ze ztráty pracovních míst se liší.</li>
<li>Diskutuje se o jazykových modelech v nástrojích pro spolupráci a úpravu kódu, uživatelé se dělí o zkušenosti a navrhují zlepšení. Celkově jazykové modely zvyšují produktivitu a efektivitu programování, uživatelé však zdůrazňují význam lidských odborných znalostí a varují před přílišným spoléháním na nástroje umělé inteligence.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842977">Voláme všechny uchazeče o zaměstnání: Práce na dálku, stáže a sponzorování víz jsou k dispozici.</a></h2>
<ul>
<li>V prohlášení se požaduje, aby jednotlivci sdíleli pracovní příležitosti a sdělili, zda je k dispozici práce na dálku, stáže nebo sponzorování víz.</li>
<li>Doporučuje nestěžovat si na pracovní místa a nabízí odkazy na platformy pro hledání práce.</li>
<li>Zmiňuje se o dalších vláknech pro ty, kteří hledají zaměstnání nebo možnosti práce na volné noze.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842977">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>V tomto příspěvku jsou shromážděny nabídky práce od různých společností z různých odvětví, včetně pozic v oblasti softwarového inženýrství, umělé inteligence, strojového učení a analýzy dat.</li>
<li>Mnohé z uvedených společností nabízejí možnost pracovat na dálku a poskytují konkurenceschopné benefity.</li>
<li>Na seznamu jsou například společnosti Apple, JP Morgan Chase &amp; Co, Datadog a AngelList.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/01/02/mozilla_in_2024_ai_privacy/">Generální ředitel Mozilly dostal navzdory klesajícím příjmům přidáno 20 %, zaměření na umělou inteligenci vyvolává otázky</a></h2>
<ul>
<li>Generální ředitel Mozilly Mitchell Baker obdržel vyšší odměnu navzdory klesajícím příjmům, což vyvolalo volání po rychlejším tempu ze strany společnosti.</li>
<li>Zpráva označuje umělou inteligenci, zejména v oblasti zdravotnictví, za hlavní oblast, na kterou se Mozilla v budoucnu zaměří.</li>
<li>Existují obavy, zda důraz na umělou inteligenci povede ke skutečným inovacím, nebo jen k povrchnímu rozšíření nabídky společnosti. Zpráva také zdůrazňuje oddanost Mozilly ochraně soukromí, šifrování a zabezpečení dat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38849580">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se točí kolem několika otázek týkajících se společnosti Mozilla a jejího generálního ředitele, jako je kritika vedení, obavy z poklesu příjmů, nespokojenost s funkcemi Firefoxu, debaty o odměnách generálního ředitele a budoucnost trhu s prohlížeči.</li>
<li>Názory na Mozillu a její nabídku se různí, někteří ji podporují, jiní vyjadřují zklamání a požadují změny.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.daemonology.net/blog/2023-12-31-Canadian-payroll-dependency-chart.html">Zjednodušení srážek ze mzdy pomocí tabulky závislé práce: Zkušenosti majitele kanadské firmy</a></h2>
<ul>
<li>Autor se podělí o své zkušenosti s používáním dokumentu &quot;Vzorce pro výpočet srážek ze mzdy&quot; kanadské daňové agentury pro výpočet srážek ze mzdy pro svou malou firmu v Kanadě.</li>
<li>Dokument popisují jako složitý a vyžadující neustálé listování mezi jednotlivými částmi, aby našli potřebné výpočty.</li>
<li>Pro zjednodušení procesu vytvořil autor pomocí nástroje GraphViz graf závislostí se 79 uzly, který mu umožnil efektivněji stanovit priority výpočtů.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38843388">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Online diskuse se zabývá různými tématy, jako jsou výpočty mezd, splácení hypoték, otevřené bankovnictví, daňové zákony, vyplňování daňových přiznání, penzijní plány a státní systémy.</li>
<li>Účastníci vyjadřují frustraci ze složitosti a nedostatečné transparentnosti finančních procesů, jako je výpočet mezd a přístup k údajům o bankovních účtech.</li>
<li>Diskutuje se o problémech s orientací v daňových zákonech, o podávání daňových přiznání jako nezávislý dodavatel a o porozumění příspěvkům zaměstnavatele na penzijní účty.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.greg.technology/2024/01/02/how-do-you-ocr-on-a-mac.html">Provádění OCR na Macu pomocí CLI nebo Pythonu zdarma</a></h2>
<ul>
<li>Autor se s vámi podělí o návod, jak provádět OCR na Macu pomocí rozhraní příkazového řádku nebo Pythonu, a to bez jakýchkoli nákladů.</li>
<li>Krok za krokem jsou uvedeny pokyny pro nastavení místní služby OCR pomocí aplikace Zástupci a spuštění OCR na obrázku pomocí vytvořeného zástupce.</li>
<li>Příspěvek obsahuje také ukázku kódu v jazyce Python pro spuštění OCR na souboru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38844943">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Uživatelé diskutují o OCR (optickém rozpoznávání znaků) na různých platformách, jako je Mac, iOS a macOS, a sdílejí zkušenosti s nástroji, jako je Apple Vision a Tesseract.</li>
<li>Témata zahrnují přesnost, jazykovou podporu, extrakci tabulek, rozpoznávání rukopisu a používání zkratek.</li>
<li>Jsou zmíněna omezení OCR pro některé znaky a možnosti využití Pythonu pro pokročilé úlohy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/01/02/the-i-in-llm-stands-for-intelligence/">Zneužití curl a libcurl v programu odměn za chyby vede k falešným bezpečnostním hlášením</a></h2>
<ul>
<li>V programu odměn za chyby v aplikacích curl a libcurl dochází ke zneužití umělé inteligence, která generuje falešná bezpečnostní hlášení.</li>
<li>Autor uvádí příklady zpráv generovaných umělou inteligencí, které se zdály být legitimní, ale nakonec byly nesprávné.</li>
<li>K odhalování hlášení vytvořených umělou inteligencí jsou zapotřebí lepší nástroje a autor navrhuje přidat lidskou kontrolu, aby se zvýšila přesnost.</li>
<li>Autor předpovídá nárůst počtu nesmyslů generovaných umělou inteligencí ve schránkách s hlášeními o chybách.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38845878">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Používání bezpečnostních hlášení generovaných umělou inteligencí vyvolává obavy ohledně použitého jazyka, který není podobný lidskému, a potřeby autentické komunikace.</li>
<li>Probíhá debata o zneužívání a lenosti odpovědí generovaných umělou inteligencí, což by mohlo potenciálně snížit kvalitu programů odměn za chyby.</li>
<li>V diskusích se také objevuje nespokojenost s automatizovanými hlášeními a s tím, že jednotlivcům chybí porozumění a kontext při podávání zpráv o zranitelnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infrequently.org/2024/01/the-web-is-the-app-store/">Prohlížeče by mohly narušit mobilní duopol</a></h2>
<ul>
<li>Techničtí novináři dostatečně neinformují o potenciálním narušení duopolu mobilních aplikací ze strany prohlížečů.</li>
<li>Společnosti Apple a Google brání rozvoji progresivních webových aplikací a zdůrazňují potřebu volby prohlížeče a konkurence.</li>
<li>Diskutuje se o úloze regulačních orgánů při tvorbě právních předpisů a o problémech, kterým čelí prohlížeče jiné než Chrome, jakož i o kontrole společnosti Apple nad webem a jejím dopadu na vývojáře.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38847719">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek se zabývá dominancí společností Apple a Google v mobilním průmyslu a jejich vlivem na vývoj a distribuci aplikací.</li>
<li>Pojednává o omezeních webových prohlížečů ve srovnání s nativními aplikacemi a o problémech zpeněžení webových aplikací.</li>
<li>Článek se také zabývá otázkami, jako je ochrana soukromí, kontrola uživatelů a potřeba alternativních platforem a tržišť v mobilním průmyslu.</li>
</ul>
<h2><a href="http://avherald.com/h?article=5132b9fe">JAL A350 se srazil s letounem DH8C pobřežní hlídky a na tokijské ranveji vypukl požár</a></h2>
<ul>
<li>Airbus A350 společnosti Japan Airlines se na ranveji tokijského letiště Haneda srazil s letounem Dash 8-300 japonské pobřežní stráže, což mělo za následek požár a smrtelné zranění.</li>
<li>Všech 379 cestujících letadla A350 bylo bezpečně evakuováno, ale 5 ze 6 cestujících letadla Dash 8 bohužel nepřežilo.</li>
<li>Příčina nehody se stále vyšetřuje a byly zahájeny diskuse o chybách řízení letového provozu, bezpečnosti letadel a přidělování zdrojů.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38841708">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se točí kolem bezpečnosti letectví a věnuje se incidentům na tokijském letišti, problémům s komunikací s řízením letového provozu a významu evakuačních protokolů.</li>
<li>Zkoumá rovnováhu mezi nepříjemnostmi a bezpečnostními opatřeními, jako je používání elektronických zařízení během letů a omezení používání notebooků.</li>
<li>Rozhovor zdůrazňuje spolehlivost a omezení samořídících automobilů a možnost integrace automatizovaných systémů v letectví a zároveň zdůrazňuje význam neustálého pokroku a snižování rizik v leteckém průmyslu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/addyosmani/status/1739052802314539371">Přijímání opatření: Cesta k úspěchu</a></h2>
<ul>
<li>Citát zdůrazňuje, že je důležité převzít iniciativu a vydat se na cestu k úspěchu, i když není bezchybná.</li>
<li>Z toho vyplývá, že v závislosti na dosaženém pokroku lze provádět úpravy a vylepšení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38845461">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse zahrnuje širokou škálu témat týkajících se vývoje softwaru, například stanovení priorit procesů, funkce přístupnosti a výběr mezi aplikacemi Electron a nativními aplikacemi.</li>
<li>Zdůrazňuje se význam optimalizace softwaru a problémy při rozhodování.</li>
<li>Diskutuje se o čistém a udržovatelném kódu a různých přístupech k vývoji softwaru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sergey.substack.com/p/thomas-cochrane">Mořský vlk: dobrodružství Thomase Cochranea v námořním velení a politickém aktivismu</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Cochrane, 10. hrabě z Dundonaldu, měl za sebou pozoruhodnou kariéru námořního velitele a politického aktivisty.</li>
<li>Navzdory vojenskému soudu na počátku své kariéry se Cochrane proslavil chytrou taktikou a odvážnými manévry při dobývání nepřátelských plavidel.</li>
<li>Cochrane se věnoval také politické činnosti, vedl kampaně proti korupci a působil jako poslanec.</li>
<li>Cochrane hrál významnou roli v různých válkách za nezávislost, mimo jiné v Chile, Brazílii a Řecku.</li>
<li>Navzdory kontroverzím, věznění a osobním neúspěchům zanechal Cochraneův nebojácný charakter trvalý odkaz.</li>
<li>Cochraneův příběh přináší dvě klíčová ponaučení: rozumné používání výbušnin a možnost úspěchu ve zdánlivě beznadějných snahách.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842571">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Tento příspěvek se zabývá volbou Thomase Cochranea v oblasti vzdělávání a politiky, dává je do kontrastu se stranictvím a diskutuje o strategii jeho kampaně ve zkorumpovaných obvodech.</li>
<li>Zmiňuje se o reformním zákonu z roku 1832 a jeho dopadu na parlament, stejně jako o zákonu o zrušení otroctví z roku 1833 a o spojení lorda Cochrana s chilským námořnictvem.</li>
<li>Rozhovor se odvíjí od role irské diaspory v hnutí za nezávislost a zabývá se knihami o námořní historii, včetně srovnání sérií Hornblower a Aubrey/Maturin, diskusí o vykreslení postav a historické přesnosti a zmínkami o velikosti a hmotnosti zbraní, které Cochrane nosil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.biia.com/japan-goes-all-in-copyright-doesnt-apply-to-ai-training/">Japonsko se pustilo do vývoje umělé inteligence: Autorská práva se na školení nevztahují</a></h2>
<ul>
<li>Japonská vláda nebude vymáhat autorská práva na data používaná při výcviku umělé inteligence, aby podpořila rozvoj technologie umělé inteligence.</li>
<li>Cílem tohoto kroku je postavit Japonsko do čela v oblasti umělé inteligence a potenciálně zvýšit jeho HDP o 50 % nebo více.</li>
<li>Umělci a tvůrci mají obavy, zatímco akademický a podnikatelský sektor prosazuje uvolnění zákonů o datech, aby mohl využít jejich výhod. Japonsko se rovněž snaží ovlivnit globální předpisy v oblasti umělé inteligence v rámci skupiny G-7 a získat přístup k západním datovým zdrojům pro účely školení, čímž přispívá k debatě o globální regulaci a konkurenci v oblasti vývoje umělé inteligence.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842788">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se zabývá různými aspekty autorských práv a jejich důsledky pro umělou inteligenci, včetně obsahu generovaného umělou inteligencí, tréninkových dat, replikace uměleckých stylů, ověřování autorských práv a dalších.</li>
<li>Jako příklad je uvedeno nedávné rozhodnutí Japonska o autorských právech a umělé inteligenci.</li>
<li>Existují rozdílné názory na to, jak by se autorské právo mělo uplatňovat na umělou inteligenci, a na potřebu případné reformy autorského práva.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hráč Tetrisu vytvořil nový světový rekord a po 34 letech spustil pád hry" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hr%C3%A1%C4%8D%20Tetrisu%20vytvo%C5%99il%20nov%C3%BD%20sv%C4%9Btov%C3%BD%20rekord%20a%20po%2034%20letech%20spustil%20p%C3%A1d%20hry&subheading=st%C5%99eda%203.%20ledna%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-02]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/02&#39;</h2>
<h1>2024-01-02</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=7DKv5H5Frt0">Tvůrce si bere přestávku: Zamyšlení nad desetiletím videí na YouTube a upřednostňování osobního života</a></h2>
<ul>
<li>Po deseti letech tvorby videí na YouTube oznamuje tvůrce své rozhodnutí přerušit pravidelné nahrávání.</li>
<li>Při reflexi své cesty a úspěchů vyjadřuje autor touhu po změně a potřebu upřednostnit svůj osobní život.</li>
<li>I když mohou zkoumat jiné formáty nebo platformy pro tvorbu obsahu, zdůrazňují, že je důležité dát si pauzu a věnovat se novým zájmům, a zároveň vyjadřují vděčnost svým divákům a příznivcům.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38832959">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Známý youtuber Tom Scott nedávno oznámil, že se po deseti letech tvorby obsahu rozhodl přerušit tvorbu videí.</li>
<li>Toto oznámení vyvolalo diskusi, která zahrnuje jak obdiv ke Scottovu vzdělávacímu obsahu, tak nespokojenost s převahou clickbaitových titulů na jiných kanálech YouTube.</li>
<li>Rozhovor také osvětluje obtíže, kterým čelí tvůrci, kteří upřednostňují kvalitní obsah v prostředí, jemuž dominuje nekvalitní obsah, a zároveň nabízí doporučení pro vzdělávací kanály na různá témata a zkoumá témata, jako jsou titulky, kódování a harmonogramy nahrávání.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solvingprocrastination.com/perfectionism/">Perfekcionismus a prokrastinace: Vysvětlení složitého vztahu</a></h2>
<ul>
<li>Perfekcionismus a prokrastinace spolu často souvisejí, protože perfekcionisté mají strach z chyb a kritiky, což je nutí odkládat úkoly.</li>
<li>Ne všichni perfekcionisté však prokrastinují, protože někteří jsou motivováni odevzdat práci včas, aby splnili vysoké nároky.</li>
<li>Vztah mezi perfekcionismem a prokrastinací závisí na faktorech, jako je typ perfekcionismu a sebeúčinnost. K prokrastinaci může přispívat také úzkost, strach ze selhání a deprese, které mohou být spojeny s perfekcionismem.</li>
<li>Pro řešení perfekcionistické prokrastinace si mohou jednotlivci stanovit realistické cíle, zaměřit se na sebe, řešit své obavy, zvážit negativní dopad perfekcionismu a rozvíjet sebeúčinnost a soucit se sebou samým.</li>
<li>Při překonávání prokrastinace mohou být účinné i různé techniky proti prokrastinaci, jako je rozdělení úkolů na menší kroky a plánování práce podle cyklů produktivity.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38831446">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Sbírka diskusí se zabývá různými tématy, jako je prokrastinace, toxické pracovní prostředí, perfekcionismus, ADHD, duševní zdraví a osobní zkušenosti.</li>
<li>Rozhovory se zabývají příčinami a důsledky těchto problémů a také strategiemi, jak je překonat.</li>
<li>Diskuse zdůrazňují výzvy, kterým jednotlivci čelí v pracovním i osobním životě, a význam sebeuvědomění, podpory a opatření pro zlepšení duševní pohody.</li>
</ul>
<h2><a href="https://standardebooks.org/">Vylepšené Public Domain Ebooks od Standard Ebooks</a></h2>
<ul>
<li>Standard Ebooks je dobrovolnický projekt, který vytváří bezplatné elektronické knihy tím, že zlepšuje formátování, provádí korektury a přidává moderní funkce k veřejně dostupným dílům pocházejícím z projektu Gutenberg.</li>
<li>Poskytují komplexní metadata, vizuálně atraktivní obálky a používají čistý a spolehlivý kód jako základ pro ostatní výrobce elektronických knih.</li>
<li>Veškeré jejich úsilí je zveřejněno, takže jejich vysoce kvalitní elektronické knihy jsou dostupné všem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38831219">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Společnost Standard Ebooks vydala významné knihy z roku 1928 v rámci oslav Dne veřejných domén a pracuje na nové databázi obálek.</li>
<li>Na webu se diskutuje o způsobech optimalizace prohlížení ve webovém prohlížeči Kindle, včetně návrhů na vlastní grafiku, zástupných symbolů pro nedostupné tituly a řazení knih podle oblíbenosti.</li>
<li>Další témata rozhovoru se týkala hostování náboženských textů, poklesu kvality na portálu Manybooks, kompatibility elektronických knih se zařízeními Kindle, zasílání změn do projektu Gutenberg, oprav korektur, dostupnosti a cen přeložených knih, DRM, formátů elektronických knih a využití technologie počítačového vidění v procesu přepisu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/all-dmca-notices-filed-against-torrentfreak-in-2023-were-bogus-240101/">Všechna oznámení DMCA proti TorrentFreaku v roce 2023 byla neopodstatněná</a></h2>
<ul>
<li>V letech 2023 a 2024 obdržel TorrentFreak několik neplatných oznámení DMCA od protipirátských společností, které požadovaly odstranění svých článků z výsledků vyhledávání Google.</li>
<li>Mezi společnostmi, které zaslaly tyto chybné žádosti o odstranění, byly například Disney nebo Cricket Australia.</li>
<li>Přestože TorrentFreak tyto společnosti oslovil, jejich sdělení byla ignorována, což svědčí o nedostatečné reakci a uznání chyb, kterých se web dopustil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833325">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Debata se soustředí na zneužívání systému oznámení DMCA k vymáhání autorských práv a vyvolává obavy z následků falešných tvrzení.</li>
<li>Mezi navrhovaná řešení patří zavedení poplatků za podávání žalob a požadavek, aby se tímto procesem zabývali právníci.</li>
<li>Diskuse také upozorňuje na omezení autorského práva a obhajoby spravedlivého použití a zdůrazňuje potřebu reformy, která by chránila práva jednotlivců a malých tvůrců.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timmastny.com/blog/a-star-tricks-for-videogame-path-finding/">Optimalizace vyhledávání cest ve videohrách pomocí algoritmu A* a triků</a></h2>
<ul>
<li>Autor se zabývá technikami určování cest pro umělou inteligenci příšer v 8bitové hře, včetně lineárního určování cest, Dijkstrova algoritmu a vyhledávacího algoritmu A*.</li>
<li>Jsou vysvětlena omezení Dijkstrova algoritmu a výhody vyhledávacího algoritmu A* spolu s triky pro zvýšení jeho rychlosti a snadnou implementaci.</li>
<li>Autor zkoumá použití implicitní struktury dat grafu, heuristiky založené na geometrii a hloubky iterace v algoritmu A*.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833658">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek a vlákno komentářů se zabývají různými technikami a strategiemi implementace algoritmů pro hledání cesty, konkrétně se zaměřením na algoritmus A*, v umělé inteligenci videoher.</li>
<li>Mezi probíraná témata patří využití hierarchických grafů, ukládání metadat, implementace chování při řízení, optimalizace detekce kolizí a používání bodů cesty.</li>
<li>Rozhovor se také zabývá výzvami a omezeními hledání cest v rozsáhlých scénářích, zvažuje chování a pohyb jednotek a potenciální aplikace v robotice. Nabízí cenné poznatky a tipy, jak zvýšit efektivitu pathfindingu a vytvořit strhující chování umělé inteligence v prostředí videoher.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.20360">Matematický úvod do hlubokého učení: Algoritmy, architektury a teorie.</a></h2>
<ul>
<li>Jedná se o recenzi knihy, která nabízí matematický úvod do algoritmů hlubokého učení.</li>
<li>Článek se zabývá klíčovými tématy včetně architektur neuronových sítí, optimalizačních algoritmů, teoretických aspektů a aproximačních metod pro parciální diferenciální rovnice.</li>
<li>Je určena studentům, vědcům a odborníkům z praxe, kteří chtějí získat solidní matematické znalosti o hlubokém učení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38834244">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se zabývá významem a obtížemi pochopení matematiky, která stojí za hlubokým učením.</li>
<li>Účastníci se seznámí s různými knihami a zdroji a zároveň si uvědomí omezení teoretických přístupů a matematického zápisu.</li>
<li>Debata se soustředí na potenciální využití GPT4 jako matematického tutora a na význam matematiky ve výzkumu hlubokého učení s důrazem na efektivní učení a komunikaci matematických konceptů v této oblasti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2312.01479">OpenVoice: Všestranné klonování hlasu pro vícejazyčné generování řeči</a></h2>
<ul>
<li>OpenVoice je metoda klonování hlasu, která dokáže replikovat hlas referenčního mluvčího a generovat řeč ve více jazycích.</li>
<li>Umožňuje ovládat hlasové styly, jako jsou emoce, přízvuk, rytmus, pauzy a intonace, a dokáže klonovat hlasy do nových jazyků s omezenými tréninkovými daty.</li>
<li>OpenVoice je výpočetně efektivní, veřejně přístupný a byl použit již milionkrát po celém světě. Slouží jako backend MyShell a zdrojový kód a natrénovaný model jsou k dispozici pro další výzkum.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38832317">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>V diskusích o technologii klonování hlasu se probírají různá témata včetně smíšených recenzí, možného využití pro osoby s postižením řeči, obav o bezpečnost a soukromí a definice otevřeného zdrojového kódu.</li>
<li>Existují neshody ohledně definice otevřeného zdrojového kódu a rovnováhy mezi potenciálními výhodami a riziky klonování hlasu.</li>
<li>Vyjadřují se obavy z podvodů, falešného obsahu a ztráty důvěry v digitální média a zdůrazňují se potenciální aplikace, jako je překlad jazyků a přizpůsobení hlasového asistenta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/writing-a-truetype-font-renderer/">Vytvoření vykreslovače písem TrueType: Hluboký ponor do vykreslování textu s technickými postřehy a snímky obrazovky projektu</a></h2>
<ul>
<li>Autor se zabývá formátem písma TrueType a uvádí technické podrobnosti o jeho vlastnostech a funkcích.</li>
<li>Proniknou do složitostí vykreslování textu a vysvětlí, jak se písma TrueType používají k zobrazování textu na obrazovkách.</li>
<li>Součástí článku jsou snímky obrazovky z probíhajícího projektu rendereru, které čtenářům názorně ukazují autorovu práci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833747">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek se zabývá obtížemi při vytváření vykreslovače písem TrueType a obsahuje příspěvky odborníků z této oblasti.</li>
<li>Mezi probíraná témata patří složitost písem, vykreslování písem ve hrách a metody zvyšování kvality a efektivity písem.</li>
<li>Diskutuje se o problémech, které se vyskytly při implementaci parsování a vykreslování písem TrueType, a také o debatách týkajících se napovídání písem pro displeje s vysokým rozlišením DPI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/we-could-fix-everything-we-just-dont/">Kdybychom se snažili, mohli bychom vyřešit všechno.</a></h2>
<ul>
<li>Autor se domnívá, že existující řešení společenských problémů se často nerealizují kvůli selhání koordinace a protichůdným zájmům.</li>
<li>Příkladem takových problémů jsou zranitelnosti softwaru, problémy ve zdravotnictví, hlasovací systémy a rozvoj infrastruktury.</li>
<li>Autor tvrdí, že společenské systémy upřednostňují zisk před spoluprací, a vyzývá k opatřením, která by tato koordinační selhání řešila dříve, než budou mít škodlivý dopad na civilizaci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38837888">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek a diskusní vlákna pokrývají širokou škálu témat, včetně řešení problémů v menších skupinách, kritiky systému dvou stran a úlohy umělé inteligence v politické analýze.</li>
<li>Diskutuje se také o společenských otázkách, jako je zdravotnictví, vzdělávání, terorismus a neoliberalismus, a o účinnosti různých přístupů a omezeních stávajících systémů.</li>
<li>Panuje shoda, že řešení společenských otázek vyžaduje zapojení komunity, místní politiku a zohlednění různých perspektiv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nerv.app/en/">Prevence katastrof NERV: Upozornění v reálném čase na zemětřesení, tsunami a další události</a></h2>
<ul>
<li>Aplikace NERV pro prevenci katastrof poskytuje informace a upozornění na zemětřesení, tsunami, výbuchy sopek a další katastrofy v reálném čase.</li>
<li>Aplikace upřednostňuje soukromí a bezpečnost uživatele, neukládá historii polohy a má minimální dopad na výdrž baterie.</li>
<li>Nabízí různé informace o prevenci katastrof, push oznámení o důležitých aktualizacích a přizpůsobitelné možnosti rozhraní. Aplikace je licencována Japonskou meteorologickou agenturou a je v souladu s příslušnými zákony a zásadami.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38835419">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se točí kolem mnoha témat souvisejících s anime seriálem Evangelion, jako je jeho kulturní dopad a srovnání s Hvězdnými válkami.</li>
<li>Mezi další témata patří popularita a kódování anime seriálů v Japonsku a USA, úspěch aplikace NERV pro prevenci katastrof, vývoj aplikací pro nouzová oznámení a diskuse o zapojení vlády a ochraně soukromí.</li>
<li>Kromě toho se vedou debaty o četnosti a vnímání masových přestřelek v USA a také o nejasnostech ohledně legitimity a licencování některých aplikací a log.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/iorate/ublacklist">uBlacklist: Blokování stránek ve výsledcích vyhledávání Google</a></h2>
<ul>
<li>Rozšíření uBlacklist umožňuje uživatelům blokovat zobrazování konkrétních webových stránek ve výsledcích vyhledávání Google.</li>
<li>Podporuje více vyhledávačů a umožňuje synchronizaci blokovaných webů v různých zařízeních.</li>
<li>Uživatelé mají možnost přihlásit se k odběru veřejných sad pravidel nebo si vytvořit vlastní.</li>
<li>Rozšíření je k dispozici pro Chrome, Firefox a zařízení se systémy macOS a iOS.</li>
<li>Je licencován pod licencí MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38835345">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Uživatelé diskutují o různých metodách a nástrojích, jak zabránit zobrazování konkrétních webových stránek ve výsledcích vyhledávání Google.</li>
<li>Zmiňují se alternativní vyhledávače, jako je DuckDuckGo a Kagi, a diskutuje se o jejich přesnosti a účinnosti.</li>
<li>V rozhovoru se také hovoří o ceně a účinnosti Kagi a o potřebě podobného rozšíření pro eBay.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pypy.org/posts/2023/12/pypy-moved-to-git-github.html">PyPy přechází na GitHub pro lepší sledování problémů a asociaci otevřeného kódu</a></h2>
<ul>
<li>PyPy přesunul svůj repozitář a issue tracker z Heptapodu na GitHub kvůli potížím s vyhledáváním problémů a spojení GitHubu s Open Source.</li>
<li>Migrace zahrnovala převod kódu a poznámek z Mercurialu do Gitu a migraci problémů a požadavků na sloučení.</li>
<li>PyPy nyní používá strukturovanější pracovní postup a podporuje uživatele, aby přispívali prostřednictvím žádostí o stažení na GitHubu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38834895">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Projekt PyPy přešel na Git a GitHub kvůli obavám z úpadku SourceForge a dominance GitHubu v komunitě open source.</li>
<li>Uživatelé vyjadřují váhání s používáním SourceForge a obavy z vlastnictví GitHubu společností Microsoft.</li>
<li>Diskutuje se o různých platformách pro hostování kódu, včetně výhod a nevýhod používání GitHubu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/blog/2024/01/public-domain-day-2024/">Objevování vzrušujícího světa Public Domain: Mickey Mouse, významné osobnosti a další zajímavosti.</a></h2>
<ul>
<li>Shrnutí pojednává o uvolnění první iterace Mickey Mouse do veřejného vlastnictví a o dílech, která vstoupila do veřejného vlastnictví v různých zemích.</li>
<li>Obsahuje informace o knihách, filmech a obrazech z počátku až poloviny 20. století a podrobnosti o jejich tvůrcích a přínosu.</li>
<li>V přehledu je také zmíněn význam country hudby, úspěchy Pabla Picassa a J. R. R. Tolkiena a funkce, které poskytuje The Public Domain Review.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833208">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Nastal den Public Domain, kdy končí platnost autorských práv k některým dílům, jako je například Steamboat Willie.</li>
<li>Diskuse se soustředí na přístup k obsahu ve veřejném vlastnictví, délku ochrany autorských práv a její dopad na tvůrčí svobodu a chamtivost podniků.</li>
<li>Diskutuje se o zákonech o autorských právech, které brání spolupráci, vzdělávání a uchovávání, přičemž se navrhují výjimky pro účely uchovávání a argumentuje se právy držitelů autorských práv. Je zdůrazněn význam volného předávání a kopírování znalostí.</li>
<li>Připomínka rovněž upozorňuje na Den uznání správců systému a na nedostatečné ocenění správců systému a jejich práce.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aaronjensen/software-development/blob/master/commit-messages.md">Upřednostnění přehlednosti a srozumitelnosti: Styl zprávy &quot;Subject-First Commit</a></h2>
<ul>
<li>Styl zpráv o revizích, které se v projektu Eventide používají jako předmětové, klade důraz na rychlé vyhledávání a kognitivní optimalizaci pro člověka.</li>
<li>Upřednostňuje prováděnou změnu před osobou, která ji provádí.</li>
<li>Ačkoli měl autor zpočátku výhrady, uznal výhody tohoto stylu a nyní doporučuje, aby jej vyzkoušel.</li>
<li>Jsou uvedeny pokyny pro zprávy o revizi s prvním předmětem, například stručný a jasný popis akcí a změn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38831991">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se točí kolem používání zpráv o revizi při vývoji softwaru a různých pohledů na jejich obsah a význam.</li>
<li>Někteří zastánci prosazují začlenění ID tiketů do zpráv o revizi, zatímco jiní upřednostňují shrnutí provedených změn.</li>
<li>Je zdůrazněn význam uchovávání historických informací v systémech sledování tiketů a důležitost vytváření informativních zpráv o revizích, které usnadňují pochopení změn kódu.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tvůrce si bere přestávku: Zamyšlení nad desetiletím videí na YouTube a upřednostňování osobního života" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tv%C5%AFrce%20si%20bere%20p%C5%99est%C3%A1vku%3A%20Zamy%C5%A1len%C3%AD%20nad%20desetilet%C3%ADm%20vide%C3%AD%20na%20YouTube%20a%20up%C5%99ednost%C5%88ov%C3%A1n%C3%AD%20osobn%C3%ADho%20%C5%BEivota&subheading=%C3%BAter%C3%BD%202.%20ledna%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-01]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/01&#39;</h2>
<h1>2024-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826283">Šťastný nový rok Hacker News: Jediná webová stránka, kterou stojí za to navštívit vícekrát</a></h2>
<ul>
<li>Autor přiznává, že nadměrně používá Hacker News (HN), ale věří, že je to jediný web, který stojí za to navštěvovat.</li>
<li>Autor posílá přání všeho dobrého do roku 2024.</li>
<li>V textu nejsou uvedeny žádné podstatné nebo významné informace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826283">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Uživatelé na serveru Hacker News se zapojují do diskusí o budování vztahů, Linuxu a vyjadřují vděčnost a přání do budoucna.</li>
<li>Celkový tón diskusí byl pozitivní a zaměřený na osobní růst.</li>
<li>Komunita slouží jako platforma pro sdílení zkušeností a posilování pocitu sounáležitosti mezi technickými nadšenci.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iliana.fyi/blog/build-your-own-steamos-updates/">Přizpůsobení systému SteamOS: výzvy, aktualizace a modifikace</a></h2>
<ul>
<li>Autor popisuje své zkušenosti s přizpůsobováním systému SteamOS pro svůj počítač v obývacím pokoji a popisuje potíže, se kterými se setkal.</li>
<li>Vysvětlují systém oddílů a proces aktualizace používaný v systému SteamOS a poskytují pokyny k úpravě úložiště Linux Neptune a získání obrazu kořenového souborového systému systému SteamOS pro SteamDeck.</li>
<li>Článek se také zabývá balením vlastního softwaru pomocí repozitářů pacman a aktualizací instalací systému SteamOS. V závěru autor navrhuje, že je třeba aktualizovat smlouvu EULA společnosti Valve.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823101">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se zabývá různými aspekty hraní her v Linuxu, například přizpůsobením operačního systému a preferovanými vývojovými prostředími.</li>
<li>Zkoumá problémy při provádění úloh v systému Linux ve srovnání se systémem Windows a omezení při hraní her v systému Linux.</li>
<li>Rozhovor se také dotýká podvádění ve hrách pro více hráčů, systémů proti podvádění, stability linuxových distribucí pro hraní her a dopadu Steam Decku na hraní her v Linuxu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattgadient.com/7-watts-idle-on-intel-12th-13th-gen-the-foundation-for-building-a-low-power-server-nas/">Sestavení serveru/NAS s nízkou spotřebou: dosažení 7 wattů s procesory Intel 12./13. generace</a></h2>
<ul>
<li>Autor se podělí o své zkušenosti se stavbou serveru/NAS s nízkou spotřebou energie pomocí procesorů Intel a úspěšně dosáhne spotřeby 7 wattů.</li>
<li>Jsou diskutovány problémy při hledání základní desky s dostatečným počtem slotů M.2 a doporučení pro čipové sady Intel místo AMD kvůli nižší spotřebě energie.</li>
<li>Článek obsahuje podrobný výběr základní desky, procesoru, paměti a úložných komponent, tipy pro dosažení nízké spotřeby energie a doporučení pro měření spotřeby energie i budoucí zlepšení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823514">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek a diskuse se točí kolem konstrukce úsporných serverů/NAS systémů s procesory Intel nebo AMD.</li>
<li>Zkoumají se různé aspekty, včetně hardwarových konfigurací, možností poměru cena/výkon a alternativ.</li>
<li>Témata, jako je podpora ECC, paměti DDR5, operační systém DSM společnosti Synology a výhody a nevýhody různých konfigurací NAS, jsou rovněž zahrnuta a uživatelé se dělí o své zkušenosti a preference energeticky úsporných a nákladově efektivních serverů.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ublue-os/bazzite">Bazzite: Řešení problémů se SteamOS</a></h2>
<ul>
<li>Bazzite je obraz OCI, který poskytuje alternativní operační systém pro Steam Deck a další zařízení a řeší problémy se SteamOS.</li>
<li>Obsahuje různé funkce a možnosti přizpůsobení, podporu grafických procesorů AMD a opravy chyb ve hrách na enginu Source 1.</li>
<li>Bazzite podporuje sdílení obrazovky Discord na Waylandu, nabízí správce webových aplikací a má různé varianty pro stolní počítače a Steam Deck. Jedná se o komunitní projekt s dokumentací a zpravodaji a uživatelé si mohou vytvořit vlastní verzi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38828040">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Příspěvek se zabývá různými operačními systémy, včetně Bazzite, NixOS, ChimeraOS a SteamOS, a zdůrazňuje jejich výhody.</li>
<li>Souborový systém BTRFS je diskutován v souvislosti s herními scénáři, ale jsou zmíněna omezení týkající se kompatibility s VR, některých opatření proti podvodům a her od společnosti Epic.</li>
<li>Příspěvek se zabývá také vývojem a funkcemi systému ChimeraOS a jeho potenciálem jako mediálního centra. Bazzite a Universal Blue jsou zmíněny jako projekty pro AMD, Nvidii a Intel.</li>
<li>Je vysvětlena instalace a funkčnost Bazzite jako alternativního operačního systému pro Steam Deck a je provedeno srovnání s Winesaposem.</li>
<li>Uživatel navrhuje používat varianty KDE, aby se ušetřilo místo v úložišti, a poskytuje odkazy na porovnání počtu Flatpaků v obrazech KDE a GNOME.</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/tech/EmailAddressesBadPermanentIDs">Používání e-mailových adres jako &quot;trvalých&quot; ID účtů: Chybný přístup</a></h2>
<ul>
<li>Chris Siebenmann zpochybňuje spolehlivost e-mailových adres jako trvalých identifikátorů uživatelských účtů.</li>
<li>E-mailové adresy se mohou v rámci organizace měnit a mohou být opakovaně používány nebo přenášeny, což je činí nespolehlivými pro dlouhodobou identifikaci.</li>
<li>Společnost Siebenmann doporučuje používat pro identifikaci účtu interní ID, která jsou jedinečná a bezvýznamná, a to i v případě, že se e-mailové adresy používají pro účely obnovení účtu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823817">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek upozorňuje na omezení a nevýhody používání e-mailových adres jako dlouhodobých identifikátorů pro online účty.</li>
<li>Pojednává o problémech a nedostatcích registrů sexuálních delikventů, jakož i o klasifikaci a trestání sexuálních delikventů v rámci amerického soudního systému.</li>
<li>Rozhovor se zabývá významem bezpečných identifikačních služeb a obtížemi spojenými se správou digitálních identit. Zmiňuje také potenciální využití technologie blockchain pro ověřování totožnosti a zdůrazňuje potřebu bezpečných a důvěryhodných řešení při správě online identit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/donohoe.dev/post/3khu7w2kz7l2b">Aktualizace platformy Bluesky zahrnuje pravidla pro stylování, ale aktualizace softwaru Sony způsobuje problémy s kinoprojektory</a></h2>
<ul>
<li>@donohoe.dev provedl změny v platformě Bluesky, přičemž se zaměřil na rozšíření react-native-web resetu.</li>
<li>Změny zahrnují pravidla stylování CSS, barevné motivy a další stylové hacky pro různé prvky.</li>
<li>Incident související s aktualizací softwaru projektorů vedl ke zrušení všech filmů v kině Alamo Drafthouse a upozornil na možné dopady na další kina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38825623">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Aktualizace softwaru společnosti Sony vedly k poruchám projektorů v kinech kvůli prošlému certifikátu šifrování.</li>
<li>Tato situace vyvolává otázky týkající se autorských práv, DRM a odpovědnosti výrobců za závady související s aktualizacemi.</li>
<li>Diskuse se zabývá také nevýhodami aktualizací softwaru, důležitostí souhlasu uživatele a obavami ze ztráty funkcí nebo placení za dříve bezplatné funkce.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.onsclom.net/posts/javascript-tco">Představujeme Bun: Rychlý běhový čas JavaScriptu s optimalizací koncového volání (TCO)</a></h2>
<ul>
<li>Bun je nový runtime JavaScriptu, který je známý svou rychlostí a je postaven na JavaScriptCore, na rozdíl od Node a Deno, které jsou postaveny na V8.</li>
<li>Jádro JavaScriptCore má optimalizační funkci nazvanou Tail Call Optimization (TCO), která umožňuje rekurzi bez překročení zásobníku volání.</li>
<li>Ačkoli lze TCO v Bunu implementovat přepsáním funkcí a přesunutím stavu na argumenty, řešení TCO v Bunu je pomalejší než původní řešení smyčky for. Pomocí mutace však lze dosáhnout podobného výkonu v rekurzivním řešení.</li>
<li>TCO umožňuje programátorům vyjadřovat složité a efektivní programy, aniž by se museli spoléhat na imperativní smyčky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823673">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuze se zaměřuje na použití rekurze a optimalizace volání na konci jazyka JavaScript a na výhody a nevýhody funkcionálního programování.</li>
<li>Komentátoři diskutují o efektivitě a čitelnosti různých příkladů kódu a o implementaci optimalizace volání chvostu v různých programovacích jazycích a prohlížečích.</li>
<li>V rozhovoru jsou zmíněny i alternativní jazyky, jako je Elm a ReasonML, které jsou pro funkcionální programování lépe uzpůsobeny.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nationalpeanutboard.org/news/a-1690s-peanut-is-reborn/">Znovuobjevený africký podzemnice olejná z Karolíny přináší vzrušení farmářům i kuchařům</a></h2>
<ul>
<li>Africký podzemnice olejná Carolina, která byla dříve považována za vyhynulou, byla znovu objevena a nyní ji pěstují zemědělci a kuchaři.</li>
<li>Arašídy, které byly do amerických kolonií přivezeny v roce 1690, jsou menší, sladší a mají vyšší obsah oleje než moderní arašídy.</li>
<li>Výzkumníci získali semena ze šlechtitelského zařízení a úspěšně vypěstovali komerční plodinu, což vedlo k potenciálním tržním příležitostem pro zemědělce a řemeslné potravinářské společnosti, které mají zájem o pěstování a využití afrického arašídu Carolina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823304">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek se zabývá obnovením odrůdy arašídů z 90. let 19. století zvané Carolina Gold Rice heritage cuisine.</li>
<li>Zabývá se obtížemi, s nimiž se potýká pěstování podzemnice olejné v USA, a touhou najít řešení pro zpracování menších podzemnic.</li>
<li>Diskutuje se také o proměnlivosti chutí u dědičných rajčat a upřednostňování lokálních produktů.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sweden_Solar_System">Velkolepý švédský model sluneční soustavy</a></h2>
<ul>
<li>Švédská sluneční soustava je zmenšený model sluneční soustavy umístěný ve Švédsku.</li>
<li>Obsahuje zobrazení Slunce, planet, měsíců, trpasličích planet a dalších nebeských těles.</li>
<li>Model je rozmístěn na různých místech ve Švédsku, aby znázorňoval měřítko a vzdálenosti ve Sluneční soustavě.</li>
<li>Slouží jako vzdělávací nástroj i jako oblíbená turistická atrakce.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823482">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Švédská sluneční soustava je diskutována jako zmenšený model sluneční soustavy ve Švédsku.</li>
<li>Diskutuje se o různých modelech, včetně pěšího.</li>
<li>Účastníci si vyměňují informace o podobných modelech ve světě a diskutují o jejich přesnosti a užitečnosti pro výuku o vesmíru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.righto.com/2023/12/amd-lance-ethernet-double-poly.html">Uvnitř historického ethernetového čipu LANCE společnosti AMD: zkoumání obvodů a výroby</a></h2>
<ul>
<li>Příspěvek na blogu se zabývá historickým čipem Ethernet z roku 1982 a zkoumá jeho obvody, metody ukládání a výrobní postupy.</li>
<li>Zkoumá západkové obvody a začlenění statické paměti RAM do čipu a osvětluje vnitřní fungování této technologie.</li>
<li>Článek také prozrazuje informace o konstrukci tranzistoru čipu a zmiňuje dva související patenty.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826187">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek upozorňuje na objev dvojitých poly latchů v historickém ethernetovém čipu LANCE společnosti AMD.</li>
<li>Autor na základě jejich zjištění zkoumá jedinečné vlastnosti čipu.</li>
<li>Komentáře čtenářů vyjadřují uznání za článek a sdílejí osobní zkušenosti s čipem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thecrimson.com/article/2023/12/31/honor-council-member-gay/">Člen Harvardské rady cti žádá rezignaci prezidenta Gaye kvůli plagiátorství</a></h2>
<ul>
<li>Anonymní člen Rady cti Harvardovy koleje napsal článek, v němž kritizuje prezidentku Claudine Gayovou za údajné plagiátorství a požaduje její rezignaci.</li>
<li>Autor tvrdí, že univerzita zachází se studenty obviněnými z plagiátorství přísněji než prezident, a jako důkaz uvádí postupy a sankce Rady cti.</li>
<li>Autor vyzývá Harvardskou korporaci, aby požadovala odstoupení prezidenta Gaye a řešila to, co vnímá jako dvojí metr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38828804">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek pojednává o případech plagiátorství na akademické půdě, včetně obvinění rektora Harvardovy univerzity.</li>
<li>Zkoumají se různé pohledy na plagiátorství, jeho závažnost a důsledky pro osoby obviněné z plagiátorství.</li>
<li>Diskuse se dotýká také témat, jako jsou nenávistné projevy, svoboda slova a výklad výrazů týkajících se Izraele a judaismu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dispatch.com/story/news/local/2023/12/31/bazooka-charlies-granville-daughter-shares-wwii-heroics-in-new-book/72033226007/">Dcera hrdiny z druhé světové války uvádí na pravou míru, odhaluje otcovo hrdinství</a></h2>
<ul>
<li>Dcera hrdiny druhé světové války majora Charlese Carpentera, známého jako &quot;Bazooka Charlie&quot;, předkládá dopisy, fotografie a dokumenty, které potvrzují hrdinské činy jejího otce během války poté, co se objevily pochybnosti ze strany válečných nadšenců.</li>
<li>Její příběh zaujme vysloužilého strojního inženýra, který ji povzbudí, aby napsala knihu, což vede k obnově a restaurování otcova letadla, které je nyní vystaveno v muzeu.</li>
<li>Kniha se zabývá také dopadem války na zdraví jejího otce a obětmi, které přinesla její matka, a sklízí uznání veteránů za otevřené sdílení rodinného příběhu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826130">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Dcera &quot;Bazooka Charlieho&quot;, hrdiny druhé světové války, obhajuje hrdinské činy svého otce poté, co byly zpochybněny.</li>
<li>Příběh zdůrazňuje význam svědeckých výpovědí a důkazů při potvrzování mimořádných válečných výkonů.</li>
<li>Diskutuje se také o tématech, jako jsou kamery na letadlech, úloha potápěčů při ověřování potopení nepřátelských plavidel a zkušenosti válečných veteránů s posttraumatickou stresovou poruchou.</li>
</ul>
<h2><a href="https://runyourown.social/">Jak vytvořit malou sociální síť: Důraz na komunitu a kontrolu uživatelů</a></h2>
<ul>
<li>Provozování malé sociální sítě nabízí výhody, jako je budování komunity a kontrola uživatelů.</li>
<li>Software s otevřeným zdrojovým kódem a online prostředí na míru jsou pro malé sociální sítě výhodné.</li>
<li>Pro provozování malé sociální sítě se doporučují platformy jako Mastodon a Dolphin Town.</li>
<li>Správa malé komunity s sebou přináší výzvy a povinnosti, ale zásadní je udržet pozitivní uživatelskou zkušenost.</li>
<li>Důležité je zavedení zásad kodexu chování a technická zlepšení na sociálních sítích.</li>
<li>Koncept &quot;sousedství&quot; ve federativních sociálních sítích je navržen pro zlepšení uživatelských zkušeností.</li>
<li>Diskutuje se o budoucnosti sociálních sítí a uznávají se příspěvky ostatních.</li>
<li>Autor uvádí své vlastní afiliace a licenční informace.</li>
<li>Poznámka: Tento příspěvek se zabývá výhodami, problémy a doporučeními pro provozování malé sociální sítě. Zdůrazňuje také význam správy komunity, zásad kodexu chování a technických vylepšení na stránkách sociálních sítí. Koncept &quot;sousedství&quot; ve federativních sociálních sítích je nová a vzrušující myšlenka navržená autorem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38825520">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Populární web Hacker News se v současné době potýká s technickými problémy, které způsobují pomalou odezvu na požadavky uživatelů.</li>
<li>Při pokusu o přístup k webovým stránkám nebo o interakci s jejich funkcemi mohou uživatelé zaznamenat zpoždění nebo potíže.</li>
<li>Zatím není jasné, kdy budou technické problémy vyřešeny, ale tým webu pravděpodobně pracuje na jejich odstranění.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Šťastný nový rok Hacker News: Jediná webová stránka, kterou stojí za to navštívit vícekrát" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C5%A0%C5%A5astn%C3%BD%20nov%C3%BD%20rok%20Hacker%20News%3A%20Jedin%C3%A1%20webov%C3%A1%20str%C3%A1nka%2C%20kterou%20stoj%C3%AD%20za%20to%20nav%C5%A1t%C3%ADvit%20v%C3%ADcekr%C3%A1t&subheading=pond%C4%9Bl%C3%AD%201.%20ledna%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-31]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/31&#39;</h2>
<h1>2023-12-31</h1>
<h2><a href="https://theartofhpc.com/">Autor Victor Eijkhout se ponořil do problematiky vysoce výkonných počítačů</a></h2>
<ul>
<li>Victor Eijkhout napsal řadu učebnic zabývajících se různými tématy vysoce výkonné výpočetní techniky (HPC).</li>
<li>První dva svazky poskytují úvod do vědeckých výpočtů a paralelního programování pomocí MPI a OpenMP.</li>
<li>Třetí a čtvrtý svazek představují C++17, Fortran2008 a další témata z ekosystému vědeckých počítačů.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38815334">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse na serveru Hacker News se týká řady témat souvisejících s vysoce výkonnými počítači (HPC) a datovými centry, včetně zvyšování výpočetního výkonu, kapalinového chlazení a požadavků na napájení.</li>
<li>Účastníci zdůrazňují význam pochopení architektury počítače a optimalizace kódu pro výkon v HPC.</li>
<li>Diskutuje se také o systémech řízení pracovní zátěže a efektivitě různých systémů HPC. Dále jsou zde doporučeny zdroje pro výuku programování v C++ pro HPC a zmínky o teorii front a pověsti UT Austin v oblasti HPC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/seo-spam/">Úpadek SEO: Hodnocení vyhledávačů a ChatGPT pro spolehlivé výsledky</a></h2>
<ul>
<li>Diskutuje se o úpadku optimalizace pro vyhledávače (SEO) a vzestupu obsahových farem, přičemž se zdůrazňuje význam zlepšování kvality výsledků vyhledávání.</li>
<li>Článek zkoumá přesnost vyhledávačů a ChatGPT při poskytování důvěryhodných odpovědí a zároveň se zabývá otázkou zavádějícího obsahu a podvodných webových stránek.</li>
<li>Ve vyhledávačích dochází k předpojatosti vůči reklamě a článek se zasazuje o vytvoření transparentního a konkurenčního vyhledávače.</li>
<li>Zkoumají se problémy s konkrétními dotazy, jako je stahování videí z YouTube a hledání blokátoru reklam, a odhalují se podvodné webové stránky a klamavé praktiky.</li>
<li>Jsou zdůrazněna omezení vyhledávače Google a potenciální výhody menších vyhledávačů.</li>
<li>Zabývá se také problémy s blokátory reklam a dezinformacemi z různých zdrojů a obhajuje spolehlivé informace a povědomí o podvodech.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38821248">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Tento článek porovnává výsledky vyhledávání z různých vyhledávačů, včetně vyhledávačů Google, Bing, Marginalia, Kagi, Mwmbl a ChatGPT.</li>
<li>Autor chválí Google za dobré výsledky, ale zpochybňuje přesnost prezentovaných špatných výsledků.</li>
<li>Uživatelé vyjadřují nespokojenost s upřednostňováním místních výsledků v aplikacích Bing a DuckDuckGo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garymarcus.substack.com/p/things-are-about-to-get-a-lot-worse">Výzvy spojené s porušováním autorských práv v generativní umělé inteligenci</a></h2>
<ul>
<li>Generativní umělá inteligence, jako jsou chatboti a obrazový software OpenAI, představuje problém v souvislosti s porušováním autorských práv, protože je schopna reprodukovat text a obrázky téměř identicky.</li>
<li>Nedostatečná transparentnost a nedostatečné určení autorství v generativních systémech umělé inteligence vyvolává u společností, jako je OpenAI a Microsoft, obavy z možných právních problémů.</li>
<li>Sledování původu generativního textu a obrázků prostřednictvím nové architektury může být v budoucnu nezbytné pro řešení porušování autorských práv.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38814093">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Tento článek se zabývá debatou o generativní umělé inteligenci a porušování autorských práv a zaměřuje se na význam kulturního vyjádření a vyprávění příběhů, jakož i na obavy z porušování ochranných známek.</li>
<li>Představuje různé pohledy na vliv autorských práv na tvůrčí průmysl, přičemž někteří obhajují méně přísná autorská práva a jiní zdůrazňují jejich roli při ochraně tvůrců.</li>
<li>Článek se zabývá konkrétními právními případy, navrhovanými aktualizacemi zákonů o autorských právech a potenciálním dopadem zákonů o autorských právech na společnosti jako Microsoft a OpenAI. Zabývá se také obavami ohledně integrity dat a plagiátorství v kontextu generativní umělé inteligence.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justingarrison.com/blog/2023-12-30-amazons-silent-sacking/">Tiché propouštění ve společnosti Amazon: Problém s akciemi nutí propouštět a vyvolává obavy ohledně provozních postupů.</a></h2>
<ul>
<li>Společnost Amazon propustila více než 27 000 zaměstnanců, převážně v maloobchodě, aby snížila provozní náklady.</li>
<li>Mnoho zaměstnanců, zejména těch na vyšších pozicích, chce odejít z důvodu obav o odměnu.</li>
<li>Hodnota výdajů na AWS společnosti Amazon klesá, protože zákazníci snižují náklady, a společnost zaostává v oblasti umělé inteligence.</li>
<li>Amazon rozdává služby s vysokou marží zdarma a v příštím roce možná přejde na centralizovanější organizační strukturu.</li>
<li>Předpovědi naznačují, že v roce 2024 může dojít k velkému výpadku AWS kvůli tichému propouštění zaměstnanců.</li>
<li>Propuštění zaměstnanci nedostávají odstupné a společnost se snaží udržet počet zaměstnanců, aniž by oficiálně oznámila propouštění.</li>
<li>Tato praxe může pokračovat i v roce 2024, protože společnosti dávají přednost krátkodobým ziskům.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38818319">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>V podnikovém světě, zejména v Silicon Valley, dochází k posunu, kdy jsou zaměstnanci považováni spíše za náklady než za investice.</li>
<li>Dopad na inovace je zpochybňován, protože společnosti, které upřednostňují péči o zaměstnance, jsou považovány za méně rušivé.</li>
<li>Diskutuje se o významu etických obchodních praktik a o víře v dobro a zlo v lidech.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ugrep.com/">Ugrep: Výkonný, rychlý a uživatelsky přívětivý vyhledávač vzorů souborů s pokročilými funkcemi</a></h2>
<ul>
<li>Vyhledávač vzorů souborů ugrep je robustní alternativou příkazu grep, která poskytuje výkonné funkce a vlastnosti.</li>
<li>ugrep umí prohledávat vnořené archivy, hexdump binární soubory, PDF a další typy dokumentů.</li>
<li>Nabízí různé režimy porovnávání, možnosti vyhledávání a možnosti formátování výstupu a podporuje standardní syntaxi vzorů POSIX ERE s přidanou podporou Unicode.</li>
<li>ugrep je nástroj příkazového řádku, který lze nainstalovat do různých operačních systémů.</li>
<li>Pro rychlejší vyhledávání ve velkých souborových systémech lze k indexování adresářů použít nástroj ugrep-indexer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38819262">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Uživatelé diskutují a porovnávají různé nástroje grep, konkrétně ugrep a ripgrep.</li>
<li>Rozhovor se zaměřuje na kompatibilitu, výkon a funkce těchto nástrojů.</li>
<li>Diskutuje se také o důležitosti osobních preferencí při výběru mezi nimi.</li>
<li>Další témata zahrnují knihovny regexů, stránkovače a implementaci příznaků jako --word-regexp.</li>
<li>Vedou se diskuse o tom, zda je nutné tvrdit, že nový nástroj grep je výkonnější, mimořádně rychlý, uživatelsky přívětivější a kompatibilnější než ostatní.</li>
<li>V souvislosti s grepem je také diskutován význam slova &quot;uživatelsky přívětivý&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nick.scialli.me/blog/why-im-skeptical-of-low-code/">Skeptický a opatrný přístup k nízkokódovým řešením</a></h2>
<ul>
<li>Autor se staví skepticky k nízkokódovým řešením a zdůrazňuje obavy ohledně jejich schopnosti zvládat vlastní funkce a závislosti na specializovaných talentech.</li>
<li>Jako potenciální nevýhody nízkokódových řešení jsou zmiňovány také potíže s aktualizacemi a nepřehledné základní databáze.</li>
<li>Autor doporučuje přistupovat k těmto nástrojům opatrně a skepticky a uznává, že mohou mít své výhody, ale také potenciální nevýhody.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38816135">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se zaměřuje na skepsi a omezení nástrojů pro nízkokódový vývoj.</li>
<li>Účastníci upozorňují na problémy, jako je nedostatek dokumentace, testování a kontrola verzí.</li>
<li>Rozhovor se také zabývá možnými výhodami a omezeními nízkého kódu v různých kontextech, jako je softwarové inženýrství, datové projekty a vývoj webových stránek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/us/app/scummvm/id6446184412">ScummVM: Hrajte klasické dobrodružné hry a RPG na Mac App Store</a></h2>
<ul>
<li>ScummVM je aplikace pro Mac App Store, která uživatelům umožňuje hrát klasické grafické adventury a RPG.</li>
<li>Aby aplikace fungovala, musí uživatelé poskytnout své vlastní soubory s herními daty.</li>
<li>Aplikace má otevřený zdrojový kód a neshromažďuje žádné údaje o uživateli. Nejlépe se hraje s ovladačem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38816029">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Hry Monkey Island byly odstraněny z obchodu Apple App Store, což vedlo k frustraci uživatelů.</li>
<li>Rozhovor se týká například zpětné kompatibility softwaru a používání emulátoru ScummVM.</li>
<li>Diskutuje se také o distribuci softwaru pod licencí GPL společností Apple a o možném porušování této licence.</li>
<li>O přitažlivosti starších videoher se vedou diskuse, v nichž se objevují argumenty pro i proti jejich kouzlu a hratelnosti v moderní době.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ratfactor.com/cards/fake-trees">Použití odrážek pro jednodušší uživatelská rozhraní: Nový přístup k zobrazování stromových seznamů</a></h2>
<ul>
<li>Autor navrhuje použít k zobrazení stromových seznamů v uživatelském rozhraní místo struktury rodič-dítě odrážky.</li>
<li>Tvrdí, že vizuální vzhled stromu je často důležitější než skutečný vztah mezi položkami.</li>
<li>Autor uvádí příklady a pseudokód, které pomáhají tuto techniku implementovat, ale také upozorňuje, že nemusí být vhodná pro všechny scénáře, a navrhuje alternativní metody pro situace vyžadující skutečnou stromovou strukturu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38815150">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek se zabývá různými metodami uživatelského rozhraní pro reprezentaci stromů, včetně odsazení.</li>
<li>Pojednává o problému vyhledávání existujících znalostí v procesech řešení problémů a navrhuje použití ChatGPT k identifikaci oborových termínů.</li>
<li>Zmíněna je frustrace ze znovuobjevování kola, softwarové chyby a klesající popularita relačních databází.</li>
<li>Zkoumají se výhody a nevýhody uspořádání dat do stromů a použití rekurzivních CTE v dotazech SQL.</li>
<li>Dotkneme se odpovědnosti za kvalitu kódu, manipulace s DOM a různých přístupů k ukládání a manipulaci se stromovými daty.</li>
<li>Je představen koncept &quot;falešných stromů&quot; a případy jejich použití, přičemž názory na jejich dostatečnost se různí.</li>
<li>Jsou navrženy alternativní metody pro ukládání hierarchických dat, jako je model MPTT/vložené množiny a propojené seznamy.</li>
<li>Je zdůrazněn význam zohlednění dat a schémat při výběru způsobu ukládání.</li>
<li>Někteří komentátoři vyjadřují skepsi ohledně používání odsazení v databázi pro stromovou strukturu.</li>
<li>Článek je kritizován za to, že je clickbaity a postrádá hloubku, komentáře jsou označovány za náhodné a nesmyslné.</li>
</ul>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/tether-reveals-partnerships-secret-fbi-053041589.html">Tether spolupracuje s tajnou službou a FBI a prokazuje závazek k bezpečnosti</a></h2>
<ul>
<li>Společnost Tether zveřejnila svou spolupráci s tajnou službou a FBI v dopise Senátu USA, v němž poukazuje na své zaměření na bezpečnost a spolupráci s donucovacími orgány.</li>
<li>Generální ředitel Paolo Ardoino uvedl, že Tether pomohl zmrazit peněženky s 435 miliony tokenů USDT a že spolupracuje s FBI.</li>
<li>Zveřejněním těchto dopisů chce Tether zdůraznit své odhodlání zajistit stabilitu a důvěryhodnost svého stablecoinu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38817271">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Společnost Tether, stablecoinová společnost, čelila kritice ohledně svého partnerství s donucovacími orgány, přičemž kritici tvrdili, že tato partnerství jsou spíše o dodržování předpisů než o skutečné spolupráci.</li>
<li>Objevily se obavy ohledně legitimity a transparentnosti Tetheru, stejně jako obvinění z jeho zapojení do praní špinavých peněz.</li>
<li>Diskuse se zabývá také praxí částečných rezerv v odvětví kryptoměn a dopadem čínských předpisů na nemovitosti a těžbu kryptoměn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jpospisil.com/2023/12/19/the-hidden-gems-of-moreutils">Odhalení skrytých klenotů Moreutils: Execsnoop, Ts, Sponge, Vidir, Vipe a Pee</a></h2>
<ul>
<li>Článek upozorňuje na méně známé nástroje příkazového řádku zvané moreutils, včetně nástrojů jako execsnoop, ts, sponge, vidir, vipe a pee.</li>
<li>Execsnoop umožňuje sledovat volání programu pomocí časových značek, zatímco ts dokáže převádět časové značky na relativní časy.</li>
<li>Mezi další zmíněné nástroje patří sponge pro ukládání změn do souboru, vidir pro úpravu souborů a adresářů, vipe pro úpravu výstupu mezi rourami a pee pro předávání dat více příkazům a shromažďování jejich výstupů.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38814599">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek a komentáře se zabývají skrytými funkcemi balíčku moreutils se zaměřením na jeho možnosti manipulace se soubory a přenosu dat.</li>
<li>Rozhovor se zabývá různými nástroji a příkazy pro paralelizaci příkazů v unixových systémech, jako jsou xargs a GNU parallel.</li>
<li>Probíhá debata o účinnosti příkazu seq při psaní shellových skriptů, účastníci diskutují o výhodách a nevýhodách.</li>
<li>Diskuse zdůrazňují důležitost specifikace chování pomocí příznaků nebo proměnných prostředí a obhajují začlenění víceutils do základních distribucí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theartnewspaper.com/2023/12/29/court-of-appeal-ruling-will-prevent-uk-museums-from-charging-reproduction-feesat-last">Odvolací soud zakázal britským muzeím vybírat poplatky za reprodukci historických uměleckých děl</a></h2>
<ul>
<li>Odvolací soud ve Spojeném království rozhodl, že muzea nemohou vybírat poplatky za reprodukci historických uměleckých děl, pokud původní dílo není chráněno autorskými právy.</li>
<li>Muzea využívají autorská práva k omezování používání snímků a vyžadují drahé licence, ale rozsudek potvrzuje, že tato praxe není správná.</li>
<li>Podle tohoto rozhodnutí jsou symboly autorských práv na webových stránkách a v katalozích britských muzeí irelevantní pro umělecká díla, na která se nevztahují autorská práva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38817128">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Britský odvolací soud vydal rozhodnutí, které omezuje muzea ve vybírání poplatků za reprodukci obrazů uměleckých děl s odvoláním na autorské právo a význam tvůrčí svobody.</li>
<li>Rozsudek má dopad na jazykové modely a používání obrázků, na které se nevztahuje autorské právo, v uměleckých transformacích a vyvolává otázky týkající se autorských práv na koláže a seznamy slov, potenciálních mezer v zákonech o autorských právech, směrnice EU o databázích a dopadu na umění vytvořené umělou inteligencí.</li>
<li>Rozhodnutí rovněž vyvolává diskusi o nezbytnosti autorských práv, hodnotě kulturních artefaktů a době trvání ochrany autorských práv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gcaptain.com/maersk-ship-hit-by-missile-in-the-red-sea/">Loď Maersk zasažena raketou; americké námořnictvo úspěšně zachytilo útočníky</a></h2>
<ul>
<li>Kontejnerová loď společnosti Maersk s názvem Maersk Hangzhou byla během plavby jižní částí Rudého moře zasažena raketou.</li>
<li>Loď okamžitě ohlásila incident a požádala o pomoc, což vedlo k reakci USS Gravely a USS Laboon.</li>
<li>USS Gravely úspěšně zachytila a zničila dvě protilodní balistické rakety vypálené z oblastí kontrolovaných Hútíi v Jemenu, čímž zajistila bezpečnost plavidla a posádky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38821372">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Text obsahuje diskuse a komentáře o raketových útocích, válkách, konfliktech, mezinárodních vztazích, vojenských reakcích, jaderných zbraních a jejich důsledcích.</li>
<li>Mezi konkrétními zeměmi jsou zmíněny Rusko, Írán, Severní Korea, Jemen, Ukrajina a USA.</li>
<li>Rozhovory poukazují na složitost a problémy spojené s těmito konflikty.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/EGjoni/DRUGS">Představujeme systém DRµGS: Zvyšování rozmanitosti výstupů pomocí hlubokého náhodného vzorkování mikroglitchů</a></h2>
<ul>
<li>DRµGS je úložiště, které zavádí metodu nazvanou Deep Random Micro-Glitch Sampling (DRµGS), která do vrstev transformátorů během odvozování vnáší šum, čímž zvyšuje rozmanitost výstupu při zachování koherence.</li>
<li>Úložiště v současné době podporuje modely LLaMA a mistral a poskytuje implementace a experimentální data pro čtyři typy DRµG: Q, K, V a A.</li>
<li>Možné negativní vedlejší účinky DRµGS jsou řešeny pomocí funkce &quot;cold_shower&quot;, která je součástí úložiště.</li>
<li>K dispozici jsou vizualizace, které ukazují účinky vnášení šumu do různých vrstev modelu.</li>
<li>Podporujeme příspěvky a experimenty s DRµGS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38816429">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>DRµGS je projekt na GitHubu, jehož cílem je zavést náhodnost do generativních modelů umělé inteligence.</li>
<li>Diskuse mezi uživateli se vedou o tom, jaký dopad má tento přístup na výstup modelu a zda zvyšuje jeho výkonnost.</li>
<li>Rozhovor se také stočí k nesouvisejícím tématům, jako je pověst tvůrce projektu a užívání drog softwarovými inženýry.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/joabaldwin/status/1741145625809559933">Amazon obviněn z prodeje poškozených knih, což vyvolává právní obavy</a></h2>
<ul>
<li>Osoba je rozrušená a hledá radu poté, co zjistila, že někdo koupil její vrácenou a poškozenou kopii od společnosti Amazon.</li>
<li>Obávají se zákonnosti této situace a chtějí vědět, jak ji řešit, aby se v budoucnu neopakovala.</li>
<li>Není jasné, jaké konkrétní činy nebo detaily vedly k hněvu a obavám této osoby.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38818578">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Služba má v současné době problémy a není schopna zpracovávat požadavky uživatelů.</li>
<li>Uživatelé jsou vyzváni k opětovnému načtení stránky, aby se pokusili ke službě znovu přistoupit.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Autor Victor Eijkhout se ponořil do problematiky vysoce výkonných počítačů" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Autor%20Victor%20Eijkhout%20se%20pono%C5%99il%20do%20problematiky%20vysoce%20v%C3%BDkonn%C3%BDch%20po%C4%8D%C3%ADta%C4%8D%C5%AF&subheading=ned%C4%9Ble%2031.%20prosince%202023%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2023/12/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-30]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/30&#39;</h2>
<h1>2023-12-30</h1>
<h2><a href="https://roytanck.com/2023/12/23/in-2024-please-switch-to-firefox/">Přechod na Firefox v roce 2024 kvůli ochraně soukromí a vývoji webu</a></h2>
<ul>
<li>Autor navrhuje v roce 2024 přejít na Firefox jako webový prohlížeč ze dvou hlavních důvodů: ochrana soukromí a zabránění monopolu prohlížeče.</li>
<li>Firefox je jediným významným prohlížečem, který není spojen se společností, jež vydělává na reklamě a prodeji osobních údajů.</li>
<li>Autor varuje před dominantním postavením jediného prohlížeče na trhu, protože by to mohlo bránit vývoji webových stránek. Vyzdvihují rychlost, uživatelské rozhraní a efektivitu Firefoxu, díky nimž je pro uživatele cennou volbou, a vyzývají k podpoře Firefoxu v zájmu zachování webu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38806270">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se točí kolem různých témat týkajících se webových prohlížečů, přičemž hlavní pozornost je věnována prohlížečům Firefox a Chrome.</li>
<li>Uživatelé se zabývají tématy, jako je kompatibilita webových stránek s prohlížečem Firefox, výhody a nevýhody různých prohlížečů, ochrana osobních údajů, problémy s doplňky a dominance prohlížeče Chrome.</li>
<li>Konverzace zdůrazňuje frustrace, preference a obavy uživatelů týkající se různých webových prohlížečů a jejich funkcí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blot.im/how">Přeměňte svou složku na webovou stránku pomocí aplikace Blot</a></h2>
<ul>
<li>Blot je platforma, která přemění složku na webovou stránku a soubory ve složce promění v jednotlivé příspěvky na webu.</li>
<li>Uživatelé mohou synchronizovat své složky s oblíbenými službami cloudových úložišť, jako jsou Dropbox, Git a Disk Google.</li>
<li>Uživatelé mají kontrolu nad tím, které soubory se stanou příspěvky, a mohou také omezit publikování určitých souborů.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38809145">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se soustředí na Blot, nástroj pro tvorbu webových stránek, který umožňuje uživatelům přeměnit složky na webové stránky.</li>
<li>Uživatelé na serveru Hacker News oceňují Blot, ale kritizují jeho nedostatečnou cenovou transparentnost.</li>
<li>Rozhovor se týká témat, jako je používání přípon souborů jako &quot;příchutí&quot; pro různé verze webových stránek, srovnání s jinými blogovacími platformami a snadné používání Blotu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gentoo.org/news/2023/12/29/Gentoo-binary.html">Gentoo Linux nyní nabízí binární balíčky pro snadnější instalaci a širší dostupnost softwaru</a></h2>
<ul>
<li>Gentoo Linux, distribuce založená na zdrojových kódech, nyní poskytuje ke stažení a instalaci vedle zdrojových i binární balíčky.</li>
<li>Binární balíčky jsou k dispozici pro architektury amd64 a arm64 a nabízejí širokou škálu softwaru.</li>
<li>Uživatelé mohou svou stávající instalaci Gentoo nakonfigurovat tak, aby používala binární balíčky, a to vytvořením konfiguračního souboru.</li>
<li>Binární balíčky jsou zkompilovány se specifickým nastavením pro různé architektury a profily.</li>
<li>Balíčky jsou kryptograficky podepsané a uživatelé si mohou podpisy před instalací ověřit.</li>
<li>Binární balíčky lze používat se systémem merged-usr, ale ne s jinými verzemi profilů.</li>
<li>V současné době Gentoo neplánuje nabízet binární balíčky pro ~amd64.</li>
<li>Vyzýváme uživatele, aby hlásili jakékoli problémy nebo chyby související s podporou binárních balíčků.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38804135">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Gentoo Linux je distribuce známá svou flexibilitou a možnostmi přizpůsobení se silnou podporou komunity.</li>
<li>Článek porovnává Gentoo s jinými populárními distribucemi, jako je Debian, Arch a Ubuntu, a zabývá se faktory, jako je podpora hardwaru a snadná údržba.</li>
<li>Diskutuje se o kompilaci softwaru, herním výkonu, efektivitě, dopadu na životní prostředí a úloze přizpůsobení a konfigurovatelnosti operačních systémů. Celkově se názory na Gentoo liší, ale obecně je chváleno pro své možnosti přizpůsobení a vzdělávací hodnotu, i když někteří jej považují za časově náročný nebo dávají přednost alternativám.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38804603">Hledáme pokročilé kurzy programování pro zkušené programátory: Doporučení pro výuku jazyka Elixir</a></h2>
<ul>
<li>Osoba se v současné době učí jazyk Elixir a hledá zdroje, které jsou pokročilejší a vhodné pro zkušené programátory.</li>
<li>Mají pocit, že dostupné populární zdroje jsou příliš zaměřené na začátečníky, a chtějí prozkoumat knihy nebo kurzy programování, které odpovídají jejich úrovni znalostí.</li>
<li>Hledá doporučení na zdroje, které by mu jako zkušenějšímu programátorovi pomohly prohloubit znalosti a dovednosti v jazyce Elixir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38804603">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskutuje se o nedostatku pokročilých programovacích zdrojů a o problémech při jejich vytváření a oceňování.</li>
<li>Účastníci doporučují knihy, kurzy a zdroje týkající se počítačového programování a systémů pro zlepšení programovacích dovedností.</li>
<li>Diskuse se zabývá významem praktických znalostí, porozuměním rozsáhlým databázím kódu, omezeními modelů umělé inteligence pro programování a hodnotou mentoringu a čistých kódovacích postupů.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/12/29/why-are-apple-silicon-vms-so-different/">Rozdíly ve virtualizaci: Křemíkové počítače Apple vs. počítače Intel Mac</a></h2>
<ul>
<li>Společnost Apple implementovala do systému macOS podporu zařízení pomocí ovladačů Virtio, které umožňují efektivní virtualizaci na křemíkových počítačích Mac od společnosti Apple.</li>
<li>Tento přístup poskytuje společnosti Apple větší kontrolu nad hardwarem a podporou funkcí, ale snižuje komerční hodnotu pro dodavatele virtualizace třetích stran.</li>
<li>Virtualizace na křemíkových počítačích Apple Mac nabízí flexibilitu pro provoz starších verzí systému macOS a nekompatibilního softwaru a článek naznačuje, že odlehčená virtualizace a Virtio by mohly být motorem dalšího růstu v této oblasti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38803556">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek porovnává problémy s výkonem a kompatibilitou virtuálních počítačů (VM) se systémem Windows na platformě Apple Silicon ve srovnání s virtuálními počítači se systémem Windows závislými na technologii Hyper-V.</li>
<li>Účastníci diskutují o použití Hyper-V kvůli bezpečnostním funkcím a kompatibilitě s operačními systémy Linux a Windows, ale vyjadřují rozdílné názory na použití virtuálních počítačů pro zabezpečení softwarových aplikací.</li>
<li>Uživatelé sdílejí zkušenosti a doporučení pro spouštění aplikací a her pro Windows na Macu, včetně překladových vrstev jako Crossover a cloudových herních služeb jako GeForce Now. Kromě toho se diskutuje o frustraci ze správy souborů na zařízeních Apple a navrhují se alternativní aplikace a služby.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/no-inventions-no-innovations-a-history">Úpadek US Steel: Nedostatek inovací a zaostávání za minimálními hutěmi</a></h2>
<ul>
<li>Společnost US Steel se potýká s poklesem podílu na trhu a ziskovosti v americkém ocelářském průmyslu.</li>
<li>K tomuto poklesu přispěla konkurence ze strany levných výrobců oceli v zahraničí a efektivních minimálních hutí v tuzemsku.</li>
<li>Společnost US Steel se snažila zavádět nové technologie a čelila výzvám v oblasti efektivity a inovací.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38807720">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Úpadek amerického ocelářského průmyslu ve srovnání s Německem a Japonskem je přičítán špatnému řízení a upřednostňování odměn vedoucích pracovníků před inovacemi a modernizací.</li>
<li>Diskuse se zabývá také úpadkem amerického automobilového průmyslu a dopadem amerických peněz a půjček poskytovaných jiným zemím.</li>
<li>Zkoumají se různé pohledy na výsledky válek, jako byla korejská válka, válka ve Vietnamu a probíhající konflikt v Afghánistánu, a význam jasných politických cílů ve válce.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Plinz/status/1740597001652461895">Autorská práva: Strategie zpeněžení, ne morální právo</a></h2>
<ul>
<li>Autorská práva jsou často vnímána spíše jako prostředek k dosažení zisku než jako morální nárok, což může mít důsledky pro různé obchodní modely.</li>
<li>Některým obchodním modelům může ochrana autorských práv prospět, zatímco jiné mohou čelit překážkám nebo omezením.</li>
<li>Diskuse o autorských právech poukazuje na rozpor mezi ekonomickými zájmy a etickými hledisky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38803614">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek pojednává o dopadu autorského práva na tvůrce, společnosti a společnost.</li>
<li>Zkoumá kritiku současných zákonů o autorských právech, které zvýhodňují korporace a omezují přístup veřejnosti k tvůrčím dílům.</li>
<li>Rozhovor se týká například výhod a nevýhod zrušení autorských práv, role platforem, jako je Spotify, v hudebním průmyslu a zneužívání autorských práv velkými korporacemi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://freedom-to-tinker.com/2013/10/09/the-linux-backdoor-attempt-of-2003/">Pokus o zadní vrátka systému Linux v roce 2003: Hluboký ponor do programování, kybernetické bezpečnosti a otevřeného kódu</a></h2>
<ul>
<li>Úryvek se zabývá tématy, jako je pokus o vložení zadních vrátek do jádra Linuxu a význam důvěryhodných systémů ve válce.</li>
<li>Pojednává o obavách týkajících se kryptografických metod a o potřebě validace a sledování při vývoji otevřeného zdrojového kódu.</li>
<li>Autor také hovoří o technikách kódování, chování překladačů a používání příkazů if v programovacích jazycích, jakož i o výhodách softwaru s otevřeným zdrojovým kódem a kritice kódu s uzavřeným zdrojovým kódem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38805439">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se dotýká řady témat, včetně předchozího hackerského incidentu v systému Linux a problémů v oblasti vládních pracovních míst.</li>
<li>Zkoumá také účinnost překladačů a nástrojů pro identifikaci chyb, bezpečnostní důsledky zvyšování oprávnění v operačních systémech a diskusi mezi open-source a proprietárním softwarem v oblasti bezpečnosti.</li>
<li>Je prozkoumán koncept zadních vrátek a jejich zneužití a jsou uvedena doporučení pro spolehlivý nástroj vzdálené správy pro ovládání počítačů se systémem Windows z linuxového prostředí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bzero.se/ldapd/btree.html">Jak strom b+tree, který se používá pouze pro připojování, zlepšuje efektivitu ukládání dat a přístupu k nim</a></h2>
<ul>
<li>Strom b+tree, který se pouze připojuje, je datová struktura běžně používaná pro efektivní ukládání a vyhledávání dat.</li>
<li>Skládá se z větví a listů, přičemž listové stránky obsahují vlastní data a klíče.</li>
<li>Namísto podpory řetězení listů pro sekvenční přístup zahrnuje každá aktualizace přidání nové stránky do souboru a aktualizaci nadřazených stránek, čímž je zajištěn konzistentní snímek databáze bez potřeby protokolu transakcí. Tento přístup je efektivnější pro zápis po sobě jdoucích stránek na disk, ale může plýtvat místem na disku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38805383">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Zkoumají se různé techniky a přístupy k optimalizaci zesílení zápisu, snížení množství zbytečných dat a zlepšení účinnosti různých stromových struktur.</li>
<li>Diskutuje se o použití pouze přídavných stromů, datových struktur CoW a přístupů se strukturou protokolu v systémech jako ZFS a LMDB.</li>
<li>Je zdůrazněn koncept perzistentních datových struktur a jejich výhody ve funkcionálním programování, jakož i problémy a kompromisy spojené s výběrem těchto datových struktur. Zdůrazněn je také význam optimalizace čtení z disku a maximalizace efektivity stránek v databázích.</li>
</ul>
<h2><a href="https://koka-lang.github.io/koka/doc/index.html">Koka: Pokročilý funkční jazyk s typy efektů a obslužnými programy</a></h2>
<ul>
<li>Koka je silně typovaný funkcionální jazyk, který obsahuje typy efektů a obslužné programy.</li>
<li>Jazyk nabízí pokročilé řídicí abstrakce a využívá počítání referencí pro efektivní využití paměti.</li>
<li>Přestože má Koka kompletní implementaci překladače a je stabilní, je stále ve fázi výzkumu a nedoporučuje se pro produkční použití.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38810073">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovory se točí kolem programovacího jazyka Koka a jeho funkcí, jako jsou typy efektů, algebraické efekty a obslužné programy.</li>
<li>Témata zahrnují teorii kategorií, typové systémy, pokročilé techniky kompilace pro optimalizaci výkonu a použití programu Koka v pokročilých projektech funkcionálního programování.</li>
<li>Zmíněna je také schopnost programu Koka kompilovat do kódu jazyka C bez garbage collectoru, jeho integrace s existujícími projekty C-WASM a systém zpracování podmínek podobný Common Lispu.</li>
<li>Jsou diskutovány výhody a omezení programu Koka, jeho použití výjimek pro tok řízení a jeho podpora pro kruhová volání událostí a rozšiřujících funkcí.</li>
<li>Porovnávají se rozdíly mezi monádovými transformátory a algebraicko-efektovými systémy a potenciální snadnost optimalizace.</li>
<li>Je zde krátká zmínka o podpoře wasm v aplikaci Koka a návrh na použití emscripten pro přepínání zásobníků.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nationalgrid.com/national-grid-announces-commercial-operations-viking-link-worlds-longest-land-and-subsea">Britské propojovací vedení Viking Link přináší levnější a ekologičtější energii</a></h2>
<ul>
<li>Společnost National Grid oznámila dokončení Viking Link, nejdelšího pozemního a podmořského propojovacího vedení na světě, které se táhne 475 mil mezi Spojeným královstvím a Dánskem.</li>
<li>Projekt v hodnotě 1,7 miliardy liber má kapacitu pro napájení až 2,5 milionu domácností a očekává se, že během prvních deseti let ušetří britským spotřebitelům více než 500 milionů liber díky levnějšímu dovozu elektřiny z Dánska.</li>
<li>Odhaduje se, že Viking Link sníží v prvním roce provozu emise uhlíku o 600 000 tun a zároveň zvýší bezpečnost dodávek a sníží ceny pro spotřebitele.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38807001">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Velká Británie zahájila provoz nejdelšího pozemního/podmořského propojení, aby vyrovnala toky energie a snížila variabilitu energie z obnovitelných zdrojů.</li>
<li>Diskutuje se o uzavření poslední uhelné elektrárny ve Spojeném království, přičemž se zdůrazňuje význam stability sítě a závislosti na dovozu plynu.</li>
<li>Budují se propojení s pevninskou Evropou a Skotskem, aby se zvládly výkyvy výroby a poptávky, i když kapacita sítě zůstává úzkým místem.</li>
</ul>
<h2><a href="http://kiwihellenist.blogspot.com/2017/01/salt-and-salary.html">Vyvrácení mýtu: Římští vojáci nebyli placeni solí</a></h2>
<ul>
<li>Tento článek vyvrací rozšířený mýtus, že římští vojáci byli placeni solí, a poskytuje důkazy o tom, že ve skutečnosti solí odměňováni nebyli.</li>
<li>Zkoumá původ slova &quot;plat&quot; a jeho souvislost se solí a osvětluje historické používání soli jako platidla v Etiopii a dalších kulturách.</li>
<li>Článek zdůrazňuje význam znalostí a moudrosti při vyvracení mýtů a stručně zmiňuje diskuse a komentáře na souvisejících blozích a účtech na sociálních sítích v oblasti klasických studií a starověkých dějin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38803589">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Články a diskuse se zabývají různými tématy, včetně placení římských vojáků solí a významu soli ve starověkých společnostech.</li>
<li>Dotýkají se také témat, jako je víra v plochou Zemi ve starověkých kulturách, Galileova aféra a konflikt mezi náboženstvím a vědou.</li>
<li>Diskuse poskytují různé pohledy a zabývají se souvisejícími tématy, jako je bezpečnost potravin, historické události a spolehlivost informací poskytovaných odborníky a vládami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@k0ryk/everyones-getting-ghosted-dbf0fbaf161">Ghosting v náboru techniků: Nedostatek komunikace nechává kandidáty v nejistotě</a></h2>
<ul>
<li>Ghosting, tedy náhlé přerušení komunikace s kandidáty, je v oblasti náboru zaměstnanců v technologických oborech rozšířeným problémem.</li>
<li>Autor se podělí o svou osobní zkušenost s tím, jak ho jedna společnost pronásledovala, a o dopad, který to na něj mělo.</li>
<li>K rozšíření ghostingu v technologickém průmyslu přispívá nedostatek pobídek a prosazování neúčinné politiky.</li>
<li>Autor argumentuje, že je důležité uzavřít s odmítnutými uchazeči kruh a jednat s nimi důstojně a s respektem.</li>
<li>Náboroví pracovníci by měli být více informováni a dbát na to, aby s uchazeči udržovali komunikaci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38806473">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Ghosting, tedy náhlé přerušení komunikace s uchazeči o zaměstnání, je v technologickém průmyslu rozšířeným problémem při náboru zaměstnanců.</li>
<li>Diskuse zdůrazňuje, že je důležité chovat se ke kandidátům s respektem a upřednostňovat náborový proces.</li>
<li>Uznávají se problémy při přijímání zaměstnanců a identifikaci talentů, jakož i nedostatečné uznání a odměňování tazatelů. Za zásadní je považována včasná a respektující komunikace během náborového procesu.</li>
<li>Diskutuje se o negativním dopadu ghostingu na uchazeče o zaměstnání, včetně poklesu poskytování zpětné vazby uchazečům.</li>
<li>Společnosti, které se dopouštějí ghostingu, mohou čelit možným následkům.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Přechod na Firefox v roce 2024 kvůli ochraně soukromí a vývoji webu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=P%C5%99echod%20na%20Firefox%20v%20roce%202024%20kv%C5%AFli%20ochran%C4%9B%20soukrom%C3%AD%20a%20v%C3%BDvoji%20webu&subheading=sobota%2030.%20prosince%202023%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2023/12/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-29]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/29&#39;</h2>
<h1>2023-12-29</h1>
<h2><a href="https://blogsystem5.substack.com/p/the-ides-we-had-30-years-ago-and">Vývoj textových IDE: Srovnání s moderními IDE</a></h2>
<ul>
<li>Tento článek zkoumá proměnu textových IDE v průběhu tří desetiletí a porovnává je se současnými IDE.</li>
<li>Autor se dělí o své osobní zkušenosti se staršími IDE, jako jsou SideKick Plus a Turbo Pascal, a zdůrazňuje jejich vlastnosti a uživatelskou přívětivost.</li>
<li>Navzdory poklesu popularity textových uživatelských rozhraní (TUI) při vývoji softwaru v důsledku grafických operačních systémů se IDE TUI znovu objevují po zavedení protokolu LSP (Language Server Protocol).</li>
<li>V moderních vývojových prostředích byla sice implementována některá vylepšení, ale základní funkce zůstaly z velké části stejné.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38792446">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Účastníci diskuse vyjadřují frustraci z moderních IDE a chválí jednoduchost a efektivitu starších nástrojů, jako je Visual Basic 6 a Delphi.</li>
<li>Diskutuje se o problémech při vývoji webových a mobilních aplikací, včetně roztříštěnosti knihoven uživatelského rozhraní a obtíží, kterým čelí výrobci operačních systémů při vytváření integrovaných IDE.</li>
<li>Jako výhodné jsou zmiňovány nízkokódové nástroje, jako je Excel, a diskutuje se také o omezeních Pythonu a JavaScriptu pro tvorbu aplikací. Mezi další témata patří dokumentace, vzdálený vývoj, editace kódu a výkonnost IDE.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fda.gov/inspections-compliance-enforcement-and-criminal-investigations/warning-letters/amazoncom-inc-662503-12202023">Společnost Amazon byla varována úřadem FDA kvůli nedeklarovaným složkám v doplňcích stravy</a></h2>
<ul>
<li>Úřad FDA vydal varovný dopis společnosti Amazon za distribuci výrobků, které porušují federální předpisy.</li>
<li>Výrobky obsahují nezveřejněné farmaceutické složky, včetně sildenafilu a tadalafilu, které mohou mít nebezpečné vedlejší účinky.</li>
<li>Úřad FDA považuje tyto výrobky za neschválená léčiva, protože nesplňují definici doplňků stravy, a požádal společnost Amazon o písemnou odpověď, v níž se k těmto porušením vyjádří. Kromě toho byly z důvodu přítomnosti nezjištěných léčivých složek staženy konkrétní výrobky skladované v distribučních centrech společnosti Amazon, například WeFun Capsules.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38794068">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskutuje se o potřebě lepší regulace a dohledu nad bezpečností výrobků, zejména v odvětví doplňků stravy.</li>
<li>Amazon je výslovně uveden jako platforma, kde se prodávají doplňky s nezveřejněnými složkami.</li>
<li>Objevují se obavy ohledně nedostatečné regulace v tomto odvětví a odpovědnosti platforem, jako je Amazon, za zajištění bezpečnosti a legálnosti prodávaných produktů.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dubroy.com/blog/cold-blooded-software/">Hledání stability: Jak se chladnokrevné softwarové projekty přizpůsobují a prosperují</a></h2>
<ul>
<li>Autor srovnává schopnost chladnokrevných zvířat přizpůsobit se prostředí se softwarovými projekty, které využívají stabilní a spolehlivé technologie.</li>
<li>Autor se dělí o osobní zkušenost s úspěšným softwarovým projektem, který zůstal funkční po dlouhou dobu a očekává se, že bude fungovat i v budoucnu.</li>
<li>Uvedená paralela poukazuje na důležitost používání stabilních technologií při vývoji softwaru pro dlouhodobý úspěch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38793206">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se týkají řady témat souvisejících s programovacím jazykem a softwarem, jako je popularita jazyka, stabilita a problémy při údržbě kódu.</li>
<li>Zdůrazňuje se význam pravidelných aktualizací pro bezpečnost a funkčnost a upřednostňování stabilních a spolehlivých technologií.</li>
<li>Diskutuje se také o rizicích používání zastaralého softwaru a o konkrétních nástrojích, knihovnách, jazycích a rovnováze mezi udržováním kódu a jeho přepisováním v budoucnu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lunduke.locals.com/post/5053290/mozilla-2023-annual-report-ceo-pay-skyrockets-while-firefox-marketshare-nosedives">Odměna pro generálního ředitele Mozilly se zvyšuje, podíl Firefoxu na trhu klesá, protože společnost se zaměřuje na služby AI</a></h2>
<ul>
<li>Výroční zpráva Mozilla Foundation za rok 2023 ukazuje, že odměny generálních ředitelů se zvýšily, zatímco příjmy a podíl Firefoxu na trhu se snížily, což může naznačovat posun v zaměření na služby umělé inteligence.</li>
<li>Článek se zabývá různými tématy včetně připojení se k serveru Lunduke.Locals.com, který se zabývá nezávislou technickou žurnalistikou, snížením výdajů nadace Linux Foundation na Linux, budoucností internetového archivu a odmítnutím openSUSE umožnit autorovi přispívat.</li>
<li>Nadace Linux Foundation vyčleňuje více finančních prostředků na projekty blockchainu a umělé inteligence, což vyvolává obavy o jejich priority, zatímco The Lunduke Journal nabízí dárkové předplatné a průvodce anonymním únikem informací. Kromě toho shrnutí zmiňuje možnosti zasílání souborů a doporučuje nástroj pro anonymní sdílení souborů.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38795308">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Výroční zpráva společnosti Mozilla za rok 2023 odhaluje zvýšení odměn generálního ředitele, které se shoduje s poklesem podílu Firefoxu na trhu.</li>
<li>Uživatelé přičítají pokles podílu na trhu funkcím ochrany soukromí, používání mobilních zařízení a dominanci společností Google a Apple.</li>
<li>Diskuse se točí kolem zlepšení zážitku z prohlížení pomocí doplňků a rozšíření, řešení poklesu příjmů, udržitelnosti financování a potenciálu alternativy k Firefoxu zaměřené na ochranu soukromí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://loderunnerwebgame.com/game/">Konfigurace pozice plátna webové hry Lode Runner a sledování služby Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Úryvek kódu nastavuje pozici plátna webové hry Lode Runner na &quot;absolutní&quot;, což znamená, že bude umístěno relativně ke svému nejbližšímu pozicovanému předkovi.</li>
<li>Plátno je umístěno v levém horním rohu webové stránky, čímž je zajištěno jeho zobrazení na požadovaném místě.</li>
<li>Kromě umístění plátna kód zahrnuje také inicializaci a konfiguraci sledování webové stránky službou Google Analytics, což umožňuje analyzovat interakce uživatelů a výkonnost webových stránek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38792753">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Uživatelé se zapojují do diskuse a vzpomínají na své zkušenosti s hraním počítačových her, zejména hry Lode Runner, a diskutují o herních mechanismech, designu úrovní a době načítání.</li>
<li>Někteří uživatelé sdílejí své zkušenosti s dalšími klasickými hrami z éry Windows 95 a vyjadřují obavy z technických problémů na webových stránkách, na kterých jsou tyto hry umístěny.</li>
<li>Diskuse zahrnují debaty o době načítání hry, která je ovlivněna zpožděním při přenosu, a různé názory na to, co je považováno za přijatelnou dobu načítání na moderních počítačích.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hunar4321/particle-life">Simulace umělého života: Složitost vzniká z jednoduchosti</a></h2>
<ul>
<li>Shrnutí pojednává o programu, který simuluje umělý život pomocí pravidel přitažlivosti a odpudivosti mezi částicemi.</li>
<li>Program generuje samoorganizující se vzory podobné životu a je k dispozici v jazycích C++, JavaScript a Python.</li>
<li>Postrádá detekci kolizí, což umožňuje simulaci mnoha částic v reálném čase a umožňuje zkoumání a jemné dolaďování parametrů.</li>
<li>Plánované aktualizace zahrnují přidání funkcí, jako je ukládání a načítání parametrů, další typy částic a zlepšení výpočetní efektivity.</li>
<li>Cílem programu je ukázat, jak může z jednoduchosti vzniknout složitost.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38794625">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek se zabývá kódovacím projektem nazvaným &quot;Particle Life&quot;, který vychází z Conwayovy hry na život a zavádí &quot;geny&quot; RGB pro barevné kombinace.</li>
<li>Diskuse se zaměřuje na optimalizace a aktualizace simulace života na částicích a také na koncepty, jako je nedostatek inteligentního života ve vesmíru, možnost cestování vesmírem a potenciální ekologická rizika spojená s kontaminací.</li>
<li>Článek také zkoumá filozofické důsledky života vznikajícího z jednoduchých pravidel a v závěru oceňuje demonstraci simulace.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.liero.be/">Liero: Ultimátní soubojová hra s mody, mapami a online multiplayerem</a></h2>
<ul>
<li>Liero je populární soubojová hra, která byla původně vydána v roce 1998 a nyní jsou k dispozici čtyři verze s různými funkcemi.</li>
<li>Liero 1.33 je původní verze z roku 2000, zatímco Liero 1.36 je vysoce věrný klon, který odstraňuje chyby a zavádí nové funkce.</li>
<li>WebLiero nabízí online hru pro více hráčů a lierolibre je projekt věnovaný volnému šíření hry Liero. Hra zahrnuje výběr zbraní a zapojení se do boje na různých mapách. Má živou komunitu modderů a lze ji hrát na moderních počítačích a v populárních webových prohlížečích. Pro další dotazy jsou k dispozici kontaktní údaje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38796870">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se soustředí na popularitu a nostalgickou přitažlivost hry Liero a dalších her z finské sharewarové scény.</li>
<li>Účastníci se podělí o své zkušenosti a vzpomínky na hraní těchto her a proberou jejich jedinečné vlastnosti a herní mechanismy.</li>
<li>Zmíněny jsou i další hry jako Scorched Earth, Worms a jejich nástupci a klony, stejně jako diskuse o open source alternativách a vývoji her tohoto žánru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sprocketfox.io/xssfox/2021/12/02/xrandr/">Ideální otáčení obrazovky pro programátory: Zkoumání výhod úhlu 22° při kódování</a></h2>
<ul>
<li>Autor experimentuje s různými orientacemi obrazovky při vývoji softwaru, například s režimem na výšku a různými úhly natočení.</li>
<li>Po prozkoumání výhod a nevýhod zjistili, že nejoptimálnější délku řádků pro kódování nabízí natočení o 22°.</li>
<li>Autor představuje nástroj xrandr pro otáčení obrazovky a uvádí příklady transformačních matic pro různé úhly. Nabízí také kalkulačku pro generování příkazu xrandr pro konkrétní vstupy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38802086">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Probírá se optimální nastavení monitoru pro programátory v roce 2021 s doporučeními pro velké monitory 4K a s ohledem na pixely na palec.</li>
<li>Návrhy se liší podle velikosti, poměru stran a orientace, někteří uživatelé doporučují čtvercový poměr stran nebo poměr stran 3:2 a konkrétní modely monitorů.</li>
<li>Mezi další návrhy patří používání ultraširokoúhlých obrazovek, unikátních rozvržení a používání nástrojů pro přizpůsobení nastavení obrazovky, stejně jako vynálezy, jako jsou automaticky otočné držáky a kabely odolné proti otáčení. Diskuse se zabývá také délkou řádků při kódování a nastavením pro vývoj webových stránek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hardmath123.github.io/xkcd-random.html">Zkoumání náhodnosti xkcd: Neobjektivita a vnímání vzorů</a></h2>
<ul>
<li>Autor tohoto příspěvku na blogu zkoumá náhodnost tlačítka &quot;random&quot; na webu xkcd pomocí statistických testů.</li>
<li>Je potvrzeno, že generátor náhodných čísel, který používá xkcd, je nestranný a nepředvídatelný.</li>
<li>Vnímání zkreslení může být způsobeno lidským sklonem vidět vzory navzdory náhodnosti generátoru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38792631">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se točí kolem náhodnosti v různých kontextech, jako je webový komiks xkcd, Spotify a videohry jako Civilization, a zpochybňuje neobjektivní algoritmy náhodného výběru a opakující se skladby v platformách pro streamování hudby.</li>
<li>Uživatelé vyjadřují potřebu rozmanitějšího poslechu a nabízejí návrhy na zlepšení algoritmů náhodného přehrávání.</li>
<li>Zkoumá se koncept náhodnosti, přičemž uživatelé zpochybňují předpoklad skutečné náhodnosti a upozorňují na složitost a problémy při její účinné implementaci v různých systémech.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bvisness.me/you-cant/">Odmítání podpory požadavků uživatelů ze strany vývojářů vyvolává frustraci a zdůrazňuje potřebu lepšího poradenství.</a></h2>
<ul>
<li>Autor vyjadřuje frustraci ze zkušeností s programováním, které považuje za urážlivé a povýšené.</li>
<li>Jako příklady jsou uváděny příkaz exit v jazyce Python, formátování souborů Rust a konflikty při prodeji závislostí Rust, kdy vývojáři odmítli umožnit uživatelům dělat to, co chtěli, a zanechali je bez podpory a frustrované.</li>
<li>Autor vyzývá vývojáře, aby buď plně podporovali funkce, nebo poskytli pokyny pro alternativní řešení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38797908">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se točí kolem frustrací a problémů, kterým čelí vývojáři softwaru při práci s programovými jazyky a nástroji, jako jsou Rust, Python a JavaScript.</li>
<li>Jsou nastoleny otázky, jako je výchozí nastavení, přizpůsobení, stabilita funkcí, uživatelsky přívětivé rozhraní a stanovení priorit vývoje.</li>
<li>Někteří účastníci vyjadřují frustraci z nedostatku empatie mezi vývojáři a z problémů s pochopením složitých systémů. Rozhovor poukazuje na běžné problémy a složitosti spojené s vývojem softwaru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gregegan.net/FOUNDATIONS/">Základy: Základy: zkoumání fyziky a science fiction ve sbírce Grega Egana</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Foundations&quot; je sbírka článků Grega Egana pojednávající o vlivu fyzikálních teorií dvacátého století na science fiction.</li>
<li>Články vysvětlují hlavní pojmy jednotlivých teorií a jejich reálné předpovědi a jsou určeny pro laické čtenáře bez pokročilého matematického vzdělání.</li>
<li>Témata zahrnují speciální teorii relativity, obecnou teorii relativity, černé díry a kvantovou mechaniku. Sbírka obsahuje také Eganovy beletristické práce.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38793249">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Greg Egan je spisovatel science fiction, který je známý svým koncepčně zaměřeným vyprávěním, jež sklízí chválu i kritiku.</li>
<li>Někteří čtenáři oceňují jeho podnětné myšlenky, zatímco jiní považují jeho psaní za málo poutavé.</li>
<li>Diskuse se zabývá výzvami, kterým spisovatelé science fiction čelí při vytváření jedinečných prostředí, a srovnává science fiction s tradiční literaturou.</li>
<li>Někteří čtenáři dávají přednost Eganovým povídkám před jeho romány.</li>
<li>Jsou uvedena doporučení k četbě Eganových děl.</li>
<li>Eganovo rozhodnutí zůstat v anonymitě vyvolává obavy ohledně soukromí a obtěžování na internetu.</li>
<li>Témata cestování v čase a klimatických změn se probírají v souvislosti s díly různých autorů.</li>
<li>Srovnávají se knihy &quot;Rudý Mars&quot; a &quot;Timescape&quot;.</li>
<li>Je zmíněna možnost adaptace filmu &quot;Red Mars&quot; do filmové podoby.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vývoj textových IDE: Srovnání s moderními IDE" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=V%C3%BDvoj%20textov%C3%BDch%20IDE%3A%20Srovn%C3%A1n%C3%AD%20s%20modern%C3%ADmi%20IDE&subheading=p%C3%A1tek%2029.%20prosince%202023%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2023/12/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-28]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/28&#39;</h2>
<h1>2023-12-28</h1>
<h2><a href="https://www.eia.gov/todayinenergy/detail.php?id=61106">V elektrárně Vogtle byl zahájen provoz prvního nového jaderného reaktoru v USA po pěti letech</a></h2>
<ul>
<li>Jaderná elektrárna Vogtle společnosti Georgia Power v Georgii zahájila komerční provoz nového jaderného reaktoru, prvního ve Spojených státech od roku 2016.</li>
<li>Reaktor s názvem 3. blok má výkon 1 114 MW a připojí se k němu další reaktor, 4. blok, který by měl být uveden do provozu v březnu 2024.</li>
<li>Elektrárna Vogtle se po uvedení obou nových reaktorů do provozu stane největší jadernou elektrárnou v zemi a pomůže snížit emise uhlíku v energetice.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38785468">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Shrnutí poskytuje přehled rozhovoru o jaderných elektrárnách, obnovitelných zdrojích energie, nákladové efektivitě, bezpečnostních otázkách a budoucnosti výroby energie.</li>
<li>Upozorňuje na problémy a výhody zdrojů energie, jako je jaderná, solární a větrná energie, včetně faktorů, jako jsou náklady, účinnost a dopad na životní prostředí.</li>
<li>Rozhovor se dotýká také témat, jako je těžba uranu, řešení skladování energie z obnovitelných zdrojů, vládní podpora jaderné energetiky, zpoždění výstavby a úloha různých zemí při výrobě energie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://satoshi7190.github.io/Shinjuku-indoor-threejs-demo/">3D mapování vnitřních prostor stanice Šindžuku</a></h2>
<ul>
<li>Ministerstvo půdy, infrastruktury, dopravy a cestovního ruchu vypracovalo kontrolní mapu pro vnitřní prostory v okolí nádraží Šindžuku.</li>
<li>Mapa pokrývá několik pater a pěších sítí a poskytuje podrobné informace o místech uvnitř stanice.</li>
<li>Cílem této iniciativy je zlepšit navigaci a přístupnost v rámci nádražního komplexu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38786581">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse na fóru se točí kolem různých aspektů navigace na japonských nádražích, jako jsou osobní zkušenosti, návrhy her a design metra.</li>
<li>Uživatelé také diskutují o tématech, jako je pobyt v kapslových hotelech, cestovní doporučení a problémy, kterým čelí expati v Japonsku.</li>
<li>Fórum se zabývá také specifickými tématy, jako je navigace na jednotlivých vlakových stanicích, potíže s pochopením systému metra a používání 3D vizualizací a modelů.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/27/24016212/new-york-times-openai-microsoft-lawsuit-copyright-infringement">NY Times žaluje OpenAI a Microsoft za porušení autorských práv</a></h2>
<ul>
<li>Deník The New York Times podal žalobu na společnosti OpenAI a Microsoft, které obvinil z toho, že bez povolení použily miliony novinových článků k trénování svých jazykových modelů.</li>
<li>The Times tvrdí, že tyto modely umělé inteligence přímo konkurují jeho obsahu, což vede ke ztrátě příjmů a poškozuje vztah se čtenáři.</li>
<li>Publikace požaduje náhradu škody ve výši miliard dolarů a chce, aby soud zakázal společnostem OpenAI a Microsoft používat její obsah ve svých modelech umělé inteligence. Další zpravodajské stanice, například BBC, CNN a Reuters, rovněž zablokovaly webový crawler společnosti OpenAI, zatímco některé publikace, včetně Politico a Associated Press, uzavřely dohody, které umožňují použití jejich obsahu pro trénink AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38781941">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Deník The New York Times žaluje společnosti OpenAI a Microsoft za porušení autorských práv, což vyvolává otázky ohledně používání materiálů chráněných autorskými právy při trénování jazykových modelů.</li>
<li>OpenAI je kritizována za to, že náležitě neuznává tvůrce obsahu, a vede se debata o spravedlivém použití při trénování algoritmů.</li>
<li>Diskutuje se o tématech, jako je ochrana osobních údajů, využívání zdravotních údajů, ochrana autorských práv, kompenzace pro tvůrce a dopad na tradiční zpravodajské organizace a strojové učení s otevřeným zdrojovým kódem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lrb.co.uk/the-paper/v45/n23/jonah-goodman/a-national-evil">Vzestup a pád goitrů ve Švýcarsku: Triumf nad nedostatkem jódu</a></h2>
<ul>
<li>Na počátku 20. století byly ve Švýcarsku velmi rozšířené strumy a související onemocnění, které způsobovaly otoky krku a měly významné zdravotní a ekonomické dopady na rodiny.</li>
<li>Bylo zjištěno, že příčinou strumy je nedostatek jódu, a řešením bylo zavedení jodované soli, i když zpočátku naráželo na odpor.</li>
<li>Zavedení jodidované soli ve Švýcarsku vedlo k výraznému snížení výskytu strumy, ale úspěchy zúčastněných osob byly zastíněny odporem Dr. Eugena Birchera.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782954">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek a komentáře se týkají různých témat, včetně strumy, doplňování jódu, jodizované soli, fluoridu, iniciativ v oblasti veřejného zdraví a historických zdravotních problémů ve Švýcarsku.</li>
<li>Diskuse v komentářích se týkají nedostatku jódu, přínosů a rizik intervencí, úlohy jódu při onemocnění štítné žlázy a dalších zdravotních potížích, debat o jodované soli, sporů o fluorizaci vody a očkování a historie strumy a kretenismu ve Švýcarsku.</li>
<li>Rozhovory zdůrazňují význam jódu pro veřejné zdraví a nutnost dalšího výzkumu a porozumění v těchto oblastech.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/12/exploit-used-in-mass-iphone-infection-campaign-targeted-secret-hardware-feature/">&quot;Triangulační&quot; kampaň zadní vrátka do iPhonů a odhalení tajné funkce hardwaru Apple</a></h2>
<ul>
<li>Kampaň &quot;Triangulation&quot; se během čtyř let zaměřila na řadu iPhonů, včetně těch, které vlastnili zaměstnanci bezpečnostní firmy Kaspersky se sídlem v Moskvě, a napadla je.</li>
<li>Útočníci využili nezveřejněnou hardwarovou funkci k získání bezprecedentního přístupu a nainstalovali spyware, který přenášel citlivé údaje na servery ovládané útočníky.</li>
<li>Společnost Apple mezitím opravila čtyři kritické zranitelnosti nultého dne, které kampaň zneužívala, ale tajná hardwarová funkce používaná k obcházení paměťových ochran byla nalezena také v procesorech Apple M1 a M2, což vyvolává obavy o bezpečnost dalších zařízení společnosti Apple.-</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38784073">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Hackeři prováděli čtyřletou kampaň zaměřenou na iPhony s využitím pokročilých technik zneužití a nakonec obešli ochranu paměti prostřednictvím nedokumentovaného hardwarového registru GPU.</li>
<li>Článek, který tuto kampaň odhaluje, získal od čtenářů uznání za jasné a vyčerpávající vysvětlení.</li>
<li>Bylo publikováno mnoho článků, které nabízejí podrobné technické informace a analýzy o operaci.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andreasjhkarlsson.github.io//jekyll/update/2023/12/27/4-billion-if-statements.html">Optimalizace kontroly čísel pomocí příkazů if v jazycích Python a Assembly</a></h2>
<ul>
<li>Autor zkoumá problém určení, zda je číslo sudé nebo liché, pomocí velkého počtu příkazů if.</li>
<li>Pomocí programu v jazyce Python vygenerují program v jazyce C, který tento problém zvládne pro 8bitová, 16bitová a 32bitová celá čísla.</li>
<li>Při zvětšování však narážejí na omezení překladače a velikosti spustitelného souboru.</li>
<li>Aby tato omezení překonali, napsali ručně kód assembleru x86-64 a vytvořili funkci pro kontrolu, zda je 32bitové číslo sudé nebo liché.</li>
<li>Program se ukázal jako výkonný a schopný pracovat se širokou škálou čísel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38790597">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuzní vlákno se zabývá různými tématy programování, například používáním příkazů if, optimalizací výkonu kódu, metaprogramováním a generováním kódu.</li>
<li>Zabývá se také efektivitou různých programovacích jazyků, správou paměti a potenciálním dopadem umělé inteligence na programování.</li>
<li>Rozhovor obsahuje prvky humoru, skepse a osobních anekdot, aby byl poutavý a přístupný.</li>
</ul>
<h2><a href="https://securelist.com/operation-triangulation-the-last-hardware-mystery/111669/">Operace Triangulace: Výzkumníci odhalili řetězec útoků na iOS využívající zranitelnosti Zero-Day</a></h2>
<ul>
<li>Výzkumníci představili svá zjištění o &quot;operaci Triangulation&quot;, řetězci útoků zaměřených na verze iOS až do iOS 16.2.</li>
<li>Útok využíval zranitelnosti nultého dne, včetně zranitelnosti vzdáleného spuštění kódu v instrukci TrueType písma ADJUST společnosti Apple a zneužití JavaScriptu k získání kontroly nad zařízením a spuštění spywaru.</li>
<li>Útočníci obešli hardwarovou ochranu paměti pomocí neznámé hardwarové funkce v SoC navržených společností Apple a využili neznámé bloky MMIO související s koprocesorem GPU a specifické registry pro ovládání hardwarových funkcí a přerušení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38783112">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Hackeři s pokročilými výzkumnými schopnostmi diskutují o možném útoku na iPhony známém jako &quot;Operace Triangulace&quot;, který využívá vlastní hashovací funkci a zranitelnosti nultého dne pro sledování reklam a detekci cloudových služeb iPhonu.</li>
<li>Spekulace o zapojení zasvěcených osob ve společnosti Apple vyvolávají obavy ohledně zabezpečení hardwarového rozhraní a přítomnosti zadních vrátek, přičemž se zkoumají zranitelnosti čipů Apple a konstrukce ARM.</li>
<li>Diskutuje se o možnostech iPadu, zasílání SMS zpráv a snahách společnosti Apple o zlepšení zabezpečení zařízení, o zranitelnostech webového prohlížeče, zabezpečení aplikací pro zasílání zpráv a rizicích spojených s hackerskými útoky. Jsou zdůrazněny obavy týkající se bezpečnostních opatření společnosti Apple, zranitelnosti zařízení a potřeby zdokonalených obranných strategií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/podcasts/archive/2023/11/cockroach-bait-invention-combat/676167/">Jak boj vyhrál válku se šváby: od úpadku k obnově</a></h2>
<ul>
<li>V 80. letech 20. století se podařilo úspěšně snížit populaci švábů pomocí přípravku Combat, zejména ve vládních budovách.</li>
<li>Vědci vytvořili novou návnadu, která je účinná proti švábům odolným vůči tradičním insekticidům.</li>
<li>Úbytek švábů se v té době shodoval s koncem studené války, což symbolizovalo obavy z jaderné války. Nyní se švábi vracejí díky své odolnosti vůči nástrahám.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782944">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se týkají široké škály témat souvisejících s ochranou proti škůdcům, včetně metod boje proti švábům, štěnicím, mravencům, komárům a blechám.</li>
<li>Diskutuje se o účinnosti různých přípravků a chemických látek, jakož i o rizicích a problémech spojených s metodami ochrany proti škůdcům.</li>
<li>Diskutuje se také o důležitosti čistoty, možných vedlejších účincích chemických látek na člověka a používání přírodních řešení oproti průmyslovým pesticidům.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2023/12/chatgpt-structured-data/">Rozšíření služby ChatGPT: Využití strukturovaných dat pomocí API</a></h2>
<ul>
<li>Článek se zabývá využitím modelu ChatGPT a strukturovaných dat společnosti OpenAI.</li>
<li>Pojednává o výhodách placeného rozhraní API ChatGPT pro ovládání výstupu modelu a technikách, jako je prompt engineering.</li>
<li>Článek se zaměřuje na použití knihovny Pydantic pro generování schémat JSON a práci se strukturovanými daty a věnuje se různým tématům, jako je volání funkcí, vnořená schémata, psaní Union a význam systémových výzev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782678">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Shrnutí se zabývá různými tématy souvisejícími s používáním ChatGPT, včetně podpory strukturovaných dat, problémů s API pro volání funkcí a režimem JSON a účinnosti gramatiky chybových odpovědí.</li>
<li>Pojednává o generování JSON s modelem, výkonnosti různých modelů v rozhraní OpenAI API, obavách z promptního inženýrství a o udělování posledního pomazání v katolicismu.</li>
<li>Shrnutí se také zabývá efektivitou přístupů k řešení problémů, použitím LLM a techniky útěku z vězení, omezeními funkcí GPT, efektivitou poskytování tipů, nedeterministickou povahou ChatGPT, osobními zkušenostmi a udržováním modelu soustředěného během režimu volání funkcí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://valetudo.cloud/">Valetudo: Pouze místní provoz pro vysavačové roboty s otevřeným softwarem</a></h2>
<ul>
<li>Valetudo je software s otevřeným zdrojovým kódem, který eliminuje potřebu cloudových funkcí ve vakuových robotech a umožňuje pouze místní provoz.</li>
<li>Valetudo, které spravuje Sören Beye, si získalo významnou uživatelskou základnu a nabízí rozsáhlou dokumentaci a skupinu pro podporu na Telegramu.</li>
<li>Valetudo, licencovaný pod Apache-2.0, podporuje viditelnost a modifikaci kódu a poskytuje uživatelům vlastnictví a kontrolu nad jejich zařízeními.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38788326">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Valetudo je projekt s otevřeným zdrojovým kódem, který vytváří firmware pro robotické vysavače umožňující ochranu soukromí.</li>
<li>Uživatelé hlásí úspěch s Valetudo a oceňují jeho kompatibilitu s různými značkami vysavačů.</li>
<li>Diskutuje se o výhodách a nevýhodách různých vakuových modelů a také o obavách týkajících se podpory cloudu a ochrany osobních údajů, zejména u čínských společností.</li>
<li>Názory na cloudové vysavače se liší, někteří oceňují jejich pohodlí a automatizační funkce, zatímco jiní vyjadřují obavy z nedostatečné kontroly a možných bezpečnostních rizik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshua.hu/apple-ios-patched-unpatched-vulnerabilities">Žádný zabezpečený iOS: Zranitelnost v prohlížeči Chrome pro iOS vyvolává obavy</a></h2>
<ul>
<li>Apple stále poskytuje bezpečnostní aktualizace pro starší zařízení, jako je iPhone 6S, ale ty řeší pouze určité bezpečnostní problémy.</li>
<li>Zranitelnost vykreslovacího jádra Blink prohlížeče Google Chrome, která může odhalit systémové soubory, se vyskytuje také v prohlížeči Chrome pro iOS.</li>
<li>Zneužití této zranitelnosti v nejnovější verzi systému iOS umožňuje útočníkům ukrást interní systémové soubory včetně kontaktních informací, historie hovorů a SMS, historie procházení a souborů cookie.</li>
<li>Z reakce společnosti Apple vyplývá, že zranitelnosti ve starších verzích iOS může opravovat pouze v případě, že jsou aktivně zneužívány.</li>
<li>To vyvolává obavy ohledně účinnosti bezpečnostních aktualizací systému iOS pro starší zařízení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38788273">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek pojednává o zranitelnosti v systému iOS, která může vést k exfiltraci dat a která dosud nebyla opravena.</li>
<li>Upozorňuje na problémy při komunikaci s inženýry společnosti Apple ohledně hlášení chyb.</li>
<li>Srovnání telefonů Google Pixel a modelů iPhone SE z hlediska podpory aktualizací a cenové dostupnosti.</li>
<li>Zdůrazňuje se význam jasné komunikace o operačních systémech s ukončenou životností a bezpečnostních aktualizacích.</li>
<li>Jsou zmíněny debaty o poskytování podpory a bezpečnostních aktualizací pro starší zařízení a etické aspekty ukončení jejich bezpečnostní podpory.</li>
<li>Krátce se zmiňuje o cenách služby Spotify v systému iOS ve srovnání s webem a o možnosti provozovat Linux na zařízeních Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streaming.media.ccc.de/37c3/relive/12142">Reverzní inženýrství systému řízení vlaků: [37c3 Událost]</a></h2>
<ul>
<li>Na akci 37c3 v roce 2023 bude přednáška o zpětném inženýrství vlakového řídicího systému za účelem analýzy poruchy.</li>
<li>Prezentace se bude zabývat technickými i netechnickými aspekty analýzy a poskytne vhled do provozu moderních vlaků.</li>
<li>Přednášku bude možné stáhnout v několika formátech a jazycích pro snadný přístup.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38788360">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Skupina hackerů v Polsku odhalila softwarové zámky ve vlacích vyrobených společností Newag, které měly bránit opravám v dílnách třetích stran.</li>
<li>Zámky byly pravděpodobně zavedeny z protisoutěžních důvodů, protože bránily hospodářské soutěži na trhu s opravami.</li>
<li>Hackeři také objevili různé verze firmwaru s různými variantami zamykacího algoritmu a potenciálně podezřelý můstek GSM-CAN, který by mohl sloužit jako zadní vrátka pro dálkové ovládání.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jasonjmcghee/rem">Open-Source Rem: Revoluční řešení pro lokální záznam činnosti počítače na křemíkových zařízeních Apple</a></h2>
<ul>
<li>Jako řešení s otevřeným zdrojovým kódem je navržen koncept lokálního záznamu veškeré činnosti počítače na zařízeních Apple Silicon.</li>
<li>Cílem této myšlenky je revolučně změnit interakci s počítačem tím, že upřednostní ochranu soukromí a zabezpečení a zajistí, aby notebook neopustily žádné informace.</li>
<li>Uvádí se, že i při přihlašování do oblíbeného monitorovacího nástroje Sentry může dojít k úniku soukromých informací.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38787892">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor se točí kolem vývoje a diskuse o nástrojích a technikách pro záznam a analýzu počítačových činností.</li>
<li>Důraz je kladen na ochranu soukromí a bezpečnost a na zkoumání možných aplikací a omezení této technologie.</li>
<li>Mezi další témata patří použití technologie OCR, identifikace chyb, řešení problémů a zmínky o QBASIC a skriptech bat/cmd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://walterkirn.substack.com/p/generation-junk">Zhoršování kvality: Pohled na výrobky na jedno použití</a></h2>
<ul>
<li>Článek upozorňuje na pokles kvality výrobků, které kupujeme, a na příkladech osobních anekdot uvádí spotřebiče a předměty pro domácnost, které se rychle porouchají nebo rozbijí.</li>
<li>Autor zkoumá frustraci a zklamání způsobené těmito zkušenostmi a diskutuje o dopadu na životní prostředí a o vnímání, které vytváří do budoucna.</li>
<li>Zmíněna je také potenciální role plánovaného zastarávání a rozdílné názory na ekonomické faktory, které přispívají k poklesu kvality.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38789411">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskutuje se o názoru, že výrobky jsou stále méně odolné, přestože údaje ukazují, že moderní automobily jsou ve skutečnosti spolehlivější.</li>
<li>K přesvědčení o klesající trvanlivosti přispívají faktory, jako je upřednostňování krátkodobých zisků společností a akceptace vadných výrobků mladšími generacemi.</li>
<li>Diskutuje se například o spolehlivosti starých automobilů a spotřebičů, o poklesu kvality a opravitelnosti spotřebního zboží, o dostupnosti a ceně kvalitního nábytku a o významu vzdělávání v oblasti kvality výrobků.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/taiwan-epicenter-of-world-myopia-epidemic/">Zvyšující se míra krátkozrakosti na Tchaj-wanu a v asijských zemích: Hlavní příčina slepoty</a></h2>
<ul>
<li>Míra krátkozrakosti se na Tchaj-wanu a v dalších částech světa zvyšuje v důsledku faktorů, jako je změna životního stylu a omezený pobyt venku.</li>
<li>Podle výzkumu profesora Iana Morgana snižuje riziko krátkozrakosti pobyt venku.</li>
<li>Tchaj-wan zavedl programy na řešení krátkozrakosti, ale pandemie COVID-19 toto úsilí narušila. Mezi možná řešení patří prosklené učebny a terapie červeným světlem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782482">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Tento přehled je souhrnem komentářů a odpovědí týkajících se krátkozrakosti, která ovlivňuje zrak.</li>
<li>Účastníci se podělí o osobní zkušenosti a prozkoumají možné příčiny, léčbu a faktory spojené s krátkozrakostí.</li>
<li>Diskuse se dotýká souvisejících témat, jako je odchlípení sítnice, plovoucí skvrny a dopad urbanizace na zdraví očí.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="V elektrárně Vogtle byl zahájen provoz prvního nového jaderného reaktoru v USA po pěti letech" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=V%20elektr%C3%A1rn%C4%9B%20Vogtle%20byl%20zah%C3%A1jen%20provoz%20prvn%C3%ADho%20nov%C3%A9ho%20jadern%C3%A9ho%20reaktoru%20v%20USA%20po%20p%C4%9Bti%20letech&subheading=%C4%8Dtvrtek%2028.%20prosince%202023%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2023/12/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-27]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/27&#39;</h2>
<h1>2023-12-27</h1>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Business/Technology/Japan-to-crack-down-on-Apple-and-Google-app-store-monopolies">Japonsko chce zrušit monopoly App Store společností Apple a Google</a></h2>
<ul>
<li>Japonsko plánuje zavést předpisy, které by technologické giganty, jako jsou Apple a Google, přinutily povolit ve svých mobilních operačních systémech obchody s aplikacemi třetích stran a alternativní možnosti plateb.</li>
<li>Cílem je řešit údajné zneužívání dominantního postavení na japonském trhu.</li>
<li>Předpokládá se, že legislativa, která se bude týkat obchodů s aplikacemi a platbami, vyhledávání, prohlížečů a operačních systémů, bude parlamentu předložena do roku 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38773429">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Japonsko se zabývá obavami z monopolního postavení obchodů s aplikacemi společností Apple a Google a odvolává se na možné porušování antimonopolních pravidel.</li>
<li>Diskuse se zaměřuje na otázky související s hospodářskou soutěží, otevřeností a uživatelskými zkušenostmi na trhu obchodů s aplikacemi a herních konzolí.</li>
<li>Probíhá debata o regulaci obchodů s aplikacemi, budoucnosti herních konzolí a významu zákonů o hospodářské soutěži pro ochranu zájmů spotřebitelů.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/minimaxir/hacker-news-undocumented/blob/master/README.md">Komplexní průvodce skrytými funkcemi a chováním serveru Hacker News</a></h2>
<ul>
<li>Článek se zabývá funkcemi, chováním a pokyny platformy Hacker News, včetně moderátorů, snižování počtu komentářů a označování komentářů.</li>
<li>Zmiňuje bonusové funkce, jako jsou Hacker News Classic a Hacker News Lists.</li>
<li>V článku se také hovoří o dostupnosti datové sady Hacker News na BigQuery pro analýzu dat a strojové učení, o oficiálních RSS kanálech, funkci HN Search a filtrování obsahu na Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38773957">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Shrnutí se týká různých témat souvisejících s platformou Hacker News, včetně moderátorských praktik, nedokumentovaných funkcí, skrytých funkcí, frustrace uživatelů, barevného hodnocení, manipulace s hlasováním, zakázaných účtů a obav o soukromí a autocenzuru.</li>
<li>Poskytuje přehled funkcí, správy a uživatelských zkušeností na serveru Hacker News.</li>
<li>Shrnutí zachycuje klíčová témata a diskuse v daných pasážích.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freethink.com/health/cancer-vaccine">Vakcína proti rakovině mRNA-4157 zlepšuje léčbu přípravkem Keytruda, snižuje recidivu o 49 %: Studie fáze 2b</a></h2>
<ul>
<li>Společnosti Moderna a Merck spolupracují na vývoji vakcíny proti rakovině založené na mRNA s názvem mRNA-4157.</li>
<li>Vakcína vykazuje slibné výsledky v prevenci recidivy nebo úmrtí na melanom v kombinaci s léčbou Keytrudou společnosti Merck.</li>
<li>Ve studii fáze 2b snížila kombinovaná léčba riziko recidivy nebo úmrtí o 49 % po třech letech ve srovnání se samotnou léčbou přípravkem Keytruda.</li>
<li>Tato pozitivní zjištění vedla k zahájení třetí fáze studie kombinované léčby.</li>
<li>Vakcína by mohla být v některých zemích k dispozici ke zrychlenému schválení do roku 2025.</li>
<li>Společnosti Moderna a Merck zkoumají možnosti použití vakcíny i u jiných typů rakoviny, například u nemalobuněčného karcinomu plic.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38775439">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se zabývá různými aspekty vakcín, například účinností a možnými vedlejšími účinky vakcíny proti rakovině mRNA společnosti Moderna.</li>
<li>Dotýká se také probíhající debaty o definici vakcíny a obav souvisejících s bezpečností a dlouhodobými účinky vakcín COVID-19.</li>
<li>V diskusi se dále probírají témata, jako je problematika srážlivosti krve, význam očkování v kontextu COVID-19, modely financování vývoje vakcín, personalizované vakcíny pro léčbu rakoviny, pokrok a výzvy v oblasti vývoje léků a role skepse ve farmaceutickém průmyslu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openmymind.net/Your-Website-Search-Hurts-My-Feelings/">Frustrace z online nakupování: Chaos na webových stránkách a nejasné filtry</a></h2>
<ul>
<li>Mluvčí vyjadřuje frustraci z přehršle možností a nepřehlednosti různých internetových stránek.</li>
<li>Zpochybňují hodnotu tolika možností a jsou zmateni nejasnými kategoriemi a filtry.</li>
<li>Uvádíme konkrétní příklady, například problémy se společnostmi Costco, Lazada a Nintendo.com.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38771513">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Uživatelé vyjadřují nespokojenost s funkcemi vyhledávání na webových stránkách a platformách elektronického obchodu a uvádějí problémy, jako jsou nepřesné výsledky a nerelevantní návrhy.</li>
<li>Mnoho společností upřednostňuje zisk před kvalitou vyhledávání, což vede k nedůvěře uživatelů.</li>
<li>Mezi návrhy na zlepšení patří lepší označování a kategorizace, využití učení na základě jazykového modelu a zaměření na poskytování postupné hodnoty uživatelům. Zmíněny jsou také obavy o ochranu soukromí a přebírání funkcí prohlížeče.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/26/24015595/amazon-prime-video-ads-coming-january-29">Amazon Prime Video zavede reklamy a bude si účtovat příplatek za zážitek bez reklam</a></h2>
<ul>
<li>Od 29. ledna bude služba Amazon Prime Video nabízet omezené množství reklam, pokud si zákazníci nezvolí službu bez reklam a nezaplatí měsíční poplatek 2,99 USD.</li>
<li>Cílem tohoto kroku je umožnit společnosti Amazon investovat do obsahu a lépe konkurovat ostatním streamovacím službám.</li>
<li>Zatímco měsíční cena služby Amazon Prime zůstane stejná, možnost streamování bez reklam zvýší celkovou cenu na necelých 18 dolarů, což odpovídá přístupu jiných streamovacích služeb, jako jsou Disney Plus a Netflix, které zahrnují reklamy ve svých levnějších tarifech.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38777516">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Služba Amazon Prime Video začne od 29. ledna zobrazovat reklamy, což způsobí starosti uživatelům, kteří používají adblockery.</li>
<li>Společnosti Netflix a Prime Video již dříve zablokovaly uživatelům sledování videí, pokud byl zjištěn software pro blokování reklam.</li>
<li>Tento krok společnosti Amazon může mít potenciální dopad na zážitek ze sledování pro uživatele, kteří dávají přednost prostředí bez reklam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forrestheller.com/Apollo-11-Computer-vs-USB-C-chargers.html">Naváděcí počítač Apollo 11 vs. Anker PowerPort Atom PD 2: srovnání výpočetního výkonu a funkcí</a></h2>
<ul>
<li>Nabíječka Anker PowerPort Atom PD 2 má ve srovnání s naváděcím počítačem Apollo 11 výrazně rychlejší procesor, který je podle odhadů 563krát rychlejší.</li>
<li>Nabíječka Anker také nabízí více úložného prostoru pro programy než počítač Apollo 11.</li>
<li>Není však jasné, zda lze specializované hardwarové možnosti počítače Apollo 11 replikovat v softwaru, což vyžaduje další analýzu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38778390">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se zabývá srovnáním analogových a digitálních počítačů a jejich výhodami a omezeními.</li>
<li>Zabývá se konceptem Turingovy úplnosti a významem hybridních počítačů.</li>
<li>Článek se dotýká probíhajícího výzkumu v oblasti analogových výpočtů, významu kontextu a komunikace při definování pojmů a konceptu redundance v počítačových systémech. Dále se zmiňuje o využití různých počítačových čipů při průzkumu vesmíru a o pokroku ve výpočetní technice, jako je naváděcí počítač Apollo a nabíječky USB-C.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/magazines/2024/1/278891-10-things-software-developers-should-learn-about-learning/fulltext">Optimalizace výuky pro vývojáře softwaru: Strategie podpořené výzkumem a praktické dopady</a></h2>
<ul>
<li>Článek zdůrazňuje význam neustálého učení pro vývojáře softwaru a předkládá výzkumem podložené poznatky o lidské paměti a učení, které jsou použitelné v této oblasti.</li>
<li>Zdůrazňuje potřebu sladit výukové metody s vyučovaným obsahem a nabízí praktické důsledky pro zlepšení výsledků učení.</li>
<li>Článek se zabývá výzvami v oblasti programovacích schopností a poskytuje doporučení pro nábor a školení osob, přičemž zdůrazňuje důležitost zachování růstového myšlení a orientace na cíl, aby bylo možné překonat neúspěchy a selhání. Zdůrazňuje také hodnotu poskytování upřímné zpětné vazby a podpory, která podporuje rozvoj dovedností a růstové myšlení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38777647">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek zpochybňuje myšlenku &quot;stylů učení&quot; a navrhuje, aby výuka byla založena spíše na vyučovaném obsahu než na individuálních vzdělávacích preferencích.</li>
<li>V komentářích jsou zdůrazňovány problémy se známkováním a standardizovaným testováním, potřeba individualizovaného vzdělávání a úloha odborných znalostí a inteligence při řešení problémů.</li>
<li>V diskusi se probírají témata, jako jsou omezení umělé inteligence, binární povaha znalostí, metodiky výuky a význam detailů i širších souvislostí při učení. Krátce je zmíněna krize replikace v psychologii a koncept dlouhodobé paměti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.copetti.org/writings/consoles/game-boy/">Game Boy Color: vylepšení a inovace</a></h2>
<ul>
<li>Game Boy, přenosná verze NES, byl vydán v roce 1989 a získal si velkou popularitu.</li>
<li>Prošel dvěma revizemi a dvěma generacemi, včetně černobílého Game Boye a Game Boye Color.</li>
<li>Game Boy Color měl dvojnásobnou taktovací frekvenci, zpětnou kompatibilitu a přidané funkce, jako je přepínání bank a rozšířená paměť.</li>
<li>Systém měl omezené grafické možnosti, ale obsahoval palety a dlaždice pro vizuální efekty.</li>
<li>Měl zvukový systém se čtyřmi kanály pro různé průběhy.</li>
<li>Proces zavádění zahrnoval inicializaci paměti RAM, kopírování log a kontrolu kazet.</li>
<li>Game Boy Color měl různé režimy pro spouštění her a mohl komunikovat s ostatními konzolemi.</li>
<li>Pro kontrolu distribuce byla zavedena protipirátská opatření.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38775904">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Článek se zabývá vznikem her Game Boy a Game Boy Color, které zpočátku čelily skepsi vůči konceptu přenosných her.</li>
<li>Vize týmu o přenosném herním zařízení způsobila revoluci v tomto odvětví a zpopularizovala mobilní hraní.</li>
<li>Článek také přináší pohled na historii přenosných herních zařízení a vyzdvihuje možnosti Game Boye.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.averylaird.com/programming/the%20text%20editor/2017/09/30/the-piece-table.html">Kusový stůl: Nejelegantnější a nejefektivnější datová struktura pro textový editor</a></h2>
<ul>
<li>Autor vyvíjí textový editor a vyhodnocuje různé datové struktury pro základní rozhraní API.</li>
<li>Mezi zkoumané možnosti patří pole, lano (binární stromová struktura), vyrovnávací paměť s mezerami a tabulka kusů.</li>
<li>Autor dochází k závěru, že kusový stůl je nejlepší volbou díky své eleganci a efektivitě.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38772754">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Debata se vede o optimální struktuře dat pro textový editor, konkrétně o tom, zda je pole nejlepší volbou.</li>
<li>Různé datové struktury, jako jsou lana, vyvážené binární stromy a vyrovnávací paměti, jsou analyzovány z hlediska jejich výkonu a schopnosti zpracovávat různé typy souborů.</li>
<li>Diskuse se také zabývá problémy při správě velkých souborů a porovnává efektivitu různých textových editorů, konkrétně Emacsu, NeoVimu a Helixu, z hlediska rychlosti a výkonu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2023-12-quality-declines-private-equity-hospitals.html">Akvizice soukromého kapitálu poškozují péči o pacienty, zjistila studie</a></h2>
<ul>
<li>Celostátní studie provedená Harvard Medical School ukazuje, že kvalita péče se po převzetí nemocnic soukromými kapitálovými společnostmi snižuje.</li>
<li>Pacienti v těchto nemocnicích jsou vystaveni vyššímu riziku stavů, kterým lze předcházet, a nepříznivých následků, jako jsou pády a infekce.</li>
<li>Zjištění poukazují na možný konflikt mezi motivy zisku a péčí o pacienty a jejich bezpečností a vyvolávají obavy ohledně dopadu soukromého kapitálu ve zdravotnictví.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38773426">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Soukromé kapitálové společnosti mají vliv na nemocnice a zdravotnický průmysl, neboť se obávají poklesu kvality péče po akvizicích.</li>
<li>Probíhá diskuse o výhodách a nevýhodách privatizace v různých odvětvích, včetně zdravotnictví, a o úloze státní regulace v této souvislosti.</li>
<li>Diskutuje se také o efektivitě soukromého kapitálu a výzvách spojených se zaváděním modelu volného trhu ve zdravotnictví, jakož i o možných negativních důsledcích ziskových motivů v tomto odvětví.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spectator.co.uk/article/uk-becomes-first-g20-country-to-halve-its-carbon-emissions/">Velká Británie dosáhla historického snížení emisí uhlíku, aniž by si toho veřejnost a politici všimli</a></h2>
<ul>
<li>Velká Británie se stala první velkou zemí skupiny G20, která snížila emise uhlíku na polovinu a její současná produkce je nižší než 320 milionů tun.</li>
<li>Tento úspěch je významný, protože dokládá pokrok země ve snižování uhlíkové stopy, přestože má větší počet obyvatel a ekonomiku.</li>
<li>Je překvapivé, že tomuto úspěchu věnují volební skupiny a politici jen malou pozornost a aktivně ho nepropagují. Údaje jsou k dispozici na datovém centru The Spectator, které sleduje Global Carbon Project.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38770693">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Kritici tvrdí, že snížení emisí uhlíku ve Spojeném království je částečně způsobeno outsourcingem výroby a přechodem na ekonomiku založenou na službách, což vyvolává obavy z vývozu emisí ze zboží spotřebovaného ve Spojeném království.</li>
<li>Diskutuje se o postupech započítávání uhlíku, dopadu brexitu na výrobu a potenciálu dvojího započítávání výroby zelené energie.</li>
<li>Článek se zabývá úlohou jaderné energie, větrné energie a dalších obnovitelných zdrojů, jakož i účinností a pohodlností veřejné dopravy. Jsou vyjádřeny různé názory na dopad ekologických opatření na ekonomiku, přičemž panují obavy z politické zaujatosti a důvěryhodnosti zdroje.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.whataaabout.com/">Získejte jedinečné nápady na aktivity o prázdninách s Whataaabout.com</a></h2>
<ul>
<li>Autorka vytvořila webové stránky whataaabout.com, jejichž cílem je nabízet nápady na rychlé a osobité zážitky.</li>
<li>Cílem webu je zpestřit autorovu každodenní rutinu a podpořit jeho celoživotní učení.</li>
<li>Uživatelé jsou vyzýváni, aby poskytovali zpětnou vazbu a návrhy k činnostem organizovaným na webových stránkách.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38772382">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Uživatelé poskytli zpětnou vazbu týkající se krátkého seznamu aktivit a zavádějících kategorií nákladů na webu Whataaabout.com, jakož i chyb a nevhodných návrhů aktivit.</li>
<li>Tvůrce plánuje přidat další aktivity na základě pozitivní zpětné vazby a uživatelé se na webové stránce obecně vyjadřují kladně a navrhují další funkce a realističtější obrázky.</li>
<li>Diskutuje se zde o využití CBD jako léčby epilepsie u dětí a o návrzích na různé aktivity během prázdnin, včetně vyzkoušení CBD a vytvoření minimalistické herní platformy pro výuku kódování pro děti. Uživatelé také poskytují zpětnou vazbu na webové stránce, která poskytuje náhodné aktivity, a navrhují zlepšení a větší rozmanitost.</li>
</ul>
<h2><a href="https://text.causal.agency/001-make.txt">Používání programu Make: Zjednodušení procesu vytváření souborů Makefile v systému Linux</a></h2>
<ul>
<li>Příkaz make(1) v Linuxu lze použít k sestavení souborů v jazycích C, C++ a Fortran, aniž by bylo nutné vytvářet soubor Makefile.</li>
<li>Proměnné prostředí jako CFLAGS a LDLIBS lze použít k předání příznaků kompilátoru a linkeru příkazu make.</li>
<li>Zahrnutí pravidla do souboru Makefile umožňuje automatické obnovení zdrojových souborů při změně hlavičkových souborů a přidání čistého cíle může odstranit objektové soubory a binární soubory.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38774165">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se točí kolem problémů a frustrací při používání nástroje Make jako nástroje pro automatizaci sestavení.</li>
<li>Někteří tvrdí, že Make je složitý a musí být uživatelsky přívětivější, zatímco jiní jeho používání obhajují a zdůrazňují jeho výhody.</li>
<li>Jsou zmíněny alternativní nástroje jako CMake a Ninja, přičemž názory na jejich efektivitu se liší, a diskuse se zabývá správou závislostí, paralelizací a organizací souborů Makefile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FUHkTs-Ipfg">Zavádějící otázka testu SAT: Počítání rotací a brilantní online učení</a></h2>
<ul>
<li>V roce 1982 došlo při zkoušce SAT k chybě, kdy studenti objevili nesprávnou odpověď na testovou otázku.</li>
<li>Článek seznamuje s konceptem počítání rotací a vysvětluje jeho využití v oborech, jako je astronomie.</li>
<li>Pojednává o klesajícím významu standardizovaných testů a doporučuje online vzdělávací platformu Brilliant pro zlepšení kritického myšlení a dovedností řešit problémy. Článek nabízí bezplatnou zkušební verzi a vyjadřuje poděkování společnosti Brilliant za sponzorování videa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38775505">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se týká různých témat, například kritiky videa na YouTube, chyb ve standardizovaných testech, problémů ve výuce matematiky, zlepšení vzdělávacího systému a konceptu rotace v geometrii.</li>
<li>Uživatelé přispívají svými názory, zkušenostmi a postřehy k těmto tématům.</li>
<li>Tato diskuse poskytuje platformu pro smysluplné rozhovory a výměnu názorů na různá vzdělávací témata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://secondcityzoning.org">Interaktivní mapa zpřístupňuje chicagský územní plán</a></h2>
<ul>
<li>2nd City Zoning je interaktivní mapa navržená pro zjednodušení územního plánu Chicaga, inspirovaná hrou Sim City 2000 a využívající barevně odlišené územní obvody.</li>
<li>Uživatelé se mohou pohybovat po mapě a zjistit, jaká je struktura zón, určit stav zón pro jejich budovy a najít ideální místa pro jejich podnikání.</li>
<li>Na projektu spolupracovali DataMade, Derek Eder a Juan-Pablo Velez a jeho součástí je grafika, zvuky a hudba, které zvyšují zapojení uživatelů.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38777460">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>Diskuse se soustředí na problémy s územní mapou v Chicagu, včetně kritiky její přehlednosti a přesnosti údajů.</li>
<li>Probíhá diskuse o barevných schématech a volbě designu mapy územního plánování.</li>
<li>Účastníci také diskutují o vlivu územního plánování na nerovnost, možnostech smíšeného územního plánování, SimCity, problematice vyhledávacích tlačítek, parkování ve městech a dopadu dotací na parkování.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Japonsko chce zrušit monopoly App Store společností Apple a Google" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Japonsko%20chce%20zru%C5%A1it%20monopoly%20App%20Store%20spole%C4%8Dnost%C3%AD%20Apple%20a%20Google&subheading=st%C5%99eda%2027.%20prosince%202023%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2023/12/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>