<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 19:14:08 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/06&#39;</h2>
<h1>2024-08-06</h1>
<h2><a href="https://blog.google/products/google-nest/chromecast-history/">Afslutning af produktionen af Chromecast</a></h2>
<ul>
<li>Chromecast, en populær streaming-enhed, stopper produktionen efter 11 år og over 100 millioner solgte enheder.</li>
<li>Google introducerer Google TV Streamer, en premium enhed rettet mod moderne underholdning og smart home-integration, hvilket markerer en overgang fra Chromecast.</li>
<li>Chromecasts arv inkluderer lanceringen i 2013 og introduktionen af Chromecast med Google TV i 2020, hvilket fremhæver dens indflydelse på TV-streamingteknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41171060">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google udfaser Chromecast og omdøber det til &quot;Google TV Streamer&quot; med det formål at tilbyde en mere Apple TV-lignende oplevelse.</li>
<li>Den nye enhed vil være dyrere og mindre afhængig af telefoner, hvilket vækker bekymring om privatlivets fred og den potentielle tab af simpel casting-funktionalitet.</li>
<li>Dette rebranding er i overensstemmelse med Googles strategi om at forene sine produktnavne under Google-mærket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakeseliger.com/2024/08/05/no-salt/">Uden salt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167467">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Jake Seligers blogindlæg om hans brors kamp mod kræft understreger betydningen af kliniske forsøg med mRNA-tumorvacciner og foreslår forbedringer af processen for kliniske forsøg.</li>
<li>Opslaget har tiltrukket betydelig opmærksomhed, med kommentarsektionen fyldt med personlige historier, støttebeskeder og diskussioner om at håndtere sorg.</li>
<li>Enkelte kommentatorer udforsker også madens og madlavningens kulturelle rolle og fremhæver forskellige måder, hvorpå folk finder trøst i svære tider.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/08/06/openai-co-founder-john-schulman-says-he-will-join-rival-anthropic.html">OpenAI-medstifter John Schulman siger, at han vil forlade og slutte sig til rivalen Anthropic</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI-medstifter John Schulman forlader virksomheden for at slutte sig til Anthropic, en AI-startup finansieret af Amazon, for at fokusere på AI-tilpasning.</li>
<li>Schulman, som spillede en nøglerolle i at forfine modellerne for OpenAI&#39;s ChatGPT, understregede, at hans afgang ikke skyldtes manglende støtte hos OpenAI.</li>
<li>Dette træk er en del af en bredere tendens, hvor nøglepersoner forlader OpenAI, herunder den midlertidige afgang af medstifter Greg Brockman, midt i betydelige ændringer i virksomheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41168904">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI-medstifter John Schulman forlader virksomheden for at tilslutte sig den rivaliserende AI-virksomhed Anthropic, hvilket vækker bekymring om OpenAIs fremtid og udviklingen af ChatGPT 5.</li>
<li>Schulmans afgang, sammen med andre betydelige afgange, antyder potentiel ustabilitet og udfordringer inden for OpenAI, herunder høje forbrugsrater og problemer med fundraising.</li>
<li>Anthropic opfattes som mere engageret i AI-sikkerhed og etiske overvejelser, hvilket stemmer overens med de oprindelige mål for AI-udvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wisfarmer.com/story/news/2024/08/05/can-we-stop-the-decline-of-monarch-butterflies-and-other-pollinators/74638545007/">Kan vi stoppe tilbagegangen af monark-sommerfugle og andre bestøvere?</a></h2>
<ul>
<li>Monark-sommerfugle og andre bestøvere i Wisconsin oplever en betydelig tilbagegang, som observeret af naturbeskyttere og forskere.</li>
<li>Faktorer, der bidrager til denne nedgang, omfatter ekstremt vejr, tab af levesteder, rovdyr, tørker, klimaforandringer og insekticider, hvor en undersøgelse fra Michigan State University understreger insekticidernes indvirkning.</li>
<li>Den amerikanske fiskeri- og vildtforvaltning anbefaler at plante hjemmehørende blomster, reducere brugen af pesticider og skabe bestøvervenlige miljøer for at støtte disse essentielle arter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41165273">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på bestræbelserne på at stoppe tilbagegangen af monark-sommerfugle og andre bestøvere, med vægt på vigtigheden af at plante hjemmehørende silkeplanter og undgå invasive arter som tropisk silkeplante og sommerfuglebuske.</li>
<li>Bidragydere deler personlige oplevelser og praktiske råd om at skabe bestøvervenlige miljøer, såsom at bruge netindhegninger til at beskytte larver og plante forskellige hjemmehørende planter.</li>
<li>Dialogen fremhæver bredere miljømæssige bekymringer, herunder virkningen af landbrugspraksis, brug af pesticider og tab af levesteder på bestøverpopulationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://books.worksinprogress.co/book/maintenance-of-everything/communities-of-practice/the-soul-of-maintaining-a-new-machine/1">Sjælen i at vedligeholde en ny maskine</a></h2>
<ul>
<li>I 1980&#39;erne var Xerox-teknikere afhængige af sociale interaktioner og historiefortælling for at vedligeholde komplekse kopimaskiner, da formel dokumentation var utilstrækkelig.</li>
<li>Antropolog Julian Orrs undersøgelse førte til Eureka-projektet, en database til deling af tips blandt teknikere, hvilket forbedrede serviceeffektiviteten og fremmede et praksisfællesskab.</li>
<li>På trods af Eurekas succes i Frankrig og Canada, havde Xerox svært ved at integrere denne uformelle viden i bredere virksomhedspraksis, hvilket betød, at de gik glip af en chance for at omstille sig mod service.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167615">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen fremhæver den betydelige indflydelse af antropologiske og sociologiske studier på forbedringen af Xerox-kopimaskiner, hvilket førte til ændringer i designet og reducerede vedligeholdelsesomkostninger.</li>
<li>Det understreger vigtigheden af at forstå den sociale kontekst for teknologibrug, og kontrasterer succesfulde produkter som Gmail med fiaskoer på grund af intern fokus, såsom mange Google-produkter.</li>
<li>Diskussionen inkluderer refleksioner over udviklingen af holdninger til brugerproblemer og værdien af reparatører, hvilket illustrerer, hvordan disse indsigter kan føre til bedre produktudvikling og virksomhedssucces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sunshowers.io/posts/rustc-segfault-illumos/">Fejlfinding af en rustc-segfault på Illumos</a></h2>
<ul>
<li>Oxide bruger Helios, et illumos-baseret OS, til deres cloud-computere, og for nylig fejlrettede de en segmenteringsfejl i Rust-kompilatoren på illumos.</li>
<li>Ulykken skete under trin 0 byggeprocessen af Rust standardbiblioteket, specifikt i cranelift-codegen komponenten, på grund af stacker-bibliotekets manglende evne til at detektere stakstørrelse på illumos.</li>
<li>Vigtige punkter inkluderer behovet for bedre detektion af stakstørrelse i stacker på illumos, forbedret fejlrapportering og det samarbejdende arbejde i fejlfinding ved brug af illumos-værktøjer som coreadm og mdb.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41164885">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer fejlfinding af en Rust-kompilator (rustc) segmenteringsfejl på Illumos-operativsystemet, med fokus på brugen af Illumos-specifikke værktøjer og teknikker til kompilator-bootstrapping.</li>
<li>Problemet er ikke unikt for Illumos og påvirker andre platforme, men Illumos&#39; værktøjer og API&#39;er giver unikke indsigter og løsninger.</li>
<li>Diskussionen indeholder forskellige tekniske detaljer, såsom håndtering af core dumps, stakvækst og brugen af værktøjer som DTrace og truss, hvilket gør det til en værdifuld læsning for dem, der er interesseret i low-level debugging og systeminternals.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2024/08/05/x-closing-san-francisco-hq-relocating-staffers-san-jose-palo-alto-shared-space-with-x-ai-linda-yaccarino-leaked-email/">X lukker hovedkvarteret i San Francisco og flytter medarbejdere til San Jose</a></h2>
<ul>
<li>X, tidligere kendt som Twitter, lukker sit hovedkvarter i San Francisco og flytter personalet til San Jose og et delt rum med x.AI i Palo Alto, ifølge en lækket e-mail fra CEO Linda Yaccarino.</li>
<li>Kontoret i San Francisco, Twitters globale hovedkvarter siden 2012, vil blive lukket i de kommende uger, i overensstemmelse med Elon Musks tidligere antydninger om en potentiel flytning til Texas.</li>
<li>Dette flyt er en del af en bredere strategi for at etablere nye primære lokationer i Bay Area, midt i San Franciscos igangværende udfordringer med at genoplive sin bymidte og kommercielle ejendomsmarked.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41168889">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>X lukker sit hovedkvarter i San Francisco og flytter sine medarbejdere til San Jose.</li>
<li>Dette flyt markerer en betydelig ændring for virksomheden, hvilket potentielt kan påvirke dens arbejdsstyrke og drift.</li>
<li>Flytningen kan være drevet af forskellige faktorer, herunder omkostningsbesparelser og strategiske forretningsbeslutninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.philipotoole.com/building-rqlite-9-0-cutting-disk-usage-by-half/">Bygning af rqlite 9.0: Halvering af diskforbrug</a></h2>
<ul>
<li>rqlite 9.0, en open source distribueret relationel database, sigter mod at reducere diskforbruget med 50% gennem en omfattende designændring.</li>
<li>Det nye design, kaldet Referential Snapshotting, eliminerer behovet for at gemme en snapshot-kopi af den arbejdende SQLite-database, hvilket reducerer diskforbruget og forbedrer effektiviteten.</li>
<li>Denne opdatering vil også medføre hurtigere snapshot- og node-genstartstider, med yderligere detaljer om SQLite Write-Ahead Log (WAL) håndtering og problemfri opgraderinger, der følger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167060">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>rqlite 9.0 er blevet udgivet, hvilket reducerer diskforbruget betydeligt med halvdelen.</li>
<li>rqlite er et distribueret relationelt databasehåndteringssystem (RDBMS) bygget på SQLite og Raft konsensusalgoritmen, kendt for sin nemme implementering og drift.</li>
<li>På trods af lavere skrivegennemstrømning sammenlignet med andre distribuerede databaser som CockroachDB og TiDB, introducerer rqlite&#39;s nye version ydelsesforbedringer såsom Queued Writes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/introducing-structured-outputs-in-the-api/">Introduktion af strukturerede output i API&#39;en</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41173223">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI har introduceret strukturerede output i deres API, hvilket gør det muligt for modeller at producere specifikke outputformater, som øger pålideligheden og reducerer omkostningerne.</li>
<li>Opdateringen understøtter op til 16k output tokens og inkluderer en prisnedsættelse for håndtering af billedinput, hvilket gør AI mere praktisk og tilgængelig.</li>
<li>Mens nogle brugere er bekymrede over høje beregningsomkostninger og potentiel misbrug, fremhæver den generelle modtagelse vigtigheden og virkningen af denne fremskridt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/08/06/wordstar_7_the_last_ever/">WordStar 7, den sidste DOS-version nogensinde, genudgives gratis</a></h2>
<ul>
<li>WordStar 7, den sidste DOS-version af tekstbehandlingsprogrammet, er blevet genudgivet gratis af den canadiske science fiction-forfatter Robert J Sawyer.</li>
<li>Denne version, brugt af bemærkelsesværdige forfattere som Arthur C Clarke og George R R Martin, inkluderer DOS-emulatorer (DOSbox-X og vDosPlus) for kompatibilitet med moderne Windows-systemer.</li>
<li>På trods af at den sidst blev opdateret i 1992 og betragtes som forladt software, forbliver WordStar populær blandt forfattere på grund af dens enkelhed og funktionalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41169195">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>WordStar 7, den sidste DOS-version, er blevet genudgivet gratis af en fan, specifikt forfatteren Robert J. Sawyer, ikke de officielle ejere.</li>
<li>Ejerskabet af WordStars intellektuelle ejendom er tvetydigt, med potentielle ejere som Houghton Mifflin Harcourt eller Software MacKiev.</li>
<li>Genudgivelsen har sat gang i diskussioner om fordelene ved WordStar, såsom dets fleksible blokredigering, og sammenligninger med moderne værktøjer som Vim og LaTeX, samt samtaler om softwarekloning, ophavsretsproblemer og udviklingen af teksteditorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfstandard.com/2024/08/05/x-officially-kills-its-san-francisco-headquarters-will-relocate-workers-to-south-bay/">Twitter lukker sit hovedkvarter i San Francisco og flytter til South Bay</a></h2>
<ul>
<li>Virksomhed X lukker sit hovedkvarter i San Francisco og flytter medarbejderne til South Bay, hvor ingeniørpersonalet flytter til Palo Alto og andre medarbejdere til Santana Row i San Jose.</li>
<li>Beslutningen følger Elon Musks opkøb i 2022, hvilket resulterede i massefyringer og en overgang til fuldtidskontorarbejde.</li>
<li>Virksomheden underudlejer også sine Mid-Market kontorer, hvilket markerer afslutningen på en æra for området, der havde nydt godt af særlige skatteincitamenter for at tiltrække teknologivirksomheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167561">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Twitter flytter sit hovedkvarter fra San Francisco til South Bay, hvilket giver anledning til diskussioner om økonomiske årsager, medarbejderes pendling og byens forhold.</li>
<li>Flytningen formodes at være drevet af omkostningsbesparelser, adgang til en anden talentmasse og det udfordrende gademiljø omkring det nuværende kontor.</li>
<li>Dette skridt er en del af bredere ændringer under Elon Musks ledelse, herunder betydelige reduktioner i arbejdsstyrken og ændringer i virksomhedens politikker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/08/06/dell_layoffs/">Dell afskediger 12.500 personer</a></h2>
<ul>
<li>Dell har indledt betydelige afskedigelser, der påvirker cirka 12.500 medarbejdere, hvilket reducerer arbejdsstyrken fra 120.000 til under 100.000.</li>
<li>Virksomheden oplyser, at afskedigelserne er en del af en omorganisering for at blive mere strømlinet og fokusere på moderne IT og AI, hvor mange stillinger er blevet skåret væk fra salgsafdelingen.</li>
<li>Fratrædelsespakker inkluderer to måneders løn plus en uge per år, man har været ansat, og nogle medarbejdere mistænker, at tilbage-til-kontoret-kravet er en skjult afskedigelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41172399">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dell har annonceret afskedigelser, der berører 12.500 medarbejdere, hvilket reducerer arbejdsstyrken fra 120.000 til under 100.000.</li>
<li>Fratrædelsespakken inkluderer to måneders løn plus en ekstra uge per års ansættelse, dog maksimalt 26 uger.</li>
<li>Spekulationer antyder, at afskedigelserne skyldes faktorer som AI, inflation, overansættelse og problemer i forsyningskæden, snarere end dårlig ledelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flemesre.github.io/posts/liquid-metal-replacement/">Udskiftning af flydende metal på en Asus Zephyrus G15&#39;s CPU</a></h2>
<ul>
<li>Den Asus ROG Zephyrus G15, en gaming-laptop, bruger et termisk grænseflademateriale (TIM) til køling, hvor de nyeste modeller anvender flydende metal-TIM for bedre ydeevne.</li>
<li>Flydende metal TIM, selvom det er effektivt, er elektrisk ledende og kan bevæge sig, hvilket udgør risici; Asus afbøder dette med en silikoneforsegling og en skumbarriere.</li>
<li>Udskiftning af det flydende metal TIM med Honeywells PTM7950 faseændrings-TIM, som er fast ved stuetemperatur og bliver flydende ved driftstemperatur, løste problemer med termisk throttling og forbedrede køleydelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41165117">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer udskiftning af flydende metal på en Asus Zephyrus G15&#39;s CPU og fremhæver bekymringer og erfaringer med termiske grænseflader af flydende metal.</li>
<li>Brugere diskuterer terminologien og sikkerheden ved brug af flydende metal, hvor nogle foreslår alternativer som PTM7950 termiske puder for bedre pålidelighed.</li>
<li>Diskussionen indeholder praktiske råd om håndtering af flydende metal, potentielle risici for lækage og indvirkningen på laptopens ydeevne og levetid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/d3witt/viking">Jeg har bygget et simpelt, open-source værktøj til at administrere servere og SSH-nøgler</a></h2>
<ul>
<li>Viking er et værktøj designet til enkel fjernstyring af maskiner, især for bare metal-servere, og tilbyder fuld kontrol og frihed.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer administration af SSH-nøgler, udførelse af shell-kommandoer og håndtering af maskinkonfigurationer, alt sammen via en kommandolinjegrænseflade.</li>
<li>Værktøjet er tilgængeligt til installation på Unix- og Windows-systemer, og det understøtter brugerdefinerede konfigurationsmapper og SSH-nøglehåndtering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41170925">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et open-source værktøj til at administrere servere og SSH-nøgler er blevet udviklet, hvilket forenkler serveradministration ved at eliminere behovet for at huske server-IP&#39;er og give et overblik med enkle kommandoer.</li>
<li>Værktøjet har en moderne API og har sat gang i en diskussion om balancen mellem traditionelle metoder (som at redigere ~/.ssh/config-filen) og mere effektive, brugervenlige løsninger.</li>
<li>På trods af nogle negative tilbagemeldinger værdsætter udvikleren støtten og forslagene til forbedringer og fremhæver vigtigheden af sikkerhed i SSH-administration.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.grulic.org.ar/~mdione/glob/posts/writing-a-tile-server-in-python/">At skrive en tile-server i Python</a></h2>
<ul>
<li>Udviklede et tilesæt baseret på OpenStreetMap-data, optimeret til batch-rendering ved hjælp af et modificeret &quot;generate_tiles&quot;-script.</li>
<li>Implementerede en Master-tråd og renderingstråde for effektivt at håndtere rendering-opgaver, køer og cache-brug.</li>
<li>Skabte en ikke-blokerende løkke ved hjælp af Pythons selector-API til at håndtere klientforbindelser og renderingsopgaver, hvilket understøtter flere klienter og effektiv rendering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41168033">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen centrerer sig om at oprette en tile-server i Python, med fokus på at konvertere vektor-MBTiles til rasterfliser med specifikke stylesheets.</li>
<li>Forskellige tilgange og værktøjer nævnes, herunder MapLibre Native, Mapnik og brugerdefinerede C++-programmer, hvilket fremhæver behovet for platformuafhængige løsninger og effektiv rendering på enheder med begrænset internet.</li>
<li>Diskussionen berører også håndtering af klientforbindelseslukninger i Flask, med forslag til forbedring af server-side eventhåndtering og oprydningsprocesser.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Afslutning af produktionen af Chromecast" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Afslutning%20af%20produktionen%20af%20Chromecast&subheading=tirsdag%20den%206.%20august%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/08/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/05&#39;</h2>
<h1>2024-08-05</h1>
<h2><a href="https://jakeseliger.com/2024/08/04/starting-hospice-the-end/">Start af hospice</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157974">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Jake Seliger, en skribent på Hacker News, delte en hjertelig afsked, da han går i hospicepleje, og udtrykte taknemmelighed for fællesskabets støtte.</li>
<li>Omringet af sin kone og bror reflekterede Jake over uundgåeligheden af afslutninger og citerede Gandalf fra &#39;Ringenes Herre&#39;.</li>
<li>Mange brugere reagerede med beskeder af sympati, beundring og tak, delte personlige historier og udtrykte, hvordan Jakes skrifter har påvirket deres liv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eci.ec.europa.eu/045/public/">Stop med at dræbe spil</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159063">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Europæiske brugere opfordres til at underskrive en officiel EU-petition med det formål at forhindre afbrydelsen af spil, hvilket anses for at være mere effektivt end Change.org-petitioner.</li>
<li>Critikere hævder, at andragendet muligvis ikke vil føre til praktiske ændringer på grund af dets brede omfang og mangel på specifikke forbrugerbeskyttelsesforanstaltninger, såsom at opretholde spil i en &quot;spilbar tilstand&quot; og håndhævelse af EULA/ToS-aftaler.</li>
<li>Der er en igangværende debat om, hvorvidt regulering eller markedsbaserede løsninger er bedre til at give klarere information om spilindkøb og forbrugerrettigheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shi-yan.github.io/webgpuunleashed/">Gratis e-bog om WebGPU-programmering</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har lanceret en e-bog med fokus på Graphics/WebGPU-programmering, en betydelig ressource for dem, der er interesseret i dette felt.</li>
<li>Projektet inkluderer yderligere værktøjer såsom en kodelegeplads og en statisk site-generator, hvilket forbedrer læringsoplevelsen.</li>
<li>På trods af udfordringer som udbrændthed og at bogen føltes ufuldstændig, besluttede forfatteren at udgive den for at undgå at opgive projektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156872">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En e-bog om Graphics/WebGPU-programmering er blevet udgivet, med værktøjer som en kodelegeplads og en statisk site-generator.</li>
<li>WebGPU, selvom det lover fremtidige forbedringer og forskellige anvendelser, står i øjeblikket over for ydeevneproblemer sammenlignet med WebGL.</li>
<li>Ressourcer som webgpufundamentals.org og learn-wgpu for Rust anbefales til at overvinde udfordringer med WebGPU-dokumentation og opsætning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drew.silcock.dev/blog/how-postgres-stores-data-on-disk/">Sådan gemmer Postgres data på disken – denne er en sidevender</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget har til formål at afmystificere database-motorer, med særligt fokus på PostgreSQL, en populær database blandt udviklere.</li>
<li>Det forklarer, hvordan PostgreSQL gemmer data på disken, og beskriver strukturen og formålet med forskellige mapper og filer inden for datamappen.</li>
<li>Vigtige begreber som Multiversion Concurrency Control (MVCC), heap-lagring og brugen af pageinspect-udvidelsen til inspektion af datalagring diskuteres for at hjælpe med at forstå og optimere databaseydelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159180">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget dykker ned i, hvordan PostgreSQL gemmer data på disken, og giver en detaljeret forklaring af de interne mekanismer, herunder sidelagring og TOAST (The Oversized-Attribute Storage Technique).</li>
<li>Det fremhæver vigtigheden af at forstå PostgreSQL&#39;s Write-Ahead Logging (WAL) og logisk dekodning, som er afgørende for datagendannelse og replikering.</li>
<li>Diskussionen inkluderer sammenligninger med andre databasesystemer som MySQL&#39;s InnoDB og nævner alternative lagringsformater som Apache Arrow og Parquet, som er relevante for dataanalyse og lagringsoptimering.</li>
</ul>
<h2><a href="http://akkartik.name/post/programming-2024">Sådan programmerer jeg i 2024</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren reflekterer over deres udviklende programmeringspraksis fra 2015 til 2024 og fremhæver et skift fra stor afhængighed af tests og versionskontrol til en mere minimalistisk tilgang.</li>
<li>I 2024 slettede forfatteren alle tests og omarbejdede deres teksteditor uden versionskontrol, hvilket resulterede i et bedre program og udfordrede deres tidligere overbevisninger om softwareudvikling.</li>
<li>Nu går forfatteren ind for at bygge software med få afhængigheder og ingen automatiske opdateringer, ved at bruge værktøjer som typer, abstraktioner, tests og versioner sparsomt for at undgå teknisk gæld og kompleksitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157494">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 2024 delte en programmør deres erfaring med at opgive tests og versionskontrol og hævdede, at det forbedrede deres program.</li>
<li>De hævdede, at tests afslører fejl, men ikke sikrer deres fravær, og versionskontrol kan holde en bundet til fortiden, selvom denne tilgang måske ikke passer til større teams eller komplekse projekter.</li>
<li>Diskussionen understreger balancen mellem traditionelle praksisser og personlig produktivitet, med delte meninger om nødvendigheden af tests og versionskontrol.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kottke.org/24/07/building-lego-machines-to-destroy-tall-lego-towers">Bygge Lego-maskiner til at ødelægge høje Lego-tårne</a></h2>
<ul>
<li>Brick Technologys nye video fremviser kraftfulde Lego-maskiner designet til at vælte høje Lego-tårne, med vægt på videnskab, ingeniørkunst og den iterative proces af forsøg og fejl.</li>
<li>Videoen fremhæver anvendelsen af disse principper på enhver kreativ bestræbelse, hvilket gør komplekse ingeniørkoncepter tilgængelige og engagerende.</li>
<li>Den hurtige overgang fra koncept til udførelse i videoen kan inspirere seere til selv at eksperimentere med Lego Technic og Mindstorms sæt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157595">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer bygning af Lego-maskiner designet til at ødelægge høje Lego-tårne, og fremhæver den kreativitet og de ingeniørfærdigheder, der er involveret.</li>
<li>Det nævner forskellige YouTube-kanaler og skabere, såsom Akiyuki og Yoshihito Isogawa, kendt for deres indviklede Lego-konstruktioner og bidrag til Lego-fællesskabet.</li>
<li>Diskussionen berører også den miljømæssige påvirkning af plastiklegetøj, hvor nogle brugere foreslår alternativer som trælegetøj, selvom de er dyrere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FiloSottile/age">Alder er et simpelt, moderne og sikkert værktøj, format og Go-bibliotek til filkryptering</a></h2>
<ul>
<li>Alder er et moderne, sikkert filkrypteringsværktøj og Go-bibliotek, der har små eksplicitte nøgler, ingen konfigurationsmuligheder og UNIX-stil komposabilitet.</li>
<li>Det understøtter forskellige installationsmetoder på tværs af flere operativsystemer, herunder Homebrew, MacPorts og pakkestyringssystemer til Linux-distributioner og Windows.</li>
<li>Age understøtter hardware PIV tokens som YubiKeys, adgangskodebeskyttede filer, SSH-nøgler og endda kryptering til en GitHub-bruger, hvilket gør det alsidigt til forskellige krypteringsbehov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156793">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Alder er et moderne, sikkert filkrypteringsværktøj og Go-bibliotek, der er rost for sin enkelhed og sammensætning.</li>
<li>Brugere sammenligner Age med etablerede værktøjer som GPG/PGP og jq og diskuterer dets potentiale som en Unix-standard.</li>
<li>Selvom Age værdsættes for sin brugervenlighed og moderne kryptografiske praksis, bemærker nogle brugere, at det mangler funktioner som signering, og alternativer som Kryptor nævnes for yderligere sikkerhedsfunktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dfarq.homeip.net/andy-warhols-lost-amiga-art-found/">Andy Warhols tabte Amiga-kunst fundet</a></h2>
<ul>
<li>Andy Warhols tabte digitale kunst skabt på Amiga 1000 i 1985 er dukket op igen efter 39 år og er nu til salg.</li>
<li>Opdagelsen inkluderer et berømt portræt af Debbie Harry og fremhæver Warhols eksperimenter med digitale teknikker, på trods af hans vanskeligheder med at bruge computere.</li>
<li>Denne genopdukken understreger Amiga 1000&#39;s avancerede grafiske kapaciteter og markerer et betydningsfuldt øjeblik i krydsfeltet mellem kunst og teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41162311">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Andy Warhols tabte digitale kunst skabt på en Amiga-computer er blevet fundet, inklusive en signeret diskette med otte billeder.</li>
<li>Opdagelsen fremhæver disketternes lang levetid som et lagermedium, hvor nogle har holdt i næsten 40 år.</li>
<li>Fundet er betydningsfuldt på grund af Warhols indflydelse på moderne kunst og kultur, hvilket gør det til en bemærkelsesværdig begivenhed for både kunst- og teknologientusiaster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.panic.com/@cabel/112905175504595751">Apple Intelligence beta markerede en phishing-email som &#39;Prioritet&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159680">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple Intelligence beta markerede ved en fejl en phishing-email som &quot;Prioritet,&quot; hvilket rejser bekymringer om pålideligheden af AI i e-mailfiltrering.</li>
<li>Den hændelse fremhæver AI-systemers sårbarhed over for fejl, hvilket potentielt kan øge risikoen for, at brugere falder for phishing-svindel.</li>
<li>Diskussionen understreger behovet for skepsis og årvågenhed, når man stoler på AI til kritiske opgaver, da AI ikke er ufejlbarlig og kan begå betydelige fejl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pugetsystems.com/blog/2024/08/02/puget-systems-perspective-on-intel-cpu-instability-issues/">Puget Systems&#39; perspektiv på Intel CPU ustabilitetsproblemer</a></h2>
<ul>
<li>Intel Core 13. og 14. generations desktop-processorer har oplevet ustabilitetsproblemer, muligvis på grund af fysisk nedbrydning, med nogle fejlrater rapporteret så høje som 50%.</li>
<li>Intel planlægger at udgive en mikrokodeopdatering inden midten af august for at forhindre yderligere forringelse, selvom den ikke vil kunne rette eksisterende skader.</li>
<li>Puget Systems har oplevet færre problemer på grund af deres konservative strømstyringsstrategi og planlægger at validere Intels opdatering, forlænge garantier og opgradere berørte kunder, hvis det er nødvendigt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156104">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Puget Systems rapporterer en fejlrate på 2-4% i Intel CPU&#39;er, hvilket nogle brugere anser for at være højt, med fejl ofte forbundet med overclocking eller specifikke modeller som AMD Ryzen 5950x.</li>
<li>Intels nylige CPU-problemer tilskrives produktionsfejl, og aggressive bundkortindstillinger kan forværre problemet.</li>
<li>Data indikerer højere CPU-fejlprocenter i datacentre og i sommermånederne, hvilket understreger kompleksiteten ved diagnosticering af fejl og indflydelsen af overclocking og miljømæssige faktorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.colorado.edu/asmagazine/2024/08/01/uncovered-euripides-fragments-are-kind-big-deal">Opdagede Euripides-fragmenter er &#39;en slags stor ting&#39;</a></h2>
<ul>
<li>CU Boulder klassiske forskere har opdaget betydelige nye fragmenter af to tabte tragedier af den græske dramatiker Euripides.</li>
<li>Fragmenterne fra skuespillene Polyidus og Ino blev identificeret efter måneders studier af Yvona Trnka-Amrhein og John Gibert.</li>
<li>Opdagelsen, der betragtes som den mest betydningsfulde i over halvtreds år, vil blive præsenteret ved det niende Fountain Symposium på CU Boulder campus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157192">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har afdækket nye fragmenter af værker af den antikke græske dramatiker Euripides, hvilket er en betydelig opdagelse inden for klassiske studier.</li>
<li>Derudover blev den øverste halvdel af en kolossal statue af Farao Ramses II opdaget ved Hermopolis Magna, hvilket øgede spændingen i arkæologiske kredse.</li>
<li>Opdagelsen har vakt diskussioner og begejstring blandt forskere og entusiaster, hvilket understreger den vedvarende interesse og betydning af gamle tekster og artefakter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/08/04/cortex-a73s-not-so-infinite-reordering-capacity/">Den ikke-så-uendelige omordningskapacitet i Cortex A73</a></h2>
<ul>
<li>Cortex A73 adresserer strøm- og termiske problemer i Arms tidlige 64-bit kerner med fokus på effektivitet og smartphone-CPU-markedet.</li>
<li>En unik out-of-order pensioneringsmekanisme gør det muligt for CPU&#39;en at beregne resultater uden at vente på bekræftelse af instruktionens udførelse, hvilket bevarer illusionen af in-order udførelse.</li>
<li>Den A73 kan håndtere 50 in-flight belastninger, men kun 11 in-flight lagre efter en uafklaret forgrening, hvilket viser en regression fra A72, men den opnår konkurrencedygtig ydeevne ved lavere strømforbrug ved at balancere IPC (Instructions Per Cycle) og clockhastighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156474">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om Cortex A73&#39;s omordningskapacitet og forskellige CPU-arkitekturkoncepter, herunder registerallokering og out-of-order (OoO) eksekvering.</li>
<li>Vigtige punkter inkluderer ideen om at integrere aritmetiske logiske enheder (ALU&#39;er) med registre for at reducere behovet for læse-/skriveporte, samt udfordringerne ved registeromdøbning og operandfremsendelse i moderne CPU&#39;er.</li>
<li>Diskussionen berører også alternative arkitekturer som Mill-arkitekturen og Processing in Memory, hvilket fremhæver igangværende innovationer og debatter inden for CPU-design.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techspot.com/news/102871-zero-regrets-firefox-power-user-kept-7500-tabs.html">Zero regrets: Firefox-powerbruger holdt 7.500 faner åbne i to år</a></h2>
<ul>
<li>En softwareingeniør ved navn Hazel formåede at holde næsten 7.500 faner åbne i Firefox i to år, hvilket viser browserens evne til at håndtere omfattende brug af faner.</li>
<li>På trods af indledende problemer gendannede Hazel sine faner ved hjælp af Firefox&#39; profilcache, hvor sessionsfilen kun var omkring 70MB, hvilket indikerer minimal hukommelsespåvirkning.</li>
<li>Mozilla bekræftede, at det at have mange faner åbne forbruger &quot;praktisk talt ingen hukommelse&quot; og annoncerede kommende værktøjer til fanestyring, der forventes senere i 2024, hvilket vil forbedre brugeroplevelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156568">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Firefox-bruger havde 7.500 åbne faner i to år og brugte dem som en form for historik og bogmærker, hvilket fremhæver en almindelig praksis blandt brugere.</li>
<li>Browsere har tilpasset sig ved at aflade inaktive faner for at håndtere hukommelsesforbrug, og udvidelser som &quot;Tab Session Manager&quot; og &quot;OneTab&quot; hjælper med at håndtere et stort antal faner.</li>
<li>Der er et forslag om at flette faner, historik, bogmærker og fanegrupper til en enkelt funktion for at strømline brugeroplevelsen og forbedre effektiviteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/08/05/asia-markets.html">Japanske aktier falder med op til 7%, da asiatiske aktier fortsætter udsalget</a></h2>
<ul>
<li>Japans Nikkei-indeks havde sin værste dag siden krakket på Black Monday i 1987, hvor den styrtdykkede med 12,4% og udslettede alle årets gevinster.</li>
<li>Yen steg til sit højeste niveau mod dollaren siden januar, mens Topix-indekset faldt 12,23%, og store handelsfirmaer som Mitsubishi og Mitsui stod over for betydelige tab.</li>
<li>Det sydkoreanske Kospi og Kosdaq oplevede også kraftige fald, henholdsvis 8,77% og 11,3%, hvilket udløste handelsafbrydere; investorer følger nøje de kommende handelsdata fra Kina og Taiwan samt centralbankbeslutninger fra Australien og Indien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157605">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Japanske aktier faldt med op til 7% som en del af et bredere udsalg på de asiatiske markeder, påvirket af Bank of Japans nylige rentestigning på 0,25%.</li>
<li>Renteforhøjelsen har ført til en stærkere yen, hvilket negativt påvirker japanske eksportører og bidrager til markedsustabilitet.</li>
<li>Situationen har foranlediget debatter om en potentiel ændring i Japans økonomiske politikker, med fokus mere på offentlig velfærd frem for virksomheders profit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/finance/stocks/japan-stocks-fall-sharply-after-weak-u-s-jobs-data-yen-strengthening-3903689f">Japans Nikkei oplever største éndagsfald siden 1987 efter svage amerikanske data</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159372">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Japans Nikkei oplevede sit største éndagsfald siden 1987, drevet af svage amerikanske økonomiske data og en renteforhøjelse fra Bank of Japan.</li>
<li>Udsalget af aktier førte til en stigning i yen, hvilket påvirkede carry trade og skabte investorbekymringer om markedsvolatilitet og økonomisk ustabilitet.</li>
<li>Mens nogle investorer ser dette som en købslejlighed, er andre bekymrede for de bredere konsekvenser for de globale markeder.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Start af hospice" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Start%20af%20hospice&subheading=mandag%20den%205.%20august%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/08/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/04&#39;</h2>
<h1>2024-08-04</h1>
<h2><a href="https://farm.bot/">Open Source Landbrugsrobot</a></h2>
<ul>
<li>FarmBot tilbyder en højt automatiseret, let at samle havearbejdsrobot, der forenkler dyrkning af mad derhjemme, i skoler og endda i rummet.</li>
<li>Det bruges af over 500 uddannelsesinstitutioner og organisationer som NASA, der fremmer STEM-uddannelse og innovative landbrugsmetoder.</li>
<li>FarmBot-modellerne, Genesis og Genesis XL, leverer bæredygtig fødevareproduktion med lavere CO2-udledning og er designet til forskellige skalaer, fra individuelle til familiens behov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150095">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den Open Source Farming Robot (farm.bot) har modtaget blandede anmeldelser, med kritik der fokuserer på dens manglende ekspertise inden for plantepleje, såsom ukorrekte vandingsmetoder, der kan føre til svampeproblemer.</li>
<li>Visse brugere mener, at teknologien kan tilpasses og ser potentiale i at skalere den til større anvendelser, mens andre finder den upraktisk til seriøst landbrug.</li>
<li>Projektet betragtes generelt som et værktøj for hobbyfolk snarere end en levedygtig løsning for storskalalandbrug.</li>
</ul>
<h2><a href="https://learnhowtolearn.org/how-to-build-extremely-quickly/">Sådan bygger du hurtigt</a></h2>
<ul>
<li>Outline speedrunning involverer at skabe en detaljeret rekursiv disposition, hurtigt udfylde den og perfektionere den først efter færdiggørelse, hvilket er betydeligt hurtigere end traditionelle metoder.</li>
<li>Vigtige skridt inkluderer at lave en disposition, opdele hver enkelt del, udfylde dem hurtigt og derefter forfine detaljerne, og undgå den almindelige fejl at perfektionere undervejs.</li>
<li>Metoden er anvendelig til forskellige opgaver som skrivning og programmering, idet den forbedrer både hastighed og kvalitet ved at opretholde momentum og reducere stress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148517">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen taler for en top-down tilgang til projektledelse, hvor der lægges vægt på at opdele opgaver i mindre, håndterbare dele for hurtigere gennemførelse.</li>
<li>Det fremhæver, hvordan funktionel programmering, som undgår delt tilstand, kan hjælpe i denne proces, selvom nogle hævder, at denne metode er en generel god praksis.</li>
<li>Fleksibilitet og iteration understreges også, hvilket antyder, at det at starte med en grov skitse og forfine den over tid kan forbedre projektets effektivitet og virkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anarsec.guide/posts/tamper/">Få dine elektroniske enheder til at være manipulationssikre</a></h2>
<ul>
<li>Manipulationssikre foranstaltninger er essentielle for at opdage uautoriseret fysisk adgang til elektroniske enheder og beskytte mod &#39;evil maid&#39;-angreb.</li>
<li>Teknikker inkluderer brug af unikke segl, glitter neglelak på skruer, manipulationssikret firmware som Heads og Auditor, samt fysisk indtrængningsdetektion med apps som Haven.</li>
<li>Ved at kombinere flere lag af sikkerhed, såsom manipulationssikret opbevaring og videoovervågning, forbedres enhedens beskyttelse betydeligt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148650">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer metoder til at gøre elektronik manipulationssikre og fremhæver vigtigheden af at opdage uautoriseret adgang eller ændringer.</li>
<li>En bruger delte deres arbejde med at bruge disse principper til at bekæmpe forfalskede lægemidler og foreslog et behov for bedre algoritmer til at konvertere tilfældige mønstre til søgbar tekst.</li>
<li>Diskussionen berører relaterede teknologier som fysiske uklonbare funktioner (PUF&#39;er) brugt i kryptografi og potentialet for at bruge billedgenkendelsesalgoritmer til manipulationdetektion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phoboslab.org/log/2024/08/high_impact">Portering af min JavaScript-spilmotor til C uden nogen grund</a></h2>
<ul>
<li>high_impact er en ny 2D-spilmotor skrevet i C, inspireret af 2010 Impact JavaScript-spilmotoren, og understøtter flere platforme, herunder Windows, Mac, Linux og WebAssembly (WASM).</li>
<li>Motoren har omfattende support til spiludvikling, herunder tile-maps, spilobjekter, fysik, kollisioner, animationer, tekst og lyd, med fokus på enkelhed og udvidelsesmuligheder.</li>
<li>Projektet inkluderer en port af det originale Biolab Disaster-spil og en opdateret level editor, Weltmeister, som fremviser motorens kapaciteter og inviterer til bidrag til videre udvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41154135">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En udvikler porterede deres JavaScript-spilmotor, Impact, til C, hvilket udløste diskussioner om ydeevne og optimering i spiludvikling.</li>
<li>Impact er blevet brugt i bemærkelsesværdige spil som Cross Code og XType Plus, hvilket viser dets tilpasningsevne og potentiale for modifikation.</li>
<li>Porteringsindsatsen fremhæver den vedvarende interesse i at optimere webbaserede spil, med omtale af WebAssembly (WASM) og WebGL for forbedret ydeevne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/8/3/24212518/nvidia-ai-chip-delay-blackwell-b200-microsoft-amazon-google-openai-meta-artificial-intelligence">Angiveligt forsinker Nvidia sin næste AI-chip på grund af en designfejl</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia har udsat produktionen af sin næste AI-chip, &quot;Blackwell&quot; B200, på grund af en designfejl, der blev opdaget sent i processen.</li>
<li>Forsinkelsen vil skubbe produktionen tilbage med mindst tre måneder, og store forsendelser forventes nu i første kvartal af næste år.</li>
<li>Store teknologivirksomheder som Microsoft, Google og Meta har allerede afgivet betydelige ordrer, hvilket understreger den høje efterspørgsel og vigtigheden af disse AI-chips.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150278">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia har udsat udgivelsen af sin næste AI-chip på grund af en designfejl, hvilket har udløst diskussioner på The Verge om de reelle begrænsende faktorer i AI-fremskridt.</li>
<li>Visse brugere hævder, at datahåndtering og modelarkitektur er mere kritiske flaskehalse end rå regnekraft, mens andre stiller spørgsmålstegn ved de potentielle forbedringer, selv med betydeligt flere GPU&#39;er.</li>
<li>Debatten udforsker også potentialet i mindre, mere effektive AI-modeller og hardwarefremskridtets indflydelse på AI-forskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2024/how-i-use-ai.html">Sådan bruger jeg &quot;AI&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150317">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GPT-4 har været gavnlig for at forstå Linux-kernelkode, hjælpe C-programmører med at forklare funktioner og skrive dummy-programmer.</li>
<li>Brugere finder LLM&#39;er (store sprogmodeller) nyttige til at fremskynde læring og håndtere kedelige detaljer, på trods af lejlighedsvise unøjagtigheder.</li>
<li>LLM&#39;er er værdifulde til brainstorming og idéudvikling, men bør anvendes med forsigtighed i områder, der kræver høj nøjagtighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/games/sega-jet-rocket-arcade-game/">Sega Jet Rocket: 70&#39;ernes arkadespil uden computer eller skærm</a></h2>
<ul>
<li>Sega&#39;s Jet Rocket, udgivet i 1970, var et banebrydende arkadespil, der simulerede flyvning og kamp uden brug af en computer eller skærm.</li>
<li>Spillet brugte et mekanisk system, der involverede et lærred som et transportbånd, spejle og lys til at simulere raketaffyringer og registrere træffere.</li>
<li>På trods af dens oprindelige popularitet påvirkede uautoriserede kopier salget i Nordamerika, og i dag eksisterer der kun få fungerende enheder, hvor restaurerede versioner værdsættes for deres historiske betydning og mekaniske snilde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150069">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Jet Rocket fra Sega, et arkadespil fra 70&#39;erne, er bemærkelsesværdigt for sin mangel på en computer eller skærm, idet det i stedet benytter elektromekanisk teknologi.</li>
<li>Spillet er en del af en bredere trend i 70&#39;erne, hvor arkadespil som Sega Helishooter og Killer Shark brugte lignende elektromekaniske systemer, der gik forud for den digitale grafiks æra.</li>
<li>Den fornyede interesse fremhæver den innovative ingeniørkunst bag de tidlige arkadespil og deres indflydelse på senere videospiludvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/can-reading-make-you-happier">Kan læsning gøre dig lykkeligere? (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Biblioterapi, praksissen med at bruge bøger til terapeutiske formål, har historiske rødder, der går tilbage til det antikke Grækenland og vandt fremtræden efter Første Verdenskrig.</li>
<li>Forskning viser, at læsning af skønlitteratur kan forbedre empati og sociale færdigheder ved at stimulere de hjerneområder, der er forbundet med at opleve begivenheder på egen hånd.</li>
<li>På trods af en vis skepsis omkring dens virkelige effekt, tilbyder biblioterapi personlige sundhedsfordele, såsom reduceret stress og forbedret søvn, og hjælper individer med at navigere deres læsevalg for følelsesmæssig komfort.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41149974">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>At læse kan øge empati ved at give en fordybende oplevelse, som film og tv ikke kan matche, hvilket giver læserne mulighed for at leve sammen med karaktererne og opnå en dybere forståelse af sig selv og andre.</li>
<li>Virkningen af at læse varierer blandt individer, ofte ved at udvide perspektiver og give følelsesmæssig genklang, selvom moderation er vigtig for at undgå at bruge læsning som en flugt fra virkeligheden.</li>
<li>De rigtige bøger kan fremme empati og selvbevidsthed, hvilket bidrager til generel lykke.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/transform/ai-specialized-chips-tpu-history-gen-ai">TPU-transformation: Et tilbageblik på 10 år med vores AI-specialiserede chips</a></h2>
<ul>
<li>Google har været i spidsen for AI- og chipudvikling i over et årti, hvilket har ført til skabelsen af Tensor Processing Units (TPU&#39;er) for at imødekomme de stigende krav til AI-beregning.</li>
<li>TPU&#39;er, først implementeret i 2015, har udviklet sig markant, hvor den nyeste generation, Trillium, forbedrer kraft og effektivitet for avancerede AI-modeller.</li>
<li>Google lancerede Cloud TPUs i 2018, hvilket gjorde det muligt for kunder at accelerere AI-arbejdsbelastninger, og over 60% af finansierede generative AI-startups bruger nu Google Clouds AI-infrastruktur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148532">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles udvikling af TPU (Tensor Processing Unit) har udløst debatter om potentielt at udskille det i et separat selskab, hvilket kunne tiltrække betydelige investeringer og markedsværdi.</li>
<li>TPU&#39;er er det næstmest populære miljø til AI-træning efter Nvidia, men Googles interne udvikling er omkostningseffektiv og godt integreret med dets økosystem, hvilket komplicerer en potentiel udskillelse.</li>
<li>På trods af det konkurrenceprægede AI-hardwaremarked og Nvidias dominans er Googles TPU&#39;er afgørende for dets AI-infrastruktur og bredt anvendt af generative AI-startups og enhjørninger.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/05/monetagium.html">Monetagium – monetær afpresning i det feudale Europa</a></h2>
<ul>
<li>Monetagium var en middelalderlig praksis, hvor offentligheden betalte et gebyr for at undgå forringelsen af møntvæsenet, hvilket ville forårsage inflation og finansiel ustabilitet.</li>
<li>Introduceret til England af Vilhelm Erobreren, udviklede det sig til en treårig fornyelse af møntvæsenet, som var upopulær og til sidst blev afskaffet af Henrik I.</li>
<li>Der fandtes lignende praksisser i Danmark med &quot;plovskatten&quot;, og moderne demokratier står over for tilsvarende indtægtsudfordringer, selvom de er afhængige af skatter i stedet for devaluering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148633">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer den historiske kontekst og indvirkning af pengeforringelse, og fremhæver eksempler fra det antikke Rom og det Byzantinske Rige.</li>
<li>Den drager paralleller mellem historisk forringelse og moderne praksis, såsom fjernelsen af sølv fra amerikanske mønter og justeringer af Federal Reserves balance.</li>
<li>Diskussionen udvides til nutidige emner som Bitcoins rolle i at tackle monetær devaluering og konsekvenserne af deflationære valutaer for økonomien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.politico.com/news/magazine/2024/08/04/us-spies-soviet-technology-00164126">Den ufortalte historie om, hvordan amerikanske spioner saboterede sovjetisk teknologi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41153093">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen udforsker amerikanske spionageindsatser for at underminere sovjetisk teknologi under den kolde krig, med reference til en detaljeret video af Asianometry og Gerhardt Ronnebergers bog &#39;Deckname Saale&#39;.</li>
<li>Den fremhæver Bulgariens computerindustri, som var afhængig af smuglet vestlig teknologi, og fortæller om en CIA-operation fra 1959, der involverede det sovjetiske Lunik-rumfartøj.</li>
<li>Artiklen understreger den gensidige karakter af spionage, idet den nævner sovjetiske tyverier af vestlig teknologi som Sidewinder-missilet og Buran-rumfærgen, og afslutter med en diskussion om de etiske implikationer af disse aktiviteter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2312.01454">LLM som databaseadministrator (2023)</a></h2>
<ul>
<li>D-Bot er et nyt system, der udnytter store sprogmodeller (LLMs) til databasediagnose, med det formål at assistere databaseadministratorer (DBA&#39;er) ved at automatisere vidensudtræk og rapportgenerering.</li>
<li>Systemet inkluderer avancerede teknikker såsom offline videnudtrækning, automatisk promptgenerering og grundårsagsanalyse ved hjælp af træ-søgning, hvilket overgår traditionelle metoder og modeller som GPT-4.</li>
<li>Testet på reelle benchmarks kan D-Bot generere diagnose-rapporter inden for 10 minutter, hvilket viser dens effektivitet og evne til at håndtere komplekse databaseanomalier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150275">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer potentialet ved at bruge store sprogmodeller (LLM&#39;er) som databaseadministratorer (DBA&#39;er) og fremhæver en undersøgelse med titlen &#39;Database Diagnosis System using Large Language Models.&#39;</li>
<li>Undersøgelsen viser, at selvom LLM&#39;er kan hjælpe med databaseadministrationsopgaver, er de endnu ikke bedre end menneskelige junior-DBA&#39;er, men de tilbyder hastighedsfordele og reducerer trivielt arbejde.</li>
<li>Brugen af træbaseret videnudtrækning og Sentence-BERT-modeller i undersøgelsen hjælper med at afbøde almindelige LLM-problemer som hallucination, hvilket gør systemet mere pålideligt og reviderbart.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hackclub/RAM-a-thon">Skrevet af en 16-årig, en bog om hvordan computere fungerer</a></h2>
<ul>
<li>&quot;RAM-a-thon&quot; er en guide, der har til formål at forenkle computerens kompleksiteter for brugerne.</li>
<li>Forfatteren understreger vigtigheden af at forstå computerkomponenter og fremhæver, at CPU&#39;er grundlæggende er lavet af sand.</li>
<li>Guiden er et resultat af omfattende forskning og har til formål at uddanne brugere, der har brugt computere uden fuldt ud at forstå deres funktion.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41153892">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En 16-årig forfatter, ILyesMk2, skrev en bog om computerens indre funktioner med fokus på RAM og CPU og delte den på GitHub.</li>
<li>Den bog er blevet rost for sin læsbarhed og engagerende tone, med nøglebegreber og illustrationer lavet med Figma.</li>
<li>Projektet, som tog næsten seks måneder, har til formål at uddanne yngre generationer om, hvordan computere fungerer, og har vakt forfatterens interesse for webdesign.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.johndcook.com/blog/2024/08/03/polylog/">Evaluering af en klasse af uendelige summer i lukket form</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer evaluering af en klasse af uendelige summer i lukket form, især når k er et ikke-negativt heltal, og c er et rationelt tal med |c| &gt; 1.</li>
<li>Den introducerer polylogaritmefunktionen Lis(z) og forklarer, at selvom det generelt er udfordrende at evaluere Lis(z) i lukket form, er det muligt, når s er et negativt heltal.</li>
<li>Indlægget giver et eksempel, hvor summen er lig med Li−3(1/2), hvilket resulterer i 26, og bemærker, at summen altid er rationel og lejlighedsvis et heltal for specifikke værdier af c.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150249">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om at evaluere en klasse af uendelige summer i lukket form, hvor forskellige matematiske teknikker bliver foreslået.</li>
<li>Teknikker nævnt inkluderer Feynmans Trick, genererende funktioner og differentiering inden i en sum for at forenkle processen.</li>
<li>Dialogen fremhæver det overraskende resultat af summen, der er 26, hvilket deltagerne finder usædvanligt og fascinerende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ataradov/usb-sniffer-lite">USB Sniffer Lite til RP2040</a></h2>
<ul>
<li>USB Sniffer Lite for RP2040 er en simpel USB-sniffer baseret på Raspberry Pi RP2040, som understøtter lav hastighed og fuld hastighed, og kræver ingen yderligere software.</li>
<li>Det forbinder direkte til MCU-pins og kan opsættes ved hjælp af en UF2-fil og værktøjet bin2uf2, med detaljerede hardwareforbindelser og indstillinger angivet.</li>
<li>Et dedikeret board med en integreret FE8.1 USB HUB forenkler opsætningen, og forskellige optagelsesindstillinger og kommandoer er tilgængelige for fleksibel brug.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41151476">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>USB Sniffer Lite for RP2040 giver udviklere mulighed for at se rå USB-pakker, hvilket er nyttigt til udvikling af USB-enheders firmware og til at sniffe USB-trafik mellem forskellige værtsmaskiner.</li>
<li>RP2040 indeholder ARM Cortex-M0+ kerner, og der er i øjeblikket ingen ikke-ARM versioner tilgængelige, selvom RISC-V bliver undersøgt som et alternativ.</li>
<li>Værktøjet kan opfange USB-pakker og har potentielle anvendelser i at opdage dårlige USB-kabler/opladere og forbinde USB-enheder trådløst via WiFi eller Bluetooth.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Open Source Landbrugsrobot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Open%20Source%20Landbrugsrobot&subheading=s%C3%B8ndag%20den%204.%20august%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/08/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/03&#39;</h2>
<h1>2024-08-03</h1>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/ugliest-beautiful-codebase">Vi løb tør for kolonner</a></h2>
<ul>
<li>Jimmy Millers &quot;Vi løb tør for kolonner&quot; beskriver hans første softwarejobs kaotiske, men fascinerende kodebase, og fremhæver en databasetabel kaldet Merchants, der løb tør for kolonner, hvilket førte til oprettelsen af Merchants2.</li>
<li>Kodebasen var en blanding af VB, C#, forskellige JavaScript-rammer og adskillige SOAP-tjenester, med bemærkelsesværdige problemer som en udvikler, der ikke tjekkede kode ind, hvilket forårsagede svært sporbare fejl.</li>
<li>På trods af rodet tillod kodebasen kreativ problemløsning, hvor udviklere skabte deres egne løsninger, hvilket førte til et afkoblet system og en unik, direkte forbindelse med brugerne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41146239">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En udvikler delte deres erfaring med en uorganiseret kodebase i deres første virksomhed, som manglede versionskontrol og havde adskillige globale variabler.</li>
<li>Fejl blev rettet ved at installere Visual Studio på kundesider og køre appen i fejlsøgningsmodus, hvilket førte til flere, inkonsekvent navngivne versioner gemt på en delt disk.</li>
<li>Udvikleren introducerede til sidst moderne praksisser som git, Linux og Continuous Integration (CI) for nye projekter, men det gamle projekt forblev uændret, hvilket fremhæver udfordringerne ved at forbedre dysfunktionelle kodebaser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://p5js.org/">p5.js</a></h2>
<ul>
<li>p5.js-biblioteket tilbyder en række eksempler og fællesskabsskitser for at hjælpe brugere med at lære og udforske dets muligheder.</li>
<li>Bemærkelsesværdige projekter inkluderer Geodata Weaving, Slime Molds, Generative Succulents, Padrão Geométrico, Zen Pots og Glitch animation, hvilket viser bibliotekets alsidighed.</li>
<li>Brugere kan støtte p5.js-biblioteket gennem donationer eller ved at downloade det til eget brug.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144755">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>p5.js modtog en bevilling på €450.000 fra Sovereign Tech Fund i 2023 for at forbedre sin dokumentation og tilgængelighed, hvilket førte til en ny, brugervenlig hjemmeside.</li>
<li>Brugere værdsætter p5.js for dets brugervenlige natur, men bemærker præstationsbegrænsninger sammenlignet med biblioteker som d3 eller three.js.</li>
<li>Den nye hjemmeside er blevet positivt modtaget, selvom nogle brugere savner referencer til p5.js&#39;s oprindelse fra Processing-projektet, som har mødt kritik for budgetallokering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://v2.tauri.app/blog/tauri-2-0-0-release-candidate/">Tauri 2.0 Release Candidate</a></h2>
<ul>
<li>Udgivelseskandidat for Tauri 2.0 er annonceret, med en stabil udgivelse forventet i slutningen af august, med fokus på at færdiggøre dokumentationen og rette kritiske fejl.</li>
<li>Tauri 2.0 introducerer grundlæggende support for mobiludvikling, selvom det endnu ikke matcher desktop-funktionalitet, og inkluderer ændringer som et fast navneområde for kerneplugins og en omstrukturering af Rust API&#39;et.</li>
<li>En ekstern sikkerhedsrevision er blevet gennemført med alle problemer løst, og den fulde rapport vil snart blive offentliggjort; fællesskabet opfordres til at bidrage til dokumentation og problemløsning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141962">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Udgivelseskandidaten Tauri 2.0 er blevet annonceret, hvilket har skabt betydelig diskussion blandt brugerne om dens funktioner og potentielle forbedringer.</li>
<li>Tauri er et framework til at skabe små, hurtige binære filer til større platforme ved hjælp af frontend-frameworks, der kompilerer til HTML, JavaScript og CSS, med backend-logik i sprog som Rust, Swift og Kotlin.</li>
<li>Brugere sammenlignede Tauri med Electron og bemærkede Tauri&#39;s lettere fodaftryk og native integration, mens de også diskuterede dets fokus på sikkerhed, cross-platform UI og udfordringer som Linux webkomponentproblemer og behovet for bedre dokumentation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timestored.com/b/the-future-of-kdb/">Fremtiden for kdb+?</a></h2>
<ul>
<li>kdb+ er en kraftfuld teknologi til lagring og analyse af historiske markedsdata, men alternativer som Clickhouse, QuestDB, Bigquery og Redshift er nu konkurrencedygtige i hastighed.</li>
<li>For lokal kvantitativ analyse foretrækkes Python med DuckDB, Polars eller PyKX på grund af tilgængelighed og omkostningseffektivitet.</li>
<li>kdb+&#39;s realtidsstreaming og distribuerede computerkapaciteter er underudnyttede, mens teknologier som Kafka og Flink vinder mere popularitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41143764">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om fremtiden for kdb+, en højtydende tidsseriedatabase, og dens potentielle efterfølgere.</li>
<li>Alternativer som TimeScale (en PostgreSQL-udvidelse), DuckDB og ClickHouse fremhæves for deres ydeevne og omkostningseffektivitet.</li>
<li>Den proprietære natur og høje omkostninger ved kdb+ er store ulemper, hvilket får nogle til at overveje open-source løsninger som Python med DuckDB og Polars til tidsserieanalyse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://furnacecreek.org/hanon/">Hanons Pro – klaverteknik og øvelser til den digitale tidsalder</a></h2>
<ul>
<li>Han Pro er en moderne klaverøvelsesapp til iPhone, iPad og Mac, der tilbyder funktioner som fremskridtssporing, feedback og opbygning af øvelsesvaner.</li>
<li>Avancerede funktioner inkluderer præstationsanalyse, automatisk sidevending og interaktive funktioner, når de er forbundet til et MIDI-keyboard via Bluetooth eller USB.</li>
<li>Appen understøtter iCloud-synkronisering, daglige øvelsespåmindelser og præstationer, og er bygget med SwiftUI og Core MIDI, kompatibel med iOS 17.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144826">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Han Pro er en klaverteknik-app, der tilbyder øvelser og feedback, designet til den digitale tidsalder.</li>
<li>Brugere har rapporteret app-nedbrud med MIDI-controllere og udtrykt et ønske om MIDI-afspilning og mere fleksible øvemuligheder.</li>
<li>Appen kræver iOS 17+, hvilket forårsager frustration blandt brugere med ældre enheder, og forslag til forbedringer inkluderer bedre enhedskompatibilitet og yderligere funktioner som fremskridtssporing og tilpassede scoreuploads.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/sectorlisp2/">En Lisp med GC på 436 bytes</a></h2>
<ul>
<li>SektorLISP inkluderer nu garbage collection, hvilket betyder, at et højniveau programmeringssprog med garbage collection kan passe ind i de 512 byte boot-sektoren på en diskette, ved kun at bruge 436 byte.</li>
<li>Dette gør LISP til det mindste programmeringssprog, der overgår FORTH og BASIC, og det er kompatibelt med alle PC-modeller siden 1981 med mindst 64kb RAM.</li>
<li>Projektet viser betydelig optimering, reducerer i8086 assembly-implementeringen med yderligere hundrede bytes og inkluderer en 40-byte garbage collector, med binære filer og kildekode tilgængelig på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142121">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Lisp-fortolker med affaldsindsamling (GC) er blevet implementeret på kun 436 bytes, hvilket viser en imponerende bedrift af minimalisme i programmering.</li>
<li>Projektet, som er hostet på justine.lol, har tiltrukket sig betydelig opmærksomhed og beundring for sit kompakte og effektive design, der refererer til tidligere værker og giver pædagogiske indsigter.</li>
<li>Diskussioner fremhæver balancen mellem at skabe en minimalistisk fortolker og opretholde funktionaliteten af en &quot;ægte&quot; Lisp, hvilket udløser debatter om naturen af programmeringssprog som Brainfuck og deres praktiske anvendelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/micahkepe/vimtutor-sequel">Jeg har lavet en udvidet version af Vimtutor – introduktion af Vimtutor Sequel</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Vimtutor Sequel&quot; tilbyder avancerede Vim-lektioner, herunder kommandoer, teknikker, trin-for-trin vejledninger og interaktive øvelser.</li>
<li>Installation kan udføres via Homebrew eller ved at klone repositoryet fra GitHub, med detaljerede instruktioner til begge metoder.</li>
<li>Værktøjet er licenseret under MIT-licensen, og bidrag er velkomne i henhold til retningslinjerne i CONTRIBUTING.md.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144843">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vimtutor Sequel er en udvidet version af den originale Vimtutor, rettet mod brugere, der er fortrolige med grundlæggende Vim-kommandoer og ønsker at lære avancerede funktioner.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer vejledninger om splits, stavekontrol, avanceret søg og erstat, makroer, Vim-scripting, plugins, sessioner og registre, sammen med en brugerdefineret vimrc-konfiguration for en ensartet læringsoplevelse.</li>
<li>Installationsvejledninger er tilgængelige for Mac, Windows og Linux, og skaberen søger feedback og bidrag via GitHub-repositoriet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/simonw/1991-WWW-NeXT-Implementation">1991 WWW-NeXT Implementering</a></h2>
<ul>
<li>Dette GitHub-repository spejler Tim Berners-Lees oprindelige WorldWideWeb-applikation til NeXT, der viser den første prototype af en Hypertext-browser/editor.</li>
<li>Applikationen giver adgang til hypertekstservere, filer og nyheder, hvilket giver et indblik i den tidlige webs funktionalitet.</li>
<li>Arkivet inkluderer en historisk ændringslog, hvor commit-datoer er tilbagedateret til den sidst ændrede dag for hver fil, hvilket bevarer den oprindelige tidslinje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141676">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>WWW-NeXT-implementeringen fra 1991 er blevet gjort tilgængelig på GitHub, hvilket har vakt interesse blandt teknologientusiaster og digitale arkæologer.</li>
<li>Denne udgivelse fremhæver internettets tidlige grafiske natur i kontrast til de tekstbaserede browsere, der var mere almindelige på det tidspunkt.</li>
<li>Projektet fremviser brugen af Objective-C og NeXTStep, med vægt på de hurtige applikationsudviklingsmuligheder, der var afgørende for Tim Berners-Lees oprindelige webbrowser/editor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-08-therapy-treatment-glioblastoma-cells-newly.html">Forskere udvikler behandling, der kan dræbe glioblastomceller i hjernebanen</a></h2>
<ul>
<li>Forskere fra McMaster University og andre institutioner har identificeret en ny hjernevej, som glioblastomceller bruger, og udviklet en lovende terapi til at blokere og dræbe disse tumorer.</li>
<li>Undersøgelsen, der blev offentliggjort i Nature Medicine den 2. august 2024, viser, at målretning af denne vej med CAR T-celler og en medicin markant forbedrer overlevelsen i prækliniske modeller.</li>
<li>Behandlingen, der fokuserer på ROBO1-proteinet, fordoblede overlevelsestiden i tre kræftmodeller og udryddede tumorer i 50% af tilfældene for to af sygdommene, hvilket giver håb for glioblastom og andre invasive hjernesvulster.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144021">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har udviklet en ny behandling, der kan dræbe glioblastomceller, en meget aggressiv form for hjernekræft med historisk lave overlevelsesrater.</li>
<li>Dr. Richard Scolyer, som behandler sin egen glioblastom, har vist lovende resultater uden tilbagefald i over et år, hvilket fremhæver potentialet i denne nye tilgang.</li>
<li>Diskussionen understreger kompleksiteten og udfordringerne ved behandling af kræft, idet det bemærkes, at selvom immunterapi er effektiv for nogle kræftformer, virker det ikke for alle tumorer, og alternative behandlinger som ketogen terapi stadig er til debat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dev.java/learn/modernio/">Almindelige I/O-opgaver i moderne Java</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen af Cay Horstmann diskuterer almindelige I/O-opgaver i Java, især for webapplikationer, såsom læsning/skrivning af tekstfiler, håndtering af JSON og arbejde med ZIP-filer.</li>
<li>Det fremhæver API-forbedringer siden Java 8, herunder UTF-8 som standardkodning fra Java 18 og forbedringer af <code>java.nio.file.Files</code> og <code>java.io.InputStream</code> klasserne.</li>
<li>Artiklen giver praktiske kodeeksempler på læsning og skrivning af tekstfiler, håndtering af inputstrømme og arbejde med mapper og ZIP-filer, med vægt på brugen af moderne <code>Files</code>-metoder frem for den ældre <code>File</code>-klasse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142737">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen centrerer sig om særhederne og problemerne med Javas <code>URL</code> og <code>URI</code> klasser, især omkring lighedstjek og DNS-opløsning.</li>
<li>Fremhæver udviklingen af Java I/O fra <code>java.io.File</code> til <code>java.nio.file.Path</code>, med vægt på ikke-blokerende I/O og bedre abstraktion.</li>
<li>Omhandler praktiske råd og almindelige faldgruber ved brug af Javas I/O API&#39;er, såsom håndtering af undtagelser i streams og brugen af <code>var</code>.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.inc.com/bruce-crumley/judges-suspend-fcc-net-neutrality-restoration-rule.html">Dommerne suspenderer FCC&#39;s regel om genindførelse af netneutralitet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142710">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En dommer har suspenderet FCC&#39;s regel om genindførelse af netneutralitet, hvilket eskalerer juridiske konflikter omkring netneutralitet.</li>
<li>Dette ophør følger en højesteretsafgørelse, der reducerede den føderale reguleringsmagt, hvilket førte til et ustabilt reguleringsmiljø.</li>
<li>Kritikere hævder, at ustabiliteten gavner etablerede virksomheder og komplicerer driften for nye markedsdeltagere, hvilket tyder på, at Kongressen bør tage fat på disse problemer i stedet for domstolene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publications.anl.gov/anlpubs/2001/07/39886.pdf">Magnetisk svævende rum-elevator til lavt jordkredsløb (2001) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142125">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere på Hacker News diskuterer en artikel fra 2001 om magnetisk svævende rum-elevatorer til lavt jordkredsløb og mindes lignende koncepter i Popular Science.</li>
<li>Debatten dækker tekniske udfordringer, herunder behovet for avancerede materialer som kulstofnanorør og højtemperatur-superledere, samt risikoen for en brudt tøjring.</li>
<li>Alternativer som railguns og launch loops foreslås, med diskussioner om den økonomiske levedygtighed og praktikalitet af rum-elevatorer, sammen med fremskridt inden for superledende materialer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mediaecosystemobservatory.com/press-releases/old-news-new-reality-a-year-of-metas-news-ban-in-canada">Et år med Metas nyhedsforbud i Canada</a></h2>
<ul>
<li>Metas nyhedsforbud i Canada som svar på lovforslag C-18 har ført til et fald på 85% i engagementet for canadiske nyhedsmedier på Facebook og Instagram, hvilket har resulteret i et samlet fald på 43% i engagementet.</li>
<li>Omtrent 30% af lokale nyhedsmedier er blevet inaktive på sociale medier, og kun 22% af canadiere er opmærksomme på forbuddet.</li>
<li>På trods af forbuddet støder 36% af brugerne stadig på nyhedsindhold gennem omveje, men canadiere ser 11 millioner færre nyhedsvisninger pr. dag på disse platforme, hvilket resulterer i, at de samlet set forbruger mindre nyheder og gennem en mere forudindtaget linse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141779">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Metas nyhedsforbud i Canada, påvirket af avis-lobbyister og politikere, kræver, at platforme betaler for nyhedsindhold, hvilket har ført til, at Meta blokerer nyhedslinks.</li>
<li>Critikere hævder, at forbuddet skader nyhedsorganisationer ved at fjerne fordelagtige gratis links på sociale medier, selvom nyhedsindhold stadig vises gennem omveje som skærmbilleder.</li>
<li>Den igangværende debat stiller spørgsmål ved, om Meta skal betale for nyhedsindhold, med bekymringer om reduceret nyhedsforbrug, øget forudindtaget information og indvirkningen på nyhedsorganisationers indtægter og overlevelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redox-os.org/news/kernel-11/">Mod brugerrumsificering af POSIX – del I: signalhåndtering og IO</a></h2>
<ul>
<li>Redox OS har modtaget et NGI Zero-tilskud til at implementere POSIX-signalhåndtering og processtyring i brugerrummet, hvilket muliggør et års fokus på forbedringer af kerne og komponenter.</li>
<li>Forbedringer i skemapakkens format og nye systemkald (SYS_PREAD2 og SYS_PWRITE2) har øget RedoxFS kopiydelsen med 63%, svarende til effektiviteten af io_uring.</li>
<li>Projektet sigter mod at flytte mere POSIX-logik til brugerrummet, med forbedringer i signalhåndtering og fremtidige planer om at udvikle en brugerrumsprocesmanager og yderligere kerneforbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142686">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>POSIX tillader, at filbeskrivere (FD&#39;er) deles af flere processer, hvilket er essentielt for Unix-lignende systemer og kapabilitetsorienteret sikkerhed, men denne deling kan flyttes til brugerrummet.</li>
<li>Den globale markør i FDs komplicerer samtidig adgang, hvilket kræver synkronisering, og mens Rusts <code>std::fs::File</code> API adresserer dette med krav om mutabilitet, kan andre sprog stå over for fejl eller have brug for komplekse API&#39;er.</li>
<li>Moderne applikationer og systemprogrammering udvikler sig til at balancere POSIX&#39;s historiske design med behovet for mere modulære og sikre grænseflader, ved at anvende værktøjer som D-Bus og Linux&#39;s plan9 navnerum for bedre isolation og sikkerhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2024/08/01/primitive-recursive-functions.html">Primitive rekursive funktioner for en arbejdende programmør</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen understreger vigtigheden af at forstå Turing-komplethed og primitive rekursive funktioner, som ofte overses i undervisningen i datalogi.</li>
<li>Det fremhæver, at mange praktiske problemer kan implementeres i ikke-Turing komplette sprog, som tilbyder fordele som determinisme og sikkerhed.</li>
<li>Diskussionen omfatter forskellene mellem endelige tilstandsmaskiner, Turing-maskiner og primitive rekursive funktioner, idet det bemærkes, at PRF&#39;er altid afsluttes og kan beregne mange praktiske funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41146278">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen udforsker primitive rekursive funktioner og deres betydning for at sikre kodens afslutning, i overensstemmelse med strukturerede programmeringsprincipper.</li>
<li>Den diskuterer begrænsningerne ved Turing-komplethed og fordelene ved sprog som CUE og Dhall, der kan garantere afslutning.</li>
<li>Diskussionen omhandler de praktiske udfordringer ved at bevise funktionsafslutning og implikationerne for konfigurationssprog, hvor der skal balanceres mellem beregningskraft og sikkerhed.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vi løb tør for kolonner" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%20l%C3%B8b%20t%C3%B8r%20for%20kolonner&subheading=l%C3%B8rdag%20den%203.%20august%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/08/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/02&#39;</h2>
<h1>2024-08-02</h1>
<h2><a href="https://clownstrike.lol/crowdmad/">Repræsentanter fra CrowdStrike udsender varemærkekrænkelsesmeddelelse til ClownStrike</a></h2>
<ul>
<li>Clown Services Company, en parodihjemmeside, modtog en fjernelsesmeddelelse fra CrowdStrike, hvilket førte til, at CloudFlare fjernede siden.</li>
<li>Webstedets ejer hævder, at DMCA ofte misbruges af virksomheder til at fjerne lovligt indhold, især parodier, som er beskyttet under Fair Use.</li>
<li>På trods af nedtagningen fik siden betydelig opmærksomhed og nåede til tops på Hacker News, hvilket fremhævede problemer med misbrug af DMCA og virksomheders indflydelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133917">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike udsendte en varemærkekrænkelsesmeddelelse til ClownStrike, en parodiside, hvilket ironisk nok øgede sidens synlighed.</li>
<li>CSC, et firma der håndterer administrative opgaver som varemærkebeskyttelse, har sandsynligvis sendt meddelelsen på vegne af CrowdStrike.</li>
<li>Den hændelse understreger Streisand-effekten, hvor forsøg på at undertrykke information utilsigtet forstærker den, hvilket fremhæver risikoen ved aggressive brandbeskyttelsestaktikker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/g/golang-dev/c/0OqBkS2RzWw">Russ Cox træder tilbage som Go tech lead</a></h2>
<ul>
<li>Russ Cox meddelte, at Austin Clements bliver teknisk leder af Go-projektet fra den 1. september, og at Cherry Mui overtager Austins tidligere ansvarsområder.</li>
<li>Lederskift er beregnet til at bringe friske perspektiver, med Russ Cox fortsat involveret som individuel bidragyder og fokusere på nye projekter som Gaby og Oscar.</li>
<li>Medlemmer af fællesskabet udtrykte taknemmelighed for Russ&#39; lederskab og foreslog at genoptage mødenotater og kontortid for compiler og runtime for bedre gennemsigtighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41132669">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Russ Cox træder tilbage som Go tech lead, hvilket udløser taknemmelighed i fællesskabet for hans betydelige bidrag, herunder race detector, standardiseret fejlindpakning, moduler, generics og opdateringer af værktøjskæden.</li>
<li>Brugere har delt ønskelister for fremtidige forbedringer af Go, såsom sumtyper og bedre enum-/rangetyper, hvilket afspejler løbende engagement og interesse i sprogets udvikling.</li>
<li>Diskussioner fremhæver Cox&#39;s betydningsfulde arbejde med modulversionering og debatter om nylige ændringer som iteratorer, hvilket understreger hans indflydelse på Go-økosystemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/the-upstream-cause-of-the-youth-mental">Den underliggende årsag til ungdommens mentale sundhedskrise er tabet af fællesskab</a></h2>
<ul>
<li>Den mentale sundhedskrise blandt unge tilskrives svækkelsen af virkelige fællesskaber på grund af teknologiske fremskridt, hvilket fører til øget ensomhed og psykisk nød blandt unge.</li>
<li>Eksperterne Jonathan Haidt og Zach Rausch fremhæver nedgangen i fællesskabs- og lege-baseret barndom, sammen med stigningen i telefon-baseret barndom, som væsentlige faktorer.</li>
<li>Seth Kaplan understreger vigtigheden af at genopbygge stærke lokale fællesskaber og fremhæver, at interaktioner i den virkelige verden tilbyder støtte og sikkerhed, som virtuelle forbindelser ikke kan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41139149">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Unges mentale sundhedskrise tilskrives tabet af fællesskab og ægte sociale forbindelser.</li>
<li>Økonomiske relationer dominerer nu sociale interaktioner, hvor hjem og arbejdspladser er fokuseret på forbrugerisme og økonomisk levedygtighed.</li>
<li>Faldet i fysiske fællesskabsrum og stigningen i overfladiske online-interaktioner har forværret mentale sundhedsudfordringer blandt de unge.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ZitaoTech/Hackberry-Pi_Zero">Hackberry-Pi_Zero – En håndholdt Linux-terminal ved brug af Raspberry Pi Zero 2W</a></h2>
<ul>
<li>Hackberry-Pi_Zero er en håndholdt Linux-terminal bygget ved hjælp af en Raspberry Pi Zero 2W, med en 4&quot; 720x720 TFT-skærm og et BlackBerry-tastatur.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer dobbelte udskiftelige Nokia BL-5C batterier, tilpasselig tastaturlayout via VIAL og understøttelse af flere operativsystemer som Kali og Raspberry Pi OS.</li>
<li>Enheden tilbyder 3 USB 2.0-porte, en Stemma I2C-port og en TF-kortplads, hvilket gør den alsidig til forskellige anvendelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41138701">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den håndholdte Linux-terminal Hackberry-Pi_Zero, som bruger Raspberry Pi Zero 2W, har vakt interesse for sit design og potentielle anvendelsesmuligheder, især inden for fejlfinding af headless computere og bærbar computing.</li>
<li>Vigtige bekymringer omfatter sikkerheden ved &quot;dual battery&quot;-funktionen, hvor flere brugere fremhæver brandfaren ved at forbinde LiPo-batterier parallelt og kompleksiteten ved at modificere IP5306 IC&#39;en til at håndtere to batterier separat.</li>
<li>Brugere diskuterer også alternativer og forbedringer, såsom at bruge eInk-skærme for bedre strømforbrug, integrere 4G/5G-forbindelse og udnytte GPIO-pins for ekstra funktionalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ambianic/peerfetch">Peerfetch – Peer-to-Peer HTTP over WebRTC</a></h2>
<ul>
<li>Peerfetch er en peer-to-peer HTTP-løsning over WebRTC, der muliggør direkte, sikker adgang fra webbrowsere til edge-enheder bag firewalls.</li>
<li>Den har end-to-end kryptering, kræver ingen tilpasset VPN-opsætning, cloud-mellemmand, dynamisk DNS-tjeneste eller tilpassede firewall-regler, og er tilgængelig i JavaScript og Python.</li>
<li>Brugsscenarier omfatter direkte adgang til private hjemsikkerhedskameraer, IoT-enheders mesh-kommunikation, personlige webapps, der deler data uden en offentlig IP, og fødereret læring med lokale brugerdata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135671">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Peerfetch introducerer Peer-to-Peer HTTP over WebRTC, hvilket muliggør direkte kommunikation mellem browsere uden at være afhængig af traditionelle servere.</li>
<li>Denne tilgang reducerer afhængigheden af skyen og forbedrer privatlivets fred ved at tillade sikker dataoverførsel direkte mellem enheder.</li>
<li>Projektet har vakt betydelig interesse på grund af dets potentiale til at forenkle webkommunikation og forbedre effektiviteten, på trods af at lageret ikke er blevet opdateret i over tre år.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/08/01/google-cloud-now-has-a-dedicated-cluster-of-nvidia-gpus-for-y-combinator-startups/">YC indgår aftale med Google om dedikeret computeklynge til AI-startups</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud giver Y Combinator startups adgang til en dedikeret, subsidieret klynge af Nvidia GPU&#39;er og Google TPU&#39;er til at udvikle AI-modeller.</li>
<li>Initiativet omfatter $350.000 i cloud-kreditter over to år og yderligere support med det formål at tiltrække AI-startups i den tidlige fase til Google Cloud.</li>
<li>Dette partnerskab søger at opbygge langsigtede relationer med startups, ved at adressere almindelige problemer som begrænsede computerressourcer og tilpasse sig tendenserne med acceleratorer og venturekapitalister, der tilbyder GPU-klynger for at tiltrække AI-startups.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135363">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>YC (Y Combinator) har indgået et partnerskab med Google for at tilbyde en dedikeret beregningsklynge til AI-startups, hvilket giver prioriteret adgang til Nvidia GPU&#39;er og Google TPU&#39;er.</li>
<li>Handlen sikrer, at YC-virksomheder kan få adgang til disse ressourcer uden at skulle have separat godkendelse, med det formål at hjælpe startups med hurtigt at iterere.</li>
<li>Mens nogle ser dette som konkurrencebegrænsende, ser andre det som et strategisk træk fra Googles side for at tiltrække nystartede virksomheder og tackle tidligere udfordringer med cloud-kreditter og maskintilgængelighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://srcd.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/cdev.14129">Marshmallow-testen fejler i at blive replikeret</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41139854">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse fra 2018 med 900 deltagere satte spørgsmålstegn ved de oprindelige resultater fra Marshmallow Testen, som kun havde 90 deltagere.</li>
<li>Den nye undersøgelse fandt, at sammenhængen mellem udsat belønning og akademisk præstation forsvinder, når der tages højde for husstandsindkomst, hvilket tyder på, at indkomst er en væsentlig forudsigelsesfaktor.</li>
<li>Undersøgelsen indikerer, at Marshmallow-testen måske måler tillid til forskere mere end selvkontrol, hvilket fremhæver kompleksiteten af psykologiske træk, der påvirkes af både arvelige og miljømæssige faktorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugs.openjdk.org/browse/JDK-8303099">Null-begrænsede og Nullable Typer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41136974">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Java introducerer null-begrænsede og nullable typer for at forbedre null-sikkerheden, ligesom funktioner i C# og Kotlin.</li>
<li>Dette forslag tilbyder tre muligheder: effektivt nullable, eksplicit nullable og eksplicit ikke-nullable, med det formål at opretholde bagudkompatibilitet med eksisterende kode.</li>
<li>Den nye tilgang er designet til at fange potentielle NullPointerExceptions (NPE&#39;er) ved kompileringstidspunktet, hvilket forbedrer fejlkontrol og kodepålidelighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/asg017/sqlite-vec">SQLite vektorsøgningsudvidelse, der kører overalt</a></h2>
<ul>
<li>sqlite-vec er en ny SQLite-udvidelse til vektorsøgning, kompatibel med flere platforme, herunder Linux, MacOS, Windows, browsere med WebAssembly (WASM) og Raspberry Pis.</li>
<li>Det understøtter lagring og forespørgsler af float-, int8- og binære vektorer i virtuelle tabeller, skrevet i ren C uden afhængigheder, og er støttet af bemærkelsesværdige sponsorer som Mozilla Builders og Fly.io.</li>
<li>Installation er alsidig og understøtter forskellige pakkestyringssystemer såsom pip til Python, npm til Node.js, gem til Ruby, go get til Go, cargo til Rust og plugins til Datasette og sqlite-utils.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41137658">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SQLite vector search-udvidelsen, sqlite-vec, er blevet udgivet i version 0.1.0 &quot;stabil,&quot; og understøtter flere platforme, herunder MacOS, Linux, Windows, Raspberry Pi og browsere via WebAssembly (WASM).</li>
<li>Udvidelsen er kendt for sin hastighed i brute-force vektorsøgning og inkluderer en eksperimentel funktion til forespørgsler i hukommelsesvektorer uden kopiering, hvilket gør den konkurrencedygtig med værktøjer som faiss, usearch og duckdb.</li>
<li>Udgivelsen er betydningsfuld for applikationer i semantiske søgemaskiner, anbefalingssystemer og klassifikatorer, med en maksimal vektorstørrelse på 8192 dimensioner, udvidelig, og ingen begrænsninger på <code>vec_distance_ls()</code> funktioner udover SQLite&#39;s 1GB blob-grænse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.googlesource.com/oscar/+/refs/heads/master/README.md">Oscar, en open-source bidragsyder agentarkitektur</a></h2>
<ul>
<li>Oscar er et open source-projekt designet til at automatisere softwarevedligeholdelsesopgaver ved hjælp af store sprogmodeller (LLM&#39;er) til semantisk analyse og naturlig sprogbehandling.</li>
<li>Til forskel fra andre LLM-applikationer fokuserer Oscar på ikke-kodende opgaver såsom behandling af problemer og matchning af spørgsmål til dokumentation, med det formål at reducere arbejdsbyrden for vedligeholdere.</li>
<li>Den første prototype, @gabyhelp, er blevet testet med succes i Go-issue trackeren, og fremtidige planer inkluderer udvidelse af kapaciteter og integration med andre værktøjer og platforme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135240">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Oscar, en open source-bidragsyderagentarkitektur, sigter mod at strømline projektvedligeholdelse for solo-vedligeholdere.</li>
<li>Sådanne løsninger som interaktiv hjælp i aider, bots til problemtriage og værktøjer som issuewhiz bliver brugt til effektivt at håndtere GitHub-problemer.</li>
<li>Projekter som patchwork og værktøjer som aider + sonnet viser lovende takter i automatisering af bidrag, selvom menneskelig overvågning forbliver afgørende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/miekg/gitopper">GitOpper: GitOps uden Kubernetes</a></h2>
<ul>
<li>Gitopper er et værktøj designet til ikke-Kubernetes miljøer til at overvåge et fjern-git-repository, hente ændringer og genindlæse serverprocesser ved hjælp af et HUP-signal.</li>
<li>Det understøtter en GitOps-arbejdsgang uden Kubernetes, udfører sparsomme git-checkouts og opsætter bind mounts for serviceadgang med autentificering via SSH-nøgler.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer målinger til udrulningssporing, diff-detektion, out-of-band tilbagetrækninger og canarying, som gør det muligt at tildele forskellige grene til tjenester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133390">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GitOpper er et GitOps-værktøj, der fungerer uden Kubernetes, og tilbyder et alternativ for dem, der ikke bruger Kubernetes i deres deployments-workflows.</li>
<li>Diskussionen fremhæver forskellige GitOps-praksisser og -værktøjer, såsom brug af post-receive hooks, Dokku, Capistrano og GitHub actions, hvilket indikerer en bred vifte af deployment-strategier.</li>
<li>Indlægget understreger, at GitOps ikke er begrænset til Kubernetes, på trods af dets oprindelse, og kan anvendes i forskellige miljøer og værktøjer, hvilket gør det alsidigt til forskellige deploymentsbehov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/8/1/24210656/intel-is-laying-off-over-10000-employees-and-will-cut-10-billion-in-costs">Intel afskediger over 10.000 medarbejdere</a></h2>
<ul>
<li>Intel afskediger over 15.000 medarbejdere og stopper ikke-essentielt arbejde for at spare 10 milliarder dollars inden 2025.</li>
<li>Virksomheden vil reducere udgifterne til F&amp;U og markedsføring, skære kapitaludgifterne med over 20% og gennemgå alle aktive projekter efter et tab på 1,6 milliarder dollars i 2. kvartal 2024.</li>
<li>På trods af stabile salg i sine PC- og serverforretninger har Intels aktie underpræsteret, hvilket har fået CEO Pat Gelsinger til at understrege behovet for en slankere og mere effektiv drift.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133313">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Intel afskediger over 10.000 medarbejdere for at reducere milliarder i årlige udgifter til forskning og udvikling samt markedsføring.</li>
<li>Critics argue that Intel&#39;s failure to capitalize on key trends like mobile and AI/ML has led to this situation, suggesting mismanagement of R&amp;D.</li>
<li>Afskedigelserne har til formål at genfokusere på kernekompetencer, men der er bekymringer for, at dette kan hæmme langsigtet innovation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/simonmysun/ell">Ell – En kommandolinjegrænseflade for LLM&#39;er skrevet i Bash</a></h2>
<ul>
<li>Et nyt CLI-værktøj ved navn &quot;ell&quot; er blevet oprettet til at interagere med Large Language Models (LLMs) direkte fra terminalen, i overensstemmelse med Unix-filosofien om enkelhed og modularitet.</li>
<li>&quot;Ell&quot; muliggør nem integration med andre værktøjer gennem piping og understøtter tilpasning via skabeloner og hook-baserede plugins, hvilket gør det meget tilpasningsdygtigt.</li>
<li>Udviklet i næsten ren Bash med minimale afhængigheder, kan det læse tidligere terminaloutput som kontekst, hvilket muliggør direkte assistance fra en LLM; dog har det nogle begrænsninger som afhængighed af jq, curl og Perl samt ufuldkommen Markdown-syntaxfremhævning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41138085">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ell er et Bash-baseret CLI-værktøj til at interagere med Large Language Models (LLMs) direkte fra terminalen, designet til at være simpelt, modulært og udvideligt.</li>
<li>Den adresserer kompleksitets- og afhængighedsproblemer ved eksisterende løsninger, understøtter tilpasning gennem skabeloner og hook-baserede plugins, og kan læse tidligere terminaloutput som kontekst.</li>
<li>De kendte begrænsninger inkluderer afhængighed af jq til JSON-parsing, curl til HTTPS-forespørgsler og Perl til håndtering af terminalens escape-sekvenser, men det fokuserer på forbedringer af brugeroplevelsen som paginering og syntaksfremhævning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/koiuo/xdg-override">xdg-override: ændre standardapplikation midlertidigt på Linux</a></h2>
<ul>
<li>xdg-open er et GNU/Linux-værktøj, der åbner filer og URL&#39;er i brugerens foretrukne applikationer, hvilket sikrer ensartet adfærd på tværs af forskellige miljøer.</li>
<li>xdg-override giver brugerne mulighed for midlertidigt at ændre standardapplikationen til specifikke opgaver uden at ændre systemindstillingerne, hvilket er nyttigt i scenarier som at bruge en anden browser til visse applikationer.</li>
<li>Installation kan udføres via Nix eller ved at placere scriptet manuelt, og det tilbyder muligheder for at tilsidesætte specifikke mimetyper, hvilket øger fleksibiliteten i applikationshåndtering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133876">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;xdg-override&quot; er et script designet til selektivt at erstatte <code>xdg-open</code> til håndtering af standardapplikationer på Linux, hvilket løser specifikke problemer, som brugere står overfor.</li>
<li>Brugere diskuterer forskellige brugerdefinerede scripts og metoder til at håndtere fil- og URL-åbning, hvilket afspejler kompleksiteten og behovet for tilpasning i forskellige skrivebordsmiljøer.</li>
<li>Diskussionen fremhæver både fordelene og kritikken af <code>xdg-open</code>, hvor nogle brugere foretrækker alternative løsninger som GNOME&#39;s &quot;Junction&quot; eller brugerdefinerede scripts.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.intc.com/news-events/press-releases/detail/1704/intel-reports-second-quarter-2024-financial-results">Intel rapporterer finansielle resultater for andet kvartal 2024</a></h2>
<ul>
<li>Intel rapporterede en omsætning på $12,8 milliarder for Q2 2024, en nedgang på 1% år-over-år, med GAAP EPS på $(0,38) og non-GAAP EPS på $0,02.</li>
<li>Virksomheden annoncerede en omkostningsreduktionsplan på 10 milliarder dollars, herunder en reduktion af medarbejderantallet med 15% og suspension af udbytte fra og med 4. kvartal 2024.</li>
<li>Vigtige milepæle inkluderer udgivelsen af Intel 18A Process Design Kit og tændingen af nye produkter, hvor ledelsen lægger vægt på handlinger for at forbedre effektivitet og rentabilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133084">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Intels seneste finansielle rapport har skabt bekymring om virksomhedens strategi, især dens fokus på omkostningsreduktion frem for at adressere kerneproblemer som processorens konkurrenceevne.</li>
<li>På trods af en reduktion på 15% i antallet af medarbejdere har Intel stadig en større arbejdsstyrke sammenlignet med sine konkurrenter, og kritikere hævder, at ledelsen har været fejljusteret i årevis.</li>
<li>Den nye CEO Pat Gelsinger implementerer ændringer, men virksomheden står over for udfordringer med sin nyeste CPU-serie og potentielle gruppesøgsmål, hvilket fører til intern utilfredshed og medarbejdere, der søger muligheder andre steder.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Repræsentanter fra CrowdStrike udsender varemærkekrænkelsesmeddelelse til ClownStrike" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Repr%C3%A6sentanter%20fra%20CrowdStrike%20udsender%20varem%C3%A6rkekr%C3%A6nkelsesmeddelelse%20til%20ClownStrike&subheading=fredag%20den%202.%20august%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/08/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/01&#39;</h2>
<h1>2024-08-01</h1>
<h2><a href="https://statmodeling.stat.columbia.edu/2024/07/31/suspicious-data-pattern-in-recent-venezuelan-election/">Suspekt datamønster i det nylige venezuelanske valg</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41123155">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>De seneste valgresultater i Venezuela viser et mistænkeligt datamønster, hvor oppositionskandidaten Gonzalez angiveligt vinder 67% af stemmerne sammenlignet med Maduros 30%, hvilket rejser spørgsmål om resultaternes legitimitet.</li>
<li>Analytikere hævder, at sandsynligheden for, at stemmeprocenter lander på præcise runde tal, er ekstremt lav, hvilket antyder potentiel manipulation eller svindel i de rapporterede resultater.</li>
<li>Diskussionen fremhæver det bredere spørgsmål om valgintegritet og udfordringerne ved at opdage og bevise valgsvindel, især i autoritære regimer, hvor magtdynamikker kan påvirke gennemsigtigheden af processen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.funraniumlabs.com/2024/07/how-i-got-my-laser-eye-injury/">Sådan fik jeg min laserøjeskade</a></h2>
<ul>
<li>Phil B. fortæller om en række dårlige beslutninger, der førte til en laserøjeskade, mens han arbejdede hos et laserselskab i 1999.</li>
<li>En Quanta-Ray laser blev forkert opsat til en salgsdemonstration, hvilket forårsagede sikkerhedsbrud og skader på en VPs bil.</li>
<li>Den hændelse fremhævede alvorlige sikkerhedsbrister, hvilket resulterede i fyringen af en salgsingeniør og understregede vigtigheden af korrekte lasersikkerhedsprotokoller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127706">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Laserøjeskader kan forekomme selv med PPE (Personligt Beskyttelsesudstyr) og interlocks; lasersikkerhedsgardiner er afgørende.</li>
<li>En 2500-watt laser kan forårsage blindhed over lange afstande på grund af refleksioner, med en NOHD (Nominal Ocular Hazard Distance) på omkring 10 km.</li>
<li>Indelukkede områder med interlocks, mobile barrierer og laserabsorberende belægninger anbefales for sikkerheden, især når der arbejdes med reflekterende materialer som kobber og aluminium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-07-31-just-disconnect-the-internet.html">Sluk bare for internettet</a></h2>
<ul>
<li>En sikkerhedsleverandør, ClownStrike, forstyrrer hypotetisk deres Windows-installationsbase med en fejlbehæftet opdatering, hvilket udløser diskussioner om muligheden for at afbryde systemer fra internettet for sikkerhedens skyld.</li>
<li>At afbryde systemer fra internettet er upraktisk for moderne virksomheder på grund af behovet for realtidskommunikation, vedligeholdelse, opdateringer og overvågning.</li>
<li>At forbedre sikkerheden i forbundne miljøer gennem restriktive netværkspolitikker og designe software med offline kapaciteter er en mere effektiv tilgang end fuldstændig afbrydelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125490">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>At afbryde forbindelsen til internettet er ikke en ligetil løsning på sikkerhedsproblemer, især ikke i IoT- og sundhedssektorer, der er afhængige af forbindelse for opdateringer og funktionalitet.</li>
<li>Debatten centrerer sig om praktikaliteten af luftspærrede systemer versus behovet for forbedrede sikkerhedspraksisser, reguleringer og balancering af sikkerhed med operationel effektivitet.</li>
<li>At forbedre sikkerheden indebærer en blanding af bedre praksis, uddannelse og lejlighedsvis strategisk frakobling fra internettet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/sensational-breakthrough-marks-step-toward-revealing-hidden-structure-prime-numbers">Fremskridt et skridt mod at afsløre primtalens skjulte struktur</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126944">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et nyligt gennembrud inden for primtalsteori har skabt betydelig interesse, med fremtrædende matematikere som Terence Tao, der diskuterer dets implikationer.</li>
<li>Fremskridtet involverer nye grænser for store værdier i Dirichlets sætning, præsenteret af James Maynard og Larry Guth, hvilket kan have langsigtede konsekvenser for forskning i talteori.</li>
<li>Opdagelsen har sat gang i diskussioner om dens potentielle virkninger på kryptografi, især med hensyn til sikkerheden af RSA-kryptering og industriens parathed til sådanne teoretiske fremskridt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.foobar2000.org/">Foobar2000</a></h2>
<ul>
<li>foobar2000, en gratis lydafspiller til Windows, har udgivet fejlrettelser til versionerne 1.5 og 1.6, hvor versionerne 1.6.18 og 1.5.12 nu er tilgængelige for download.</li>
<li>foobar2000 mobile v1.5 er blevet udgivet, med en ny redigerbar skin-filformat, og Android APK&#39;en er tilgængelig for download.</li>
<li>foobar2000 v2.1 final og foobar2000 for Mac v2.6 final blev udgivet i december 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41122920">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Foobar2000 er kendt for sin enkle og konsistente brugergrænseflade og har bevaret sin popularitet i 21 år på grund af sin funktionalitet og minimalisme.</li>
<li>På trods af streamingtjenesternes popularitet er Foobar2000 stadig værdsat for sin konfigurerbarhed og understøttelse af forskellige lydformater.</li>
<li>Foobar2000&#39;s forfatter har valgt ikke at open-source softwaren, idet han prioriterer kontrol og kompatibilitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stopkillinggames.com/eci">Stop Killing Games – Europæisk Borgerinitiativ</a></h2>
<ul>
<li>En bevægelse arbejder for en ny EU-lov, der skal sikre, at videospil forbliver funktionelle, selv efter at udgiverne ophører med at yde support, for at bevare dem som en kunstform.</li>
<li>Forslaget omfatter at sikre, at der ikke er nødvendige forbindelser til udgiveren efter supportperioden, og at der ikke gribes ind i forretningspraksis under aktiv support.</li>
<li>EU-borgere opfordres til at underskrive borgerinitiativet for at støtte denne sag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126782">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det Europæiske Borgerinitiativ har til formål at sikre lovligheden af tredjeparts reverse engineering på grund af manglende officiel support, især for videospil og anden software.</li>
<li>Dette initiativ er betydningsfuldt, da det tager fat på problemet med digital bevaring, hvilket sikrer, at spil og software forbliver tilgængelige, selv efter den officielle support ophører, hvilket er afgørende for kulturel og historisk bevaring.</li>
<li>Initiativet foreslår, at spilfirmaer skal frigive serversoftware eller opdatere spil, så de kan fungere offline, når de lukker servere, for at forhindre tab af adgang til købt indhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cgzirim/not-shazam">Jeg genskabte Shazams algoritme med Go</a></h2>
<ul>
<li>NotShazam er et sanggenkendelsesværktøj, der ligner Shazam, og som benytter Spotify og YouTube API&#39;er.</li>
<li>Projektet kræver Golang, FFmpeg, MongoDB og NPM til installation og opsætning.</li>
<li>Brugere kan klone repositoryet, installere afhængigheder og køre kommandoer for at downloade sange, finde matches og administrere fingeraftryk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127726">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En udvikler har genskabt Shazams algoritme ved hjælp af programmeringssproget Go og delt den på GitHub.</li>
<li>Den oprindelige Shazam-algoritme er patenteret af Apple indtil mindst marts 2025, hvilket rejser potentielle juridiske problemer for dem, der bruger eller distribuerer den genskabte version.</li>
<li>Projektet har nogle tekniske og brugervenlighedsproblemer, såsom ufuldstændige installationsinstruktioner og kritiske sårbarheder i afhængigheder, som skal løses for bredere anvendelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pytorch/torchchat">PyTorch – Torchchat: Chat med LLM&#39;er overalt</a></h2>
<ul>
<li>Torchchat er en alsidig kodebase, der muliggør problemfri udførelse af store sprogmodeller (LLMs) på tværs af platforme som Python, C/C++, iOS og Android.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer interaktiv chat i CLI eller browser, desktop/server eksekvering uden Python, hurtigere eksekvering med AOT Inductor og mobil udrulning.</li>
<li>Understøttede modeller inkluderer Llama 3, Llama 2, Stories og Mistral, med fokus på brugervenlighed, enkelhed, udvidelsesmuligheder og korrekthed, understøttet af omfattende enhedstests og bidrag fra fællesskabet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125980">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>PyTorch har introduceret Torchchat, et værktøj til at integrere store sprogmodeller (LLMs) på tværs af forskellige platforme, herunder mobil- og native apps.</li>
<li>Torchchat tilbyder mere fleksibilitet og tilpasning sammenlignet med Ollama, som er bedre egnet til nem integration med desktop-/laptopprojekter.</li>
<li>Torchchat understøtter avancerede funktioner som flash attention til NVIDIA GPU&#39;er og bruger libtorch på servere og executorch på mobile enheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://snowflakeos.org/">SnowflakeOS: Begynder venlig og GUI-fokuseret NixOS-variant</a></h2>
<ul>
<li>SnowflakeOS er en ny, brugervenlig Linux-distribution baseret på NixOS, designet til at forenkle brugeroplevelsen.</li>
<li>Projektet er i øjeblikket i sin alpha-fase, hvilket indikerer, at det endnu ikke er stabilt eller egnet til daglig brug.</li>
<li>Brugere og udviklere kan forbinde og bidrage gennem platforme som GitHub, Discord, Matrix, Twitter og Mastodon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41124472">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SnowflakeOS er en brugervenlig, GUI-fokuseret variant af NixOS, designet til at gøre NixOS mere tilgængelig gennem grafiske konfigurationsværktøjer.</li>
<li>Projektet er i sine tidlige faser med begrænset nylig aktivitet, og hjemmesiden mangler detaljerede oplysninger.</li>
<li>Visse brugere er bekymrede over fragmentering og interne konflikter inden for Nix-fællesskabet, hvilket får dem til at lede efter alternativer som SnowflakeOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/introducing-stable-fast-3d">Stable Fast 3D: Hurtig 3D-generering af aktiver fra enkeltbilleder</a></h2>
<ul>
<li>Stable Fast 3D genererer 3D-aktiver af høj kvalitet fra et enkelt billede på kun 0,5 sekunder, hvilket gør det yderst effektivt for forskellige industrier som spil, VR, detailhandel og arkitektur.</li>
<li>Bygget på TripoSR, har det betydelige forbedringer, herunder hurtig oprettelse af tekstureret mesh og reduceret belysningsforvikling, og det er tilgængeligt under Stability AI Community License på Hugging Face.</li>
<li>Tilgængelig via Stability AI API og Stable Assistant chatbot, giver det brugerne mulighed for at dele og lege med 3D-kreationer i Augmented Reality, med modelkode på GitHub og demo på Hugging Face.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41130042">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stability AI har introduceret &quot;Stable Fast 3D,&quot; et værktøj til hurtig generering af 3D-aktiver fra enkelte billeder, hvilket har vakt betydelig interesse i tech-fællesskabet.</li>
<li>Værktøjet lover at generere 3D-aktiver på kun 0,5 sekunder på en GPU med 7GB VRAM, hvilket gør det tilgængeligt for mange 3D-kunstnere og potentielt reducerer omkostningerne i spiludvikling og andre industrier.</li>
<li>På trods af nogle blandede resultater i de tidlige tests viser teknologien lovende takter for at forbedre kreative arbejdsgange, især inden for indie-spiludvikling og 3D-print.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fal.ai/flux-the-largest-open-sourced-text2img-model-now-available-on-fal/">Flux: Open-source tekst-til-billede model med 12 milliarder parametre</a></h2>
<ul>
<li>Black Forest Labs har annonceret Flux, en ny tekst-til-billede model med 12 milliarder parametre, tilgængelig på fal.</li>
<li>Flux tilbyder tre variationer: FLUX.1 [dev] (open-source, ikke-kommerciel), FLUX.1 [schnell] (destilleret, hurtigere, Apache 2 Licens), og FLUX.1 [pro] (lukket kildekode, API-adgang).</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer forbedret billedkvalitet, avanceret menneskelig anatomi og fotorealisme, forbedret overholdelse af anvisninger og enestående hastighed, hvilket gør det velegnet til applikationer med høje krav.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41130620">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Flux er en open-source tekst-til-billede model med 12 milliarder parametre, udviklet af Black Forest Labs og optimeret af fal.ai for hurtig inferens.</li>
<li>Modellen er tilgængelig i tre versioner: schnell (Apache-licenseret), dev (ikke-kommerciel) og pro (lukket kildekode), og kan prøves på fal.ai eller replicate.com.</li>
<li>Selvom nogle brugere rapporterede problemer med rumlige relationer og overholdelse af anvisninger, har modellen generelt modtaget positiv feedback for sin kvalitet og hastighed, selvom den kræver betydelige GPU-ressourcer for at køre lokalt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerone.com/coinbase/hacktivity">Coinbase tildelte en bug bounty på $500k</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127446">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Coinbase tildelte en bug bounty på $500k til CertiK, et firma, der specialiserer sig i revision af kryptoprojekter, på trods af dets kontroversielle ry.</li>
<li>Diskussionen understreger udfordringerne og skepsissen omkring kryptosikkerhedsrevisioner og deres indvirkning på tilliden inden for kryptosystemet.</li>
<li>Brugere debatterer, om afhængigheden af revisioner modsiger kryptos løfte om tillidsløse transaktioner, og fremhæver reguleringernes rolle og de økonomiske incitamenter for at identificere sårbarheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/07/dont-let-your-domain-name-become-a-sitting-duck/">Undgå at dit domænenavn bliver en &quot;siddende and&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Over en million domænenavne, inklusive dem fra Fortune 100-virksomheder, er sårbare over for cyberkriminelles overtagelse på grund af autentificeringssvagheder hos store webhostingudbydere og domæneregistratorer.</li>
<li>Forskning fra Infoblox og Eclypsium fremhæver, at mange store hosting- og DNS-udbydere stadig har denne sårbarhed, hvilket giver cyberkriminelle mulighed for at kapre domæner og udføre phishing-angreb.</li>
<li>De løsninger, der undersøges, omfatter brug af tilfældige navneservere og sikring af, at nye navneserverværter ikke matcher tidligere tildelinger, men bedre samarbejde blandt interessenter er nødvendigt for at mindske disse risici.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125544">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hvis en domænekonto hos en tredjeparts navneserver udløber, kan en anden person overtage kontrollen over DNS-zonen, hvilket kompromitterer domænets troværdighed.</li>
<li>Cloudflare havde en smuthul, hvor angribere kunne overtage domæner ved at oprette nye konti med de samme navneservere, men dette problem er angiveligt blevet løst.</li>
<li>Den primære løsning er at sikre, at NS (Name Server) poster opdateres og kontrolleres af domæneejeren for at forhindre uautoriserede overtagelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/study-consumers-turned-off-products-ai">Undersøgelse: Forbrugere bliver aktivt frastødt af AI</a></h2>
<ul>
<li>En undersøgelse i Journal of Hospitality Marketing &amp; Management fandt, at nævne &quot;kunstig intelligens&quot; i markedsføring mindsker forbrugernes tillid og købsintentioner.</li>
<li>Forskere undersøgte 1.000 respondenter og bemærkede, at AI-mærkede produkter var mindre populære, især ved højrisikokøb som dyre elektronik eller medicinsk udstyr.</li>
<li>Undersøgelsen råder virksomheder til at fokusere på produktfunktioner og fordele frem for at fremhæve AI, hvilket understreger en bredere tendens til forbrugernes træthed over for AI-hype.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126685">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse viser, at forbrugere ofte bliver afskrækket af AI-funktioner, hvilket fører til nedsat brugerfastholdelse og ingen nye køb i nogle tilfælde.</li>
<li>Der er en mærkbar kløft mellem tech-skabernes entusiasme for AI og forbrugernes faktiske præferencer, som finder AI overhypet og dårligt implementeret.</li>
<li>Selvom AI kan være nyttig i specifikke sammenhænge, såsom Google Photos&#39; ansigtsgenkendelse, fejler den ofte i kundeserviceroller, hvilket forårsager frustration blandt brugerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nfoert/cardie">Cardie – En open source visitkortdesigner og delingsplatform</a></h2>
<ul>
<li>Cardie giver brugerne mulighed for at designe, dele, printe og gemme visitkort eller informationskort med funktioner som analyse og privatlivsindstillinger.</li>
<li>Projektet er i øjeblikket i åben alpha, hvilket betyder, at det er underlagt hurtige ændringer og potentielle fejl.</li>
<li>Installation involverer kloning af repository, opsætning af et virtuelt miljø, installation af afhængigheder og konfiguration af en Django-server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41122793">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Cardie er en open-source platform til design og deling af digitale visitkort, med fremtidige printmuligheder planlagt.</li>
<li>Projektet er i øjeblikket i åben alpha, med flere tilpasningsmuligheder og forbedringer, såsom testning uden kontooprettelse og forbedrede sikkerhedsforanstaltninger, under udvikling.</li>
<li>Platformen sigter mod at tilbyde et moderne alternativ til traditionelle visitkort, ligesom tjenester som Linktree.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Suspekt datamønster i det nylige venezuelanske valg" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Suspekt%20datam%C3%B8nster%20i%20det%20nylige%20venezuelanske%20valg&subheading=torsdag%20den%201.%20august%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/08/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/31&#39;</h2>
<h1>2024-07-31</h1>
<h2><a href="https://blog.trailofbits.com/2024/07/30/our-audit-of-homebrew/">Vores revision af Homebrew</a></h2>
<ul>
<li>En revision af Homebrew, en kritisk pakkehåndtering til macOS og Linux, afslørede ikke-kritiske sikkerhedsproblemer, der kunne tillade uventet kodeudførelse og kompromittere CI/CD-arbejdsgange.</li>
<li>Vigtige fund omfattede sårbarheder i brew CLI, såsom sandbox-udbrud og privilegieeskaleringer, samt problemer i CI/CD-arbejdsgange som shell-injektionssårbarheder.</li>
<li>Revisionen, sponsoreret af Open Tech Fund, havde til formål at sikre kritisk internetinfrastruktur og fremhævede vigtigheden af Homebrews sikkerhed i betragtning af dets omfattende anvendelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114839">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Trail of Bits gennemførte en omfattende sikkerhedsrevision af Homebrew, en populær open source-pakkehåndtering til macOS, og afslørede flere sikkerhedsproblemer og områder med forbedringspotentiale.</li>
<li>Revisionen har udløst diskussioner om de iboende sikkerhedsproblemer i forsyningskæden i open source-pakkestyringsplatforme, hvilket understreger behovet for bedre godkendelsesprocesser og hurtigere reaktioner på upålidelige kilder.</li>
<li>Revisionsresultaterne har ført til øget interesse for alternative pakkestyringssystemer som Nix, som nogle brugere finder mere sikre og fleksible, på trods af dets kompleksitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sickcodes/Docker-OSX">macOS i QEMU i Docker</a></h2>
<ul>
<li>Docker-OSX giver brugerne mulighed for at køre macOS i en Docker-container med næsten native ydeevne og understøtter versioner fra High Sierra til Sonoma.</li>
<li>Projektet vedligeholdes af Sick.Codes og inkluderer funktioner som X11-forwarding, iMessage-sikkerhedsforskning og iPhone USB-passthrough.</li>
<li>Dette værktøj er særligt nyttigt til at udføre sikkerhedsforskning på macOS ved hjælp af både Linux- og Windows-miljøer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116473">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det er muligt at køre macOS i QEMU inden for Docker, men der er begrænsninger, især med GPU-acceleration, da nyere Intel- og NVIDIA-GPU&#39;er ikke understøttes.</li>
<li>Docker-OSX muliggør kørsel af macOS virtuelle maskiner i Docker, hvilket er fordelagtigt for iOS builds ved brug af værktøjer som Unity eller React Native.</li>
<li>Redistribution af macOS-billeder kan overtræde Apples slutbrugerlicensaftale (EULA), som begrænser macOS til Apple-hardware, men projektet er populært til udvikling og test.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ogiekako.vercel.app/blog/find_mkdir_tc">find + mkdir er Turing komplet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115941">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Påstanden om, at brugen af <code>find</code> og <code>mkdir</code> kommandoer er Turing komplet, er blevet trukket tilbage på grund af et fejlbehæftet bevis.</li>
<li>Diskussionen involverer tekniske detaljer om filsystemer, biblioteksposter og Master File Table (MFT) i Windows, samt debatter om Turing-fuldstændigheden af forskellige systemer som C og Python.</li>
<li>Diskussionen udforsker også teoretiske aspekter af Turing-maskiner, Regel 110 og funktionel fuldstændighed, med en opdatering lovet, hvis beviset bliver rettet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/sam2/">Meta introducerer Segment Anything Model 2</a></h2>
<ul>
<li>Meta har introduceret Segment Anything Model 2 (SAM 2), en segmenteringsmodel til præcis objektudvælgelse i billeder og videoer ved hjælp af klik, bokse eller masker som input.</li>
<li>SAM 2 udmærker sig i zero-shot ydeevne, realtids interaktivitet og effektiv videobehandling, og overgår eksisterende modeller i objektsegmentering.</li>
<li>Meta udgiver en fortrænet SAM 2-model, SA-V-datasættet, en demo og kode til forskningssamfundet for at fremme åben innovation og yderligere forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116635">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta har lanceret Segment Anything Model 2, hvilket har skabt betydelig interesse for dets potentielle indvirkning på AI-forskning og teknologibranchen.</li>
<li>Visse eksperter antyder, at Meta overgår Google i AI-fremskridt og bidrag til fællesskabet, hvilket kunne føre til nye innovationer og forretningsværdi.</li>
<li>Diskussionen omfatter også Metas open source-indsatser og de bredere implikationer af AI-teknologi samt de konkurrenceprægede dynamikker mellem store teknologivirksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shwin.co/blog/creativity-fundamentally-comes-from-memorization">Skaberkraft kommer grundlæggende fra memorisering</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren hævder, at anvendelse af systemer på kreative sysler, såsom DJ-overgange og humormønstre, øger kreativiteten ved at internalisere viden og mønstre.</li>
<li>De går ind for en læringsmetode, der involverer at memorere mønstre og udsætte sig selv for forskellige tilfælde, hvilket kan anvendes ud over akademiske områder til felter som sport og salg.</li>
<li>Forfatteren foreslår, at mestring af grundlæggende færdigheder gennem systemer muliggør innovation og kreativitet på et højere niveau, som det ses i tværfaglig ekspertise inden for startups og musik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114825">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Creativitet er ofte forbundet med internaliseret viden, hvilket kan være et resultat af memorering.</li>
<li>Der er en debat om, hvorvidt udenadslære er afgørende for kreativitet, hvor nogle argumenterer for vigtigheden af forståelse og kontekst frem for blot gentagelse.</li>
<li>Internalisering af begreber gennem gentagen eksponering kan hjælpe med at udvikle heuristikker og mønstre, der er nyttige til kreative anvendelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/slowterm.html">Fejlfinding: Terminalforsinkelse</a></h2>
<ul>
<li>Brugeren oplevede betydelig forsinkelse ved åbning af xterm på en Windows 11-maskine sammenlignet med en Fedora Linux-arbejdsstation, hvor Windows tog omkring 1600ms i starten.</li>
<li>Profilering og fejlfinding afslørede, at deaktivering af vindueseffekter og visse xterm-funktioner, såsom værktøjslinjen og Tektronix-emulering, forbedrede ydeevnen.</li>
<li>Implementering af en servertilstand med udskudt mapping ved hjælp af et LD_PRELOAD-bibliotek reducerede yderligere opstartstiden til cirka 366ms på Windows, hvilket gør det næsten lige så hurtigt som på Fedora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114569">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer fejlfinding af terminalforsinkelse, med særligt fokus på Microsoft Console Debugger (cdb) og dens kommandoer til at ændre funktionsadfærd.</li>
<li>Det fremhæver brugen af kommandoen <code>eb win32u!NtUserSetLayeredWindowAttributes c3</code> til at deaktivere en funktion ved at erstatte dens første byte med en <code>ret</code>-instruktion, hvilket får den til at returnere med det samme.</li>
<li>Diskussionen inkluderer forskellige brugeroplevelser og metoder til at måle og reducere terminalens opstartstid, såsom brug af <code>hyperfine</code> benchmarking-værktøjet og forskellige terminalemulatorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/rustgo/">Rustgo: Kald Rust fra Go med næsten ingen overhead (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget undersøger at kalde Rust fra Go for at erstatte assembly-kode, med det formål at opnå næsten ingen overhead uden at kræve dyb viden om Rust eller kompilatorer.</li>
<li>Rust er valgt for sin høje optimerbarhed og læsbarhed sammenlignet med assembly, og tilgangen viser bedre ydeevne end brug af cgo til små, varme funktioner.</li>
<li>Benchmarking viser, at kald til Rust fra Go er næsten lige så hurtige som et native Go-funktionskald og betydeligt hurtigere end cgo, hvilket gør det velegnet til præstationskritiske opgaver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116639">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rustgo er et værktøj, der gør det muligt at kalde Rust-kode fra Go med næsten ingen overhead, hvilket er betydningsfuldt for præstationsfølsomme applikationer.</li>
<li>Diskussionen fremhæver kompleksiteten og de potentielle faldgruber ved brug af Foreign Function Interface (FFI) mellem forskellige programmeringssprog, især Go og Rust.</li>
<li>Der foretages sammenligninger med andre sprog som C# og Python, hvor der lægges vægt på afvejningerne i FFI-ydeevne og vigtigheden af at vælge det rigtige værktøj til opgaven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.email/hillelwayne/archive/why-i-prefer-rst-to-markdown/">Jeg foretrækker rST frem for Markdown</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har udgivet &quot;Logic for Programmers v0.2,&quot; som indeholder epub-understøttelse, constraint solving og formelt specifikationsindhold.</li>
<li>Forfatteren foretrækker reStructuredText (rST) frem for Markdown på grund af dets overlegne tilpasningsmuligheder og udvidelsesmuligheder, hvilket er særligt nyttigt til komplekse dokumentationsbehov.</li>
<li>En brugerdefineret øvelsesudvidelse i rST blev oprettet til bogen for at håndtere forskellige gengivelseskrav til HTML-, epub- og PDF-formater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41120254">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>reStructuredText (rST) foretrækkes til tekniske bøger på grund af dets udvidelsesmuligheder og semantiske kapaciteter, især når det kombineres med Sphinx.</li>
<li>Markdown er enklere og mere læsbart, hvilket gør det ideelt til hurtige noter og daglig dokumentation.</li>
<li>rST&#39;s funktioner som brugerdefinerede tekstobjekter og garanteret intern linkløsning er afgørende for komplekse dokumentationsprojekter, men Markdowns enkelhed og understøttelse gør det mere populært til generel brug.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.activision.com/activision/2024/activision-releases-call-of-duty-warzone-caldera-data-set">Call of Duty: Warzone Caldera Data Set til akademisk brug</a></h2>
<ul>
<li>Activision har udgivet et Call of Duty®: Warzone™ Caldera datasæt til akademisk brug, som angivet af sidens metadata.</li>
<li>Udgivelsen er betydningsfuld for forskere og akademikere, der er interesserede i spildataanalyse, og den kan fremme nye studier og indsigter i spilindustrien.</li>
<li>Datasættet er tilgængeligt via Activisions blog, hvilket fremhæver virksomhedens støtte til akademisk forskning og datagennemsigtighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115619">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Activision har udgivet et Call of Duty: Warzone Caldera datasæt til akademisk brug på GitHub, inklusive spilniveau-aktiver og spillerbevægelsesdata.</li>
<li>Datasættet er nyttigt til grafisk forskning, motorudvikling, definition af strategiske placeringer og test af ray tracing-algoritmer, med potentielle anvendelser inden for AI-udvikling og snydedetektion.</li>
<li>Udgivelsen anses for at være gavnlig for akademiske og forskningsmæssige formål, selvom nogle ser det som et rekrutteringsværktøj på grund af dens ikke-kommercielle licens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eli.thegreenplace.net/2024/building-static-binaries-with-go-on-linux/">Bygning af statiske binære filer med Go på Linux</a></h2>
<ul>
<li>Go kan producere statisk-linkede binære filer på Unix-systemer, men det kræver specifikke build-tags eller deaktivering af cgo.</li>
<li>Værktøjer som <code>file</code>, <code>ldd</code> og <code>nm</code> kan verificere, om en Go-binærfil er statisk linket.</li>
<li>At bruge Zig som en C-kompiler forenkler processen og understøtter krydskompilering til statisk linking.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114601">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>At bygge statiske binære filer med Go på Linux involverer specifikke flag og overvejelser, såsom at bruge <code>-tags sqlite_omit_load_extension</code> for SQLite, hvis der ikke bruges nogen udvidelser.</li>
<li>Diskussionen fremhæver brugen af WebAssembly (WASM) til SQLite, som tilbyder bedre ydeevne og vedligeholdelse sammenlignet med traditionelle metoder som modernc transpile.</li>
<li>Der er udfordringer og ydeevneproblemer forbundet med at bruge forskellige allokatorer og libc-implementeringer, såsom musl, når man bygger statiske Go-binære filer, som oplevet af virksomheder som Tailscale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/new-superconductor-microprocessor-yields-a-substantial-boost-in-efficiency">Superledende mikroprocessorer? Det viser sig, at de er ultraeffektive (2021)</a></h2>
<ul>
<li>En 2,5 GHz superledende mikroprocessorprototype er blevet udviklet, som bruger 80 gange mindre energi end traditionelle halvledermikroprocessorer, selv når der tages højde for køling.</li>
<li>Microprocessoren MANA, baseret på Adiabatic Quantum-Flux-Parametron (AQFP) teknologi, indeholder over 20.000 superleder Josephson-kryds.</li>
<li>Dette er den første adiabatisk superledende mikroprocessor, hvilket markerer en betydelig fremgang inden for energieffektiv computerteknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115591">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere i Japan udvikler ultra-effektive superledende mikroprocessorer, der opererer adiabatisk og teoretisk undgår energitab eller -gevinst under beregning.</li>
<li>Denne teknologi udfordrer Landauers princip, som siger, at sletning af information kræver energi, ved at bruge reversibel computing med specielle logiske porte som Toffoli-porten for at minimere energiforbruget.</li>
<li>På trods af dens lovende effektivitet står den praktiske implementering over for betydelige udfordringer, især med hensyn til køling og skalering til praktisk brug, og kræver stadig energi til at sætte initiale bits og håndtere miljøstøj.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/crowdstrike-bug-hit-banks-hard/">Derfor ramte CrowdStrike-fejlen bankerne hårdt</a></h2>
<ul>
<li>Den 19. juli forårsagede en konfigurationsfejl i CrowdStrike Falcon, en endpoint-overvågningssoftware, katastrofale fejl i Windows-systemer, hvilket alvorligt påvirkede banksektoren og andre industrier.</li>
<li>Fejlen førte til udbredte driftsforstyrrelser, herunder inaktive kasserere og bankfolk, og fik endda nogle banker til at løbe tør for kontanter, hvilket fremhævede sårbarheder i den finansielle infrastruktur.</li>
<li>Amerikanske bankregulatorer påvirkede indirekte vedtagelsen af sådanne sikkerhedsværktøjer, som, selvom de er beregnet til beskyttelse, kan introducere betydelige sårbarheder på grund af deres høje privilegier og udbredte anvendelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41119874">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En fejl i CrowdStrike forårsagede betydelige forstyrrelser i banker på grund af en automatisk opdatering, der omgåede eksisterende kontroller.</li>
<li>Den hændelse har udløst debatter om risikoen ved at stole på enkeltleverandører og nødvendigheden af bedre opdateringsstrategier.</li>
<li>På trods af de udbredte problemer oplevede nogle brugere minimal påvirkning, hvilket viser visse systemers modstandsdygtighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://coldwar-ct.com/Home_Page_S1DO.html">Opførelse af AT&amp;T Long Lines &quot;Cheshire&quot; underjordiske anlæg</a></h2>
<ul>
<li>Cheshire ATT-anlægget, bygget i 1966, er et underjordisk kompleks designet til kritisk militær kommunikation, med et forstærket analogt L4 bærekabel og en AUTOVON 4-tråds switch.</li>
<li>Faciliteten omfatter omfattende infrastruktur til luftfiltrering, strømproduktion og eksplosionsbeskyttelse, hvilket sikrer driftskontinuitet under nukleare hændelser.</li>
<li>Stedet fungerede også som et metropolitansk knudepunkt for Hartford og New Haven, der forbandt til forskellige andre vigtige kommunikationsveje og faciliteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116253">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AT&amp;T Long Lines &quot;Cheshire&quot; underjordiske anlæg var et AUTOVON omstillingscenter, bygget til at modstå en atomkrig ved hjælp af Western Electrics 1ESS-teknologi.</li>
<li>Disse centre var strategisk placeret væk fra større byer og militære mål, med redundante forbindelser, forstærkede strukturer og køle- og forureningsbeskyttelse for arbejderne.</li>
<li>Den infrastruktur, der blev udviklet under den kolde krig, omfattede omfattende mikrobølge punkt-til-punkt forbindelser og brugte både 1ESS og Number 5 Crossbar switches, hvilket fremhæver dens robusthed og kompleksitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/science-updates/how-great-was-the-great-oxidation-event">Hvor stor var den Store Iltning?</a></h2>
<ul>
<li>Forskere er usikre på, hvornår Jordens atmosfære havde nok ilt til at understøtte tidligt dyreliv, på trods af omfattende forskning.</li>
<li>Ny forskning fra Rio Tinto, Spanien, tyder på, at der muligvis var tilstrækkeligt med ilt til dyreevolution næsten 2 milliarder år før dyrene dukkede op.</li>
<li>Nyere forskning indikerer, at svingende iltniveauer i havet, fødevaremangel eller genetisk udviklingstid, snarere end iltniveauer, muligvis har forsinket dyreevolutionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41119080">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den Store Iltbegivenhed (GOE) markerede en betydelig stigning i Jordens atmosfæriske ilt på grund af fotosyntetiske mikrober over mindst 400 millioner år.</li>
<li>Denne stigning i ilt muliggjorde udviklingen af komplekse livsformer og muligheden for ild, men forårsagede en masseudryddelse af anaerobe organismer.</li>
<li>GOE er afgørende for astrobiologi, da høje iltniveauer på exoplaneter kan indikere potentiel biologisk aktivitet, med igangværende forskning, der løbende forfiner vores forståelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mcastillof/FakeTraveler">FakeTraveler: Falsk hvor din telefon er placeret (Mock location for Android)</a></h2>
<ul>
<li>FakeTraveler er en Android-app, der giver brugerne mulighed for at forfalske deres telefons placering af hensyn til privatlivets fred eller til app-testformål.</li>
<li>Brugere kan vælge en placering via et kort eller indtaste specifikke bredde- og længdegrader, og derefter anvende ændringerne.</li>
<li>For at bruge FakeTraveler skal brugerne aktivere Udviklerindstillinger og indstille FakeTraveler som den falske placeringsapp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116414">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>FakeTraveler er en mock location-app til Android, der giver brugerne mulighed for at forfalske deres telefons placering.</li>
<li>Appen er open-source og tilgængelig på F-Droid, et arkiv for gratis og open-source Android-apps.</li>
<li>På trods af dets funktionalitet bemærker nogle brugere, at det muligvis ikke omgår visse app-restriktioner, såsom dem i bankapps eller Pokémon Go, uden yderligere foranstaltninger som at roote enheden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vores revision af Homebrew" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vores%20revision%20af%20Homebrew&subheading=onsdag%20den%2031.%20juli%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/07/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/30&#39;</h2>
<h1>2024-07-30</h1>
<h2><a href="https://blog.healthchecks.io/2024/07/running-one-man-saas-9-years-in/">Enmands-SaaS, 9 år inde</a></h2>
<ul>
<li>Healthchecks.io, en enmands SaaS (Software as a Service) virksomhed, fejrer sit 9-års jubilæum med 652 betalende kunder og en månedlig tilbagevendende indtægt (MRR) på $14,043.</li>
<li>Grundlæggeren, Pēteris Caune, lægger vægt på bæredygtighed og balance mellem arbejde og privatliv frem for maksimal indtjening, og han driver virksomheden som en solooperation uden planer om udvidelse eller nye funktioner.</li>
<li>Seneste tekniske opgraderinger inkluderer nye web- og databaseservere samt brugen af maddy til e-mail og S3-kompatibel lagring for at optimere ydeevnen og reducere databasestørrelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104293">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En enkeltmands SaaS (Software as a Service) virksomhed, Healthchecks.io, har med succes været i drift i 9 år, hvilket fremhæver potentialet for solo-iværksættere i tech-industrien.</li>
<li>Diskussionen understreger vigtigheden af balance mellem arbejde og privatliv, med forskellige perspektiver på håndtering af udbrændthed og fordelene ved at nyde sit arbejde.</li>
<li>Indlægget berører også strategier for at opretholde en solo SaaS-virksomhed, såsom at minimere afhængigheder, udnytte globale cloud-tjenester og tilbyde omfattende selvbetjeningsmuligheder for brugerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fastht.ml/">FastHTML – Moderne webapplikationer i ren Python</a></h2>
<ul>
<li>FastHTML gør det muligt hurtigt at bygge skalerbare webapplikationer ved hjælp af Python, integrere realtidsdata og genanvendelige UI-komponenter.</li>
<li>Det tilbyder en hurtig start med en enkelt Python-fil, fuld adgang til webteknologier og understøtter udrulning på forskellige platforme som Railway og Vercel.</li>
<li>Inspireret af FastAPI er FastHTML designet til at skabe moderne Single Page Applications (SPAs) og forbedrer browserens kapaciteter med HTMX.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104305">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>FastHTML er et nyt framework til at bygge moderne webapplikationer ved hjælp af ren Python, skabt af Jeremy Howard, kendt for at have grundlagt Fastmail og ledet Kaggles første store produktionsversion.</li>
<li>Rammeværket integrerer Python med HTMX til hypermediebaserede apps, ASGI/Uvicorn/Starlette-trioen til asynkron support, og et nyt Python-komponentsystem kaldet FastTag, inspireret af funktionel programmering.</li>
<li>FastHTML har til formål at forenkle udviklingen af webapplikationer ved at tilbyde inkrementel kompleksitet, nem tilpasning og et gennemsigtigt system, der giver udviklere mulighed for at bruge JavaScript eller ændre forespørgsler direkte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/segment-anything-2">SAM 2: Segmentér alt i billeder og videoer</a></h2>
<ul>
<li>Metas FAIR-team har introduceret SAM 2, en avanceret model til visuel segmentering i både billeder og videoer, som udvider kapaciteterne af den oprindelige SAM-model.</li>
<li>SAM 2 anvender en transformer-arkitektur med streaming-hukommelse til realtidsbehandling og inkluderer en model-in-the-loop data-motor, hvilket resulterer i oprettelsen af SA-V datasættet, det største video-segmenteringsdatasæt til dato.</li>
<li>Modellen demonstrerer stærk ydeevne på tværs af forskellige opgaver og domæner, med forskellige konfigurationer tilgængelige, såsom sam2_hiera_tiny og sam2_hiera_large, som hver tilbyder varierende niveauer af ydeevne og hastighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104523">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Segment Anything 2: Segment Anything in Images and Videos er blevet udgivet af Segment Anything-teamet og markerer den første samlede model til realtids-promptbar objektsegmentering i både billeder og videoer.</li>
<li>Udgivelsen inkluderer kode, modeller, et datasæt, en forskningsartikel og en demo, med anvendelser inden for områder som biologisk forskning og videoovervågning.</li>
<li>Demoen er ikke tilgængelig i Illinois eller Texas på grund af love om biometrisk privatliv, men modellen roses for sin ydeevne og potentielle anvendelser, såsom automatiserede annoteringer og objektsporing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heavymeta.org/2024/07/28/crowdstrikes-impact-on-aviation.html">CrowdStrikes indflydelse på luftfarten</a></h2>
<ul>
<li>Den 19. juli 2024 forårsagede en CrowdStrike-softwareopdatering den største IT-nedbrud i historien, hvilket påvirkede 8,5 millioner Windows-computere, herunder kritiske systemer på hospitaler, i banker og hos flyselskaber.</li>
<li>Strømafbrydelsen førte til en betydelig reduktion i lufttrafikken for de store flyselskaber, hvor Delta oplevede en reduktion på 46% i flyvninger, United 36% og American 16%, mens Southwest Airlines forblev upåvirket.</li>
<li>Den forlængede genopretning for Delta skyldtes fraværet af en ordentlig katastrofeberedskabsplan, hvilket understreger vigtigheden af robuste beredskabsstrategier til at afbøde sådanne forstyrrelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41103101">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indvirkningen fra CrowdStrike på Delta Airlines var betydelig, især påvirkede deres software til sporing af besætningen, hvilket førte til længere genopretningstider sammenlignet med andre flyselskaber.</li>
<li>Delta&#39;s afhængighed af en hub-and-spoke-model og tidspunktet for forstyrrelsen forværrede problemet, hvilket gjorde det vanskeligt at omlægge flyvninger og håndtere besætningens tilgængelighed.</li>
<li>Den hændelse fremhæver bredere bekymringer om robustheden af IT-drift og katastrofeberedskabsplaner i større flyselskaber, hvor nogle tilskriver problemerne til underinvestering i IT-infrastruktur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.osm.town/@Firefishy/112875549871566269">Kære AI-virksomheder, i stedet for at skrabe OpenStreetMap, hvad med en donation på $10.000?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41109926">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AI-virksomheder bliver kritiseret for at skrabe data fra OpenStreetMap (OSM) uden at følge bedste praksis, hvilket fører til øgede infrastrukturudgifter og frustration blandt de berørte virksomheder.</li>
<li>Forslaget er, at AI-virksomheder skal donere $10.000 til OSM i stedet for at skrabe, som en måde at støtte platformen på og afbøde omkostningerne forbundet med tung trafik.</li>
<li>Diskussionen fremhæver det bredere problem med at balancere åben dataadgang med de økonomiske og tekniske byrder, som pålægges af automatiseret scraping, og foreslår løsninger som hastighedsbegrænsning, autentificering og bevis for arbejde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://davidar.io/post/sim-glsl">Fire milliarder år på fire minutter – Simulering af verdener på GPU&#39;en</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget beskriver en proceduremæssig jord-simulation skabt ved hjælp af GLSL fragment shaders, som simulerer en jordlignende planets historie på få minutter med 60 billeder per sekund.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer procedurelt genereret terræn, tektonisk pladebevægelse, hydraulisk erosion, global klimamodellering og menneskets indvirkning på miljøet.</li>
<li>Simuleringen bruger avancerede teknikker som fraktioneret Brownsk bevægelsesstøj, termisk erosion og Lotka-Volterra diffusionsmodellen til at skabe realistisk og dynamisk planetarisk evolution.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104721">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere på Hacker News diskuterer en simulering af verdener på GPU&#39;er, herunder antagelser i simuleringen, klimaændringers påvirkninger og relateret science fiction-litteratur.</li>
<li>Diskussionen inkluderer nostalgiske referencer til ældre simulationsspil og debatter om konceptet med at leve i et simuleret univers.</li>
<li>Tekniske aspekter såsom GLSL fragment shaders nævnes, sammen med bog- og historieanbefalinger relateret til emnet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.strongtowns.org/journal/2023/7/28/if-we-want-a-shift-to-walking-we-need-to-prioritize-dignity">Hvis vi ønsker en overgang til at gå, skal vi prioritere værdighed</a></h2>
<ul>
<li>Fremme af gåvenlighed kræver prioritering af fodgængeres værdighed, hvilket omfatter overholdelse, sikkerhed og værdighed.</li>
<li>Overholdelse af ADA (Americans with Disabilities Act) regler er nødvendig, men ofte utilstrækkelig for brugervenlighed.</li>
<li>Ægte gåvenlighed involverer ikke kun sikkerhed, men også faktorer som skygge, bekvemmelighed, indhegning og engagement for at gøre gåture til en attraktiv aktivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41105944">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>At prioritere fodgængerinfrastruktur frem for bilcentrerede designs kan gøre byområder mere gangvenlige og forbedre livskvaliteten.</li>
<li>At forbyde biler i bymidter, undtagen for nød- og godskøretøjer, og reducere vejbaner kan forbedre gåvenligheden.</li>
<li>Eksempler fra byer som Houston og Salt Lake City illustrerer den negative indvirkning af bilcentreret planlægning og de potentielle fordele ved at prioritere fodgængere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jstrieb.github.io/posts/c-reflection-zig/">Makrorefleksion i Zig</a></h2>
<ul>
<li>Zig er et nyt programmeringssprog rettet mod lav-niveau og systemprogrammering, med fokus på at erstatte C.</li>
<li>Zigs fremtrædende funktion er dens imponerende interoperabilitet med C, hvilket muliggør problemfri inkludering af C-headerfiler og adgang til eksisterende biblioteker.</li>
<li>Språket tilbyder moderne programmeringskonstruktioner og refleksionsmuligheder, hvilket gør det mere ergonomisk og produktivt sammenlignet med C.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41106686">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zig overgår @cImport til build-systemet for at eliminere afhængigheden af libclang, hvilket gør import af C-filer til et build-trin i stedet for direkte kildekodeinkludering.</li>
<li>Ændringen har skabt debat blandt brugerne, hvor meningerne er delte om, hvorvidt det er en mindre ulempe eller en betydelig ændring, der påvirker Zigs tiltrækningskraft for C-programmører.</li>
<li>Diskussionen understreger balancen mellem at opretholde en klar vision for sproget og imødekomme brugernes bekymringer, hvor mange værdsætter Zigs innovative tilgang og stærke lederskab.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.maartengrootendorst.com/p/a-visual-guide-to-quantization">En visuel guide til LLM-kvantisering</a></h2>
<ul>
<li>Kvantisering er en teknik til at reducere størrelsen og forbedre effektiviteten af store sprogmodeller (LLMs) ved at sænke præcisionen af modelparametre.</li>
<li>Vigtige metoder inkluderer Post-Training Quantization (PTQ) og Quantization-Aware Training (QAT), med fremskridt som GPTQ, GGUF og BitNet, der betydeligt reducerer modelstørrelse og beregningsbehov.</li>
<li>Guiden dækker væsentlige begreber som symmetrisk og asymmetrisk kvantisering, rækkevidde-mapping og kalibrering, og giver en omfattende oversigt til optimering af LLM&#39;er.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41105881">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen giver en omfattende introduktion til LLM (Large Language Model) kvantisering, inklusive visuelle vejledninger og referencer.</li>
<li>Den diskuterer forskellige kvantiseringsmetoder, såsom asymmetrisk og symmetrisk kvantisering, og fremhæver problemer som kvalitetsforringelse på grund af fejl i asymmetrisk kvantisering.</li>
<li>Indlægget har vakt interesse på grund af dets detaljerede forklaringer og praktiske indsigter, hvilket gør det til en værdifuld ressource for dem, der studerer eller arbejder med maskinlæringsmodeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nightingaledvs.com/dark-sky-weather-data-viz/">En lovtale for Dark Sky, et mesterværk inden for datavisualisering (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nightingale Editors fejrer deres femårsjubilæum, efter at de blev lanceret i juli 2019.</li>
<li>Platformen blev skabt for at imødekomme et hul i datavisualiseringsfællesskabet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41109799">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dark Sky, en populær vejrapp kendt for sine præcise regnvarsler og detaljerede dugpunktvisualiseringer, er blevet afbrudt, hvilket har ført til udbredt brugerutilfredshed.</li>
<li>Brugere beklager tabet af Dark Skys unikke funktioner, såsom timevise dugpunktgrafer og realtidsregnvarsler, som ikke er fuldt ud gengivet i Apple Weather.</li>
<li>Forskellige alternativer som Weather Underground, Carrot Weather og Merry Sky nævnes, men ingen af dem betragtes som fuldgyldige erstatninger for Dark Skys funktionalitet og brugergrænseflade.</li>
</ul>
<h2><a href="http://microjs.com/">Microjs</a></h2>
<ul>
<li>Microjs tilbyder en samling af mikro-rammeværk og mikro-biblioteker, som er kompakte (5k og derunder), bærbare og specialiserede i at udføre specifikke opgaver effektivt.</li>
<li>Webstedet giver udviklere mulighed for nemt at finde og bidrage til disse mikro-rammer ved at forke webstedet på GitHub, tilføje deres ramme til data.js og indsende en pull request.</li>
<li>Dette værktøj er særligt nyttigt for udviklere, der ønsker at undgå store monolitiske rammeværk til fordel for mere letvægts- og fokuserede løsninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41105261">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microjs.com, en hjemmeside kendt for at liste små JavaScript-biblioteker, bliver nostalgisk diskuteret af udviklere, der mindes dens tidligere nytte og de biblioteker, den fremhævede.</li>
<li>Brugere deler minder om at bruge ældre JavaScript-værktøjer som Moment.js, RequireJS og MooTools, og fremhæver udviklingen af JavaScript-økosystemet gennem årene.</li>
<li>Diskussionen reflekterer over udfordringerne og ændringerne i JavaScript-udvikling, herunder problemer med bagudkompatibilitet, fremkomsten af nye rammer og fællesskabets skiftende præferencer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://152334H.github.io/blog/scaling-exponents/">Beregn omkostningerne ved en Google DeepMind-artikel</a></h2>
<ul>
<li>Google Deepminds artikel, &quot;Scaling Exponents Across Parameterizations and Optimizers,&quot; involverede over 10.000 LLM (Large Language Model) træningskørsler for at finde optimale hyperparametre, med en anslået replikeringsomkostning på $12,9M.</li>
<li>Den samlede beregningsindsats var 5,42e24 FLOPs (Floating Point Operations), med omkostninger opdelt i forskellige eksperimenter såsom justering, varianter af indlæringshastighed og vægtforfald.</li>
<li>Analysen antager brugen af TPU&#39;er (Tensor Processing Units) med bfloat16 præcision og giver Python-kode til detaljerede beregninger, hvilket fremhæver de betydelige, men gennemførlige beregningsressourcer, der kræves til replikation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41107721">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om de høje omkostninger forbundet med at producere en Google DeepMind forskningsartikel, og fremhæver, at sådanne udgifter ikke er usædvanlige i andre videnskabelige områder.</li>
<li>Udgifterne omfatter ikke kun computerressourcer, men også betydelige ikke-computerudgifter som lønninger, udstyr og forbrugsvarer, som kan løbe op i hundredtusindvis af dollars.</li>
<li>Diskussionen berører også udfordringerne ved reproducerbarhed i videnskabelig forskning, især når de oprindelige eksperimenter udføres ved hjælp af proprietære eller højt specialiserede ressourcer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2407.15811">Diffusionstræning fra bunden på et mikro-budget</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har udviklet en omkostningseffektiv metode til at træne store tekst-til-billede (T2I) diffusions-transformer-modeller, hvilket markant reducerer de beregningsmæssige udgifter.</li>
<li>Ved at anvende teknikker som tilfældig maskering af billedudsnit og brug af syntetiske billeder, trænede de en model med 1,16 milliarder parametre for kun $1.890, hvilket opnåede konkurrencedygtig ydeevne.</li>
<li>Denne tilgang er 118 gange billigere end eksisterende stabile diffusionsmodeller, og teamet planlægger at frigive deres træningspipeline for at gøre træning af storskala diffusionsmodeller tilgængelig på et mikro-budget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41105779">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>De hurtige omkostningsreduktioner i AI på grund af asymptotiske forbedringer kan gøre regulering irrelevant, hvilket potentielt kan føre til flere offshore-modeller.</li>
<li>Open-source AI-modeller forventes at forbedre sig, hvilket vil presse store teknologivirksomheder til at forbedre deres tilbud, selvom de store aktører sandsynligvis vil fortsætte med at dominere på grund af deres ressourcer.</li>
<li>Uddannelsesomkostningerne falder, hvilket snart kunne muliggøre træning af store AI-modeller på forbrugerniveau, selvom det stadig er en betydelig udfordring at skaffe omfattende datasæt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/transparent-tv">LG og Samsung får TV-skærme til at forsvinde</a></h2>
<ul>
<li>LG og Samsung fremviste gennemsigtige TV-skærme på CES 2024, med henholdsvis OLED- og microLED-teknologier.</li>
<li>LG&#39;s gennemsigtige OLED-skærme tilbyder omkring 45% gennemsigtighed, mens Samsungs microLED-skærme er mere gennemsigtige, men dyre og svære at fremstille.</li>
<li>Praktiske anvendelser for disse gennemsigtige skærme inkluderer detailskilte, skrivebords-videosamtaler og offentlig transport, snarere end øjeblikkelig forbrugeradoption i hjemmene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104615">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>LG og Samsung udvikler gennemsigtige OLED-skærme, som er blevet brugt i augmented reality-projekter og digital skiltning.</li>
<li>Transparente LCD-skærme, der kræver baggrundsbelysning, er også en del af denne teknologiske udvikling, men de står over for udfordringer som sort kontrast, hvilket gør dem mindre praktiske til hjemme-tv.</li>
<li>Teknologien anses for at være mere egnet til specifikke anvendelser såsom bilskærme og reklame frem for generel forbrugerbrug.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgerrells.com/blog/how-to-save-13-27-on-your-saas-bill">Sådan sparer du $13,27 på din SaaS-regning</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren brugte oprindeligt Vercels analyser på en pro-plan, men søgte at reducere omkostningerne på grund af højt udgående dataforbrug fra store PNG-billeder.</li>
<li>Ved at konvertere billeder til JPG&#39;er og bygge en brugerdefineret analyse-API ved hjælp af &quot;Squeeh stack&quot; (SQLite-baserede apps), sparede forfatteren $13,27 om måneden.</li>
<li>Den tilpassede løsning involverede opsætning af en API med Bun og Hono, deployment på en VPS og oprettelse af et grundlæggende analyse-dashboard, som leverede sammenlignelige data med Vercels analyser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104243">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer forskellige metoder og platforme til at hoste en blog eller en statisk side, sammenligner omkostninger og tekniske opsætninger.</li>
<li>Det fremhæver brugen af tjenester som Digital Ocean, GitHub Pages og Cloudflare, hvor brugere deler deres erfaringer og præferencer.</li>
<li>Konversationen indeholder humoristiske og kritiske synspunkter på over-engineering af simple projekter og afvejningerne mellem forskellige hostingløsninger.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Enmands-SaaS, 9 år inde" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Enmands-SaaS%2C%209%20%C3%A5r%20inde&subheading=tirsdag%20den%2030.%20juli%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/07/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/29&#39;</h2>
<h1>2024-07-29</h1>
<h2><a href="https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2024/07/27/windows-security-best-practices-for-integrating-and-managing-security-tools/">Microsoft teknisk gennemgang af CrowdStrike-hændelse</a></h2>
<ul>
<li>Windows tilbyder fleksible sikkerhedsindstillinger, herunder integrerede funktioner og tredjepartsværktøjer, for at forbedre sikkerheden og pålideligheden for virksomheder.</li>
<li>En nylig CrowdStrike-nedetid blev sporet til et hukommelsessikkerhedsproblem i CSagent-driveren, hvilket understreger vigtigheden af robust styring af kerne-drivere.</li>
<li>Microsoft samarbejder med tredjepartsleverandører gennem Microsoft Virus Initiative (MVI) for at sikre kvaliteten og pålideligheden af sikkerhedsprodukter, med fokus på reduceret kerneafhængighed og forbedret brugerbeskyttelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095530">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsofts analyse af CrowdStrike-hændelsen understreger behovet for at modernisere sikkerhedstilgange og reducere afhængigheden af kerne-drivere til at få adgang til kritiske sikkerhedsdata.</li>
<li>Den hændelse har ført til debatter om CrowdStrikes kvalitetskontrolpraksis og om Microsoft bør begrænse kerneadgang for tredjepartsleverandører, en foranstaltning tidligere blokeret af EU for fair konkurrence.</li>
<li>Situationen fremhæver de potentielle fordele ved at flytte flere sikkerhedsfunktioner til brugertilstand med henblik på forbedrede udrulningspraksisser og pålidelighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dotat.at/@/2024-07-28-tolower-avx512.html">tolower() med AVX-512</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer brugen af SIMD (Single Instruction, Multiple Data) instruktioner til effektiv strengbehandling, med særligt fokus på tolower() funktionen i Rust.</li>
<li>Forfatteren eksperimenterede med AVX-512-BW på en AMD Zen 4-processor og opnåede høj ydeevne for både lange og korte strenge ved hjælp af maskerede indlæsninger og lagringer.</li>
<li>Resultaterne viste, at AVX-512-BW er særligt effektiv til at håndtere korte strenge, hvilket giver en jævn og hurtig ydeevne uden de problemer, der ses i autovektoriseret kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095790">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tricket &quot;unsafe read beyond of death&quot; i Rust og LLVM betragtes som udefineret adfærd, hvilket fører til potentielle compiler-optimeringer, der antager, at det ikke forekommer, hvilket forårsager uventede resultater.</li>
<li>Inline assembly er i øjeblikket den eneste løsning, med alternativer som maskeret justeret load-intrinsics og frysning af loads, der foreslås.</li>
<li>Debatten om håndtering af out-of-bounds læsninger fortsætter, med nogle der går ind for implementeringsdefineret adfærd, og AVX-512&#39;s maskerede operationer bemærkes for deres ydeevnefordele trods begrænset adoption på grund af Intels markedssegmentering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/ps">ps aux skrevet i bash uden forking</a></h2>
<ul>
<li>Et interviewspørgsmål til en bash/Linux-stilling kan involvere håndtering af en situation, hvor alle proces-ID&#39;er (PIDs) er taget, hvilket forhindrer nye processer i at blive oprettet.</li>
<li>Et værktøj nævnes, der kan efterligne en fungerende <code>ps aux</code>-kommando i sådanne scenarier, humoristisk hævdende universel kompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41097241">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på GitHub drejer sig om udfordringen ved at justere kolonner i programmering, med fokus på at bruge Pythons f-strenge og polstring til dette formål.</li>
<li>Brugere foreslår alternative værktøjer og formater, såsom YAML for enklere datahåndtering, og nævner værktøjer som Octopus Deploy og Docker CLI til JSON-output.</li>
<li>Tråden omhandler også håndtering af PID (Process ID) udmattelse i bash, med anbefalinger som at bruge /proc/[pid]/-mappen og <code>exec Python</code> for bedre processtyring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://statsbomb-3d-viz.vercel.app/">En fodbold/fodboldafleveringsvisualisator lavet med Three.js</a></h2>
<ul>
<li>En visualiseringsværktøj til fodboldafleveringer er blevet udviklet ved hjælp af StatsBombs åbne data, som er et omfattende datasæt til fodboldanalyse.</li>
<li>Værktøjet giver brugerne mulighed for at analysere og visualisere afleveringsmønstre med filtre for afleveringsafstand, hold og individuelle spillere.</li>
<li>Denne udvikling fremhæver den voksende tendens til at udnytte åbne data til avanceret sportsanalyse og visualisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095839">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En fodboldpasningsvisualisator ved hjælp af Three.js udnytter åbne data fra StatsBomb til at analysere og visualisere pasningsmønstre, hvilket giver brugerne mulighed for at filtrere efter pasningsafstand, hold og spillere.</li>
<li>Fællesskabets feedback inkluderer forslag til højere niveau visualiseringsværktøjer som deck.gl eller kepler.gl, og funktioner som tidsbaserede animationer og varmekort for bedre analyse.</li>
<li>Brugere har rapporteret problemer som CORS-fejl og vanskeligheder med filindlæsning, hvilket indikerer områder med potentiale for forbedring af brugeroplevelsen og fejlhåndteringen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://loro.dev/blog/movable-tree">Flytbare træ-CRDT&#39;er og Loro&#39;s implementering</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer udfordringerne ved implementering af Movable Tree CRDT&#39;er (Conflict-free Replicated Data Types) i samarbejdsmiljøer og hvordan Loro tackler disse problemer, herunder sortering af børnenoder.</li>
<li>Loro&#39;s implementering bruger algoritmen fra &quot;A highly-available move operation for replicated trees&quot; og integrerer Fractional Index-algoritmen til sortering, håndtering af konflikter med unikke PeerIDs og jitter.</li>
<li>Lors tilgang understøtter realtids-samarbejde og historiske versionsudtjekninger, hvilket viser høj ydeevne i forskellige scenarier, hvilket gør det velegnet til produktionsbrug i samarbejdsapplikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41099901">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Flytbare træ-CRDT&#39;er (Conflict-free Replicated Data Types) og Loro&#39;s implementering får opmærksomhed for deres evne til at håndtere komplekse træoperationer i samarbejdsmiljøer.</li>
<li>Udviklere diskuterer praktiske anvendelser, såsom React Table Library til håndtering af store hierarkiske datastrukturer og Thymers multiplayer-editor til opgaver og noter.</li>
<li>Diskussionen fremhæver udfordringerne og løsningerne ved brug af CRDT&#39;er til forskellige datatyper, herunder tekst, billeder og 3D-modeller, og understreger vigtigheden af effektiv synkronisering og konfliktløsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leandojo.org/">LeanDojo: Teorembevisning i Lean ved brug af LLM&#39;er</a></h2>
<ul>
<li>LeanDojo introducerer Lean Copilot, som gør det muligt for sprogmodeller (LLMs) at assistere i Lean bevisautomatisering ved at foreslå taktikker og søge efter beviser.</li>
<li>ReProver-modellen, der bruger en encoder-decoder Transformer, henter præmisser fra matematikbiblioteket og genererer den næste taktik, hvilket overgår Leans indbyggede bevisautomatisering.</li>
<li>LeanDojo&#39;s datasæt inkluderer omfattende benchmarks og detaljerede annoteringer, hvilket sikrer, at modeller kan generalisere til teoremer med nye forudsætninger og opdage nye beviser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41096486">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>LeanDojo er et nyt initiativ, der integrerer Lean, en bevisassistent, med store sprogmodeller (LLMs) for at forbedre evnerne til at bevise teoremer.</li>
<li>Projektet sigter mod at bygge bro mellem ikke-eksekverbar matematisk notation og eksekverbar kode, hvilket potentielt kan hjælpe med komplekse matematiske problemer som stokastiske differentialligninger.</li>
<li>Denne udvikling er betydningsfuld, da den kan forbedre pålideligheden og effektiviteten af formel verifikation i kritiske applikationer, såsom høj-sikkerhedssystemer og automatiseret teorembevisning.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpetazzo.github.io/2024/07/26/cloudflare-images-overcharge-billing/">Overfakturerer Cloudflare os for deres billedtjeneste?</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare Images&#39; blandede faktureringsmodel, der kombinerer forudbetalt lagerplads og efterbetalt levering, førte til uventet høje og forvirrende fakturaer for EphemeraSearch, som nogle gange oversteg $400 i stedet for de forventede $110.</li>
<li>Trods flere kontakter med Cloudflare support over otte måneder blev der ikke fundet en løsning, hvilket førte til et skift til mere omkostningseffektive løsninger som S3 eller dedikerede servere.</li>
<li>Denne oplevelse understreger vigtigheden af effektivt forbrug for indieprojekter med lav indtjening og fremhæver, at selvom Cloudflare Images tilbyder en kvalitetsservice, er dens faktureringsmodel måske ikke egnet for alle brugere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41100958">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bekymringer er blevet rejst om, at Cloudflare potentielt overopkræver for deres billedtjeneste, med brugere, der rapporterer uoverensstemmelser mellem forventede og faktiske omkostninger.</li>
<li>Der bliver lavet sammenligninger med andre tjenester som Amazon S3, Bunny CDN og Cloudflare R2, som opfattes som mere omkostningseffektive alternativer.</li>
<li>Cloudflares faktureringspraksis og kundesupport er blevet gransket, da nogle brugere oplever komplicerede faktureringscyklusser og uventede gebyrer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/snes_video/index.html">At forstå designet af Super Nintendo-videosystemet</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglards udforskning af Super Nintendo (SNES) videosystemet fremhæver de designbeslutninger, som Nintendo-ingeniørerne traf i 1989 for at sikre kompatibilitet med CRT-tv&#39;er og NTSC-standarder.</li>
<li>SNES brugte en hovedur på 21,47727 MHz, delt for at opnå en dot-ur på 5,3693175 MHz, hvilket resulterede i 341 prikker pr. linje og en opdateringshastighed på 60,098 Hz, med vandrette og lodrette blankingsperioder for at undgå artefakter.</li>
<li>SNES understøttede både NTSC- og PAL-standarder, leverede komposit- og S-Video-udgange og kunne fordoble vertikale og horisontale opløsninger til specifikke applikationer, på trods af udfordringer som flimmer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41098141">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer designet og arkitekturen af Super Nintendo Entertainment System (SNES) og fremhæver dets tekniske specifikationer og historiske kontekst.</li>
<li>Vigtige punkter inkluderer SNES&#39;s opløsningsmuligheder, virkningen af forskellige TV-standarder (NTSC vs. PAL) på gameplay, og brugen af CRT&#39;er (katodestrålerør) i arkadespil og hjemme-konsoller.</li>
<li>Diskussionen berører også brugen af SCART-stik i europæiske tv&#39;er og udfordringerne ved nøjagtigt at emulere SNES&#39;ens videooutput.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quuxplusone.github.io/blog/2021/03/03/push-back-emplace-back/">Foretræk ikke blindt <code>emplace_back</code> frem for <code>push_back</code> (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Værktøjer som clang-tidy og PVS-Studio kan markere <code>push_back</code> som &quot;dårlig stil&quot; og foreslå <code>emplace_back</code>, men denne ændring er ikke altid gavnlig.</li>
<li>emplace_back bør bruges for at undgå at skabe midlertidige objekter, men det er ikke relateret til flyttesemantik og kan stadig resultere i kopier, hvis det ikke bruges korrekt.</li>
<li>Foretræk <code>push_back</code> for enkelhed og hurtigere kompileringstider, og brug kun <code>emplace_back</code>, når det er nødvendigt for ikke-flytbare typer eller for at undgå midlertidige objekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095814">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om brugen af <code>emplace_back</code> versus <code>push_back</code> i C++ til at tilføje elementer til containere som vektorer.</li>
<li>emplace_back konstruerer et objekt på stedet, hvilket potentielt undgår unødvendige kopier, mens push_back tilføjer et allerede konstrueret objekt til beholderen.</li>
<li>Dialogen fremhæver, at selvom <code>emplace_back</code> kan være mere effektiv, er den også mere kompleks, og <code>push_back</code> kan være at foretrække til daglig brug, medmindre de specifikke fordele ved <code>emplace_back</code> er nødvendige.</li>
</ul>
<h2><a href="https://okmij.org/ftp/ML/higher-kind-poly.html">Højere-kinded begrænset polymorfisme i OCaml (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Højere-ordnet polymorfisme, som abstraherer over typekonstruktører, er afgørende for generiske operationer over samlinger og indlejring af typede domænespecifikke sprog (DSL&#39;er).</li>
<li>OCaml understøtter ikke højere-kinded polymorfisme som standard på grund af problemer med typealiasering, men det kan simuleres ved hjælp af funktorer, defunktionalisering og initiale algebraer.</li>
<li>Forskellige metoder, herunder funktorabstraktion og reduktion til almindelig polymorfisme, muliggør opnåelse af højere-ordens polymorfisme i OCaml, selvom det nogle gange måske ikke er nødvendigt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41096187">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussion om højere-slags begrænset polymorfi i OCaml, med fokus på typealiaser og type lighedsproblemer, som fører til højere-ordens foreningsproblemer.</li>
<li>Den praktiske håndterbarhed af disse emner fremhæves, med henvisninger til Idris-sproget og András Kovács&#39; &quot;Elaboration Zoo&quot; tutorial for yderligere læring.</li>
<li>Afklaring af OCaml&#39;s GADT (Generalized Abstract Data Types) syntaks, med sammenligninger til F#, som i øjeblikket mangler GADT-understøttelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/education-21895704">Børn bør have lov til at kede sig, siger ekspert (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Dr. Teresa Belton, en uddannelsesekspert, hævder, at det er afgørende for at fremme kreativitet at lade børn opleve kedsomhed, da konstant aktivitet kan hæmme fantasien.</li>
<li>Interviews med kreative som forfatteren Meera Syal og kunstneren Grayson Perry afslører, at kedsomhed spillede en betydelig rolle i deres kreative udvikling, hvor Perry beskriver det som en &quot;kreativ tilstand.&quot;</li>
<li>Dr. Belton understreger, at samfundets forventning om konstant stimulering forhindrer børn i at udvikle intern kreativitet, og han går ind for &#39;stå-og-stirre&#39; tid væk fra skærme for at stimulere fantasien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41098488">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ekspert foreslår, at børn bør have lov til at opleve kedsomhed, da det kan fremme kreativitet og selvstændighed.</li>
<li>Når de reflekterer over tidligere barndomserfaringer, husker brugerne, at de deltog i risikable, men socialt berigende aktiviteter, i modsætning til nutidens børns skærmbaserede overstimulering.</li>
<li>Diskussionen understreger balancen mellem kedsomhed og sikkerhed og går ind for overvågede miljøer, hvor børn kan udforske og udvikle sig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Owez/yark">Yark: YouTube-arkiver med offline brugergrænseflade</a></h2>
<ul>
<li>Yark forenkler arkivering af YouTube med nem installation og administrationskommandoer, kræver Python 3.9+ og eventuelt FFmpeg.</li>
<li>Brugere kan oprette, opdatere og se arkiver, som er gemt i en mappebaseret struktur med metadata, videoer og miniaturebilleder.</li>
<li>Værktøjet understøtter offline visning med lys- og mørketilstande og tillader funktionsforslag via repositoryens issues-fane.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41100820">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Yark er en YouTube-arkiver med en offline brugergrænseflade, designet til at hjælpe brugere med at gemme YouTube-indhold lokalt.</li>
<li>Brugere diskuterer lignende værktøjer til Twitch og fremhæver udfordringer som streaming af store MP4-filer og håndtering af HTTP-serveranmodninger for filer med specialtegn.</li>
<li>Diskussionen indeholder tekniske detaljer om streaming, såsom vigtigheden af, at servere understøtter rækkeforespørgsler for at undgå bufferproblemer, med anbefalinger om at bruge VLC eller Nginx til praktisk brug.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alexta69/metube">MeTube: Selvhostet YouTube-downloader</a></h2>
<ul>
<li>De nye Node-versioner understøtter ikke længere 32-bit ARM-bygninger; brugere skal migrere til et 64-bit operativsystem for opdateringer.</li>
<li>En web-GUI til youtube-dl (yt-dlp fork) er nu tilgængelig, understøtter download af playlister fra YouTube og andre sider, og kan køres ved hjælp af Docker eller docker-compose.</li>
<li>Konfigurationsmuligheder inkluderer miljøvariabler for bruger-ID, gruppe-ID, download-mapper og mere, med standardindstillinger for nem opsætning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41098974">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MeTube er en selvhostet YouTube-downloader, der bruger yt-dlp, et populært kommandolinjeværktøj til at downloade videoer fra YouTube.</li>
<li>Projektet leverer en brugergrænseflade (UI) til yt-dlp, hvilket gør det tilgængeligt for brugere, der foretrækker en grafisk front-end frem for kommandolinjeoperationer.</li>
<li>Diskussionen fremhæver forskellige alternativer og relaterede værktøjer, såsom Celluloid, Parabolic og Tube Archivist, som tilbyder lignende funktionaliteter til forskellige platforme og anvendelsestilfælde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forrestthewoods.com/blog/tech_of_planetary_annihilation_chrono_cam/">Teknologien bag Planetary Annihilation: ChronoCam (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Planetary Annihilation, et realtidsstrategispil fra Uber Entertainment, er gået ind i beta og byder på innovative teknologier som proceduremæssig planetgenerering og spil med 40 spillere.</li>
<li>Spillet introducerer ChronoCam, et unikt replay-system, der giver spillere mulighed for at springe tilbage i tiden, spille i slow/fast motion og se spillets verden fra forskellige tidspunkter, selv under live-spil.</li>
<li>Ved at anvende en klient-server-arkitektur minimerer ChronoCam båndbreddeforbruget ved at repræsentere spildata som kurver og understøtter robuste replay-funktioner, hvilket forbedrer anti-snyd-foranstaltninger og online fællesskabsengagement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41097228">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Planetary Annihilation, et realtidsstrategispil (RTS), indeholdt en unik tidsmanipuleringsmekanik kaldet ChronoCam, som gjorde det muligt for spillere at gennemgå og interagere med tidligere spiltilstande.</li>
<li>Spillet blev oprindeligt finansieret gennem en meget succesfuld Kickstarter-kampagne, der indsamlede 2,2 millioner dollars, men stod over for udfordringer på grund af dets ambitiøse design, herunder flere sfæriske slagmarker.</li>
<li>På trods af indledende kritik modtog spillets efterfølger, Planetary Annihilation: Titans, positive anmeldelser på Steam, hvor udviklernes tekniske præstationer og innovative motordesign blev fremhævet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msreekan.com/2014/01/15/sdcard/">SD-kort slidudjævning og oversættelseslag (2014)</a></h2>
<ul>
<li>SD-kort bruger NAND MLC (Multi-Level Cell) eller SLC (Single-Level Cell) flashhukommelse, som abstraherer kompleksiteter som blok-sletninger og slidudjævning.</li>
<li>Kortet registrerer, om det skal bruge SPI (Serial Peripheral Interface) eller SD-bus ved spændingsforsyning og initierer den passende softwarestak, hvilket fuldfører opstartsprocessen, når softwaren går ind i overførselstilstanden.</li>
<li>Et oversættelseslag kortlægger virtuelle til fysiske adresser, optimerer skriveydelsen med sammenhængende skrivninger og håndterer overhead for tilfældige skrivninger på tværs af allokeringsenheder (AUs), typisk 4 MB i størrelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095429">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ved en konference fremhævede en anekdote om demontering af ødelagte SD-kort en fejl i wear leveling, der forårsagede, at firmwaren delvist blev overskrevet, hvilket udløste diskussioner om SD-kortets pålidelighed.</li>
<li>Brugere delte erfaringer med SD-kortfejl og datagendannelse og bemærkede, at tættere hukommelseskort er mere tilbøjelige til problemer, mens industrikort, selvom de er mindre, er mere holdbare.</li>
<li>Forslag til forbedring af SD-kortets pålidelighed omfattede bedre software til skriveaggregering og slidudjævning samt selvpartitionerende SD-kort til at håndtere slidte blokke.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Microsoft teknisk gennemgang af CrowdStrike-hændelse" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Microsoft%20teknisk%20gennemgang%20af%20CrowdStrike-h%C3%A6ndelse&subheading=mandag%20den%2029.%20juli%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/07/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/28&#39;</h2>
<h1>2024-07-28</h1>
<h2><a href="https://doubleagent.net/onavo-facebook-ssl-mitm-technical-analysis/">Hvordan opsnappede Facebook deres konkurrents krypterede mobilapp-trafik?</a></h2>
<ul>
<li>Et gruppesøgsmål mod Meta afslørede, at Facebook opsnappede krypteret trafik fra brugeres enheder, der kørte Onavo Protect-appen, for at opnå konkurrenceindsigter.</li>
<li>Facebook brugte angiveligt et MITM (Man-In-The-Middle) angreb, kaldet &quot;ssl bump,&quot; til at dekryptere trafik fra domæner som Snapchat, YouTube og Amazon.</li>
<li>Onavo Protect-appen indsamlede detaljerede app-brugsstatistikker og følsomme data, hvilket rejste betydelige juridiske og etiske bekymringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090304">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Facebook betalte brugere for at installere en proxy under dække af &#39;markedsundersøgelser,&#39; hvilket gjorde det muligt for dem at opfange og dekryptere konkurrenters krypterede mobilapp-trafik.</li>
<li>Appen, Onavo, markedsført som en VPN, blev brugt til at indsamle data om konkurrenter, hvilket rejste juridiske og etiske bekymringer, herunder potentielle overtrædelser af aflytningslovgivningen.</li>
<li>Selvom brugerne gav samtykke til overvågningen, er det tvivlsomt, hvor klart de forstod omfanget af dataindsamlingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ionworks/how-to-debug-your-battery">Sådan fejlfinder du dit batteridesign</a></h2>
<ul>
<li>PyBaMM er et open-source Python-værktøj designet til at simulere batterifysik, hvilket gør det til en værdifuld ressource for batteriforskning og -udvikling (R&amp;D).</li>
<li>Værktøjet hjælper med at tackle forbandelsen af dimensionalitet, en almindelig udfordring inden for batteri-FoU, ved at forenkle komplekse simuleringer.</li>
<li>PyBaMM er særligt nyttigt for forskere og ingeniører, der ønsker at modellere og forstå batteriadfærd mere effektivt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090658">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En-faktor-ad-gangen-testning er ineffektiv til batteridesign; moderne eksperimentelle designmetoder kan optimere med færre forsøg.</li>
<li>PyBaMM (Python Battery Mathematical Modeling) dækker ikke alle optimeringer som standard, hvilket nødvendiggør mere sofistikerede metoder til større designrum.</li>
<li>Værktøjer som Nordic Semiconductors PPK II, Hall-effektsensorer og shuntmodstande anbefales til energiprofilering og strømmåling i batteriprojekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/apple-union-contract-maryland-store-f9884d978bf3129c37726dd7978392a5">Apple har indgået sin første overenskomst med butiksansatte i Maryland</a></h2>
<ul>
<li>Den Internationale Sammenslutning af Maskinarbejdere og Rumfartsarbejderes Koalition af Organiserede Detailhandelsmedarbejdere annoncerede en treårig aftale med Apple for medarbejdere i en butik i Maryland, hvilket øger lønnen med gennemsnitligt 10% og tilbyder andre fordele.</li>
<li>Den aftale, som afventer godkendelse af omkring 85 medarbejdere, vil blive stemt om den 6. august, efter en strejkeautorisation i maj på grund af utilfredsstillende forhandlinger.</li>
<li>Denne butik i Maryland er en af kun to fagforeningsorganiserede Apple-lokationer i USA, hvor den anden i Oklahoma City stadig er uden en kontrakt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41089558">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har underskrevet sin første fagforeningskontrakt med butiksansatte i Maryland, hvilket markerer en betydelig milepæl i virksomhedens arbejdsrelationer.</li>
<li>Der er spekulationer om, at Apple muligvis har indgået kontrakten for at undgå konflikt, med nogle der antyder, at virksomheden måske vil lukke butikken, hvis fagforening fører til problemer, selvom det er ulovligt og svært at bevise at lukke en butik udelukkende på grund af fagforening.</li>
<li>Debatten om fagforeningers indvirkning og nødvendighed fortsætter, med argumenter både for beskyttelse af arbejdstageres rettigheder og imod potentiel skade på virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cambridge.org/core/journals/judgment-and-decision-making/article/irrational-hungry-judge-effect-revisited-simulations-reveal-that-the-magnitude-of-the-effect-is-overestimated/61CE825D4DC137675BB9CAD04571AE58">Den irrationelle sultne dommer-effekt genbesøgt (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Online bestilling er i øjeblikket ikke tilgængelig på grund af tekniske problemer fra den 10. juli 2024; brugere rådes til at tjekke hjemmesiden for opdateringer.</li>
<li>En undersøgelse af Danziger, Levav og Avnaim-Pesso (2011) fandt, at israelske dommeres gunstige prøveløsladelsesbeslutninger faldt markant inden for en session, men vendte tilbage til det oprindelige niveau efter en pause, hvilket tyder på mental udmattelse.</li>
<li>Simulationer indikerer, at denne effekt kan være overvurderet og kan skyldes statistiske artefakter, såsom længere gunstige afgørelser og rationel tidsstyring af dommere, hvilket nødvendiggør yderligere forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41091803">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Undersøgelsen om &quot;den irrationelle sultne dommereffekt&quot;, som hævdede, at dommere var mere lempelige efter frokost, er blevet genbesøgt og fundet at have betydelige fejl.</li>
<li>Den oprindelige forskning tog ikke højde for den ikke-tilfældige rækkefølge af sager, hvor mindre alvorlige sager blev set først og mere alvorlige senere, hvilket påvirkede resultaterne.</li>
<li>Kritikere foreslår, at en tilfældig rækkefølge af sager kunne føre til mere effektive og retfærdige retsafgørelser, hvilket rejser bredere spørgsmål om sultens indvirkning på beslutningstagning og pålideligheden af psykologiske studier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cprimozic.net/blog/tools-and-techniques-for-procedural-gamedev/">Mine yndlingsværktøjer og -teknikker til procedurel spiludvikling</a></h2>
<ul>
<li>Triplanar Mapping forenkler teksturering uden UV-kort, hvilket gør det ideelt til proceduremæssigt terræn, med forbedringer for bedre blending og ydeevne.</li>
<li>AI-drevet PBR (Physically Based Rendering) tekstursyntese bruger kunstig intelligens til at generere teksturer af høj kvalitet, hvilket forbedrer den visuelle troværdighed.</li>
<li>Fremtidigt arbejde inkluderer implementering af Constructive Solid Geometry (CSG) til avanceret mesh-manipulation, såsom at sammenføje og skære meshes for at simulere skader.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41092861">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer forskellige værktøjer og teknikker til proceduremæssig spiludvikling og fremhæver de udfordringer og kompleksiteter, der er involveret.</li>
<li>Brugere deler deres erfaringer og vanskeligheder med proceduregenerering, såsom at forbinde geometri og generere realistisk terræn.</li>
<li>Artiklen roses for sine indsigter i procedureteknikker, hvor nogle brugere bemærker de specialiserede færdigheder, der kræves inden for dette felt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johncarlosbaez.wordpress.com/2024/07/27/tritone-substitutions/">Tritone-substitutioner</a></h2>
<ul>
<li>En tritonus-substitution er en musikalsk teknik, der erstatter en dominant septimakkord med en anden akkord, hvis grundtone er en tritonus væk, hvilket tilføjer sofistikering til musikken.</li>
<li>I tonearten C kan den dominerende septimakkord G-B-D-F erstattes med C♯-F-G♯-B, hvilket bevarer nogle af tonerne fra den oprindelige akkord, men tilføjer et unikt twist.</li>
<li>David Bennett og Michael Keithson leverer video-forklaringer og eksempler, hvor Bennett fokuserer på populære sange, og Keithson tilbyder en mere analytisk tilgang, herunder lektioner om dominante akkorder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41088895">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tritone-substitutioner i jazz indebærer at erstatte en dominantakkord (V7) med en anden dominantakkord en tritonus væk (II♭7), hvilket skaber en kromatisk nedadgående baslinje.</li>
<li>Denne teknik bruges til at tilføje harmonisk interesse og er almindelig i jazz, såvel som i populærmusik som Simpsons-temaet og Beatles&#39; &quot;I Am the Walrus.&quot;</li>
<li>Diskussionen fremhæver vigtigheden af at forstå musikteoretiske begreber som guide tones (3. og 7. toner) og den historiske kontekst af harmonisk analyse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calcgpt.io/">CalcGPT</a></h2>
<ul>
<li>CalcGPT, udviklet af Calvin Liang, er en satirisk lommeregner, der bruger GPT-3 sprogmodellen og kritiserer den moderne besættelse af AI.</li>
<li>Det fungerer både som et beregningsværktøj og en social kommentar, der stiller spørgsmålstegn ved nødvendigheden af AI i alle livets aspekter.</li>
<li>Ved bevidst at være langsom og fejlbehæftet opmuntrer CalcGPT til refleksion over balancen mellem traditionelle metoder og innovation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41092460">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>CalcGPT, en humoristisk AI-applikation, vækker interesse for sin satiriske tilgang til AI-evner, især i udførelsen af grundlæggende aritmetiske operationer.</li>
<li>Applikationen bruger en forældet GPT-3 model (babbage-002), hvilket fører til bevidst forkerte og morsomme resultater, der fremhæver forskellen mellem ældre og nyere AI-modeller som GPT-4.</li>
<li>På trods af sin humoristiske natur fungerer CalcGPT som en kritik af AI-hype, idet den demonstrerer begrænsningerne ved tidligere modeller og sætter gang i diskussioner om fremskridt inden for AI-teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://posixcafe.org/blogs/2024/07/27/0/">Plan 9 er et unikt komplet operativsystem</a></h2>
<ul>
<li>Plan 9 er et omfattende operativsystem, der inkluderer al nødvendig software i sin basisinstallation, såsom compilere, grafiske miljøer og teksteditorer.</li>
<li>Modsat Linux- og BSD-systemer sikrer Plan 9&#39;s monolitiske design konsistens og forenkler softwareudvikling ved at eliminere behovet for at teste mod flere konfigurationer.</li>
<li>Selvom Plan 9 måske mangler nogle funktioner sammenlignet med mainstream-systemer, fungerer det som en fremragende læringsressource og sandkasse til eksperimenter med operativsystemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090222">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Plan 9 er et operativsystem, der muliggør adgang på tværs af platforme til C-drevet på Windows og Windows Subsystem for Linux (WSL) ved hjælp af 9P2000.L-filsystemprotokollen.</li>
<li>Microsoft valgte Plan 9 frem for Samba på grund af dets enkelhed og eksisterende serverkode, med \wsl$-stien administreret af MUP i Windows og kommunikation via en Unix-socket.</li>
<li>Plan 9 fokuserer på komponerbar software og følger Unix-filosofien om små, fokuserede programmer, men forbliver en nicheinteresse på grund af manglen på moderne funktioner og integration.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bret.dk/intel-n100-radxa-x4-first-thoughts/">Første tanker om Intel N100 Radxa X4</a></h2>
<ul>
<li>Radxa annoncerede Radxa x4 Single Board Computer (SBC) baseret på Intel N100, som i form ligner en Raspberry Pi 5 og har en x86 Intel N100-processor.</li>
<li>Radxa x4 understøtter Windows 11 og Debian 12, med problemfri installationer, men mangler netværksdrivere i starten.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer 2,5 Gbit Ethernet, M.2 NVMe support og en omfattende BIOS, selvom den har brug for bedre dokumentation og køleløsninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41089911">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Intel N100 Radxa X4 er en ny single-board computer (SBC) prissat til $60, der tilbyder x86-arkitektur, hardwaretranskodning og angiveligt er tre gange mere kraftfuld end Raspberry Pi 5.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer et 2.5G NIC (Network Interface Card) med PoE (Power over Ethernet) support og en m.2 slot, hvilket tilføjer betydelig værdi sammenlignet med Raspberry Pi.</li>
<li>Bestyrelsen har skabt interesse på grund af dens konkurrencedygtige pris, forbedrede ydeevne og potentiale til at passe ind i eksisterende Raspberry Pi-kabinetter, hvilket gør den til en attraktiv mulighed for både hobbyister og professionelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/managarm/managarm">Managarm: Pragmatisk mikrokernel-baseret OS med asynkron I/O</a></h2>
<ul>
<li>managarm er et mikrokernel-baseret operativsystem, adskilt fra Linux og Windows, med en fuldt asynkron API til I/O og god Linux-brugerpladskompatibilitet.</li>
<li>Det er ikke en Linux-distribution, men understøtter mange Linux-API&#39;er og tilbyder funktioner som 64-bit support, moderne hardwarekompatibilitet og POSIX-overensstemmelse.</li>
<li>Brugere kan prøve managarm ved at downloade et nightly image og køre det med specifikke qemu-flag, understøttende software som Weston og GNU Coreutils, og hardware såsom USB-controllere og forskellige grafikkort.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41088592">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Managarm er et mikrokernel-baseret operativsystem med asynkron I/O, primært testet på QEMU, en populær open-source emulator.</li>
<li>Projektet har vakt interesse på grund af dets moderne driverstøtte, herunder USB, og dets potentiale til at køre på ægte hardware, selvom det står over for udfordringer på lavniveaukomponenter.</li>
<li>Seneste opdateringer inkluderer muligheden for at køre en moderne webbrowser, hvilket indikerer betydelige fremskridt og funktionsforbedringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timeextension.com/features/interview-its-easy-to-get-a-bit-over-ambitious-roguecraft-devs-on-developing-for-amiga-in-2024">Roguecraft-udviklere om at udvikle til Amiga i 2024</a></h2>
<ul>
<li>Roguecraft, udviklet af Badger Punch Games, er et meget ventet Amiga-spil, der udkommer i september 2024, efter succesen med Rogue 64.</li>
<li>Udviklingen, som oprindeligt var planlagt til 6 måneder, blev forlænget til 2 år på grund af kompleksiteten ved at arbejde med Amigas hardware, på trods af dens fordele som hastighed og dedikerede coprocessorer.</li>
<li>Spillet har isometrisk grafik, over 100 forskellige rumvariationer og kan forudbestilles via Thalamus Digital, med positiv feedback fra fællesskabet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41089161">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Roguecraft-udviklere diskuterer udfordringerne og arbejdsgangene ved at udvikle på Amiga-platformen i 2024, med fokus på brugen af emulatorer og krydskompilering fra moderne systemer som macOS.</li>
<li>Forskellige værktøjer og plugins anbefales, såsom VS Studio Code Plugin til Amiga-fejlfinding og cross-compiling værktøjer til moderne C- og C++-udvikling.</li>
<li>Dialogen afspejler en nostalgisk værdsættelse af Amigaens unikke grafik- og farvesystem, i kontrast til den skarpere, koldere fornemmelse af IBM/DOS-grafik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ssp.sh/blog/obsidian-note-taking-workflow/">Min Obsidian note-taking arbejdsproces</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren bruger Obsidian til at tage noter, føre dagbog og forbinde indsigter, og fremhæver dets åbne filformat og Markdown-understøttelse for at sikre fremtidssikrede noter.</li>
<li>Vigtige plugins som Dataview, Excalibrain, Obsidian Admonition og Templater forbedrer funktionaliteten og integrationen af deres arbejdsgang.</li>
<li>At dele noter offentligt gennem Quartz fremmer værdifuld feedback og forbindelser, hvilket bidrager til kontinuerlig læring og forbedring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41092928">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen centrerer sig om notat-app&#39;en Obsidian, hvor dens funktioner og brugeroplevelser fremhæves.</li>
<li>Brugere roser Obsidian for dets fleksibilitet, brug af Markdown-filer og robuste plugin-økosystem, og sammenligner det positivt med andre værktøjer som Emacs og Notion.</li>
<li>Enkelte brugere nævner synkroniseringsløsninger og potentielle problemer, såsom langsom iCloud-synkronisering og tilgængeligheden af Git-baserede synkroniseringsplugins.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/StreamPot/StreamPot">StreamPot: Kør FFmpeg som en API med fluent-FFmpeg kompatibilitet, køer og S3</a></h2>
<ul>
<li>StreamPot er et tidligt stadie værktøj designet til medietransformation opgaver som at trimme videoer, fjerne lyd og transkode, og tilbyder en løsning uden opsætning for udviklere.</li>
<li>Brugere kan enten selv hoste serveren ved at følge installationsvejledningen eller tilmelde sig den hostede version for at prøve den.</li>
<li>Projektet udnytter arbejdet fra ffmpeg- og fluent-ffmpeg-holdene, og feedback kan gives via e-mail eller planlagte opkald.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41091163">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>StreamPot tillader at køre FFmpeg som en API med fluent-FFmpeg kompatibilitet, jobkøer og S3-integration.</li>
<li>Brugere diskuterer forbedringer, såsom at tilføje bekvemmelighedsmetoder til asynkrone operationer og signalering via eventsource eller Server-Sent Events (SSE).</li>
<li>Udviklerne overvejer at opdatere dokumentationen og tilføje funktioner som <code>runAndWait</code> og long polling for bedre effektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.codingconfessions.com/p/simultaneous-multithreading">Sådan fungerer samtidig multithreading under overfladen</a></h2>
<ul>
<li>Simultaneous Multithreading (SMT) gør det muligt for en CPU at håndtere instruktioner fra to tråde samtidig, hvilket forbedrer ressourceudnyttelsen, men potentielt reducerer enkelttrådsydelsen.</li>
<li>Intels hyper-threading er en form for SMT, der duplikerer processorens arkitekturtilstand for at få en fysisk processor til at fremstå som to logiske processorer for operativsystemet.</li>
<li>Selvom SMT kan øge systemets gennemløb, kan det introducere sikkerhedssårbarheder og cachekonflikter, hvilket får eksperter til at anbefale at deaktivere det for sikkerhedskritiske systemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41093916">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Intels kommende Arrow Lake CPU&#39;er vil eliminere hyperthreading (Simultaneous Multithreading, SMT) på grund af dets applikationsafhængige ydeevneforbedringer.</li>
<li>Bevægelsen mod at forenkle CPU-design kan være gavnlig, især da Intels P/E (Performance/Efficiency) kerner giver et alternativ til enkelt- eller lavtrådede arbejdsbelastninger.</li>
<li>Debatten om relevansen af SMT fortsætter, hvor AMD fastholder brugen af homogene kerner og SMT, mens Intel udforsker forskellige strategier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/27/us/politics/elon-musk-kamala-harris-deepfake.html">Elon Musk deler manipuleret Harris-video, tilsyneladende i strid med X&#39;s politikker</a></h2>
<ul>
<li>Elon Musk genudsendte en digitalt ændret kampagnevideo af vicepræsident Kamala Harris, hvilket ser ud til at overtræde X&#39;s politikker mod vildledende medier.</li>
<li>Den manipulerede video, som er blevet set 98 millioner gange, manglede en ansvarsfraskrivelse og indeholdt vildledende indhold, hvilket vækker bekymring om truslen fra deepfakes mod demokratiet.</li>
<li>Critikere og Harris-kampagnen fordømte videoen og fremhævede inkonsekvensen i X&#39;s håndhævelse af politikker sammenlignet med andre platforme som Meta og Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090459">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk delte en manipuleret video af Kamala Harris, hvilket potentielt overtræder X&#39;s politikker og udløser diskussioner om strengere AI-reguleringer.</li>
<li>Den hændelse har ført til forslag om at bruge Keyoxide til indholdsverifikation for at bekæmpe deepfakes.</li>
<li>Brugere er frustrerede over Twitters tilbagegang, øget bot-aktivitet og algoritmeændringer, der favoriserer højreorienteret indhold, hvilket vækker bekymring om platformens anvendelighed og indholdspolitikker.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hvordan opsnappede Facebook deres konkurrents krypterede mobilapp-trafik?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hvordan%20opsnappede%20Facebook%20deres%20konkurrents%20krypterede%20mobilapp-trafik%3F&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2028.%20juli%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/07/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
