<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 10:23:00 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/10/20">2023-10-20</a></h1>
<h2><a href="https://news.cornell.edu/stories/2023/10/research-repository-arxiv-receives-10m-upgrades">ArXiv modtager 10 millioner dollars til opgraderinger</a></h2>
<ul>
<li>Cornell Tech har skaffet over 10 millioner dollars i gaver og tilskud fra Simons Foundation og National Science Foundation til støtte for arXiv, et arkiv for videnskabelige artikler med åben adgang.</li>
<li>Finansieringen vil lette migreringen af arXiv til skyen og moderniseringen af dens kode, hvilket forbedrer tilgængeligheden for forskere. Nye søge- og anbefalingsmetoder vil også blive integreret.</li>
<li>arXiv blev grundlagt i 1991 og drives nu af Cornell Tech og har været en fremtrædende platform for deling af videnskabelige publikationer på tværs af forskellige områder. Den seneste finansieringsstøtte vil lette fortsat innovation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37949656">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ArXiv, onlinearkivet for videnskabelige artikler, har modtaget en bevilling på 10 millioner dollars til opgraderinger. Håbet er at forbedre tjenesterne uden at gå på kompromis med funktionaliteten, med særlig vægt på at forbedre tilgængeligheden og imødekomme web-native artikler.</li>
<li>Brugerne udtrykte bekymring over afhængigheden af finansiering fra store teknologivirksomheder, hvilket udløste en debat om egnede finansieringskilder, herunder industrigiganter eller National Science Foundation.</li>
<li>Diskussionerne kredsede også om leveomkostningerne i Bay Area, hvor ArXiv opererer, og kom ind på udgifter og opfattelser af middelklasseindkomst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://app.codecrafters.io/courses/bittorrent/overview">Byg din egen BitTorrent</a></h2>
<ul>
<li>CodeCrafters præsenterer en udfordring om at konstruere en BitTorrent-klient, der kan dechifrere en .torrent-fil og downloade indhold fra en peer, med det formål at uddanne deltagerne i torrent-filstruktur og relaterede koncepter.</li>
<li>Udfordringen udfolder sig i faser, der begynder med afkodning af benkodede strenge og derefter benkodede heltal.</li>
<li>Brugere, der har taget udfordringen op, roser den systematiske vejledning og den umiddelbare feedback, som viser CodeCrafters&#39; effektivitet i at tilbyde programmeringsudfordringer til erfarne udviklere inden for forskellige domæner som Git, Redis, Docker, SQLite og Grep.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37941075">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin indsigt fra deltagelsen i &quot;Build your own BitTorrent&quot;-udfordringen på Codecrafters og kaster lys over de udfordringer, man står over for, når det gælder udbredelsen af BitTorrent-klienter.</li>
<li>Codecrafters, en platform med udfordringer i forskellige programmeringssprog, planlægger at introducere flere udfordringer baseret på brugernes stemmer, herunder BitTorrent-baserede Linux-pakkeadministratorer og sammenligninger af ydeevne.</li>
<li>Der blev identificeret problemer på kursets platform, som f.eks. et låseproblem, og de er lovet at blive løst hurtigt af hjemmesideejeren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/early-europeans-ate-seaweed-and-aquatic-plants-180983102/">Tidlige europæere spiste tang i tusindvis af år</a></h2>
<ul>
<li>Arkæologer har fundet beviser for, at tidlige europæere spiste tang og andre vandplanter, ifølge en analyse af forstenet tandplaque.</li>
<li>En undersøgelse offentliggjort i Nature Communications analyserede prøver fra 74 tidlige mennesker på tværs af 28 europæiske lokaliteter og fandt spor af tang og vandplanter i 26 prøver.</li>
<li>Disse resultater udfordrer antagelsen om, at fremkomsten af landbrug reducerede forbruget af disse akvatiske fødevarer, og præsenterer et argument for deres ernæringsmæssige fordele og miljømæssige bæredygtighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37943843">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten fremhæver den historiske og kulturelle betydning af tang som fødekilde i forskellige kulturer, ud over dens anvendelse i køkkenet og dens sundhedsmæssige fordele.</li>
<li>Den diskuterer det faldende forbrug af tang i Europa på grund af industrialiseringen, hvilket afspejler den kulturelle forandring, der er forbundet med fremskridt.</li>
<li>Teksten udforsker også den igangværende debat om fordele og risici ved at indtage tang, herunder dets næringsindhold og mulige eksponering for forurenende stoffer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nota-lang.org/#def-nota">Nota er et sprog til at skrive dokumenter, såsom akademiske artikler og blogindlæg.</a></h2>
<ul>
<li>Nota er et nyt sprog designet til at skabe dokumenter, såsom akademiske artikler og blogindlæg, der kompileres til JavaScript-programmer, hvilket gør dokumenterne synlige på enhver enhed med en webbrowser.</li>
<li>Notas unikke salgsargument ligger i dens evne til at repræsentere indholdets struktur og skabe dynamiske og tilgængelige dokumenter uden behov for omfattende viden om webudvikling.</li>
<li>Nota er i øjeblikket under udvikling og er åben for early adopters, som kan spille en afgørende rolle i udformningen af fremtidens dokumentsprog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37950952">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen fokuserer på udviklingen af Nota, et dokumentskrivningssprog, som et potentielt alternativ til komplekse opmærkningssprog som TeX og LaTeX.</li>
<li>Den skitserer de udfordringer, der ligger i de eksisterende værktøjer, og understreger behovet for innovation i dokumentformater, herunder inddragelse af dynamiske elementer til interaktive oplevelser.</li>
<li>Artiklen dissekerer også fordele og ulemper ved PDF- og EPUB-formaterne, forhindringerne ved at erstatte LaTeX og det bredere samfunds forskellige syn på nytteværdien af Nota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-19/bezos-backed-startup-convoy-closes-operations-with-no-buyer">Den nystartede vognmandsvirksomhed Convoy lukker uden køber</a></h2>
<ul>
<li>Convoy, den nystartede lastbilvirksomhed, som Jeff Bezos og Bill Gates står bag, indstiller driften på grund af en mislykket søgen efter en opkøber.</li>
<li>Den administrerende direktør, Dan Lewis, har informeret medarbejderne om, at torsdag bliver deres sidste arbejdsdag, og har nævnt, at man undersøger strategiske muligheder for fremtiden.</li>
<li>Tidligere havde Convoy en værdiansættelse på 3,8 milliarder dollars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946017">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Convoy, en nystartet vognmandsvirksomhed, har indstillet driften på grund af økonomiske vanskeligheder og efterladt sine medarbejdere uden fratrædelsesgodtgørelse eller sundhedsydelser, hvilket har sat gang i debatten om lovmæssig beskyttelse af nystartede medarbejdere.</li>
<li>Midt i Convoys lukning afslørede Uber Freight betydelige ændringer efter opkøbet af Transplace, selvom det er højst usandsynligt, at de opkøber Convoy på grund af manglende kundeoverlap.</li>
<li>Den efterfølgende samtale berører vigtige emner som sundhedsforsikring, fagforeningernes rolle i tech-branchen og vigtigheden af økonomisk beredskab i forbindelse med ansættelse i startups.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.autotab.com/">Autotab - en AI-drevet Chrome-udvidelse til at skabe Selenium-scripts</a></h2>
<ul>
<li>Autotab er en Chrome-udvidelse, der opretter Selenium-kode baseret på dine webbrowsing-handlinger, hvilket gør det nemt at oprette browser-automatiseringer.</li>
<li>Det giver kodeoutput, som brugerne manuelt kan justere og indarbejde i andre projekter.</li>
<li>Den indeholder også et GitHub-arkiv til hurtig opsætning af automatisering, og udviklerne er åbne over for feedback fra brugerne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37943931">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Autotab er en AI-drevet Chrome-udvidelse, der skaber Selenium-kode til automatisering af webbrowserhandlinger med det formål at gøre AI-genereret software tilgængelig for ikke-tekniske brugere.</li>
<li>Værktøjet har planer om selvhelbredende automatiseringer og inkluderer en sammenligning med andre værktøjer som UI.Vision og Playwright; systemet optager demoer ved hjælp af skærmoptagelsessoftware.</li>
<li>Diskussionen omfatter også potentielle forbedringer, såsom understøttelse af autentificeringsplugins, tilføjelse af understøttelse af flere sprog som R og kompatibilitet med andre browsere som Firefox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.timac.org/2023/1019-state-of-swift-and-swiftui-ios17/">Apples brug af Swift og SwiftUI i iOS 17</a></h2>
<ul>
<li>Rapporten undersøger analysen af iOS 17 med fokus på de indbyggede apps, antallet af binære filer og de programmeringssprog, der er brugt til at udvikle dem.</li>
<li>Der er en observeret stigning i brugen af SwiftUI og Swift i iOS 17, som fremhæves sammen med en sammenligning mellem brugen af UIKit og SwiftUI.</li>
<li>Rapporten bemærker, at mens Swift er til stede i macOS, er det stadig fraværende i den sikre enklave i iOS, hvilket afslører tendenser i brugen af programmeringssprog på tværs af Apples platforme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37947772">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer den stigende brug af Swift og SwiftUI i iOS 17 med fokus på C-programmeringssprogets tilbagegang og den stigende anvendelse af Swift i iOS-binære filer.</li>
<li>Den udforsker både fordelene og ulemperne ved at omskrive kode i Swift og fremhæver vigtigheden af at evaluere investeringsafkastet, når man skifter til et nyt sprog.</li>
<li>Den gør opmærksom på problemer med SwiftUI&#39;s ydeevne på ældre enheder og inkluderer brugeroplevelser vedrørende problemer med widgets og unøjagtige datavisninger på Apples iOS-platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joe-steel.com/2023-10-19-Please-Pay-For-a-Year-of-Nothing.html">Betal venligst for et år med ingenting</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har besluttet at opsige sit Disney+-abonnement på grund af platformens prisstigning og underholdningsindustriens produktionsstop, hvilket har ført til begrænset nyt indhold.</li>
<li>Forfatteren udtrykker utilfredshed med både Disney+&#39;s nuværende tilbud og fokus på kvantitet frem for kvalitet hos streaminggiganter som Prime Video og Netflix.</li>
<li>Forfatteren mener, at manglen på nyt indhold som følge af produktionsforsinkelser kan udfordre streamingtjenesternes fastholdelse af abonnenter og forudser ikke en snarlig genaktivering af deres Disney+-abonnement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37949899">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hoveddiskussionen handler om brugeroplevelse, teknisk kvalitet og indhold i streamingtjenester med særligt fokus på Netflix og Disney+.</li>
<li>Der rejses flere spørgsmål, såsom brugergrænseflade, tilgængelighed af indhold og tekniske problemer, hvilket fører til generel utilfredshed med prisfastsættelse, opdagelse af indhold og værditilbuddet for sådanne tjenester.</li>
<li>Andre emner omfatter alternative metoder til at få adgang til indhold, f.eks. piratkopiering, økonomisk støtte til kunstnere, etiske implikationer af streamingtjenester og behovet for mere nyt og engagerende indhold. Dette fører til forslaget om, at folk skal engagere sig mere aktivt i stedet for blot at forbruge medier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/just-paying-figma-15-dollars">Jeg betaler bare Figma, fordi intet andet virker</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sine erfaringer med to gratis og open source designværktøjer: Figma og Penpot.</li>
<li>Figma vinder over forfatteren på grund af sin pålidelighed, avancerede funktioner og forbedrede funktionalitet.</li>
<li>Selvom forfatteren sætter pris på begge værktøjer, foretrækker han Figma og har planer om at fortsætte med at bruge det fremover.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946203">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Denne tråd diskuterer de forhindringer og begrænsninger, man støder på i open source-softwareprojekter, herunder problemer med raffinement og brugervenlighed i mange Free and Open Source Software (FOSS)-initiativer.</li>
<li>Den understreger kompleksiteten i at forene personlige værdier med projektets behov, den grundlæggende rolle, som effektiv kommunikation, omfattende dokumentation og grundig afprøvning spiller, samt nødvendigheden af tilstrækkelig finansiering og ressourcer.</li>
<li>Den anerkender kampen for at konkurrere med proprietær software og nævner eksempler på vellykkede FOSS-projekter og potentielle softwarealternativer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/peter-thiel-fbi-informant-charles-johnson-johnathan-buma-chs-genius-2023-10">Peter Thiel var informant for FBI</a></h2>
<ul>
<li>Peter Thiel, en teknologimilliardær, er blevet afsløret som en FBI-informant, der arbejder som en &quot;fortrolig menneskelig kilde&quot; med særligt fokus på udenlandske forsøg på at infiltrere Silicon Valley.</li>
<li>Thiels handling med at blive FBI-informant ses som en del af hans bevægelse væk fra Trump og MAGA-bevægelsen.</li>
<li>Hans rolle fremhæver hans indflydelsesrige status blandt højreorienterede personer, der har arbejdet med bureauet, og det understreger også hans interesse i regeringsorganer gennem hans forretningsinteresser som datafirmaet Palantir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37941881">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne fokuserer primært på Peter Thiel, iværksætter og FBI-informant, og undersøger hans forskellige kontroversielle handlinger og overbevisninger.</li>
<li>Emnerne omfatter Thiels kritik af Google, påståede forbindelser til den kinesiske regering, involvering med retshåndhævende myndigheder og hans rolle i Gawkers undergang.</li>
<li>Det sætter fokus på magtdynamikken blandt velhavende personer, efterretningstjenester og tech-industrien og sætter spørgsmålstegn ved Thiels tilslutning til libertarianske principper og de potentielle konsekvenser af hans relationer og tilhørsforhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pressroom.toyota.com/toyota-adopts-the-north-american-charging-standard-to-expand-customer-charging-options/">Toyota adopterer den nordamerikanske opladningsstandard</a></h2>
<ul>
<li>Toyota Motor North America vil indføre den nordamerikanske opladningsstandard (NACS) til sine batterielektriske køretøjer (BEV) fra 2025, baseret på en aftale med Tesla.</li>
<li>Denne beslutning giver Toyota- og Lexus-kunder adgang til over 12.000 Tesla Superchargers i Nordamerika og har til formål at give kunderne mere bekvemme opladningsmuligheder og en større rejseafstand.</li>
<li>Visse Toyota og Lexus BEV&#39;er vil have NACS-porte, og adaptere til NACS-opladning vil blive leveret til kunder med biler, der er udstyret med Combined Charging System (CCS).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37950014">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Toyotas vedtagelse af en nordamerikansk standard for opladning af elbiler hjælper Tesla ved at gøre Supercharger-netværket mere udbredt og fremtrædende og derved styrke Teslas greb om elbilmarkedet.</li>
<li>Diskursen antyder potentialet for, at Tesla bliver et opladningsmonopol, mens den også diskuterer den relative enkelhed i at etablere opladning i forhold til tankstationer, bortset fra kompatibiliteten af Teslas Supercharger-netværk med andre stationer.</li>
<li>Emner som Tesla-batteriernes pris og holdbarhed, genbrug og genfremstilling af batterier, offentlige tilskud og de tekniske aspekter af opladningsstrukturer for elbiler er dækket. Forskelle i opladningsstandarder mellem Europa og USA og regionale opladningsnetværks effektivitet fremhæves også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-10-largest-solar-storm-ancient-year-old.html">Forskere identificerer den største solstorm nogensinde i 14.000 år gamle træringe</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har fundet den største kendte solstorm i gamle træringe, dateret tilbage til for 14.300 år siden.</li>
<li>Undersøgelsen peger på, at lignende hændelser i dag kan få alvorlige konsekvenser, såsom strømafbrydelser og skader på telekommunikations- og satellitsystemer.</li>
<li>Holdet lægger vægt på at forstå og forberede sig på sådanne solstorme for at beskytte vores globale kommunikations- og energiinfrastruktur og afslører, at der er mere at opdage om solens opførsel og relaterede risici.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37944269">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Træringe har afsløret den største registrerede solstorm, hvilket understreger nødvendigheden af at forberede sig på fremtidige solstorme og beskytte det elektriske net. Den ødelæggende effekt af en solstorm på den nuværende teknologi kan være altødelæggende.</li>
<li>Der er debat om soludbruddenes virkninger på Jorden, og man er bekymret for langvarige strømafbrydelser på grund af mangel på erstatningstransformere. Beskyttelsesforanstaltninger hindres ikke af finansiering eller politisk vilje, men er fokuseret på virkningerne på atomkraftværker, vandpumper og varedistribution.</li>
<li>De potentielle tilgange omfatter jordforbindelse af afbrydere under solstorme, dannelse af en strategisk transformerreserve og maskering af transformere som robotter. De logistiske og økonomiske omkostninger ved at opretholde en transformerreserve vejes op mod de potentielle resultater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/instagram-palestinian-arabic-bio-translation/">Instagram undskylder for at indsætte &#39;terrorist&#39; i palæstinensiske bio-oversættelser</a></h2>
<ul>
<li>Instagram har undskyldt for en automatisk oversættelsesfejl, der fejlagtigt oversatte bios med ordet &#39;palæstinensisk&#39; og en arabisk sætning, hvilket skabte stødende indhold.</li>
<li>Problemet blev opdaget og delt på TikTok, hvorefter Instagram begyndte at indsætte ordet &#39;terrorist&#39; i de pågældende oversættelser.</li>
<li>Denne hændelse fremhæver potentielle problemer med automatiserede oversættelsessystemer, herunder sandsynligheden for forudindtagede eller fejlagtige oversættelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946080">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Instagram har erkendt og undskyldt, at deres oversættelsesværktøj fejlagtigt har inkorporeret termen &quot;terrorist&quot; i oversættelser af palæstinensiske biografier, hvilket har givet anledning til bekymring hos brugerne for potentielle skadelige virkninger på deres levebrød og omdømme.</li>
<li>Hændelsen understreger det presserende behov for forbedrede sikkerhedsforanstaltninger og klarhed i brugen af maskinassisterede oversættelser og udløser også debatter om sproglig præcision, bias i AI-sprogmodeller og troværdigheden af sådanne oversættelser.</li>
<li>I den bredere diskurs blev der rejst bekymringer om regeringsindflydelse i tech-organisationer, privatlivsproblemer og den omstridte israelsk-palæstinensiske konflikt, med bemærkelsesværdige omtaler, herunder journalisten Abby Martin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/10/fcc-moves-ahead-with-title-ii-net-neutrality-rules-in-3-2-party-line-vote/">FCC går videre med Title II netneutralitetsregler i 3-2 partilinjeafstemning</a></h2>
<ul>
<li>FCC har stemt 3-2 for at gå videre med et forslag om at genoplive reglerne om netneutralitet, der regulerer internetudbydere (ISP&#39;er) som common carriers.</li>
<li>Denne plan indebærer en omklassificering af bredbånd som en telekommunikationstjeneste, hvilket gør det muligt for FCC at kontrollere internetudbydere under afsnit II i kommunikationsloven, svarende til de foranstaltninger, der blev truffet i 2015, men senere ophævet.</li>
<li>Forslaget er nu åbent for en offentlig kommentarperiode, før det færdiggøres, selvom der forventes udfordringer fra bredbåndsindustrien i retten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37944680">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig primært om virkningerne af forskellige netneutralitetslove, med fokus på Californiens lov og dens konsekvenser.</li>
<li>Deltagerne debatterer internetudbydernes mulighed for at prioritere internettrafik, de igangværende juridiske kampe om netneutralitetslove og de indviklede spørgsmål om jurisdiktion og regulering.</li>
<li>Samtalen udforsker også potentielle konsekvenser for serviceplaner og ISP-monopoler og understreger nødvendigheden af regler for at beskytte forbrugerne sammen med de forskellige synspunkter på netneutralitet, statslig indgriben og det frie marked.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-is-now-available-on-mac">Mojo er nu tilgængelig på Mac</a></h2>
<ul>
<li>Mojo, der oprindeligt blev udgivet til Linux, er nu tilgængelig for Mac-brugere, så de kan downloade, installere Mojo SDK og begynde at udvikle programmer.</li>
<li>Meddelelsen indeholder trinvise installationsinstruktioner og fremhæver den officielle Visual Studio Code-udvidelse til Mojo, som gør det lettere at bruge den.</li>
<li>Artiklen lægger vægt på Mojos hastighed og ydeevne på Mac og anbefaler forskellige ressourcer, herunder dokumentation og eksempler, og introducerer Mojo Discord-fællesskabet til yderligere udforskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37942574">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne fokuserer primært på programmeringssproget Mojo, dets udvikling, og hvordan det står i forhold til andre sprog.</li>
<li>Der er løbende debatter om Mojos overordnede ydeevne, integration med Pythons økosystem, markedsføringsstrategier og krav til visse funktioner.</li>
<li>Meningerne er delte, og nogle er interesserede i at prøve Mojo, mens andre er skeptiske over for dens påstande og kompatibilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/10/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/10/20">2023-10-19</a></h1>
<h2><a href="https://www.ex-astris-scientia.org/database/chairs-trek.htm">Kommercielt tilgængelige stole i Star Trek</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen indeholder en udtømmende liste over stole, der optræder i Star Trek-serien og -filmene.</li>
<li>Den beskriver også designet af disse stole, deres producenter og deres optræden i forskellige episoder og scener.</li>
<li>Denne tilgang giver en usædvanlig vinkel på Star Trek-serien og fokuserer på et ofte overset aspekt af scenografien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37926849">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen drejer sig om, hvordan hverdagsgenstande og møbler bliver genbrugt som futuristiske rekvisitter i sci-fi-film og -serier som Star Wars og Star Trek, en teknik, som seerne ofte ikke lægger mærke til.</li>
<li>Diskussionen undersøger den visuelle stil, scenografien og rekvisitterne i de originale Star Trek-serier, gamle James Bond-film og designudgangspunktet i Deep Space Nine (DS9).</li>
<li>Deltagerne i samtalen dykker ned i, hvordan Stjerneflåden, diplomatiske relationer og komik skildres i Star Trek-universet, og udtrykker deres kærlighed til serien, samtidig med at de bemærker nogle generende aspekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onthearts.com/p/what-is-the-demoscene">Hvad er Demoscene? Et interview</a></h2>
<ul>
<li>Demoscenen er en subkultur inden for digital kunst, der fokuserer på at skabe og dele demoer, som er audiovisuelle præsentationer. Dette fællesskab, der oprindeligt var knyttet til piratkopiering af spil, består nu af kunstnere, programmører og ingeniører fra hele verden.</li>
<li>Demoscene har opnået status som en immateriel kulturarv med &#39;demoparties&#39; som et vigtigt sted for skabere at fremvise og konkurrere med deres demoer.</li>
<li>For personer, der er interesserede i denne kultur, er der mange ressourcer til rådighed, herunder onlineplatforme, konkurrencer, events og fællesskabsplatforme som Discord-servere. Der findes også guides, videoer og podcasts, som kan hjælpe nybegyndere med at forstå og deltage i demoscene-kulturen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927344">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om demoscenen, et fællesskab af tech-entusiaster, der skaber audiovisuelle demonstrationer, med vægt på personlige erfaringer, demoscenens udvikling, dens indvirkning på deltagernes liv og branchen.</li>
<li>Diskursen berører også de tekniske og kunstneriske aspekter af demoer, deler yndlingsdemoer og anbefaler ressourcer til håbefulde medlemmer.</li>
<li>I modsætning til påstande om dens undergang fortsætter demoscenen - betragtet som en kunstform, et vidnesbyrd om programmeringsevner - med at blomstre og udvikle sig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/18/hacker-leaks-millions-more-23andme-user-records-on-cybercrime-forum/">Hacker lækker yderligere millioner af 23andMe-brugerdata på forum for cyberkriminalitet</a></h2>
<ul>
<li>En hacker, kaldet Golem, har afsløret millioner af nye brugerdata fra 23andMe, et genetisk testfirma, på et forum for cyberkriminalitet.</li>
<li>Hackeren hævder, at datasættet indeholder oplysninger om brugere primært fra Storbritannien og mere velhavende personer fra USA og Vesteuropa. Legitimiteten af de lækkede data er i øjeblikket ved at blive undersøgt af 23andMe.</li>
<li>Denne lækage kommer, efter at 23andMe annoncerede et databrud for to uger siden. Det er stadig usikkert, hvor mange brugerdata der blev stjålet, og hvad de skulle bruges til. Som svar har 23andMe opfordret brugerne til at opdatere deres adgangskoder og implementere multifaktor-autentificering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931383">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen drejer sig om 23andMe&#39;s privatlivsproblemer i forbindelse med gentest, hvor brugerne sætter spørgsmålstegn ved virksomhedens evne til at beskytte data og potentielt misbrug af genetiske oplysninger.</li>
<li>Der udtrykkes bekymring for potentiel diskrimination fra arbejdsgivere og misbrug af retshåndhævende myndigheder på grund af delte genetiske oplysninger, hvilket fremhæver de potentielle risici og konsekvenser.</li>
<li>Brugernes perspektiver varierer, hvor nogle går ind for stærkere regulering og datasikkerhedsforanstaltninger for genetiske testvirksomheder, mens andre minimerer risici og understreger det individuelle ansvar for datasikkerhed. Dette viser et generelt behov for forbedret beskyttelse af privatlivets fred for genetiske data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocicorp.dev/blog/ready-player-two">Reflect - Multiplayer-webapp-framework med spillignende synkronisering</a></h2>
<ul>
<li>Reflect er et nyt framework til udvikling af multiplayer-webapps, som er udviklet fra en tidligere teknologi, Replicache. Det kombinerer tilstandssynkronisering i spilstil og transaktionel konfliktløsning for effektiv datasynkronisering mellem brugere.</li>
<li>I modsætning til de nuværende CRDT-tilgange (Conflict-free Replicated Data Type) giver Reflect ekstra fleksibilitet og enkelhed til funktioner som tællere, listeoperationer og håndhævelse af invarianter.</li>
<li>Reflects administrerede server fungerer som en autoritet, der udfører mutationer i henhold til sine regler og sørger for skemavalidering og nemme migreringer. Serverens rolle og funktioner fremhæver Reflects mål: at levere en kraftfuld, fleksibel og intuitiv platform til at skabe multiplayer-applikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931373">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Reflect er et webapp-framework, der giver mulighed for samarbejde og synkronisering i realtid mellem flere brugere, med konfliktløsning og færdiggørelse af puslespil.</li>
<li>Frameworket anvender Reflect/Replicache-systemet, som bruger Relative Addressable Object Locator (RAOL) til at replikere lokale opdateringer på tværs af enheder og hjælper med at overvinde udfordringer i realtidssamarbejde.</li>
<li>Reflect fungerer som en hostet service, der forenkler tilføjelsen af multiplayer-samarbejde til webapplikationer ved hjælp af TCR-systemer (Test-Confirm-Reverse) i stedet for CRDT&#39;er (Conflict-free Replicated Data Type).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lumafield.com/article/usb-c-cable-charger-head-to-head-comparison-apple-thunderbolt-amazon-basics">USB-C head-to-head sammenligning</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen sammenligner forskellige USB-C-kabler, herunder Apples Thunderbolt 4-kabel og billigere alternativer som Amazon Basics-, NiceTQ- og ATYFUER-kabler.</li>
<li>Thunderbolt 4 er udråbt som et højkvalitetsstik med kabinet i rustfrit stål, trækaflastning og flere ben til forskellige dataoverførsels- og opladningsmuligheder.</li>
<li>Artiklen understreger behovet for at overveje faktorer som data- og strømoverførsel, konstruktion, formfaktor og lang levetid, når man vælger kabler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37929338">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om USB-C-kabler, deres fremstillingsprocesser og de udbredte problemer, herunder manglende forbindelse mellem alle 24 ben i kablet og et krav om tydelig mærkning og certificering.</li>
<li>Den fremhæver vanskelighederne ved at skelne mellem kablernes egenskaber, problemet med forfalskede kabler, kompleksiteten i USB-C-kablets branding og frustrationen over vildledende kabler, der sælges på platforme som Amazon.</li>
<li>Andre vigtige punkter inkluderer brugen af repeatere eller retimere til at bekæmpe signaltab, overdesign af kabler til høje dataoverførselshastigheder, Apples proprietære stik og EU&#39;s pres for standardisering for at reducere elektronisk affald.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lerner.co.il/2023/10/19/im-banned-for-life-from-advertising-on-meta-because-i-teach-python/">Jeg har fået livsvarigt forbud mod at reklamere på Meta. Fordi jeg underviser i Python.</a></h2>
<ul>
<li>Reuven, en Python- og Pandas-instruktør, har fået permanent forbud mod at annoncere på Meta-platformen, tidligere kendt som Facebook.</li>
<li>Der spekuleres i, at Metas AI-system fejlagtigt kan have forbundet Reuvens Python- og Pandas-kurser med levende dyr, hvilket førte til forbuddet.</li>
<li>Selv om han har appelleret afgørelsen, virker det usandsynligt, at forbuddet bliver ophævet på grund af Metas datalagringspolitik. Reuven har nu tænkt sig at reklamere for sine kurser på andre platforme og kritiserer Metas afhængighed af AI til at træffe beslutninger uden menneskeligt opsyn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37939269">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen skitserer problemer med Facebook/Meta&#39;s bannings-systemer og nævner specifikt mangel på gennemsigtighed, automatiseringsfejl og fravær af menneskelig gennemgang.</li>
<li>Forfatteren understreger behovet for bedre kundesupport, potentialet for misbrug i AI-drevne systemer og den overdrevne magt, der udøves af lukkede platforme som Facebook og Google.</li>
<li>Teksten understreger behovet for øget gennemsigtighed, ansvarlighed og en mere betydningsfuld menneskelig rolle i beslutningsprocesser på tværs af flere tech-platforme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/localsend/localsend">Localsend: Open source-alternativ til Airdrop</a></h2>
<ul>
<li>LocalSend, en gratis open source-app, gør det muligt at dele filer og beskeder sikkert mellem enheder i nærheden uden internetforbindelse. Den udnytter en REST API og HTTPS-kryptering.</li>
<li>Appen er ikke afhængig af eksterne servere, og dens kildekode, der er bygget med Flutter, kan downloades frit. Den er tilgængelig på forskellige platforme.</li>
<li>Med over 16.000 stjerner på GitHub accepterer projektet bidrag som oversættelser, fejlrettelser og forbedringer. Projektet er sponsoreret af Tien Do Nam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37938183">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om open source-erstatninger for Apples Airdrop med fokus på fildelingsløsninger på tværs af platforme som Localsend, Trebleshot, LocalShare, PairDrop, KDEConnect og Magic Wormhole.</li>
<li>Deltagerne udtrykker utilfredshed med manglen på interoperabilitet mellem disse platforme og foreslår at slå dem sammen til en enkelt applikation.</li>
<li>Samtalen udforsker også begrænsningerne ved Wi-Fi Direct og de kommercielle motiver, der hindrer udviklingen af fildeling på tværs af platforme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03230-z">Et eksperiment fra 1990, der skulle teste, om vi kunne se liv på Jorden på afstand.</a></h2>
<ul>
<li>Carl Sagans studie fra 1990 førte til et perspektivskifte i jagten på tegn på liv på andre planeter, da rumsonden Galileo identificerede ilt, metan, vegetation og konstruerede radiotransmissioner på Jorden.</li>
<li>Hans undersøgelse danner grundlaget for den nuværende søgen efter tegn på liv på andre planeter, en opgave, der bliver særlig vigtig med James Webb-rumteleskopet, der udforsker exoplaneternes atmosfærer.</li>
<li>Artiklen understreger kompleksiteten i at finde og bekræfte tegn på liv og understreger nødvendigheden af flere lag af beviser og validering. Søgningen kan strække sig over år eller årtier og kræver omhyggelig undersøgelse og debat i det videnskabelige samfund.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927734">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Passagen diskuterer vanskelighederne og begrænsningerne ved de nuværende metoder til at opdage liv på andre planeter og undersøger muligheden for ikke-kulstofbaserede livsformer.</li>
<li>Den lægger vægt på kulstofs rolle i livets kompleksitet og overvejer den potentielle opdagelse af komplekse molekyler og alternativ kemi under ekstreme forhold.</li>
<li>Diskussionerne strækker sig til muligheden for forskellige livsformer ud over vores nuværende forståelse og forskellige perspektiver på naturen, herunder mulighederne for udenjordisk intelligens. Emnerne dækker også tegn på liv på andre planeter, teknologiske begrænsninger og potentialet for, at fremmede civilisationer observerer Jorden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.roboflow.com/gpt-4-vision-prompt-injection/">GPT-4 vision hurtig indsprøjtning</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget beskriver en cybersikkerhedssårbarhed kaldet &quot;Prompt Injection&quot;, hvor ondsindede data manipuleres ind i tekstprompter, der kompromitterer systemsikkerheden.</li>
<li>Den fremhæver en ny manifestation af denne sårbarhed, &quot;Visual Prompt Injection&quot;, hvor direktiver er camoufleret i billeder, som en sprogmodel, såsom GPT-4, kan følge.</li>
<li>Både OpenAI og Microsoft forsker aktivt i forsvar mod prompt injection, hvilket afslører betydningen af dette problem og understreger behovet for at anerkende det, når man skaber sprogmodelbaserede tjenester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927357">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen fremhæver en alvorlig sikkerhedsbrist, kaldet &quot;prompt injection&quot;, i store sprogmodeller som GPT-4. Denne sårbarhed indebærer, at en prompt, man ikke har tillid til, overstyrer en, man har tillid til, hvilket potentielt kan kompromittere applikationens sikkerhed.</li>
<li>Den dykker ned i kompleksiteten af alignment i AI-systemer og begrænsningerne i eksisterende modeller, hvilket understreger behovet for forsigtig brug af store sprogmodeller.</li>
<li>Som et resultat af disse trusler understreger artiklen nødvendigheden af løsninger og øgede sikkerhedsforanstaltninger for at bekæmpe sådanne udnyttelige følsomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03244-7">Ny pille får lugte- og smagstab fra Covid til at forsvinde hurtigt</a></h2>
<ul>
<li>Ensitrelvir, et nyt antiviralt lægemiddel, har vist sig at have potentiale til at afhjælpe COVID-19-induceret tab af smag og lugt, hvilket adskiller det fra andre behandlingsmetoder.</li>
<li>I modsætning til andre behandlinger er ensitrelvir tilgængelig for personer med milde til moderate symptomer, ikke kun højrisikopersoner.</li>
<li>Japan har givet hastegodkendelse til lægemidlet, og det gennemgår i øjeblikket yderligere kliniske forsøg efter opmuntrende resultater fra tidligere forsøg, hvor det reducerede andelen af deltagere, der oplevede lugt- og smagstab i sammenligning med placebo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37930266">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hovedemnet for diskussionen er tabet af smag og lugt som symptomer på COVID-19, hvor enkeltpersoner deler deres erfaringer med anosmi og mulige behandlinger som capsaicin-næsespray og lactoferrin-baserede produkter.</li>
<li>Samtalerne fokuserer også på disse symptomers indvirkning på madglæden, metoder til at komme sig og muligheden for forskellige COVID-varianter rettet mod specifikke kropsområder.</li>
<li>Brugen af kosttilskud og antivirale lægemidler, herunder Paxlovid, der er kendt for sin effektivitet til at hæmme viral replikation, og det nye lægemiddel ensitrelvir, diskuteres også meget, hvilket afspejler deres potentielle indvirkning på at reducere symptomernes sværhedsgrad og hyppighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dw.com/en/sweden-reports-damage-to-baltic-sea-cable-with-estonia/a-67126637">Sverige melder om skader på Østersøkablet til Estland</a></h2>
<ul>
<li>Sverige har rapporteret om skader på sit undersøiske forbindelseskabel til Estland, hvilket falder sammen med skader på en finsk-estisk gasrørledning og et kabel.</li>
<li>Sveriges og Finlands nylige bestræbelser på at blive medlem af NATO efter Ruslands invasion af Ukraine er interessante kontekster til disse hændelser.</li>
<li>Selvom årsagen til skaderne stadig er uklar, er undersøgelserne gået i gang. Denne begivenhed understreger den stigende bekymring over sårbarheden af kritisk infrastruktur i Østersøregionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927255">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen understreger betydningen af lokale servere for finansielle institutioner, efter at et Østersøkabel, der forbinder Sverige og Estland, blev beskadiget.</li>
<li>Forskellige alternative metoder til at opnå tidssignaler overvejes sammen med potentialet for sabotage af undersøiske kabler og generelle sårbarheder ved undersøiske kabler.</li>
<li>Satellitinternettets begrænsninger, konkurrencen mellem undersøiske kabler og Starlink og historiske hændelser, der involverer Rusland, behandles også, og man bemærker lysets hastighed i rummet, fordelene ved satellitinternet og Starlinks muligheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kcl.ac.uk/news/links-between-alzheimers-and-gut-microbiota">Forskere opdager sammenhæng mellem Alzheimers sygdom og tarmens mikrobiota</a></h2>
<ul>
<li>En nylig undersøgelse opdagede en forbindelse mellem tarmbakterier, inflammation og ændringer i hjernen, der er forbundet med Alzheimers sygdom, hvilket tyder på, at symptomerne kan overføres via tarmbakterier.</li>
<li>Undersøgelsen, der er ledet af eksperter fra University College Cork og King&#39;s College London, understreger betydningen af tarmens mikrobiota som et potentielt fokus for forskning og intervention i Alzheimers sygdom.</li>
<li>Resultaterne tyder på, at udforskningen af tarmmikrobernes rolle i de indledende stadier af demens kan bane vejen for nye terapeutiske udviklinger for Alzheimers, den mest udbredte årsag til demens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931424">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har identificeret en foreløbig forbindelse mellem Alzheimers sygdom og tarmens mikrobiota, hvilket tyder på, at den kan spille en medvirkende rolle i sygdommen.</li>
<li>Potentielle forebyggende foranstaltninger omfatter øget indtag af omega-3-fedtsyrer og visse vitaminer, opretholdelse af en tarmsund kost samt mulige fordele ved GLP-1-agonister, samtidig med at man udviser forsigtighed på grund af Alzheimers sygdoms komplekse natur.</li>
<li>Yderligere forskning er nødvendig for fuldt ud at forstå omfanget og arten af den rolle, som tarmmikrobiota spiller i Alzheimers. Undersøgelsen diskuterede også potentielle behandlinger som antibiotika og fæcestransplantationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927480">Hvorfor er teksten i sumissions i grå med lav kontrast på HN?</a></h2>
<ul>
<li>Teksten i fokus er udfordrende at læse og anstrenger øjnene, hvilket giver anledning til spørgsmål om dens design.</li>
<li>Dette problem har givet anledning til spekulationer om, hvorvidt det var et gennemtænkt designvalg eller en uønsket fejl.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927480">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/the-fake-browser-update-scam-gets-a-makeover/">Svindelnummeret med falske browseropdateringer får en makeover</a></h2>
<ul>
<li>Fupnummeret med browseropdateringer, hvor brugere narres til at downloade malware under dække af en browseropdatering, er dukket op igen, og hackere hoster nu ondsindede filer på en decentraliseret kryptovaluta-blockchain.</li>
<li>Angriberne bruger Binance Smart Chain, en teknologi, der gør det muligt at gemme deres ondsindede filer som kryptovaluta-transaktioner, hvilket gør det sværere for sikkerhedseksperter at spore og udrydde malwaren.</li>
<li>Guardio Labs, et cybersikkerhedsfirma, har opdaget mindst fire trusselsgrupper, der udnytter disse vildledende browseropdateringer til at sprede malware.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37930634">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny malware-svindel udnytter blockchain-teknologi (Binance Smart Chain) til at undgå at blive fjernet af tjenester som Cloudflare. BSC har svaret igen ved at sortliste implicerede adresser.</li>
<li>Unikke bekymringer omkring blockchain-teknologi diskuteres, herunder misbrug af BSC&#39;s hostingtjenester, dens konsekvenser for privatlivets fred og sporbarhed, uønsket indhold og behovet for, at nodeoperatører håndterer disse problemer på en ansvarlig måde.</li>
<li>Der peges på stigningen i fullscreen takeover-svindel, samt JavaScript&#39;s indvirkning på websikkerhed og brugeroplevelse, og betydelige sårbarheder i populære platforme som WordPress og centraliseret kontrol i blockchain-systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/bandcamps-entire-union-bargaining-team-was-laid-off/">Hele Bandcamps forhandlingsgruppe blev afskediget</a></h2>
<ul>
<li>Musiklicensvirksomheden Songtradr fyrede hele Bandcamps fagforeningsteam, da de overtog platformen fra Epic Games.</li>
<li>Songtradr hævdede, at fyringerne ikke var forbundet med fagforeningsaktiviteter, da de ikke havde adgang til oplysninger om fagforeningsmedlemmer, men fagforeningen hævder, at de havde et møde med Songtradrs CEO.</li>
<li>Personaleændringerne førte til en halvering af Bandcamps redaktionelle team og afskedigelse af 12 ud af 13 fagforeningsberettigede supportmedarbejdere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37938636">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bandcamps fagforeningsforhandlere er blevet fyret, hvilket har skabt tvivl om mulig diskrimination og udfordringer med hensyn til lovligheden og retfærdigheden af en sådan handling.</li>
<li>Indlægget går i dybden med de bredere konsekvenser af fyringer - deres indvirkning på enkeltpersoner, økonomien og fordelene ved fagforeninger - samt Bandcamps tilbagegang efter opkøbet.</li>
<li>Samtalen udvides til at omfatte fagforeninger i USA og Europa og diskuterer begreber som individualisme, producent- og forbrugeroverskud, prisdiskrimination og værdien af arbejde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/10/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/10/20">2023-10-18</a></h1>
<h2><a href="https://www.irs.gov/newsroom/irs-advances-innovative-direct-file-project-for-2024-tax-season-free-irs-run-pilot-option-projected-to-be-available-for-eligible-taxpayers-in-13-states">Gratis IRS-drevet skatteindberetningsforsøg bliver tilgængeligt i 13 stater</a></h2>
<ul>
<li>IRS har afsløret et Direct File-pilotprogram for skattesæsonen 2024, der gør det muligt for berettigede skatteydere i visse stater at indsende deres føderale selvangivelser direkte og gratis.</li>
<li>Blandt de deltagende stater er Arizona, Californien, Massachusetts og New York. Direct File-tjenesten vil være mobilvenlig og struktureret som et interview, der dækker bestemte indkomsttyper og skattefradrag.</li>
<li>Pilotprojektets formål er at evaluere Direct File-programmets gennemførlighed og effektivitet ved at indsamle vigtige data til dets videre udvikling. IRS forventer flere raffinerede detaljer og ændringer før den officielle lancering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920633">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Internal Revenue Service (IRS) har indledt et pilotprogram ved navn &quot;Direct File&quot; i 13 stater for at tilbyde gratis selvangivelse til visse skatteydere med enklere selvangivelser, typisk personer med lavere indkomst.</li>
<li>Programmet sætter gang i diskussioner om det komplicerede skatteindberetningssystem i USA, de private skatteindberetningsfirmaers rolle og det vedvarende krav om en mere ligetil skattelovgivning.</li>
<li>Skattevæsenets indgriben ved at tilbyde gratis online skattetjenester har udløst en dialog om virkningerne på private skatteindberetningsfirmaer og nødvendigheden af statslig involvering i forenkling af skatteprocesser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshcsimmons.com/post/H4sIAAAAAAAA%2F0xVTY%2FjNgy951c8TA%2BzC0yCQQ9F0dte2gYosIedbdEjbdG2dmRRFakE7q8vKCebXvIBySTfB59%2FwFeNecZvQqYME3wxKfhUCt4WnuxwOKPyyNnShqHFZCAMVa7K9TiQcsBVasBMK%2BMabcG6YaqRc1CMlBIHfPmnX%2Fmg%2Ffs0yvrxhPPzilKlBe%2BptMEWMlz5%2BcIYmDNoSH2elWI2ihkENaawYa7SCmRCoJg20GjxwmjKVSEXrrCFUUgNP2GVbItCKlQQWEs0RhZDEIdNeUNlSqBw4WrRuTgdDn%2B2ZK2y4hpTAl84o8TxHWRYJbAatI0jq0JNamQ9HQ5%2FsxrXQBsks0%2B3bhglJRqkkklVzCKz8%2FG0E%2FEEyh39EhXaaqlR%2BcWHr4yrf5hk9UpTrGrHQjOjsrZkemercn62jvdBLoI4ZycXUBkajRVUGU9dJJrnyrNP9HQ767UWUcMmrYJKQcwaQ0dBGfHX6g%2Bq7Ddt4Q0j5S6HM4fqDDXGVGXda5QqoY12OhzeHN1KgeG981xjF8jLGnSRlgIWujCOXZaBR2rKd89EBWEkXTDKFUdcGUEccm0ZFBSSd%2FQuq9O5n670zi49uxdlRbQXRHtWfGtqmKRiahlHDO3RMRqu5O0KqUbJjuEbj7a7%2BmbpF6isbIt7p7S694zZOFuUTCl5Q%2B6%2BLYk2%2FHV%2B%2B%2F3z1zcf9YSzT0Azxazm7mBbRNF7Br5wksL1rr%2FrNVDO7mnvUaS0om7Ful39xgnnCee%2BksFFolJe%2FD%2BnyBf%2BH7kcvSIGl4fZN%2BFxNjBaOU5VsoEGaYbrTWFoG3SssTguf6i0Oi6kjFLjyC7Mh27fhXMXrhXllFz9jycPjdEbuBY0uJOU2TnrO%2BFekMwW%2F2UnD%2BYWudLW3cJYyXevo66sRbLGHgWddBMEwfVhm54VJqAQ3CrStYDy2Gq0DUVSHDe%2FsIfC7MSB1j7zrZOK%2B92zZYd%2FRuAxBg73bqSonMMtWZhq2vDj6%2Burdulr5k7o%2BI64%2Bo7esrT7hpCdrpVV%2FUhb4RrXIh6cPauiOQUl0djXzRv0BZzuKxDYeLxvvN%2F2ro%2B1dLINC%2BnOxCN75spkHlU0Lm6JlbM93PaLY0vxwsfAJckGwuq%2BvzDmffwdizNrSOxp%2BvMtWW6z0B4%2Ba8w%2BxB%2Fsvok%2BBgiJVX01xQ2Bo8PxH%2B7q1t83j1hxjqP2baF9j3ek6sU9TPRlT2Bf28RztLiSsRvSadSXXrl7IUs3QJV0fw%2BQfbfE0cnz2BoXyjM7LE9%2Fiyuf8DkzPLrvPpAJSeTdJ43ZObiPu3db47x4cny%2F1IvBU6By2hDiNHk2G95j7tWKVKN0OvwHAAD%2F%2FwMASc5Y2XAHAAA%3D">Brug Goatse til at stoppe app-tyveri</a></h2>
<ul>
<li>Et browserbaseret ordspil ved navn Sqword blev fundet hostet på spilaggregationssider uden skaberens samtykke, hvilket førte til tyveri af annonceindtægter.</li>
<li>Som svar erstattede skaberen spillet med et berygtet chokbillede på disse krænkende hjemmesider.</li>
<li>Hændelsen understreger risikoen ved at bruge iFrames til at vise indhold fra andre hjemmesider, da det kan resultere i, at man mister kontrollen over det viste indhold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917012">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig primært om forskellige emner, især hotlinking, det berygtede &quot;Goatse&quot; internetbillede, tyveri af hjemmesider, chokindhold og sårbarheder i hjemmesidens sikkerhed.</li>
<li>Deltagerne udveksler personlige erfaringer, synspunkter og diskuterer de potentielle juridiske konsekvenser, der er forbundet med disse spørgsmål.</li>
<li>Inddragelsen af forskellige interessenter giver et flerdimensionelt perspektiv på disse emner og understreger internettets konstante udvikling og de udfordringer, der er forbundet med det.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minnesotareformer.com/2023/10/17/small-business-owners-they-are-pressured-to-hire-off-duty-mpd-cops-for-security/">Ejere af små virksomheder siger, at de bliver presset til at ansætte betjente uden for tjeneste til sikkerhed</a></h2>
<ul>
<li>Ejere af små virksomheder i Minneapolis fortæller, at de bliver presset til at ansætte politibetjente, der ikke er på vagt, af frygt for negative konsekvenser fra ordensmagten, hvis de ikke gør det.</li>
<li>Byen forsøger at anfægte et påbud fra 1997, som begrænser deres forvaltning af politibetjentenes sideordnede sikkerhedsroller på grund af bekymringer om korruption og racemæssige fordomme i styrken.</li>
<li>Især blandt indvandrere og minoritetsejere understreger bekymringer om høje omkostninger og utilfredsstillende præstationer fra de ansatte ledere dette spørgsmåls kompleksitet og kontroversielle karakter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914243">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker et bredt spektrum af emner, herunder politiarbejde, korruption, sikkerhedstjenester, våbenkontrol og inddragelse af virksomheder og regeringer.</li>
<li>Den omhandler politiets forseelser, magtmisbrug, bekymringer om korruption og påståede interessekonflikter, når betjente, der ikke er i tjeneste, ansættes til sikkerhedsopgaver.</li>
<li>Emnerne omfatter effektiviteten af våbenkontrol, forskellige strategier for offentlig sikkerhed, virksomheders samfundsansvar, butikstyveri og forsikringens rolle i forhold til at kompensere for tab.</li>
</ul>
<h2><a href="https://edward-la-barbera.itch.io/frasier-fantasy">Frasier Fantasy</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Frasier Fantasy&quot; er et nyt turbaseret RPG-spil, der hylder tv-serien &quot;Frasier&quot;, hvor spillerne spiller rollen som Dr. Frasier Crane og tager del i adskillige eventyr.</li>
<li>Spillet er fyldt med Easter Eggs og referencer til tv-serien og kan spilles med piletasterne eller WASD til bevægelse, hvor &quot;J&quot; og &quot;K&quot; fungerer som henholdsvis A og B.</li>
<li>Spillet har fået positiv feedback fra spillerne for at genskabe stemningen fra tv-serien med sjove referencer og jokes, og det kan downloades med en valgfri donationsfunktion.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916855">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kommentarerne diskuterer emner relateret til sitcom&#39;en Frasier, herunder ideen om at skabe AI-genererede episoder.</li>
<li>Der bliver talt om en ny sæson, om at sammenligne den med den oprindelige serie og om mulige økonomiske aspekter ved serien.</li>
<li>Seerne kommenterer også seriens forbindelser til Cheers og Park Street Under, portrætteringen af opkaldere i Frasier og Kelsey Grammers andre projekter og udtrykker en blanding af begejstring, skepsis, nydelse og nostalgi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.tripu.info/encrypt/">Kryptering af private data og privat kommunikation er nu en etisk pligt</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen fremhæver end-to-end-krypteringens kritiske rolle i beskyttelsen af privatlivets fred mod potentielle masseovervågningslove og bemærker den risiko, som whistleblowere, journalister og sundhedspersonale udsættes for.</li>
<li>Værktøjer som VPN&#39;er, krypteringsprotokoller og sikre meddelelsesplatforme anbefales til at beskytte digital kommunikation. Fri software, åbne standarder og blockchain-teknologi er også med til at fremme et humanistisk digitalt landskab.</li>
<li>Forfatteren opfordrer til kollektiv handling og civil ulydighed for at bekæmpe implementeringen af indgribende overvågningslove.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37913256">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen behandler det etiske ansvar ved at kryptere private data og kommunikation med fokus på forholdet mellem etik, love og kryptering.</li>
<li>Den understreger tech-professionelles rolle i at uddanne om privatlivsværktøjer, fremhæver betydningen af privatliv i lyset af stigende statslig overvågning og vanskelighederne ved at gøre privatlivsforanstaltninger brugervenlige.</li>
<li>Artiklen indeholder også debatter om den politiske situation i Polen, udemokratiske beskyldninger og risikoen for tab af privatliv og mulig manipulation i den digitale tidsalder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://music.ishkur.com/">Ishkur&#39;s guide til elektronisk musik</a></h2>
<ul>
<li>Symbolet &quot;+ - H&quot; angiver addition eller subtraktion af hydrogen i en kemisk reaktion eller formel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919241">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatter på Hacker News og i kommentarfelter fokuserer på brugen af AI-modeller til at klassificere og anbefale musikgenrer, med delte meninger mellem menneskelig indgriben og brug af data fra platforme som Spotify.</li>
<li>Der er en diskussion om manglen på nye genrer og subkulturer inden for elektronisk musik, hvor nogle relaterer det til manglen på notabilitetsstandarder, mens andre peger på fremkomsten af mindre online nicher.</li>
<li>Samtalerne drejer sig også om websitet &#39;Guide to Electronic Music&#39;, dets genreklassifikationer, kunstneranbefalinger og den vedvarende popularitet og nostalgi, det har. Spørgsmål om musikgenrens legitimitet og forslag til vokalfri elektronisk musik bliver også luftet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/tech-ceo-sentenced-to-5-years-in-ip-address-scheme/">Tech-direktør idømt 5 års fængsel i sag om IP-adresser</a></h2>
<ul>
<li>Amir Golestan, CEO for Micfo LLC, er blevet idømt fem års fængsel for bedrageri med falske firmaer for at erhverve over 735.000 IP-adresser fra American Registry for Internet Numbers (ARIN).</li>
<li>Golestan erkendte sig skyldig i 20 tilfælde af bedrageri og skal betale erstatning til ARIN som en del af sin straf.</li>
<li>Denne sag understreger, hvordan den faldende tilgængelighed af IP-adresser har gjort dem til meget værdifulde varer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917597">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En teknologidirektør blev idømt fem års fængsel for bedrageri med en IP-adresse.</li>
<li>Diskussionen berører også det ansvar, som organisationer som Amazon har for at modvirke salget af forfalskede varer, samt unikke aspekter af det amerikanske retssystem.</li>
<li>Emner som retshåndhævende myndigheder, konsekvenser af kriminalitet, markedet for IP-adresser, skatteunddragelse, bedrageri, brugen af pseudonymer og kritik af straffesystemet bliver også undersøgt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://psytranceguide.com/">Psytrance-guide</a></h2>
<ul>
<li>Denne guide giver omfattende indsigt i forskellige undergenrer af Psytrance-musik, såsom Psychedelic, Progressive Psy og Minimal Psy, med beskrivelser, berømte kunstnere og labels.</li>
<li>Den indeholder Spotify-spillelister, der svarer til hver undergenre, og tilbyder lytterne et kurateret udvalg af sange.</li>
<li>Guiden udforsker også chillout-musikken og beskriver dens forbindelse til psytrance-scenen med fremhævelse af bemærkelsesværdige kunstnere og labels.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923732">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Onlinediskussionerne fokuserer primært på psytrance-musikkens og dens undergenrers karakteristika, tilblivelse og udvikling.</li>
<li>Brugerne deler værdifuld information som tips, anbefalinger og ressourcer til at producere og nyde denne type musik, herunder aspekter som vigtigheden af tempo og DJ&#39;ernes mixteknikker.</li>
<li>Emnerne går også i dybden med det kulturelle aspekt, udforsker kulters indflydelse og hvordan musikgenrer kategoriseres, hvilket giver en omfattende forståelse af psytrance og relaterede genrer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/making-crdts-98-percent-more-efficient/">Gør CRDT&#39;er mere effektive</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget dykker ned i strategier til at forbedre effektiviteten af Collaborative Real-Time Editors (CRDTs), specifikt for en pixel art editor, der bruger teknikker som hex-koder, lagring af UUID&#39;er (Universal Unique Identifiers) og farver i tabeller og anvendelse af run-length encoding.</li>
<li>Desuden uddybes datakomprimeringsmetoder som run-length og binær kodning for at mindske datastørrelsen, og der diskuteres unikke måder at komprimere CRDT-tilstandsdata på gennem forskellige optimeringsteknikker, der fører til en imponerende reduktion i størrelsen på 98%.</li>
<li>Den nævner desuden CRDT-biblioteker, der har integreret disse optimeringsteknikker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37915934">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen foreslår at forbedre CRDT&#39;ers (Conflict-free Replicated Data Types) effektivitet ved hjælp af komprimeringsordninger og alternative metoder til generering af UUID&#39;er (Universally Unique Identifiers).</li>
<li>Den diskuterer konvertering af JSON-baserede datastrukturer til binært format, yderligere komprimering af dem ved hjælp af algoritmer som brotli og LZ4, og potentialet i at bruge LZ4-komprimering til dataoverførsel over nettet.</li>
<li>Muligheden for at udnytte tabsfri billedkomprimeringsalgoritmer som PNG i CRDT&#39;er blev også udforsket, mens ydelsesproblemer med demoer blev diskuteret med henblik på forbedring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zju3dv.github.io/4k4d/">4K4D: 4D-visningssyntese i realtid med 4K-opløsning</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen introducerer en metode ved navn 4K4D, der er dedikeret til realtidssyntese af dynamiske 3D-scener i 4K-opløsning.</li>
<li>Den præsenterer en 4D-punktsky-repræsentation, som understøtter hardware-rasterisering, hvilket fører til hurtig gengivelse.</li>
<li>En ny hybrid udseendemodel og en unik differentierbar dybdeskrællingsalgoritme er udviklet til at øge kvaliteten og lære modellen fra RGB-videoer. Dette overgår tidligere metoders gengivelseshastighed og kvalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923801">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har udviklet et 4D-visningssyntesesystem i realtid, der kan gengive 4K-videoer med potentiel anvendelse i Virtual Reality (VR) og Augmented Reality (AR) miljøer.</li>
<li>Systemet kræver ofte en højtydende computer, og anvendelsesmulighederne strækker sig fra sport til koncerter og filmproduktion.</li>
<li>Kommentatorerne fremhæver imponerende fremskridt inden for dynamisk scenegengivelse ved hjælp af NeRF-teknologi (Neural Radiance Fields) og spekulerer endda i, om de kan bruges i hologrammer og holografiske skærme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.10631">Llemma: En åben sprogmodel til matematik</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen præsenterer Llemma, en meget avanceret sprogmodel, der er specielt designet til matematik.</li>
<li>Llemmas overlegne præstation diskuteres og fremhæver dens forspring i forhold til andre eksisterende modeller i MATH-benchmarket samt dens dygtighed inden for værktøjsbrug og formel teorembevisning.</li>
<li>Alle artefakter og ressourcer, der er forbundet med modellen, er tilgængelige til fri afbenyttelse, hvilket gør den værdifuld for dem, der er interesserede i beregning og sprog, kunstig intelligens og logik i datalogi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37918327">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen beskriver en åben sprogmodel til matematik ved navn Llemma og fremhæver dens styrker og forbedringer i forhold til andre unikke prover-modeller, især inden for autofuldførelse, oversættelse og referenceopsummering.</li>
<li>Det bemærkes dog, at Llemma halter bagefter, når det gælder om effektivt at bevise teoremer sammenlignet med specialiserede prover-modeller.</li>
<li>Artiklen kontekstualiserer brugen af disse modeller og demonstrerer, hvordan man finder determinanten for produktet af to matricer, hvilket resulterede i 24, hvilket tilføjer praktisk anvendelse til den teoretiske diskussion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.whiona.me/what-happened-to-blogging-for-the-hell-of-it/">Hvad blev der af at blogge for hyggens skyld?</a></h2>
<ul>
<li>Blogforfatteren udtrykker utilfredshed med den øgede vægt på at tjene penge, få følgere og drive trafik i blogging, som de mener forringer dets oprindelige formål som et medie til selvudfoldelse.</li>
<li>De kritiserer den udbredte brug af forretningsorienterede tips og lister, som er skræddersyet til rentabilitet og produktivitet, snarere end ægte indholdsskabelse.</li>
<li>På trods af branchens forandring planlægger forfatteren at forblive fokuseret på at skrive lidenskabeligt om emner af deres interesse. De fremhævede deres intention om at skrive et fremtidigt indlæg om Baldur&#39;s Gate 3, et videospil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920697">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nedgangen i traditionel blogging skyldes en række faktorer, såsom mætning af indhold af lav kvalitet, indflydelsen fra content marketing og SEO, stigningen i sociale medier, økonomisk ustabilitet og risikoen for chikane.</li>
<li>Skiftet til videoplatforme som YouTube og TikTok, håndhævelsen af EU-love over for amerikanske virksomheder og kommercialiseringen af internettet forårsager også ændringer i landskabet for skabelse af onlineindhold.</li>
<li>Ulemper som bekymringer om privatlivets fred og selvcensur, når man deler personligt indhold online, spiller en væsentlig rolle, og det samme gør debatter om personlig udfoldelse kontra indtjening og publikumsstørrelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://taskandpurpose.com/culture/realistic-aerial-combat-movie-patlabor-2/">Patlabor 2, the Movie: realistisk skildring af moderne luftkamp</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Patlabor 2: The Movie&quot; får ros for sin nøjagtige gengivelse af moderne luftkamp, især for en scene, der demonstrerer ground-controlled interception (GCI) med opmærksomhed på tekniske detaljer.</li>
<li>Scenen skildrer et cyberangreb, der resulterer i en simuleret kamp mellem venligtsindede fly, med GPS-spoofing, hacking og signaljamming.</li>
<li>Scenens autenticitet forstærkes af tidstypisk teknologi, realistisk dialog og taktisk korrekthed, der af militæreksperter anerkendes som den mest ægte skildring af luftoperationer i filmhistorien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916306">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen analyserer skildringen af luftkamp i anime-filmen &quot;Patlabor 2&quot; med en hypotese om, at kulturelle forskelle og amerikansk militær indflydelse kan øge dens realisme.</li>
<li>Den relaterede diskussionstråd udvider emnerne til at omfatte militær science fiction og realismen i anime og manga, overskygget af en generel utilfredshed med manglen på inspirerende muligheder i genren.</li>
<li>Samtalen udvides til at anbefale mere anime og film relateret til temaer fra den virkelige verden og en fælles interesse for mere jordnære techno-thrillere.</li>
</ul>
<h2><a href="http://paulgraham.com/superlinear.html">Superlineære afkast</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen udforsker begrebet superlineære afkast, hvor resultaterne overgår forventningerne, og som ofte findes inden for områder som forretning, magt og viden, med eksponentiel vækst og tærskler som vigtige bidragsydere.</li>
<li>Det fremhæves, hvor vigtigt det er at udnytte dette afkast for at få succes, og det anbefales, at man prioriterer læring og job, der giver mulighed for sammensat vækst for at opnå eksponentiel vækst.</li>
<li>Den dykker ned i de muligheder og faktorer, der fremmer exceptionelle jobpræstationer, og diskuterer den stigende betydning af værdifulde opdagelser i indkomstulighed. Den behandler også potentielle trusler mod lighed og virkningerne af forældrenes pres på karrierebeslutninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919949">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer en række emner, herunder superlineære afkast, værdien af Paul Grahams essays og forbindelsen mellem magt og rigdom.</li>
<li>Den dykker også ned i de økonomiske faktorers rolle i politik, indkomstulighed og den kontrol, som succesfulde individer udøver i samfundet.</li>
<li>Desuden undersøger den konsekvenserne og udfordringerne ved kunstig intelligens, informationsdistribution og beslutningstagning i samfundet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.themarginalian.org/2017/10/17/richard-feynman-arline-letter/">Kærlighed efter livet: Richard Feynmans brev til sin afdøde kone (2017)</a></h2>
<ul>
<li>The Marginalian er en hjemmeside, der tilbyder reklamefrit indhold inden for brede emner som kunst, videnskab, filosofi og poesi, og den søger donationer til sin opretholdelse.</li>
<li>Artiklen fortæller historien om fysikeren Richard Feynman og hans kone Arline og lægger vægt på de udfordringer, de stod over for i deres ægteskab.</li>
<li>Et andet fremtrædende aspekt er Feynmans holdning til videnskabelige implikationer af mystiske fænomener, herunder et hjerteskærende brev, han skrev til sin afdøde kone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914958">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i portrættet af fysikeren Richard Feynman og undersøger både hans inderlige brev til sin afdøde kone og beskyldninger om misbrug og utroskab i hans liv.</li>
<li>Det sætter spørgsmålstegn ved forenklingen af offentlige personer til binære &quot;gode&quot; eller &quot;onde&quot; og den rette timing for at rejse kritik - i deres bedste alder eller efter deres fald.</li>
<li>Diskussionerne strækker sig til komplekse emner som den menneskelige morals forviklinger, personlige handlingers indvirkning på den offentlige mening og bredere temaer som seksuel handlekraft og offentlig uddannelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/10/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/10/20">2023-10-17</a></h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/16/23919551/bandcamp-layoffs-epic-songtradr">Omkring halvdelen af Bandcamps medarbejdere er blevet afskediget</a></h2>
<ul>
<li>Indie-musikplatformen Bandcamp har afskediget omkring halvdelen af sin arbejdsstyrke, efter at Songtradr, en markedsplads for musikrettigheder, har overtaget den fra Epic Games.</li>
<li>Fyringen kommer efter, at Epic Games, den tidligere ejer, tidligere havde fyret 16% af sin arbejdsstyrke, hvilket indikerer en løbende omstrukturering i virksomhederne.</li>
<li>Selvom Songtradr har tilbudt stillinger til 50% af Bandcamps medarbejdere, har de endnu ikke afklaret, om de vil anerkende deres fagforening. De afskedigede medarbejdere er berettiget til fratrædelsesgodtgørelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905638">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Musikplatformen Bandcamp har annonceret omfattende afskedigelser, der berører cirka halvdelen af arbejdsstyrken. Årsagen til denne beslutning er fortsat uspecificeret, med potentielle faktorer, herunder økonomiske aspekter, en forældet brugergrænseflade og utilstrækkelig promovering af uafhængige kunstnere.</li>
<li>Virksomhedens overtagelse af Songtradr, og hvordan dette opkøb kan påvirke Bandcamps fremtid, er også under debat.</li>
<li>Artiklen diskuterer også fordelene og ulemperne ved streamingplatforme som Spotify, især deres betalingsstruktur, samt mulighederne for alternative platforme og metoder til at støtte kunstnere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/16/1206158638/linkedin-layoffs">LinkedIn fyrer næsten 700 medarbejdere</a></h2>
<ul>
<li>LinkedIn, et datterselskab af Microsoft, fyrer næsten 700 medarbejdere som led i en omstrukturering af hele virksomheden.</li>
<li>Denne beslutning kommer efter en tidligere meddelelse i maj om 716 afskedigelser, på trods af omsætningsvækst og øget medlemstal.</li>
<li>Virksomheden tilskriver afskedigelserne ændringer i kundeadfærd og langsommere omsætningsvækst, hvilket afspejler en bredere tendens i teknologibranchen med lignende nedskæringer hos Amazon, Google og Meta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37904518">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn er under beskydning fra brugerne på grund af irrelevant indhold, politisk pres og upassende kommentarer, hvilket har ført til skuffelse over retningen og håndteringen af disse problemer.</li>
<li>Brugerne udtrykte bekymring over privatlivets fred, for meget rekrutteringsspam og et oplevet fald i indholdets kvalitet.</li>
<li>På trods af kritikken finder nogle personer stadig platformen værdifuld til professionelle formål som jobsøgning og networking.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-10-roundup-herbicide-ingredient-epidemic-chronic.html">Ukrudtsmidlet Roundup forbundet med epidemisk kronisk nyresygdom</a></h2>
<ul>
<li>En undersøgelse foretaget af forskere fra Duke University forbinder glyphosat, den aktive ingrediens i Roundup, med betydelige niveauer af kronisk nyresygdom i Sri Lankas landsbysamfund.</li>
<li>Undersøgelsen tyder på, at glyphosat kan danne komplekser med visse spormetaller i hårdt vand, så det kan forblive i længere perioder. Desuden fandt man højere niveauer af skadeligt fluor og vanadium i lokalsamfundenes drikkevand.</li>
<li>Disse resultater indikerer en potentiel alvorlig sundhedsrisiko fra glyphosat og understreger behovet for en nøje undersøgelse af de potentielle konsekvenser af andre forurenende stoffer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905251">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalerne involverer forskellige aspekter, herunder de potentielle sundhedsmæssige virkninger af glyphosat (en hovedkomponent i Roundup-herbicidet), dets bidrag til landbruget og debatter om dets sikkerhed og håndtering.</li>
<li>Andre emner, der diskuteres, er indflydelsen fra genmodificerede afgrøder, bekymringer om vandforurening, indflydelse fra virksomheder og mistanke om astroturfing eller manipulation af synspunkter.</li>
<li>De omfattende diskussioner understreger de indviklede kompromiser og aspekter omkring brugen af glyphosat og signalerer nødvendigheden af intensiveret forskning og regulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">: Radical (YC W23) - Autonomt solfly i stor højde</a></h2>
<ul>
<li>Radical, der er grundlagt af James og Cyriel, har skabt et autonomt, soldrevet fly, der kan flyve uafbrudt i stratosfæren, og prototypen er allerede blevet testet i over 24 timer.</li>
<li>Flyet er batterielektrisk, bruger solceller på vingerne og er designet til forskellige opgaver som billeddannelse, sensing og telekommunikation. Det opererer i stor højde for at undgå skyer og flytrafik.</li>
<li>Radical forsøger at tilbyde en omkostningseffektiv løsning på markedet ved at bruge lettilgængelige komponenter og hurtigt gentage deres designproces. Deres kommende mål er at teste et fly i fuld skala næste år.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Radical, en virksomhed, hvis grundlæggere har erfaring med rumfartsteknik og Amazon Prime Air, arbejder på en soldrevet drone til kontinuerlig flyvning i stratosfæren.</li>
<li>Dronen, der bruger standardkomponenter for at være omkostningseffektiv, er designet til billeddannelse, sensing og telekommunikation og har gennemført en 24-timers non-stop flyvning.</li>
<li>Virksomheden er nu i gang med at udvikle et fly i fuld skala med et vingefang på 110 fod, hvilket har sat gang i diskussioner om dets tekniske detaljer, potentielle anvendelser og etiske implikationer i forbindelse med overvågning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/united-states/2023/10/05/detroit-wants-to-be-the-first-big-american-city-to-tax-land-value">Detroit vil være den første amerikanske storby, der beskatter grundværdi</a></h2>
<ul>
<li>Detroit sigter mod at blive den første større amerikanske by, der indfører en grundværdiskat for at bekæmpe forfald og stimulere udvikling.</li>
<li>Store dele af Detroit er stadig plaget af tomme grunde og forladte bygninger på trods af en vis bedring i byens centrum.</li>
<li>Den foreslåede grundværdiskat har til formål at tilskynde grundejere til enten at udvikle deres ejendomme eller sælge dem til dem, der vil, hvilket potentielt kan reducere forfald og fremme yderligere investeringer i byen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37908268">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen fokuserer på implementeringen af en jordværdiskat (LVT) og dens potentielle effekter, såsom at modvirke ejendomsspekulation og fremme udvikling i underudviklede områder.</li>
<li>Skeptikere udtrykker bekymring over udfordringer med at vurdere jordværdi og potentielt misbrug af offentlige myndigheder.</li>
<li>Andre emner i diskussionen omfatter ejendomsskatter, billige boliger, fortætning af byer og den potentielle indvirkning på ejendomsejere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cpacker/MemGPT">MemGPT - LLM&#39;er med selvredigerende hukommelse til ubegrænset kontekst</a></h2>
<ul>
<li>MemGPT er en open source-chatbot, der bruger selvredigerende hukommelse til udvidet kontekst, så den kan interagere med SQL-databaser og lokale filer.</li>
<li>Den bruger den avancerede GPT-4-model og kan sættes op på platforme som Discord eller køres lokalt, hvor brugerne kan indlæse og forespørge på data.</li>
<li>Projektet støttes aktivt og opfordrer til brugerfeedback og -bidrag, hvilket tyder på et responsivt og udviklende system.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901902">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatterne af MemGPT præsenterer deres model, der er implementeret med selvredigerende hukommelse til ubegrænset kontekst, og deltager i en diskussion på Hacker News og leverer en Discord-bot og open source-koden til eksperimentering.</li>
<li>Diskussionen drejer sig om rekursiv opsummering i chatbots, begrænsninger ved kontekstvinduer i sprogmodeller, teknikker til hukommelsesstyring, brug af gennemsnitsvektorer til at reducere længden og de fremtidige muligheder for at skabe kontinuerlige chatbots.</li>
<li>Samtalen strækker sig til eksplicit vs. implicit hukommelsesstyring, ekstern kontekst, hierarkiske hukommelsessystemer, integration af flere agenter, hvor forfatterne aktivt accepterer feedback for at overvinde kontekstlængdebegrænsninger i deres tilgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eli.thegreenplace.net/2023/better-http-server-routing-in-go-122/">Bedre HTTP-server-routing i Go 1.22</a></h2>
<ul>
<li>Den kommende Go 1.22-version vil introducere betydelige forbedringer til standard HTTP-serveringsmultiplexeren, hvilket giver avancerede mønstermatchningsfunktioner.</li>
<li>Forfatteren forklarer, hvordan denne nye multiplexer kan bruges, og sammenligner dens funktioner med tredjepartsbiblioteker som gorilla/mux, hvilket antyder, at den potentielt kan erstatte dem.</li>
<li>Den forbedrede funktion i Go 1.22 forventes at påvirke anbefalinger til routerpakker, hvilket vil medføre en positiv ændring for Go-programmeringsfællesskabet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37898999">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen involverer forskellige emner omkring HTTP-serverrouting i Go-programmeringssproget, såsom anvendelse af panik til håndhævelse af flere rutematches og kontrasterende argumenter om kompileringsfejl versus panik.</li>
<li>Samtalen kommer ind på specifikke projekter som gorilla/mux, potentielle ændringer til standardbiblioteket og designvalg for controllere og ruter i webframeworks.</li>
<li>Det bredere tema handler om klarhed, forudsigelighed, afvejninger og fordele og ulemper ved at bruge forskellige metoder og teknologier i webudvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2023/10/14/freedom-of-reach/">At forlade Twitter havde ingen effekt på NPR&#39;s trafik</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen uddyber spørgsmålet om &quot;enshittification&quot; på digitale platforme og påpeger de negative virkninger for brugere, udgivere og annoncører.</li>
<li>Elon Musks handlinger på Twitter undersøges som et eksempel, mens der argumenteres for lovgivningsmæssige metoder til at håndtere sådanne udfordringer.</li>
<li>Artiklen understreger nødvendigheden af en &quot;Right To Exit&quot;-regulering for at øge konkurrencen og forhindre platforme i at få for stor magt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903890">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om Twitters indflydelse på NPR&#39;s webtrafik og den efterfølgende værdi af Twitter for journalister. Den omfatter også bekymringer vedrørende ekkokamre og misinformation på platformen.</li>
<li>Der er overvejelser om Twitters faldende kulturelle relevans, verifikationssystemets fordele og ulemper og Elon Musks forbindelse til Twitter.</li>
<li>Der er også en debat om at betegne NPR som et statsfinansieret medie og de mulige skævheder, der kan opstå som følge af statslig sponsorering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/modernistwitch/status/1713962311579234428">&quot;Omkring halvdelen af Bandcamp blev fyret i dag&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Virksomheden har for nylig oplevet en betydelig fyringsrunde, som har berørt mange medarbejdere.</li>
<li>Afskedigelserne har påvirket forskellige afdelinger, herunder redaktions- og supportpersonale.</li>
<li>Blandt de fyrede var to redaktionelle kolleger og størstedelen af supportpersonalet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903172">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Omkring 50% af arbejdsstyrken hos Bandcamp er blevet afskediget.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FreeTubeApp/FreeTube">FreeTube - den private YouTube-klient</a></h2>
<ul>
<li>FreeTube er en open source, privacy-fokuseret desktop YouTube-afspiller, der blokerer reklamer, undgår sporing via cookies og JavaScript og gemmer abonnementer og historik lokalt på din enhed.</li>
<li>Det indeholder funktioner som to ekstraktions-API&#39;er, abonnementsstyring, temaunderstøttelse, kompatibilitet med browserudvidelser og tastaturgenveje. Det er tilgængeligt for Windows-, Mac- og Linux-brugere.</li>
<li>FreeTube inviterer til brugerbidrag, tilbyder understøttelse af sproglokalisering, donationsmuligheder og er licenseret under GNU Affero General Public License.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897916">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskursen fokuserer på ad-blocking på YouTube og dens konsekvenser for indholdsskabere og diskuterer, om det er en form for piratkopiering eller en accepteret praksis.</li>
<li>Samtalen udtrykker utilfredshed med YouTubes metoder til at tjene penge og begrænsningerne ved YouTube Premium. Den udforsker også annoncernes påtrængende karakter, bekymringer om privatlivets fred og debatterer etikken i ad-blocking.</li>
<li>Emnet &quot;general purpose computing&quot; og dets potentielle inklusion i et lands forfatning diskuteres. Aspekter som ytringsfrihed, afhængighed af platforme og brugen af ad-blockere bliver debatteret, og diskussionerne involverer også indtægtsgenerering og alternative indtægtskilder, herunder potentielle problemer med kryptovaluta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulstamatiou.com/stocketa/">Stocketa - En app, jeg designede, byggede og aldrig lancerede</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin rejse med at designe og konstruere Stocketa-appen, en porteføljetracker til afslappede investorer, herunder brugen af brugerdefinerede UI-komponenter og håndtering af problemer som sporing af aktietransaktioner.</li>
<li>Appen blev rost for sin funktionalitet og sit design, der afspejler en effektiv brug af forfatterens kombinerede evner som designer og koder.</li>
<li>I sidste ende besluttede forfatteren at vende sig mod et andet projekt, Rewind AI, hvilket viser, hvor flydende og tilpasningsdygtig teknologiudvikling skal være.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903489">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i de vanskeligheder, man oplever i forbindelse med personlig projektudvikling, især app-udvikling, og bemærker de udfordringer, man støder på, når man skal skaffe kunder, og de frustrationer, der følger med processen.</li>
<li>Det fremhæver forfatterens fokus på kvalitet frem for kvantitet og understreger deres bekymringer om privatlivets fred, datahåndtering og de høje omkostninger, der er forbundet med at erhverve nøjagtige aktiemarkedsdata.</li>
<li>Forfatteren udviser en stor interesse for at løse disse problemer, især inden for væddemålsmarkedet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479">C er ikke et lavniveausprog (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen afslører, at processerne med at forbedre C-koden til moderne processorer har fremhævet dens kompleksitet og sårbarheder og argumenterer for, at C ikke længere er et lavniveausprog.</li>
<li>Artiklen diskuterer udfordringer ved at optimere C-kode for effektivitet og foreslår, at forskellige programmeringsmodeller og processordesigns kan øge hastigheden og forenkle cache coherency-protokoller.</li>
<li>Den mener, at parallelprogrammering i et C-lignende sprog er svært og ikke passer godt til moderne hardware.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897946">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på Hacker News udforsker forskellige aspekter af programmeringssproget C, såsom dets kontrol over hukommelsesstyring, heltalsaritmetisk håndteringssikkerhed og dets brug i systemprogrammering på lavt niveau.</li>
<li>Deltagerne diskuterer C&#39;s rolle i hardwaredesign, behovet for sprog, der fremmer parallelisme, og nyere sprogs evne til effektivt at bruge moderne hardware.</li>
<li>Der er foreslået forskellige alternative tilgange, herunder brug af sprog som Rust, brug af Lisp-makroer eller kombination af assemblersprog med abstraktioner på højere niveau. Der er dog ikke enighed om, hvilket sprog der er bedst til low-level systemprogrammering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://guanjunwu.github.io/4dgs/">4D Gaussian Splatting til dynamisk scenegengivelse i realtid</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har introduceret en ny metode ved navn 4D Gaussian Splatting (4D-GS), der er designet til realtidsgengivelse af dynamiske scener.</li>
<li>4D-GS-metoden anvender et effektivt deformationsfelt til at simulere gaussiske bevægelser og formdeformationer, hvilket fremmer gengivelse i høj opløsning og i realtid.</li>
<li>Holdet demonstrerede effektiviteten af denne metode med syntetiske datasæt og opnåede resultater af høj kvalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905601">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer brugen af 4D Gaussian Splatting til dynamisk scenegengivelse i realtid i virtual reality.</li>
<li>Brugerne diskuterer de praktiske konsekvenser af Gaussian splatting i forskellige sektorer, herunder medieproduktion og videospil, sammen med teknikker til at forbedre renderingskvaliteten.</li>
<li>På trods af, at samtalen går over i ikke-relaterede emner, fokuserer den centrale diskussion på de tekniske aspekter og anvendelser af Gaussian splatting i VR-teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">20% af LinkedIns nylige afskedigelser var ledere</a></h2>
<ul>
<li>Omkring 20% af de afskedigede medarbejdere var ledere, et tal, der kan være højere end den typiske andel ved afskedigelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn skar for nylig 20% af arbejdsstyrken ned, hvilket førte til en reduktion på 1 ud af 5 ledere, hvilket udløste diskussioner om opfattelser i teknologibranchen.</li>
<li>Der er en løbende debat om stereotyper relateret til indiske medarbejderes arbejdsmoral i teknologibranchen med fokus på positive og negative oplevelser, kommunikation og kulturelle udfordringer.</li>
<li>Derudover blev der også diskuteret emner som virksomhedens omdømme, vanskeligheder for mellemledere, mangel på teknisk ekspertise i lederroller og frustrationer over for mange møder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://invidious.io/">Invidious - En alternativ open source-frontend til YouTube</a></h2>
<ul>
<li>Invidious fungerer som et open source-alternativ til YouTube, der lægger vægt på brugernes privatliv og undgår datasporing.</li>
<li>Den tilbyder funktioner som at abonnere på kanaler, oprette playlister og se videoer uden reklamer.</li>
<li>Invidious understøtter flere sprog og tilbyder en API (Application Programming Interface) til udviklere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37900458">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om Invidious, et open source-alternativ til YouTube, der tillader reklamefri og algoritmefri videovisning, men angiveligt forårsager højt RAM-forbrug og systemnedbrud.</li>
<li>Der er bekymring over Googles dominans over personlige computerenheder og lovligheden af at omgå annoncer. Deltagerne diskuterer også alternative indtægtsmodeller for skabere og støtte til dem uden at være afhængige af annonceindtægter.</li>
<li>Decentrale platforme som PeerTube er nævnt som alternativer til at omgå reklamer på YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/10/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/10/20">2023-10-16</a></h1>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/mastercard-should-stop-selling-our-data">Mastercard bør holde op med at sælge vores data</a></h2>
<ul>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) har indgået et samarbejde med U.S. Public Interest Research Group (U.S. PIRG) i en kampagne, der opfordrer Mastercard til at begrænse dataindsamlingen og ophøre med at sælge kortholderoplysninger.</li>
<li>Mastercards nuværende indtjeningsstrategier, der involverer analyse af transaktionsdata for at kategorisere kortholdere, krænker angiveligt forbrugernes privatliv og tillid.</li>
<li>EFF lægger pres på Mastercard for at ændre denne datapraksis i et forsøg på at bevare kortholdernes tillid og respektere deres privatliv.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37892684">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen lægger vægt på bekymringer om databeskyttelse og det potentielle misbrug af forbrugerdata fra store kreditkortselskaber som Visa og Mastercard.</li>
<li>Alternativer til disse virksomheder, såsom forudbetalte kort og kontanter, undersøges, hvilket understreger behovet for varierede betalingssystemer til at udfordre Visa og Mastercards markedsdominans.</li>
<li>Fordele og ulemper ved at bruge kreditkort, herunder specifikke kort som Amex Platinum Card, afvejes med fokus på bekymringer for privatlivets fred i forbindelse med virksomheders indsamling og anvendelse af data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dawn.fi/uutiset/2023/10/14/eu-csam-suomi-eduskunta-kanta">Finland stemmer imod EU-direktivet om masseovervågning og forbud mod kryptering</a></h2>
<ul>
<li>Det store udvalg i det finske parlament udtrykte forbehold over for EU&#39;s forslag om at forbyde stærk kryptering og sagde, at det kunne kompromittere end-to-end cybersikkerheden.</li>
<li>De gentog deres støtte til online beskyttelse af børn, men argumenterede imod ethvert kompromis med kryptering og masseovervågning og talte i stedet for fokus på klart identificerede individer.</li>
<li>En beslutning om dette omstridte emne fra EU&#39;s medlemslande forventes snart.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37891886">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Finland har offentligt modsat sig et EU-direktiv, der har til formål at forbyde masseovervågning og kryptering, og hævder, at det krænker retten til privatliv og erstatter dommerkendelser med generel scanning.</li>
<li>Diskussionen rejser bekymringer om forbuddets håndhævelse, potentiel udspionering af almindelige borgere og debatterer konsekvenserne af at leve i en fuldstændig gennemsigtig verden.</li>
<li>Der er diskurser om krypteringens kritiske rolle i at bevare privatlivets fred, lovens potentielle forfatningsstridige karakteristika og forskellige meninger fra forskellige nationer. Det gør også opmærksom på den manglende folkelige bevidsthed om EU&#39;s struktur og beslutningsprocesser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/linux123.html">Lotus 1-2-3 til Linux</a></h2>
<ul>
<li>Det lykkedes forfatteren at overføre Lotus 1-2-3, en gammel software, til Linux ved at gendanne tabte filer og bruge forskellige hacks.</li>
<li>Der er fokus på kompatibilitetsproblemer, der involverer systemkald og konvertering af objektfiler, samt fjernelse af symboler fra objektfiler og skrivning af wrappers til inkompatible funktioner.</li>
<li>Der nævnes nogle problemer med termios og licenser, men generelt betragter forfatteren skiftet til Linux som en succes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37889666">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen annoncerer tilgængeligheden af regnearksprogrammet Lotus 1-2-3 til Linux og understreger dets betydning for bevarelse af data.</li>
<li>Samtalen drejer sig også om nostalgi for den tidligere BBS-scene (Bulletin Board System) og fremhæver en genopblussen af dens etos og 80&#39;ernes/90&#39;ernes retrokultur.</li>
<li>Spørgsmål om softwarepirateri, arkivering af synthesizermanualer, personlige anekdoter, målrettet reklame og potentiel manipulation fra teknologivirksomheder diskuteres også i artiklen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.signtime.apple/applecare/us-EN/asl">Signtime.apple: En-til-en tegnsprogstolkning af Apple</a></h2>
<ul>
<li>&#39;SignTime&#39;, en tjeneste, der tilbyder en-til-en tegnsprogstolkning til indkøb og støttesessioner, er i øjeblikket ikke tilgængelig.</li>
<li>Brugere rådes til at prøve at få adgang til tjenesten igen senere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890176">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har introduceret en ny tjeneste med navnet Signtime.apple, der er designet til at tilbyde individuel tegnsprogstolkning til kundesupport, specielt til kunder, der bruger amerikansk tegnsprog (ASL).</li>
<li>Tjenesten gør det muligt for døve eller hørehæmmede kunder at interagere med Apple-repræsentanter ved hjælp af ASL via videochat, hvilket erstatter behovet for skriftlig kommunikation eller tolke under telefonopkald.</li>
<li>Der er bekymring over potentielle spamopkald, revisionsspor og misbrug samt forvirring omkring Apples domænenavne og sikkerhedsimplikationer. Alligevel er Apples engagement i kvalitet og kundeoplevelse blevet positivt anerkendt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jtesta/ssh-audit">SSH-audit: Sikkerhedskontrol af SSH-server og -klient</a></h2>
<ul>
<li>Repositoryet jtesta/ssh-audit er blevet opdateret med forbedringer til auditering af SSH-server- og klientkonfigurationer, og understøtter nu Python 3.7-3.11.</li>
<li>Opdateringerne omfatter anbefalinger, sikkerhedsoplysninger, forudbyggede pakker, en webfrontend, nye politikker, fejlrettelser og forbedret kompatibilitet i Ubuntu 22.04 LTS.</li>
<li>Det har også udvidede værtsnøgler, nøgleudvekslinger, cifre, MAC&#39;er, auditering af klientsoftware og en JSON-outputmulighed for mere alsidighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37892028">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen handler om vigtigheden af at sikre SSH-servere og -klienter og fremhæver problemer med standardindstillingernes sikkerhed.</li>
<li>Brugen af forskellige algoritmer og pålideligheden af Ed25519-nøgler tages op til diskussion.</li>
<li>Der er delte meninger om sikkerheden ved Trust on First Use (TOFU) i kryptografiske protokoller, og om der er behov for yderligere verifikationstrin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://omnivore.app/">Omnivore - gratis, open source, læs-det-senere app</a></h2>
<ul>
<li>Login Omnivore er en open source read-it-later-app beregnet til store læsere, som gør det muligt at gemme forskellige typer indhold til senere, distraktionsfri læsning.</li>
<li>Brugere kan ikke kun tilføje noter og højdepunkter, men også organisere og synkronisere deres læselister på tværs af alle enheder.</li>
<li>Appen har tekst-til-tale-funktionalitet og integration med populære PKM-systemer (Personal Knowledge Management), hvilket giver brugerne fuld kontrol over deres læsebibliotek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890742">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Omnivore er en gratis open source read-it-later-app, der linker til RSS og e-mail-nyhedsbreve, men brugerne har udtrykt bekymring over dens fremtidige indtjeningsstrategi og manglen på nogle funktioner.</li>
<li>Applikationen understøtter i øjeblikket kun iOS, men udviklerne har planer om at lancere en Windows-version. Blandt de unikke funktioner er muligheden for at eksportere højdepunkter, bruge plugins til Obsidian og Notion og selv hoste servere.</li>
<li>Omnivore konkurrerer med apps som Pocket, Raindrop.io, Instapaper og Readwise. Men brugerne synes, at instruktionerne til selvhosting er komplicerede sammenlignet med konkurrenterne, og finansieringsmodellen er stadig tvetydig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=leYj--P4CgQ">Mark Twain på Stormfield (1909) [video].</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890369">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hovedemnet er brugen af avancerede teknologier som AI til at forbedre gamle film, især et opgraderet klip af Mark Twain fra 1909.</li>
<li>Synspunkterne divergerer mellem dem, der går ind for forbedringer for en bedre seeroplevelse, og dem, der går ind for historisk nøjagtighed og bevarelse af den oprindelige kunstneriske hensigt.</li>
<li>Sammen med farvelægning af film og tilføjelse af moderne musik strækker debatten sig til anvendelsen af AI til at genskabe historiske personer i film, hvilket rejser spørgsmål om nøjagtighed og pålidelighed af AI-genererede billeder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dzidas.com/ml/2023/10/15/blind-spot-ds/">Kausal inferens som en blind plet for dataforskere</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen understreger betydningen af kausal inferens inden for datavidenskab og beslutningstagning i erhvervslivet.</li>
<li>Datavidenskabssamfundet har for nylig prioriteret kausal inferens og implementeret det ved hjælp af metoder som kausale grafiske modeller, instrumentelle variabler og DoubleML.</li>
<li>Fortællingen lægger vægt på at overveje forvirrende variabler i kausal inferens og tilbyder ressourcer til yderligere læring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890685">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalerne drejer sig om betydningen, forhindringerne og begrænsningerne ved kausal inferens i beslutningstagning og dataanalyse.</li>
<li>Randomiserede kontrolforsøg (RCT) anses for at være den gyldne standard, men de er dyre og tidskrævende. Observationel kausal inferens, som er et hurtigere og billigere alternativ, er endnu ikke bredt accepteret.</li>
<li>Der arbejdes på at gøre kausal inferens mere tilgængelig og reproducerbar, men der er stadig problemer med modelvurdering og skalerbarhed. Der er også delte meninger om anvendeligheden og gennemførligheden af kausal inferens i datatolkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/why-async-rust/">Hvorfor Async Rust?</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen undersøger anvendelsen og udviklingen af concurrency-mekanismer i programmeringssproget Rust, især med fokus på async/await-syntaksen.</li>
<li>Den dykker ned i udfordringerne ved at bygge indviklede futures, overgangen fra grønne tråde, og hvordan iteratorer og futures kompileres til tilstandsmaskiner.</li>
<li>Med beskrivelsen af vellykket brug af Rust i netværkstjenester rejser forfatteren også bekymringer om, at Rust-økosystemet er alt for afhængigt af async/await, og foreslår potentielle forbedringer til det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37891020">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om fordelene og komplikationerne ved at bruge asynkron programmering i Rust, med vægt på den renere komposition, lettere annullering og reduceret hukommelsesoverhead i forhold til tråde.</li>
<li>Dialogen omhandler vanskelighederne ved kontekstskift, valget af HTTP-servere i Rust og den stigende udbredelse af async/await i sproget.</li>
<li>Der er debat om brugen af Rust i webudvikling og sikre systemer med fokus på hukommelsessikkerhed; samtalen understreger potentialet for, at Rust kan vinde større udbredelse på tværs af forskellige domæner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cockpit-project.org/">Cockpit: Webbaseret grafisk brugerflade til servere</a></h2>
<ul>
<li>Cockpit er en brugervenlig, webbaseret grafisk grænseflade til servere, der giver brugerne mulighed for at administrere deres systemer via en GUI, men den understøtter fuldt ud eksisterende kommandolinjeværktøjsarbejdsgange.</li>
<li>Det har forskellige funktioner, herunder netværkskonfiguration, lagerstyring, oprettelse af virtuelle maskiner, fejlfinding og forbedring af funktioner med apps og brugerdefinerede moduler.</li>
<li>Softwaren bruger system-API&#39;er og -kommandoer, understøtter single-sign-on-godkendelse, kører on demand for at spare ressourcer og er kompatibel på tværs af større distributioner og webbrowsere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37895446">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i brugernes erfaringer med Cockpit, et webbaseret interface til serveradministration, og fremhæver blandede reaktioner.</li>
<li>Kritikken drejer sig om den relativt langsomme udvikling og de færre funktioner sammenlignet med lignende værktøjer, men andre sætter pris på det til fjernstyring af libvirt og KVM.</li>
<li>Forfatteren nævner også sin personlige erfaring med at bruge Cockpit, som han finder praktisk på sin Raspberry Pi med Fedora, men som han gerne ville have understøttet med doas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://italianpoetry.it/">&quot;Interaktiv&quot; italiensk poesi for engelsktalende</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har udviklet et værktøj, der har til formål at gøre italiensk poesi fordøjelig for engelsktalende ved at give detaljerede oversættelser, brugsnoter og ekstra kontekst.</li>
<li>Værktøjet blev bygget ved hjælp af simpel teknologi, hvilket tyder på, at der er potentiale for brugervenlig navigation og tilgængelighed.</li>
<li>De søger aktivt feedback på deres metode, hvilket viser, at de har til hensigt løbende at forbedre dette værktøj.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37888606">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ItalianPoetry.it er en online platform, der giver engelsktalende mulighed for at udforske og lytte til italiensk poesi, med planer om at udvide tilbuddet til også at omfatte latin og tysk.</li>
<li>Brugerne har givet hjemmesiden positiv feedback, og de har foreslået forbedringer, herunder forbedrede hastighedsindstillinger for afspilning og videoer af digtere, der reciterer deres værker.</li>
<li>Hjemmesidens skaber har planer om at offentliggøre sit digtlager, så brugerne kan indsende anmodninger om specifikke værker, hvilket indikerer en bevægelse mod en mere samarbejdsvillig, brugerresponsiv platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/skiselev/8088_bios">GPL-3.0-licenseret BIOS til Intel 8088-baserede computere</a></h2>
<ul>
<li>GitHub-repositoriet indeholder en open source BIOS til Micro 8088, NuXT og Xi 8088-systemer, herunder bidrag, BIOS-billeder, byggeinstruktioner og udgivelsesnoter for forskellige versioner.</li>
<li>Repositoriet anerkender bidragydere, der har været medvirkende til dets udvikling og opretholdelse.</li>
<li>Repository&#39;et beskriver fremtidige opdateringer og forbedringer, der skal foretages, hvilket indikerer, at det er et igangværende projekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37893555">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer en GPL-3.0-licenseret BIOS designet til Intel 8088-baserede computere, og nævner dens udeladelse af ROM BASIC og potentialet for at gøre denne BIOS ROM-venlig.</li>
<li>Den sammenligner 8088- og 8086-CPU&#39;erne, fremhæver forskellene og udforsker relaterede projekter, herunder open source BIOS.</li>
<li>Der er en omtale af NASA&#39;s brug af IBM PC- og XT-systemer, en fejl i book8088, processen med overclocking og kørsel af GNU-miljøet på en 8088-CPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/09637214221121570">Kritisk ignorering som en kernekompetence for digitale borgere</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen understreger værdien af &quot;kritisk ignorering&quot;, en færdighed i digitalt medborgerskab, der har til formål at filtrere unøjagtige oplysninger af lav kvalitet fra.</li>
<li>Metoder, der anbefales, omfatter selv-nudging, lateral læsning og ignorering af ondsindede aktører, med forslag til undervisning i disse færdigheder på uddannelsesinstitutioner og implementering af politikker for indholdsmoderering på virtuelle platforme.</li>
<li>Artiklen lægger vægt på at opdyrke nye mentale vaner for at forsvare sig mod misinformation og giver forskellige referencer til forskellige facetter af misinformation og strategier til at modvirke det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37889844">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne på Hacker News fokuserer på &quot;kritisk ignorering&quot; som en afgørende færdighed for digitale borgere for at undgå uproduktive onlinesamtaler.</li>
<li>Nødvendigheden af robuste sociale normer, høflig kommunikation uden bandeord og sarkasme og en overbevisende diskurs fremhæves. Begrænsningerne ved onlinefora anerkendes.</li>
<li>Diskussionen sætter også fokus på konsekvenserne af opmærksomhedsøkonomi og reklamer, betydningen af mediekendskab, kritisk evaluering af information, risikoen for misinformation på sociale platforme og behovet for at prioritere kvalitetsindhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.08560">MemGPT: På vej mod LLM&#39;er som operativsystemer</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen præsenterer MemGPT, et system designet til at forbedre ydeevnen af store sprogmodeller (LLM&#39;er) ved at give udvidet kontekst inden for deres begrænsede kontekstvindue.</li>
<li>MemGPT er inspireret af hierarkiske hukommelsessystemer i traditionelle operativsystemer og bruger virtuel kontekststyring til at forbedre ydeevnen.</li>
<li>Systemet, der blev evalueret i domæner som dokumentanalyse og chat med flere sessioner, viste overlegne evner ud over de nuværende LLM&#39;ers begrænsninger. MemGPT-koden og -dataene er nu tilgængelige for offentlige eksperimenter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37894403">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MemGPT, et open source-projekt, har til formål at undervise sprogmodeller i hukommelsesstyring ligesom operativsystemer, med en implementeret Discord-chatbot.</li>
<li>Diskussionen dykker ned i afvejningen mellem, om modellen skal styre sin egen hukommelse eller have en separat agent til denne opgave, og udforsker divergerende syn på effektiviteten af sprogmodeller.</li>
<li>Samtalen understreger også behovet for klar kommunikation i forskningen og introducerer begrebet &quot;virtuel kontekststyring&quot;, en metode til at overvinde symbolske begrænsninger i AI-modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/terminating-internet-access-over-piracy-claims-is-drastic-and-overbroad-231014/">&quot;At lukke for internetadgang på grund af påstande om piratkopiering er drastisk og for vidtgående</a></h2>
<ul>
<li>Internet Service Provider (ISP), Grande Communications, bestrider et erstatningssøgsmål på 47 millioner dollars, som pladeselskaber skylder for piratkopiering, og argumenterer for, at ISP&#39;er ikke bør bære ansvaret for ophavsretskrænkelser baseret på tredjeparts krav.</li>
<li>Grande påberåber sig en nylig højesteretsafgørelse til fordel for Twitter og hævder, at det er alt for bredt at afbryde internetadgang på grund af copyrightkrav, at det rammer uskyldige brugere og begrænser investeringer i bredbåndsinfrastruktur.</li>
<li>Flere telebranchegrupper, der støtter Grande, henviser også til højesteretsdommen og antyder, at det kan have været en fejl at anklage Grande for piratkopiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37888948">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen fremhæver truslen om at lukke for internetadgang på grund af piratkopiering og behovet for netneutralitet for at opretholde et retfærdigt onlinemiljø.</li>
<li>Den sætter fokus på internetudbydernes kontroversielle rolle i overvågningen af dataoverførsler i forhold til ophavsretslove og intellektuel ejendomsret.</li>
<li>Artiklen opfordrer til en revurdering af de eksisterende ophavsretspolitikker, så de passer til den digitale tidsalder, sammen med diskussioner om etikken i piratkopiering og konsekvenserne for indholdsskabere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/10/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/10/20">2023-10-15</a></h1>
<h2><a href="https://grumpy.website/1389">Hvis det er længere siden end i går, skal der bare stå den aktuelle dato.</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren udtrykker bekymring over brugen af relative tidsangivelser som &quot;i går&quot; og &quot;for 2 dage siden&quot; på hjemmesider og hævder, at de forvrænger den menneskelige tidsopfattelse.</li>
<li>De fremhæver, hvordan forskellige måder at implementere disse mærker på kan skabe forvirring og mistillid.</li>
<li>Det foreslås at erstatte disse vage tidsangivelser med specifikke datoer for at skabe klarhed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880818">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Omdrejningspunktet for diskussionen er brugen af relative tidsstempler på hjemmesider og i applikationer og behovet for mere præcise oplysninger om dato og tid.</li>
<li>Forfatteren kritiserer standard-JavaScript&#39;s håndtering af datetime og anbefaler at bruge biblioteker som Moment, Luxon eller date-fns til bedre datetime-styring.</li>
<li>Samtalen dækker også brugen af tooltips, brugerpræferencer, skærmplads, minimalistisk design og balancering af det med levering af relevant information. Præferencen hælder mod at have både relative og absolutte datoer til forskellige brugerbehov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dannymekic.com/202310/undermining-democracy-the-european-commissions-controversial-push-for-digital-surveillance">Underminering af demokratiet: EU-Kommissionens kontroversielle fremstød for overvågning</a></h2>
<ul>
<li>Europa-Kommissionen foreslår en forordning om automatisk scanning af digitale kommunikationsapps for kriminel aktivitet, hvilket vækker bekymring for krænkelse af privatlivets fred og ukorrekt implementering.</li>
<li>Der er påstande om, at Kommissionen bruger manipulerende reklamer og misinformation for at få offentlig støtte til disse regler.</li>
<li>Ønsket om øget digital overvågning har skabt kontrovers og ført til, at EU-Rådet har udskudt afstemningen om emnet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880635">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/linuxperf.html">Linux-ydelse</a></h2>
<ul>
<li>Brendan Greggs hjemmeside er en omfattende kilde til systemydelse og Linux-ydelsesanalyse, herunder blogindlæg, bøger og værktøjer til ydelsesanalyse, tuning og benchmarking.</li>
<li>Siden indeholder Greggs foredrag og præsentationer om forskellige emner som analyse af containerydelse, Linux-sporingsværktøjer og Site Reliability Engineering (SRE)-ydelseschecklister.</li>
<li>Ud over sit eget indhold foreslår hjemmesiden også andre værdifulde ressourcer til en dybere forståelse af Linux&#39; ydeevne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879706">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i værktøjer og teknikker til performance-tuning af Linux og understreger deres vigtige rolle i optimering af realtidsapplikationers performance på Debian og Ubuntu Virtual Private Servers (VPS&#39;er).</li>
<li>Skribenten fremhæver Brendan Greggs betydelige bidrag til feltet, anbefaler hans bog som en vigtig ressource og understreger vigtigheden af optimering af latenstid.</li>
<li>Den slår også til lyd for læring på jobbet og for at træffe velinformerede beslutninger, når man konfigurerer og tuner databaseservere, og fremhæver kompleksiteten i Linux performance tuning og vigtigheden af vidensdokumentation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://discuss.kde.org/t/f-droid-version-of-kdeconnect-uninstalled-by-playprotect/5992">F-Droid-version af KDEConnect afinstalleret af PlayProtect</a></h2>
<ul>
<li>PlayProtect, en sikkerhedsfunktion på Android-enheder, har fejlagtigt fjernet F-Droid-versionen af KDEConnect og kategoriseret den som forfalsket.</li>
<li>Brugere af KDEConnect er stødt på dette problem og søger i øjeblikket hjælp fra KDE-fællesskabet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879935">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://twitter.com/endermanch/status/1713129854818742684">Anti-Anti-Adblocker uBlock-filter til at slippe af med den irriterende YouTube-besked</a></h2>
<ul>
<li>Et nyt filter er blevet indarbejdet i uBlock Origin, som har den funktion at deaktivere JavaScript anti-adblock-funktionen på YouTube.</li>
<li>Denne innovation giver brugerne en løsning ved at eliminere det tilbagevendende problem med en irriterende besked.</li>
<li>UBlock Origin er et populært værktøj, der giver internetbrugere mulighed for at kontrollere det indhold, der vises på deres skærme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37884683">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen berører flere aspekter af YouTube, herunder brugen af reklameblokke, værdien af YouTube Premium, brugernes utilfredshed med YouTubes forretningsmodel og tjenester samt mulighederne for at omgå reklamer.</li>
<li>Der er en løbende debat om de etiske implikationer af ad-blocking, som modsvares af virksomhedernes behov for at tjene penge, mens brugerne forventer gratis indhold.</li>
<li>Holdningerne til disse emner er forskellige og spænder fra frustration over annonceplaceringer og krænkelser af privatlivets fred til forslag om at abonnere på premium-tjenester eller acceptere annoncernes tilstedeværelse som en del af platformen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Kalman-filter fra bunden</a></h2>
<ul>
<li>Dette resumé fremhæver en tutorial og en bog dedikeret til Kalman Filter-algoritmen, teknisk jargon for en metode, der bruges til at estimere og forudsige systemtilstande midt i usikkerhed.</li>
<li>Uddannelsesressourcerne har til formål at afmystificere det komplekse emne ved at give praktiske eksempler og klare forklaringer, håndtere grundlæggende koncepter i vejledningen og udforske avancerede emner som ikke-lineære filtre i bogen.</li>
<li>Materialet, der er skrevet af en erfaren fagmand med 20 års erfaring, giver intuitive forklaringer og illustrative eksempler, så man fuldt ud kan forstå Kalman-filteret, en vigtig algoritme til at estimere skjulte tilstande og forudsige fremtidige tilstande på trods af måle- og procesusikkerheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879715">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen handler primært om forvirring og utilfredshed med tutorials, der overser væsentlige præciseringer eller forudsætter tidligere viden, med fokus på implementeringen af Kalman-filteret.</li>
<li>Bidragyderne til diskussionen sammenligner brugen af Kalman-filtre og maskinlæringsmodeller og er enige om, at begge teknikker har deres fordele og ulemper.</li>
<li>Tråden bemærker, at Kalman-filtre bruges i vid udstrækning i mange brancher, men kræver viden om deres begrænsninger, og en kommentator fortæller om sine problemer med at anvende dem i et produktionsmiljø.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2023/10/intel-386-die-versions.html">Undersøgelse af Intel 386-processorens siliciumdyse</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget beskriver den historiske kontekst og funktionerne i Intel 386-processoren og understreger dens rolle i skiftet til 32-bit-arkitektur.</li>
<li>Den fremhæver 386-processorens afgørende rolle i etableringen af x86-dominansen og omdannelsen af computerindustrien.</li>
<li>Der er også yderligere oplysninger om aspekter som transistorantal, ydelsesforbedring, pipeline, funktionelle enheder og IBM&#39;s tøven med at understøtte 386&#39;eren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881656">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dette indlæg diskuterer Intel 386-processoren med fokus på dens historiske betydning, unikke optimeringer, og hvordan den står i kontrast til moderne processorer.</li>
<li>Den giver et indblik i mikrokodens rolle i processorer og dykker ned i Intels designproces.</li>
<li>Den understreger 386-processorens indflydelse på 32-bit computing og indeholder personlige anekdoter, som en kommentator har delt i forbindelse med chippen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/d3vr/yt-siphon">Firefox add-on til at åbne YouTube-videoer i alternative frontends</a></h2>
<ul>
<li>En bruger har udviklet et Firefox Add-On som svar på at være blevet blokeret af YouTube for at bruge en adblocker.</li>
<li>Denne tilføjelse gør det muligt for dem at åbne videoer ved hjælp af alternative frontends, herunder piped.video.</li>
<li>Det giver brugerne mulighed for at tilpasse standardfronten og betjene keybindings for at åbne videoer i deres konfigurerede frontend.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881771">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Der er lavet en tilføjelse til Firefox, som gør det muligt at åbne YouTube-videoer på alternative platforme, efter at YouTube har blokeret for brugere med ad-blockere.</li>
<li>Brugere foreslår, at man bruger udvidelser til at omdirigere YouTube-URL&#39;er til platforme som Invidious eller Piped for at få en mere privat browsingoplevelse, men det giver anledning til bekymring for effekten på annoncevisninger og finansiering for browsere som Firefox.</li>
<li>Samtalen handler om, hvorvidt browsere skal indeholde indbyggede funktioner til at omgå blokeringsforanstaltninger, samtidig med at man anerkender vigtigheden af annoncer og abonnementer for at opveje omkostninger til lagring og båndbredde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.umich.edu/tumor-destroying-sound-waves-receive-fda-approval-for-liver-treatment-in-humans/">Tumorødelæggende lydbølger får FDA-godkendelse til leverbehandling i mennesker</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanske Food and Drug Administration (FDA) har godkendt anvendelsen af lydbølger, en teknik kendt som histotripsy, til at ødelægge levertumorer i menneskekroppe.</li>
<li>Denne innovation, der er udviklet af University of Michigan og implementeret af HistoSonics, anvender ultralydsbølger til at generere mikrobobler i tumorer, hvilket fører til deres fragmentering og eliminering af immunsystemet.</li>
<li>Histotripsy er ikke kun et ikke-invasivt alternativ til traditionelle kræftbehandlinger som kirurgi, kemoterapi og stråling, men viser også potentielle fordele for immunsystemet og fremtidig integration med immunterapi eller lægemiddelafgivelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879893">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Food and Drug Administration (FDA) har godkendt brugen af tumorødelæggende lydbølger til leverbehandling hos mennesker.</li>
<li>Denne teknologi anses for at være en potentielt vigtig livreddende metode med lavt traume.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stopscanningme.eu/en/index.html">Underskriftsindsamling mod EU&#39;s chatkontrol</a></h2>
<ul>
<li>Demonstrationer og fotostunts mod EU&#39;s CSA-forordning, et forslag om masseovervågning, blev afholdt i Stockholm og Berlin for at skabe opmærksomhed om privatlivets fred.</li>
<li>De fleste unge fra 13 EU-medlemsstater ville føle sig hæmmet i deres politiske aktiviteter eller udforskning af seksualitet, hvis deres digitale kommunikation blev undersøgt, baseret på oversigten.</li>
<li>Opsummeringen opfordrer til at slutte sig til modstanden mod forslaget, som består af over 11.000 enkeltpersoner og 133 NGO&#39;er, og til at holde sig informeret med Stop Scanning Me-kampagnen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879723">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på en underskriftsindsamling mod EU&#39;s foreslåede chatkontrolforanstaltninger, der udløser debat om potentielt misbrug, der kan føre til undertrykkende regimer og magtmisbrug.</li>
<li>Nogle deltagere argumenterer for en balance mellem at bevare privatlivets fred og bekæmpe onlineforbrydelser som misbrug af børn og terrorisme, hvilket afspejler forskellige synspunkter på, hvordan internetkommunikation skal reguleres.</li>
<li>Samtalen omfatter forslag til at udnytte open source-software og hardwareløsninger til at garantere privatlivets fred og forhindre uberettiget overvågning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/iamcryptoki/snowden-archive">Snowden Archive - dokumenter lækket af Snowden</a></h2>
<ul>
<li>Lageret består af lækkede dokumenter fra Edward Snowden, der afslører NSA&#39;s praksis, såsom overvågning, efterretningsaktiviteter, spionage mod udenlandske regeringer og hacking af computersystemer.</li>
<li>Dokumenter afslører NSA&#39;s rolle i målrettede drab og dens forbindelse til flere spionageskandaler.</li>
<li>Denne oversigt tegner et billede af omfanget og dybden af NSA&#39;s globale overvågning og hemmelige aktiviteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880033">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et onlineforum er fyldt med diskussioner om Edward Snowdens lækkede dokumenter og deres potentielle konsekvenser for personer i forsvarssektoren.</li>
<li>Medlemmerne udtrykker en blanding af bekymring over dataenes følsomhed og deres mulige sikkerhedskonsekvenser samt frustration over ukendte dele af disse dokumenter.</li>
<li>Samtalen kommer ind på aspekter af statslig gennemsigtighed, journalistik og etikken omkring læk af fortrolige oplysninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/10/14/google-internet-spiral-of-decline-deepmind-mustafa-suleyman/">Google har sendt internettet ind i en &#39;spiral af forfald&#39;, hævder DeepMinds medstifter</a></h2>
<ul>
<li>Medstifteren af Googles AI-laboratorium, DeepMind, hævder, at kvaliteten af internettet er faldet på grund af spredningen af &quot;clickbait&quot; i Googles søgeresultater.</li>
<li>Hans påstand er, at et fokus på at skabe hurtigt og omfattende brugerengagement, ofte gennem sensationelt indhold eller misvisende titler, har påvirket brugernes onlineoplevelser negativt.</li>
<li>Denne kritik understreger udfordrende spørgsmål om de virkelige konsekvenser af søgeoptimeringsstrategier og deres potentielle skade på internettets troværdighed og kvalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37887562">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen beskæftiger sig med forskellige emner, der bidrager til den opfattede forringelse af internettets kvalitet, herunder konsekvenserne af Googles ranking-algoritmer, irriterende reklamer, privatlivsproblemer og frygt for svindel.</li>
<li>Den rejser spørgsmål om Googles dominans og begrænsningerne ved kunstig intelligens til søgning og informationssøgning, samt de etiske konsekvenser af personlige overbevisninger i et kapitalistisk system.</li>
<li>Løsninger som et bæredygtigt web og forbedret søgemaskinekuratering foreslås, og der lægges vægt på kompleksiteten og udfordringerne i det udviklende internetlandskab.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/the-war-zone/the-nuclear-scientist-and-the-warplane-that-became-britains-most-unlikely-airliner">Den britiske Mosquito havde engang Niels Bohr i sit bomberum.</a></h2>
<ul>
<li>Det britiske Mosquito-fly var under Anden Verdenskrig medvirkende til at transportere vigtige forsyninger mellem Skotland og Sverige, hvilket forstyrrede tyskernes evne til at sikre sig de nødvendige ressourcer.</li>
<li>Disse aktiviteter spillede en vigtig rolle i de allieredes sejr.</li>
<li>Mosquito-flyenes alsidighed og ekspertise i forskellige funktioner gjorde dem til en potent modstander for Luftwaffe, det tyske luftvåben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37884749">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den primære diskussion drejer sig om historien om Niels Bohr, der bliver transporteret i et britisk Mosquito-fly&#39;s bomberum.</li>
<li>Samtalen involverer forskellige elementer, herunder fantasifulde billeder, anamorfiske filmstillbilleder, stabil open source-diffusion, Mosquito-produktionens udfordringer og personlige krigsrelaterede anekdoter.</li>
<li>Der er debat om historiens nøjagtighed og verificerbarhed, hvor nogle deltagere sætter spørgsmålstegn ved de underholdningselementer, der er brugt i fortællingen, og andre citerer kilder for at understøtte dens historiske troværdighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdn2.psychologytoday.com/assets/2023-02/Children%27s%20Independence%20IN%20PRESS%20.pdf">Nedgang i selvstændig aktivitet som årsag til nedgang i børns mentale sundhed</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37887071">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne understreger de potentielle negative konsekvenser for børns mentale sundhed på grund af deres faldende selvstændige aktivitet, og den uforholdsmæssige målretning af fattige sorte og brune kvinder fra børneforsorgsmyndighedernes side.</li>
<li>De foreslår, at man ændrer lovgivningen omkring omsorgssvigt og fare, skaber gåbare kvarterer, fremmer tillidsfulde fællesskaber og genovervejer farerne ved cykelstier langs hovedveje i en bilcentreret kultur.</li>
<li>Diskussionerne handler også om samfundsmæssige spørgsmål som overbeskyttelse af børn, overdreven forældrekontrol, faldende selvstændighed for børn og effekten af faldende kirkegang og fagforeningsdeltagelse på atomiseringen af det amerikanske samfund.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/oct/14/its-the-same-daily-misery-germanys-terrible-trains-are-no-joke-for-a-nation-built-on-efficiency">Tysklands forfærdelige tog er ingen spøg for en nation bygget på effektivitet</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn, Tysklands nationale jernbaneoperatør, møder kritik på grund af driftsforstyrrelser præget af forsinkelser, aflysninger og langvarige lukninger af banestrækninger på grund af opgraderinger.</li>
<li>Passagerernes utilfredshed eskalerer med rekordforsinkelser i 2022; kritikere tilskriver disse problemer langsigtede underinvesteringer og Deutsche Bahns unikke struktur, der udelukkende er ejet af den tyske regering.</li>
<li>Selvom den tyske stat har forpligtet sig til at investere yderligere 40 mia. euro i jernbanerne, er der skepsis over for, om denne investering vil løse de grundlæggende problemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881767">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det tyske togsystems utilstrækkelighed forårsager afbrydelser på internationale ruter, hvilket fører til, at Schweiz nægter tyske tog adgang.</li>
<li>Tyskland halter bagefter inden for godstransport med tog, mens Schweiz er ved at udvikle sin transeuropæiske jernbanetunnel, hvilket giver anledning til bekymring for Tysklands omdømme som en effektiv offentlig infrastruktur.</li>
<li>Forskellige kommentarer identificerer faktorer som utilstrækkelige investeringer, forældet teknologi og udfordringer med at opgradere infrastrukturen, hvilket resulterer i langvarige togforsinkelser. De afdækker også problemer som vanskeligheder med at skaffe kvalificeret arbejdskraft, tysk mentalitet, der hindrer infrastrukturforbedringer, og mange togselvmord, der forårsager forsinkelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/10/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/10/20">2023-10-14</a></h1>
<h2><a href="https://newsletter.smallbets.co/p/why-you-shouldnt-join-y-combinator">Derfor skal du ikke være med i Y Combinator</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen giver en kritisk analyse af startup-acceleratoren Y Combinator og sætter spørgsmålstegn ved succesraten og effektiviteten af dens metoder.</li>
<li>Den hævder, at fokus på mindre, pålidelige succeser og opbygning af flere indtægtskilder kan være en mere bæredygtig strategi for langsigtet forretningssucces.</li>
<li>Y Combinator er en velkendt startup-accelerator; kritikken af dens tilgang antyder et behov for en bredere samtale om bedste iværksætterpraksis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869760">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hovedemnet for diskussionen er de potentielle fordele og ulemper ved at blive medlem af Y Combinator og få venturekapital til startups, med forskellige meninger fremtrædende i debatten.</li>
<li>Der er fokus på kompleksiteten i at drive en succesfuld SaaS-virksomhed (Software as a Service), håndtering af teknisk gæld, balance mellem arbejde og privatliv og nødvendigheden af økonomisk planlægning og strategi.</li>
<li>Alternative veje til succes, såsom bootstrapping eller lån, diskuteres også sammen med vigtigheden af at identificere personlige mål for at informere beslutningstagningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://botharetrue.substack.com/p/every-app-that-adds-ai-looks-like">Alle apps, der tilføjer AI, ser sådan ud</a></h2>
<ul>
<li>Alex Dobrenko, tv-skuespiller og forfatter, kritiserer den overdrevne brug og promovering af kunstig intelligens (AI)-funktioner i teknologivirksomheders applikationer.</li>
<li>Dobrenko ser AI-tendensen som virksomheder, der efterligner hinanden og forsøger at tjene penge på denne seneste trend, og som ofte markedsfører deres AI-funktioner som banebrydende, men som leverer middelmådige resultater.</li>
<li>Han er fortaler for at dæmpe AI-hypen og udtrykker personlig modvilje mod begrebet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870437">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten drejer sig om overudnyttelse og hype af kunstig intelligens (AI) i forskellige sektorer, med bekymringer over fraværet af innovative og funktionelle AI-produkter og behovet for at løse reelle problemer, før man indarbejder AI.</li>
<li>Deltagerne udtrykker skepsis og frustration over vildledende markedsføringsstrategier, mediernes forudindtagethed og manglen på etiske overvejelser og gennemsigtighed i AI-industrien.</li>
<li>Forfatteren kritiserer virksomhedernes forsøg på at implementere generativ AI, påpeger udfordringerne ved effektiv AI-implementering og foreslår, at man fokuserer på produkternes specifikke fordele og problemløsningsfunktioner i stedet for at forlade sig på det vage og overbrugte begreb &quot;AI&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.03589">TidGPT-1</a></h2>
<ul>
<li>Forfatterne præsenterer TimeGPT, en grundlæggende model for tidsserier, der kan give nøjagtige forudsigelser på tværs af forskellige datasæt.</li>
<li>Modellen overgår andre med hensyn til effektivitet, enkel implementering og overlegen prædiktiv ydeevne.</li>
<li>Undersøgelsen tyder på, at store tidsseriemodeller som TimeGPT kan give bredere adgang til præcise forudsigelser og minimere usikkerheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37874891">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren sætter spørgsmålstegn ved effektiviteten af deep learning-modeller til prognoser for tidsserier og foreslår, at traditionelle modeller kan overgå dem.</li>
<li>Diskussionen undersøger TimeGPT, en model, der kritiseres for manglende sammenligning med andre modeller, og diskuterer effektiviteten af sprogmodeller i forudsigelse af tidsserier.</li>
<li>Fraværet af open source-modeller og detaljeret benchmarking understreges, og der spekuleres i økonomiske incitamenter til at holde nye teknikker hemmelige; nytteværdien af historiske data og den potentielle indvirkning af open source AI-algoritmer på markedet diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/us-news/cia-publicly-acknowledges-1953-coup-backed-iran-was-undemocratic-revis-rcna120154">CIA erkender offentligt, at kuppet i Iran i 1953 var udemokratisk.</a></h2>
<ul>
<li>CIA indrømmer offentligt, at kuppet i Iran i 1953, som de støttede, var udemokratisk i en nylig podcast, hvor de også giver ny indsigt i besættelsen af den amerikanske ambassade i Iran i 1979.</li>
<li>Selvom CIA&#39;s erkendelse er vigtig, er en stor del af den officielle historie om kuppet stadig hemmeligstemplet, hvilket fortsat belaster forholdet mellem USA og Iran.</li>
<li>Irans mission til FN underminerer CIA&#39;s indrømmelse og insisterer på, at den ikke har ført til nogen korrigerende foranstaltninger eller demonstreret et fast løfte om at undgå fremtidig indblanding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37873621">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten diskuterer forskellige geopolitiske emner, herunder CIA-operationer, den israelsk-palæstinensiske konflikt, forskellige konspirationsteorier og USA&#39;s udenrigspolitik i Mellemøsten.</li>
<li>Læserne har modstridende synspunkter, og nogle argumenterer for større gennemsigtighed, ansvarlighed og etik i efterretningstjenester og USA&#39;s udenrigspolitik.</li>
<li>Passagen understreger den indviklede historie og kontekst, der omgiver disse emner, og fremhæver potentielle konsekvenser af tidligere handlinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/whole-earth-catalog-now-online-internet-archive/">Hele Whole Earth-kataloget er nu online</a></h2>
<ul>
<li>The Whole Earth Catalog, en DIY-guide og anmelderpublikation, der har stor indflydelse på Silicon Valleys startup-kultur, er blevet gjort gratis tilgængelig online.</li>
<li>Den digitale samling er et samarbejde mellem Gray Area, Long Now Foundation og Internet Archive, og den indkapsler katalogets historiske arv.</li>
<li>Det er håbet, at det med tiden vil omfatte alle artefakter fra det oprindelige katalog med forskellige emner lige fra videnskab til social retfærdighed, så genudgivelsens indflydelse kan fortolkes af dens læsere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37872774">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den ikoniske publikation, The Whole Earth Catalog, er nu digitalt tilgængelig, hvilket skaber både forventning og minder blandt læserne.</li>
<li>Online-diskussioner er i gang om katalogets indflydelse, dets rolle i at inspirere maker-bevægelsen og den potentielle anvendelse af dets indhold i træning af kunstig intelligens.</li>
<li>Brugere cirkulerer links til katalogets onlinearkiv og engagerer sig i samtaler om tilsvarende publikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theblindkitchen.com/how-to-cook-ground-meat-perfectly-every-time/">Sådan tilbereder du hakket kød perfekt uden syn</a></h2>
<ul>
<li>Denne artikel giver råd om, hvordan man tilbereder hakket kød korrekt, især for dem, der er blinde eller svagsynede.</li>
<li>Teknikkerne omfatter at komme olie på panden, brække kødet i stykker før tilberedning, lytte til syden og bruge lugtesansen til at vurdere, hvornår kødet er færdigt.</li>
<li>Artiklen foreslår også, at man bruger et redskab med langt skaft og en unik silemetode, som gør, at man ikke behøver en ekstra si. Den er skrevet af kokken Debra Erickson på hjemmesiden The Blind Kitchen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37876988">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Opsummeringen lægger vægt på teknikker og strategier, som synshandicappede kan bruge til at tilberede hakket kød ved hjælp af sensoriske signaler og specialværktøj.</li>
<li>Det understreger vigtigheden af tilgængelighed i køkkenet for personer med synshandicap.</li>
<li>Teknikker som at bruge vegetabilsk olie, lytte efter bestemte lyde, mens man laver mad, og bruge særlige smarte køkkenredskaber foreslås som hjælp til at lave mad uden synet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.xot.nl/2023/10/11/tainting-the-csam-client-side-scanning-database/index.html">Forurening af CSAM&#39;s scanningsdatabase på klientsiden</a></h2>
<ul>
<li>Europa-Kommissionens forslag til en forordning, der skal bekæmpe seksuelt misbrug af børn, kan være udsat for funktionskryb, hvor scanningssystemet på klientsiden kan opdage indhold, der ikke er CSAM (materiale om seksuelt misbrug af børn).</li>
<li>Der er en potentiel risiko for, at enheder med adgang kan forfalske CSAM-databasen med ikke-relevante data, hvilket påvirker kommunikationen og rejser spørgsmål om privatlivets fred.</li>
<li>Det foreslåede systems succes afhænger af misbrugscentrenes evne til at opdage og håndtere falske positiver og ondsindede indtastninger; derfor er designet og håndteringen af rapporter i scanningssystemet på klientsiden afgørende.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870557">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apples foreslåede CSAM (Child Sexual Abuse Material) klientside-scanningsdatabase er i søgelyset på grund af bekymringer om potentiel udnyttelse, muligheder for falske positiver, automatisk censur og et behov for beskyttelse af brugernes privatliv.</li>
<li>Diskussionen fremhæver potentielle sårbarheder og muligt misbrug af perceptuelle hash-scanningssystemer, der bruges til CSAM-detektion, hvilket påvirker brugernes privatliv og muligt misbrug fra myndighedernes side.</li>
<li>Diskursen strækker sig også til udnyttelsen af YouTubes indholdsbeskyttelsessystem, fraværet af straffe for falske ophavsretskrav og emner omkring manipulerede hashes, falske anklager, AI-genereret CSAM, besiddelseslove og effektiviteten af scanningssystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lightning.ai/pages/community/lora-insights/">Erfaringer fra hundredvis af LLM-finjusteringseksperimenter med LoRA</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen introducerer Lit-GPT, en open source stor sprogmodel, der kan tilpasses.</li>
<li>Den gennemgår anvendelsen af en finjusteringsteknik kaldet LoRA og understreger betydningen af korrekte indstillinger og hyperparametre til træning af brugerdefinerede sprogmodeller.</li>
<li>Forfatteren eksperimenterede med flere metoder, herunder kvantiseret LoRA, for at optimere Lit-GPT&#39;s ydeevne og hukommelsesforbrug.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870930">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen undersøger brugen af LoRA (Low Rank Adaptation) til finjustering af store sprogmodeller (LLM&#39;er) for at forbedre ydeevnen, sænke hukommelsesforbruget og reducere træningstiden.</li>
<li>Vigtige opdagelser fremhæver effekten af forskellige optimeringsteknikker og hyperparametervalg på hukommelsesbesparelser, træningshastighed og modelydelse.</li>
<li>Den optimerede LoRA-model viste en fremgang i flere benchmarks i forhold til LLM-basismodellen, og artiklen giver praktiske råd til indstilling af LoRA&#39;s hyperparametre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sigidwiki.com/wiki/Signal_Identification_Guide">Wiki til identifikation af signaler</a></h2>
<ul>
<li>Den nævnte wiki er en omfattende ressource til identifikation af radiosignaler, der primært fokuserer på signaler modtaget og optaget via softwaredefinerede radioer.</li>
<li>Den har et redigerbart format, der fremmer interaktivt engagement gennem en diskussionsfane, og giver offline adgang til kendte referencesignaler via en ledsagende app, der kaldes Artemis 3.</li>
<li>Wikien vedligeholder en registreret database over identificerede, uidentificerede og ønskede signaler og giver også opdateringer om nyligt tilføjede eller ændrede signaler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869534">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hjemmesiden Signal Identification WikiHacker Newspastlogin diskuterer forskellige aspekter af signalidentifikation og amatørradiokommunikation og fungerer som en platform for videns- og ressourcedeling.</li>
<li>Brugere deler information om kommende begivenheder, ressourcer til signalidentifikation og prisbillig hardware til radioentusiaster.</li>
<li>Samtalerne dykker også ned i de potentielle anvendelser af maskinlæring og kunstig intelligens i signalidentifikation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2023/10/13/removal-of-mazda-connected-services-integration/">Fjernelse af Mazda Connected Services-integration</a></h2>
<ul>
<li>Mazda har sendt et cease and desist-brev til en open source-bidragsyder, hvilket har resulteret i fjernelsen af et bibliotek, der interfacede med Mazdas tjenester.</li>
<li>Fjernelsen har påvirket Home Assistants integration ved navn &#39;Mazda Connected Services&#39;, en del af Home Assistants hjemmeautomatiseringssystem, der prioriterer lokal kontrol og privatliv.</li>
<li>Home Assistant udtrykker skuffelse og inviterer Mazda til en diskussion om potentielle fordele ved denne integration, hvor de sammenligner med andre bilproducenter som Tesla og Audi, der har accepteret lignende integrationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37874220">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mazda har krævet, at en hjemmeside fjerner sin Mazda Connected Services-integration med den begrundelse, at den overlapper med deres app stores&#39; tilbud, hvilket har skabt debat om lovligheden af dette krav.</li>
<li>Bilproducenten beskyldes for at have misbrugt en DMCA-meddelelse mod en open source-platform, hvilket har ført til modreaktioner og beskyldninger om at prioritere profit frem for brugerfrihed.</li>
<li>Problemet har givet anledning til bekymring over de potentielle risici ved at integrere køretøjer med automatiseringsplatforme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dmunozv04/iSponsorBlockTV">iSponsorBlockTV v2: SponsorBlock til tv og spillekonsoller</a></h2>
<ul>
<li>iSponsorBlockTV-projektet er et open source-værktøj, der er designet til at give brugerne mulighed for at undgå sponsorsegmenter og reklamer, når de ser YouTube-videoer på forskellige tv-enheder som Apple TV, Samsung TV og LG TV.</li>
<li>Dette projekt er skrevet i Python og integrerer SponsorBlock API til automatisk at springe disse segmenter over, hvilket demonstrerer en aktiv tilgang til at forbedre seeroplevelsen.</li>
<li>Projektet vedligeholdes aktivt, opfordrer til bidrag fra andre udviklere og er licenseret under GPL-3.0-licensen, hvilket fremmer åbent samarbejde og fremskridt inden for ad-blocking-teknologier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37873749">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>iSponsorBlockTV v2 er et nyt værktøj, der er designet til at hjælpe brugere med at springe sponsorerede segmenter og annoncer over i videoer, herunder på YouTube, og dermed forbedre deres medieoplevelse.</li>
<li>Brugerne rapporterer om forbedret fokus og humør ved at undgå reklamer, men udtrykker frustrationer over påmindelser i videoer og YouTubes reklameoplevelse.</li>
<li>Diskussionen dækker også konsekvenserne af at bruge sådanne værktøjer på indholdsskabernes indtægter og analyser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scalar/scalar">Skalar: Generer interaktive API-dokumentationer fra Swagger-filer</a></h2>
<ul>
<li>Softwareprojektet &#39;Scalar&#39; skaber interaktive API-dokumentationer fra Swagger-filer og tilbyder funktioner som forskellige eksempler på sproganmodninger, en integreret API-klient og muligheden for at redigere Swagger-filer.</li>
<li>Scalar er open source og kan tilpasses, så den understøtter forskellige temaer og avanceret styling. Det er kompatibelt med Vue.js og React og tilbyder yderligere pakker.</li>
<li>Projektet modtager gerne bidrag fra offentligheden og er licenseret under MIT-licensen, der fremmer kollektiv udvikling og innovation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37871577">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Scalar er et værktøj, der skaber interaktiv API-dokumentation fra Swagger-filer; dets bemærkelsesværdige funktioner inkluderer tilpasningsmuligheder og positiv brugerfeedback.</li>
<li>Scalar-UI, et andet open source-værktøj til API-dokumentation, planlægger at indarbejde understøttelse af token OAuth-bearer-autentificering for at forbedre sit tilbud.</li>
<li>Virksomheden planlægger yderligere bidrag til Swagger-UI- og OpenAPI-økosystemet, såsom en dedikeret REST API-klient og forbedringer i API-dokumentation via JavaScript-brug.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quantum5.ca/2023/10/10/what-i-wish-i-knew-when-i-got-my-asn/">Hvad jeg ville ønske, jeg vidste, da jeg fik min ASN</a></h2>
<ul>
<li>Teksten guider til at få et Autonomous System Number (ASN) til netværksopsætning og understreger behovet for at forstå Regional Internet Registries (RIRs) politikker med fokus på RIPE og ARIN.</li>
<li>Den anbefaler, at man opretter et Org ID, anmoder om IP-adresser og et ASN, og at man registrerer sig på PeeringDB, en database for peering-aftaler på internettet, og foreslår, at man finder en BGP (Border Gateway Protocol)-kompatibel server eller colocation-udbyder.</li>
<li>Den slutter med råd til RIPE Local Internet Registries (LIRs) og BGP-kompatible hostingudbydere, der peger på de tekniske overvejelser i forbindelse med opsætning af et netværk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869220">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren udtrykker forvirring og utilfredshed med brugen af ULA&#39;er (Unique Local Addresses) i IPv6 og forhindringerne i at få faste adresser uden et ASN (Autonomous System Number).</li>
<li>De overvejer at køre IPv4 lokalt ved hjælp af RFC1918-adresser, et skridt, der er i modstrid med målet om at fremme IPv6.</li>
<li>Muligheder for alternative løsninger og råd om, hvordan man skaffer peers til fulde tabeller, diskuteres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Jesus_nut">Jesus-nød</a></h2>
<ul>
<li>Udtrykket &quot;Jesus-møtrik&quot; henviser til hovedrotorens fastholdelsesmøtrik i helikoptere, en komponent, hvis svigt kan føre til katastrofale resultater.</li>
<li>Dette slangudtryk opstod under Vietnamkrigen og kan bruges om alle tekniske komponenter, der er vigtige for systemets funktion.</li>
<li>På trods af den kritiske funktion er det sjældent, at Jesus-møtrikken defekt, men den skal undersøges før hver flyvning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37872850">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hovedemnet drejer sig om &quot;Jesus-møtrikken&quot;, en afgørende komponent i helikoptere, der er ansvarlig for at sikre rotoren - og konsekvenserne, hvis rotorhastigheden falder kraftigt.</li>
<li>Diskussionen ekstrapolerer dette begreb metaforisk i forbindelse med single points of failure i softwareudvikling, med en parallel trukket mellem &quot;Jesus-møtrikkens&quot; vitale rolle og afgørende elementer i softwaredesign.</li>
<li>Andre emner omfatter løsninger på utilstrækkelige Ethernet-porte, sikkerhedsteknik til helikoptere samt omkostninger og lovmæssige overvejelser i luftfartsindustrien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technologyreview.com/2023/10/04/1080128/2023-climate-tech-companies-blue-frontier-air-conditioning-energy-storage-climate-technology/">Blue Frontier og dens energieffektive klimaanlæg</a></h2>
<ul>
<li>Blue Frontier, en nystartet virksomhed, har udviklet et energieffektivt klimaanlæg, der drastisk reducerer udledningen af drivhusgasser ved hjælp af alternative kølemidler og energilagring for at forhindre overbelastning af nettet.</li>
<li>Sammenlignet med traditionelle enheder er disse AC-enheder tre gange mere effektive, hvilket reducerer energiforbruget med over 60% og potentielt sænker udledningen af drivhusgasser med over 80%.</li>
<li>Blue Frontier er stadig i de tidlige udviklingsstadier og står over for konkurrence fra branchens førende virksomheder, men har sikret sig 26 millioner dollars i finansiering og planlægger at begynde at producere til kommercielle bygninger i 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870737">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blue Frontier, en nystartet virksomhed, har skabt et mere energieffektivt aircondition-system, der bruger et tørremiddel til at fjerne fugt, hvilket potentielt kan føre til en 90% reduktion i elforbruget.</li>
<li>Virksomheden er i den indledende fase og har stadig brug for test i marken for at bekræfte systemets effektivitet, men der er potentiale for at bruge det til AC-abonnementstjenester og sæsonoptimering.</li>
<li>Der er blevet udtrykt bekymring over vedligeholdelseskravene, udskiftning af tørremiddel og den generelle effektivitet af sådanne klimaanlæg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/10/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/10/20">2023-10-13</a></h1>
<h2><a href="https://scrollprize.org/firstletters">Første ord opdaget i uåbnet Herculaneum-skriftrulle af CS-studerende</a></h2>
<ul>
<li>Vesuvius Challenge, som er startet af tech-iværksætterne Nat Friedman og Daniel Gross, er en konkurrence, der går ud på at tyde gamle skriftruller fra et privat bibliotek nær Pompeji ved hjælp af maskinlæringsmodeller.</li>
<li>Den datalogistuderende Luke Farritor blev den første person til at identificere et helt ord i en uåbnet skriftrulle fra to årtusinder siden og vandt 40.000 dollars. Uafhængigt opdagede Youssef Nader det samme ord og vandt en præmie på 10.000 dollars.</li>
<li>Udtrykket, der blev fundet, er &quot;porphyras&quot;, som betyder &quot;lilla&quot;, en usædvanlig forekomst i gamle manuskripter. Konkurrencen er i gang, og der er stadig en hovedpræmie på 700.000 dollars til rådighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857417">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En datalogistuderende har brugt maskinlæring til at dechifrere det første ord fra en uåbnet Herculaneum-rulle, hvilket har vakt interesse for klassisk litteratur og potentielle konsekvenser for udgravninger og gamle tekster.</li>
<li>Disse fremskridt menes at have et stort potentiale inden for humaniora og den akademiske verden, hvor Vesuvius Challenge potentielt kan afdække vigtige indsigter i gamle civilisationer fra primære kilder forud for Jamnia-rådet.</li>
<li>Metoden demonstrerer potentialet til at belyse kristendommens oprindelse ved at afdække historiske dokumenter og peger på de dybe implikationer og fremskridt, som machine learning kan bringe til scroll-analyse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.sh/2023/10/12/scrollbars.html">Scrollbars er ved at blive et problem</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget fremhæver problemet med faldende scrollbar-størrelser, der giver problemer for personer med finmotoriske problemer eller unøjagtige pegeredskaber.</li>
<li>Forfatteren giver løsninger til justering af scrollbar-bredder i forskellige softwareplatforme som GTK, Qt, Firefox og Chrome, men understreger udfordringer i Electron-apps&#39; konfiguration.</li>
<li>Minimaps roses som et brugervenligt alternativ til traditionelle scrollbars, da de løser de problemer, der opstår, når scrollbarerne skrumper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37864867">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere udtrykker utilfredshed med de nuværende brugergrænseflader i software og operativsystemer på grund af begrænsede tilpasningsmuligheder, ringere brugervenlighed og prioritering af udseende frem for funktionalitet.</li>
<li>Deltagerne diskuterer faldet i UI-kvalitet, præference for tidligere versioner og ønsket om mere brugervenlige og visuelt tiltalende grænseflader.</li>
<li>Der lægges vægt på vigtigheden af at tage hensyn til brugerpræferencer, tilgængelighed og privatlivets fred, når man designer brugergrænseflader, samt udfordringer ved forskellige inputmetoder, og der nævnes specifikt problemer med rullebjælker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.desmos.com/3d">Desmos 3D grafregner</a></h2>
<ul>
<li>Desmos 3D (Beta) er et nyt værktøj, der giver brugerne mulighed for at oprette og beregne grafer i tre dimensioner.</li>
<li>Det indeholder en række funktioner og matematiske symboler, herunder overskrifter og grundlinjer til avancerede matematiske beregninger.</li>
<li>Softwaren indeholder også en blog, hvor brugerne kan rapportere fejl og komme med forslag til forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859085">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den online grafregner, Desmos, oplever en stigning i popularitet blandt YouTubere på grund af sine fantastiske funktioner til at lave animationer.</li>
<li>En sammenligning mellem Desmos og en anden grafregner, GeoGebra, der foretrækkes for sin LaTeX-integration og Tikz-eksportfunktioner, viste, at brugerne foretrak Desmos på grund af en glattere brugergrænseflade (UI).</li>
<li>Diskussionen berører også GeoGebras licens, hvor det fremhæves, at kommercielle brugere skal erhverve en licens, og Desmos&#39; team leverer løsninger på problemer med ydeevne og animationsvariabler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dynomight.substack.com/p/midwit-home">Midwit-hjemmet</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i kompleksiteten ved at etablere et smart hjem og foreslår mere ligetil alternativer for lethed og bekvemmelighed.</li>
<li>Diskussionen omfatter forskellige fjernstyrede enheder, der bruges til at styre lys, stikkontakter og apparater i en smart home-sammenhæng.</li>
<li>Der lægges særlig vægt på lysets rolle i automatisering af hjemmet. Det antyder potentialet for at udvikle nye fjernstyrede enheder, hvilket indikerer mulige fremtidige tendenser inden for smart home-teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859437">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne dækker emner omkring hjemmeautomatisering, herunder smarte låse, kontakter, udfordringer og anvendelsen af smarte enheder til at styre hjemmets forsyningsselskaber.</li>
<li>Brugere udveksler erfaringer og tanker om bekvemmelighed, sikkerhed, pålidelighed og kompatibilitet af forskellige smart home-enheder og -systemer.</li>
<li>Emner som privatlivets fred, betydningen af backup-muligheder og efterspørgslen efter enklere og mere brugervenlige løsninger inden for hjemmeautomatisering bliver også diskuteret.</li>
</ul>
<h2><a href="https://12factor.net/">Tolv-faktor-appen (2011)</a></h2>
<ul>
<li>Twelve-Factor App er et framework til at skabe software-as-a-service-applikationer med fokus på automatisering, portabilitet, cloud-udrulning, kontinuerlig udrulning og skalerbarhed.</li>
<li>Denne metode kan bruges med ethvert programmeringssprog og enhver blanding af backing services og giver retningslinjer for forskellige aspekter, herunder organisering af kodebasen, styring af afhængigheder, konfiguration, build- og run-faser, samtidighed og opretholdelse af paritet mellem udvikling og produktion, blandt andre.</li>
<li>Den er skabt på baggrund af bidragydernes erfaringer og observationer og har til formål at løse systemiske problemer inden for applikationsudvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857544">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen er centreret om Twelve-Factor App-metoden og dens foreslåede fremgangsmåder til udvikling af softwareapplikationer, der dækker områder som konfigurationslagring, hemmelighedshåndtering, loghåndtering og brug af eventstreams.</li>
<li>Deltagerne har forskellige meninger om effektiviteten og anvendeligheden af de tolv faktorprincipper, hvilket har ført til en debat om deres praktiske anvendelighed og sikkerhedsaspekter.</li>
<li>Emner som containerisering og Kubernetes diskuteres også sammen med udfordringerne ved at udføre principperne i virkelige scenarier, hvilket indikerer relevansen af disse principper for moderne udviklingspraksis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jesseduffield.com/Can%27t-Be-Fcked/">Kan ikke blive kneppet: Undervurderet årsag til tech-gæld</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget argumenterer for, at en opfattet mangel på motivation eller dovenskab ofte kan føre til teknologisk gæld.</li>
<li>Forfatteren påpeger kontrasten mellem flittige udviklere, der konsekvent forbedrer deres kode, og deres egen tilbøjelighed til at udskyde visse opgaver.</li>
<li>Forfatteren understreger vigtigheden af selvindsigt og ærlighed, når man skal håndtere motivationssvigt, og foreslår endda pauser, hvis det er nødvendigt for at undgå at skabe teknologisk gæld via undskyldninger som &quot;for tidlig optimering&quot; eller &quot;aggressiv nedskæring af omfanget&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859311">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer &quot;Can&#39;t be fucked&quot; (CBF) som en potentiel årsag til teknisk gæld i teknologisektoren og understreger behovet for bedre forståelse og motivation til at håndtere teknisk gæld med høj rente.</li>
<li>Vigtigheden af at opretholde kodehygiejne, forstå forskellige typer af teknisk gæld og løse problemer med ældre systemer fremhæves også.</li>
<li>Artiklen diskuterer også håndværkets nøglerolle, forbindelsen mellem udviklere og virksomheder og effekten af organisationskultur på prioriteringen af kvalitet i softwareudvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://generatingconversation.substack.com/p/openai-is-too-cheap-to-beat">OpenAI er for billig til at slå</a></h2>
<ul>
<li>Udbydere af hovedsprogsmodeller (LLM) som OpenAI dominerer med hensyn til modellernes kvalitet og effektiviteten til at betjene modellerne i stor skala.</li>
<li>Artiklen argumenterer for omkostningseffektivitet ved at bruge OpenAI&#39;s platform frem for at finjustere og servere modeller på personlig hardware.</li>
<li>Mens de fraråder organisationer at implementere deres egen open source LLM på grund af omkostninger og kompleksitet, anerkender de open source-modellernes fremtid, når de bliver mere kompakte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37860819">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen dækker forskellige aspekter af OpenAI, såsom lavprismodellens bæredygtighed, konkurrenceevnen i AI-industrien, sprogmodellernes begrænsninger og potentielle planer om at udvide til smartphone-markedet.</li>
<li>Artiklen diskuterer forskellige virksomheders prisstrategier, herunder Uber og Google, effektivitet og omkostninger forbundet med at bruge OpenAI&#39;s modeller, hardwarekrav til at køre AI-modeller og systembegrænsninger.</li>
<li>Den fremhæver bekymringer i forbindelse med troværdigheden og sikkerheden af OpenAI&#39;s tjenester og fordelene ved lokal AI-AI, der kører på slutbrugerens enhed i stedet for at køre på servere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.diceright.com/">Jeg byggede en virtuel bordplade til at spille Dungeons and Dragons på</a></h2>
<ul>
<li>Diceright er en online platform til at spille Dungeons and Dragons, udviklet ved hjælp af Ruby on Rails, og bruger action cable til at synkronisere kort og tokens for alle spillere.</li>
<li>Interfacet, der er bygget med HTML canvas og fabric.js, giver brugerne mulighed for at interagere med kortene. Hjemmesiden er også optimeret til mobil brug.</li>
<li>Skaberen, som også har designet brugeroplevelsen, har lavet det som et sideprojekt og er åben for feedback og forespørgsler om platformen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857765">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren har udviklet en virtuel bordplade til online Dungeons and Dragons (D&amp;D)-spil, specielt designet til mobile enheder.</li>
<li>Feedback fra brugerne har ført til forbedringer såsom tilføjelse af mobile screenshots og videoer, og platformen er blevet rost for sin innovation inden for RPG-spil.</li>
<li>Diskussionen fremhæver sammenligningen af bord- og computerrollespil og understreger det fælles historiefortællingsaspekt i D&amp;D. Den understreger også vigtigheden af at have en kompatibel Dungeon Master (DM) for at kunne nyde spillet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/2015/1/15/7551873/jaywalking-history">Bilproducenter opfandt forbrydelsen at gå over for rødt (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen følger forvandlingen af normerne for brug af veje, som primært blev påvirket af bilgrupper og -producenter i 1920&#39;erne for at flytte ansvaret for ulykker fra bilister til fodgængere.</li>
<li>I takt med at bilismen blev mere udbredt, hvilket førte til en stigning i antallet af dødsfald blandt fodgængere, gik branchegrupperne effektivt ind for love, der begrænsede fodgængere til fodgængerfelter, og de brugte strategier til at latterliggøre fodgængere, der gik over for rødt.</li>
<li>Udtrykket &quot;jaywalking&quot; blev skabt for at stemple dem, der ikke adlød disse nye love, som uvidende og farlige for den offentlige sikkerhed, hvilket viser, hvordan bilindustrien med succes skiftede opfattelsen af gaderne som zoner for køretøjer og ikke fodgængere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859905">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Passagerne dykker ned i forskellige faktorer, der påvirker fodgængernes sikkerhed, herunder love om fodgængerovertrædelser og virkningen af bilfokuseret byplanlægning.</li>
<li>Den historiske kontekst, der forbinder transport med raceadskillelse, nævnes sammen med potentielle løsninger som prioritering af fodgængere og fortalervirksomhed for alternative transportmetoder.</li>
<li>Der er også en diskussion om håndhævelse af loven om fodgængeroverskridelser, fodgængeres og bilisters adfærdsmønstre og opfordringen til sikrere regler og infrastruktur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tokyodev.com/articles/not-setting-up-find-my-bricked-my-macbook">Manglende opsætning af Find My ødelagde min MacBook</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren fortæller om sin oplevelse med ved et uheld at bytte sin nye MacBook Air med nogen i lufthavnens sikkerhedskontrol, og efter at have hentet den, opdagede han, at en aktiveringslås var aktiveret på den.</li>
<li>Trods gentagne anmodninger har Apple ikke reageret på at hjælpe med at deaktivere aktiveringslåsen, hvilket får forfatteren til at kritisere Apples strenge politikker og utilstrækkelige kundesupport.</li>
<li>Som et godt råd anbefaler forfatteren MacBook-brugere at aktivere &quot;Find My&quot;-funktionen på deres enheder for at undgå at støde på lignende problemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37865941">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne omfatter forskellige emner om Apple-produkter såsom AirPods-softwarefejl, fordele og ulemper ved Bluetooth-hovedtelefoner og erfaringer med kundesupport.</li>
<li>Brugerne diskuterer også sikkerhedsforanstaltninger som aktiveringslåsen, importafgifter og skatter på MacBooks, herunder effektiviteten og ulemperne ved Apples aktiveringslås.</li>
<li>Disse diskussioner er platforme, hvor brugerne kan dele frustrationer, personlige erfaringer og meninger om disse emner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857231">Vis mig dit halvfærdige projekt</a></h2>
<ul>
<li>Erklæringen opfordrer folk til at starte deres projekter tidligt og ofte, uanset om de er perfekte eller parate.</li>
<li>Det understreger betydningen af &quot;failing fast&quot; og iteration, et koncept, der fremmer læring gennem hurtige fejl og deraf følgende forbedringer.</li>
<li>Desuden tilbyder budskabet støtte og hjælp til projekter, nystartede virksomheder eller ideer og bekræfter sin opbakning til innovation og udvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dette indlæg er en samling af digitale involveringer fra en forumtråd, hvor folk udveksler deres softwareprojekter for at få feedback og potentielle forbedringer.</li>
<li>De introducerede projekter er forskellige, herunder et digitalt myrefarmspil, en ukulele-akkordindlæringsapp, forskellige webbaserede værktøjer og udvidelser, en brugergrænseflade til en streamingtjeneste og en søgemaskine til juridiske dokumenter.</li>
<li>Samtalerne fokuserer på at diskutere funktioner, mål for deres projekter og udforske muligheder for forbedringer og potentielle samarbejder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ruoyusun.com/2023/10/12/one-game-six-platforms.html">Ét spil, af én mand, på seks platforme: Det gode, det dårlige og det grimme</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren delte sin erfaring med at understøtte forskellige platforme, herunder web, Windows, macOS og Linux, til deres spil Industry Idle og de forskellige udfordringer, de hver især medfører.</li>
<li>Diskuterer konsekvenserne af Valves beslutning om ikke længere at understøtte macOS til Counter-Strike 2, samt hvordan man tackler problemer med snyd og platformspecifikke problemer.</li>
<li>Giver indsigt i omkostningerne og indtægterne ved at understøtte flere platforme, de kampe, de mødte som en enmands-indieudvikler, og deres ønske om at træffe bedre valg og balancere arbejdsbyrden i fremtidige projekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37862606">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tråden behandler forhindringer og begrænsninger i spiludvikling på tværs af platforme, der involverer anvendelse af webbrowsere, browserbaserede teknologier og native applikationer.</li>
<li>Den diskuterer problemer i forbindelse med lokal lagring af HTML5-spil, debugging på iOS Safari og udfordringerne ved at portere spil til platforme som Linux og macOS.</li>
<li>Til sidst diskuteres brugen af Steam og Proton til spil på tværs af forskellige platforme samt bekymringer vedrørende vedligeholdelse af spil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/client-side-scanning-dutch-parliament/">EU&#39;s &quot;chatkontrol&quot; og obligatorisk scanning af klientsiden</a></h2>
<ul>
<li>Det hollandske parlament har afholdt en høring om EU&#39;s &quot;Chatcontrol&quot;-forslag, som vedrører scanning på klientsiden; en omdiskuteret teknologi, som scanner private beskeder og potentielt kan føre til uberettigede undersøgelser.</li>
<li>På trods af parlamentarisk modstand gennem to forslag har den hollandske regering besluttet at se bort fra dem og dermed fortsætte jagten på denne teknologi.</li>
<li>Bekymringerne under høringen handlede ikke kun om indtrængen i private samtaler, men også om teknologiens uprøvede effektivitet, og der blev desuden advaret mod et muligt samarbejde med Kina på dette område.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859402">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>EU overvejer et lovforslag, &quot;Chat Control&quot;, som gør det nødvendigt at scanne enheder for Child Sexual Abuse Material (CSAM), hvilket udløser debat om potentielle krænkelser af privatlivets fred.</li>
<li>Kritikere er bekymrede for, at det kan være en forløber for optrappet scanning, og de er bekymrede for Europols adgang til disse data og deres brug i ukontrolleret politi-AI.</li>
<li>Diskussionerne strækker sig til indvirkningen på meddelelsesplatforme, industriens ansvar og kontrol med autonome køretøjer, hvilket afspejler brede bekymringer om privatlivets fred, regeringsovergreb og de forskellige industriers respektive roller i at begrænse kriminel aktivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/atlassian-agrees-buy-video-messaging-provider-loom-nearly-1-bln-2023-10-12/">Atlassian køber Loom for næsten 1 milliard dollars</a></h2>
<ul>
<li>Atlassian, en softwarevirksomhed, har annonceret købet af videobeskedplatformen Loom for ca. 975 millioner dollars, hvilket vil styrke deres teamsamarbejdsværktøjer og muliggøre videointegration i arbejdsgange.</li>
<li>Loom, som har over 25 millioner globale brugere, vil blive indarbejdet i Atlassian-software som Jira og Confluence, og opkøbet forventes at være afsluttet i marts 2024.</li>
<li>Selvom opkøbet er finansieret med eksisterende likvide midler, forudser Atlassian, at det vil medføre en udvanding af deres driftsmarginer i de regnskabsår, der slutter i juni 2024 og 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37856895">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Atlassian, et softwareudviklingsfirma, planlægger at købe Loom, en videobeskedtjeneste.</li>
<li>Købet anslås at være på omkring 1 milliard dollars.</li>
<li>Denne udvikling betyder, at Atlassian ekspanderer inden for videomessaging.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nginx.com/blog/http-2-rapid-reset-attack-impacting-f5-nginx-products/">HTTP/2-angreb med hurtig nulstilling påvirker Nginx-produkter</a></h2>
<ul>
<li>Der er fundet en sårbarhed i HTTP/2-protokollen, som kan bruges til at starte et denial-of-service-angreb på NGINX Open Source, NGINX Plus og relaterede produkter, der påvirker NGINX HTTP/2-modulet.</li>
<li>Sårbarheden gør det muligt for en angriber hurtigt at annullere mange HTTP/2-streams og derved overbelaste serveren uden at udløse den konfigurerede tærskel.</li>
<li>NGINX har udsendt en patch til at tackle denne sårbarhed og forbedre systemstabiliteten ved at indføre en grænse for antallet af nye streams inden for en event loop. De råder brugerne til at opdatere til de nyeste pakker og tilpasse konfigurationsfilerne for ekstra beskyttelse. Det anbefales også at begrænse forbindelser og anmodninger fra enkelte klienter. Cloudflare, Amazon og Google har hjulpet med at afbøde denne sårbarhed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37861589">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>HTTP/2 rapid reset-angrebet påvirker Nginx-produkter, men som standard er Nginx udstyret med et værn mod det, medmindre visse konfigurationer ændres.</li>
<li>Der er delte meninger om effekten af denne sårbarhed på NGINX og andre webservere: Nogle er bekymrede for dens konsekvenser, mens andre mener, at den primært påvirker ikke-standardiserede indstillinger.</li>
<li>Samtalen udvides til HTTP-versioner, serverrestriktioner, brug af adblockere og betydningen af rettidige opdateringer og patches, med fokus på den potentielle indflydelse af denne sårbarhed på tværs af forskellige opsætninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/10/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/10/20">2023-10-12</a></h1>
<h2><a href="https://direct.starlink.com/">Starlink direkte til mobil</a></h2>
<ul>
<li>Starlink, en afdeling af SpaceX, lancerer en Direct to Cell-funktion, der vil give globale LTE-telefoner uafbrudt adgang til tekst-, tale- og datatjenester.</li>
<li>Den nye teknologi, der fungerer som rumbaserede mobiltelefontårne, gør det muligt at oprette forbindelse på fjerntliggende steder og fjerner døde zoner, uden at det er nødvendigt at ændre på den eksisterende hardware eller apps.</li>
<li>Ved at udnytte SpaceX&#39;s knowhow inden for raketproduktion og opsendelse sigter Starlink mod at opsende disse satellitter til understøttelse af mobiltjenester i stort antal, hvor globale mobiludbydere deler netværksadgang i partnerlande.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37848212">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne spænder fra fordelene ved satellitkommunikation i fjerntliggende områder, udfordringerne ved at bruge smartphones i ekstreme temperaturer og besked-apps i situationer med lav båndbredde til fordelene ved dedikerede enheder frem for telefoner til sikkerhed i vildmarken.</li>
<li>Hovedfokus er de potentielle fordele ved Starlink Direct to Cell og Starlink i fjerntliggende områder, samarbejde med virksomheder som Apple og Google samt pris-, lovgivnings- og licensspørgsmål i forbindelse med satellittjenester.</li>
<li>De overvejer også nødkommunikationsudstyr som Personal Locator Beacons (PLB&#39;er) og sammenligner fordele og begrænsninger ved forskellige satellitnetværk. Personlige erfaringer giver indsigtsfulde kontekster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nps.gov/subjects/accessibility/interagency-access-pass.htm">Amerikanske borgere med permanente handicap får gratis livstidspas til nationalparker</a></h2>
<ul>
<li>America the Beautiful - The National Parks and Federal Recreational Lands Access Pass, et gratis adgangskort til amerikanske statsborgere eller fastboende med varige handicaps, kan fås personligt eller online.</li>
<li>Ansøgere skal fremlægge dokumentation for deres permanente handicap for at få adgangskortet.</li>
<li>Interagency Access Pass hjælper mennesker med handicap ved at give lettere adgang til nationalparker og føderale rekreative områder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850930">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne dækker en række emner, herunder vanskeligheder, som personer med handicap oplever, revurderingen af ADHD som et handicap og den bredere forståelse og opfattelse af handicap i samfundet.</li>
<li>Den behandler også spørgsmål om sundhedspleje, bolig og ADHD&#39;s indvirkning på den enkeltes liv.</li>
<li>Samtalerne udtrykker en række forskellige meninger og synspunkter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openintro-ims2.netlify.app/">Introduktion til moderne statistik</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Introduction to Modern Statistics (2nd Ed)&quot; er en lærebog skrevet af Mine Çetinkaya-Rundel og Johanna Hardin på baggrund af tidligere udgaver af Diez, Barr og Çetinkaya-Rundel.</li>
<li>Bogen kan downloades gratis, hvilket giver både studerende og entusiaster adgang til undervisningsmateriale til en overkommelig pris.</li>
<li>Bogen er licenseret under Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0, som tillader og opmuntrer til distribution og deling af værket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37854846">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer anvendelsen af moderne statistik og software kaldet JASP til at sammenligne frekventistiske og bayesianske metoder, som er statistiske tilgange til fortolkning af data.</li>
<li>Forfatteren taler for et skift mod brugen af lineære modeller og bayesianske teknikker i statistikundervisningen, hvilket tyder på et behov for en ændring af de nuværende undervisningsmetoder.</li>
<li>Diskussionen omfatter personlige kampe med matematik, mulige negative holdninger til det og boganbefalinger til at lære statistik, med særlig vægt på &quot;Statistics&quot; af Carlson &amp; Winquist. Kommentatorerne er interesserede i at lære mere om anvendelsen af Bayesianske netværksrammer og brugen af programmeringssproget R.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.willdepue.com/how-to-legally-pirate-all-fonts-in-an-afternoon">Sådan piratkopierer du lovligt alle skrifttyper</a></h2>
<ul>
<li>Emnet drejer sig om lovligheden af copyright på ulicenserede fonte på nettet, hvor amerikansk lovgivning ikke tillader copyright på individuelle glyffer, men tillader copyright på fontfilen.</li>
<li>Varemærkebeskyttede skrifttyper er beskyttet af loven, mens ikke-varemærkebeskyttede glyffer ikke er underlagt copyright.</li>
<li>Forfatteren overvejer at bruge offentlige, ikke-kreative, ikke-varemærkebeskyttede skrifttyper til at genskabe licenserede skrifttyper, anerkender kompleksiteten i en sådan bestræbelse og slutter med at hævde betydningen af at støtte skrifttypeskabere ved at købe skrifttyper lovligt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37846471">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det centrale tema i denne diskussion er copyright-problemerne i forbindelse med skrifttyper og den efterfølgende praksis med at piratkopiere dem.</li>
<li>Den dykker ned i lovligheden af fontkopiering, og hvordan copyright potentielt påvirker kreativitet og tilgængeligheden af kreative værker.</li>
<li>Den undersøger også kompleksiteten i fontlicenser og omfanget af den beskyttelse, som fonte tilbydes i henhold til copyright-lovgivningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/databases/announcing-cloud-spanner-price-performance-updates">Google Cloud Spanner er nu halvt så dyr som Amazon DynamoDB</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud har introduceret store pris-ydelsesforbedringer til deres Cloud Spanner-database, som omfatter op til 50% højere gennemstrømning og 2,5 gange mere lagerplads pr. node, uden ekstra omkostninger.</li>
<li>Den opdaterede Cloud Spanner, der er kendt for høj ydeevne, tilgængelighed og skalerbarhed, bliver nu en endnu mere omkostningsoptimal løsning for organisationer, der håndterer store datamængder og applikationskrav.</li>
<li>Til sammenligning er Spanner nu mere omkostningseffektiv end Amazon DynamoDB. Disse opdateringer er i øjeblikket tilgængelige for nogle instans-konfigurationer, og en komplet udrulning er planlagt for alle Spanner-kunder i den nærmeste fremtid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37847454">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig primært om udbydere af cloud-tjenester, hvor man specifikt sammenligner Google Cloud Spanner og Amazon DynamoDB i forhold til aspekter som priser og brugeroplevelse.</li>
<li>Andre emner, der diskuteres, er support og pålidelighed, forskellige databasers egnethed til bestemte applikationer, brugen af serverless computing og anvendelsen af specialiserede databaser.</li>
<li>Der er en tydelig bekymring for leverandørbinding og prisstabilitet inden for cloud-serviceindustrien, hvilket afspejler brugernes erfaringer og meninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.indieretronews.com/2023/10/grind-first-person-shooter-for-amiga.html">Grind - Et førstepersons skydespil til Amiga 500</a></h2>
<ul>
<li>Grind er et opdateret first-person shooter-spil til Amiga 500, udviklet med Dread-Engine. Det er bygget op omkring en Steampunk/Lovecraftian-æstetik og har våbendesign i høj kvalitet.</li>
<li>Den seneste opdatering indeholder en demo og et nyt niveau, der foregår i en by, med fremtidige udviklingsplaner for yderligere niveauer og fjendetyper.</li>
<li>Musikunderstøttelse, lydeffekter og flere niveauer er i øjeblikket under udvikling, støttet af en Patreon. Derudover er en Mega Drive-version af spillet i øjeblikket under overvejelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850265">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Omdrejningspunktet for indlægget er spillet &quot;Grind&quot; til Amiga 500, som er blevet rost for sin omhyggelige detaljering og enestående 3D-grafik, der minder om Bitmap Brothers&#39; arbejde.</li>
<li>Samtalen handler om Segas strategi for 3D-spil og dens indflydelse på videospilkonsoller.</li>
<li>Andre emner inkluderer Amiga 500&#39;s begrænsninger og potentiale, udviklernes forsøg på optimering og sammenligninger med andre spilplatforme, hvor mange brugere udtrykker deres beundring for spillets præstation på Amiga 500, på trods af tidlig tvivl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordpress.com/blog/2023/10/11/activitypub/">Wordpress.com understøtter nu ActivityPub</a></h2>
<ul>
<li>WordPress.com har lanceret funktionen ActivityPub, som giver brugerne mulighed for at forbinde deres blogs med fødererede platforme som Mastodon for at nå ud til et bredere publikum.</li>
<li>ActivityPub-pluginet hjælper med ubesværet integration, så læserne kan følge blogindlæg og konvertere svar til kommentarer på bloggen.</li>
<li>Brugere kan forbedre deres profiler med et brugerdefineret domæne og kan aktivere denne funktion via deres blogindstillinger med det formål at øge engagementet og rækkevidden for WordPress.com-blogs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37847782">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>WordPress.com har integreret ActivityPub, en decentraliseret social netværksprotokol, der gør det muligt for brugerne at udgive og dele indhold i fediverse.</li>
<li>Dette skridt giver den omfattende brugerbase adgang til den decentraliserede sociale mediebevægelse, selvom nogle brugere udtrykker bekymring over moderering og uoverensstemmelserne i brugergrænsefladen (UI).</li>
<li>Bemærk forskellen mellem WordPress.com, som implementerede disse ændringer, og open source-udgaven af WordPress.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anderspitman/obligator">Obligator - en OpenID Connect-server til selv-hostere</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Obligator&quot; er et projekt, der udvikler en OpenID Connect Provider (OP)-server, designet til selvhosting med det specifikke mål at validere e-mail-ejerskab og kommunikere det til den applikation, brugeren tilgår.</li>
<li>Dette projekt understøtter funktioner som anonyme OAuth2-klienter, godkendelse af flere domæner, e-mail-login uden adgangskode og konfigurerbar runtime via en API.</li>
<li>I øjeblikket er projektet i beta og ikke egnet til produktionsbrug, før det har bestået en sikkerhedsgennemgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37848793">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget handler om Obligator, en OpenID Connect-server, der er skræddersyet til self-hosting-formål.</li>
<li>Diskussionerne udvides til at omfatte alternative autentificeringstjenester som Zitadel, Authentik og Keycloak, og der dykkes ned i deres udfordringer og begrænsninger, herunder problemer med e-mail og sociale login-muligheder.</li>
<li>Der henvises til Ory stack og andre såsom Hydra, Kratos og Oathkeeper, med løbende debatter om deres sikkerhedsforanstaltninger og brugergrænsefladeaspekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/all-sky-camera">Rul dit eget All-Sky, Raspberry Pi kamera</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen beskriver, hvordan man laver et gør-det-selv-kamera til hele himlen ved hjælp af Raspberry Pi, en serie af små og billige computere, der er meget udbredte i tekniske projekter.</li>
<li>Det hjemmelavede kamera er beregnet til at tage billeder af hele nattehimlen, især meteorer, og kan hjælpe med videnskabelige undersøgelser af meteorernes baner.</li>
<li>Den giver en grundig vejledning i de nødvendige komponenter og proceduren for opsætning af kameraet og viser også andre lignende projekter, der bruger sådanne kameraer til meteorstudier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850485">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i erfaringer og råd fra brugere, der bruger Raspberry Pi-kameraer til fotografering af hele himlen, og tager fat på typiske problemer som ridser i kamerakuplen, temperaturpåvirkning af kameraer med manuel fokus og udnyttelse af koldt vejr til bedre fotografier med lang eksponering.</li>
<li>Læserne udtrykker en længsel efter kameraer af høj kvalitet fra Raspberry Pi og diskuterer detaljer som eksponeringstid, sensorstørrelse, ydeevne i svagt lys, potentiel solskade og primært begrænsningerne og kvaliteten af Raspberry Pi HQ Camera i astronomi og lignende projekter.</li>
<li>Samtalen anerkender begrænsningerne ved MIPI-kameraer og understreger optikkens afgørende rolle for billeder af høj kvalitet; nogle brugere anbefaler alternative kameraer med bedre kvalitet og lysfølsomhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/3228">M2 Ultra kan køre 128 streams af Llama 2 7B parallelt</a></h2>
<ul>
<li>llama.cpp-koden i et GitHub-repository er blevet opdateret og indeholder parallel afkodning med opmærksomhedsmasker for at forbedre kodens effektivitet.</li>
<li>Ændringerne omfatter forbedring af ydeevnen via KV-cacheoptimering, afkodning af flere sekvenser og opdateringer til RoPE, session saving/loading samt parallel behandling.</li>
<li>Ændringerne omfatter også deaktivering af samtidighedsoptimering for ændringer af graf-topologi og tilpasninger i M2 Ultra-modelstørrelsestest.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37846387">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen undersøger funktionerne i Apples nye M2 Ultra-chip og analyserer fordelene og ulemperne ved at bruge cloud-tjenester i modsætning til lokal infrastruktur.</li>
<li>Den diskuterer også fordelene og ulemperne ved selv at hoste tjenester i forhold til at outsource dem og undersøger den potentielle brug af Apple Mac Minis i datacentre.</li>
<li>Diskussionen berører også anvendelsen af Large Language Models (LLMs) samt forretningsmuligheder og forhindringer, der opstår i forbindelse med en open source-teknologi kaldet LLAMA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://k3s.io/">K3s - letvægts-Kubernetes</a></h2>
<ul>
<li>K3s er en kompakt Kubernetes-version bygget til IoT og edge computing, designet til at fungere effektivt i fjerntliggende og ressourcebegrænsede miljøer.</li>
<li>Den er samlet som en enkelt binær fil for at mindske afhængigheder og gøre installationen lettere, og den understøtter både ARM64- og ARMv7-arkitekturer, hvilket gør den velegnet til små enheder som Raspberry Pi til større servere.</li>
<li>Som et Cloud Native Computing Foundation-sandkasseprojekt kan brugerne begynde at bruge K3s ved at downloade det og køre det på deres server og derefter tilføje agentnoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37845903">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer forfatterens positive erfaringer med at bruge K3s, en letvægtsvariant af Kubernetes, med sqlite til en enkelt-node-opsætning i et hjemmelaboratorium.</li>
<li>Indlægget går også i dybden med en sammenligning mellem delte block storage-løsninger som Longhorn, Ceph og Rook og container-orkestreringsplatforme, især Kubernetes versus Nomad.</li>
<li>Disse teknologiers egnethed er omdiskuteret, med meninger, der spænder fra, at Kubernetes potentielt er overkill for mange virksomheder, til anbefaling af letvægtsalternativer som K0s og værktøjer som Rancher Desktop, afhængigt af specifikke behov og præferencer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/the-deep-link-equating-math-proofs-and-computer-programs-20231011/">Det dybe link, der sidestiller matematiske beviser og computerprogrammer</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen giver et overblik over Curry-Howard-korrespondancen, der forbinder matematiske beviser og computerprogrammer, og foreslår ækvivalens mellem typer og programmer i datalogi og sætninger og beviser i logiske discipliner.</li>
<li>Potentielle anvendelser og konsekvenser af denne korrespondance berøres, herunder dens relevans for softwareverifikationsprocedurer og udviklingen af bevisassistenter.</li>
<li>Den fremhæver, at denne forbindelse mellem beregning og logik ikke er begrænset til intuitionistisk logik alene, og nævner dens grundlæggende natur, der er tydelig i dens opdagelse af flere forskere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37845195">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på Hacker News drejer sig om sammenhængen mellem matematiske beviser og computerprogrammer samt matematikkens rolle i programmering.</li>
<li>Deltagerne giver udtryk for udfordringer med at opnå beviseligt korrekt timing, tilgængeligheden af abstrakte koncepter og behovet for praktiske anvendelser til læring.</li>
<li>Samtalen kommer også ind på Curry-Howard-somorfismen og brugen af teorembeviser til at verificere programegenskaber.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metric-time.com/">Metrisk tid</a></h2>
<ul>
<li>Metrisk tid er et system, der deler dagen op i 10 timer, hvor hver time består af 100 minutter, og hvert minut består af 100 sekunder, hvilket forenkler hovedregning og håndtering af forskellige tidszoner.</li>
<li>I det metriske tidssystem skelnes der ikke mellem AM og PM, og et døgn består ganske enkelt af 10 timer.</li>
<li>Konceptet bag metrisk tid kan sammenlignes med pengetænkning, hvor hver metrisk time svarer til en 100-dollarseddel, og hvert metrisk minut svarer til en 1-dollarseddel, i alt 1.000 minutter og 100.000 sekunder pr. dag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37853181">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den primære debat drejer sig om forslaget om at anvende et decimalt eller metrisk system til tidsmåling, hvor fortalerne argumenterer for, at det vil strømline beregningerne og være i overensstemmelse med det eksisterende metriske system.</li>
<li>Kritikere forudser dog potentielle problemer med præcision, implementeringsrelaterede udfordringer og samfundsmæssige tilpasninger, som det nye system kan nødvendiggøre.</li>
<li>Diskussionerne omfatter også alternative tidsmålingssystemer og potentielle kalenderreformer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37852711">Er der nogen, der har fået fuldstændig, permanent lindring af tinnitus?</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren søger viden fra personer, der har fundet permanent lindring af tinnitus, en sygdom, der forårsager ringen for ørerne.</li>
<li>Forfatteren er skeptisk over for behandlinger, der blot mindsker symptomerne, og forsøger at finde ud af, om det er muligt at opnå fuldstændig lindring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37852711">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Denne oversigt fremhæver onlinesamtaler om tinnitus, hvor folk deler personlige erfaringer og strategier til at håndtere tilstanden, herunder, men ikke begrænset til, lydterapi og livsstilsjusteringer.</li>
<li>Fokus er på den vigtige rolle, som skræddersyede tilgange spiller, professionel hjælp, når det er nødvendigt, og vigtigheden af høreværn.</li>
<li>Diskussionerne belyser tinnitus&#39; indvirkning på det mentale helbred og introducerer nye behandlinger, hvilket understreger det faktum, at selvom der ikke er nogen bred kur mod tinnitus, kan individuelle strategier hjælpe med at håndtere den.</li>
</ul>
<h2><a href="https://microsoft.gcs-web.com/node/31951/html">Microsoft SEC 8-K: IRS kræver yderligere skattebetaling på 29 milliarder dollars</a></h2>
<ul>
<li>Den 11. oktober 2023 offentliggjorde Microsoft Corporation, at de har modtaget Notices of Proposed Adjustments (NOPAs) fra Internal Revenue Service (IRS) vedrørende skatteår mellem 2004 og 2013.</li>
<li>Skattevæsenet har krævet 28,9 milliarder dollars ekstra i skat foruden bøder og renter på grund af spørgsmålet om interne afregningspriser.</li>
<li>Microsoft insisterer på at bestride NOPA&#39;erne gennem administrative appeller og muligvis retssager, og forventer tydeligvis ikke en endelig løsning eller væsentlige ændringer i sine skatteforpligtelser inden for de efterfølgende 12 måneder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850110">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>IRS kræver en ekstra skattebetaling på 29 milliarder dollars fra Microsoft for ikke at have fordelt sine indtægter og udgifter korrekt fra 2004 til 2013. Microsoft bestrider disse foreslåede justeringer, og det forventes at tage over et år at finde en løsning.</li>
<li>Selvom Microsoft har den finansielle kapacitet til at dække skattebetalingen, kan det påvirke deres fremtidige strategier og opkøb, især deres rygtede plan om at opkøbe en virksomhed til 30 milliarder dollars.</li>
<li>På trods af at Microsoft potentielt står over for bøder og kontrol fra myndighederne, har aktiemarkedets reaktion været lunken, hvilket tyder på, at investorerne er skeptiske over for, at Microsoft betaler det fulde skattebeløb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/10/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/10/20">2023-10-11</a></h1>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/">Det største DDoS-angreb til dato, toppede over 398 mio. rps</a></h2>
<ul>
<li>Google har med succes forsvaret sig mod det største registrerede DDoS-angreb, som toppede med 398 millioner forespørgsler pr. sekund, ved hjælp af en ny metode kaldet HTTP/2 Rapid Reset.</li>
<li>Den koordinerede reaktion fra branchen efter angrebet har ført til udvikling og implementering af patches og andre afhjælpningsteknikker. Brugere af HTTP/2 opfordres til at anvende leverandørens patches til CVE-2023-44487 for at reducere sårbarheden over for et sådant angreb.</li>
<li>For at beskytte sig mod DDoS-angreb anbefales Google Cloud-kunder at gøre brug af Cloud Armors DDoS-beskyttelse og andre funktioner som proaktive regler for hastighedsbegrænsning og AI-drevet adaptiv beskyttelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831062">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dækker et bredt spektrum af emner relateret til DDoS-angreb (Distributed Denial of Service), herunder motiverne bag sådanne angreb og mulige angribere.</li>
<li>Strategier til at dæmme op for disse angreb diskuteres, og cloud-udbydernes rolle og internetudbydernes (ISP) ansvar understreges.</li>
<li>Blandt de fremhævede punkter er den voksende trussel fra DDoS-angreb i den digitale verden, stigende bekymringer om internetsikkerhed, vanskeligheder med at håndtere cybersikkerhed og virkningen af visse sikkerhedsforanstaltninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prolost.com/blog/applelog">Log er &quot;Pro&quot; i iPhone 15 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget diskuterer primært inkluderingen af log-videooptagelse i de nyeste iPhone 15 Pro og Pro Max, et format, der giver øget fleksibilitet i farvegraduering og redigering.</li>
<li>Den udforsker fordelene ved at bruge logoptagelser, herunder muligheden for at vælge forskellige visuelle appeller og naturligt graduerede farver, samt deres kompatibilitet med forskellige farverum.</li>
<li>Indlægget henviser også til udgivelsen af Blackmagic Camera-appen til iPhone, som tilbyder forbedrede manuelle kontroller og funktioner, hvilket øger de kreative muligheder for videooptagelse og -redigering med disse enheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37840503">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskursen involverer sammenligning af smartphone-kameraer og traditionelle kameraer med hensyn til kvalitet og bekvemmelighed.</li>
<li>Samtalen berører smartphones&#39; indflydelse på kameraindustrien og muligheden for at tage HDR-billeder (high dynamic range) på smartphones.</li>
<li>Diskussionerne omfatter også anvendelsen af log-format i videografi, efterbehandling, optagemuligheder og kamerachips i Apples og Sonys flagskibs smartphones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eliot.blog/e-ink-frame">Bygning af en 42-tommer E-Ink-ramme til generativ kunst</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren skabte en 42-tommers E Ink-kunstramme designet til at udstille generativ AI-kunst ved hjælp af en Raspberry Pi til skærmstyring og Blue Noise Dithering til billedforbehandling.</li>
<li>For at løse problemet med &#39;ghosting&#39;, som er almindeligt i E Ink-skærme, implementerede de en løsning, hvor de skiftede mellem helt sorte og helt hvide billeder.</li>
<li>Fremtidige forbedringsplaner omfatter at gøre rammen batteridrevet og bruge AI til at generere kunstprompter. Projektet fik støtte fra Charly, Nico og Florian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37835995">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hovedfokus i diskussionerne er de høje omkostninger og begrænsninger ved e-ink-skærme til generativ kunst, som tilskrives vanskeligheder ved fremstilling, lav efterspørgsel, manglende fordele ved masseproduktion og begrænset anvendelighed.</li>
<li>Deltagerne diskuterer også e-ink-teknologiens styrker og svagheder, såsom dens lave energiforbrug, forbedrede synlighed udendørs, sammen med dens begrænsninger i pris og størrelse.</li>
<li>Andre emner er, hvilken rolle patenter spiller, sammenligninger med OLED-skærme (Organic Light Emitting Diodes) og brugen af e-ink-skærme i forskellige applikationer som digitale fotorammer og gør-det-selv-projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rechargenews.com/energy-transition/liebreich-oil-sector-is-lobbying-for-inefficient-hydrogen-cars-because-it-wants-to-delay-electrification-/2-1-1033226?zephr_sso_ott=XwKh7x">Oliesektoren lobbyer for ineffektive brintbiler for at forsinke elektrificeringen</a></h2>
<ul>
<li>Michael Liebreich, en anerkendt analytiker, mener, at oliesektoren fremmer brintbiler for at forsinke elektrificeringen af biler, fordi de er ineffektive og dyre sammenlignet med elektriske løsninger.</li>
<li>Liebreich har udviklet &quot;Hydrogen Ladder&quot;, som placerer biler og boligopvarmning nederst som ikke-konkurrencedygtige anvendelsesområder for brint, og hævder, at virksomheder måske fremmer brint for at bremse skiftet til elektrificering.</li>
<li>Han er imod behovet for brintbiler og siger, at elbiler allerede udmærker sig i effektivitet, ydeevne og bekvemmelighed, og han er uenig i anvendelsen af brint til boligopvarmning på grund af ineffektivitet og sikkerhedsproblemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37836237">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den centrale debat drejer sig om brugen og effektiviteten af brint som brændstofkilde kontra anvendeligheden af elektriske køretøjer (EV). Brints opbakning fra olieindustrien undersøges nøje, og det samme gør dens anvendelsesmuligheder ud over transport, f.eks. langdistanceflyvninger.</li>
<li>De brede emner omfatter kulstofneutral syntese af kulbrinter, udfordringer med omkostninger og effektivitet i forhold til batterier og brints potentielle fordele inden for visse industrier. Japans investering i brint som et alternativ til olie nævnes sammen med batteriers og brints lagringsevne.</li>
<li>Detaljerede diskussioner dækker energitætheden af brint til flyrejser, elbilernes vægt og bekymring for skader på vejene, elbilbatteriernes levetid og skalerbarheden og effektiviteten af brint som et alternativt brændstof. Begrænsningerne og fremskridtene inden for elbiler samt fremtidens transport udforskes også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/how-it-works-the-novel-http2-rapid-reset-ddos-attack">Det nye HTTP/2 &#39;Rapid Reset&#39; DDoS-angreb</a></h2>
<ul>
<li>I august bekræftede Google, at et hidtil uset DDoS-angreb, der brugte HTTP/2-protokollen, var rettet mod deres tjenester og Cloud-kunder, hvor et angreb nåede op på 398 millioner forespørgsler i sekundet.</li>
<li>Googles globale load balancing-infrastruktur forhindrede serviceafbrydelser ved at afbøde angrebet på kanten af netværket.</li>
<li>Google har siden implementeret yderligere beskyttelsesforanstaltninger og arbejdet sammen med branchepartnere for at håndtere denne nye angrebsvektor i hele økosystemet. Artiklen uddyber angrebsmetoden og giver strategier til afhjælpning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830987">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et nyt Rapid Reset DDoS-angreb er blevet opdaget, rettet mod HTTP/2, hvilket fører til diskussioner om potentielle alternativer såsom forbedringer af HTTP/1.1 og den kommende HTTP/3.</li>
<li>Diskussionerne er centreret omkring forebyggelse af DDoS-angreb, herunder replay/amplification-angreb ved hjælp af DNS. Forslagene omfatter at få DNS til at bruge TCP, padding requests og udforskning af begrænsningsløsninger.</li>
<li>HTTP/2&#39;s sårbarhed over for en angrebsteknik, der øger anmodninger pr. forbindelse, fremhæves med sammenligninger med mulige HTTP/3-angreb. Throttling foreslås som en defensiv strategi, der anerkender vanskeligheden ved mange kompromitterede IP&#39;er under DDoS-angreb.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.rice.edu/news/2023/rice-engineered-material-can-reconnect-severed-nerves">Konstrueret materiale kan genoprette forbindelsen mellem afbrudte nerver</a></h2>
<ul>
<li>Forskere fra Rice University har udviklet et magnetoelektrisk materiale, der kan stimulere nervevæv og reparere ødelagte nerver.</li>
<li>Det nye materiale udfører den magnetisk-elektriske konvertering 120 gange hurtigere end sine modstykker, hvilket baner vejen for præcis fjernstimulering af neuroner og minimalt invasive neurostimuleringsmetoder.</li>
<li>Ud over anvendelser inden for neurostimulation kan dette banebrydende materiales designramme potentielt bruges inden for computere og sensorer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37835143">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et nyt konstrueret materiale er blevet fremstillet med ambitionen om at genforbinde afbrudte nerver, hvilket potentielt kan bane vejen for rygmarvsreparationer og neuropatibehandlinger.</li>
<li>Der er tvivl og debat om levedygtigheden af nerveregeneration, kroppens reaktion på en sådan teknologi og universiteternes potentielle overdrivelse af forskningspåstande.</li>
<li>Fællesskabet identificerede også spørgsmål som pålideligheden af videnskabelig replikation og de risici, der er forbundet med hjerneimplantater og neural stimulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2023/10/10/valve-confirms-counter-strike-2-no-macos/">Valve siger, at Counter-Strike 2 til macOS ikke bliver til noget, fordi der ikke er spillere nok</a></h2>
<ul>
<li>Valve har besluttet ikke at udgive en macOS-version af Counter-Strike 2 på grund af utilstrækkeligt antal spillere. Counter-Strike: Global Offensive (CS:GO) spillere på Mac kan anmode om refusion, hvis de har spillet mellem 22. marts og 27. september 2023.</li>
<li>Fremtidige forbedringer af Apple-produkter kan omfatte OLED-skærme til iPad mini og iPad Air i 2026. En vigtig softwareopdatering til iPhone 15 Pro-modellerne blev frigivet for at løse problemer med overophedning.</li>
<li>Samsung opfordrer Apple til at indføre RCS-beskedstandarden i en nylig reklame efter Allstate Protection Plans skadelige faldtest af luksus-smartphones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831263">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://redmonk.com/jgovernor/2023/10/10/postgres-the-next-generation-investing-in-the-next-generation-of-committers/">Postgres: Den næste generation</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen understreger nødvendigheden af en yngre generation af bidragydere, committers og maintainers til at støtte det aldrende PostgreSQL-udviklerfællesskab.</li>
<li>Betydningen af open source-bæredygtighed understreges sammen med den potentielle indflydelse fra virksomheder som Neon, der investerer i at forbedre Postgres og kan relicensere deres intellektuelle ejendom.</li>
<li>Hvis projekter som Postgres fortsat skal have succes, anbefaler forfatteren målbevidsthed, finansiering og oplyst egeninteresse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832319">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen kaster lys over Postgres-fællesskabets engagement og entusiasme over for open source-databasesystemet, samtidig med at den anerkender de udfordringer, man står over for.</li>
<li>Den diskuterer de høje adgangsbarrierer for nye bidragydere, primært på grund af manglen på dygtige C-udviklere og den kompleksitet, der er forbundet med at lære og bruge C.</li>
<li>Den berører også de organisatoriske problemer i Postgres-mailinglisten, begrænsninger og manglende funktioner i Postgres og angiver områder, der kan forbedres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/safety-security/passkeys-default-google-accounts/">Passkeys er nu aktiveret som standard for Google-brugere</a></h2>
<ul>
<li>Google indstiller passkeys som standard login-metode til personlige Google-konti med det formål at forbedre sikkerheden og strømline login-processen.</li>
<li>Passkeys, som bruger biometriske data eller en pin-kode, anses for at være hurtigere og mere sikre end traditionelle adgangskoder. Google har fortalt, at feedbacken på passkeys har været overvejende positiv.</li>
<li>På trods af skiftet til passkeys vil Google stadig give brugerne mulighed for at bruge adgangskoder til kontoadgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832585">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen om at bruge pasnøgler til godkendelse af onlinekonti er blandet, og nogle brugere bekymrer sig om muligheden for at miste adgang og utilstrækkelig support.</li>
<li>Nogle hævder, at pasnøgler giver større sikkerhed end traditionelle adgangskoder, men denne metode giver anledning til bekymring om afhængighed af enhedens sikkerhed og manglende mulighed for at eksportere og gendanne pasnøgler.</li>
<li>Debatten understreger behovet for forbedringer i nøglesystemer og nødvendigheden af brugeruddannelse og backup-muligheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/forefront-of-innovation/">En studerende spurgte, hvordan jeg holder os innovative - det gør jeg ikke.</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren understreger vigtigheden af at bruge velafprøvet teknologi på grund af dens robuste dokumentation, fortrolighed og etablerede økosystemer.</li>
<li>Innovativ teknologi bør kun vælges, hvis den dramatisk øger chancen for problemløsning. Denne idé udgør en del af forfatterens ramme for valg af teknologi, som omfatter forståelse af problemer, validering af løsninger, raffinering af kompleksitet, evaluering af design og udsættelse af ideer for kritik.</li>
<li>Forfatteren anbefaler dog, at man holder sig fra banebrydende teknologier for at reservere kapacitet til innovation. Denne rammes tilgang er primært til arbejdsprojekter, da personlige projekter prioriteres ud fra personlig nydelse og læringspotentiale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830980">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen understreger behovet for at socialisere designprocessen, inddrage forskellige synspunkter og indsamle feedback for at fremme innovation inden for softwareudvikling.</li>
<li>Den udforsker udfordringerne ved at facilitere effektiv teamkommunikation og advokerer for åben kommunikation og konstruktiv kritik.</li>
<li>Artiklen debatterer risici og fordele ved at vælge innovative kontra etablerede teknologier i udviklingsprojekter, argumenterer mod top-down standardisering og understreger værdien af teknisk merit i teknologibeslutninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/us-sues-ebay-for-allowing-sale-of-more-than-300000-emissions-defeat-devices">USA sagsøger eBay for at have tilladt salg af emissionsbegrænsende udstyr</a></h2>
<ul>
<li>Justitsministeriet (DOJ) sagsøger eBay på grund af det påståede salg af mere end 343.000 emissionsbegrænsende enheder og produkter, der overtræder Clean Air Act.</li>
<li>eBay kan potentielt blive straffet med milliarder, med bøder på op til 5.580 dollars pr. overtrædelse; virksomheden har hævdet, at denne handling er &quot;helt uden fortilfælde&quot; og har til hensigt at forsvare sig kraftigt.</li>
<li>DOJ beskylder også eBay for at sælge andre ulovlige ting, som uregistrerede pesticider og produkter til fjernelse af maling, der indeholder et kræftrelateret kemikalie; føderal forfølgelse af overtrædelser fortsætter på trods af antydninger om det modsatte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37834946">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kommentarerne dækker et utal af emner, herunder: en retssag mod eBay for salg af emissionsbegrænsende udstyr; den canadiske regerings forbud mod Xiaomi-telefoner; debatter om emissionsregulativer og kontroverser omkring katalysatorer.</li>
<li>Miljøpåvirkningen fra private jetfly i forhold til lastbiler, problemer med at deaktivere traction control og bruge eftermarkedsdele i køretøjer samt effektiviteten og kravet om emissionsudstyr i moderne dieselmotorer fremhæves også.</li>
<li>Diskussionen omfatter også bekymringen for støjforurening fra høje biludstødninger og indførelsen af støjregler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/zero-day-rapid-reset-http2-record-breaking-ddos-attack/">HTTP/2 zero-day-sårbarhed resulterer i rekordstore DDoS-angreb</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare, Google og Amazon AWS har afsløret en zero-day-sårbarhed kendt som &quot;HTTP/2 Rapid Reset&quot;-angrebet, som udnytter HTTP/2-protokollen til at udføre betydelige DDoS-angreb.</li>
<li>Cloudflare har med succes afværget flere angreb, herunder et massivt angreb, der oversteg 201 millioner forespørgsler i sekundet, og har udviklet teknologi til at beskytte mod denne sårbarhed.</li>
<li>For at beskytte sig anbefaler Cloudflare, at man forstår sin netværksforbindelse, implementerer de nødvendige patches og overvejer backup fra en sekundær cloud-baseret DDoS-udbyder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830998">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En zero-day-sårbarhed i HTTP/2-protokollen har resulteret i DDoS-angreb (Distributed Denial-of-Service), hvilket har fået virksomheder som Cloudflare og Amazon Web Services til at generere patches.</li>
<li>HTTP/3, den kommende version af protokollen, er immun over for denne sårbarhed. Det har udløst en debat om, hvorvidt sårbarheden var forudset, da protokollen blev skabt.</li>
<li>Sikkerhedsfejlen lader angribere overbelaste servere med hurtige nulstillingsanmodninger, hvilket resulterer i, at klienter ophører med at bruge HTTP/1.1 pipelining på grund af dets ineffektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spritely.institute/news/scheme-wireworld-in-browser.html">Skema i browseren: En hyletone af en fortælling</a></h2>
<ul>
<li>Spritely Institute har gjort store fremskridt med deres Guile Hoot toolchain, som er designet til at kompilere Scheme-programmer til WebAssembly (WASM).</li>
<li>Blandt funktionerne er, at Hoot er selvstændig, inkorporerer GC-referencetyper (Garbage Collection), genererer kompakte binære filer og involverer et omfattende udviklingsmiljø i Guile-processen.</li>
<li>Instituttet er klar til at udgive Hoot 0.1.0 i den nærmeste fremtid, som udnytter de seneste WASM-funktioner som GC og tail calls, hvilket demonstreres af et Wireworld cellular automaton-program kodet i Scheme og JavaScript.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37833278">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen undersøger de potentielle fordele ved at bruge programmeringssproget Scheme i webbrowsere og foreslår, at det kan hjælpe med at undgå kompleksiteten i CSS med mere håndterbare styling-eksempler.</li>
<li>Skemas indflydelse på andre sprog, såsom XSLT, er også fremhævet, hvilket understreger sprogskemaets rolle i programmering.</li>
<li>Den diskuterer anvendelsen af Scheme i WebAssembly (WASM) og dets brug i det distribuerede programmeringsmiljø Goblins, hvilket viser dets alsidighed og potentiale for bredere anvendelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/10/10/samsung-earnings-preview-q3-2023-chip-losses-weigh-on-profit.html">Samsung forventes at rapportere et fald i overskuddet på 80%, da tabene stiger i chipforretningen</a></h2>
<ul>
<li>Samsung Electronics forventes at opleve et betydeligt fald i indtjeningen, omkring 80%, i tredje kvartal på grund af problemer i halvledersektoren.</li>
<li>Halvlederforretningen forventes at få et tab på over 3 billioner won (2,2 milliarder dollars), hvilket hovedsageligt skyldes faldende priser på hukommelseschips, et resultat af overudbud og svag efterspørgsel på produkter som smartphones og bærbare computere.</li>
<li>På trods af disse tab er der optimisme at spore i Samsungs skærmforretning og smartphone-enhed, som kan opleve potentiel vækst i det kommende fjerde kvartal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830303">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samsung forventes at opleve et markant fald i overskuddet på grund af problemer i chipforretningen, da halvlederindustrien kæmper med overudbud og stærk konkurrence.</li>
<li>Samtalen omfatter CUDA-teknologiens indflydelse på AI-markedet og Nvidias fremtrædende position blandt forskere og udviklere, sammen med usikkerheden om den fremtidige rentabilitet i halvledersektoren.</li>
<li>Spekulationer om Samsungs rapporterede tab i sin halvlederforretning og udforskningen af fabless-produktion i branchen understreger vigtigheden af rentabilitet, omsætning, fremtidige pengestrømme og aktietilbagekøb for virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.cloud.google.com/incidents/WMmjrixdPfBGFKCohYGd#Z6wKuSfovJCG51wpbwiB">Google Kubernetes Engine-hændelse strækker sig over 9 dage</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud står i øjeblikket over for et serviceproblem, der forårsager fejl i opgraderingen af Google Kubernetes Engine nodepool, hvilket påvirker et lille antal kunder.</li>
<li>Berørte brugere kan støde på en &quot;Intern fejl&quot;-meddelelse i Google Cloud Console som følge af denne afbrydelse.</li>
<li>Google råder de berørte kunder til enten at prøve opgraderingen igen eller at genskabe nodepoolen i den nye version, samtidig med at de forsikrer, at der arbejdes på at afhjælpe problemet. Opdateringer vedrørende denne situation vil efterfølgende blive givet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832189">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google Kubernetes Engine (GKE) stod over for en 9-dages hændelse, der udløste diskussioner på Hacker News om vanskelighederne ved at opgradere Kubernetes og dets komplekse design.</li>
<li>Højdepunkterne i diskussionen omfattede netværksudfordringer, begrænsede udviklermuligheder, de beskæftigelsesmæssige konsekvenser af manglende viden om Kubernetes og forslag til enklere orkestreringsmetoder såsom AWS ECS.</li>
<li>Deltagerne nævnte ECS Fargate og HashiCorp Nomad som potentielle erstatninger og roste Nomad for dens enkelhed, men bemærkede, at den manglede visse funktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/10/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
