<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 10:21:51 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/17&#39;</h2>
<h1>2024-02-17</h1>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20240216-00/?p=109409">Design af API&#39;er til konsistent inert opførsel</a></h2>
<ul>
<li>At designe API&#39;er til at håndtere situationer, hvor visse funktionaliteter ikke understøttes, er afgørende for at opretholde konsistens i overgange.</li>
<li>Implementering af inert adfærd i API&#39;er er afgørende for at sikre, at udviklere ikke bliver forvirrede, og at det stemmer overens med dokumentationen.</li>
<li>At understrege forudsigeligheden og konsistensen af API-adfærd, selv når den er inaktiv, er afgørende for effektiv brug.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39401598">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft fokuserer på at opretholde kompatibilitet med ældre software gennem emulatorer og tredjepartssoftware.</li>
<li>Diskussionen involverer fejlhåndteringspraksis i softwareudvikling, med vægt på brugervenlige fejlmeddelelser og udfordringerne ved graciøs fejlhåndtering.</li>
<li>Debatterne drejer sig om fejlhåndtering på Xbox- og Windows-platforme, håndtering af bagudkompatibilitet og kompleksiteten i fejlhåndtering i programmeringssprog for at sikre kundernes tillid, platformens stabilitet og en problemfri brugeroplevelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2024/02/16/popular-git-config-options/">Vigtige Git-konfigurationsmuligheder til produktiv udvikling</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen udforsker de Git-konfigurationsmuligheder, som Mastodon-brugere foretrækker, såsom pull.ff, pull.rebase og merge.conflictstyle, sammen med rebase.autosquash, push.default og init.defaultBranch main.</li>
<li>Den giver vejledning i at konfigurere disse indstillinger, giver indsigt i håndtering af divergerende grene, løsning af fletningskonflikter og optimering af produktivitet med .gitignore-indstillinger og grennavngivningskonventioner.</li>
<li>Artiklen lægger vægt på dataintegritet og effektivitet i brugen af Git, opfordrer til at holde sig informeret om standardændringer, lægger vægt på at søge råd og diskuterer forfatterens Git-konfigurationer og fremtidige emner som git aliases.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39400352">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen går i dybden med forskellige Git-opsætninger og -valg, såsom at undgå CRLF-filer, oprette aliaser, konfigurere SSH og navngive grene.</li>
<li>Brugere udforsker måder at forbedre arbejdsgange på, udnytte aliaser, bruge telemetri, konfigurere editorer og skifte fra &quot;master&quot; til &quot;main&quot; som det primære grennavn.</li>
<li>Der tales om præferencer for diff- og merge-værktøjer, og det understreges, hvor vigtigt det er at opretholde konsistente grennavne for at øge produktiviteten og effektiviteten i Git-operationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/green/2024/02/16/plastic-industry-knew-recycling-was-a-farce-for-decades-yet-deceived-the-public-report-rev">Plastindustrien vildledte offentligheden om genbrug og står over for sagsanlæg</a></h2>
<ul>
<li>Plastindustrien har i årevis vidst, at det ikke var effektivt at genanvende plast, men de har alligevel ført vildledende markedsføringskampagner, som det fremgår af rapporten fra Center for Climate Integrity Research.</li>
<li>Omkring ni procent af det globale plastaffald bliver genanvendt hvert år, hvilket understreger vigtigheden af at genanvende derhjemme på trods af industriens udfordringer.</li>
<li>Rapporten foreslår retssager mod plastindustrien for forbrugerbedrageri og forurening for at holde producenterne ansvarlige for deres bedrag og den deraf følgende miljøskade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39402917">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Plastindustrien har længe vidst, at genbrug ikke er en effektiv løsning.</li>
<li>Brancheindsigt og diskussioner om dette emne er tilgængelige på news.ycombinator.com.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jacobian.org/2024/feb/16/paying-maintainers-is-good/">Det er afgørende at betale udviklere for open source-arbejde</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren understreger vigtigheden af at betale enkeltpersoner for at arbejde på open source-projekter for bæredygtighed og definerer open source som software, der kan læses, ændres og frigives under specifikke betingelser.</li>
<li>De fremhæver den utilstrækkelige bæredygtige finansiering, der er til rådighed for disse projekter, og understreger nødvendigheden af, at vedligeholderne har et levebrød.</li>
<li>Forfatteren kritiserer stigmatiseringen af vedligeholdere, der søger kompensation, og foreslår at støtte enhver form for betaling som et positivt skridt mod bæredygtighed og anerkender bestræbelserne på at leve af open source-arbejde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39402101">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i open source-licenser, finansieringsdebatter, værdien af betalte bidragydere og udfordringer med at bevare open source-softwarens integritet.</li>
<li>Understreger de skiftende synspunkter i teknologisamfundet og nødvendigheden af klare licensdefinitioner for at dæmme op for debatterne.</li>
<li>Løsningsforslagene omfatter &quot;kvasi-open source&quot;-licenser, dobbeltlicenser, prioritering af brugerinteresser og samfundets velbefindende frem for kommercielle gevinster i open source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/feb/16/air-canada-chatbot-lawsuit">Air Canada kompenserer kunder, der er blevet vildledt af chatbot</a></h2>
<ul>
<li>Air Canada skal kompensere en kunde, der blev vildledt af deres chatbot til at købe en billet til fuld pris i stedet for en sørgebillet.</li>
<li>Retten gav kunden medhold og understregede, at flyselskabet er ansvarligt for al information, også den, der genereres af chatbotten, på dets hjemmeside.</li>
<li>Denne sag sætter fokus på bekymringer omkring overvågning af chatværktøjer i virksomheder og behovet for nøjagtighed og ansvarlighed i automatiserede systemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39404364">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Air Canada blev pålagt at kompensere en kunde, der blev snydt af flyselskabets chatbot, hvilket viser de potentielle risici ved automatiseret kundeservice.</li>
<li>Hændelsen er tidligere blevet debatteret på nyhedsaggregatorplatformen Hacker News, hvilket understreger interessen for skæringspunktet mellem teknologi og forbrugerrettigheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://noyb.eu/en/german-credit-agency-earns-millions-through-unlawful-customer-manipulation">Det tyske kreditbureau SCHUFA anklaget for brud på GDPR</a></h2>
<ul>
<li>SCHUFA, et tysk kreditbureau, er anklaget for at manipulere kunder ulovligt og tjene penge på at sælge deres data.</li>
<li>Kunderne forhindres i at få gratis adgang til deres data, som GDPR foreskriver, og vildledes til at købe betalte produkter, hvilket er i strid med GDPR-reglerne.</li>
<li>Der er indgivet klager mod SCHUFA for brud på databeskyttelseslovgivningen og for vildledende praksis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39395329">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dykker ned i forskellige emner som høje skatter, sundhedssystemer, kreditbureauer og udlejningspraksis i Tyskland og andre lande, og fremhæver bekymringer om de negative virkninger af høje skatter og begrænsningerne i skattefinansierede tjenester.</li>
<li>Kreditbureauer som Schufa er i søgelyset, når de vurderer kreditværdighed i forbindelse med udlejning, og der er bekymring for privatlivets fred, nøjagtighed og gennemsigtighed i processen.</li>
<li>Debatterne omfatter en sammenligning af sundhedsplejens kvalitet, omkostninger og tilgængelighed mellem Europa og USA, med vægt på effektiviteten af offentlige tjenester, konkurrence inden for levering af tjenester og balancen mellem beskatning og offentlige ydelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/x-twitter-elon-musk-bots-fake-traffic">Falsk trafikstigning på X under Super Bowl 2024</a></h2>
<ul>
<li>Super Bowl i 2024 blev den mest sete begivenhed i USA&#39;s tv-historie og skabte stor aktivitet på Elon Musks platform X.</li>
<li>På trods af stigningen rapporterede cybersikkerhedsfirmaet CHEQ, at svimlende 75,85% af besøgene på annoncørernes sider på X under Super Bowl var falsk trafik, hvilket overgår problemer set på Facebook, Instagram og TikTok.</li>
<li>CHEQ&#39;s data tyder på et forværret bot-problem på X efter Elon Musks opkøb, forværret af udfordringer som hadefuld tale og problemer med indholdsmoderering, der påvirker forholdet til annoncører.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39402876">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dykker ned i problemer med sociale medieplatforme, især Twitter, under Elon Musks ejerskab, og diskuterer falsk trafik, bots, blå check-elitisme og moderationsudfordringer.</li>
<li>Brugerne viser forskellige reaktioner på Musks indflydelse, hvor nogle roser ændringerne, mens andre kritiserer dem.</li>
<li>Svindel, reklamer, brugeradfærd og søgen efter et sikkert og troværdigt online-rum er emner, der fremhæves i samtalen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wingolog.org/archives/2024/02/16/guix-on-the-framework-13-amd">Opsætning af Guix på Framework 13 AMD: Udfordringer og løsninger</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren beskriver udfordringerne ved at sætte en ny Framework 13 AMD-laptop op med Guix, med fokus på firmware- og wifi-problemer under installationen af operativsystemet.</li>
<li>De reflekterer over fri firmware og kritiserer Free Software Foundations holdning til firmwarebegrænsninger, mens de giver en omfattende guide til succesfuld installation af Guix, som involverer justering af kerne- og firmwareindstillinger.</li>
<li>Forfatteren adresserer også skaleringsproblemer på Wayland og lægger vægt på glidende overgange for ikke-native apps, samtidig med at han kommenterer mindre fejl som reboot hangs og fremhæver, at enheden kan repareres af brugeren, og at den er bygget i høj kvalitet. De planlægger fremtidige forbedringer af Bluetooth og fingeraftrykslæserens funktionalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39395474">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen går i dybden med skalerbarhedsudfordringer ved ikke-native Wayland-apps i GNOME på Linux og sammenligner med Windows&#39; bagudkompatibilitet.</li>
<li>Potentielle løsninger til fraktioneret skalering i GTK og gammel Qt5-software udforskes, sammen med funktioner i GUIX-pakkehåndteringens overlay-system.</li>
<li>Samtalen analyserer også fordelene og ulemperne ved Guix og NixOS, når det gælder håndtering af system- og pakketilstande, samtidig med at problemer som Waylands fraktionelle skaleringsklarhed og GUI-skalering på tværs af forskellige vinduessystemer adresseres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://willem.com/blog/2024-02-16_vision-pro/">Udforskning af rumlig databehandling med Apples Vision Pro</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget udforsker forfatterens erfaringer med Apples Vision Pro for Spatial Computing, der projicerer virtuelle objekter ind i den virkelige verden til interaktive oplevelser.</li>
<li>Den fremhæver Vision Pros potentiale til arbejde, fordybende oplevelser og dybtgående arbejde og lægger vægt på dens naturlige interaktionsmodel og evne til at skabe en bærbar opsætning med flere skærme.</li>
<li>Forfatteren udtrykker begejstring for yderligere at udforske Vision Pros rumlige evner, hvilket indikerer en lovende fremtid for immersiv teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39403935">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere diskuterer erfaringer med tech-produkter som AVP-headsettet, Apple Studio-skærmen og VR-headsets som Meta Quest 2 og PSVR 2 og deler blandede anmeldelser af deres praktiske anvendelighed og funktionalitet.</li>
<li>Debatterne fokuserer på teknologiens fremtid, Apple-produkternes tiltrækningskraft og VR&#39;s potentielle indflydelse på konventionelle enheder, samtidig med at bekymringer som overanstrengelse af øjnene og læsbarhed af tekst tages op. Brugerne understreger behovet for forbedringer i komfort og funktionalitet.</li>
<li>Meningerne varierer blandt brugerne baseret på personlige præferencer og specifikke krav til teknologiske produkter, hvilket understreger vigtigheden af løbende innovation i branchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frenchie14.itch.io/driftmania">Driftmania: Open Source PICO-8-racerspil</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren brugte sin fritid på at udvikle et racerspil i PICO-8, en vintage-konsol med strenge begrænsninger, og delte kildekoden på GitHub.</li>
<li>Spillets inputmuligheder er begrænset til piletaster, Z/C/N og X/V/M, hvilket er typisk for PICO-8-spil.</li>
<li>Forfatteren er villig til at svare på alle spørgsmål om spillets udviklingsproces.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39402142">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugerne diskuterer PICO-8-spil, håndholdte spilleenheder som RGB30 og Anbernic RG351V og spiludvikling og deler erfaringer og tips.</li>
<li>PICO-8 er meget værdsat for sin pædagogiske værdi, når det gælder om at lære kodning, hvilket har ført til ros fra samfundet.</li>
<li>Samtalerne berører også specifikke spil som Nico, tekniske emner som Vimium-plugin&#39;et, gameplay-mekanik og spændingen ved open sourcing-projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/02/big-pharma-spends-billions-more-on-executives-and-stockholders-than-on-rd/">Big Pharma prioriterer ledere og aktionærer frem for forskning og udvikling</a></h2>
<ul>
<li>En senatsrapport afslører store medicinalvirksomheders fokus på ledere og aktionærer frem for forskning og udvikling, hvilket resulterer i høje medicinpriser i USA.</li>
<li>Farmaceutisk grådighed, patentmanipulation og stærk lobbyisme identificeres som nøglefaktorer, der driver oppustede medicinomkostninger, ifølge rapporten.</li>
<li>Direktørerne for de store medicinalfirmaer blev gransket i en senatshøring ledet af senator Bernie Sanders, som fordømte prioriteringen af profit over overkommelige priser og afslørede, at amerikanere betaler mere for receptpligtig medicin end borgere i andre velstående lande.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39405547">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten fokuserer på medicinalindustriens etik og effektivitet og fremhæver emner som høje profitter, forskningsinvesteringer og statsstøtte.</li>
<li>Forslagene omfatter statsstøtte til for-profit virksomheder, non-profit farmaceutiske modeller og regler til at tackle overdreven profit.</li>
<li>De vigtigste bekymringer, der er blevet rejst, involverer diskussioner om Medicare-priser, lederlønninger og vægten på forskning og udvikling med det formål at balancere profitmotiver og folkesundhed i sundhedsvæsenet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://studyfinds.org/device-breast-cancer-5-seconds/">Apparat til 5 dollars revolutionerer brystkræftscreening</a></h2>
<ul>
<li>Forskere fra University of Florida og National Yang Ming Chiao Tung University i Taiwan har udviklet en håndholdt enhed til 5 dollars, der kan opdage brystkræft på mindre end fem sekunder ved hjælp af en lille spytprøve.</li>
<li>Enheden bruger basale komponenter som glukoseteststrimler og Arduino-platformen, hvilket sikrer bærbarhed, omkostningseffektivitet og nøjagtighed med minimale biomarkører.</li>
<li>Denne banebrydende teknologi har til hensigt at ændre brystkræftscreening globalt ved at give en hurtig, ikke-invasiv og økonomisk mulighed sammenlignet med konventionelle metoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39397961">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Undersøgelser og prototyper er ved at blive udviklet til at teste brystkræft ved hjælp af spytprøver, hvilket udløser debatter om stikprøvestørrelse, statistiske metoder og klinisk relevans.</li>
<li>Kritikere udtrykker bekymring for nøjagtighed, validering, falske positiver, falske negativer og risikoen ved tidlig kræftscreening med disse apparater.</li>
<li>Der lægges vægt på vigtigheden af grundig testning, validering og overholdelse af videnskabelige standarder, når man indfører nye medicinske teknologier på grund af de udfordringer, der er forbundet med indførelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@alex.suzuki/im-an-old-fart-and-ai-makes-me-sad-06003bfb6750">Følelsen af at være bagud: Gammel teknologi-entusiast reflekterer over AI</a></h2>
<ul>
<li>En gammel teknologientusiast sammenligner fremskridtene inden for AI med tidligere innovationer som pc&#39;er, internettet og smartphones og føler sig udenfor og frustreret over AI&#39;s uigennemsigtighed og mangel på åbenhed.</li>
<li>Han finder AI-teknologi udfordrende at forstå og bruge på grund af dens utilgængelighed i modsætning til tidligere teknologier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39398481">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker forskellige AI-teknologiske emner såsom tilgængelighed, gennemsigtighed, økonomisk indvirkning, proceduremæssig generering i spil og udfordringer med at mestre AI.</li>
<li>Der opstår debatter om værdien af AI-genereret kunst i forhold til traditionel kunst, jobsikkerhed, etiske overvejelser og spændingen ved at bruge AI-værktøjer.</li>
<li>Etiske overvejelser, cyklussen af hype og skuffelse og ansvarlig brug i AI-sektoren fremhæves som vigtige aspekter ved at arbejde med teknologi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Design af API'er til konsistent inert opførsel" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Design%20af%20API'er%20til%20konsistent%20inert%20opf%C3%B8rsel&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2017.%20februar%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/02/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/16&#39;</h2>
<h1>2024-02-16</h1>
<h2><a href="https://openai.com/sora">Sora: OpenAI&#39;s AI-model genererer realistiske videoer ud fra tekst</a></h2>
<ul>
<li>Sora er en AI-model skabt af OpenAI, der genererer realistiske og kreative videoer baseret på tekstinstruktioner.</li>
<li>Det sigter mod at løse interaktionsudfordringer i den virkelige verden og har evnen til at skabe indviklede scener.</li>
<li>Selvom den udmærker sig på mange områder, har den sine begrænsninger, når det gælder forståelse af årsag og virkning samt nøjagtig simulering af fysik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39386156">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker mulighederne i tekst-til-video modeller og deres potentielle indflydelse på underholdningsindustrien.</li>
<li>Deltagerne udtrykker både begejstring og skepsis over for AI-teknologi og diskuterer bekymringer over de etiske og samfundsmæssige konsekvenser af AI-genereret indhold.</li>
<li>Værdien af menneskelig involvering i kreative områder, især musik, diskuteres, såvel som de udfordringer, som startups i AI-branchen står over for.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/ai/google-gemini-next-generation-model-february-2024/">Google afslører Gemini 1.5: Næste generations AI-model til forbedret ydeevne og forståelse af lange kontekster</a></h2>
<ul>
<li>Google har introduceret Gemini 1.5, en avanceret AI-model, der forbedrer ydeevnen og forståelsen af lange kontekster på tværs af forskellige modaliteter.</li>
<li>Modellen bruger en effektiv Mixture-of-Experts-arkitektur og kan behandle op til 1 million tokens, hvilket muliggør analyse og opsummering af store mængder information.</li>
<li>Gemini 1.5 overgår sin tidligere version i benchmark-tests og har gennemgået en grundig etisk og sikkerhedsmæssig test. Et begrænset preview er tilgængeligt for udviklere og virksomhedskunder, og der planlægges prisniveauer baseret på kontekstvinduets størrelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39383446">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles sprogmodel Gemini 1.5 er i stand til at analysere 10 millioner token-sammenhænge, hvilket har skabt blandede meninger blandt brugerne.</li>
<li>Brugerne diskuterer deres erfaringer med Gemini, sammenligner den med andre modeller som GPT-4, og diskuterer effektiviteten af forskellige modeller og arkitekturer.</li>
<li>Der er bekymringer om nøjagtighed, omkostninger og skalerbarhed ved brug af omfattende kontekst, men også begejstring over de potentielle anvendelser af store kontekststørrelser i sprogmodeller til opgaver som kodning, videoanalyse og oversættelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/02/15/apple-confirms-its-breaking-iphone-web-apps-in-the-eu-on-purpose/">Apple bryder med vilje iPhone-webapps i EU på grund af ny Digital Markets Act-regulering</a></h2>
<ul>
<li>Apple har indrømmet, at de bevidst har deaktiveret progressive webapps (PWA&#39;er) på iPhones i EU med henvisning til den nye Digital Markets Act-forordning som årsag.</li>
<li>Kompleksiteten i forordningens krav om at tillade flere browsermotorer førte til eliminering af PWA-funktionalitet på iOS 17.4 beta, hvilket nedgraderede PWA&#39;er til blot at være genveje til hjemmesider.</li>
<li>Dette skridt har medført betydelige problemer for brugerne, herunder tab af data og ikke-fungerende notifikationer, hvilket gør det upraktisk for Apple at fortsætte med at understøtte PWA&#39;er i EU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39388218">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har indrømmet, at de med vilje har ødelagt iPhone-webapps i EU for at opfylde lovkrav og imødegå sikkerhedsproblemer.</li>
<li>Kritikere mener, at dette skridt viser Apples manglende støtte til Progressive Web Apps (PWAs) som et alternativ til App Store.</li>
<li>Diskussionen drejer sig om forskellige emner, herunder frustration over USB-C-kabler, sammenligninger mellem PWA&#39;er og native apps, tillid til Apples sikkerhedsforanstaltninger og debatter om regler og Apples App Store-politikker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://astral.sh/blog/uv">Astral udgiver uv: En hurtig og omfattende Python-projekt- og pakkehåndtering</a></h2>
<ul>
<li>Astral har udgivet en ny Python package installer og resolver kaldet uv, som skal erstatte pip og pip-tools.</li>
<li>UV-værktøjet er fokuseret på ydeevne og er betydeligt hurtigere end sine modstykker.</li>
<li>Astral planlægger at udvikle uv til en omfattende Python-projekt- og pakkehåndtering, der er på linje med visionen for det eksperimentelle pakkeværktøj Rye. De sigter mod at give Rye-brugere en smidig migreringsvej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39387641">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker begrænsningerne ved de nuværende Python-pakkehåndteringsværktøjer som pip og de potentielle fordele ved alternative pakkehåndteringsværktøjer som conda og uv.</li>
<li>Bekymringer om fragmentering, mangel på standarder og behovet for bedre afhængighedsløsning og platformskompatibilitet i Python-økosystemet adresseres.</li>
<li>Brugerne understreger ønsket om hurtigere og mere pålidelig pakkehåndtering, vigtigheden af hash-verifikation og låsefiler, og udtrykker sikkerhedsbekymringer og meninger om inkludering af udviklingsværktøjer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://observablehq.com/blog/observable-2-0">Observable 2.0: En spilforandrende statisk site-generator til data-apps</a></h2>
<ul>
<li>Observable har udgivet Observable 2.0, en open source static site generator til at skabe data-apps, dashboards og rapporter.</li>
<li>Platformen kombinerer front-end JavaScript med backend-sprog for at lette effektiv datakommunikation i teams.</li>
<li>Observable Framework er gratis, kan tilpasses og hostes hvor som helst og løser problemet med data, der indlæses langsomt, ved at køre data loaders under byggeprocessen, så siderne indlæses hurtigere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39383386">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Observable Framework er et open source-værktøj til at skabe data-apps, dashboards og rapporter med funktioner som dataopdateringer i realtid og integration med eksterne kilder.</li>
<li>Frameworket understøtter forskellige formål, herunder serveroptimering, kontrol af webtrafik og lokal udvikling med versionsstyring.</li>
<li>Det prioriterer poleret præsentation, men planlægger at tilføje interaktivitet i fremtiden, og understøtter data loadere på flere sprog og tilbyder reaktivitet og datakomprimering/-filtrering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://512pixels.net/projects/default-mac-wallpapers-in-5k/">Udforsk udviklingen af Mac OS X og macOS-baggrunde i fantastisk 6K-opløsning</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen indeholder alle standardbaggrunde fra tidligere versioner af Mac OS X og macOS i 6K-opløsning.</li>
<li>Rogue Amoeba, et firma, der laver lydsoftware til macOS, sponsorerer det Mac Wallpaper Archive, der nævnes i artiklen.</li>
<li>Artiklen indeholder downloadlinks til hvert wallpaper og giver et kort overblik over designændringer i hver styresystemversion.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39384731">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugerne diskuterer deres yndlingsbaggrunde på macOS og Mac OS, og de diskuterer kilder, udfordringer og indvirkningen på udbredelsen af desktop manager.</li>
<li>Emnerne omfatter screensavers, tapetfejl, flisemønstre, nostalgi for ældre baggrunde, Apple TV-screensavers og copyright-problemer.</li>
<li>Nogle brugere udtrykker interesse for at skabe open source tapet-apps, henviser til sletningen af baggrunde i en MacOS-opgradering og udtrykker et ønske om et nyt tema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/02/asahi-linux-projects-opengl-support-on-apple-silicon-officially-surpasses-apples/">Asahi Linux-projekt overgår Apple med OpenGL-understøttelse på Apple Silicon</a></h2>
<ul>
<li>Asahi Linux-projektet har annonceret, at dets GPU-driver nu understøtter de nyeste versioner af OpenGL og OpenGL ES, hvilket overgår Apples understøttelse i macOS.</li>
<li>På trods af begrænsningerne i Apples GPU&#39;er var teamet i stand til at nå denne milepæl.</li>
<li>Det næste mål for projektet er at understøtte Vulkan API&#39;en på Apples hardware, hvilket vil give bedre kompatibilitet med software som Valve&#39;s Proton og native Linux-apps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39383798">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Asahi Linux-projektet har opnået overlegen OpenGL-understøttelse på Apple Silicon sammenlignet med Apples egne muligheder.</li>
<li>Nogle hævder, at Apple ikke burde have forældet OpenGL, da det spiller en afgørende rolle i desktop-software.</li>
<li>Asahi-teamets succes med reverse engineering og udviklervenlige Python-værktøjer har bidraget til deres resultater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2024/02/magika-ai-powered-fast-and-efficient-file-type-identification.html">Googles Magika: AI-drevet filtype-identifikation til hurtig og præcis detektion</a></h2>
<ul>
<li>Google har frigivet Magika, et AI-drevet system til identifikation af filtyper, som et open source-projekt på GitHub.</li>
<li>Magika bruger en brugerdefineret deep learning-model til nøjagtigt at registrere binære og tekstuelle filtyper inden for millisekunder, selv på en CPU.</li>
<li>Det overgår andre værktøjer med 20% på et benchmark med 1 mio. filer og er særligt effektivt til at identificere tekstfiler.</li>
<li>Magika bruges allerede internt af Google til at forbedre identifikationen af filtyper og øge brugersikkerheden.</li>
<li>Integrationen med VirusTotal vil yderligere forbedre platformens effektivitet og nøjagtighed, når det gælder om at opdage ondsindet kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39391688">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Magika er et AI-drevet værktøj til identifikation af filtyper udviklet af Google.</li>
<li>Nogle brugere udtrykker forvirring og skepsis over dens hastighed og begrænsede filtypedetektion sammenlignet med eksisterende værktøjer.</li>
<li>Andre værdsætter dens anvendelighed i specifikke applikationer og nævner hurtigere alternativer.</li>
<li>Der er bekymring for open source-adgang til træningskoden og modellen.</li>
<li>Nøjagtig filtypedetektion og sikkerhedsforanstaltninger ses som vigtige overvejelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scottishgames.net/2024/02/14/it-was-33-years-ago-today-happy-birthday-lemmings/">Tillykke med 33-års jubilæet til Lemmings: Et spil, der ændrede den skotske spilindustri</a></h2>
<ul>
<li>Spillet Lemmings, udviklet af DMA Design, fejrede i dag sit 33-års jubilæum.</li>
<li>Lemmings var et banebrydende spil, der fokuserede på at redde figurernes liv i stedet for at ødelægge dem.</li>
<li>Spillets succes, der solgte over 15 millioner eksemplarer, var med til at katalysere Skotlands spiludviklingsindustri og inspirerede til verdens første spiluddannelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39390965">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne på hjemmesiden fokuserer primært på spillet Lemmings og dets indflydelse på andre spil.</li>
<li>Brugerne mindes deres oplevelser med Lemmings og udforsker ideen om at spille det på moderne enheder.</li>
<li>Diskussionerne dækker også emner som JavaScript&#39;s levetid og effektivitet, den ikoniske musik i Lemmings og ønsket om en remastered version af spillet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thethreevirtues.com/">De tre dyder hos en stor programmør: Dovenskab, utålmodighed og hybris</a></h2>
<ul>
<li>Ifølge Larry Wall, den oprindelige forfatter af Perl, er der tre hoveddyder hos en programmør: dovenskab, utålmodighed og hybris.</li>
<li>Dovenskab opmuntrer til at skabe effektive og nyttige programmer og dokumentation.</li>
<li>Utålmodighed driver skabelsen af programmer, der forudser og opfylder brugernes behov.</li>
<li>Hybris motiverer programmører til at skabe og vedligeholde programmer, der er højt anset af andre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39385228">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer de dyder, der bidrager til at være en god programmør, herunder dovenskab, utålmodighed, hybris, nysgerrighed, effektive kommunikationsevner og dømmekraft.</li>
<li>Kodens læsbarhed og balancerende dyder fremhæves som vigtige aspekter af programmering.</li>
<li>Erfaringens rolle i beslutningstagningen, potentielle negative effekter af hybris og Larry Walls omdømme, skaberen af Perl, bliver også nævnt i diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bclarkson-code.github.io/posts/llm-from-scratch-scalar-autograd/post.html">Opbygning af en automatisk differentieringsramme fra bunden: Oprettelse af en sprogmodel til dyb læring</a></h2>
<ul>
<li>Teksten diskuterer skabelsen af en sprogmodel fra bunden, med fokus på automatisk differentiering i deep learning.</li>
<li>Betydningen af afledte af tensorer forklares, og der gives kodeeksempler til beregning og lagring af afledte.</li>
<li>Brugen af grafer til at repræsentere komplekse formler og beregne derivater, sammen med implementeringen af metoder til at sammenligne Tensor-objekter og finde derivater ved hjælp af kædereglen, diskuteres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39387850">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget giver vejledning i at skabe en differentierbar programmeringssprogsmodel fra bunden.</li>
<li>Den foreslår yderligere ressourcer og tutorials til yderligere læring om dette emne.</li>
<li>Indlægget nævner et spørgsmål om sourcing af open source-data og fremhæver et GitHub-repository, der indeholder en stor sprogmodel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vice.com/en/article/4a388g/flipper-zero-ban-canada-hacking-car-thefts">FBI&#39;s syndebukspåstand mod Flipper Zero betvivles af eksperter</a></h2>
<ul>
<li>Den canadiske regering overvejer at forbyde Flipper Zero, en håndholdt hacker, der er populær på TikTok, på grund af bekymring for biltyveri.</li>
<li>Eksperter hævder, at enheden er et uretfærdigt mål, og at der ikke er noget bevis for, at den spiller en væsentlig rolle i biltyverier.</li>
<li>At forbyde enheden kan hæmme sikkerhedsforskeres arbejde og vil ikke nødvendigvis afholde målrettede biltyve fra at få adgang til andre værktøjer.</li>
<li>Virksomheden bag Flipper Zero hævder, at enheden ikke kan kapre moderne biler med rullende koder, og at den har implementeret sikkerhedsforanstaltninger mod ondsindet brug.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39385301">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Der er en debat om den amerikanske regerings potentielle forbud mod Flipper Zero-enheden, et programmerbart multiværktøj.</li>
<li>Kritikere hævder, at et forbud ikke effektivt vil forhindre kriminelle i at misbruge enheden, og at det vil hæmme sikkerhedsforskere.</li>
<li>Diskussionen omfatter emner som biltyveri, sårbarheder i bilsikkerheden, konsekvenserne af at forbyde enheden og balancen mellem bekvemmelighed og sikkerhed. Derudover udforskes producenternes ansvar, vigtigheden af bedre sikkerhedsforanstaltninger og den rolle, som mediedækningen spiller i forhold til at adressere sårbarheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.axios.com/2024/02/15/sam-altman-openai-startup-fund">OpenAI-direktør Sam Altman lancerer AGI Startup Fund</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI&#39;s CEO Sam Altman har introduceret en startup-fond, der har til formål at støtte AI-virksomheder i den tidlige fase, som er dedikeret til at udvikle Artificial General Intelligence (AGI).</li>
<li>Fonden vil tilbyde økonomiske ressourcer og adgang til OpenAI&#39;s omfattende netværk og ressourcer for at fremskynde AGI&#39;s udvikling.</li>
<li>Denne meddelelse understreger OpenAI&#39;s engagement i at fremme innovation og samarbejde inden for AI, især i forbindelse med udviklingen af AGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39387578">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget dykker ned i kontroversen omkring Sam Altman og OpenAI, der involverer bekymringer om en venturekapitalfonds ejerskab og kontrol.</li>
<li>Altmans involvering i kryptovaluta-transaktioner og beskyldninger om tvivlsom forretningspraksis diskuteres også.</li>
<li>Kommentarsektionen rejser spørgsmål om Reddits status som majoritetsaktionær og spekulerer i Paul Grahams mening om Altman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39382590">Nitter erklærer officielt lukning, ingen alternativer</a></h2>
<ul>
<li>Hjemmesiden Nitter, der er kendt for ofte at have rate-begrænsede fejl, har annonceret sin endelige lukning.</li>
<li>Det er stadig usikkert, om der findes alternative muligheder for Nitter.</li>
<li>Det anbefales at finde alternative platforme til de funktionaliteter, som Nitter tilbyder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39382590">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen tager fat på platformalternativer, databeskyttelse, reklameeffektivitet, indholdsmoderering og udfordringer med at få adgang til og skrabe indhold fra platforme som Twitter og Reddit.</li>
<li>Brugerne er frustrerede over de store platformes begrænsninger og restriktioner, foreslår alternativer og udtrykker bekymring for privatlivets fred og adgang til data.</li>
<li>Samtalen fremhæver også den faldende kvalitet, funktionalitet og vanskeligheden ved at navigere væk fra de store platforme. Brugerne udforsker metoder og værktøjer til at få adgang til og bevare indhold, mens de undgår restriktioner, og understreger behovet for åbne, tilgængelige og brugervenlige platforme, der prioriterer privatliv og kontrol over personlige oplysninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidcentral.com/apps-software/indian-government-moves-to-ban-protonmail-after-bomb-threat">Indisk regering forbyder ProtonMail på grund af bombetrussel</a></h2>
<ul>
<li>Den indiske regering har beordret en blokering af ProtonMail i landet efter en bombetrussel sendt via en ProtonMail-konto til skoler i Chennai.</li>
<li>ProtonMail, en krypteret e-mailplatform, er i øjeblikket aktiv, men dens fremtidige tilgængelighed er stadig usikker.</li>
<li>Regeringens handling er i tråd med dens politik rettet mod tjenester med end-to-end-kryptering, mens Proton AG samarbejder med den indiske regering om at finde en løsning og understreger, at deres tjenester ikke bør bruges til ulovlige aktiviteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39381435">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den indiske regering overvejer at forbyde ProtonMail efter en bombetrussel, som har skabt bekymring og konsekvenser blandt brugerne.</li>
<li>Diskussionen dækker forskellige tilfælde af forbud og restriktioner i Indien, debatterer deres effektivitet og udtrykker bekymring over regeringens kontrol over internettet.</li>
<li>Emnerne omfatter også krypteringsmetoder i e-mailkommunikation, pressefrihed i Indien og kontroverser omkring religiøse og politiske spørgsmål. Derudover diskuteres begrænsninger i sporing af telefonopkald og myndighedernes sporing af internetaktivitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sora: OpenAI's AI-model genererer realistiske videoer ud fra tekst" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sora%3A%20OpenAI's%20AI-model%20genererer%20realistiske%20videoer%20ud%20fra%20tekst&subheading=fredag%20den%2016.%20februar%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/02/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/15&#39;</h2>
<h1>2024-02-15</h1>
<h2><a href="https://www.eureporter.co/world/human-rights-category/european-court-of-human-rights-echr/2024/02/14/european-court-of-human-rights-bans-weakening-of-secure-end-to-endencryption-the-end-of-eus-chat-control-csar-mass-surveillance-plans/">EU-domstolen forbyder svækkelse af sikker kryptering, beskytter privatliv og sikkerhed</a></h2>
<ul>
<li>Den Europæiske Menneskerettighedsdomstol har udstedt et forbud mod at svække sikker end-to-end-kryptering, hvilket har direkte indflydelse på EU&#39;s planer om masseovervågning.</li>
<li>Denne afgørelse er vigtig, da den beskytter enkeltpersoners privatliv og sikkerhed ved at sikre beskyttelse af deres krypterede kommunikation.</li>
<li>Beslutningen sætter en effektiv stopper for EU&#39;s intentioner om at implementere omfattende overvågningsforanstaltninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39369653">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den Europæiske Menneskerettighedsdomstol har afgjort, at det er i strid med retten til privatliv at tvinge personer til at dekryptere krypteret kommunikation.</li>
<li>Retten udtrykte også tvivl om ideen med at svække krypteringen for alle brugere.</li>
<li>Denne afgørelse kan få konsekvenser for den britiske regerings lovforslag om onlinesikkerhed, som har til formål at regulere onlineplatforme.</li>
<li>Regeringer kan midlertidigt suspendere retten til privatliv i nødsituationer.</li>
<li>Diskussionen omfatter emner som parlamentarisk suverænitet, behovet for en skriftlig forfatning, domstolsprøvelse, højesterets magt og indflydelsen fra international ret og EU-ret i forskellige lande.</li>
<li>Debatten berører også relevansen af kryptering, Den Europæiske Menneskerettighedsdomstols jurisdiktion og balancen mellem privatlivets fred og retshåndhævelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mailman.nginx.org/pipermail/nginx-devel/2024-February/K5IC6VYO2PB7N4HRP2FUQIBIBCGP4WAU.html">Nginx-udvikler lancerer Freenginx som svar på ændringer i sikkerhedspolitikken</a></h2>
<ul>
<li>Maxim Dounin, en af udviklerne af nginx, lancerer et nyt projekt kaldet freenginx.org som et alternativ til nginx.</li>
<li>Denne beslutning er en reaktion på ændringer i sikkerhedspolitikken for nginx foretaget af F5, virksomheden, der ejer det, uden at konsultere udviklerne.</li>
<li>Dounin ønsker at bevare projektets frie og open source-karakter og holde det fri for virksomheders indblanding. Der opfordres til bidrag og støtte til det nye projekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39373327">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Resuméet diskuterer debatterne og diskussionerne omkring Nginx og dens fork, Freenginx, skabt af kerneudvikleren Maxim Dounin.</li>
<li>Emnerne omfatter afhængigheden af projekter, der vedligeholdes af et lille antal mennesker, at holde sig informeret om sårbarheder, udfordringer ved små teams i softwareudvikling og vanskeligheder med konfigurationsfiler.</li>
<li>Der er uenighed mellem Maxim og F5 om håndteringen af sårbarheder, hvilket har resulteret i en splittelse i fællesskabet og oprettelsen af en fork. Diskussionerne understreger vigtigheden af sikkerhed, samarbejde og beslutningstagning i softwareudvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/inside-the-proton-the-most-complicated-thing-imaginable-20221019/">Inde i protonen: afsløring af dens komplekse sammensætning</a></h2>
<ul>
<li>Fysikere fortsætter med at undersøge protonernes indviklede natur, da de har vist sig at udvise forskellige former afhængigt af observation.</li>
<li>Ny forskning har afsløret, at protoner indeholder charme-kvarker, der faktisk er tungere end selve protonen, hvilket udfordrer den traditionelle forståelse af protonens sammensætning.</li>
<li>Den konventionelle kvarkmodel, som siger, at protoner består af tre kvarker, anses for at være en oversimplificering i lyset af disse fund.</li>
<li>Maskinlæringsanalyse har vist, at protoner kan eksistere i flere tilstande, herunder en sjælden tilstand med fem kvarker.</li>
<li>At forstå sammensætningen af protoner er afgørende for eksperimenter udført ved Large Hadron Collider og for at studere kosmisk stråling.</li>
<li>Fremtidige eksperimenter har til formål at dykke dybere ned i protonernes struktur og give mere omfattende information på dette område.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39374020">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfatter flere emner inden for partikelfysik og universets natur, såsom muligheden for flere universer og begrebet finjustering.</li>
<li>Der er en debat om, hvorvidt videnskaben kan give svar på &quot;hvorfor&quot;-spørgsmål, og begrænsningerne i videnskabelige modeller og teorier udforskes også.</li>
<li>Partiklernes egenskaber, herunder deres ladninger og stabilitet, diskuteres sammen med udfordringerne ved at forstå kvantemekanik og virkelighedsopfattelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rosenzweig.io/blog/conformant-gl46-on-the-m1.html">Overensstemmende M1 GPU: Understøtter OpenGL 4.6 og OpenGL ES 3.2</a></h2>
<ul>
<li>M1-grafikprocessoren understøtter nu de nyeste versioner af OpenGL, hvilket gør den kompatibel med populære programmer som Blender og Citra.</li>
<li>M1&#39;s open source Linux-drivere har gennemgået omfattende test for korrekthed og bestået over 100.000 test.</li>
<li>Selvom M1 måske ikke passer perfekt til nyere grafikstandarder, er der implementeret smarte løsninger for at sikre robusthed og kompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39371669">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om kompleksiteten i OpenGL i forhold til Vulkan og bekymringer om, at det er forældet.</li>
<li>Unity- og Unreal-motorernes dominans, open source-alternativernes begrænsninger og overvejelser i forbindelse med overgangen til Vulkan fremhæves.</li>
<li>Samtalen dykker ned i udfordringerne og fordelene ved at implementere GPU-funktioner, indvirkningen på ydeevnen og fordelene ved at bruge C og C++ i grafikprogrammering.</li>
<li>OpenGL&#39;s historie og popularitet, dets sammenligning med Direct3D og Microsofts indflydelse udforskes.</li>
<li>Kompatibiliteten af Linux på Apple Silicon-hardware og begrænsningerne ved visse hardwaremuligheder nævnes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/reorproject/reor">Reor: En open source, privatlivsfokuseret AI-app til notetagning</a></h2>
<ul>
<li>Reor er en open source AI-notat-app, der fokuserer på videnstyring med AI og privatliv.</li>
<li>Det giver brugerne mulighed for at forbinde og søge efter noter ved hjælp af semantisk søgning og understøtter RAG Q&amp;A.</li>
<li>Appen kører alle modeller og datalagring lokalt og fungerer sammen med Obsidian ved hjælp af Llama.cpp, Transformers.js og Lancedb.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39372159">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere deltager i en diskussion om AI-drevne notetagningsapps som Reor og Obsidian og udforsker deres funktioner, fordele og forbedringsområder.</li>
<li>De dykker ned i emner som lokale modeller og plugins, fordelene ved at bruge almindelige markdown-filer og de potentielle faldgruber ved at stole alt for meget på AI.</li>
<li>Privatliv og datainteroperabilitet i videnstyringsværktøjer behandles også med vægt på deres betydning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.koehntopp.info/2024/02/13/the-matrix-trashfire.html">Chatplatformen Matrix: Onboarding-problemer og sikkerhedsbekymringer</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren havde en negativ oplevelse med chatplatformen Matrix og dens klient, Element X.</li>
<li>De stod over for udfordringer med onboarding, versionsforvirring, kontooprettelse og verificering.</li>
<li>Matrix.org og Matrix-udviklerne erkendte problemerne og forsikrede, at de arbejder aktivt på at løse dem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39368561">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen i forummet drejer sig om kritik af Matrix-platformen, især hvad angår teknisk viden, brugeroplevelse og betydningen af kvalitetssikring (QA) i softwareudvikling.</li>
<li>Brugerne udtrykker udfordringer med at finde dygtige QA-professionelle og undervurderingen af QA-roller, hvilket understreger behovet for, at virksomheder prioriterer QA og dyrker en positiv teamkultur.</li>
<li>Andre emner, der diskuteres, er forvirring om Matrix&#39; økosystem, problemer med Element-appens navigation, bekymringer om skalerbarhed og databasedesign og sammenligninger med andre beskedplatforme som XMPP og Slack. Problemer med verificering, ulæste beskeder og synkroniseringsproblemer nævnes også, hvilket understreger nødvendigheden af forbedret brugerforskning, dokumentation og brugervenlighed i Matrix-platformen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benjamin-brady.github.io/gitlab-simulator/">Gitlab introducerer webcam-funktion for at forbedre mødedeltagelsen</a></h2>
<ul>
<li>Gitlabs YouTube-mødeoptagelser har tiltrukket et betydeligt antal visninger fra folk, der foregiver at være til stede ved møderne.</li>
<li>Som et svar har Gitlab introduceret en ny funktion, der gør det muligt for brugerne at bruge deres webkameraer under møder, så det ser ud som om, de deltager aktivt.</li>
<li>Denne funktion har til formål at løse problemet med personer, der fejlagtigt hævder at være til stede, ved at give en visuel repræsentation af deres tilstedeværelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39377508">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Gitlab Meeting Simulator 2024 er en hjemmeside, hvor brugerne kan simulere deres deltagelse i et GitLab-møde ved hjælp af deres webcam.</li>
<li>Nogle ser det som harmløs underholdning, mens andre udtrykker bekymring for potentielle svindelnumre og taler for strengere sikkerhedsforanstaltninger som godkendelse af offentlig-private nøgler.</li>
<li>Diskussionen omhandler også modstanden mod fjernarbejde og de mulige konsekvenser af deepfakes på digitale interaktioner, hvilket fører til en række meninger fra morskab til skepsis over simulatorens brug og konsekvenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bc.ctvnews.ca/air-canada-s-chatbot-gave-a-b-c-man-the-wrong-information-now-the-airline-has-to-pay-for-the-mistake-1.6769454">Udlejer beder om seksuelt forhold for nedsat husleje, hævder caféejer</a></h2>
<ul>
<li>En caféejer i British Columbia påstår, at deres udlejer foreslog et seksuelt forhold til gengæld for en huslejenedsættelse.</li>
<li>Ejeren hævder, at udlejeren kom med dette forslag, hvilket tyder på et misbrug af magtdynamikken.</li>
<li>Denne situation understreger vigtigheden af at adressere og forebygge sexchikane i professionelle sammenhænge.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39378235">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Air Canada er blevet stillet til ansvar af British Columbia Civil Resolution Tribunal for en fejl begået af deres chatbot.</li>
<li>Diskussionen omhandler klager over Air Canadas tvistbilæggelse og kundeservice, samt klager over Samsungs produkter og kundeservice.</li>
<li>Samtalen udforsker også virksomheders ansvar for deres chatbots handlinger, de potentielle konsekvenser af at bruge avancerede sprogmodeller og problemet med hallucinationer i AI-chatbots.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smlx.dev/posts/goodwe-sems-protocol-teardown/">At knække koden: Afsløring af hemmelighederne bag GoodWe&#39;s krypterede IoT-protokol</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin erfaring med at reverse-engineere en krypteret IoT-protokol, der bruges af GoodWe smart meters og solcelleinvertere.</li>
<li>De brugte deres forskning til at bygge en Prometheus-eksportør og fremvise deres resultater.</li>
<li>Forfatteren understreger vigtigheden af at sikre GoodWe-enheder ved at holde dem offline og bruge stærke adgangskoder for at forhindre uautoriseret adgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39371831">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget udforsker processen med at reverse-engineere en krypteret IoT-protokol og giver indsigt i denne udfordrende opgave.</li>
<li>Værktøjer som ImHex, fq, Kaitai Struct, HexFiend, binspector og andre anbefales til reverse engineering af IoT-protokoller.</li>
<li>Indlægget fremhæver også usikkerheden ved IoT-enheder, brugen af VLAN&#39;er til isolering og potentialet for at manipulere grafer gennem ondsindede pakker, hvilket giver værdifulde ressourcer til at udforske IoT-protokoller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=AayZuuDDKP0">Fremskridt inden for teknologi og matematik: Fra beregninger til AI-genererede beviser</a></h2>
<ul>
<li>Computere har revolutioneret matematikken ved at muliggøre komplekse matematiske beregninger og introducere begreber som floating point-aritmetik og scientific computing.</li>
<li>Maskinlæringsalgoritmer og sprogmodeller har potentiale til at hjælpe matematisk forskning og problemløsning.</li>
<li>Brugen af formelle bevisassistenter og samarbejdsprojekter har forbedret verificeringen af komplekse beviser og opmuntret til samarbejde inden for matematik.</li>
<li>Men sprogmodeller har i øjeblikket begrænsninger i forhold til at udføre grundlæggende aritmetik.</li>
<li>AI-drevne værktøjer som GitHub co-pilot bliver brugt til kodeskrivning i matematik.</li>
<li>Foredragsholderen forudser fremtidige fremskridt inden for matematik ved hjælp af AI, herunder muligheden for AI-genererede beviser.</li>
<li>Passagen fremhæver skæringspunktet mellem teknologi og matematik og dets potentielle indvirkning på forskning og problemløsning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39377055">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Maskinassisterede beviser i matematik er værdifulde til at generere formodninger og støtte menneskelige matematikere.</li>
<li>Integrationen af AI-teknologi, som GPT-4, har potentiale til at påvirke opgaver som litteraturopsummering og forslag til relateret arbejde.</li>
<li>Selvom der er begejstring for at bruge AI til at verificere og håndhæve standarder, er der bekymringer om nøjagtigheden og begrænsningerne i sprogmodeller.</li>
<li>Brugerne finder GPT-4 nyttig til forskellige formål, men understreger behovet for at forstå grundlæggende koncepter og bruge yderligere ressourcer.</li>
<li>Der er en blanding af skepsis og optimisme omkring ChatGPT&#39;s evner inden for matematiske beviser, hvor nogle ser det som et nyttigt værktøj, mens andre sætter spørgsmålstegn ved dets nøjagtighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amazon-ltts-paper.com/">BASE TTS: Avanceret tekst-til-tale-model til forbedrede brugeroplevelser og inkluderende stemmeprodukter</a></h2>
<ul>
<li>BASE TTS er en avanceret tekst-til-tale-model, der er trænet på 100.000 timers taledata.</li>
<li>Den kombinerer en autoregressiv transformator med 1 milliard parametre og en konvolutionsbaseret dekoder til talesyntese af høj kvalitet og med naturlig lyd.</li>
<li>Modellens potentielle anvendelser omfatter forbedring af brugeroplevelser og støtte til sprog med få ressourcer, men den vil ikke være open source for at forhindre misbrug.</li>
<li>Forfatterne understreger vigtigheden af at adressere fordomme og fremme inklusivitet i stemmeprodukter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39373814">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Udviklingen og brugen af tekst-til-tale-modeller (TTS) til forskellige anvendelser diskuteres, herunder udviklingen af BASE TTS til personer, der har mistet evnen til at tale.</li>
<li>Begrænsninger og kritik af andre TTS-systemer som MetaVoice-1B, StyleTTS2 og Whisper fremhæves, såvel som problemer med at køre TTS-systemer på Apple-silicium.</li>
<li>Den potentielle inkorporering af følelser i AI-genererede stemmer, præferencen for TTS-teknologi frem for stemmeskuespillere i lydbøger og etiske overvejelser om open-sourcing af TTS-modeller behandles.</li>
<li>Man undersøger AI-lydbøgers indvirkning på branchen, værdien af AI-lydbøger sammenlignet med e-bøger og personlige stemmeassistenter samt overvejelser om ophavsretlige konsekvenser.</li>
<li>Skepsissen over for effektiviteten af TTS-modeller, konkurrencen på området og ønsket om en TTS-model, der synkroniserer output med undertekster, diskuteres.</li>
<li>Vigtigheden af at vælge den rigtige TTS-model baseret på slutmålet og skuffelsen over manglen på open-sourcing af en model til eftersynkronisering af forelæsninger fremhæves.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="EU-domstolen forbyder svækkelse af sikker kryptering, beskytter privatliv og sikkerhed" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=EU-domstolen%20forbyder%20sv%C3%A6kkelse%20af%20sikker%20kryptering%2C%20beskytter%20privatliv%20og%20sikkerhed&subheading=torsdag%20den%2015.%20februar%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/02/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/14&#39;</h2>
<h1>2024-02-14</h1>
<h2><a href="https://antithesis.com/blog/is_something_bugging_you/">Antithesis: Revolutionerende autonom softwaretestning</a></h2>
<ul>
<li>Antithesis, en startup, der har tilbragt over fem år i stealth mode, har udviklet en platform til deterministisk autonom test af software.</li>
<li>Teknologien blev oprindeligt udviklet under opbygningen af deres tidligere virksomhed, FoundationDB, en distribueret database med ACID-transaktioner.</li>
<li>Antithesis har indgået partnerskaber med organisationer som MongoDB og Ethereum Foundation for at bringe denne testkapacitet til andre virksomheder og sigter mod at forkorte tiden fra introduktion af fejl til opdagelse af fejl ved løbende at teste softwarebuilds.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39356920">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen berører flere emner inden for softwareudvikling, såsom &quot;10x ingeniører&quot;, udfordringer med produktivitetsmåling og betydningen af tidlig programmeringserfaring.</li>
<li>Den diskuterer også den potentielle effekt af værktøjer som Antithesis på softwaretest og udforsker begreberne determinisme og fejlfinding i softwareudvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Stability-AI/StableCascade">Stabil kaskade: Effektiv billedgenerering med mindre latent rum</a></h2>
<ul>
<li>Stable Cascade er en kodebase til billedgenerering, der tilbyder trænings- og inferens-scripts.</li>
<li>Den bruger et mindre latent rum, hvilket resulterer i hurtigere inferenstider og billigere træning.</li>
<li>Modellen opnår en komprimeringsfaktor på 42, hvilket gør det muligt at kode store billeder og samtidig bevare klare rekonstruktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39360106">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker en bred vifte af emner relateret til AI-modeller, herunder Stable Cascade, VRAM-krav og sammenligning af forskellige modellers ydeevne.</li>
<li>Juridiske spørgsmål vedrørende softwarelicenser og begrænsninger i billedgenerering diskuteres også.</li>
<li>Praktiske anvendelser, træningsdatakilder og den potentielle udvikling af en hurtig AI-baseret video-codec undersøges.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/fly-io-has-gpus-now/">Fly.io introducerer GPU&#39;er til hurtigere AI-behandling i flere regioner</a></h2>
<ul>
<li>Fly.io, en ny offentlig cloud-udbyder, tilbyder nu GPU&#39;er til AI-workloads, hvilket giver mulighed for hurtigere behandling af AI-opgaver.</li>
<li>De leverer GPU&#39;er i industriel kvalitet, der kan knyttes til applikationer, og tilbyder GPU-infrastruktur i flere regioner verden over.</li>
<li>Brugere kan skalere deres GPU-forbrug efter behov og kun betale for GPU-tid, når der er brug for det, med rabatter til reserverede instanser og dedikerede hosts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39363499">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere diskuterer negative erfaringer med Fly.io og Google Cloud Run og fremhæver bekymringer om pålidelighed og support.</li>
<li>Mulighederne i Apple Silicon er et diskussionsemne, hvor brugerne deler deres erfaringer og diskuterer fordelene.</li>
<li>Kodedeling under AGPL vækker bekymring, og brugerne diskuterer konsekvenserne og potentielle alternative løsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jgc.org/2024/02/the-original-www-proposal-is-word-for.html">Åbning og konvertering af det oprindelige WWW-forslag fra 1990: Udfordringer, justeringer og bevaring</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren beskriver sine bestræbelser på at åbne og konvertere det oprindelige World Wide Web-forslag fra 1990 af Tim Berners-Lee, hvor han stødte på problemer med formatering og manglende diagrammer, når han brugte forskellig software.</li>
<li>De emulerer en Macintosh fra 1990&#39;erne for at se dokumentet og foretage justeringer for at tilpasse det til originalen og uploader derefter den modificerede version til GitHub for at bevare den.</li>
<li>Bloggen diskuterer også StarOffice-projektets inaktive status og den forvirring, det skaber med LibreOffice, samt forskellige emner som vintagecomputere, retrospil og genoplivning af gamle hjemmesider.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39357709">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugerne diskuterer udfordringerne og kompatibilitetsproblemerne ved at åbne og konvertere gamle Word-dokumenter.</li>
<li>Der er forslag, herunder brug af emulatorer, alternativ software som LibreOffice og konvertering af filer til PDF.</li>
<li>Samtalen fremhæver bekymringer om bevaring af digitale dokumenter og vigtigheden af åbne og let reproducerbare filformater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karpathy/status/1757600075281547344">Andrej Karpathy forlader OpenAI: Reflekterer over en interessant rejse</a></h2>
<ul>
<li>Andrej Karpathy har annonceret sin afgang fra OpenAI og siger, at det ikke skyldes nogen specifik hændelse eller kontrovers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39365935">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Andrej Karpathy, en velkendt AI-forsker, har forladt OpenAI, hvilket rejser spørgsmål om indvirkningen på OpenAI&#39;s uddannelsesressourcer.</li>
<li>OpenAI arbejder på GPT-4, en ny AI-sprogmodel, med diskussioner om begrænsningerne og potentialet i sådanne modeller.</li>
<li>Der er skepsis over for OpenAI&#39;s ChatGPT og ideen om teknokrater i regeringsstillinger.</li>
<li>Karpathys bidrag til AI og de udfordringer, som virksomheder som Xerox står over for, nævnes kort.</li>
<li>Lidar-teknologi og sammenligninger mellem Tesla og Mercedes inden for autonom kørsel diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/memory-and-new-controls-for-chatgpt">ChatGPT med hukommelse og brugerkontrol til forbedrede samtaler</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI tester en hukommelsesfunktion til ChatGPT, som gør det muligt for AI&#39;en at genkalde sig information fra tidligere samtaler.</li>
<li>Brugere har mulighed for at kontrollere ChatGPT&#39;s hukommelse og kan vælge at aktivere eller deaktivere den efter behov.</li>
<li>Hukommelsesfunktionen er designet til at forbedre fremtidige samtaler ved at lade ChatGPT huske vigtige detaljer, og denne funktion udvides til andre GPT-modeller for at personliggøre anbefalinger baseret på brugerpræferencer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39360724">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionstråden fokuserer på forskellige aspekter af OpenAI&#39;s ChatGPT, herunder dens funktioner, muligheder og begrænsninger.</li>
<li>Brugerne deler deres erfaringer, frustrationer og forslag til forbedringer.</li>
<li>Emnerne omfatter &quot;bio&quot;-værktøjet, hukommelsesbaserede modeller, lazy coding, kodegenerering, bias og tilbageholdelse af viden, søgefunktionalitet, organisering og hukommelse i samtaler og brugen af ChatGPT til forskellige opgaver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.joshwcomeau.com/css/center-a-div/">Strategier til centrering af elementer i CSS, herunder Flexbox og CSS Grid</a></h2>
<ul>
<li>Vejledningen dækker forskellige teknikker til centrering af elementer i CSS, såsom auto margins, fit-content, margin-inline, Flexbox, positioned layout og CSS Grid.</li>
<li>Den fremhæver brugen af logiske egenskaber til internationalisering og giver eksempler og overvejelser for hver metode.</li>
<li>Artiklen understreger vigtigheden af at have en stærk forståelse af CSS og opfordrer læserne til at tage et omfattende CSS-kursus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39360856">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen og diskussionen drejer sig om vanskelighederne og frustrationerne ved at centrere elementer i CSS.</li>
<li>Nogle deltagere hævder, at CSS tilbyder måder at opnå centrering på, mens andre udtrykker utilfredshed med dets kompleksitet og begrænsninger.</li>
<li>Samtalen kommer også ind på browserkompatibilitet, de nye teknologier inden for webudvikling og fordelene ved webplatformen med hensyn til design og kompatibilitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/readme/featured/open-source-non-code-contributions">Styrken ved ikke-kode-bidrag i Open Source</a></h2>
<ul>
<li>Ikke-tekniske personer kan yde værdifulde bidrag til open source-projekter gennem opgaver som dokumentation, lokalisering, marketing, test og community management.</li>
<li>Disse ikke-kode-bidrag er afgørende for open source-projekters succes, da de hjælper brugerne med at forstå og bruge koden.</li>
<li>Artiklen fremhæver mulighederne for, at folk på alle niveauer kan deltage i open source, og forklarer, hvordan ikke-kode-bidrag kan gavne den enkeltes karriere. Den giver også tips til vedligeholdere om, hvordan man opmuntrer og værdsætter bidragydere uden kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39356320">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ikke-kode-bidrag, især dokumentation, spiller en afgørende rolle for open source-projekters succes og vækst.</li>
<li>Involvering af ikke-tekniske personer og effekten af bidrag fra ikke-udviklere er vigtige faktorer i projektdynamikken.</li>
<li>Den aktive involvering af ikke-kodere i projekter som Mastodon kan drive deres vækst og succes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tidyfirst.substack.com/p/mastering-programming">Styr på kodestykker og stilarter på websider (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Teksten giver resuméer af kodestykker og stilarter, der findes på websider, og dækker emner som stilarter, baggrunde, JavaScript, cookies og URL-manipulation.</li>
<li>Det giver information om, hvordan man aktiverer features og funktionaliteter på websider.</li>
<li>Der er omtale af websidernes historie, og hvordan man manipulerer URL&#39;er.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39358317">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen &quot;Mastering Programming&quot; får positiv feedback for sin indsigt i effektive programmeringsvaner, herunder udfordringer med at udvikle slang og forenkle komplekse koncepter.</li>
<li>Kent Becks forslag og Chrysler Comprehensive Compensation System (C3)&#39;s fiasko i forhold til Extreme Programming (XP) principperne diskuteres.</li>
<li>Samtalen evaluerer også succeser og fiaskoer ved XP-praksisser og den agile metode, samt konceptet &quot;You Ain&#39;t Gonna Need It&quot; (YAGNI) og Kent Becks og Bob Martins troværdighed som softwareingeniører.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.frontiersin.org/journals/psychology/articles/10.3389/fpsyg.2023.1219945/full">Håndskrift forbedrer hjerneforbindelsen og slår maskinskrivning</a></h2>
<ul>
<li>Håndskrift har en betydelig indvirkning på hjernens konnektivitet, da det involverer mere hjerneaktivitet og større områder af hjernen sammenlignet med at skrive på maskine.</li>
<li>EEG-optagelser blev brugt til at analysere hjerneaktivitet under både håndskrift og skriveopgaver.</li>
<li>Undersøgelsen fremhæver vigtigheden af håndskrift i et læringsmiljø og konkluderer, at det ikke bør erstattes af maskinskrivning i undervisningen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39364576">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>På Hacker News er der en livlig debat om, hvor effektivt det er at skrive i hånden i forhold til at skrive på maskine, når man skal huske information.</li>
<li>Argumenter på begge sider af diskussionen peger på, at det er mere effektivt at skrive på maskine, mens håndskrift hjælper med at absorbere og fastholde.</li>
<li>Personlige præferencer, organisatoriske krav og læringsmål er faktorer, der påvirker valget mellem at skrive og maskinskrive noter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/2/13/24071645/nvidia-ai-chatbot-chat-with-rtx-tech-demo-hands-on">Nvidias Chat med RTX: AI-chatbot til lokal pc-analyse</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia har lanceret en tidlig version af Chat with RTX, en AI-chatbot, der kan køre på brugerens pc.</li>
<li>Chatbotten er i stand til at analysere YouTube-videoer, søge i lokale dokumenter og opsummere information.</li>
<li>Selvom der er nogle fejl og begrænsninger, har appen potentiale til dataforskning og -analyse og giver et alternativ til cloud-baserede chatbots til personlig filanalyse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39357900">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia har skabt en AI-chatbot kaldet Chat with RTX, der fungerer lokalt på brugerens pc for at give hurtigere svartider.</li>
<li>Chatbotten fungerer som en teknisk demo for TensorRT-LLM, et framework, der optimerer inferenstiden for LLM&#39;er på Nvidia-kort.</li>
<li>Brugerne sammenligner Chat with RTX med Dr. Sbaitso, en AI-psykolog-app fra 90&#39;erne, og diskuterer begrænsningerne ved den tidlige AI-teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sparkle-project/Sparkle">Sparkle 2: En sikker og tilpasselig softwareopdateringsramme til macOS</a></h2>
<ul>
<li>Sparkle 2 er et softwareopdateringsframework til macOS, der muliggør sikre og tilpassede programopdateringer.</li>
<li>Det understøtter sandboxing, brugerdefinerede brugergrænseflader og opdatering af eksterne bundter.</li>
<li>Sparkle tilbyder hurtigere installationer, deltaopdateringer og bruger RSS-baserede appcasts til information om udgivelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39357014">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne drejer sig om nostalgi for softwareopdateringsframeworks som Sparkle til macOS og ønsket om en mere strømlinet brugeroplevelse i downloadbar native software.</li>
<li>Adium, Homebrew og alternative opdateringsprocesser til Windows er også nævnt.</li>
<li>Samtalen berører også nedgangen i software, der giver en enkelt grænseflade til flere chatnetværk, og potentialet i Matrix som en fødereret platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/money/2024/02/13/1228749143/the-dating-app-paradox-why-dating-apps-may-be-worse-than-ever">Dating-app-paradokset: Balancen mellem profit og brugertilfredshed</a></h2>
<ul>
<li>Dating-app-virksomheder som Match Group og Bumble står over for udfordringer, da deres aktiekurser falder, og de kæmper for at tiltrække Generation Z-brugere.</li>
<li>Datingappens forretningsmodel er paradoksal, da dens succes afhænger af, at brugerne finder kærligheden og forlader appen, samtidig med at den sigter mod at tjene penge på brugerne.</li>
<li>Nogle brugere hævder, at datingapps er blevet værre, fordi de prioriterer at tjene penge frem for matchmaking, potentielt på grund af monopolistiske strategier og ugunstig udvælgelse på markedet.</li>
<li>Mulige løsninger til at forbedre brugeroplevelsen omfatter mere brugerinformation og implementering af ratingsystemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39357721">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dækker en bred vifte af emner relateret til datingapps, herunder udfordringer, gennemsigtighed, afvisning og ønsket om spontane oplevelser.</li>
<li>Den udforsker debatter om tiltrækningskraft, AI-partnere, brugerengagement og nedgangen i dating.</li>
<li>Begrænsningerne og ulemperne ved dating-apps diskuteres sammen med potentielle løsninger som regulering eller non-profit-systemer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Antithesis: Revolutionerende autonom softwaretestning" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Antithesis%3A%20Revolutionerende%20autonom%20softwaretestning&subheading=onsdag%20den%2014.%20februar%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/02/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/13&#39;</h2>
<h1>2024-02-13</h1>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/cloudflare-defeats-patent-troll-sable-at-trial">Cloudflare vinder over patenttrolden Sable i retssag</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare har vundet en retssag mod patenttroldene Sable IP og Sable Networks.</li>
<li>Juryen konkluderede, at Cloudflare ikke krænkede det påståede patent og erklærede Sables patentkrav for ugyldige.</li>
<li>Sejren kan tilskrives indsatsen fra Cloudflares juridiske team, eksterne rådgivere og deltagere i Project Jengo-initiativet, som belønner enkeltpersoner for at levere beviser, der ugyldiggør patenttroldenes påstande.</li>
<li>Cloudflares succes med at ugyldiggøre dele af tre Sable-patenter har begrænset deres mulighed for at anlægge sag mod andre virksomheder.</li>
<li>Sagen understreger de høje omkostninger og risici, der er forbundet med patentretssager, og sender en advarsel til patenttrolde om, at Cloudflare ikke lader sig skræmme så let.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39344956">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker flere aspekter af patentsystemet, såsom patentkvalitet, patenttrolde, softwarepatenter, beskatning af intellektuel ejendomsret, patenters varighed og patenters rolle i innovation.</li>
<li>Forslagene til forbedringer omfatter incitamenter for virksomheder til at forsvare sig mod ugyldige patenter, øget finansiering til patentkontoret, straf for patentansøgninger i ond tro og håndtering af problemet med virksomheder, der opretter skuffeselskaber.</li>
<li>Der er debat om formålet med og effektiviteten af patenter, hvor nogle går ind for at afskaffe dem, mens andre fremhæver deres rolle i at beskytte opfindere og fremme udvikling. Patenters indvirkning på forskellige industrier, såsom medicinal- og teknologibranchen, bliver også diskuteret.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/review/radeon-cuda-zluda">AMD støtter Open Source CUDA-implementering til AMD GPU&#39;er på ROCm</a></h2>
<ul>
<li>AMD har støttet udviklingen af en open source drop-in CUDA-implementering kaldet ZLUDA, som gør det muligt for NVIDIA CUDA-applikationer at køre på AMD Radeon GPU&#39;er uden at ændre kildekoden.</li>
<li>ZLUDA er oprindeligt udviklet til Intel-grafik og er blevet tilpasset til brug på AMD GPU&#39;er, men det er ikke helt fejlfrit og mangler fuld understøttelse af NVIDIA OptiX.</li>
<li>Open source-udgaven af ZLUDA gør det muligt at identificere den faktiske Radeon-grafikkortstreng i stedet for den generiske &quot;Graphics Device&quot;-mærkat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39344815">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om AMD&#39;s forsøg på at konkurrere med NVIDIA på GPU-markedet, primært inden for maskinlæring og softwarekompatibilitet.</li>
<li>Der udtrykkes bekymring over den overvældende dominans af CUDA og vanskelighederne ved at emulere det, hvilket understreger behovet for åbne standarder.</li>
<li>Samtalen adresserer også AMD&#39;s udfordringer med software og driversupport og understreger betydningen af operativsystemer inden for AI. Der er en generel opfordring til øget tilgængelighed, samarbejde og konkurrence i branchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/jun/15/wage-theft-us-workers-employees">Milliarder stjålet i løntyveri i USA, der rammer marginaliserede arbejdere uforholdsmæssigt hårdt</a></h2>
<ul>
<li>Arbejdere i USA oplever løntyveri for over 50 milliarder dollars om året, hvilket gør det til den mest udbredte form for tyveri i landet.</li>
<li>Løntyveri rammer uforholdsmæssigt mange lavtlønnede, kvinder, farvede og indvandrere.</li>
<li>Store virksomheder som Amazon og Walmart samt byggeentreprenører har været indblandet i overtrædelser af reglerne om løntyveri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39344770">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen undersøger løntyveri og betalingsproblemer i den akademiske verden og tager fat på bekymringer om forsinkede betalinger og mishandling af arbejdere.</li>
<li>Den diskuterer CEO&#39;ernes løn og ansvar og fremhæver den ulige magtdynamik mellem arbejdsgivere og arbejdstagere.</li>
<li>Fagforeningernes rolle, reguleringer på frie markeder, kartellers indvirkning på konkurrencen og forholdet mellem udlejer og lejer diskuteres også, og der lægges vægt på behovet for effektiv regulering og beskyttelse af arbejdstagerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thekalmanfilter.com/kalman-filter-explained-simply/">Afmystificering af Kalman-filteret: Forståelse og implementering af algoritmen i projekter i den virkelige verden</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen præsenterer begrebet Kalman-filter, en algoritme, der bruges til at estimere systemparametre.</li>
<li>Den udforsker Kalman-filterets input, output og anvendelser inden for områder som objektsporing, vægtestimering og styrings- og kontrolsystemer.</li>
<li>Artiklen giver et omfattende overblik over Kalman-filteralgoritmen, forklarer hvert trin i processen, understreger vigtigheden af initialisering og reinitialisering og diskuterer beregningen af Kalman Gain og estimeringen af systemtilstand og fejlkovarians.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39343746">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kalman-filteret er meget anvendt inden for forskellige områder som robotteknologi, økonomi og radarsystemer.</li>
<li>Nogle deltagere udtrykker frustration over manglen på tilgængelige ressourcer og forvirring forårsaget af matematisk notation.</li>
<li>Forskellige perspektiver på brugen af variabler med ét bogstav versus meningsfulde variabelnavne diskuteres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability-ai.github.io/stable-audio-demo/">Demo af stabil lyd: Generering og evaluering af high-fidelity stereomusik</a></h2>
<ul>
<li>Hjemmesiden &quot;stable-audio-demo&quot; fungerer muligvis ikke korrekt på Safari, og det anbefales at bruge Google Chrome for optimal ydeevne.</li>
<li>Hjemmesiden tilbyder kode og værktøjer relateret til Stable Audio, en model, der kan producere stereomusik i variabel længde og lang form med en samplingfrekvens på 44,1 kHz.</li>
<li>Brugere kan udforske eksempler på genereret stereomusik og lydeffekter på hjemmesiden sammen med sammenligninger med andre banebrydende modeller. Derudover er der en evaluering af en autoencoders audio fidelity-kapacitet gennem rekonstruktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39354138">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionstråden dækker emner som beskatning af indtægter fra generativ AI til kunst, copyright-problemer i Stable Audio-projektet og virkningen af licensafgifter på open source-maskinlæring.</li>
<li>Ophavsretslove og etiske implikationer i forhold til AI-træningsdata diskuteres også.</li>
<li>Der er diskussioner om alternative browsere, AI-genereret musik, begrænsningerne og potentielle forbedringer i AI-musikgenerering og observationer af Suno.ai&#39;s musikmodel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forbes.com/sites/dereksaul/2024/02/12/nvidia-is-now-more-valuable-than-amazon-and-google/">Nvidia overgår Amazon og Google og bliver den mest værdifulde teknologivirksomhed</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia har overhalet Amazon og Alphabet i markedsværdi takket være sin stærke position på AI-markedet og imponerende økonomiske resultater.</li>
<li>Nvidia-aktien er vokset med over 17.000 % i det seneste årti, hvilket gør den til den bedst performende aktie på S&amp;P 500.</li>
<li>Analytikere forudser yderligere opadgående potentiale for Nvidia-aktien, da virksomheden forventes at rapportere sit tredje kvartal i træk med rekordsalg og overskud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39353325">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidias dominans på GPU-markedet er et stort diskussionsemne, der vækker bekymring for monopolistiske metoder.</li>
<li>Forskellige debatter drejer sig om vigtigheden af konkurrence og potentialet for overtrædelser af antitrust-reglerne.</li>
<li>Udviklernes rolle, rentabiliteten af GPU-salget og de udfordringer, som konkurrerende virksomheder som AMD står over for, er også en del af samtalen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flaky.build/built-in-workaround-for-applications-hiding-under-the-macbook-pro-notch">macOS-workaround giver flere app-ikoner uden at skjule dem under MacBook Pro-hakket</a></h2>
<ul>
<li>En indbygget løsning i macOS giver brugerne mulighed for at justere whitespace-indstillingerne i menulinjen for at vise flere programikoner og forhindre dem i at blive skjult under hakket på de nye MacBook Pro-modeller.</li>
<li>Ved at bruge Terminal.app og udføre specifikke kommandoer kan brugerne ændre polstringen og afstanden i menulinjen. En værdi på 6 viste sig at være effektiv til at få plads til flere ikoner.</li>
<li>Det er vigtigt at bemærke, at hvis man løbende tilføjer flere apps til menulinjen, vil det stadig medføre det samme problem, og brugerne kan vende tilbage til de oprindelige indstillinger, hvis de ønsker det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39343919">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tilstedeværelsen af hakket på MacBook Pro-laptops er et emne for diskussion og debat i teknologisamfundet.</li>
<li>Nogle brugere bryder sig ikke om størrelsen på hakket og foreslår alternative placeringer til webkameraet, mens andre ser det som bonusplads på skærmen.</li>
<li>Der er debat om det praktiske og de designmæssige kompromiser ved notchen, samt diskussioner om potentielle fremtidige løsninger som f.eks. webcam-teknologi under skærmen. Nogle brugere sætter pris på den større skærm, det giver mulighed for, mens andre kritiserer Apple for at sælge et mangelfuldt design og behovet for tredjepartsløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/02/prime-video-cuts-dolby-vision-atmos-support-from-ad-tier-and-didnt-tell-subs/">Amazon Prime Video fjerner Dolby Vision- og Atmos-understøttelse fra annonceniveauet uden varsel</a></h2>
<ul>
<li>Amazon Prime Video har i al stilhed fjernet understøttelsen af Dolby Vision og Dolby Atmos fra sit annonceunderstøttede niveau, uden at abonnenterne har fået noget at vide om ændringen.</li>
<li>Brugere, der vælger det reklameunderstøttede niveau, er nu begrænset til HDR10+ og Dolby Digital 5.1, muligvis for at reducere licensafgifterne til Dolby Laboratories og promovere HDR10+ som et omkostningsfrit alternativ.</li>
<li>Det er ikke første gang, at Amazon ændrer på sine Dolby-funktioner, hvilket frustrerer kunder, som føler, at skiftet til streamingtjenester ligner traditionelt kabel-tv. Amazon har ikke givet nogen grund til fjernelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39351023">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Der er løbende diskussioner og debatter om forskellige emner relateret til Amazon Prime Video og Amazons tjenester.</li>
<li>Emnerne omfatter fjernelse af Dolby Vision- og Atmos-understøttelse, tilføjelse af reklamer på streamingtjenesten, kundetilfredshed, markedssegmenteringsstrategier, soundbars, leveringstjenester, opsigelse af Prime-abonnementer, satellitradio, rentabiliteten af Amazon Prime Video, originalt indhold, præsentation af indhold og tv-seriernes politiske karakter.</li>
<li>Meningerne blandt brugerne er forskellige, og nogle udtrykker tilfredshed, mens andre udtrykker utilfredshed med forskellige aspekter af Amazons tjenester.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.arxiv.org/abs/2402.03405">Den sande motivation bag Max Plancks kvantefysik: Aflivning af den ultraviolette myte</a></h2>
<ul>
<li>Denne artikel afliver en populær myte i kvantefysikken om Max Plancks motivation for at introducere kvantefysikken.</li>
<li>Forfatterne argumenterer for, at den almindeligt fortalte historie om den ultraviolette katastrofe er forkert, og at Planck faktisk var fokuseret på at udlede loven for sortlegemestråling.</li>
<li>Planck brugte statistisk mekanik til at beregne entropien i atomare oscillatorer, hvilket understreger behovet for at præsentere den sande historiske udvikling af kvantefysikken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39345618">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker forskellige emner inden for kvantefysik, herunder den ultraviolette katastrofe og Max Plancks opdagelse af energikvantisering.</li>
<li>Deltagerne diskuterer nøjagtigheden af oplysninger i lærebøger og YouTube-videoer samt udfordringerne ved at undervise i differentialligninger og forstå historiske videnskabelige debatter.</li>
<li>Samtalen fremhæver behovet for en nuanceret tilgang til undervisning i naturvidenskab og understreger værdien af at studere videnskabshistorie som et særskilt fag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sohl-dickstein.github.io/2024/02/12/fractal.html">Neurale netværk afslører smukke fraktaler i træningsprocessen</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren opdager en forbindelse mellem fraktaler og træning af neurale netværk og afslører, at grænsen mellem vellykket og mislykket træning udviser en fraktal struktur.</li>
<li>Justering af hyperparametre, ligesom indlæringshastigheden, har indflydelse på træningsprocessen, hvor de bedst fungerende hyperparametre typisk findes nær konvergens-divergens-grænsen.</li>
<li>Fraktale mønstre opstår, når man zoomer ind på specifikke træningskonfigurationer, på grund af den gentagne iteration af funktioner og forekomsten af bifurkationsgrænser. Fraktaler genereret af neurale netværk adskiller sig fra dem, der produceres af polynomier af lav orden, ved at de ser mere organiske ud og mangler tydelige symmetrier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39349992">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Træning af neurale netværk kan producere visuelt tiltalende fraktaler, men disse resultater afspejler ikke præcist deep learning i den virkelige verden på grund af brugen af ekstremt høje indlæringshastigheder.</li>
<li>Et studie undersøger grænsen mellem stabil og divergerende træning i neurale netværk ved generering af fraktaler, men dets praktiske implikationer er begrænsede.</li>
<li>Artiklen understreger behovet for omhyggelig udvælgelse af indlæringshastigheder og sætter spørgsmålstegn ved effektiviteten af meta-indlæringsmetoder. Derudover fremhæver den betydningen af at vælge passende trinstørrelser til vægtopdateringer under processen med at generere fraktaler ved hjælp af neurale netværk.</li>
<li>Samtalen dykker også ned i emner som kaotisk opførsel, fraktale mønstre i matematiske og neurale netværksmodeller, fotoniske neurale netværk og potentialet i ikke-lineære elementer.</li>
<li>Samlet set fremhæver artiklen glæden ved at udforske træning af neurale netværk og understreger vigtigheden af at optimere hyperparametre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/02/12/fcc_gets_tough_on_telcos/">FCC kræver, at teleselskaber afslører brud på persondatasikkerheden</a></h2>
<ul>
<li>FCC har indført nye rapporteringskrav for teleselskaber i USA, som giver dem en frist på syv dage til at rapportere sikkerhedsbrud til FCC og FBI/US Secret Service.</li>
<li>Teleselskaberne skal ikke længere vente syv dage med at underrette forbrugerne om brud på datasikkerheden, og de skal nu rapportere om en bredere vifte af datalækager.</li>
<li>De opdaterede regler, som omfatter &quot;utilsigtet adgang, brug eller videregivelse af kundeoplysninger&quot;, træder i kraft den 13. marts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39349389">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>FCC har indført nye regler, der pålægger teleselskaber at underrette kunderne, når deres personlige oplysninger er blevet kompromitteret.</li>
<li>Kritikere hævder, at disse regler er utilstrækkelige til at løse det større problem med brud på datasikkerheden og ikke holder virksomhederne ansvarlige for utilstrækkelig beskyttelse af kundernes data.</li>
<li>Nogle spekulerer i, at FCC&#39;s handlinger kan skyldes inkompetence eller utilbørlig indflydelse fra den private industri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://behavioralscientist.org/ive-been-thinking-daniel-dennett-what-if-im-wrong/">Filosof Daniel C. Dennett om værdien af samarbejde og at sætte spørgsmålstegn ved overbevisninger</a></h2>
<ul>
<li>Filosoffen Daniel C. Dennett tror på, at man skal søge input fra andre for at forstå komplekse koncepter og stole på, at betroede kolleger forklarer svære artikler eller bøger.</li>
<li>Han inddrager studerende i redigeringsprocessen af sine bøger, værdsætter deres kritiske feedback og opmuntrer til risikovillighed i forskning og skrivning.</li>
<li>Dennett fremhæver fordelene ved at udforske alternative synspunkter og bruger eksemplet med Discovery Institutes forskningsfacilitet til at modbevise evolution. Han understreger vigtigheden af ydmyghed, at sætte spørgsmålstegn ved sine overbevisninger og samarbejde i intellektuelle bestræbelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39351195">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dækker en bred vifte af emner som analogiargumenter, den formelle logiks og følelsernes rolle i udformningen af verdenssyn og udfordringerne ved at ændre meninger.</li>
<li>Den undersøger også manglen på faktuelle oplysninger i offentlige diskussioner, brugen af vattede ord og anonyme kilder samt begrebet &quot;best practice&quot; i problemløsning.</li>
<li>Deltagerne diskuterer betydningen af &quot;ikke engang forkert&quot;, vanskeligheden ved at forstå forskellige trossystemer og kommer endda ind på Guds eksistens. Samtalen understreger det indviklede og komplekse ved disse emner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wlbt.com/2024/02/02/rail-safety-legislation-still-stalled-one-year-after-east-palestine-disaster/">Amerikansk lovgivning om jernbanesikkerhed gik i stå et år efter katastrofen i East Palestine Ohio</a></h2>
<ul>
<li>Et lovforslag om at forbedre jernbanesikkerheden og stille jernbaneselskaberne til ansvar i Ohio er gået i stå på grund af modstand fra jernbaneindustrien.</li>
<li>Kongresmedlem Marcy Kaptur og senator Sherrod Brown beskylder jernbaneindustrien for at prioritere profit frem for offentlig sikkerhed.</li>
<li>Problemer som mandskabsbemanding, inspektionskrav og blokerede overkørsler er stadig uløste, hvilket fik Kaptur til at opfordre præsident Biden og transportminister Pete Buttigieg til at tage fat på systematiske jernbaneproblemer og afsætte infrastrukturmidler til forbedringer af jernbanesikkerheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39349366">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne dækker en række emner, herunder lovgivning om jernbanesikkerhed, politiske spørgsmål, transportinfrastruktur og virksomheders indflydelse i jernbaneindustrien.</li>
<li>Der er debat om, hvor effektiv regulering er til at forbedre jernbanesikkerheden, og hvilken rolle fagforeninger og statsejerskab spiller i branchen.</li>
<li>Bekymringer om virksomheders indflydelse på valg og potentiel korruption i lovgivningsprocessen nævnes også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/02/i-was-wrong-to-ignore-zigbee-and-z-wave-theyre-the-best-part-of-my-smart-home/">Pålideligheden og glæden ved Zigbee og Z-Wave i mit smarte hjem</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren erkender sin fejl ved at overse Zigbee- og Z-Wave-teknologi i sin smart home-opsætning og roser deres pålidelighed sammenlignet med andre standarder.</li>
<li>De fremhæver Philips Hue-pærer som et eksempel på en enhed, der konsekvent og problemfrit fungerer på sit eget netværk.</li>
<li>Forfatteren deler også en positiv oplevelse ved at gennemgå Homey Pro-hubben, som bruger Zigbee- og Z-Wave-teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39344786">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om fordele og ulemper ved at bruge Zigbee, Z-Wave, WiFi, Thread og Matter til smart home-enheder.</li>
<li>Brugerne deler deres erfaringer og meninger om pålidelighed, interoperabilitet, kompatibilitet og privatlivsproblemer i forbindelse med de forskellige protokoller og enheder.</li>
<li>Vigtige faktorer som mesh-netværk, batterilevetid og lokal kontrol diskuteres også, men der er ingen enstemmig enighed blandt brugerne, da deres præferencer og erfaringer med hver teknologi varierer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cloudflare vinder over patenttrolden Sable i retssag" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Cloudflare%20vinder%20over%20patenttrolden%20Sable%20i%20retssag&subheading=tirsdag%20den%2013.%20februar%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/02/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/12&#39;</h2>
<h1>2024-02-12</h1>
<h2><a href="https://willempennings.nl/balancing-cube/">Selvbalancerende terning: Open Source-design opnår kubuslignende balance og rotation</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren skabte en balanceringskube baseret på &quot;Cubli&quot; af forskere ved ETH Zürich.</li>
<li>Kuben bruger smarte kontroller og reaktionshjul til at balancere på det ene hjørne og rotere rundt om sin egen akse.</li>
<li>Kubens design er open source og fungerer som en læringsoplevelse og et forskningsprojekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39336139">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen udforsker forskellige emner relateret til ingeniørarbejde, herunder design af en selvbalancerende terning og almindelige ingeniørfejl.</li>
<li>Der diskuteres også forsøgs- og fejlteknikker og udfordringer med at tilslutte kabler korrekt.</li>
<li>Samtalen dykker ned i glæden ved programmering, hvor man starter med simple projekter, og etiske overvejelser inden for ingeniørfaget.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrikwarne.com/2024/02/11/finding-a-new-software-developer-job/">At navigere i jobsøgningen som softwareudvikler: Indsigt og strategier</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin personlige oplevelse af at blive fyret fra et job som softwareudvikler og de udfordringer, han stod over for, da han skulle finde et nyt job.</li>
<li>De havde svært ved at søge job på platforme som LinkedIn, men havde mere succes med et site, der hedder Demando.</li>
<li>Forfatteren understreger vigtigheden af erfaring i et specifikt programmeringssprog, forberedelsen til kodningssamtaler og de strategier, de brugte til lønforhandling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39337696">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Softwareudviklere på arbejdsmarkedet står over for udfordringer og frustrationer, såsom at blive ghostet af rekrutteringsbureauer og høje forventninger til specifikke tekniske færdigheder.</li>
<li>Mange har oplevet afslag og nedgraderede jobtilbud med lavere lønninger end deres nuværende stillinger.</li>
<li>FAANG-virksomhedernes omdømme, især Amazon, bliver nævnt i diskussionen om ansættelsespraksis, overgangen fra store teknologivirksomheder til startups og bekymringer om uærlighed i CV&#39;er. Der er også debat om diskrimination, bias og brugen af fotos i jobansøgninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://killedbyapixel.github.io/TinyCode/256B/BitwiseLiminal/">Bitvis Liminal: En 256-byte kode udløser foruroligende drømme og besættelse</a></h2>
<ul>
<li>En person falder over et mystisk VHS-bånd kaldet &quot;Bitwise Liminal&quot; og begynder at få bizarre drømme efter at have set det.</li>
<li>De undersøger det og finder ud af, at det indeholder et 256-byte program, som de åbner i en webbrowser.</li>
<li>Programmet begynder at forstyrre deres søvn, og de bliver fikserede på det, hvilket fører til en spændende slutning med en kryptisk besked.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39339249">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En kortfilm ved navn &quot;Bitwise Liminal&quot; er blevet produceret ved hjælp af blot 256 bytes kode.</li>
<li>Filmen blev fundet på et gammelt VHS-bånd og restaureret ved hjælp af specialiseret software.</li>
<li>Koden, der er skabt i en webbrowser, genererer en visuelt slående oplevelse, der minder om foruroligende drømme, og den har høstet ros for sin minimalistiske tilgang og karakteristiske visuelle stil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.openstreetmap.org/2024/02/11/2024-announcing-the-year-of-the-openstreetmap-vector-maps/">OpenStreetMap revolutionerer med interaktive vektorkort</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap er ved at implementere vektorfliser på deres hjemmeside, hvilket gør det nemmere at tilpasse og interagere med kortdata.</li>
<li>Paul Norman, en dygtig kartograf, er blevet ansat til at stå i spidsen for dette projekt.</li>
<li>Brugen af vektorfliser vil forbedre brugeroplevelsen, åbne op for nye funktioner som 3D-kort og lette integrationen af yderligere datasæt. OpenStreetMap Foundation beder om donationer til at støtte denne indsats.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39339182">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen undersøger brugen af OpenStreetMap-vektorkort til offline-navigation og giver indsigt i forskellige apps og softwaremuligheder for at få adgang til og style OpenStreetMap-data på forskellige enheder.</li>
<li>Diskussionen dækker alternative kortudbydere, selv-hosting af vektorkort, udfordringer med at implementere vektorfliser og bekymringer om tillidsbrud og manglende støtte i OpenStreetMap-fællesskabet.</li>
<li>Kontroverser omkring OSM Buildings-projektet diskuteres også sammen med anbefalinger til forbedring af OSM Vector Tile-tjenesten og behovet for et standardiseret vektorfliseformat. Desuden går artiklen i dybden med integrationen af tilesets i kortlægningsøkosystemet og fordelene og begrænsningerne ved at bruge PMTiles til opdatering og servering af kortfliser i OpenStreetMap-projektet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rogerebert.com/mzs/coyote-vs-acme-canceled">Sletning og destruktion af færdige film: Bør det være en kriminel handling?</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen hævder, at handlingen med at slette og ødelægge færdige film, som Coyote vs Acme, bør klassificeres som en kriminel handling.</li>
<li>Argumentet er baseret på den overbevisning, at sådanne handlinger er et angreb på kunst og kreativ udfoldelse.</li>
<li>Artiklen fremmer ideen om, at den juridiske beskyttelse bør udvides til at omfatte færdige film for at forhindre, at de ødelægges.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39338989">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Emnet for diskussionen er den bevidste destruktion af film til skatteformål, med argumenter for og imod denne praksis.</li>
<li>Debatten omfatter kunstnerisk integritet, individuel og erhvervsmæssig frihed, værdiansættelse af aktiver, potentiel udnyttelse af offentlige ressourcer og indvirkningen på filmindustrien.</li>
<li>Der opstår spørgsmål om lovligheden, etikken og de skattemæssige konsekvenser af at ødelægge aktiver for at afskrive skat, med overvejelser om intellektuelle ejendomsrettigheder, filmdistributionens kompleksitet og effekterne af skattelettelser på filmindustrien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://datadreamer.dev/docs/latest/pages/get_started/quick_tour/aligning.html">Tilpasning af en sprogmodel til menneskelige præferencer ved hjælp af RLHF og LoRA</a></h2>
<ul>
<li>Teksten introducerer konceptet med at tilpasse en sprogmodel (LLM) til menneskelige præferencer ved hjælp af Reinforcement Learning with Human Feedback (RLHF).</li>
<li>DataDreamer er en software, der forenkler denne tilpasningsproces.</li>
<li>Eksemplet i teksten viser, hvordan man træner LLM ved hjælp af et datasæt med menneskelige præferencer og optimerer dens svar, så de stemmer overens med de menneskelige præferencer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39335509">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på fordele og ulemper ved forskellige forskningstilgange til maskinlæring, såsom RLHF + PPO, RLHF med LLM i DPO og lokal forstærkningslæring.</li>
<li>Deltagerne diskuterer betydningen af abstraktioner og reduktion af kodelinjer i programmeringsprojekter.</li>
<li>Der stilles spørgsmålstegn ved RLHF&#39;s levedygtighed og udfordringer, herunder effektiv styring og dataindsamling, og der er kritik og forslag til forbedring af de medfølgende kodeeksempler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zainrizvi.io/blog/why-software-engineers-like-woodworking/">Hvorfor softwareingeniører elsker træarbejde</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen fremhæver parallellerne mellem træbearbejdning og softwareudvikling og peger på fællestræk i værktøjsbygning, ressourcestyring, design og håndgribelige resultater.</li>
<li>Det understreger den motivation, der ligger i at have brugere eller modtagere af kreationerne på begge områder.</li>
<li>Forfatteren erkender, at træarbejde er tiltrækkende, men udtrykker en varig passion for softwareudvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39337923">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Softwareingeniører synes, at træarbejde er en stadig mere populær hobby på grund af de håndgribelige resultater, etablerede teknikker og følelsen af at være færdig.</li>
<li>Træarbejde er en unik udfordring, da der ikke er nogen fortrydelsesmulighed, hvilket øger glæden, men også omkostningerne ved at rette eller kassere fejl.</li>
<li>Træarbejde giver mulighed for at lære uden hele tiden at skulle opfinde nye ting, og det giver mulighed for at genbruge rester til fremtidige projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stephango.com/vcware">Obsidian: Brugerstøttet software, der overholder principperne</a></h2>
<ul>
<li>Obsidian er en software-app, der er fuldstændig understøttet af sine brugere og ikke har venturekapitalinvestorer.</li>
<li>Virksomhedens mål er at forblive lille og holde fast i deres principper, hvor brugertilfredshed og produktkvalitet prioriteres over vækst.</li>
<li>Ved at være brugerunderstøttet sigter Obsidian mod at skabe software, der giver brugerne kontrol over deres data og privatliv.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39336308">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker forskellige emner som startups, der skifter til venturekapitalfinansiering, principiel softwareudvikling, visuel redigering og vendor lock-in i forhold til appen Obsidian, præferencen for open source-notatapps og betydningen af at prioritere brugersupport og skabe ønskede produkter uanset finansieringskilde.</li>
<li>De risici og fordele, der er forbundet med VC-støttede virksomheder og open source-software, fremhæves.</li>
<li>Vigtigheden af at bygge produkter, som folk vil have, og yde brugersupport understreges i hele diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/IdreesInc/Miracode">Vi præsenterer Miracode: En læsbar Minecraft-inspireret programmeringsskrifttype</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har udviklet en ny programmeringsfont ved navn Miracode, som henter sin inspiration fra det populære spil Minecraft.</li>
<li>Ved at omdanne Monocraft-skrifttypens pixels til streger har forfatteren opnået en mere læsbar og poleret visuel æstetik for Miracode.</li>
<li>Skribenten leder aktivt efter feedback på sin nyskabte skrifttype, hvilket indikerer et ønske om at forbedre og forfine dens design.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39335126">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Miracode er en Minecraft-programmeringsfont, der er designet til at være mere læselig end Monocraft.</li>
<li>Den bruger en brugerdefineret algoritme til at konvertere pixels til streger, hvilket giver en glattere og mere læsbar tekst.</li>
<li>Skrifttypen indeholder ligaturer for programmeringsudtryk som TODO, hvilket gør den unik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/popcorn-official/popcorn-desktop/releases/tag/v0.5.0">Popcorn Time 0.5.0 udgivet: Nye funktioner og fejlrettelser</a></h2>
<ul>
<li>Der er en public notification fork af popcorn-desktop med 605 stjerner og 8,6k kodeproblemer.</li>
<li>Den seneste udgave, version 0.5.0, indeholder nye funktioner såsom en opdateret NW.js runtime, en Anime-fane, en Watched-fane, en Seedbox-indstilling, understøttelse af VLC flatpack ekstern afspiller, en Transparency-indstilling til Movies/Series UI og et nyt tema kaldet Dutchy&#39;s Dark Orange.</li>
<li>Fejlrettelser adresserer problemer som højt CPU-/hukommelsesforbrug fra WebTorrent, ødelagte bogmærkeposter, titeloversættelser, standard Chromium-afspiller, lagring af magnetlinks, manglende udbyderikoner og implementering af serieplakatzoom. Derudover er der opdateringer til build-systemet, forældet kode, udbydere af torrentsamlinger, trackere og moduler/afhængigheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39336239">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugerne er utilfredse med Popcorn Times kompatibilitetsproblemer og diskuterer alternative metoder som at bruge en cloud-server til download og streaming af film.</li>
<li>Fordelene ved forskellige opløsninger og håndteringen af store mediesamlinger debatteres, og det samme gør begrebet hamstring af film.</li>
<li>Der er bekymringer om teknologiens pålidelighed, datasikkerhedsforanstaltninger og det potentielle behov for terapi i ekstreme tilfælde. Brugen af en usigneret installationspakke til MacOS-brugere vækker også bekymring for dens kilde og autenticitet, sammen med kodesigneringens rolle. Samtalen berører også udviklingen af JavaScript-økosystemet, Popcorn Time som en streamingmulighed og Netflix&#39; indholdsstrategi og biblioteksbegrænsninger. Private trackere, download-to-upload-ratioer og sikkerhedsproblemer diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/canada/cousins-decline-canada-1.7103338">Færre fætre og kusiner: Hvordan faldende fertilitetsrater omformer barndommen</a></h2>
<ul>
<li>En nylig undersøgelse viser, at canadiske børn får færre fætre og kusiner, efterhånden som fertilitetsraten falder, hvilket fører til mindre storfamilier.</li>
<li>Denne tendens er ikke unik for Canada, men forekommer globalt, hvilket resulterer i en ændring i oplevelsen af barndommen.</li>
<li>Mange canadiere vælger at udskyde forældreskabet eller vælger ikke at få børn, hvilket bidrager til faldet i antallet af fætre og kusiner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39340501">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Online-diskussionen omfatter forskellige emner, herunder barndomsoplevelser, familiedannelse, boligomkostninger og faldende fødselstal.</li>
<li>Deltagerne deler personlige historier, diskuterer gyldigheden af boligejerskab, fremhæver udfordringer med boliger til overkommelige priser og analyserer samfundets indflydelse på beslutningen om at få børn.</li>
<li>Samtalen udforsker statslig involvering, samfundsmæssige forventninger, økonomiske faktorer og fordele og ulemper ved forældreskab og understreger disse emners indviklede og mangesidede natur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://javalin.io/">Javalin: Letvægts-webframework til Java og Kotlin</a></h2>
<ul>
<li>Javalin er et brugervenligt, letvægts webframework til Java og Kotlin, der er kendt for sin enkelhed og fleksibilitet.</li>
<li>Det er bygget på Jetty-webserveren og muliggør problemfri integration mellem Java og Kotlin.</li>
<li>Javalin understøtter OpenAPI og har vundet stor popularitet siden lanceringen i 2017 med et blomstrende community og et stort antal downloads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39334672">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen og diskussionsforummet dækker forskellige webframeworks til Java og Kotlin, såsom Javalin, Spring Boot, Jakarta EE og MicroProfile.</li>
<li>Brugerne analyserer fordele og ulemper ved disse frameworks, herunder enkelhed, brugervenlighed, dokumentationsbegrænsninger og ydeevne.</li>
<li>Debatten om microframeworks versus batteri-inkluderede frameworks tages op, ligesom udfordringerne ved at vedligeholde community-biblioteker, og begrænsningerne og udfordringerne ved at bruge frameworks som Django og Spring diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/orbit">Orbit: En banebrydende performance-profiler til C/C++-udviklere</a></h2>
<ul>
<li>Orbit er en selvstændig native applikationsprofil til Windows og Linux, som hjælper udviklere med at identificere performanceproblemer i komplekse applikationer.</li>
<li>Det visualiserer eksekveringsflowet uden behov for kodeændringer eller rekompilering af målprogrammet.</li>
<li>Orbit understøtter native applikationer skrevet i sprog som C, C++, Rust eller Go og er primært fokuseret på Linux-versionen, men kan stadig bruges til lokal profilering i Windows med visse begrænsninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39339461">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Orbit er en performance profiler udviklet af Google til C/C++-applikationer, primært rettet mod Linux, med begrænset understøttelse af Windows.</li>
<li>Der er bekymring for Orbits fremtid, fordi Google har investeret i en anden profiler kaldet Perfetto.</li>
<li>Brugere har sammenlignet Orbit med andre profilere som VTune og Tracy, men der er delte meninger om, hvor nyttig den er.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Selvbalancerende terning: Open Source-design opnår kubuslignende balance og rotation" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Selvbalancerende%20terning%3A%20Open%20Source-design%20opn%C3%A5r%20kubuslignende%20balance%20og%20rotation&subheading=mandag%20den%2012.%20februar%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/02/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/11&#39;</h2>
<h1>2024-02-11</h1>
<h2><a href="https://jacobin.com/2023/11/i-was-illegally-fired-by-amazon-for-speaking-out-about-a-coworkers-death/">Amazon fyrer ulovligt en medarbejder for at udtale sig om en kollegas død</a></h2>
<ul>
<li>En polsk domstol har afgjort, at Amazon ulovligt opsagde en medarbejder, der talte ud om en kollegas død og fremhævede problemer som umenneskelig behandling, krænkelse af fagforeningsrettigheder og farlige arbejdsforhold.</li>
<li>Retten fandt, at Amazon krænkede fagforeningernes rettigheder, men virksomheden har stadig mulighed for at appellere dommen inden for tre uger. Det er stadig usikkert, om denne afgørelse vil resultere i væsentlige politiske ændringer hos Amazon.</li>
<li>Arbejderne står over for udfordringer med at organisere sig på grund af forskelle i ansættelseskontrakter, selvom der har været positive udviklinger, såsom juridisk beskyttelse af fagforeningsfolk og potentielle ændringer under en ny regering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326559">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Amazon-ansat i Polen hævder at være blevet ulovligt fyret for at have fortalt om en kollegas død, hvilket vækker bekymring for potentielle repressalier mod amerikanske ansatte.</li>
<li>Samtalen omfatter emner som forskelle i vejforhold på tværs af stater, forskelle i skattesystemer i Florida og Californien, medarbejderes erfaringer med fejringer på arbejdspladsen og HR-afdelinger og magtdynamikken mellem arbejdsgivere og medarbejdere.</li>
<li>Den går også i dybden med diskussioner om fagforeningsbestræbelser, Amazons rentabilitet og arbejdsgivernes forpligtelse til at sikre et sikkert arbejdsmiljø.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/about">OpenTTD: Det ultimative Open Source Transport Tycoon-spil</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD er et open source-simulationsspil, der minder meget om det klassiske spil &quot;Transport Tycoon Deluxe&quot;, samtidig med at det indeholder nye funktioner.</li>
<li>Det tilbyder større kort, en multiplayer-tilstand med plads til op til 255 spillere, avancerede pathfinding-algoritmer og rigelige tilpasningsmuligheder.</li>
<li>Spillet er tilgængeligt, understøtter flere sprog og har forskellige brugerfladeforbedringer. Derudover er det kompatibelt med forskellige operativsystemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39330797">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD, et transportsimuleringsspil, fejrer sit 20-års jubilæum og gør sig klar til en stor udgivelse.</li>
<li>Spillerne deler deres yndlingselementer i spillet, såsom at sabotere venner og skabe trafikpropper, mens nogle mener, at det mangler sværhedsgrad og foreslår at introducere udfordringer.</li>
<li>Samtalen omfatter også sammenligninger med andre simulatorspil som Factorio, samt tips til nye spillere og diskussioner om opdateringer og tilgængeligheden af spillet på Steam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/djanderson/aho">Aho: En Git-implementering i AWK til uddannelse og underholdning</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Aho&quot; er en Git-implementering skrevet i AWK, designet til underholdning og uddannelsesmæssige formål.</li>
<li>Den udforsker det interne i Git og bruger nyere funktioner i GNU AWK.</li>
<li>Der er instruktioner til at køre projektet, men det fungerer muligvis ikke problemfrit på BSDs/Mac.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39327192">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på Hacker News er centreret omkring programmeringssproget Awk og dets fordele sammenlignet med Perl, Python og Ruby.</li>
<li>Deltagerne fremhæver enkelheden og fraværet af afhængighedsproblemer som fordele ved Awk, men de er bekymrede for, om det er egnet til komplekse opgaver.</li>
<li>Andre emner i samtalen inkluderer manglen på opdateringer til Awk, forslag til forbedringer, dets brug i Linux-kommandolinjemiljøer, tekstbehandling og dets effektivitet i routere med begrænset hukommelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cse.buffalo.edu/~rapaport/howtostudy.html">Hvordan man studerer effektivt: En omfattende guide til succes</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen giver en grundig guide til effektiv læsning og kommer ind på forskellige aspekter som tidsstyring, notetagning, aktiv læsning, lektier, eksamensforberedelse, research og essayskrivning.</li>
<li>Den fremhæver betydningen af at opdage personlige studieteknikker og giver praktiske tips baseret på personlige erfaringer.</li>
<li>Artiklen afliver også teorier om læringsstile og giver henvisninger til yderligere ressourcer om effektiv læsning, om at søge hjælp hos lærere og om testforberedelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39327734">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker effektive studiestrategier, herunder debatten mellem at tage noter og forstå indholdet.</li>
<li>Forskellige læringsstile og vigtigheden af motivation diskuteres, såvel som forskellige læringsteknikker.</li>
<li>Teksten berører også forbedring af SAT-testresultater, motivationens rolle i langtidsindlæring og betydningen af indkodning og genfinding for hukommelsesbevarelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sveltejs/svelte/discussions/10085">Svelte: Et magisk, brugerfokuseret webframework til at bygge seje ting</a></h2>
<ul>
<li>Svelte er et webframework, der værdsætter nettet og fokuserer på at optimere til en positiv oplevelse i stedet for at jagte popularitet.</li>
<li>Svelte prioriterer HTML som det vigtigste sprog til beskrivelse af brugergrænseflader og opfordrer til fremskridt og innovation inden for webudvikling.</li>
<li>Frameworket lægger vægt på kvalitativt design og sigter mod at få Svelte til at føles magisk og give brugerne mulighed for at bygge seje ting uden omfattende teknisk viden. Det er community-drevet, værdsætter konsensus og feedback og sigter mod at være det bedste framework til enhver type applikation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39327113">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Svelte-frameworket bliver diskuteret, og brugerne har forskellige meninger om dets styrker og svagheder.</li>
<li>Nogle brugere kan lide det, fordi det ligner HTML og er brugervenligt, mens andre kritiserer det for at afvige fra HTML og gøre det mere komplekst.</li>
<li>Debatterne omfatter fordele og ulemper ved at bruge HTML i forhold til alternative sprog til UI-beskrivelse, begrænsningerne ved HTML til dynamiske grænseflader og betydningen af at forstå de underliggende teknologier. Der foretages sammenligninger med andre frameworks som React, NextJS og Vue, og diskussionerne berører syntaks, compiler-direktiver, performance-optimering og brugeroplevelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.co.uk/news/world/americas/crime/swatting-nikki-haley-trump-fbi-stalkers-b2494097.html">Teenager mistænkt for at have drevet en swatting-tjeneste, der angreb skoler og kirker og bragte tusinder i fare</a></h2>
<ul>
<li>En teenager fra Californien, Alan Winston Filion, er mistænkt for at drive en &quot;swatting&quot;-tjeneste, der tilbyder falske bombetrusler og masseskyderier mod betaling via den krypterede besked-app Telegram.</li>
<li>Filion gik målrettet efter skoler, kirker og endda højesteret med disse falske opkald, hvilket udgjorde en alvorlig risiko for tusindvis af mennesker.</li>
<li>Forfatteren Patrick S. Tomlinson, som har været offer for flere swatting-episoder, går ind for strengere lovgivning og for at behandle swattere som indenlandske terrorister.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39331771">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne fokuserer på swatting, herunder emner som politiets reaktion, ansvarlighed og træning.</li>
<li>Der udtrykkes bekymring over de farer, som ofre og politibetjente udsættes for.</li>
<li>Løsningsforslagene omfatter strengere straffe for klatrere og bedre valideringsmetoder, før SWAT-hold sendes ud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/a-rent-stabilized-1-bedroom-apartment-for-1100-in-nyc-the-brokers-fee-is-15k">Leje-stabiliseret 1 soveværelse i NYC: Højt mæglerhonorar truer overkommelige priser</a></h2>
<ul>
<li>En mægler i Queens, New York, opslog en etværelses lejlighed til under markedsprisen til 1.100 dollars om måneden, men med et mæglergebyr på 15.000 dollars, hvilket gjorde det svært for lejerne at leje på grund af krav om kontanter på forhånd.</li>
<li>For høje mæglersalærer på ejendomsmarkedet i New York City skaber problemer for lejere, der ønsker at flytte.</li>
<li>Et nyt lovforslag fra byrådet vil flytte ansvaret for at betale mæglersalæret fra lejeren til den part, der har hyret mægleren, men kritikere hævder, at det kan føre til højere huslejer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326675">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker forskellige boligrelaterede emner, såsom lejepriser, ejendomsskatter, overkommelige boligpriser og den rolle, kredithistorik spiller i lejeforhold.</li>
<li>Specifikke problemer i forskellige lande og byer nævnes, såsom boligmangel i Tyskland og mæglergebyrer i USA.</li>
<li>Samtalen lægger vægt på udfordringerne og de forskellige perspektiver omkring boliger og understreger vigtigheden af retfærdige og overkommelige boliger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propelauth.com/post/interview-dungeon-master">At blive en Dungeon Master: En startups innovative interviewproces for supportingeniører</a></h2>
<ul>
<li>En startup har udviklet en unik interviewproces for supportingeniører, der involverer et simuleret miljø, der ligner de daglige opgaver i jobbet.</li>
<li>Kandidaterne præsenteres for et falsk produkt, dokumentation og en kø af e-mails/spørgsmål, og de får til opgave at løse problemerne, som de ville gøre i det virkelige liv.</li>
<li>Processen inkluderer ekstra aktiver til hver ticket for at simulere, at man løser problemer uden kommunikation frem og tilbage, ligesom når man er en Dungeon Master i Dungeons and Dragons.</li>
<li>Simuleringen hjælper med at evaluere kandidaternes problemløsningsevner og giver værdifuld indsigt i deres evner.</li>
<li>Der er dog udfordringer med at sætte grænser for kandidaterne og sikre ensartethed blandt interviewerne.</li>
<li>Alt i alt har denne interviewproces fået positiv feedback og giver en mere engagerende oplevelse for kandidaterne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39328007">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Der er sket et skift i interviewprocessen for softwareingeniører, hvor der lægges vægt på algoritmiske spørgsmål snarere end erfaring fra den virkelige verden.</li>
<li>Erfarne kandidater kan have svært ved at forberede sig på denne type spørgsmål, hvilket kan føre til bekymringer om retfærdighed.</li>
<li>Andre diskussionsemner omfatter de store teknologivirksomheders indflydelse, brugen af leetcode-lignende spørgsmål, begrænsningerne ved at vurdere praktiske færdigheder og de økonomiske systemers indflydelse på adgangen til avancerede værktøjer.</li>
<li>Effektiviteten af forskellige interviewmetoder, såsom hjemmeopgaver og standardiserede interviews, diskuteres sammen med vigtigheden af at generere data og involvere flere korrekturlæsere.</li>
<li>Effektive rekrutteringsstrategier for softwareudviklere diskuteres, herunder at definere jobkrav, stille relevante spørgsmål, vurdere nysgerrighed og entusiasme og tilbyde konkurrencedygtig løn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/02/09/ai-might-be-reading-your-slack-teams-messages-using-tech-from-aware.html">Walmart, Delta og Starbucks bruger AI til at overvåge medarbejdernes beskeder</a></h2>
<ul>
<li>Walmart, Delta, Chevron, T-Mobile og Starbucks bruger AI-teknologi fra opstartsvirksomheden Aware til at overvåge medarbejdernes beskeder på platforme som Slack og Microsoft Teams.</li>
<li>Awares AI-teknologi analyserer medarbejdernes følelser og identificerer adfærd som chikane og manglende overholdelse af reglerne.</li>
<li>Awares omsætning er vokset med 150% om året, og kunderne omfatter store virksomheder med omkring 30.000 ansatte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326201">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Virksomheder som Walmart, Delta og Starbucks bruger AI-teknologi til at overvåge medarbejdernes beskeder, hvilket vækker bekymring for privatlivets fred og virksomhedens kontrol over medarbejderne.</li>
<li>Debatten rejser spørgsmål om undertrykkende arbejdsmiljøer, erosion af social tillid, behovet for lovgivning om privatlivets fred og de etiske konsekvenser af overvågningspraksis.</li>
<li>Diskussionerne omfatter også emner som manuel kryptering af beskeder, fordele og risici ved stemningsanalyse og arbejdsgiveres potentielle misbrug af personlige oplysninger. Vigtigheden af privatliv på arbejdspladsen, potentiel aldersdiskrimination og strategier rettet mod yngre aldersgrupper nævnes også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yorickpeterse.com/articles/what-it-was-like-working-for-gitlab/">At arbejde hos GitLab: En blanding af erfaringer med præstation, ledelse og prioritering</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren arbejdede hos GitLab i seks år og forlod for nylig virksomheden for at dele sine erfaringer og indsigter.</li>
<li>De diskuterer resultater, såsom forbedring af ydeevne, opbygning af værktøjer og introduktion af nye funktioner i virksomheden.</li>
<li>Udfordringerne omfattede ledelsesproblemer, dårlig performance og forskellige retninger, hvilket fik dem til at forlade virksomheden.</li>
<li>Der er kritik af GitLabs beslutningsproces og prioritering af produktbeslutninger.</li>
<li>Artiklen fremhæver udfordringerne ved SaaS kontra self-hostede installationer og understreger vigtigheden af hurtig implementering af kode.</li>
<li>Forfatteren afslutter med en blandet anmeldelse af sin tid hos GitLab og anbefaler det som et godt sted at arbejde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39333220">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker forskellige emner, herunder programmeringssprog, ledelse, udbrændthed, lønninger baseret på placering og indvirkningen på den lokale økonomi.</li>
<li>Der er debatter om egnetheden af sprog og rammer, vigtigheden af god ledelse, udfordringerne ved fjernarbejde og retfærdigheden af lokationsbaserede lønninger.</li>
<li>Artiklen foreslår, at virksomheder bør have en standardiseret formel for kompensation, der tager højde for faktorer som sharding og implementeringstid for organisatorisk succes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mw.rat.bz/davgmsrl/">Samling af radiostationer, der streamer musik fra demoscene og videospil</a></h2>
<ul>
<li>Denne webside er en samling af links til radiostationer, der streamer musik fra demoscene og videospil.</li>
<li>Listen indeholder links til hjemmesider, playlister og streams for hver station.</li>
<li>Brugere kan søge efter genre eller nøgleord for at finde lignende stationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39330330">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget viser forskellige demoscene- og videospilmusikstreamingradiolinks, der er delt af brugere, og giver en samling af ressourcer til entusiaster.</li>
<li>Rainwave.cc fremhæves for sin unikke funktion, der gør det muligt for lytterne at påvirke sangvalget gennem et afstemningssystem.</li>
<li>Brugerne deler også andre hjemmesider og radiostationer relateret til demoscene og videospilmusik, hvilket udvider mulighederne for interesserede personer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://indico.dns-oarc.net/event/48/contributions/1038/">Overgang af .GOV TLD fra Verisign til Cloudflare: Unik DNSSEC-signeringsmetode anvendt</a></h2>
<ul>
<li>Præsentationen diskuterede overgangen af topdomænet .GOV fra Verisign til Cloudflare og deres tilgang til DNSSEC-signering.</li>
<li>Verisign brugte offline-signering med RSA og NSEC3, mens Cloudflare brugte online-signering med ECDSA og NSEC.</li>
<li>Omfattende test viste ingen problemer med at bruge både NSEC og NSEC3 samtidigt, hvilket førte til, at de blev brugt i overgangen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326092">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Verisign har overført driften af topdomænet .GOV til Cloudflare, hvilket har udløst diskussioner om DNS-kompleksitet og nedetid for .nz-domænet.</li>
<li>Der opstår spekulationer om regeringspartnerskaber med Cloudflare, potentiel NSA-overvågning og forvirring omkring DNS-serverstyring og captchas.</li>
<li>Flytningen rejser spørgsmål om Cloudflares værditilbud og dens rolle i styringen af kritisk internetinfrastruktur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keyboardconnect.com/">Fjernstyret klaverundervisning gjort let med Web MIDI API</a></h2>
<ul>
<li>En udvikler er ved at skabe en videokonference-app, der er designet specielt til klaverundervisning for at løse de problemer, som klaverundervisere og elever står over for, når de bruger platforme som Skype eller Zoom.</li>
<li>Appen bruger WebRTC til dataoverførsel, herunder medier, MIDI-status og i sidste ende nodefiler og andre musikalske data.</li>
<li>Appens minimum viable product (MVP) har klaret sig bedre end forventet, og udvikleren er åben for feedback og forslag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39331383">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Keyboard Connect er en succesfuld platform til fjernundervisning i klaver ved hjælp af Web MIDI API.</li>
<li>Brugere kan tilmelde sig undervisning og købe en anbefalet USB MIDI-adapter.</li>
<li>Diskussionen fokuserer på betydningen af vægtede tangenter i klaverindlæring og undersøger alternativer som keyboards og MIDI-interfaces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.psychologytoday.com/gb/blog/beautiful-minds/200812/the-tears-clown">7 tips til at styrke jeres forhold på Valentinsdag</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen giver syv tips til at styrke parforholdet på Valentinsdag.</li>
<li>Disse tips kan hjælpe enkeltpersoner med at forbedre og styrke deres bånd til deres partnere.</li>
<li>Artiklen giver praktiske råd og forslag, der kan implementeres for at skabe en mere meningsfuld og fornøjelig Valentinsdag-oplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39325700">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker en bred vifte af emner relateret til komedie, humor og ulykke.</li>
<li>Den udforsker den potentielle følelsesmæssige udmattelse forårsaget af latter, Platons kritik af kunst og litteratur og portrætteringen af menneskelivet i medierne.</li>
<li>Den undersøger også forfatternes ansvar, forbindelsen mellem komedie og personlige kampe og brugen af humor som en mestringsmekanisme.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon fyrer ulovligt en medarbejder for at udtale sig om en kollegas død" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20fyrer%20ulovligt%20en%20medarbejder%20for%20at%20udtale%20sig%20om%20en%20kollegas%20d%C3%B8d&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2011.%20februar%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/02/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/10&#39;</h2>
<h1>2024-02-10</h1>
<h2><a href="https://cep.dev/posts/every-infrastructure-decision-i-endorse-or-regret-after-4-years-running-infrastructure-at-a-startup/">Beslutninger og beklagelser: En opstarts infrastrukturs rejse</a></h2>
<ul>
<li>Artiklens forfatter deler sine erfaringer og meninger om forskellige værktøjer og teknologier, der bruges til at drive infrastrukturen i en startup.</li>
<li>Forfatteren støtter brugen af AWS frem for Google Cloud og anbefaler tjenester som EKS og RDS.</li>
<li>Forfatteren anbefaler også Redis ElastiCache til caching og generel brug.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313623">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Omkostningerne ved at bruge administrerede databaser i cloud computing er højere sammenlignet med lokale løsninger.</li>
<li>Der er en stigende tendens til åbne standarder og interoperabilitet inden for cloud computing.</li>
<li>Der foretages sammenligninger mellem cloud-infrastruktur og egen infrastruktur, hvor fordele og ulemper afvejes.</li>
<li>Forskellige udbydere af cloud-tjenester sammenlignes og evalueres.</li>
<li>Effektiviteten af Kubernetes og andre orkestreringsplatforme er omdiskuteret i forbindelse med cloud computing.</li>
<li>Strategier for databasestyring diskuteres.</li>
<li>Diskussioner om valg af softwareudviklingsværktøjer er i gang.</li>
<li>Vigtigheden af dokumentation og automatisering i infrastrukturstyring understreges.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ctan.org/pkg/coffeestains">Tilføj kaffepletter til LaTeX-dokumenter med pakken &quot;coffeestains&quot; (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Pakken &quot;coffeestains&quot; er et værktøj til at tilføje kaffepletter til LaTeX-dokumenter og spare tid ved automatisk at udskrive dem på siden.</li>
<li>Det er tilgængeligt i TeX Live og MiKTeX, to populære LaTeX-distributioner.</li>
<li>Pakken er licenseret som public domain-software, hvilket betyder, at den er fri at bruge og modificere.</li>
<li>Du kan downloade pakken fra det medfølgende repository.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39316193">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker en bred vifte af emner, herunder tilføjelse af kaffepletter til LaTeX-dokumenter, tastaturkonfiguration, brugen af uglaseret keramik, hydrofobe belægninger og udfordringer med papirarbejde.</li>
<li>Deltagerne deler deres erfaringer, meninger og forslag om disse emner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/these-states-are-basically-begging-you-to-get-a-heat-pump/">Ni amerikanske stater går sammen om at øge udbredelsen af varmepumper</a></h2>
<ul>
<li>Ni amerikanske stater, herunder Californien, New York og Massachusetts, har underskrevet en aftale om at fremme brugen af varmepumper som erstatning for gasfyr.</li>
<li>Staterne har sat ambitiøse mål om, at varmepumper skal udgøre mindst 65 % af boligopvarmning, aircondition og vandopvarmning i 2030 og 90 % i 2040.</li>
<li>Varmepumper er mere effektive, omkostningseffektive og miljøvenlige sammenlignet med traditionelle gasovne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315545">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Varmepumper overvejes som et omkostningseffektivt alternativ til opvarmning og køling i ni amerikanske stater, men deres økonomiske levedygtighed sammenlignet med naturgas kan stadig diskuteres, især i områder med høje elomkostninger.</li>
<li>Prisen på naturgas forventes at stige på grund af eksport som flydende naturgas (LNG), hvilket rejser spørgsmål om effektiviteten og miljøpåvirkningen af at forbyde brugen af indenlandsk gas og regulere gaseksporten.</li>
<li>Artiklen dækker også varmepumpers effektivitet og omkostningsfaktorer, virkningen af kølemiddellækager, nøjagtigheden af effektivitetsberegninger for gasturbiner, spørgsmål relateret til soltilskud og nettomåling, ændringer i elprisstrukturer, udfordringer for elselskaber, virkningen af skovbrande og omkostningssammenligninger af forskellige varmesystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gregegan.net/PERMUTATION/Permutation.html">&quot;Permutation City&quot;: Et tankevækkende science fiction-dyk ned i AI og virtual reality</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Permutation City&quot; er en science fiction-roman skrevet af Greg Egan, som dykker ned i kunstig intelligens, virtual reality og begrebet eksistens.</li>
<li>Handlingen drejer sig om Paul Durham, som skaber simuleringer af sig selv og en misbruger af en virtuel verden ved navn Maria Deluca.</li>
<li>Historien udforsker Pauls tilbud til Maria, hvor han giver hende til opgave at designe en virtuel biosfære til Autoverse, hvilket kræver en computerkraft, der overgår alle eksisterende computeres formåen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313696">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Læserne deltager i en diskussion om science fiction-bøger og forfattere som Greg Egan, Charles Stross, Neal Stephenson og Philip K. Dick.</li>
<li>Diskussionen omfatter anbefalinger, meninger og diskussioner om begreber, der udforskes i historierne.</li>
<li>Specifikke bøger, noveller og samlinger nævnes, og der foretages sammenligninger mellem forskellige værker og forfattere. Det overordnede fokus er på værdsættelsen af de tankevækkende ideer og den intellektuelle stimulering, der findes i disse science fiction-værker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.goody2.ai/chat">GOODY-2: Den ansvarlige AI-model, der fremmer etiske standarder</a></h2>
<ul>
<li>GOODY-2 er en AI-model, der lægger vægt på ansvarlighed og etiske principper i sit design.</li>
<li>Modellen prioriterer sikkerhed ved at undgå kontroversielle eller problematiske emner.</li>
<li>Det giver hjælp og svar på ikke-kontroversielle forespørgsler eller opgaver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315986">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En samtale finder sted mellem en AI-model kaldet &quot;Goody-2&quot; og forskellige brugere, der diskuterer AI-modellers begrænsninger og bias, når de behandler følsomme emner.</li>
<li>Etiske principper for AI-modellen og bekymringer om censur, ufiltreret information og potentielt misbrug af AI debatteres.</li>
<li>Samtalen udforsker teknologiens risici og fordele, brugernes ansvar og etikken omkring AI-udvikling og fremhæver bekymringer om skade, misinformation og trivialisering af vigtige diskussioner forårsaget af AI-modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=AF8d72mA41M">Hvordan Shūji Nakamura overvandt udfordringer for at skabe den første blå LED</a></h2>
<ul>
<li>Shūji Nakamura gjorde banebrydende fremskridt ved at skabe den første blå LED, der transformerede elektronikindustrien.</li>
<li>Han overvandt udfordringerne med at dyrke galliumnitridkrystaller af høj kvalitet, hvilket førte til udviklingen af blå og hvide lysdioder.</li>
<li>LED-belysning giver energieffektivitet og er blevet udvidet til at omfatte mikro-LED&#39;er og UV-LED&#39;er.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313339">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker forskellige emner, herunder betydningen af praktiske færdigheder i videnskabelig forskning og den akademiske verden, krystalstrukturer i halvlederfysik og udsendelse af elektromagnetisk stråling ved forskellige temperaturer.</li>
<li>Den udforsker også siliciums begrænsninger i effektiv fotonemission, fremkomsten og tilbagegangen af den blå LED-trend i begyndelsen af 2000&#39;erne og debatter om betydningen af personlige detaljer i interviews.</li>
<li>Vi diskuterer også, hvordan den ingeniør, der opfandt den blå LED, blev behandlet af sit firma, udfordringer med fair kompensation, negative effekter af blå LED&#39;er og diskussioner om effekten af blå LED&#39;er i forskellige teknologier og potentielle sundhedsrisici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/lean-software-development">Sikring af software: Den presserende opfordring til slankere kode</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen behandler spørgsmålet om software bloat og fremhæver betydningen af lean software for at undgå sikkerhedssårbarheder.</li>
<li>Forfatteren påpeger de problemer, der er forbundet med software bloat, og understreger vigtigheden af at indføre en mere effektiv og strømlinet softwareudviklingsproces.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315585">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker forskellige emner inden for softwareudvikling, såsom værdien af historisk softwareviden og efterspørgslen efter ekspertise inden for forældede teknologier som COBOL.</li>
<li>Det adresserer bekymringer om overdreven pakkeafhængighed i programmeringssprog og vigtigheden af at undgå usikker kode og sårbarheder.</li>
<li>Der er også omtale af fordelene ved lean software, alternative frameworks til Electron-apps, ulemperne ved at stole på microservices, udfordringer i JavaScript-udvikling, virkningen af kodekompleksitet og -kvalitet og behovet for effektiv kode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/02/reddit-beats-film-industry-again-wont-have-to-reveal-pirates-ip-addresses/">Reddit-brugeres IP-adresser beskyttet i sag om piratkopiering</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanske distriktsdomstol for Northern District of California har afvist en anmodning fra filmselskaber om at afsløre identiteten på Reddit-brugere, der har diskuteret piratkopiering.</li>
<li>Retten afgjorde, at Reddit-brugere har en privatlivsinteresse i deres IP-adresser, og at videregivelse af disse oplysninger er underlagt First Amendment-prøvning.</li>
<li>Dette er filmselskabernes tredje mislykkede forsøg på at afdække Reddit-brugernes identitet i lignende sager.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39319202">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Reddit har med held modstået forsøg på at afsløre IP-adresserne på brugere, der er anklaget for krænkelse af ophavsretten, på grund af bekymringer om gyldigheden af påstandene og potentiel brugernedbrydning.</li>
<li>Diskussionerne på Reddit dækker en række emner, herunder konsekvenserne af at dele brugeroplysninger med filmindustrien, indvirkningen på ytringsfriheden, troværdigheden af beviser og den potentielle effekt på Reddits børsnoteringsværdi.</li>
<li>Andre bekymringer, der er blevet rejst, omfatter bekymringer om virksomhedsovervågning, onlineoptagelser som bevismateriale, vanskeligheden ved at identificere personer udelukkende baseret på IP-adresser, piratkopieringsproblemer og den generelle negative atmosfære på Reddit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/cryptomining/just-137-crypto-miners-use-23-of-total-us-power-government-now-requiring-commercial-miners-to-report-energy-consumption">USA&#39;s regering overvåger strømforbruget hos 137 krypto-minere</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanske regering kræver, at store kommercielle kryptovaluta-minedriftsvirksomheder rapporterer deres strømforbrug som svar på bekymringer om industriens energiforbrug.</li>
<li>En undersøgelse fra U.S. Energy Information Administration afslørede, at kryptomining tegner sig for op til 2,3% af USA&#39;s strømforbrug.</li>
<li>Regeringens mål er at regulere minedrift, der påvirker strømpålidelighed og bæredygtighed, især i tætbefolkede områder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39316234">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om flere aspekter af kryptovalutamining, såsom energiforbrug, miljøpåvirkning, potentielle manipulationer, sammenligninger med traditionel bankvirksomhed og værdien af kryptovalutaer.</li>
<li>Deltagerne har forskellige synspunkter, hvilket viser kompleksiteten og den igangværende debat omkring kryptovalutamining og dens konsekvenser.</li>
<li>Samtalen kaster lys over betydningen af og kontroverserne omkring branchen og kommer ind på både de positive og negative aspekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/apple-is-lobbying-against-right-to-repair-again/">Apple modsætter sig stærk lov om ret til reparation i Oregon og lægger op til kamp med Google</a></h2>
<ul>
<li>Apple modsætter sig en stærk lov om ret til reparation i Oregon og signalerer dermed et ønske om at bevare kontrollen over sit reparationsøkosystem.</li>
<li>Dette markerer et skift i Apples holdning, da virksomheden tidligere lobbyede mod retten til at reparere, men begyndte at støtte en svagere lov i Californien.</li>
<li>Google har på den anden side udtrykt støtte til den lovgivning, som Apple er imod, hvilket lægger op til en kamp i delstaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39317819">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple får kritik for at lobbye mod retten til reparation, selvom de tidligere har støttet den, og kritikere beskylder Apple for at prioritere profit over forbrugerrettigheder og -interesser.</li>
<li>Retten til reparation giver brugerne mulighed for at reparere og beholde deres enheder i længere tid, men Apple ønsker at bevare kontrollen over reparationsprocessen for potentielt at kunne kapitalisere på den.</li>
<li>Diskussionen fremhæver behovet for statslig regulering af reparationsmuligheder og e-affald, bekymringer om Apples datapraksis og skepsis over for store virksomheders motiver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/honojs/hono/releases/tag/v4.0.0">Hono v4.0.0 introducerer generering af statiske sider, klientkomponenter og filbaseret routing</a></h2>
<ul>
<li>Hono v4.0.0 er blevet frigivet med tre vigtige funktioner: Generering af statiske sider, klientkomponenter og filbaseret routing.</li>
<li>Opdateringen indeholder også forskellige andre opdateringer og ændringer, som projektets bidragydere har bidraget med.</li>
<li>Denne version introducerer spændende nye muligheder for at forbedre Honos funktionalitet og ydeevne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313891">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere af Hacker News diskuterer Hono v4.0, et JavaScript-framework designet til edge runtimes, med statisk sidegenerering, klientkomponenter og filbaseret routing.</li>
<li>Nogle brugere udtrykker bekymring over det salgsfremmende sprog, der bruges i Honos beskrivelse, og foreslår at gøre den mere tilgængelig.</li>
<li>Diskussionen dækker også udfordringerne og betydningen af at bruge SQL i webudvikling, ulemperne ved at bruge Hono og forslag til enklere alternativer. Brugere beder om support til andre platforme og sammenligner med frameworks som primatejs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/media/press-releases/committee-report-american-vc-firms-investing-billions-prc-companies-fueling">Amerikanske risikofirmaer skyder milliarder i kinesiske teknologivirksomheder, der er knyttet til KKP&#39;s militær: Undersøgelse</a></h2>
<ul>
<li>En tværpolitisk undersøgelse har afsløret, at fem amerikanske venturekapitalfirmaer investerede over 3 milliarder dollars i kinesiske kritiske teknologivirksomheder, hvilket potentielt støtter det kinesiske militær, overvågningsstaten og menneskerettighedskrænkelser i Xinjiang.</li>
<li>Firmaerne sendte over 1,9 milliarder dollars til AI-virksomheder, der var involveret i Kinas krænkelser af menneskerettighederne eller militære aktiviteter, og yderligere 1,2 milliarder dollars til landets halvledersektor.</li>
<li>Lovgiverne anbefaler, at der indføres restriktioner på amerikanske investeringer i enheder, der er sanktioneret eller markeret af regeringen, og at der indføres restriktioner på udgående investeringer relateret til Kinas kritiske teknologier, militære kapaciteter og menneskerettighedskrænkelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39317372">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amerikanske venturekapitalfirmaer har investeret store summer i kinesiske virksomheder, hvilket nogle mener indirekte styrker det kinesiske kommunistpartis militære kapacitet.</li>
<li>Kritikere hævder, at disse investeringer prioriterer investorernes interesser over den globale magtdynamik, hvilket rejser spørgsmål om Kinas integration i det globale marked og dens indvirkning på demokratiseringen.</li>
<li>Andre diskussionsemner omfatter visumafslag, rejseprivilegier og overstay mellem Kina og Thailand, samt bekymringer om forræderi, effekten af investeringer i Kina på amerikanske indkomster og jobmarkedet og forholdet mellem USA og Kina. TikToks indflydelse og dens forbindelse til folkemordet på uighurerne og folkemordet i Gaza bliver også nævnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/scientists-find-optimal-balance-of-data-storage-and-time-20240208/">Forskere opnår gennembrud i højeffektive hashtabeller, der fremmer datalogien</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har skabt en banebrydende hashtabel, der maksimerer hukommelse og hastighed ved at organisere elementer baseret på foretrukne lagringspladser og komprimere datastrukturen.</li>
<li>Denne præstation sætter en ny standard for effektive hashtabeller og løser en mangeårig udfordring inden for datalogi.</li>
<li>På trods af potentielle udfordringer med at implementere denne hashtabel i praktiske applikationer, forventes den at drive fremskridt i relaterede problemer og inspirere til yderligere forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315448">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har fundet en optimal balance mellem plads- og tidsforbrug i hashtabeller, selvom algoritmens detaljer endnu ikke er udforsket.</li>
<li>Undersøgelsen lægger vægt på de praktiske konsekvenser af teoretiske fremskridt og deres potentielle anvendelser.</li>
<li>Diskussionen udforsker også begrænsningerne i teoretisk forskning i hardwareoptimering og tendensen til at stole unødigt på hashtabeller og foreslår brugen af sparsomme arrays for forbedret effektivitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Beslutninger og beklagelser: En opstarts infrastrukturs rejse" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Beslutninger%20og%20beklagelser%3A%20En%20opstarts%20infrastrukturs%20rejse&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2010.%20februar%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/02/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/09&#39;</h2>
<h1>2024-02-09</h1>
<h2><a href="https://www.fcc.gov/document/fcc-makes-ai-generated-voices-robocalls-illegal">FCC forbyder AI-stemmer i robotopkald</a></h2>
<ul>
<li>FCC har erklæret, at brugen af AI-genererede stemmer i robocalls er ulovlig i henhold til TCPA.</li>
<li>Denne afgørelse blev enstemmigt vedtaget af FCC for at imødegå deep-fake audio- og videoteknologi, der bruges i robocalls og fup-sms&#39;er.</li>
<li>Beslutningen har til formål at bekæmpe brugen af kunstige stemmer for at beskytte forbrugerne mod bedrageriske aktiviteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39304736">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Lovligheden af AI-genererede stemmer i robocalls debatteres, med argumenter for og imod regulering.</li>
<li>Princippet om Chevron Deference undersøges i forhold til AI-stemmer i robocalls.</li>
<li>Den bredere diskussion omfatter magtbalancen mellem administrative agenturer og lovgivere, udfordringer med at regulere nye teknologier og manglen på konsensus om kontroversielle emner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2024/02/08/mozilla-firefox-ceo-laura-chambers-mitchell-baker-leadership-transition/">Mozilla udnævner ny administrerende direktør midt i omlægningen til databeskyttelse</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla Corp. har annonceret en ændring i ledelsen, da CEO Mitchell Baker træder tilbage for at fokusere på AI og internetsikkerhed.</li>
<li>Laura Chambers, et bestyrelsesmedlem i Mozilla med erfaring fra virksomheder som Airbnb og PayPal, vil fungere som midlertidig CEO.</li>
<li>Flytningen kommer, fordi Mozilla sigter mod at imødegå bekymringer om privatlivets fred og udfordringer fra big tech og AI, samtidig med at man fokuserer på at udvikle produkter og politikker, der prioriterer brugerdatakontrol og tilbyder alternativer til eksisterende forretningsmodeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39302744">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla har udnævnt en ny CEO med fokus på databeskyttelse, hvilket har udløst diskussioner om ledelse og virksomhedens faldende markedsandel.</li>
<li>Der er debat om den tidligere CEO&#39;s høje løn og de udfordringer, Mozilla står over for i konkurrencen med Google Chrome.</li>
<li>Andre emner, der bliver diskuteret, er aflønning af ledelsen, FirefoxOS&#39; fiasko og strategier til at tiltrække brugere til Firefox-browseren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/gemini/bard-gemini-advanced-app/">Gemini lancerer mobilapp og avanceret AI-model til kodning og kreativitet</a></h2>
<ul>
<li>Gemini, tidligere kendt som Bard, har udgivet en mobilapp og Gemini Advanced med Ultra 1.0.</li>
<li>Gemini Advanced giver brugerne adgang til den avancerede AI-model, Ultra 1.0, til opgaver som kodning, logisk ræsonnement og kreative projekter.</li>
<li>Gemini Advanced-oplevelsen er tilgængelig i over 150 lande, og flere sprog og steder vil blive tilføjet i fremtiden. Det er en del af Google One AI Premium Plan, der koster 19,99 USD pr. måned, og tilbyder personlig vejledning, hjælp til kodning og generering af indhold. Brugere kan samarbejde og søge hjælp på Android- og iOS-enheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39301495">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google har omdøbt sin sprogmodel &quot;Bard&quot; til &quot;Gemini&quot; og lanceret en mobilapp og Gemini Advanced.</li>
<li>Beslutningen om at ændre navnet har udløst blandede reaktioner, hvor nogle brugere foretrækker at associere Bard med tale, mens andre finder Gemini mere passende på grund af dets forbindelse til rumforskning.</li>
<li>Diskussionen berører også betydningen af produktnavne, brugeropfattelser, Geminis muligheder, bekymringer om potentiel fejlfortolkning eller forvirring, Googles position i AI-kapløbet, fastholdelse af talenter og AI-modellernes begrænsninger i at forstå sprog og levere præcise svar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cyberus-technology.de/articles/vbox-kvm-public-release">VirtualBox understøtter nu KVM-hypervisor med open source-udgivelse fra Cyberus Technology</a></h2>
<ul>
<li>Cyberus Technology har udviklet en open source KVM-backend til VirtualBox, som gør det muligt for den virtuelle maskinmonitor at fungere på Linux KVM-hypervisoren i stedet for dens proprietære kernel-modul.</li>
<li>Denne udgivelse giver brugerne en alternativ mulighed for at køre VirtualBox på KVM-hypervisoren, hvilket potentielt forbedrer ydeevnen og kompatibiliteten.</li>
<li>Backend&#39;ens open source-karakter giver udviklere mulighed for at bidrage, forbedre og tilpasse VirtualBox&#39;s integration med KVM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39300317">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen diskuterer udgivelsen af en open source KVM-backend til VirtualBox, der forbedrer mulighederne for virtualiseringssoftware.</li>
<li>Brugere sammenligner VirtualBox med andre virtuelle maskiner og tager højde for faktorer som ydeevne, brugervenlighed og kompatibilitet.</li>
<li>Emnerne omfatter frustrationer over GUI-muligheder for virtualisering, diskussioner om GPU-passthrough, virt-manager og forskellige virtualiseringsteknologier som UML og KVM, samt omtale af sikkerhedsfunktioner, licensproblemer og potentielle fremtidige udviklinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.ai/blog/openai-compatibility">Ollama tilføjer kompatibilitet med OpenAI Chat Completion API, muliggør lokal brug af flere værktøjer</a></h2>
<ul>
<li>Ollama-platformen er nu kompatibel med OpenAI Chat Completion API, hvilket udvider dens muligheder for at arbejde med flere værktøjer og applikationer lokalt.</li>
<li>Brugere kan sætte Ollama op ved at downloade platformen og trække en model, og derefter få adgang til API&#39;en via cURL eller OpenAI Python- eller JavaScript-bibliotekerne.</li>
<li>Integrationseksemplerne viser, hvordan Ollama kan bruges med andre biblioteker, herunder Vercel AI SDK og Autogen, og nævner fremtidige forbedringer for OpenAI-kompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39307330">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om OpenAI-sprogmodeller, herunder modeller som Ollama, Deepseek Coder 33B og Gemini Pro og Ultra.</li>
<li>Brugerne deler deres erfaringer, bekymringer og præferencer i forbindelse med disse modellers ydeevne, kompatibilitet, brugervenlighed og sikkerhed.</li>
<li>Samtalen berører også emner som OpenAI API, behovet for klarere specifikationer og dokumentation, en fælles API-standard, værktøjer og biblioteker som Langchain og huggingface transformers, og diskussioner om softwaredistribution, prissætning og implementeringsrammer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://one.google.com/explore-plan/gemini-advanced">Google tilbyder bekvemme login-muligheder og sprogvalg til brugerne</a></h2>
<ul>
<li>Teksten giver mulighed for at logge ind på en eksisterende Google-konto og oprette en ny konto.</li>
<li>Det giver en liste over sprogmuligheder, som brugerne kan vælge imellem.</li>
<li>Der er links til hjælp, privatliv og vilkår, som giver adgang til support og information om Googles politikker og retningslinjer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39300679">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Udgivelsen af Gemini Ultra har skabt en del diskussion blandt tech-entusiaster.</li>
<li>Brugere opfordres til at besøge et angivet link for at deltage i samtalen om Gemini Ultra.</li>
<li>Der nævnes en hjemmeside, der giver brugerne mulighed for at bruge Gemini og ChatGPT samtidig, hvilket giver en unik oplevelse.</li>
<li>Der er en kommentar til brandingen af Gemini Ultra, men der gives ikke yderligere detaljer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aras-p.info/blog/2024/02/06/I-accidentally-Blender-VSE/">Tilfældig Blender VSE-optimering fører til store forbedringer</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren arbejdede utilsigtet på Blenders Video Sequence Editor (VSE) og lavede flere forbedringer af ydeevnen, som vil blive inkluderet i den næste version.</li>
<li>De forbedrede billedredigeringens vektorskopdesign, implementerede multi-threading til RGB↔YUV-konvertering og løste problemer med resampling af lyd.</li>
<li>Derudover tilføjede de nye filtreringsvalg til billedskalering og optimerede forskellige effekter i VSE. På trods af deres manglende kendskab til området og kodebasen opnåede udvikleren betydelige fremskridt på bare to måneders deltidsarbejde, og de har til hensigt at fortsætte med at bidrage til Blender i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39305994">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin erfaring med at være mere produktiv på ulønnede projekter sammenlignet med lønnede projekter og sætter spørgsmålstegn ved troen på, at løn og profit er den eneste motivation for arbejde.</li>
<li>Begrebet arbejde og det, at det er sjovt at arbejde eller lege, diskuteres, og det understreges, hvor vigtigt det er at finde motivation i sit arbejde.</li>
<li>Der nævnes også effekten af softwareudvikling, valget mellem lønnet arbejde og arbejde med indflydelse og potentialet for AI-hjælp til at skabe en bedre musikafspiller-app til iOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/commandline/introducing-sudo-for-windows/">Microsoft introducerer Sudo til Windows i Windows 11 Insider Preview Build</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft har introduceret Sudo for Windows i Windows 11 Insider Preview Build 26052, som gør det muligt for brugere at køre udvidede kommandoer fra en uudvidet konsolsession.</li>
<li>Sudo for Windows er et open source-projekt på GitHub og giver en ergonomisk løsning til brugere, der ønsker at hæve en kommando uden at åbne en ny hævet konsol.</li>
<li>Den nuværende version af Sudo til Windows understøtter tre konfigurationsmuligheder og kræver brugerbekræftelse gennem en UAC-dialog for elevation. Microsoft planlægger at udvide dokumentationen og dele mere om projektets sikkerhedsimplikationer og open-sourcing-planer i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39305452">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen berører flere Windows-relaterede emner, såsom introduktionen af Sudo til Windows og integration af teams til effektive løsninger.</li>
<li>Der udtrykkes bekymring over brugen af navnet &quot;sudo&quot; og dets risiko for forvirring.</li>
<li>PowerShells muligheder for GUI-udvikling, frustrationer med Windows-udvikleroplevelsen og vanskeligheder med sikkerhedsforanstaltninger og softwareudrulning diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/culture/2024/02/funimation-dvds-included-forever-available-digital-copies-forever-ends-april-2/">Sonys Funimation sletter abonnenters digitale biblioteker og vækker frustration</a></h2>
<ul>
<li>Funimation, anime-streamingtjenesten ejet af Sony, lukker for adgangen til abonnenternes digitale biblioteker efter den 2. april på grund af fusionen med Crunchyroll.</li>
<li>Abonnenter fik oprindeligt at vide, at de kunne fortsætte med at streame deres købte film og serier på ubestemt tid, men fusionen har resulteret i tabet af understøttelse af disse digitale kopier.</li>
<li>Kunderne er frustrerede, da der ikke er nævnt noget om tilbagebetaling af fysiske kopier, såsom DVD&#39;er eller Blu-rays, som de måske ikke ville have købt, hvis de havde kendt til tabet af streamingadgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39308679">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sony er blevet kritiseret for at slette digitale biblioteker, og det har sat gang i en diskussion om forbrugerbeskyttelse, DRM og det ansvar, som udbydere af digitalt indhold har.</li>
<li>Brugerne foreslår løsninger som at implementere minimumskøbstider, forsikrings- eller escrow-systemer og at knytte adgang til copyright-beskyttelse.</li>
<li>Diskussionen udforsker også emner som vildledende reklamer, ejerskab af digitale medier, sammenligning af holdbarhed mellem fysiske og digitale medier og lovligheden af at rippe eller downloade medier fra streamingtjenester.</li>
<li>Der er en løbende debat om virkningen og etikken af piratkopiering, såvel som bekymringer om virksomheder, der bryder løfter og overfører forpligtelser gennem forretningstransaktioner.</li>
<li>Overordnet set kaster samtalen lys over frustrationer over DRM-restriktioner, streamingtjenesternes begrænsninger og behovet for stærkere forbrugerbeskyttelsesforanstaltninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ferd.ca/a-distributed-systems-reading-list.html">Distribuerede systemer: En omfattende litteraturliste, der dækker teori, modeller og fejlfinding</a></h2>
<ul>
<li>Dette dokument er en litteraturliste over distribuerede systemer, der giver baggrundsinformation og ressourcer om emnet.</li>
<li>Den dækker grundlæggende teori, forskellige modeller, der bruges i distribueret systemteori, og teoretiske fejltilstande.</li>
<li>Den diskuterer vigtigheden af fejldetektering i distribuerede systemer, CAP-teoremet, message passing, orden og forskellige konsistensmodeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39303160">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deltagerne diskuterer anbefalede bøger og ressourcer til at få praktisk erfaring med distribuerede systemer, herunder værker af Roberto Vitillo, Martin Kleppmann og Leslie Lamport.</li>
<li>Praktisk erfaring fremhæves som vigtig, med forslag som at designe projekter, bruge VM&#39;er eller gammel hardware og udforske frameworks og applikationer.</li>
<li>MIT&#39;s Distributed Systems-kursus og andre ressourcer anbefales til yderligere læring, men der gives ingen specifik anbefaling af en bog om distribuerede transaktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nltimes.nl/2024/02/08/police-intelligence-services-unlawfully-spied-whole-population-groups">Det hollandske politis efterretningstjeneste udspionerede ulovligt samfundsgrupper og overtrådte privatlivslovgivningen</a></h2>
<ul>
<li>Overvågningsudvalget for efterretnings- og sikkerhedstjenesterne (CTIVD) i Holland fandt, at politiets efterretningstjenester ulovligt overvågede hele samfundsgrupper ved tre lejligheder.</li>
<li>Undersøgelserne var i strid med hollandsk lov, fordi de krænkede privatlivets fred, og efterretningstjenesterne havde ikke begrundet behovet for så omfattende undersøgelser ordentligt.</li>
<li>Det blev ikke specificeret, hvilke samfund der var målgruppen, men de kan være baseret på faktorer som etnicitet, religiøs overbevisning eller erhvervsgruppe. Medlemmer af parlamentet har opfordret til bedre overvågning af efterretnings- og sikkerhedstjenesterne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39301830">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker en række emner, herunder politiovervågning, fascisme, korruption og overvågning af specifikke samfund.</li>
<li>Deltagerne diskuterer spørgsmål relateret til protester, landbrugsstøtte og balancen mellem privatliv og sikkerhed.</li>
<li>Samtalen fremhæver betydningen af præcis information, mediernes rolle og de potentielle risici ved centraliseret datalagring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.canada.ca/en/public-safety-canada/news/2024/02/federal-action-on-combatting-auto-theft.html">Den canadiske regering investerer i bekæmpelse af biltyveri med forbud mod enheder</a></h2>
<ul>
<li>Canadas regering tager skridt til at bekæmpe biltyveri og forbedre grænsesikkerheden.</li>
<li>Canada Border Services Agency (CBSA) vil investere 28 millioner dollars i at forbedre sine muligheder for at efterforske og bekæmpe biltyveri.</li>
<li>Forskellige ministerier, herunder Royal Canadian Mounted Police (RCMP), Department of Justice Canada, Transport Canada og Innovation, Science and Economic Development Canada (ISED), samarbejder om at styrke de juridiske rammer, modernisere sikkerhedsstandarder for køretøjer og udvikle løsninger til at forhindre biltyveri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39308731">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dækker forskellige emner såsom forbuddet mod Flipper Zero-enheden i Canada, effektiviteten af direkte demokrati og sikkerhedsbrister i kryptering af bilnøgler.</li>
<li>Der er forskellige meninger om forbuddet mod visse enheder og dets potentielle indvirkning på biltyveri og kriminalitet.</li>
<li>Samtalen berører også ikke-relaterede emner som statslige reguleringer, økonomi og immigration med et overordnet fokus på effektiviteten af reguleringer, statens rolle og deres indvirkning på individer og samfund.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Doorway_effect">Døråbningseffekten: Hvordan flytning mellem steder forårsager hukommelsestab</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Døråbningseffekten&quot; er et psykologisk fænomen, hvor hukommelsestab opstår, når man bevæger sig mellem steder eller passerer gennem døråbninger.</li>
<li>Det skyldes, at hjernen skaber separate hukommelsesmodeller for forskellige miljøer.</li>
<li>Døråbninger fungerer som begivenhedsgrænser og påvirker hukommelsen, hvilket fører til flere falske erindringer, men har ingen indflydelse på glemsel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39307677">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Døråbningseffekten er et fænomen, hvor folk ofte glemmer deres formål, når de træder ind i et nyt rum, hvilket har ført til diskussioner på Reddit om personlige erfaringer og strategier til at overvinde distraktioner forårsaget af skiftende miljøer.</li>
<li>Samtalen på Reddit spænder over relaterede emner, herunder kontekstafhængig genkaldelse af hukommelse, rumlig tilstedeværelse, hukommelsesassociationer og blinde personers oplevelser.</li>
<li>Nogle kommentarer udtrykker skepsis over for gyldigheden af psykologiske studier og fremhæver vigtigheden af et stringent eksperimentelt design og replikation.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FCC forbyder AI-stemmer i robotopkald" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FCC%20forbyder%20AI-stemmer%20i%20robotopkald&subheading=fredag%20den%209.%20februar%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/02/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/08&#39;</h2>
<h1>2024-02-08</h1>
<h2><a href="https://scanalyst.fourmilab.ch/t/john-walker-1949-2024/4305">John Walker, grundlægger af Autodesk, er afgået ved døden</a></h2>
<ul>
<li>John var datalog og elektroingeniør og døde den 2. februar 2024.</li>
<li>Han arbejdede på Case Western Reserve University&#39;s computercenter og grundlagde senere Autodesk.</li>
<li>Johns rejse og arbejde kan udforskes gennem hans bog, The Autodesk File, og hans hjemmeside, Fourmilab.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39297185">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>John Walker, grundlæggeren af Autodesk, er gået bort og efterlader sig en arv inden for softwareudvikling og sin bog &quot;The Hackers Diet&quot;.</li>
<li>Kommentatorer diskuterer Autodesks tidlige år og skiftet mod en mere forretningsfokuseret industri.</li>
<li>Walkers indflydelse på teknologisamfundet anerkendes, og der tales om CICO til vægttab, sporing af fremskridt og vigtigheden af motion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmolas.com/2024/02/05/a-search-engine-in-80-lines.html">Opbygning af en Python-søgemaskine med asynkron kode og BM25-algoritmen</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin erfaring med at bygge en søgemaskine fra bunden ved hjælp af Python for at løse problemet med, at små hjemmesider er svære at finde på søgemaskiner.</li>
<li>Søgemaskinen består af komponenter som crawleren, det omvendte indeks, ranker og interface.</li>
<li>Forfatteren forbedrede crawlerens hastighed ved at bruge asynkron kode med asyncio-biblioteket.</li>
<li>De implementerede BM25-rangeringsalgoritmen i deres søgemaskine og giver eksempler i deres søgemaskineklasse.</li>
<li>En lille FastAPI-app blev bygget til at interface med søgemaskinen, selvom der mangler nogle avancerede funktioner.</li>
<li>Fremtidsplanerne omfatter tilføjelse af semantiske søgefunktioner og opfordring til andre om at tilføje et RSS-feed til deres blogs.</li>
<li>Gennem dette projekt fik forfatteren en bedre forståelse af Solr og fordelene ved asynkron kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39293050">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Resuméet fremhæver en samtale om en søgemaskine, der er bygget med kun 80 linjer Python-kode.</li>
<li>Diskussionen dækker forskellige emner såsom udfordringer med frasematching, brugen af RSS-feeds til at indsamle information og præferencer for variabel navngivning.</li>
<li>Den berører også vigtigheden af kodelinjer, tilføjelse af fuzzy-søgefunktionalitet, anbefalingsmotorer, værktøjer til databehandling, skalerbarhedsudfordringer og forfatterens indsigt i forståelse af filstrukturer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anildash.com//2024/02/06/wherever-you-get-podcasts/">Podcastingens radikale triumf: Uanset hvor du får dine podcasts fra</a></h2>
<ul>
<li>Podcasting er en åben og styrkende teknologi, der ikke kontrolleres af en enkelt virksomhed, hvilket giver skaberne mulighed for at bevare ejerskab og kontrol over deres indhold og publikum.</li>
<li>I modsætning til platforme som YouTube eller TikTok forhindrer podcasting overvågningsbaseret reklame og genindfører reklameineffektivitet, hvilket kan gavne skabere og skabe et sundere medieøkosystem.</li>
<li>Podcasting viser, at et åbent web kan blomstre og inspirere andre ikke-ejede og decentraliserede systemer i teknologi- og medieindustrien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39287163">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/02/07/disney-to-take-1point5-billion-stake-in-epic-games-maker-of-fortnite.html">Disney indgår partnerskab med Epic Games i investering på 1,5 milliarder dollars til nyt spilunivers</a></h2>
<ul>
<li>Disney investerer 1,5 milliarder dollars for at købe en aktiepost i Epic Games, udvikleren af det populære spil Fortnite.</li>
<li>Dette markerer Disneys største indtog i spilindustrien og signalerer et strategisk træk for at udvide sin tilstedeværelse i spilverdenen.</li>
<li>Partnerskabet mellem Disney og Epic Games vil involvere udviklingen af nye spil og skabelsen af et underholdningsunivers, der inkorporerer indhold fra Disney, Pixar, Marvel, Star Wars og andre franchises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39294799">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Disney investerer 1,5 milliarder dollars i Epic Games for at ramme aldersgruppen 13-25 år og øge deres tilstedeværelse på det marked.</li>
<li>Samarbejdsskins i Fortnite forventes at generere yderligere indtægter for begge virksomheder, selvom der er bekymring for potentielle ucool samarbejder.</li>
<li>Partnerskabet rejser diskussioner om potentialet for, at Epic Games kan blive en virtuel verden som Disney World, samt den igangværende juridiske kamp mellem Epic Games og Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corecursive.com/serenity-os-with-andreas-kling/">SerenityOS: Andreas Klings forløsende rejse gennem kodning</a></h2>
<ul>
<li>Andreas Kling udviklede SerenityOS som et personligt terapiprojekt og for at få tiden til at gå efter sin afvænning.</li>
<li>Styresystemet er inspireret af Windows 2000 og har fået positiv feedback fra brugerne.</li>
<li>Kling omfavner gennemsigtighed og ansvarlighed ved at dele sine kodningsfremskridt på YouTube og opmuntre til bidrag fra andre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39286638">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker en bred vifte af emner relateret til udvikling af operativsystemer, herunder at skabe et legetøjsoperativsystem og behovet for forbedret filsystem-semantik og forenede API&#39;er.</li>
<li>Den udforsker fremskridt og innovation inden for filsystemer og databaser samt udfordringerne ved at få adgang til og reservere ressourcer i et system.</li>
<li>Samtalen berører også fordelene ved OS-projekter til undervisningsbrug, anvendeligheden og nostalgien ved ældre operativsystemer og potentialet for transaktionel semantik i filsystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unison.cloud/">Unison Cloud: En omfattende platform til hosting, implementering og afprøvning</a></h2>
<ul>
<li>Unison Cloud tilbyder en række funktioner til webservicehosting, interservicekald, implementeringer, lagring, logstyring, batchberegningsjobs, hemmeligheder og konfigurationsstyring samt lokal testning.</li>
<li>Brugere kan hurtigt implementere HTTP- og WebSocket-tjenester og foretage opkald mellem tjenester uden at skulle håndtere serialisering eller netværkskomplikationer.</li>
<li>Unison Cloud tilbyder stabile URL&#39;er til navngivne tjenester, statisk typet lageradgang, logvisning og streaming i brugergrænsefladen, batchjobudførelse, upload og adgang til hemmeligheder og konfiguration og nem lokal test af tjenester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39290982">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Unison er et nyt programmeringssprog og API, der er designet til at løse udfordringer med skalering og distribuerede systemer, men det er ikke sikkert, at det passer til alle.</li>
<li>Unison tilbyder fordele som perfekt inkrementel kompileringscache og content-addressed caching til test.</li>
<li>Der er interesse og beundring for Unisons unikke funktioner og tilgang til programmering, men der er visse bekymringer over at være afhængig af en proprietær løsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://citizenlab.ca/2024/02/paperwall-chinese-websites-posing-as-local-news-outlets-with-pro-beijing-content/">Kinesiske hjemmesider, der udgiver sig for at være lokale nyhedsbureauer, spreder misinformation og angreb: PAPERWALL-kampagne</a></h2>
<ul>
<li>Et netværk ved navn PAPERWALL, som består af 123 kinesiske hjemmesider, der udgiver sig for at være lokale nyhedsbureauer i 30 lande, spreder desinformation til fordel for Beijing og lancerer personlige angreb.</li>
<li>Kampagnen er udført af Shenzhen Haimaiyunxiang Media, et kinesisk PR-firma, og hjemmesiderne skraber og deler indhold fra lokale medier, pressemeddelelser og kinesiske statsmedier, mens de skjuler deres politiske motiver med kommercielt indhold.</li>
<li>PAPERWALL er forbundet til Tencent Computer Systems, en stor kinesisk virksomhed, og opererer gennem Tencent Cloud-tjenesten, der er rettet mod enkeltpersoner og lande gennem konspirationsteorier og intensiverede angreb. Det viser Kinas stigende engagement i aggressive påvirkningsoperationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39288231">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://pastebin.com/vnxJ7kQk">Introduktion til ChatGPT 4: Forbedret AI-promptsystem</a></h2>
<ul>
<li>Teksten dækker forskellige afsnit, der diskuterer Python, Dalle og browserværktøjer, samt retningslinjer for generering af billeder og brug af browserværktøjet til søgning og citatformål.</li>
<li>Den indeholder instruktioner i at give omfattende og sammenhængende svar og fremhæver specifikke politikker, der skal følges.</li>
<li>Der er også brugerkommentarer og en reklame inkluderet i teksten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39289350">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne drejede sig om forskellige emner relateret til AI-sprogmodeller, herunder deres begrænsninger, bias og bekymringer om ophavsret.</li>
<li>Deltagerne udtrykte behov for gennemsigtighed, ansvarlighed og forbedret performance i AI-modeller.</li>
<li>AI&#39;s indvirkning på samfundet, såsom historiefortælling, karrierevalg og tilgængelighed af information, var også et diskussionsemne, der fremhævede igangværende debatter og bekymringer omkring AI-teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/health-shots/2024/02/02/1228474984/appendix-function-appendicitis-gut-health">Tillægget: Mere end øjet ser</a></h2>
<ul>
<li>Nyere forskning har afsløret, at blindtarmen, der tidligere blev betragtet som et ubrugeligt organ, faktisk spiller en vigtig rolle i at støtte immunforsvaret og huse gavnlige tarmbakterier.</li>
<li>Appendicitis, betændelse i blindtarmen, er mere udbredt i områder med fiberfattig kost og kan være påvirket af hygiejnehypotesen.</li>
<li>Der arbejdes på at udvikle alternative behandlinger af blindtarmsbetændelse for at undgå kirurgisk fjernelse, da undersøgelser har vist potentielle sundhedsmæssige fordele ved at beholde blindtarmen. Det understreger vigtigheden af at studere små anatomiske detaljer og løbende afdække variationer og funktioner i menneskekroppen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39294346">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne drejer sig om den menneskelige blindtarms rolle og betydning.</li>
<li>Der er forskellige meninger om dens formål, herunder dens embryologiske betydning og dens rolle i understøttelsen af immunsystemet.</li>
<li>Debatterne fokuserer på konsekvenserne af blindtarmsoperation, indvirkningen på immunsystemet og tarmfloraen og det eksistentielle spørgsmål om en højere magt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/toyota-investment-georgetown-kentucky-factory-9d8142fb9d92ead0f895dd6f3d9fe215">Toyota investerer 1,3 mia. dollars i fabrik i Kentucky til produktion af elektriske SUV&#39;er og batterier</a></h2>
<ul>
<li>Toyota investerer 1,3 milliarder dollars i sit fabrikskompleks i Kentucky for at producere en tre-rækkers elektrisk SUV til det amerikanske marked.</li>
<li>Pengene vil også blive brugt til fremtidig produktion af elbiler, herunder samling af battericeller til andre elbiler.</li>
<li>Investeringen vil ikke resultere i skabelsen af nye arbejdspladser i komplekset.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39287641">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Toyota investerer 1,3 milliarder dollars i sin fabrik i Kentucky for at producere elektriske køretøjer og batteripakker, drevet af faktorer som lavere lønninger og attraktive skattelettelser.</li>
<li>Diskussionerne på tråden dækker emner som fattigdomsrater, sociale ydelser og uddannelsesmæssige uligheder i forskellige stater.</li>
<li>Andre emner omfatter Teslas erfaringer med leasing, Toyotas succes med hybridbiler og de miljømæssige konsekvenser af elbiler. Derudover er der en debat om statslig støtte til produktion og dens indvirkning på solindustrien, sammen med kritik af subsidier og skatteincitamenter for virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.chriszacharias.com/a-conspiracy-to-kill-ie6">YouTube-udviklere lancerer med succes plan om at pensionere Internet Explorer 6</a></h2>
<ul>
<li>Et team af webudviklere hos YouTube udtænkte en plan for at opfordre brugere af Internet Explorer 6 (IE6) til at opgradere til en moderne browser på grund af de mange problemer, den forårsagede.</li>
<li>De implementerede et lille banner på YouTube, der opfordrede IE6-brugere til at opgradere, hvilket resulterede i et fald på 50% i IE6-brugerbasen på platformen inden for en måned.</li>
<li>Andre Google-ejendomme har også indført lignende bannere, hvilket har ført til et betydeligt fald i den globale IE6-trafik. Teamet besluttede dog at afstå fra at udføre en sådan plan i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39294406">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker forskellige aspekter af webbrowsere, såsom virkningen af Internet Explorer (IE) og rivaliseringen mellem IE og Netscape.</li>
<li>Den diskuterer WebKits dominans inden for rendering, de udfordringer, som udviklere står over for, og sammenligningen af browsere som Safari og Chrome.</li>
<li>Bestræbelserne på at udfase IE6 og den potentielle kontrol med store platforme, især Googles taktik, bliver også nævnt. Samtalen giver et indblik i udviklingen og udfordringerne inden for webudvikling og browserkompatibilitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="John Walker, grundlægger af Autodesk, er afgået ved døden" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=John%20Walker%2C%20grundl%C3%A6gger%20af%20Autodesk%2C%20er%20afg%C3%A5et%20ved%20d%C3%B8den&subheading=torsdag%20den%208.%20februar%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/02/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
