<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2023 14:07:09 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/08/18">2023-08-18</a></h1>
<h2><a href="https://charity.wtf/2023/08/17/how-to-communicate-when-trust-is-low-without-digging-yourself-into-a-deeper-hole/">Sådan kommunikerer du, når tilliden er lav, uden at grave dig selv ned i et dybere hul</a></h2>
<ul>
<li>Effektiv kommunikation er afgørende for at genopbygge tilliden i et forhold.</li>
<li>Forfatteren giver forskellige tips til effektiv kommunikation, herunder at anerkende samtalens sværhedsgrad, at tjekke ind bagefter og at tale forsigtigt.</li>
<li>Andre tips er at bruge teknikker som &quot;historien i mit hoved&quot;, skabe positive interaktioner og værdsætte indsatsen i kommunikationen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166946">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen understreger vigtigheden af effektiv kommunikation i situationer med lav tillid.</li>
<li>Man taler om at bringe ofre for at genopbygge tilliden, men man fremhæver også de udfordringer og usikkerheder, der er forbundet med det.</li>
<li>Forskellige emner relateret til kommunikation berøres, såsom brugen af sproglige fyldstoffer, kulturelle forskelle og den potentielle fejlfortolkning af skriftlig kommunikation.</li>
<li>Bemærk: Omtalen af en kontroversiel CEO, en CTO og kønslemlæstelse skal betragtes som urelaterede og ikke en del af hoveddiskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://us.starlabs.systems/pages/starlite">StarLite 12,5-tommers Linux-tablet</a></h2>
<ul>
<li>Star Labs tilbyder StarLite laptop, en kompakt og kraftfuld enhed, der er designet til at være bærbar.</li>
<li>Den bærbare computer har en Intel Alder Lake N200-processor, 16 GB hukommelse og en 12,5-tommers 3k touch-skærm.</li>
<li>Den er drevet af open source-firmware, som giver et sikkert boot-flow og mulighed for at tilpasse firmwaren. Den bærbare computer har også funktioner som et baggrundsbelyst tastatur, krystalklar touchskærm, en lille oplader med et stort batteri og nemme firmwareopdateringer.</li>
<li>Den bærbare computer kan i høj grad tilpasses og leveres med forskellige distributionsmuligheder.</li>
<li>Startprisen er $498, og der er forskellige betalingsmuligheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37169696">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne dækker flere aspekter af Linux-enheder, herunder kompatibilitet med tablets, USB-C-teknologi, holdbarhed af USB-C-kabler, markedsføring af Linux-telefoner, understøttelse af ældre enheder, strømforbrug og en ny Linux-tablet kaldet Star Lite Mk V.</li>
<li>Brugerne har blandede meninger om disse emner og peger på udfordringer og potentielle forbedringer på Linux-markedet.</li>
<li>Andre diskussioner handler om enhedens funktioner, reparationsmuligheder og alternative processorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jobcorps.gov/">Job Corps: gratis træning og uddannelse for unge voksne med lav indkomst.</a></h2>
<ul>
<li>Job Corps er et gratis program, der tilbyder træning og uddannelse inden for over 100 områder på tværs af 10 brancher til unge voksne med lav indkomst.</li>
<li>Det giver gratis bolig, måltider, lægehjælp og en godtgørelse for leveomkostninger.</li>
<li>Programmet har hjulpet mange mennesker med at få succes inden for områder som avanceret produktion, informationsteknologi, sundhedspleje, byggeri og hotel- og restaurationsbranchen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166478">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dækker en række emner, såsom Job Corps-programmet, støtte til unge voksne, aldersgrænser og økonomisk støtte.</li>
<li>Der er en diskussion om NEETs (Not in Education, Employment, or Training) og behovet for strukturerede programmer til at støtte dem.</li>
<li>Samtalen udforsker manglen på støtte til arbejdsløse, militær adfærdsstyring, uddannelse og økonomisk støtte, samfundsmæssige værdier og statslige udgifter og skattelettelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/16/23835116/have-you-seen-these-dehumidifiers-stop-using-them-or-you-might-die">1,56 mio. affugtere tilbagekaldes på grund af brand- og forbrændingsfare</a></h2>
<ul>
<li>US Consumer Product Safety Commission har udstedt flere tilbagekaldelser af affugtere, der sælges under forskellige mærker som Frigidaire, GE og Kenmore.</li>
<li>Disse affugtere er blevet sat i forbindelse med dødsbrande, hvilket har fået forbrugerne til at reagere hurtigt.</li>
<li>Forbrugerne rådes til at tjekke de medfølgende billeder, og hvis de har en matchende affugter, bør de anmode om at få pengene tilbage og fjerne den fra deres hjem med det samme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37164155">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I alt 1,56 millioner affugtere er blevet tilbagekaldt på grund af brandfare, med rapporter om brande, overophedning og materielle skader.</li>
<li>Tilbagekaldelsen gælder modeller, der er solgt mellem 2011 og 2014, hvilket har givet anledning til diskussioner om personlige erfaringer og alternative affugtningsmetoder.</li>
<li>Samtalen fremhæver også bekymringer vedrørende kompressorer, brændbare kølemidler og vigtigheden af gennemsigtighed og ansvarlighed fra producenternes side.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/08/18/china-property-developer-evergrande-files-for-bankruptcy-protection-in-us.html">Den kinesiske ejendomsgigant Evergrande søger om konkursbeskyttelse på Manhattan</a></h2>
<ul>
<li>Evergrande Group, et stort kinesisk ejendomsselskab, har ansøgt om konkursbeskyttelse i henhold til Chapter 15 ved en amerikansk domstol.</li>
<li>Virksomheden er stærkt forgældet og har været igennem en omstruktureringsproces i Hong Kong, på Caymanøerne og De Britiske Jomfruøer.</li>
<li>Evergrandes aktier har været suspenderet siden marts 2022, og der er bekymring for, at problemerne i Kinas ejendomssektor kan få bredere økonomiske konsekvenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37171187">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Evergrande, et stort kinesisk ejendomsselskab, har søgt om konkursbeskyttelse på Manhattan, hvilket vækker bekymring for stabiliteten på det kinesiske ejendomsmarked.</li>
<li>Den kinesiske regerings tilgang til nødlidende ejendomsselskaber indebærer kontrollerede misligholdelser, hvor statsejede långivere og banker bærer tabene.</li>
<li>Der er beskyldninger om økonomiske forseelser, og regeringen håndhæver exit-forbud og streng overvågning. Den bredere krise i Kinas ejendomssektor ses som kontrollerbar på grund af regeringens værktøjer og planer, men korruption og bestikkelse er stadig et problem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tokio.rs/blog/2023-01-03-announcing-turmoil">Turmoil, et framework til udvikling og test af distribuerede systemer</a></h2>
<ul>
<li>Turmoil er et nyt framework, der er designet til at hjælpe udviklere og testere med at arbejde på distribuerede systemer.</li>
<li>Frameworket gør det muligt at simulere hosts, tid og netværk i en enkelt proces, hvilket gør det lettere at teste og udvikle distribuerede systemer.</li>
<li>Med Turmoil har udviklere finkornet kontrol over netværket, så de kan droppe, holde eller forsinke beskeder mellem hosts.</li>
<li>Blogindlægget giver instruktioner om, hvordan man bruger Turmoil og opfordrer brugerne til at give feedback til fremtidig udvikling og forbedring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37163187">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Turmoil er et Rust-baseret framework designet til at udvikle og teste distribuerede systemer.</li>
<li>Den tilbyder deterministisk udførelse ved at simulere flere samtidige værter i en enkelt tråd og introducerer &quot;vanskeligheder&quot; gennem simulerede netværksændringer.</li>
<li>Mens nogle brugere værdsætter Turmoil for at give et kontrolleret testmiljø, argumenterer andre for, at en omfattende distribueret testramme bør understøtte forskellige sprog, realistiske nyttelaster og fejl og tilbyde mere nyttig diagnostik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.suse.com/news/EQT-announces-voluntary-public-purchase-offer-and-intention-to-delist-SUSE/">SUSE bliver privat</a></h2>
<ul>
<li>EQT Private Equity, der er hovedaktionær i SUSE Linux Enterprise, planlægger at gøre virksomheden privat ved at afnotere den fra børsen i Frankfurt.</li>
<li>EQT vil fremsætte et frivilligt offentligt købstilbud om at købe de øvrige SUSE-aktionærers aktier inden afnoteringen og tilbyde EUR 16,00 pr. aktie, hvilket er en præmie på 67 procent i forhold til XETRA&#39;s slutkurs.</li>
<li>SUSE&#39;s bestyrelse og tilsynsråd støtter afnoteringen, da det vil gøre det muligt for virksomheden at fokusere på sine operationelle prioriteter og langsigtede strategi. Tilbudsdokumentet vil snart blive offentliggjort, og afregningen forventes at finde sted i oktober 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166885">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SUSE, et Linux-distributionsfirma, planlægger at blive privat og opkøbt af kapitalfonden EQT.</li>
<li>Meddelelsen har udløst diskussioner blandt brugere og Linux-entusiaster, hvor nogle viser optimisme med hensyn til SUSE&#39;s ydeevne og innovative projekter.</li>
<li>Der er dog blevet udtrykt bekymring over SUSE&#39;s distribution og den potentielle indvirkning af private equity-ejerskab, især i en periode med omstrukturering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachit.pl/post/you-have-built-a-compiler/">Jeg må desværre meddele dig, at du har bygget en compiler (2022).</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren beskriver humoristisk en udvikler, der utilsigtet kommer til at bygge en compiler på trods af sin oprindelige modvilje.</li>
<li>Udvikleren står over for udfordringer med AST-biblioteket (abstract syntax tree) og håndtering af forskellige AST-noder.</li>
<li>De støder på problemer med at understøtte indlejrede kodestrukturer og håndtere kompatibilitetsproblemer for ældre maskiner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37162898">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne dækker forskellige emner, herunder fakturering af kunder for effektive projekter, oprettelse af brugerdefinerede programmeringssprog og -værktøjer, utilsigtede konsekvenser af at bygge software og begrænsninger i eksisterende transportprotokoller.</li>
<li>Klar kommunikation, praktiske løsninger og undgåelse af unødvendig kompleksitet fremhæves som kritiske faktorer i disse diskussioner.</li>
<li>Diskussionerne giver værdifuld indsigt i de udfordringer og overvejelser, der er involveret i softwareudvikling og projektledelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensourcewatch.beehiiv.com/p/suse-go-private">SUSE bliver privat</a></h2>
<ul>
<li>SUSE, den europæiske open source-softwarevirksomhed, er på vej til at blive privatiseret, da dens majoritetsejer, Marcel LUX III SARL, planlægger at fusionere virksomheden ind i en unoteret luxembourgsk enhed.</li>
<li>EQT Private Equity, der kontrolleres af EQT VIII-fondenheder, vil lancere et offentligt købstilbud til de resterende aktionærer og tilbyde en præmie på 67% i forhold til den sidste aktiekurs.</li>
<li>SUSE&#39;s ledelse og bestyrelse støtter afnoteringen, da de mener, at det vil give virksomheden mulighed for at fokusere på sin langsigtede strategi uden pres fra de offentlige markeder. Tilbuddet forventes at blive afregnet i oktober 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37169303">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SUSE, en open source-softwarevirksomhed, bliver privat efter et købstilbud fra en privat kapitalfond.</li>
<li>Hensigten med købstilbuddet er at afnotere virksomheden.</li>
<li>At gå privat betyder, at SUSE ikke længere vil være en børsnoteret virksomhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://micro-editor.github.io/">micro - et moderne alternativ til nano</a></h2>
<ul>
<li>Micro er en brugervenlig og let installerbar moderne teksteditor.</li>
<li>Det tilbyder tilpasningsmuligheder gennem et simpelt json-format og Lua-scripting, sammen med funktioner som flere markører, et pluginsystem og musesupport.</li>
<li>Brugerne værdsætter Micro for dens enkelhed og funktionalitet, og de kan rapportere fejl på GitHub eller deltage i uformelle diskussioner på Gitter chat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37171294">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen undersøger forskellige teksteditorer, såsom nano, micro, vi og andre, og brugerne diskuterer deres erfaringer og præferencer.</li>
<li>Emnerne omfatter installation, kørsel af scripts med sudo-rettigheder, funktioner, ressourceforbrug, syntaksfremhævning og keybindings.</li>
<li>Der er forskellige meninger om den bedste editor til forskellige opgaver, hvor nogle brugere foretrækker enklere muligheder som nano, mens andre foretrækker mere kraftfulde editorer som vi/vim eller Emacs. Valget af en editor afhænger af individuelle krav og præferencer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/08/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/08/18">2023-08-17</a></h1>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02585-7">LK-99 er ikke en superleder</a></h2>
<ul>
<li>LK-99, som man engang troede var en superleder ved stuetemperatur, har vist sig at være en isolator på grund af urenheder i materialet, såsom kobbersulfid.</li>
<li>Opdagelsen understreger betydningen af at bruge enkeltkrystaller til præcis undersøgelse af materialeegenskaber.</li>
<li>Afvisningen af LK-99 som en superleder betragtes som et hurtigt og afgørende resultat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37149349">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nylige påstande om superledere ved stuetemperatur er blevet mødt med skuffelse og skepsis.</li>
<li>Deltagerne i diskussionerne udtrykker bekymring over begrænsningerne og udfordringerne ved superlederteknologien.</li>
<li>Vigtigheden af replikation, peer review og omhyggelig evaluering understreges i evalueringen af videnskabelige påstande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmx.org/posts/2023-06-06-htmx-github-accelerator/">Htmx er en del af GitHub Accelerator</a></h2>
<ul>
<li>htmx er blevet udvalgt til den første klasse af GitHub Open Source Accelerator.</li>
<li>Dette program giver htmx-udviklere mulighed for at samarbejde med og lære af succesfulde open source-udviklere.</li>
<li>Med målet om at gøre arbejdet med htmx til et fuldtidsjob, planlægger htmx at arbejde på htmx 2.0 og opfordrer til at udforske andre open source-projekter fra acceleratoren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37144985">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen udforsker populariteten og fordelene ved HTMX, et webudviklingsbibliotek, herunder dets enkelhed og ydeevne på mobile enheder.</li>
<li>Deltagerne diskuterer integrationen af HTMX med andre teknologier og dets potentielle indflydelse på webudviklingsparadigmer, herunder dets brug som et domænespecifikt sprog (DSL) til frontend-udvikling.</li>
<li>Samtalen berører også udfordringerne ved at bruge React til komplekse applikationer, webudviklingsframeworks&#39; rolle, vigtigheden af enkelhed i webframeworks og forholdet mellem HTMX og HATEOAS (Hypermedia as the Engine of Application State).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hackingbutlegal.com/naomi-wu-and-the-silence-that-speaks-volumes/">Naomi Wu og stilheden, der taler sit tydelige sprog</a></h2>
<ul>
<li>Den kinesiske tech-influencer Naomi Wu, kendt som &quot;Sexy Cyborg&quot;, er blevet bragt til tavshed, hvilket vækker bekymring for statens undertrykkelse og Vestens opfattelse af kinesiske aktivister.</li>
<li>Artiklen fremhæver Wus tekniske ekspertise og relaterbarhed, såvel som den ugunstige behandling, hun har fået af vestlige medier og manglen på dækning af hendes situation.</li>
<li>Lukningen af Beijing LGBT Center og den øgede undertrykkelse, som LGBTQ-samfundet i Kina udsættes for, diskuteres sammen med beskyldninger om samarbejde med udenlandske styrker og sårbarheder i cybersikkerheden. Det giver anledning til bekymring over konsekvenserne for personer, der udtaler sig, og Kinas overvågnings- og censurmetoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37154414">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den fremtrædende hacker og COVID-19-forkæmper Naomi Wu oplever chikane og overvågning fra den kinesiske regering, hvilket får hende til at begrænse sin aktivitet på de sociale medier.</li>
<li>Spekulationer går på, at Wus kritik af kinesiske tastatur-apps kan være forbundet med regeringens handlinger mod hende.</li>
<li>Denne hændelse fremhæver de udfordringer, som personer, der taler imod den kinesiske regering, står over for, og bringer emner som DNS-navneopløsning, censur og begrænsninger af ytringsfriheden i Kina på banen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wiki.debian.org/DebianHistory?action=AttachFile&do=get&target=Debian-announcement-1993.txt">Helt ny Linux-udgivelse, som jeg kalder Debian Linux-udgivelsen (1993)</a></h2>
<ul>
<li>Ian A. Murdock annoncerer den kommende udgivelse af Debian Linux, udviklet fra bunden.</li>
<li>Murdock søger forslag og feedback fra Linux-fællesskabet til specifikke pakker og funktioner.</li>
<li>Debian Linux-udgaven sigter mod at være slankere, opdateret, lettere at installere og vedligeholde, med et menusystem, omfattende dokumentation og muligheder for ikke-internetbrugere til at modtage opgraderingspakker og få adgang til yderligere pakker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37147617">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne dækker en række emner, herunder udgivelsen og virkningen af Debian Linux og grundlæggeren Ian Murdocks ulykkelige død.</li>
<li>Fordelene og begrænsningerne ved at bruge Debian sammenlignet med andre Linux-distributioner diskuteres, sammen med ydelsesproblemer med visse grafikkort og installationen af Ubuntu på en hjemmeserver.</li>
<li>Der er også anbefalinger om at bruge Debian på grund af dets stabilitet og diskussioner om benzodiazepinmedicin, deres virkninger og brugen af GABA som et supplement. Derudover nævnes haloperidol som en behandlingsmulighed for alkoholabstinenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nplusonemag.com/online-only/online-only/how-they-tried-to-kill-me/">Hvordan de forsøgte at slå mig ihjel</a></h2>
<ul>
<li>Den russiske journalist Elena Kostyuchenko blev forgiftet i München og flygtede fra Ukraine efter at have rapporteret om russiske soldaters kidnapning og tortur af personer.</li>
<li>Hendes reportage blev taget ned, og hun modtog trusler, hvilket fik hende til at flytte til Berlin for at være i sikkerhed.</li>
<li>Kostyuchenko bliver syg med langvarig COVID og mistænker, at hun kan være blevet forgiftet, selvom politiets efterforskning bliver lukket på grund af manglende beviser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37145491">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen fokuserer på de risici, som journalister udsættes for, især i autoritære regimer.</li>
<li>Den diskuterer den russiske sikkerhedstjenestes overvågning og de udfordringer, som journalister står over for i lande som Tyrkiet og De Forenede Arabiske Emirater.</li>
<li>Artiklen behandler også civile uroligheder, love, der beskytter enkeltpersoner, politiske heksejagter og misinformation i forbindelse med journalisters sikkerhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.desertsun.com/story/opinion/contributors/valley-voice/2023/02/05/growing-alfalfa-in-imperial-county-and-california-wastes-water/69860506007/">Hvordan sparer vi på vandet? Stop med at dyrke lucerne i Imperial County</a></h2>
<ul>
<li>Dyrkningen af lucerne i Californien fører til et betydeligt vandspild og forværrer statens vandforsyningskrise.</li>
<li>Denne praksis gavner primært store landbrugsvirksomheder og gør det muligt at sælge vand til en lav pris.</li>
<li>Forfatteren sætter spørgsmålstegn ved bæredygtigheden af at dyrke lucerne i ørkenen og foreslår at reducere dyrkningen for at afhjælpe vandforsyningsproblemet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37146398">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på problemet med forkert prissætning af vand og dets indvirkning på landbruget, primært i Californien.</li>
<li>Emnerne omfatter prisfastsættelse og brug af vand til landbrugsformål, vanskelighederne ved at bruge ørkenvand, uoverensstemmelser i vandrettigheder, forvaltning af vandressourcer og de potentielle resultater af vandprisreformer.</li>
<li>Løsningsforslagene omfatter kompensation til landmændene, ændring af vandrettigheder og fremme af mere bæredygtige landbrugsmetoder. Debatten handler også om vandknaphed, ineffektivt vandforbrug og landbrugets miljøpåvirkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/16/23834125/microsoft-windows-task-manager-pause-shortcut">I dag lærte jeg, at man kan sætte Windows Task Manager på pause ved at flytte rundt på apps.</a></h2>
<ul>
<li>Hvis man holder CTRL-tasten nede, kan man sætte Windows Task Manager på pause og forhindre apps i at bevæge sig rundt.</li>
<li>Denne genvej kan bruges på Windows 10, Windows 11 og potentielt ældre versioner af operativsystemet.</li>
<li>Mens Microsoft er ved at udvikle en force quit-mulighed til Windows 11, vil genvejen med CTRL-tasten stadig være værdifuld for brugere, der ikke har opgraderet endnu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37146268">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere udtrykker frustration over designet og brugergrænsefladen i Windows Task Manager og andre Windows-operativsystemer.</li>
<li>Manglen på klare instruktioner og muligheden for at finde funktioner er de største årsager til utilfredshed.</li>
<li>Brugere sammenligner Windows med andre operativsystemer og foreslår alternative task manager-muligheder, og nogle skifter endda til Linux på grund af frustrationer over Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/08/windows-feature-that-resets-system-clocks-based-on-random-data-is-wreaking-havoc/">Windows-funktion, der nulstiller systemure baseret på tilfældige data, skaber kaos</a></h2>
<ul>
<li>Windows&#39; Secure Time Seeding-funktion forårsager betydelige forstyrrelser ved at nulstille ure til forkerte tidspunkter, hvilket påvirker kritiske systemer som routingtabeller for mobiltelefonnumre.</li>
<li>Funktionen, der er beregnet til at opretholde nøjagtige systemure, er blevet identificeret som hovedårsagen til de tidsnulstillinger, der er blevet rapporteret siden 2016.</li>
<li>Ingeniører og administratorer har været frustrerede over de problemer, som denne lidet kendte funktion har forårsaget, og som har ført til besvær og manglende tilgængelighed af tjenester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37151220">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Windows&#39; tidssynkronisering bliver gransket for sine potentielle sikkerhedssårbarheder og risici for udnyttelse og efterligning.</li>
<li>Brugerne udtrykker frustration over systemets funktionalitet og opfordrer til forbedringer, såsom brug af pålidelige servere, faste signaturer og alternative tidstagningsmekanismer.</li>
<li>Nogle brugere har valgt at skifte til Linux på grund af bekymringer over nøjagtigheden, pålideligheden og sikkerheden ved tidssynkronisering i Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kotaku.com/nintendo-is-trying-to-patent-some-really-broad-tears-of-1850730637">Nintendo forsøger at patentere nogle brede Tears of the Kingdom-mekanikker</a></h2>
<ul>
<li>Nintendo forsøger at tage patent på flere komponenter og mekanikker fra spillet The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom, som f.eks. loading screen maps og figurernes bevægelsesfysik.</li>
<li>Patenterne anses for at være brede og urimelige, hvilket kan hæmme andre udvikleres innovation.</li>
<li>Et særligt unikt patent vedrører fysikken i en figur, der kører på et køretøj i bevægelse, og deres tilsvarende reaktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37145427">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nintendos patentansøgninger for spilmekanikken i The Legend of Zelda: Breath of the Wild har vakt bekymring for kvælende innovation og potentielle retssager i spilindustrien.</li>
<li>Patenters indvirkning på rytmespil og minispil med loading screen diskuteres også sammen med forskellige synspunkter på patenters formål og fejl.</li>
<li>Der rettes kritik mod Nintendos repetitive spilpraksis, og der debatteres fordele og ulemper ved patenter i spilbranchen. En kontrovers, der involverer Genshin Impact og The Legend of Zelda: Breath of the Wild, bliver også nævnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bellard.org/ts_server/ts_zip.html">Ts_zip: Tekstkomprimering ved hjælp af store sprogmodeller</a></h2>
<ul>
<li>Værktøjet ts_zip, som er en del af ts_server-softwaren, gør det muligt at komprimere tekst ved hjælp af Large Language Models, hvilket giver højere kompressionsrater end andre værktøjer.</li>
<li>Tekstfiler i forskellige størrelser har forskellige komprimeringsgrader, sammen med detaljer om komprimeringshastighed og hukommelseskrav for specifikke modeller.</li>
<li>Mindre RWKV-modeller anbefales til tekstkomprimering på grund af deres RNN-struktur og hurtigere ydeevne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37152978">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ts_zip er en tekstkomprimeringsmetode, der bruger store sprogmodeller (LLM&#39;er) og har potentiale til at overgå traditionelle komprimeringsmetoder.</li>
<li>Effektiviteten af LLM-baserede komprimeringsalgoritmer diskuteres, og behovet for upartisk testning på nye data understreges.</li>
<li>Udfordringerne ved at inkludere LLM i den komprimerede størrelse og det upraktiske ved udbredt brug undersøges.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/08/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/08/18">2023-08-16</a></h1>
<h2><a href="https://blog.redplanetlabs.com/2023/08/15/how-we-reduced-the-cost-of-building-twitter-at-twitter-scale-by-100x/">Vi har reduceret omkostningerne ved at bygge Mastodon i Twitter-skala med 100 gange.</a></h2>
<ul>
<li>Red Planet Labs opnåede en 100 gange reduktion i omkostningerne ved at bygge en Mastodon-instans i Twitter-skala ved hjælp af Rama-platformen.</li>
<li>Instansen blev bygget med kun 10.000 linjer kode, sammenlignet med Twitters 1 million linjer.</li>
<li>Rama tilbyder skalerbarhed, ydeevne og fejltolerance, hvilket forenkler backend-udvikling. Teamet planlægger at frigive Rama til offentlig download og open-source deres Mastodon-implementering. PState i Mastodon bruges til at spore data og forbedre effektiviteten. Optimeringsteknikker diskuteres, og udgivelsen af Rama-dokumentation og API nævnes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37137110">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen fokuserer på Rama, et nyt backend-framework, der har til formål at forenkle og reducere omkostningerne ved at bygge skalerbare applikationer.</li>
<li>Kommentatorerne diskuterer sammenligningerne med Twitter og sætter spørgsmålstegn ved Rama&#39;s skalerbarhed.</li>
<li>Diskussionerne går også i dybden med udfordringerne ved decentraliserede platforme, fordele og ulemper ved at bruge Entity Component Systems i spiludvikling og vigtigheden af sikkerhed og moderation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Firefox-Faster-SunSpider">Firefox udkonkurrerer endelig Google Chrome i SunSpider</a></h2>
<ul>
<li>Firefox har overgået Google Chrome i SunSpider JavaScript-benchmark, hvilket markerer en vigtig præstation for Mozilla-udviklere.</li>
<li>På trods af denne succes fortsætter Chrome med at overgå Firefox i den mere krævende JetStream 2.0-benchmark.</li>
<li>Firefox har fokuseret på at forbedre uploadhastigheden og introducere andre forbedringer for at forbedre den generelle ydeevne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37134092">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionstrådene fokuserer på forskellige emner relateret til webbrowsere som Firefox, Chrome og Safari.</li>
<li>Brugerne diskuterer benchmarks for ydeevne, tilpasningsmuligheder, hukommelsesforbrug og brugergrænseflade.</li>
<li>Der rejses bekymringer om sikkerhed, adgangskodeadministratorer og Chromes dominans, og der diskuteres Firefox&#39; tilbagegang og den potentielle effekt af Googles kontrol over nettet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opentf.org/">OpenTF-manifestet</a></h2>
<ul>
<li>OpenTF-manifestet giver udtryk for bekymring over en licensændring i Terraform, en open source-platform, og slår til lyd for, at ændringen enten skal tilbageføres, eller at der skal oprettes en fond til at vedligeholde en open source-version.</li>
<li>Forskellige virksomheder og enkeltpersoner deltager aktivt i open source-fællesskabsinitiativer for at forbedre projekter og fremme samarbejde.</li>
<li>Den 15. august 2023 bidrog en gruppe personer til individuel udvikling og open source-fællesskabets indsats, såsom test, dokumentation, rådgivning og brug af open source-værktøjer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37133054">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenTF Manifesto er en diskussion mellem udviklere, der taler for en forgrening af Terraform til en non-profit fond på grund af bekymringer om manglende vedligeholdelse og support fra Hashicorp, den nuværende ejer.</li>
<li>Nogle udviklere argumenterer for en fork for at forbedre sproget og prioritere fællesskabets behov, mens andre håber på en holdningsændring fra Hashicorp.</li>
<li>Diskussionen omhandler også produkter til hemmelig administration, begrænsninger ved deklarativ programmering, indvirkningen på open source-fællesskabet, udbydernes økosystem, Hashicorps indtægtsgenerering, alternative licensmuligheder, omdøbning og rebranding af projekter, mangel på testrammeværk i Terraform, ejerskabsproblemer og bekymringer med den nye licens.</li>
<li>Brugere udtrykker støtte til en open source Terraform og udforsker alternative løsninger.</li>
<li>Bekymringer om at skifte licens, indvirkning på omsætningsvækst, begrænsninger, kompatibilitet og cloud-leverandørers indflydelse på open source-værktøjer diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://finbarr.ca/how-is-llama-cpp-possible/">Hvordan er LLaMa.cpp mulig?</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren undersøger muligheden for at køre LLaMa-inferens-koden i rå C++ på forskellig hardware, herunder enheder med begrænset RAM som Raspberry Pi.</li>
<li>Betydningen af hukommelsesbåndbredde i deep learning diskuteres sammen med fordelene ved at bruge modeller med lavere præcision for at reducere hukommelsesforbruget.</li>
<li>Der er beregninger og eksempler på, hvordan man kører LLaMa på forskellig hardware, med vægt på betydningen af hukommelsesbåndbredde ved sampling fra transformere. Derudover fremhæver forfatteren vigtigheden af destillation og udvidet træning for mindre modeller for at forbedre effektiviteten. De anerkender dog muligheden for fejl i deres beregninger og opfordrer til feedback.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37140013">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne drejer sig om kvantificering af modeller, Llama-sprogmodellens muligheder, CPU-baseret inferens, begrænsninger i hukommelsesbåndbredde, AI&#39;s potentiale til at matche menneskelig præstation, begrænsninger og potentiale i sprogmodeller til AGI og udfordringer med at få fat i menneskeskabt tekst.</li>
<li>Deltagerne dækker specifikke platforme, metoder og hardwarekonfigurationer.</li>
<li>Der er forskellige meninger om gennemførligheden og den fremtidige udvikling af AI-modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/varunshenoy/opendream">Opendream: En lagbaseret brugergrænseflade til stabil diffusion</a></h2>
<ul>
<li>Opendream er et webbrugergrænsefladeværktøj, der introducerer funktioner som lagdeling, ikke-destruktiv redigering og portabilitet til billedgenerering og -manipulation gennem diffusionsmodeller.</li>
<li>Brugere kan bygge videre på eksisterende billeder, udføre flere eksperimenter på det samme billede og gemme og dele deres arbejdsgange.</li>
<li>Opendream understøtter udvidelser og tilbyder en brugervenlig metode til at skrive og bruge nye diffusionsfunktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37136898">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om anvendelsen af AI-teknologi i billedredigering, kunst og animation og fremhæver dens potentielle fordele og udfordringer inden for disse områder.</li>
<li>Emnerne omfatter udviklingen af en lagbaseret brugergrænseflade, den potentielle skade ved AI-genereret kontroversielt indhold, bekymringer om krænkelse af ophavsret og de etiske og juridiske konsekvenser af AI-træning og -brug.</li>
<li>Debatten udforsker også tjenesteudbydernes ansvar, nødvendigheden af regulering og indvirkningen på kunstnernes levebrød, hvilket rejser vigtige spørgsmål om fremtiden for AI i disse brancher.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/isps-complain-that-listing-every-fee-is-too-hard-urge-fcc-to-scrap-new-rule/">Internetudbydere klager over, at det er for svært at liste alle gebyrer, og opfordrer FCC til at skrotte ny regel</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanske bredbåndsindustri modsætter sig et krav fra FCC om at offentliggøre alle månedlige gebyrer med den begrundelse, at det vil gøre det mere kompliceret og besværligt for både forbrugere og udbydere.</li>
<li>Lobbygrupper foreslår, at man i stedet for at opremse alle gebyrer medtager en begrundelse for gebyrerne, ligesom man gør med statslige skatter.</li>
<li>Forbrugerorganisationer kritiserer dette forslag og siger, at det giver internetudbyderne mulighed for at skjule de reelle omkostninger ved tjenesten.</li>
<li>FCC&#39;s regler for bredbåndsmærkning, herunder prisfastsættelse og ekstra gebyrer, bliver i øjeblikket gennemgået af det amerikanske Office of Management and Budget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37138681">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dækker flere emner vedrørende internetudbydere, såsom gebyrgennemsigtighed, regulering som forsyningsselskaber, vippekultur, tilgængelighed af postevand, prisgennemsigtighed og gebyrer opkrævet af internetudbydere.</li>
<li>Det omfatter også bekymringer om lobbyisme, korruption i regeringen, vildledende priser, konkurrence fra nye aktører og internetudbyderes overvågnings- og dataindsamlingspraksis.</li>
<li>Det overordnede tema er opfordringen til mere gennemsigtighed, forbrugerbeskyttelse og regulering i ISP-branchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fffuel.co/css-selectors/">CSS-selektorer: En visuel guide</a></h2>
<ul>
<li>Denne visuelle guide giver en forklaring på forskellige CSS-selektorer, herunder pseudo-klasser og pseudo-elementer, med eksempler på deres brug.</li>
<li>Guiden dækker selectors for elementer, klasser, ID&#39;er, attributter og forskellige tilstande for input-elementer.</li>
<li>Den nævner også yderligere CSS-pseudoklasser og pseudo-elementer til målretning og styling af specifikke elementer på en webside og giver ressourcer som SVG-generatorer, værktøjer og designressourcer. Bemærk venligst, at den indeholder affiliate-links til relaterede tjenester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37132754">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen går i dybden med funktionerne i CSS-selektorer, forklarer deres forskellige anvendelser og giver eksempler.</li>
<li>Avancerede funktioner som nth-child og selectors med specifikke værdier i starten eller slutningen diskuteres.</li>
<li>Artiklen undersøger også et værktøj til generalisering af CSS-selektorer og fremhæver nytten af syntaksen for regulære udtryk i CSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://langdev.stackexchange.com/questions/2692/how-should-i-read-type-system-notation">Hvordan skal jeg læse typesystemnotation?</a></h2>
<ul>
<li>Programming Language Design and Implementation Stack Exchange er en platform, hvor designere og implementatorer af programmeringssprog kan udveksle spørgsmål og svar.</li>
<li>Et nyligt spørgsmål på webstedet søgte vejledning i læsning af typesystemnotation.</li>
<li>Sitet giver en forklaring på det grundlæggende, herunder syntaks, grammatikker, relationer, domme, aksiomer og inferensregler. Den diskuterer også kontekstens eller typemiljøets rolle i bestemmelsen af variabeltyper og andre overvejelser i forbindelse med specificering af typesystemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37138807">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forståelse og brug af typesystemnotation er afgørende inden for datalogi og programmeringssprog.</li>
<li>Artiklen undersøger den historiske udvikling af typesystemnotation og dens brug i logik.</li>
<li>Forskellige synspunkter og erfaringer vedrørende placering og konvention af typeannotationer i programmeringssprog diskuteres.</li>
</ul>
<h2><a href="http://marble.onl/posts/why_host_your_own_llm.html">Hvorfor afholde din egen LLM?</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren præsenterer et argument for selv-hosting sprogmodeller (LLM&#39;er) i stedet for at stole på offentligt tilgængelige modeller som OpenAI&#39;s GPT-4.</li>
<li>Self-hosting giver større kontrol over modelarkitektur og vægte, tilpasnings- og finjusteringsmuligheder og et langsigtet forhold til AI-modellen.</li>
<li>Selvhosting giver mulighed for at eksperimentere mere, optimere og holde sig ajour med den teknologiske udvikling, mens API&#39;er måske ikke giver det samme niveau af adgang og forståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37133504">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen undersøger årsagerne til og udfordringerne ved selv at hoste Language Model Models (LLMs) i stedet for at stole på OpenAI&#39;s API.</li>
<li>Alternative muligheder for at hoste LLM&#39;er, såsom Beam, personlig hardware og George Hotz&#39; Tiny Box, diskuteres.</li>
<li>Muligheden for og fordelene ved selv-hosting af LLM&#39;er, herunder omkostningseffektivitet og bekymringer om privatlivets fred, undersøges.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moderncsv.com/modern-csv-2-is-now-available/">Moderne CSV version 2</a></h2>
<ul>
<li>Udvikleren af Modern CSV, Evan, har udgivet version 2 af tabeleditoren/vieweren til Windows, Mac og Linux.</li>
<li>Denne nye version introducerer adskillige forbedringer, herunder en forbedret UI/UX, forbedret ydeevne, yderligere funktioner, opdateret dokumentation og indbygget understøttelse af Apple Silicon.</li>
<li>Brugerne opfordres til at afprøve den nye version og give feedback til udvikleren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37140159">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Modern CSV version 2 er blevet frigivet til Windows, Mac og Linux og tilbyder en kraftfuld editor/viewer til tabelformede filer, der forbedrer håndteringen af CSV-filer.</li>
<li>Opdateringen kommer med en forbedret UI/UX, bedre ydeevne, flere funktioner, opdateret dokumentation og understøttelse af Apple Silicon.</li>
<li>Brugerne har anbefalet en ny branding og et klarere formål med softwaren, mens de har diskuteret alternative muligheder, udtrykt frustrationer over Excel og givet udtryk for bekymring over kommunikation og forsinkede opdateringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/08/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/08/18">2023-08-15</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/normal-computing/outlines">Vis HN: LLM&#39;er kan generere gyldig JSON 100% af tiden</a></h2>
<ul>
<li>Outlines er et Python-bibliotek, der er specialiseret i tekstgenerering ved hjælp af store sprogmodeller.</li>
<li>Skaberne har udviklet en teknik til at generere tekst, der er i overensstemmelse med et regulært udtryk, ved at konvertere det til en generativ model.</li>
<li>Biblioteket kan også generere tekst, der overholder et JSON-skema eller kan analyseres til en Pydantic-model, hvilket sikrer, at outputtet er gyldigt.</li>
<li>Skaberne søger aktivt feedback og forslag til yderligere forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37125118">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deltagerne diskuterede brugen af store sprogmodeller (LLM&#39;er) til at generere valid JSON-tekst.</li>
<li>Samtalen kom ind på udfordringer med at generere kode og håndtere edge cases, samt begrænsninger og fordele ved forskellige LLM-modeller.</li>
<li>Forskellige værktøjer og tilgange blev nævnt, og der blev udtrykt bekymring for stabilitet, følsomhed og effektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnakov/little-rat">Vis HN: Little Rat - Chrome-udvidelse overvåger netværksopkald fra alle udvidelser</a></h2>
<ul>
<li>En person udviklede en Chrome-udvidelse til at overvåge netværksopkald foretaget af andre Chrome-udvidelser.</li>
<li>Udvidelsen blev delt på GitHub, med mulighed for at blive tilgængelig i Chrome Store efter gennemgang.</li>
<li>Der var links til GitHub-repositoriet og udviklerens Twitter-konto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37119942">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Chrome-udvidelsen Little Rat er designet til at overvåge netværksopkald foretaget af andre Chrome-udvidelser.</li>
<li>Brugerne har udtrykt bekymring over sikkerheden og de potentielle risici, der er forbundet med udvidelsen.</li>
<li>Men de mener også, at det kan være et værdifuldt værktøj til at identificere sikkerhedshuller.</li>
<li>Udvidelsen er i øjeblikket ved at blive gennemgået med henblik på optagelse i Chrome Web Store.</li>
<li>Brugere har foreslået måder at verificere sikkerheden af udvidelsen på.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/the-data-of-760000-discord-io-users-was-put-up-for-sale-on-the-darknet/">Discord.io er blevet hacket, 760.000 brugerkonti er til salg på darknet</a></h2>
<ul>
<li>Data fra 760.000 brugere på Discord.io er blevet lækket på det mørke net, herunder e-mailadresser, hashede adgangskoder og andre brugerspecifikke oplysninger.</li>
<li>Bruddet blev bekræftet af Discord.io, men Discord (den officielle app) har udtalt, at de ikke er forbundet med Discord.io og har tilbagekaldt adgangstokens for alle brugere, der brugte Discord.io.</li>
<li>Bruddet blev udført af en hacker ved navn Akhirah, som hævdede, at det ikke var for penge, men på grund af tilstedeværelsen af ulovligt og skadeligt indhold på Discord.io. Cybersikkerhedseksperter har verificeret dataenes ægthed og fremhæver risikoen for phishing- og spammingangreb. Discord.io anbefaler brugerne at ændre deres adgangskoder og aktivere to-faktor-autentificering, samtidig med at de opsiger eksisterende premium-abonnementer og forsøger at etablere kommunikation med de skyldige for at afgøre, om dataene er blevet delt offentligt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37124187">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et brud på Discord.io har ført til salg af 760.000 brugerkonti på det mørke net.</li>
<li>Brugerne forbandt ubevidst deres konti til en tredjepartstjeneste, hvilket resulterede i bruddet.</li>
<li>Discord-brugere er bekymrede over virksomhedens manglende handling og den potentielle risiko for deres varemærke.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/compat">Bagudkompatibilitet, Go 1.21 og Go 2</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget understreger vigtigheden af at opretholde kompatibilitet i Go-programmeringssproget og diskuterer de udfordringer, der er forbundet med det.</li>
<li>Den fremhæver brugen af API-tjek og test for at forhindre kompatibilitetsproblemer, samtidig med at den anerkender, at test ikke er idiotsikkert.</li>
<li>Opdateringen til Go 1.21 introducerer en ny tilgang, der bruger GODEBUG til at forbedre bagudkompatibiliteten og sikrer, at Go 1-programmer ikke bliver ødelagt af en Go 2-specifikation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37122871">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne fokuserer på programmeringssprog som Go, Java, C# og Python.</li>
<li>Deltagerne diskuterer emner som bagudkompatibilitet, nye funktioner, kodeabstraktion, versionsopdateringer og ændringer.</li>
<li>Meningerne om disse emner varierer, hvor nogle lægger vægt på kompatibilitet og stabilitet, mens andre understreger behovet for innovation og sprogforbedring. Brugerne deler også deres erfaringer og frustrationer med specifikke sprog og versionsovergange.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openfarm.cc">OpenFarm - en gratis og åben database og webapplikation til viden om havearbejde</a></h2>
<ul>
<li>OpenFarm er et nyt projekt og fællesskab, der har til formål at hjælpe gartnere med at dyrke mad gennem vidensdeling.</li>
<li>Medlemmer kan vælge en bestemt afgrøde, få adgang til vejledninger og lære, hvordan de passer deres planter i forskellige vækstfaser.</li>
<li>Hjemmesiden tilbyder funktioner som en undersøgelse til at bestemme en brugers havetype, fællesskabsfavoritter og muligheder for brugerbidrag. Medlemmer kan også få adgang til en FAQ-sektion, en blog, et adfærdskodeks og holde sig opdateret med e-mail-nyhedsbrevet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37125830">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenFarm er en gratis og åben database og webapplikation til viden om havearbejde.</li>
<li>Projektet vedligeholdes ikke aktivt, men bruges stadig til styring af afgrødeinformation af FarmBot.</li>
<li>Projektet kræver en opgradering af afhængigheden og potentielle vedligeholdere, og der er forslag til forbedringer, herunder brug af Jekyll eller vedtagelse af projektet under Wikimedia Foundation.</li>
<li>Brugerne har udtrykt interesse og bekymring for projektets anvendelighed, funktionalitet og licensering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.darkreading.com/analytics/following-pushback-zoom-says-it-won-t-use-customer-data-to-train-ai-models">Efter modstand siger Zoom, at de ikke vil bruge kundedata til at træne AI-modeller</a></h2>
<ul>
<li>Zoom har omgjort sin beslutning om at bruge kundeindhold til at træne sine AI-modeller efter at have mødt kritik på sociale medier på grund af bekymringer om privatlivets fred.</li>
<li>Det understreger den igangværende debat om, hvilke konsekvenser det har for privatlivets fred og sikkerheden, når teknologivirksomheder bruger kundedata til AI-forbedringer.</li>
<li>Der vil sandsynligvis være et stigende pres på virksomheder for at tilbyde klare brugerfravalg og beskytte personlige oplysninger, når de bruger kundedata til AI-formål.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37123572">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zoom har fået kritik for at bruge kundedata til AI-træning, hvilket har skabt tvivl om deres engagement i privatlivets fred.</li>
<li>Der er opstået diskussioner om at tjene penge på gamle brugerdata og om nødvendigheden af eksplicitte love eller regler.</li>
<li>Krypteringsfunktionerne på forskellige platforme som Zoom, Signal og Whatsapp bliver analyseret, hvilket understreger vigtigheden af at forstå deres krypteringsdefinitioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/08/14/1193676139/newspaper-marion-county-kansas-police-raid-first-amendment">Politirazzia på nyhedsredaktion i Kansas vækker bekymring for krænkelser af pressefriheden</a></h2>
<ul>
<li>En lokalavis&#39; kontor og en journalists hjem i Marion, Kansas, blev ransaget af politiet, hvilket gav anledning til bekymring for krænkelser af pressefriheden.</li>
<li>Computere, mobiltelefoner og rapporteringsmateriale blev konfiskeret under razziaen, der blev gennemført med en ransagningskendelse.</li>
<li>De lokale myndigheder hævder, at razziaen var relateret til efterforskning af identitetstyveri, men eksperter hævder, at det sandsynligvis er i strid med den føderale lov, der beskytter journalister mod sådanne handlinger. Razziaen resulterede angiveligt også i avisens medejers død.</li>
<li>Eksperter kræver en undersøgelse af de involverede myndigheder og understreger vigtigheden af at beskytte pressefriheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37120350">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En politirazzia på en nyhedsredaktion i Kansas har skabt national opmærksomhed og bekymring om krænkelser af pressefriheden og potentiel korruption fra det lokale politis side.</li>
<li>Kommentatorerne er bekymrede over udelukkelsen af ikke-mainstream journalister og indflydelsen fra misinformation og propaganda.</li>
<li>Der opfordres til, at de ansvarlige for krænkelser af pressefriheden stilles til ansvar og retsforfølges, og der udtrykkes bekymring over de lokale myndigheders ukontrollerede magt og undertrykkelse af information.</li>
</ul>
<h2>Fortæl HN: t.co tilføjer fem sekunders forsinkelse til nogle domæner</h2>
<ul>
<li>Twitters viderestillingstjeneste, t.co, giver med vilje en forsinkelse på omkring 5 sekunder, når brugerne klikker på links til &quot;NYTimes.com&quot; eller &quot;threads.net&quot;.</li>
<li>Forsinkelsen sker konsekvent og er bevidst implementeret af Twitter.</li>
<li>Årsagen til denne forsætlige forsinkelse er ikke nævnt i teksten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37130060">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Twitter har implementeret en forsinkelse på fem sekunder, når brugere omdirigeres til specifikke hjemmesider som New York Times, hvilket har ført til spekulationer om censur eller manipulation.</li>
<li>Forbuddet mod hjemmesider på Hacker News diskuteres og rejser spørgsmål om gennemsigtighed og effektiviteten af indholdsmoderering.</li>
<li>Der udtrykkes bekymring for partisk behandling, potentiel politisk partiskhed og indvirkningen på brugernes tillid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/a16z-infra/ai-town">Vis HN: AI-town, kør din egen tilpassede AI-verden SIM med JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>AI-town er et startsæt, der giver brugerne mulighed for at skabe og tilpasse AI-simuleringer.</li>
<li>Sættet indeholder en spilmotor på serversiden og er klar til multiplayer og udrulning.</li>
<li>AI-town er skrevet i Typescript og har til formål at forenkle processen med at bygge AI-simuleringsmiljøer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37128293">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AI-town er et startsæt, der gør det muligt for brugerne at bygge AI-simuleringer ved hjælp af JavaScript og tilpasse deres miljøer.</li>
<li>Projektet søger at demokratisere skabelsen af simuleringsmiljøer og opfordrer samfundet til at udvikle komplekse interaktioner.</li>
<li>Den kombinerer forskellige teknikker til at skabe samarbejdsvillige agenter, der opererer i abstrakte semantiske rum. Der er dog skepsis over for den potentielle værdi eller interesse af AI-figurerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abseil.io/resources/swe-book/html/toc.html">Softwareudvikling hos Google (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Bogen &quot;Site Reliability Engineering: How Google Runs Production Systems&quot; tilbyder en omfattende udforskning af forskellige emner inden for softwareudvikling, teamkultur og ledelse.</li>
<li>Den deler indsigt og bedste praksis fra Googles perspektiv og erfaringer og giver værdifuld viden inden for områder som måling af ingeniørproduktivitet, kodegennemgang, dokumentation, test og værktøjer.</li>
<li>Bogen dækker også emner som dependency management, store ændringer, continuous integration, continuous delivery og compute as a service, hvilket gør den til en værdifuld ressource for softwareingeniører, der ønsker at forbedre deres færdigheder og forståelse inden for disse områder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37121180">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News-diskussionen dækker forskellige emner relateret til softwareudvikling hos Google, herunder effektiviteten af deres praksis og skalerbarheden og arkitekturen af deres softwaresystemer.</li>
<li>Den diskuterer også performance review- og forfremmelsesprocesserne hos Google, samt vigtigheden af at efterligne deres praksis og udviklingsproces med fokus på Piper og citc workspaces.</li>
<li>Samtalen berører andre områder som kodelæsbarhed og vedligeholdelse, meninger om Googles ingeniørpraksis og produkter og relaterede emner som gcc og clang, C++ stdlib-begrænsninger, abseil-biblioteket, Googles søgemaskine, Microsofts bagudkompatibilitet og en bog om softwareudvikling hos Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/08/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/08/18">2023-08-14</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/azurechatgpt">Azure ChatGPT: Privat og sikker ChatGPT til intern brug i virksomheden</a></h2>
<ul>
<li>Azure ChatGPT er en virksomhedsløsning fra Microsoft, der tilbyder en privat og sikker brugeroplevelse svarende til ChatGPT.</li>
<li>Løsningen prioriterer databeskyttelse og giver netværksisolering og sikkerhedskontrol i virksomhedsklassen.</li>
<li>Det giver mulighed for integration med interne datakilder og tjenester, og der opfordres til at bidrage til projektet i henhold til Microsofts adfærdskodeks for open source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37112741">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Azure ChatGPT er et nyt privat og sikkert ChatGPT-værktøj designet til intern brug i virksomheder.</li>
<li>Brugere sammenligner Azure ChatGPT med andre modeller som Llama 2 og diskuterer deres præstationer og muligheder.</li>
<li>Samtalen bringer bekymringer op om databeskyttelse, datalagringspolitikker og troværdigheden af at bruge OpenAI og Microsoft Azure.</li>
<li>Betydningen af datakvalitet og -mængde for modellens ydeevne undersøges.</li>
<li>Brugerne spekulerer også i Microsofts planer om at integrere LLM-funktioner i Azure og Office365.</li>
<li>OpenAI&#39;s ændringer i politikkerne for brug og opbevaring af data nævnes, og det understreges, at det er nødvendigt med udtrykkelig tilladelse til at bruge data, som kunderne har indsendt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@HalvarFlake/110883667162838296">At downloade en video bør være &quot;fair use&quot; på samme måde som at optage en sang fra radioen.</a></h2>
<ul>
<li>Mastodon er et decentraliseret socialt netværk med en stor brugerbase på 335.000 aktive brugere på mastodon.social-serveren.</li>
<li>Platformen er vært for diskussioner om lovligheden af at downloade YouTube-videoer og den potentielle indvirkning på fair use-rettigheder.</li>
<li>Brugerne sammenligner den traditionelle praksis med at optage sange fra radioen på kassettebånd, som betragtes som fair use, med det at downloade og distribuere DRM-fri videoer, som copyright-indehaverne betragter som en økonomisk risiko.</li>
<li>Samtalen omfatter debatter om DRM-beskyttelse, time-shifting og tysk ophavsretslovgivning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37112615">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i den igangværende debat om, hvorvidt download af videoer fra YouTube udgør fair use eller krænkelse af ophavsretten.</li>
<li>Den fremhæver den rolle, som Recording Industry Association of America (RIAA) spiller i håndhævelsen af copyright-lovene.</li>
<li>Diskussionen dækker emner som DRM på YouTube, omgåelse af kopibeskyttelse, effektiviteten af copyright-beskyttelsesforanstaltninger og fortolkningen af DMCA, hvilket giver anledning til bekymring over copyright-lovgivningens begrænsninger og konsekvenser i lyset af teknologiske fremskridt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pdftool.org">PDF Tool - Ændr PDF-filer i browseren uden at uploade dem</a></h2>
<ul>
<li>PDF-Tools er en hjemmeside, der tilbyder gratis og sikre PDF-modifikationer uden at kræve, at brugerne uploader deres filer.</li>
<li>Hjemmesiden bruger moderne teknologi og sikrer, at følsomme data forbliver på brugerens enhed.</li>
<li>Brugere kan få adgang til forskellige værktøjer som kryptering, dekryptering, optimering, fletning, rotation og sidefjernelse af PDF-filer på hjemmesiden. Det er tilgængeligt på flere sprog og inkluderer juridiske oplysninger og licenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37110628">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere diskuterer et browserværktøj ved navn PDF Tool, der gør det muligt at ændre PDF-filer offline, men udtrykker bekymring for, om de kan stole på værktøjet og dets offlinefunktioner.</li>
<li>Samtalen udforsker alternative værktøjer til redigering af PDF-filer og diskuterer forskellige metoder og værktøjer til redigering og manipulation af PDF-filer.</li>
<li>Der sættes også spørgsmålstegn ved troværdigheden og risikoen ved at bruge WebAssembly i et PDF-værktøj, hvilket fremhæver udfordringerne ved at kontrollere netværksaktivitet og deaktivere internetadgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://plbrault.com/blog-posts/i-created-the-nerdierst-game-ever-en/">Et videospil, hvor du er et styresystem</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren udviklede et nørdet videospil, hvor spillerne påtager sig rollen som et operativsystem og skal styre CPU-kerner, processer, hukommelsessider og swap space for at undgå at frustrere brugeren.</li>
<li>Spillet indeholder forskellige elementer som processer, CPU&#39;er, I/O-hændelser og forskellige sværhedsgrader.</li>
<li>Selvom spillet er designet med henblik på spilbarhed snarere end realisme, kan det også fungere som et pædagogisk værktøj for datalogistuderende til at lære om operativsystemets principper.</li>
<li>Spillet er blevet kompileret til WebAssembly, så det kan spilles i webbrowsere.</li>
<li>Det kan spilles på itch.io, og kildekoden er open source på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37115626">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen udforsker et videospilskoncept, hvor spillerne påtager sig rollen som et operativsystem og udfører opgaver, der ligner styring af ressourcer og multitasking i det virkelige liv.</li>
<li>Spillets koncept får blandede anmeldelser, hvor nogle finder det spændende, mens andre mener, at det mangler nydelse.</li>
<li>Deltagerne i diskussionen viser begejstring for ideen og kommer med forslag til at forbedre spiloplevelsen, hvilket fremhæver dens potentielle pædagogiske værdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/mcc/post/59045-mi-kama-sona-e-toki">Toki Pona: et forsøg på et universelt sprog med kun ~120 ord</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin personlige erfaring med at lære Toki Pona, et minimalistisk sprog.</li>
<li>Unikke træk ved Toki Pona diskuteres og sammenlignes med esperanto.</li>
<li>Passagen nævner udfordringerne ved at lære Toki Pona og de tilgængelige ressourcer for eleverne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37113307">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på det konstruerede sprog Toki Pona og dets egnethed som et universelt sprog.</li>
<li>Deltagerne fremhæver enkelheden i Toki Pona og dens potentiale for kreativitet og udtryk.</li>
<li>Begrænsningerne omfatter dog vanskeligheder med at udtrykke komplekse koncepter og specifikt ordforråd samt udfordringer med nøjagtig oversættelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/spandanb/learndb-py">Vis HN: Jeg skrev en RDBMS (SQLite-klon) fra bunden i ren Python</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren skabte et relationelt databasestyringssystem (RDBMS) ved hjælp af Python fra bunden uden at stole på nogen eksisterende frameworks eller biblioteker.</li>
<li>Det viser forfatterens færdigheder og viden om både Python-programmering og principper for databasestyring.</li>
<li>Udviklingsprocessen har sandsynligvis krævet en del tid og kræfter, da det at skabe en RDBMS uden at bruge eksisterende værktøjer kræver en dyb forståelse af databasekoncepter og implementering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37114141">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren har udviklet LearnDB, et relationelt databasestyringssystem i Python, der er bygget på SQLite.</li>
<li>LearnDB sigter mod at replikere SQLite og inkluderer en parser og en B+tree-implementering med fokus på uddannelsesformål.</li>
<li>Projektet tilbyder ikke avancerede funktioner og er beregnet til læring snarere end produktionsbrug.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/08/11/judge_denies_hps_request_to/">Dommer afviser HP&#39;s anmodning om at afvise retssag om nedlukning af all-in-one-printere</a></h2>
<ul>
<li>HP&#39;s anmodning om at afvise en retssag anlagt af ejere af HP alt-i-en-printere er blevet afvist, så sagen kan fortsætte.</li>
<li>Sagsøgerne hævder, at HP med vilje deaktiverede ikke-printfunktioner, når blækniveauet var lavt, uden at informere køberne om det.</li>
<li>HP har tidligere været sagsøgt for problemer med printerlåsning, og Canon indgik forlig i en lignende sag i slutningen af 2021.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37113336">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En dommer har afvist HP&#39;s forsøg på at afvise et søgsmål, der anklager dem for forbrugerfjendtlig praksis i forbindelse med deres alt-i-en-printere.</li>
<li>Hacker News diskuterer ideen om at udvikle en helt open source-printer og evaluerer kvaliteten og pålideligheden af Brother-laserprintere.</li>
<li>Deltagerne analyserer fordele og ulemper ved inkjetprintere og laserprintere til forskellige printbehov og udtrykker utilfredshed med problemer som dyrt blæk, printerbegrænsninger og minimal innovation i branchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.okdoomer.io/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad/">Elitens krig mod fjernarbejde har intet med produktivitet at gøre</a></h2>
<ul>
<li>Fremstødet for fjernarbejde er motiveret af ønsket om at undgå et krak i erhvervsejendomme snarere end at øge produktiviteten.</li>
<li>Pandemien har fremhævet manglerne ved traditionelle kontormiljøer, såsom distraktioner og meningsløse opgaver.</li>
<li>Ejendomsbranchen står over for en krise på grund af fjernarbejdets popularitet, med potentielle konkurser for udlejere og tomme kontorlokaler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37111855">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne drejer sig om fjernarbejde, fast ejendom, kapitalisme, socialisme, fagforeninger og deres indvirkning på medarbejderne og samfundet.</li>
<li>Nogle hævder, at fjernarbejde er drevet af øget produktivitet, mens andre mener, at det kan være påvirket af eliter eller politikere, der forsøger at beskytte ejendomsværdier.</li>
<li>Der er debatter om definitionerne af kapitalisme og socialisme, ledernes rolle, fordomme og menneskelig interaktion på arbejdspladsen, og fagforeningernes betydning for beskyttelsen af arbejdstagernes rettigheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=998565">&quot;Jeg har ikke noget at skjule&quot; og andre misforståelser af privatlivets fred (2007)</a></h2>
<ul>
<li>Forskningsartiklen af professor Daniel Solove analyserer argumentet &quot;intet at skjule&quot;, som bruges i diskussioner om privatliv og overvågning.</li>
<li>Artiklen bestrider påstanden om, at personer, der ikke har noget at skjule, ikke bør bekymre sig om privatlivets fred.</li>
<li>Solove udfordrer troen på, at privatliv kun er vigtigt for dem, der er involveret i ulovlige aktiviteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37112625">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne i forummet drejer sig om argumentet &quot;Jeg har ikke noget at skjule&quot; i forhold til privatliv og overvågning.</li>
<li>Deltagerne diskuterer statslig overvågning, ytringsfrihed, politivold, brud på privatlivets fred og historiske eksempler på misbrug af private oplysninger.</li>
<li>Vigtigheden af at beskytte personlige oplysninger og privatliv som en grundlæggende rettighed understreges på grund af de potentielle risici og konsekvenser af mangel på privatliv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/degoogle/comments/15pd5si/today_i_realized_i_now_trust_microsoft_more_than/">I dag indså jeg, at jeg nu stoler mere på Microsoft end på Google. Hvad er det, der sker?</a></h2>
<ul>
<li>Brugere på Reddit diskuterer den stigende tillid til Microsoft i forhold til Google med henvisning til bekymringer om søgeresultater og privatlivsproblemer.</li>
<li>Mange brugere udtrykker præference for Microsoft-produkter som VS Code og GitHub, hvilket understreger deres tillid til disse platforme.</li>
<li>Alternative muligheder for opbevaring og software diskuteres, hvilket indikerer et ønske om alternativer uden for Microsofts og Googles økosystemer. Samtalen berører også bekymringer om telemetri og privatliv.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37111317">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på tillid og bekymringer omkring teknologivirksomheder som Microsoft og Google.</li>
<li>Nogle brugere foretrækker Microsofts VSCode frem for Google Chrome på grund af problemer med tilliden til Google.</li>
<li>Emner som privatliv, datasporing, indtjening på brugerdata og teknologivirksomheders kontrol diskuteres også.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/08/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/08/18">2023-08-13</a></h1>
<h2><a href="https://www.atvbt.com/the-carrot-problem/">Gulerodsproblemet</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen undersøger begrebet &quot;gulerodsproblemer&quot;, hvor succesfulde personer eller virksomheder vildleder andre til at investere tid og kræfter i ineffektive eller vildledende strategier.</li>
<li>Eksemplerne omfatter atleter, der bruger steroider, men giver alternative forklaringer på deres forbedrede præstationer, og virksomheder, der bruger vildledende taktikker for at øge omsætningen.</li>
<li>Forfatteren understreger værdien af at være insider og have adgang til privat information for at navigere i disse situationer og undgå at falde i gulerodsproblemernes fælder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37100226">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfatter forskellige emner som heldets rolle i at opnå succes og ulighedens indvirkning på livskvaliteten.</li>
<li>Spørgsmålet om, hvorvidt succesfulde personer bør dele deres strategier, undersøges også.</li>
<li>Kontroversielle emner som udsagnet &quot;Det er okay at være hvid&quot; og begrebet &quot;gulerodsproblemet&quot; diskuteres og fremhæver, hvordan succes måske ikke altid kan tilskrives de rigtige faktorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seiya.me/blog/reading-linux-v0.01">Udforskning af det interne i Linux v0.01</a></h2>
<ul>
<li>Den første version af Linux, v0.01, indeholdt kun 10.239 linjer kode og var hardcoded til Intel 386-arkitekturen.</li>
<li>Forfatteren udforsker forskellige aspekter af v0.01, herunder systemkald, det understøttede filsystem, planlæggeren og brugen af assemblersprog.</li>
<li>Moderne værktøjskæder møder udfordringer, når de forsøger at kompilere v0.01, hvilket gør det til en unik og interessant kodebase at studere og lære af.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37101588">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget fremhæver en liste over indflydelsesrige og succesfulde kodebaser, herunder Linux, SQLite og Git, som har frit tilgængelig kildekode til at studere programmeringsstile og problemløsningsmetoder.</li>
<li>Den udforsker Unix- og BSD-familiemedlemmerne, udfordringerne med at opretholde bagudkompatibilitet og udviklingen af moderne Linux sammenlignet med den oprindelige version.</li>
<li>Diskussionen drejer sig om brugen af HLT-instruktionen i ældre CPU&#39;er og dens indvirkning på strømforbruget, hvor brugerne diskuterer dens potentielle skade eller effektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/record-labels-hit-internet-archive-with-new-400m-copyright-lawsuit-230812/">Pladeselskaber sagsøger Internet Archive for ophavsret</a></h2>
<ul>
<li>UMG, Capitol og Sony har lagt sag an mod Internet Archive og dets grundlægger Brewster Kale med påstand om, at organisationen har lavet uautoriserede kopier af ophavsretligt beskyttede indspilninger og distribueret dem ulovligt.</li>
<li>Søgsmålet er specifikt rettet mod Internet Archives &quot;Great 78 Project&quot;, som har til formål at bevare og forske i 78-rpm-plader.</li>
<li>Pladeselskaberne hævder, at 2.749 værker af kunstnere som Frank Sinatra, Billie Holiday, Louis Armstrong og Bing Crosby er blevet krænket. Sagsøgerne søger erstatning og påbud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37100140">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Pladeselskaber har sagsøgt Internet Archive for at give fri adgang til ophavsretligt beskyttet musik, hvilket har sat gang i diskussioner om ophavsretslove og alternative forretningsmodeller for kunstnere.</li>
<li>Debatten drejer sig om balancen mellem ophavsretlig beskyttelse og tilgængelighed samt bevarelse af kulturarven.</li>
<li>Musikindustrien har oplevet et fald i piratkopiering med fremkomsten af streamingtjenester, men piratkopiering af video er stadig en udfordring på grund af fragmentering og geolocking. Bekvemmelighed spiller en afgørende rolle i bekæmpelsen af piratkopiering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehandbasket.substack.com/p/a-conversation-with-the-newspaper">En samtale med en avisejer, der blev ransaget af politiet</a></h2>
<ul>
<li>Marion County Record, en lokal avis i Kansas, blev ransaget af politiet.</li>
<li>Razziaen kan være relateret til avisens undersøgelse af påståede seksuelle overgreb begået af politichefen.</li>
<li>Tilhængere har vist solidaritet med avisen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37102271">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen indeholder en samtale med en avisejer, der blev ransaget af politiet under deres efterforskning af politichefen, og som giver udtryk for bekymring over politiets forseelser og manglende ansvarlighed.</li>
<li>Den fremhæver behovet for sikker backup og kryptering for små nyhedsredaktioner og afslører manglen på ansvarlighed i retssystemet.</li>
<li>Samtalen dykker ned i emner som politiske fordomme, beskyldninger mod politiske kandidater, mistillid til politiet, korruption i små byer og uetisk glæde baseret på oprindelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trpc.io/">tRPC - Byg og brug typesikre API&#39;er uden skemaer eller kodegenerering</a></h2>
<ul>
<li>tRPC er et stærkt værktøj for udviklere til nemt at skabe end-to-end typesikre API&#39;er.</li>
<li>Det tilbyder automatisk typesikkerhed og en problemfri udvikleroplevelse, hvilket gør det meget rost af udviklere.</li>
<li>tRPC er kompatibel med flere frameworks og har en lille bundle-størrelse, så udviklere kan definere procedurer og oprette HTTP-servere uden problemer. Klienter kan oprette forbindelse til serveren og forespørge på data med TypeScript-autokomplettering, hvilket forbedrer kodekvaliteten, leveringshastigheden og udviklertilfredsheden betydeligt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37098875">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>tRPC er et værktøj til opbygning og brug af API&#39;er uden brug af skemaer eller kodegenerering.</li>
<li>Der er delte meninger om tRPC, hvor nogle roser dens enkelhed, mens andre udtrykker bekymring for kodeafkobling og vedligehold.</li>
<li>Det er vigtigt at beskrive og skabe genanvendelige og informative typer/interfaces/API&#39;er nøjagtigt, og alternative tilgange diskuteres.</li>
<li>Forskellige frameworks og biblioteker til kommunikation mellem tjenester og API-udvikling foreslås og diskuteres.</li>
<li>Det kan være irriterende at håndtere forskellige typer valideringsfejl, når man bruger forskellige skemaer, og der nævnes mulige alternativer.</li>
<li>tRPC og Zod diskuteres, herunder deres fordele og begrænsninger og deres indvirkning på TypeScript-udvikling.</li>
<li>Der foretages en sammenligning mellem tRPC og React Server Components (RSC), og vigtigheden af at vælge sproguafhængige RPC-mekanismer understreges.</li>
<li>Fordelene og ulemperne ved at bruge tRPC til optimering af frontend-til-server-kommunikation overvejes.</li>
<li>tRPC&#39;s kompatibilitet med andre teknologier diskuteres, såvel som dens potentielle tids- og fejlbesparende fordele.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ugu.rs/blog/auditory-illusions-with-samples-from-daft-punk/">Auditive illusioner med eksempler fra Daft Punk</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen undersøger auditive illusioner i musik ved hjælp af eksempler fra Daft Punks sange.</li>
<li>Den forklarer feltet psykoakustik, som er studiet af lydopfattelse og audiologi.</li>
<li>Artiklen diskuterer to auditive illusioner: kontinuitetseffekten og den fonemiske restaureringseffekt, samt oktavillusionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37103802">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tråden udforsker auditive illusioner i musik med eksempler fra kunstnere som Daft Punk.</li>
<li>Brugerne deler klip og eksempler på miljølyde, der bliver til musik og omvendt i forskellige medier.</li>
<li>Diskussionen går i dybden med forklaringer og fortolkninger af de auditive effekter, herunder Haas-effekten, vocodere og fejlhørte tekster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dlsyscourse.org/lectures/">Deep Learning-systemer</a></h2>
<ul>
<li>Oversigten giver en detaljeret tidsplan for forelæsninger på kurset Deep Learning Systems, som DL Systems tilbyder.</li>
<li>Skemaet indeholder oplysninger om emner, datoer for både CMU- og onlineforelæsninger, instruktører, slides og videooptagelser.</li>
<li>Forelæsningsvideoer til det offentlige onlinekursus vil være tilgængelige på kursussiden for nem adgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37101515">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dlsyscourse.org tilbyder et deep learning-kursus, som omtales i artiklen.</li>
<li>Artiklen påpeger brugen af forvirrende terminologi i deep learning-koncepter.</li>
<li>Andre åbne uddannelsesressourcer på området nævnes sammen med positive anmeldelser af instruktøren for kurset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/startups/comments/15p8qrx/my_0100m0_in_5_years_story/">Min historie om $0-&gt;$100M-&gt;$0 på 5 år</a></h2>
<ul>
<li>Reddit-brugere diskuterer udfordringerne og kritikken af at søge venturekapital (VC) til startups og deler personlige erfaringer med pres for at vokse hurtigt og negative effekter på deres virksomheder.</li>
<li>Nogle brugere er fortalere for bootstrapping og selvfinansiering af en startup og fremhæver de fordele og den succes, der kan komme ud af denne tilgang.</li>
<li>Samtalen afslører blandede meninger om venturekapital, hvor nogle advarer mod deres indflydelse, og andre anerkender potentialet for succes, hvis de forvaltes korrekt. Overordnet set er der utilfredshed og desillusionering med VC-systemet, som kommer til udtryk i kommentarerne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37102442">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin erfaring med at ansætte højtlønnede medarbejdere uden de nødvendige færdigheder og understreger vigtigheden af at fokusere på kerneopgaver i virksomheden.</li>
<li>Diskussionen går i dybden med emner som værdien af teknisk viden ved ansættelser, interviewteknikker, fordele og ulemper ved venturekapitalfinansiering og levestandarden i Europa sammenlignet med USA.</li>
<li>Indlægget udforsker også stifternes og VC&#39;ernes rolle i startups, hvor forfatteren giver VC&#39;erne skylden for deres startups fiasko, mens kommentatorerne sætter spørgsmålstegn ved ledelsens beslutninger og understreger betydningen af ansættelser og økonomiske beslutninger. Det berører også de udfordringer, som stiftere står over for, når de accepterer VC-finansiering, og vigtigheden af forretningsskalering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.contextualize.ai/mpereira/20-years-of-vim-ef9acae9">20 år med Vim</a></h2>
<ul>
<li>Diagrammet viser den 20-årige udvikling af Vim git repository og understreger vedligeholdernes dedikerede indsats for at udvikle Vim og samtidig bevare dens kerneessens.</li>
<li>Vigtige milepæle som den første VimConf i 2013, Vims overgang til GitHub i 2015 og introduktionen af Neovim fremhæves.</li>
<li>Diagrammet anerkender også Vims 25-års fødselsdag og de seneste Vim-udgivelser, understøttet af information fra GitHub, Hacker News, Wikipedia og marc.info.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37099750">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Der er lavet et kommenteret diagram for at vise udviklingen af Vim over de sidste to årtier.</li>
<li>Diskussionen involverer forskellige emner, herunder cursoradfærd, Vims popularitet og virkningen af Neovim.</li>
<li>Brugerne udtrykker taknemmelighed over for vedligeholderne og skaberen af Vim, og der er en omtale af ressourcer til at lære Vim.</li>
</ul>
<h2><a href="http://marionrecord.com/">Ulovlige razziaer medvirker til avisejers død</a></h2>
<ul>
<li>Medejeren af en avis i Marion, KS, døde under ulovlige razziaer.</li>
<li>Ubetalte skatter er steget med 24%.</li>
<li>Et 10-årigt barn besøger ofte et ældrecenter og bringer glæde til beboerne.</li>
<li>Internetmonitorer spillede en afgørende rolle i pågribelsen af en mistænkt, der var involveret i børnepornografi.</li>
<li>En restauratør har anklaget både avisen og et byrådsmedlem.</li>
<li>En auktion finder sted for at inddrive ubetalte skatter.</li>
<li>Avisen har haft et godt omdømme i tre år i træk.</li>
<li>Vejrudsigten forudsiger byger og tordenvejr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37105764">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En 98-årig medejer af en avis døde af stress og sorg som følge af ulovlige politirazziaer i hendes hjem og på hendes kontor.</li>
<li>Avisen planlægger at lægge sag an mod byen Marion, hvilket har sat gang i diskussioner om journalisters behov for at beskytte deres arbejdsprocesser og politiets potentielle magtmisbrug.</li>
<li>Samtalerne kom også ind på udfordringerne ved at holde ordensmagten ansvarlig, eksempler på andre razziaer og problemets kompleksitet, herunder downvoting og flagning af kommentarer, udtryk for konservative synspunkter, fjernelse af kommentarer, eksponering af højreorienterede politikere og opfattet platformsbias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/08/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/08/18">2023-08-12</a></h1>
<h2><a href="https://blog.danslimmon.com/2023/08/11/squeeze-the-hell-out-of-the-system-you-have/#like-2777">Udnyt det system, du har, til det yderste.</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin erfaring med at forbedre databasens ydeevne ved at optimere forespørgsler og indstille indstillinger i stedet for at implementere komplekse løsninger som sharding eller microservices.</li>
<li>De fremhæver vigtigheden af at maksimere effektiviteten af eksisterende systemer, før man indfører yderligere kompleksitet.</li>
<li>Resultatet af deres indsats var et mærkbart fald i CPU-forbruget og mere plads til fremtidige udvidelser. Forfatteren foreslår, at man udskyder kompleksiteten så længe som muligt i erkendelse af, at det måske bliver nødvendigt på et tidspunkt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37091983">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Optimering af databaseforespørgsler og indeksering er afgørende for at forbedre systemets ydeevne.</li>
<li>Artiklen undersøger brugen af joins i databasedesign, afvejninger mellem høje og brede systemer og udfordringer ved at bygge brede applikationer.</li>
<li>Den diskuterer også Grab som virksomhed, fordele og bekymringer ved denormalisering i databasedesign og udfordringer ved skalering og opdeling af monolitiske systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/08/11/judge-to-revoke-bail-for-ftx-founder-sam-bankman-fried-over-witness-tampering.html">Dommer sender Sam Bankman-Fried i fængsel for vidnepåvirkning</a></h2>
<ul>
<li>FTX-grundlæggeren Sam Bankman-Fried er blevet sendt i fængsel af en amerikansk dommer for angiveligt at have manipuleret med vidner.</li>
<li>Bankman-Frieds anmodning om udsættelse af varetægtsfængslingen, indtil han kan appellere, blev afvist, og han forventes at forblive varetægtsfængslet indtil sin retssag i oktober.</li>
<li>Regeringen hævder, at Bankman-Fried har unddraget sig sine kautionsbetingelser og manipuleret med vidner ved at sende e-mails til medierne, foretage telefonopkald til pressefolk og lække private dagbogsnotater til New York Times.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37092861">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den administrerende direktør for FTX kryptovalutabørs, Sam Bankman-Fried, er blevet fængslet for vidnepåvirkning med påstande om, at han delte materiale med pressen for at skræmme et vidne.</li>
<li>Sagen har udløst diskussioner om mediernes bias, journalisternes rolle, SBF&#39;s rigdom og indflydelse, hans mentale tilstand og sammenligninger med personer som Elon Musk.</li>
<li>Andre emner omfatter konsekvenserne af at overtræde kautionsbetingelserne, rationaliteten i Bankman-Frieds adfærd, potentiel korruption i Washington, retningslinjer for strafudmåling for ikke-voldelige forbrydelser, velstandens indflydelse på mental sundhed, politiske ideologier som libertarianisme og statens rolle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ipp.mpg.de/5322229/01_23">Wendelstein 7-X: Gigajoule energiomsætning genereret i otte minutter</a></h2>
<ul>
<li>Wendelstein 7-X kernefusionseksperimentet i Tyskland har nået en vigtig milepæl ved at generere et kraftplasma med en energiomsætning på gigajoule i otte minutter.</li>
<li>Det overgår den målsatte energiomsætning på 1 gigajoule og sætter ny rekord for afladningstid.</li>
<li>Eksperimentet sigter mod at øge energiomsætningen til 18 gigajoule og opretholde plasmastabilitet i en halv time med det mål at udvikle et klimavenligt og bæredygtigt kraftværk, der bruger magnetfelter til at indespærre brintplasma i et vakuumkammer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37092212">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Wendelstein 7-X stellerator-reaktoren er et lovende alternativ til tokamak-reaktoren, der kan generere gigajoule-energi i otte minutter.</li>
<li>Fusionsreaktorer står over for udfordringer såsom at finde en levedygtig beholder til at indeholde fusionsreaktionen og identificere foretrukne brændstofkilder.</li>
<li>Designet og funktionaliteten af stellaratorer og tokamakker diskuteres, og deres forskelle og tekniske udfordringer fremhæves.</li>
<li>Stelleratorer har potentiale til udvikling af fusionsreaktorer, men kompleksiteten i fremstilling og simulering skal løses.</li>
<li>Omdannelse af fusionsenergi til brugbar elektricitet er et vigtigt forskningsområde.</li>
<li>Finansieringskilder, sikkerhedsovervejelser og fusionsteknologiens levedygtighed undersøges.</li>
<li>Den praktiske implementering af fusion som energikilde og dens indvirkning på den globale opvarmning diskuteres.</li>
<li>Fusionsteknologiens begrænsninger og fordele overvejes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/youtube-dl-site-goes-offline-as-hosting-provider-enforces-court-ordered-ban-230809/">YouTube-Dl-siden går offline, da hostingudbyderen håndhæver et domstolskendt forbud</a></h2>
<ul>
<li>Hjemmesiden for youtube-dl, en populær YouTube-ripping-software, er blevet fjernet af hostingudbyderen Uberspace efter en retskendelse i en sag om krænkelse af ophavsretten.</li>
<li>Sony, Warner og Universal lagde sag an med påstand om, at softwaren gjorde det muligt for brugerne at omgå YouTubes copyright-beskyttelsesforanstaltninger.</li>
<li>Uberspace appellerede i første omgang kendelsen, men blev nødt til at fjerne hjemmesiden, da musikselskaberne stillede en kaution, selvom de planlægger at fortsætte den juridiske kamp i håb om at omstøde kendelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37089545">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på de juridiske og etiske overvejelser ved at downloade videoer fra YouTube og andre streamingplatforme, herunder krænkelse af ophavsret og love om intellektuel ejendomsret.</li>
<li>Den undersøger platformenes rolle i håndhævelsen af ophavsret og den potentielle indvirkning på indholdsskabere.</li>
<li>Alternative platforme, vigtigheden af arkivering og kreativ remixing og bekymringer om restriktioner på downloading og arkivering af indhold diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://narrowlink.com/docs/comparisons/tailscale">Tailscale vs. Narrowlink</a></h2>
<ul>
<li>Narrowlink og Tailscale er open source-løsninger til sikker fjernadgang og konnektivitet på tværs af netværk.</li>
<li>Tailscale er en SaaS-platform (Software-as-a-Service), der giver en VPN uden konfiguration ved hjælp af WireGuard-protokollen med en peer-to-peer mesh-arkitektur.</li>
<li>Narrowlink er en self-hosted platform med en klient-agent-gateway-model, der tilbyder fleksibilitet, gennemsigtighed og sikkerhed sammen med valgfri end-to-end-kryptering.</li>
<li>Narrowlink understøtter granulær adgangskontrol, kan implementeres bag et CDN og tilbyder flere muligheder for publicering af webtjenester end Tailscale.</li>
<li>Tailscale fokuserer på enhedstilslutning, brugervenlighed og rå gennemstrømningsydelse, mens Narrowlink prioriterer tilpasning, adgangskontrol og sikkerhed gennem en self-hosted løsning.</li>
<li>Narrowlink er mere effektiv med hensyn til binær størrelse, hukommelsesforbrug og CPU-forbrug end Tailscale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37089739">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen sammenligner Tailscale og Narrowlink, to open source-løsninger til fjernadgang og konnektivitet.</li>
<li>Der er debat om Tailscales open source-natur på grund af dens lukkede server, selvom der findes en open source-implementering kaldet Headscale.</li>
<li>Tailscale roses for sin brugervenlige webgrænseflade, sit værditilbud og ekstra funktioner som MagicDNS og SSH-nøgleadministration.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/08/11/80percent-of-bosses-say-they-regret-earlier-return-to-office-plans.html">80% af cheferne siger, at de fortryder tidligere planer om at vende tilbage til kontoret</a></h2>
<ul>
<li>80 % af cheferne fortryder deres første beslutninger om planer for tilbagevenden til kontoret, fordi de indser, at de skulle have taget hensyn til medarbejdernes præferencer i stedet for udelukkende at stole på ledernes meninger.</li>
<li>Virksomheder som Disney, Starbucks og BlackRock kræver mere personligt arbejde, mens Zoom har ændret sin politik, så medarbejderne kan vælge mellem hybrid-, personligt- eller fjernarbejde.</li>
<li>Virksomheder, der inddrager medarbejderne i beslutningsprocessen, har haft større succes med at vende tilbage til kontoret, mens de, der har strenge politikker uden medarbejderinput, oplever problemer med personaleomsætningen. Virksomheder som Ernst &amp; Young har oplevet positive reaktioner fra medarbejderne efter at have indført godtgørelser for pendler- og børnepasningsomkostninger. Det kan tage endnu et år eller to for virksomheder at etablere en tilfredsstillende kontorrutine for både medarbejdere og chefer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37093854">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Arbejdsgiverne fortryder deres planer om at få medarbejderne tilbage på kontoret.</li>
<li>Misforståelser om produktivitet ved at arbejde hjemmefra (WFH) bliver diskuteret.</li>
<li>Medarbejderne giver udtryk for, at de foretrækker fjernarbejde.</li>
<li>Arbejdsgiverne har forskellige grunde til at presse på for at vende tilbage til kontoret, herunder investeringer i fast ejendom og ønsket om en fysisk tilstedeværelse.</li>
<li>Produktivitet og effektivitet ved fjernarbejde sammenlignet med kontorarbejde bliver diskuteret, når man tager faktorer som ledelse, udfordringer og motivation i betragtning.</li>
<li>Begrænsningerne ved fjernarbejde anerkendes, og der lægges vægt på vigtigheden af teamsammenhold.</li>
<li>Der foregår diskussioner om fjernarbejdets indvirkning på relationer og jobtilfredshed samt ulemperne ved åbne kontorlandskaber.</li>
<li>Både fordele og ulemper ved fjernarbejde og arbejde på kontoret undersøges med fokus på produktivitet.</li>
<li>Bekymringer om supervision og underpræstation i fjernarbejde debatteres, og der foreslås løsninger.</li>
<li>Ledelsens beslutningstagning om fjernarbejde og magtdynamikken mellem kapital og arbejdskraft bliver også behandlet.</li>
<li>Der er blandede meninger om fjernarbejde og kontormiljøer, med diskussioner om præferencer, fordele og udfordringer.</li>
<li>Oplevelsen af udelukkelse for fjernansatte under teammøder bliver taget op og fremhæver ledelsesmæssige mangler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anyscale.com/blog/fine-tuning-llama-2-a-comprehensive-case-study-for-tailoring-models-to-unique-applications">Finjustering af Llama-2: Et omfattende casestudie til skræddersyning af tilpassede modeller</a></h2>
<ul>
<li>Finjustering af Llama-2-modeller til specifikke opgaver inden for naturlig sprogbehandling giver overlegen ydeevne sammenlignet med GPT-4 i visse opgaver.</li>
<li>Brugen af Ray- og Anyscale-platforme muliggør hurtigere og mere håndterbare finjusteringsprocesser.</li>
<li>Udfordringer og begrænsninger ved finjustering, promptteknik og potentialet ved få-shot prompting undersøges og viser lovende forbedringer i nøjagtighed og præstation, især i datatabeller og matematiske ræsonnementer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37090632">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Denne artikel undersøger emnet finjustering af brugerdefinerede modeller med særligt fokus på Llama-2-modellen.</li>
<li>Samtalen omfatter diskussioner om forskellene mellem RAG-tilgangen og finjustering, samt segmentering af finjusteringsmodeller og virkningen af at udelukke unødvendig tekst i kodegenerering.</li>
<li>Der er også en diskussion om optimering af store sprogmodeller ved hjælp af simuleringsmetoder og kombination af kodeblokke.</li>
<li>Artiklen nævner de omkostninger, der er forbundet med at træne modeller i forskellige størrelser, og den potentielle brug af finjusterede BERT-modeller til NER-opgaver.</li>
<li>Det rejser også et spørgsmål om, hvorvidt Colab Pro kan bruges til at finjustere Llama-v2-7b.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Infisical/infisical">Infisical - open source-alternativ til HashiCorp Vault</a></h2>
<ul>
<li>Infisical er en open source-platform til håndtering af hemmeligheder med end-to-end-kryptering.</li>
<li>Det tilbyder et brugervenligt dashboard, klient-SDK&#39;er og native integrationer med platforme som GitHub.</li>
<li>Funktionerne omfatter hemmelig versionering, adgangskontrol, hemmelig scanning og muligheden for at implementere på stedet eller bruge den administrerede Infisical Cloud-tjeneste.</li>
<li>Brugere kan bidrage til projektet og rapportere sikkerhedshuller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37090754">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Infisical, et open source-alternativ til HashiCorp Vault, er blevet lanceret, hvilket har ført til diskussioner om bæredygtighed og indtjening af open source-software.</li>
<li>Infisical tilbyder flere værktøjer og funktioner end Vault, men der er bekymring for dets levedygtighed og visse manglende funktionaliteter.</li>
<li>Infisical-teamet har planer om at frigive nye funktioner i den nærmeste fremtid, adressere brugernes bekymringer og byde forslag til fremtidig udvikling velkommen. Alternativer som CyberArk Conjur og Fortanix DSM er også nævnt i forhold til HashiCorp Vault.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9446.html">RFC 9446 Refleksioner ti år efter Snowden-afsløringerne</a></h2>
<ul>
<li>Denne RFC reflekterer over konsekvenserne af Edward Snowdens afsløring af NSA-oplysninger i 2013 og diskuterer dens indvirkning på sikkerhed, privatliv og menneskerettigheder.</li>
<li>Den indeholder perspektiver fra forskellige personer og udforsker IETF&#39;s indsats for at forbedre internetprotokollerne og beskytte brugernes privatliv.</li>
<li>Dokumentet anerkender vanskelighederne ved at implementere privatlivsbeskyttende protokoller og understreger vigtigheden af yderligere forskning og fortalervirksomhed på dette område. Det behandler også den historiske baggrund for kryptering og den igangværende konflikt mellem privatlivets fred og statslig overvågning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37091989">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne fokuserer på whistleblowere som Edward Snowden og Julian Assange, statslig overvågning, magtmisbrug, medieindflydelse og balancen mellem sikkerhed og privatlivets fred.</li>
<li>Forskellige perspektiver deles, og der rejses bekymringer om karaktermord, regeringsindblanding, medieportrættering og vigtigheden af demokratisk tilsyn og ansvarlighed.</li>
<li>Historiske krænkelser fra den amerikanske regerings side, såsom mishandling af indianere, og de potentielle risici ved databrud og misbrug af information bliver også taget op i diskussionerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://themessenger.com/business/sbf-thrown-in-jail-for-tampering-with-star-witness-in-upcoming-fraud-trial">Sam Bankman-Fried sendt tilbage i fængsel efter at have lækket ekskærestens dagbog</a></h2>
<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, grundlægger af FTX, er blevet sendt tilbage i fængsel for at have lækket personlige dagbogsnotater fra sin ekskæreste og tidligere CEO for Alameda Research, Caroline Ellison, til New York Times.</li>
<li>En føderal dommer anså dette for at være vidnetrusler og manipulation af juryen, hvilket førte til, at Bankman-Fried blev fængslet, selvom han tidligere var blevet løsladt mod kaution for anklager om bedrageri.</li>
<li>Ellison, som erklærede sig skyldig i anklager i forbindelse med FTX&#39;s kollaps, vil vidne mod Bankman-Fried til gengæld for en nedsat straf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37093163">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, grundlæggeren af FTX, er blevet sendt tilbage i fængsel, efter at han angiveligt har lækket sin ekskærestes dagbog.</li>
<li>Dette kommer oven i tidligere anklager om vidnepåvirkning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/08/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/08/18">2023-08-11</a></h1>
<h2><a href="https://neovim.io/news/2023/08">Vim Boss</a></h2>
<ul>
<li>Bram, skaberen af Vim, betragtes som en rollemodel i teknologisamfundet på grund af sine principper om problemløsning og beskedenhed.</li>
<li>Neovim er et derivat af Vim, der har til formål at eksperimentere, forbedre dokumentationen, forbedre udvidelsesmulighederne og muliggøre indlejringsfunktioner.</li>
<li>Artiklen fremhæver vigtigheden af pragmatisme og at holde målet for øje, og understreger behovet for at sammenligne handlinger med resultater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37078719">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bram Moolenaar, skaberen af Vim, er desværre gået bort, hvilket har ført til en strøm af taknemmelighed for hans betydelige bidrag til programmeringsfællesskabet.</li>
<li>Der er diskussioner i gang om arven efter Vim og alternative editorer, samt splittelsen mellem Vim og NeoVim.</li>
<li>Der er blevet udtrykt bekymring for fremtiden for disse projekter uden deres oprindelige skabere, og det er blevet diskuteret, hvor vigtigt det er at have kontrol over domæner og hostingplatforme som SourceHut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/g/vim_dev/c/dq9Wu5jqVTw">Vim-projektets fremtid</a></h2>
<ul>
<li>Vim-projektets fremtid bliver diskuteret, herunder planer for en vedligeholdelsesopdatering og potentielt en mere moderne tilgang.</li>
<li>Organisationen har givet adgang til GitHub og inviterer flere medlemmer til at deltage.</li>
<li>Der er diskussioner om potentielt at flytte Vim-hjemmesiden til en anden udbyder, med støtte fra andre medlemmer og forslag til fremtidig udvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37074452">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News er et populært forum til diskussion af forskellige emner, herunder håndtering af digitale aktiver efter døden og sammenligning af teksteditorer Vim og Neovim.</li>
<li>Brugere på Hacker News deler forslag, personlige erfaringer og bekymringer om administration af adgangskoder, sikker opbevaring af information, planlægning af dødsbo og adgang til finansielle konti efter døden.</li>
<li>Diskussionerne berører også brugen af Lua i Neovims konfiguration, den potentielle integration af Neovim-funktioner i Vim og problemer med Neovim GUI&#39;er på macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hashicorp.com/blog/hashicorp-adopts-business-source-license">HashiCorp indfører Business Source-licens</a></h2>
<ul>
<li>HashiCorp, en teknologivirksomhed, vil bruge Business Source License (BSL) til sine fremtidige produktudgivelser for at støtte sit community og levere åben software.</li>
<li>BSL tillader kopiering, ændring, videredistribution, ikke-kommerciel brug og kommerciel brug under specifikke betingelser.</li>
<li>Ændringen i licensen har til formål at imødegå bekymringer om, at leverandører drager fordel af open source-projekter uden at give noget tilbage, og vil stadig involvere offentliggørelse af kildekode og tæt samarbejde med partnere og kunder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37081306">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>HashiCorps anvendelse af Business Source License (BSL) har skabt kritik og en debat om balancen mellem open source-principper og kommerciel levedygtighed.</li>
<li>Der er uenighed om definitionen af &quot;open source&quot; og bekymring for, at promoveringen af &quot;source tilgængelig&quot; software som &quot;open source&quot; kan udvande begrebet.</li>
<li>Samtalen udforsker copyright-overdragelser, licensbetingelser og sondringen mellem open core- og ikke open source-modeller, med forskellige meninger om den bedste tilgang til open source-projekter og kommercialisering.</li>
<li>Den potentielle negative effekt af at gå på børsen på softwarevirksomheder og forskellene mellem open source og source-tilgængelige softwarelicenser diskuteres også.</li>
<li>Der stilles spørgsmålstegn ved, om BSL skal betragtes som open source, og konsekvenserne af proprietære leverandører, der bruger OSI-godkendte licenskarakteristika, debatteres.</li>
<li>Samtalen berører konsekvenserne af open source-software og licenser for konkurrencen og vigtigheden af copyright-ejerskab.</li>
<li>HashiCorps indtægtskilder, herunder prisstrukturen for deres supporttjenester, og potentielle konkurrenter på markedet diskuteres.</li>
<li>Overordnet set fremhæver samtalen de udfordringer og overvejelser, som HashiCorp og andre virksomheder i open source-softwareindustrien står over for.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/id-Software/quake2-rerelease-dll">Kildekode til genudgivelse af Quake 2</a></h2>
<ul>
<li>Repositoryet indeholder koden til den kommende 2023-genudgivelse af Quake II, hvilket giver nye modding-muligheder.</li>
<li>Kodebasen kræver en C++17-kompiler og er kompatibel med flere platforme.</li>
<li>Der er foretaget ændringer for at forbedre gameplayet, optimere funktioner som udskriftsformatering og lyddæmpning og rette fejl. Opdateringen indeholder også ændringer af dataværdier og -strukturer samt nye funktioner og variabler.</li>
<li>Gemmesystemet er blevet forbedret, så det understøtter import/eksport af JSON-filer.</li>
<li>Opdateringer af serverprotokollen sikrer kompatibilitet og introducerer nye funktioner.</li>
<li>Der gives detaljerede oplysninger om server-klient-kommunikation, herunder kommandoer og meddelelser, der udveksles mellem serveren og klienten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37082771">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen udforsker forskellige aspekter af Quake-serien, herunder den nylige frigivelse af kildekoden og nostalgien omkring de klassiske spil.</li>
<li>Deltagerne dykker ned i Quakes indflydelse på spilindustrien og dens betydning i forhold til modding og teknologiske fremskridt.</li>
<li>Samtalen kommer også ind på kodningskonventioner, forskellige versioner og platforme af spillene og brugen af JSON og WASM i Quake.</li>
</ul>
<h2><a href="https://learn.microsoft.com/en-us/microsoftteams/limits-specifications-teams">MS Teams-kanaler kan ikke indeholde MS-DOS-enhedsnavne</a></h2>
<ul>
<li>Den første artikel diskuterer grænserne og specifikationerne for Microsoft Teams og dækker emner som team- og medlemsgrænser, beskeder, møder og opkald.</li>
<li>Det andet dokument fokuserer på begrænsningerne og funktionerne i Microsoft Teams, herunder mødedeltagere, optagelsesbegrænsninger, lagring og browserkompatibilitet.</li>
<li>Det tredje dokument giver et overblik over browserunderstøttelsen for Microsoft Teams, anbefaler brugen af bestemte browsere og nævner eventuelle begrænsninger og kendte problemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37076523">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker begrænsningerne og restriktionerne i Microsoft Teams og SharePoint.</li>
<li>Deltagerne diskuterer udfordringerne ved fil- og funktionsnavngivning på tværs af forskellige operativsystemer.</li>
<li>Frustrationer over oppustede softwareprogrammer bliver også adresseret.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/addons/2023/08/10/prepare-your-firefox-desktop-extension-for-the-upcoming-android-release/">Firefox desktop-udvidelser kommer snart til den kommende Android-udgivelse</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla introducerer understøttelse af et åbent økosystem af udvidelser i Firefox til Android.</li>
<li>Udviklere kan optimere deres desktop-udvidelser til mobil brug på Firefox for Android.</li>
<li>Firefox til Android vil være den eneste større Android-browser, der understøtter dette økosystem af udvidelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37084677">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla planlægger at udgive desktop-udvidelser til sin kommende Android-udgave af Firefox for at give brugerne flere tilpasningsmuligheder og konkurrere med Chrome og Safari.</li>
<li>Der er kritik, ideologiske uenigheder og spekulationer om virksomhedens indflydelse på Mozilla, men annonceringen af den kommende understøttelse af udvidelser til Android bliver generelt set som positiv.</li>
<li>Brugerne har blandede følelser omkring Firefox&#39; nuværende understøttelse af udvidelser på Android og udtrykker både begejstring og frustration, mens Mozilla sigter mod at forbedre brugeroplevelsen og tiltrække flere brugere ved at introducere udvidelser på Firefox til Android.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pair.withgoogle.com/explorables/grokking/">Husker eller generaliserer maskinlæringsmodeller?</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har opdaget et fænomen inden for maskinlæring kaldet &quot;grokking&quot;, som beskriver overgangen fra at huske træningsdata til at generalisere på usete input.</li>
<li>Gennem deres undersøgelse fandt de ud af, at vægtforfald spiller en afgørende rolle for, at modeller kan generaliseres effektivt.</li>
<li>Forekomsten af &quot;grokking&quot; afhænger af faktorer som modelstørrelse, vægtforfald og datastørrelse, hvilket understreger vigtigheden af disse elementer i maskinlæring.</li>
<li>Teksten udforsker også forskellige teknikker til at forhindre overfitting i machine learning-modeller.</li>
<li>Den diskuterer forholdet mellem vinkler i matematiske operationer og neurale netværksoutput.</li>
<li>Derudover refererer teksten til forskellige artikler og artikler relateret til maskinlæring og kunstig intelligens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37076210">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten drejer sig om, hvorvidt maskinlæringsmodeller primært husker eller generaliserer information, sammenlignet med hvordan menneskets hukommelse fungerer.</li>
<li>Deltagerne diskuterer datakomprimering som en form for intelligens og udforsker hukommelsesmekanismerne i den menneskelige hjerne.</li>
<li>Andre emner omfatter begrænsninger i AI-sprogmodeller, regulariseringsteknikker i lineær regression, brugen af begrebet &quot;grok&quot; i AI og neurale netværks generaliseringsevne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.networkprofile.org/my-home-network-complete-details-2023/">Mit Overkill-hjemmenetværk</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren giver en detaljeret beskrivelse af deres hjemmenetværksopsætning, herunder brugen af Wireguard VPN og Ripe Atlas Probe.</li>
<li>De diskuterer deres guide til at bruge RIPE Atlas til nøjagtig tidssynkronisering og oprette en NTP-server ved hjælp af en Raspberry Pi og GPS.</li>
<li>Forfatteren nævner forskellige Raspberry Pi-modeller og GPS-moduler, der bruges i deres opsætning, sammen med ESXi-hosts, storage-servere og NVR&#39;er. De taler også om at implementere backup-planer og strømopgraderinger. Andre komponenter, der nævnes, er fiberoptiske kabler, en TrueNAS-backupserver, strømovervågning, en TinyPilot-enhed, en antenne til ADS-B-data, en vejrstation og en WiFi-opsætning.</li>
<li>Forfatteren lægger planer for fremtidige projekter og deler en advarende historie om at ignorere batteriproblemer i en UPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37081789">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen drejer sig om hjemmenetværk og infrastruktur og diskuterer strømforbrug, miljøpåvirkning, softwaremuligheder og internetforbindelse.</li>
<li>Deltagerne har forskellige præferencer, hvor nogle går ind for cloud storage og virtualiserede instanser af hensyn til effektiviteten, mens andre nyder at opbygge og vedligeholde deres egne hjemmenetværk.</li>
<li>Emnerne omfatter fordelene ved at hoste lokalt, bekymringer om forældelse af cloud-baseret teknologi, brug af energibesparende enheder og solenergi, brug af båndbredde og overvejelser om serverhardware. Den overordnede vægt ligger på vigtigheden af at undersøge og finde den rigtige opsætning til individuelle behov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://workspaceupdates.googleblog.com/2023/08/esignature-google-docs-google-drive.html">eSignature Beta til Google Docs og Google Drive</a></h2>
<ul>
<li>Google Workspace lancerer en åben beta for sin eSignature-funktion i Google Docs og Google Drive.</li>
<li>Denne funktion vil strømline arbejdsgangen for solopreneurs og små virksomheder, så de kan anmode om og tilføje underskrifter til officielle kontrakter direkte i Google Docs.</li>
<li>Yderligere funktioner, såsom audit trail, understøttelse af flere underskrivere og kompatibilitet med andre brugere end Gmail, vil blive introduceret senere på året.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37079534">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google har introduceret en ny eSignature-funktion til Google Docs og Google Drive, som har fået både positiv og negativ feedback fra brugerne.</li>
<li>Nogle brugere sætter pris på forbedringen, mens andre kritiserer den begrænsede funktionalitet, især med hensyn til identitetsbekræftelse, tilgængelighed af underskrevne dokumenter og et revisionsspor.</li>
<li>Alternative eSignature-løsninger som DocuSign nævnes, hvilket giver anledning til diskussioner om den potentielle indvirkning på konkurrenterne, behovet for lovgivningsmæssige foranstaltninger og tilgængeligheden af og prisen på Googles eSignature-værktøj.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aerolite.dev/applite/index.html">Vis HN: Applite - Ren hjemmebrygget frontend-app til macOS bygget med SwiftUI</a></h2>
<ul>
<li>Applite er et gratis open source-program til macOS, som forenkler administrationen af tredjepartsprogrammer.</li>
<li>Det bruger Homebrew-pakkehåndteringen og giver en brugervenlig grænseflade til ikke-tekniske brugere.</li>
<li>Applite er sikker, sporer ikke brugeroplysninger og kan bruges sammen med eksisterende Homebrew-installationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37075730">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Applite er en macOS-app, der forenkler administration og synkronisering af Homebrew-installationer med en brugervenlig grænseflade.</li>
<li>Den understøtter GUI-apps installeret via Homebrew og har potentiale til enterprise-support.</li>
<li>Appen er gratis og open source, så brugerne kan donere til dækning af gebyrer. Der er opstået diskussioner om at tilføje understøttelse af andre pakkeadministratorer og implementere IT-administrationsfunktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/08/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/08/18">2023-08-10</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/hackclub/putting-the-you-in-cpu">Jeg er 17 år og har skrevet denne guide om, hvordan CPU&#39;er kører programmer</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Putting the &#39;You&#39; in CPU&quot; er en teknisk artikel, der undersøger, hvordan en computer kører programmer, og dækker emner som syscalls, programkørsel og multitasking.</li>
<li>Forfatterne, @kognise og @hackclub, har foretaget research og præsenterer deres resultater på en omfattende måde.</li>
<li>Artiklen er inddelt i kapitler, hvor kapitel 3 anbefales til læsere, der allerede er fortrolige med emnet, og i sidste ende sigter mod at give en solid forståelse af, hvordan computere fungerer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37062422">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En 17-årig ved navn Lexi har lavet en hjemmeside med en omfattende guide til, hvordan CPU&#39;er fungerer.</li>
<li>Guiden har fået positiv feedback for sin klarhed, nøjagtighed og engagerende tone.</li>
<li>Artiklen fremhæver behovet for bedre online-ressourcer til at forstå processorer og operativsystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/extesy/hoverzoom/discussions/670">Fristelser for en open source-udvikler af Chrome-udvidelser (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Ejeren af Chrome-udvidelsen Hover Zoom+ har modtaget flere forretningsforslag om at tjene penge på eller købe udvidelsen.</li>
<li>Bekymringer om tillid og pres på udvidelsesudviklere har fået ejeren til at afslå disse tilbud.</li>
<li>Forslagene omfattede øget indtjening gennem partnerskaber, indtjening på brugerdata og integration af SDK&#39;er til handel.</li>
<li>Ejeren prioriterer økonomisk sikkerhed og har valgt ikke at forfølge disse tilbud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37066680">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deltagerne diskuterer udfordringerne og de etiske bekymringer ved at tjene penge på open source Chrome-udvidelser, herunder spørgsmål som brugernes privatliv, dataindsamling og målrettet annoncering.</li>
<li>Potentialet for udvidelser til at lytte til samtaler, spore offlineannoncer og engagere sig i psykologisk manipulation gennem reklamer er omdiskuteret.</li>
<li>Vi diskuterer også godkendelsesprocessen for browserudvidelser og gennemførligheden og etikken i forbindelse med indtægtsgenerering, gennemsigtighed og brugerkontrol over data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/opinions/2023/08/09/remote-work-offices-floorplan-privacy/">Vil du have medarbejderne til at vende tilbage til kontoret? Så giv dem hver et kontor</a></h2>
<ul>
<li>Åbne kontorer kan være støjende og mangle privatliv, hvilket fører til nedsat produktivitet og arbejdsglæde.</li>
<li>At give medarbejderne individuelle kontorer kan opmuntre dem til at vende tilbage til kontoret og forbedre produktiviteten.</li>
<li>Omkostningerne ved at stille kontorer til rådighed kan blive opvejet af de faldende omkostninger til kontorlokaler på grund af tendensen til fjernarbejde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37062650">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Medarbejdere har forskellige præferencer, når det kommer til at arbejde hjemmefra (WFH) eller vende tilbage til kontoret.</li>
<li>Nogle nyder fleksibiliteten og omkostningsbesparelserne ved WFH, mens andre sætter pris på det sociale samvær og de nye omgivelser på kontoret.</li>
<li>Diskussionen kommer også ind på spørgsmål om klasse og hierarki, herunder forskellene i fleksibilitet mellem ledere og resten af arbejdsstyrken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/9/23826342/cnet-content-pruning-deleting-articles-google-seo">CNET sletter gamle artikler for at forsøge at forbedre sin Google Search-placering</a></h2>
<ul>
<li>CNET sletter gamle artikler som en del af et forsøg på at øge sin placering i Google Search.</li>
<li>Moderselskabet for CNET, Red Ventures, har implementeret en lignende SEO-strategi på tværs af sine forretninger og har tidligere brugt AI-værktøjer til at generere artikler.</li>
<li>Denne &quot;content pruning&quot;-proces vil blive gennemført mindst en gang om året i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37068464">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne fokuserer på Googles søgealgoritmes indvirkning på søgeresultaterne, herunder sletning af gamle artikler og troværdigheden af Googles SEO-rådgivning.</li>
<li>De indtægtsmæssige konsekvenser for Google og prioriteringen af spamsider bliver også diskuteret i disse diskussioner.</li>
<li>Andre emner omfatter synligheden af ældre artikler, effektiviteten af SEO og bevarelsen af historisk indhold. Der nævnes også spørgsmål relateret til internetarkivet, manipulation af datoer på artikler, billedkomprimeringsalgoritmer og brugen af AI-genereret indhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/8/9/infrastructure-audit-completed-by-radically-open-security/">Infrastrukturrevision gennemført af Radically Open Security</a></h2>
<ul>
<li>Mullvad VPN har gennemgået sin tredje sikkerhedsrevision af Radically Open Security med fokus på sin VPN-infrastruktur.</li>
<li>Revisionen fandt ingen informationslækage eller logning af kundedata, men identificerede forskellige problemer, såsom synligheden af produktionsbrugertrafik på testservere.</li>
<li>Mullvad VPN har planer om at løse disse problemer ved at implementere foranstaltninger såsom overvågning af uautoriserede logins og fjernelse af SSH-understøttelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37060654">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen og kommentarerne fokuserer på VPN-udbydere, herunder Mullvad og ProtonVPN, og deres privatlivspraksis, med en specifik omtale af Mullvad, der har fjernet sin port forwarding-funktion.</li>
<li>Emnerne omfatter privatliv på internettet, statslig overvågning, online censur, virkningen af amerikanske sanktioner og begrænsninger og sårbarheder ved VPN-tjenester.</li>
<li>Bekymringerne omfatter dataindsamling, VPN-udbyderes troværdighed og kompleksiteten i online privatliv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kognise/arpchat">Arpchat - Send en sms til dine venner på samme netværk ved hjælp af ARP</a></h2>
<ul>
<li>Projektet &quot;arpchat&quot; er et open source-chatprogram, der bruger Address Resolution Protocol (ARP) til at sende beskeder mellem netværksenheder.</li>
<li>Det understøtter transmission af lange beskeder og inkluderer et system til opdagelse af tilstedeværelse og heartbeat samt komprimeringsfunktionalitet.</li>
<li>Projektet er skrevet i Rust og har vundet popularitet på GitHub med 1,8k stjerner. Der findes installationsinstruktioner til Windows og Linux, og brugerne opfordres til at rapportere eventuelle problemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37063151">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ArpChat er en besked-app, der bruger Address Resolution Protocol (ARP) til kommunikation mellem brugere på det samme netværk.</li>
<li>En fejl, der forårsagede ventetid i ArpChat, er blevet rettet, men en opdateret version er ikke blevet frigivet endnu.</li>
<li>Linux-brugere kan opleve problemer med ArpChat på grund af manglende tilladelser, men der findes løsninger.</li>
<li>Artiklen forklarer nytten af ARP i netværk og dens rolle i at forbinde MAC-adresser med IP-adresser.</li>
<li>ARP bruges ofte i Ethernet- og WiFi-netværk, og artiklen undersøger brugen af ARP i disse netværk.</li>
<li>Speak-and-hub-modellen, som bruges af trådløse routere, switche og modemmer, diskuteres, og det forklares, hvordan data typisk går gennem routeren, selv på et lokalt netværk.</li>
<li>Potentielle sårbarheder og manipulation af ARP til at skabe broadcastede beskeder på et netværk undersøges.</li>
<li>Artiklen dækker også emner som batch-scripts til oprettelse af netværkskort, kommunikationsmetoder uden internet (peer-to-peer-chat, trådløse netværk) og brugererfaringer med lignende netværksprotokoller.</li>
<li>Muligheden for at bruge DNS til et chatsystem diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zknill/sqledge">SQLedge: Repliker Postgres til SQLite på kanten</a></h2>
<ul>
<li>SQLedge er et open source-værktøj, der bruger Postgres&#39; logiske replikering til at overføre ændringer fra en Postgres-database til en lokal SQLite-database på kanten.</li>
<li>Det gør det muligt at læse fra SQLite-databasen og skrive til den opstrøms Postgres-server, hvilket sikrer datakonsistens.</li>
<li>Værktøjet indeholder en SQL-generator, SQL-parser og en Postgres wire proxy, og alle konfigurationer hentes fra miljøvariabler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37063238">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SQLite-databaser er meget udbredte, og der findes adskillige værktøjer og projekter, som kan forbedre deres funktionalitet.</li>
<li>Værktøjer som SQLedge og SQLitePostgres tilbyder funktioner som datareplikering, fordele ved versionskontrol, multi-master replikering og query parsing.</li>
<li>Disse værktøjer giver letvægtsmuligheder for lokal datacache og forespørgsler med forskellige funktioner relateret til SQLite-databasehåndtering. Der findes dog begrænsninger på grund af forskelle i SQL-dialekter mellem SQLite og andre databaser som PostgreSQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/08/08/the-fear-of-ai-just-killed-a-very-useful-tool/">Frygten for AI har lige dræbt et nyttigt værktøj</a></h2>
<ul>
<li>Sammenfatningen diskuterer skæringspunktet mellem kunstig intelligens (AI), krænkelse af ophavsret og de kreative industrier.</li>
<li>Den fremhæver lukningen af værktøjet Prosecraft på grund af forfatternes bekymringer og kritikken af værktøjet Shaxpir.</li>
<li>Resuméet dækker også debatter om lovligheden og brugen af AI-genereret indhold, diskussioner om ophavsret og fair use, AI&#39;s indvirkning på læring og kreativitet, bekymringer om databeskyttelse og streamingtjenesters indvirkning på tilgængeligheden af indhold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37060974">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten drejer sig om brugen af prosecraft.io, et værktøj, der genererer statistik og metrikker om bøger.</li>
<li>Blandt diskussionsemnerne er krænkelse af ophavsretten, fair use og nødvendigheden af forfatterens samtykke.</li>
<li>Konsekvenserne af AI-teknologi for kreative industrier, tab af arbejdspladser, etik, autenticitet og menneskelig kreativitet diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">Gør AMD GPU&#39;er konkurrencedygtige til LLM-inferens</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer ydelsen af AMD GPU&#39;er, specifikt Radeon RX 7900 XTX, til LLM (Large Language Model) inferens.</li>
<li>Undersøgelsen viser, at 7900 XTX præsterer 80 % af hastigheden på NVIDIA&#39;s GeForce RTX 4090 og 94 % af hastigheden på RTX 3090 Ti for Llama2-7B/13B-modeller.</li>
<li>Brugen af MLC (machine learning compilation) og ROCm-stakken optimerer ydelsen på AMD GPU&#39;er med potentiel understøttelse af Vulkan og WebGPU. Undersøgelsen understreger behovet for yderligere udvikling og optimering af MLC-løsninger til AMD GPU&#39;er og andre platforme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37066522">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Optimerede softwarestakke kan forbedre ydelsen af AMD GPU&#39;er til inferens af store sprogmodeller.</li>
<li>ML-kompileringsteknikker og TVM Unity-softwarestakken diskuteres som metoder til at opnå høj ydeevne på både NVIDIA- og AMD-GPU&#39;er.</li>
<li>Artiklen undersøger AMD&#39;s understøttelse af ROCm og Vulkan, men udtrykker bekymring for understøttelsens levetid.</li>
<li>Forskellige anvendelsesmuligheder for AMD&#39;s ROCm-platform, herunder AI, password cracking, GPU-mining og VFX-rendering, diskuteres.</li>
<li>Der foretages en sammenligning mellem AMD- og Nvidia-GPU&#39;er med fokus på begrænsningerne i RAM-kapacitet og båndbredde i maskinlæringsalgoritmer.</li>
<li>Microsoft foreslår en løsning på flaskehalsproblemet i deres projekt, mens Geohots bidrag fokuserer på at forbedre ROCm direkte.</li>
<li>Artiklen foreslår, at man bruger flere RX 6600-kort i stedet for et RX 7900, men der er stadig spørgsmål om, hvordan de skal forbindes uden en AMD-ækvivalent til NVLink.</li>
<li>Denne udvikling giver anledning til overvejelser om at investere i AMD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kuow.org/stories/seattle-becomes-first-in-u-s-to-protect-gig-workers-from-sudden-deactivation">Seattle bliver først i USA med at beskytte gig-arbejdere mod pludselig &#39;deaktivering&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Byrådet i Seattle har godkendt en ny lov, der skal beskytte gig-arbejdere mod pludselig deaktivering på platforme som Instacart og DoorDash, hvilket er den første af sin slags i USA.</li>
<li>Forordningen implementerer strengere retningslinjer for deaktivering og kræver, at virksomheder giver et varsel på 14 dage før opsigelse.</li>
<li>Denne udvikling er en del af større initiativer i Seattle, der har til formål at beskytte gig-arbejdere, som ikke er en del af en fagforening, herunder nylige love, der øgede mindstelønnen og gav sygetid og fordele til app-baserede arbejdere. Loven forventes at blive underskrevet af Seattles borgmester Bruce Harrell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37070398">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne om gig-arbejde dækker forskellige emner som arbejdstagerbeskyttelse, klassificering, fordele, udfordringer og sammenligninger med traditionelle tjenester som taxaer.</li>
<li>Hovedpunkterne i debatten omfatter fleksibiliteten ved gig-arbejde, bekymringer om udnyttelse fra gig-økonomiske platforme, behovet for regulering og indvirkningen på virksomheder og arbejdstagere.</li>
<li>Diskussionerne fremhæver kompleksiteten og de forskellige meninger omkring gig-arbejde og den igangværende debat om arbejdstagerrettigheder i gig-økonomien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/08/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/da/2023/08/18">2023-08-09</a></h1>
<h2><a href="https://downfall.page/">Angreb på undergang</a></h2>
<ul>
<li>Downfall Attacks er en sikkerhedsbrist i Intel Core-processorer fra 6. til 11. generation, som gør det muligt for uautoriserede brugere at få adgang til og stjæle data fra andre brugere på samme computer.</li>
<li>Sårbarheden har eksisteret i mindst ni år og kan udnyttes til at stjæle følsomme oplysninger som adgangskoder og krypteringsnøgler.</li>
<li>Intel frigiver en microcode-opdatering for at løse problemet, men det kan resultere i performance-overhead. Sårbarheden påvirker også Intel SGX, og det er en udfordring at opdage disse angreb. Leverandører og designere af andre processorer bør også tage forholdsregler for at forhindre lignende sårbarheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37052586">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om sikkerhedshuller i computerchips, især Spectre-angreb og Inception-fejlen i Intel-chips.</li>
<li>Deltagerne diskuterer, hvorfor chipproducenterne er afhængige af eksterne forskere i stedet for selv at opdage og håndtere disse sårbarheder.</li>
<li>Faktorer, der bidrager til vanskeligheden ved at finde og rette fejl i processorer, diskuteres, herunder begrænset adgang til hardwaredetaljer og kompleksiteten af moderne chipsæt.</li>
<li>Der er bekymring for potentielle bagdøre og uoplyste sårbarheder i chipdesign.</li>
<li>Udfordringerne og risiciene forbundet med CPU-sårbarheder i forskellige computermiljøer, såsom cloud computing og delte hostingplatforme, fremhæves.</li>
<li>Afbødningsstrategier og indvirkningen på ydeevnen diskuteres også.</li>
<li>Begrænsninger og potentielle alternativer til webteknologier og sårbarhederne ved at køre ikke-betroet kode i browsere diskuteres.</li>
<li>Konsekvenserne for kunderne, herunder potentielle retssager og systemdesignernes ansvar, behandles.</li>
<li>Artiklen introducerer en nyopdaget sårbarhed kaldet &quot;Gather-Data Sampling&quot; (GDS) og analyserer dens potentielle konsekvenser og risici.</li>
<li>Man undersøger afhjælpningsstrategier, indvirkning på ydeevnen og behovet for opdateret kodepraksis.</li>
<li>Diskussionerne omfatter også potentielle afhjælpninger af en sårbarhed, der giver adgang til følsomme data via CPU-registre, samt sårbarheden af virtuelle cloud-maskiner over for ondsindet adgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robins.one/notes/uninstall-the-nightowl-app-now.html">Afinstaller NightOwl-appen</a></h2>
<ul>
<li>NightOwl-appen på macOS er blevet opdaget i hemmelighed at samle brugernes enheder i et botnet til markedsundersøgelsesformål uden deres samtykke.</li>
<li>Appen, som ejes af TPE.FYI LLC, kører en skjult proces ved opstart, som ikke kan deaktiveres, og den indsamler brugerdata.</li>
<li>NightOwl bruger også Pawns SDK, en tjeneste, der drives af IPRoyal, som betaler brugerne for at dele deres internet.</li>
<li>TPE.FYI LLC, firmaet bag NightOwl, har forbindelser til et billetsalgssite i Austin, Texas.</li>
<li>Brugere anbefales at afinstallere NightOwl-appen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37052508">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>NightOwl-appens seneste opdatering af servicevilkårene gør det muligt for virksomheden at ændre aftalen uden at informere brugerne, hvilket giver anledning til bekymring om lovligheden og hyppigheden af disse ændringer.</li>
<li>Sikkerhedsrisici ved browserudvidelser og VPN-apps, påståede botnet-aktiviteter fra NordVPN og motivationer for gratis softwareudviklere til at tjene penge på deres produkter diskuteres.</li>
<li>Fejl i macOS-funktioner, bekymringer om app-privatliv og closed source-apps på macOS og tilbagekaldelsen af et udviklercertifikat til NightOwl-appen nævnes også i diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pr.tsmc.com/english/news/3049">TSMC, Bosch, Infineon og NXP vil i fællesskab bygge en halvlederfabrik i Europa</a></h2>
<ul>
<li>TSMC, Bosch, Infineon og NXP danner et joint venture for at investere i European Semiconductor Manufacturing Company (ESMC) i Tyskland.</li>
<li>Planen er at bygge en 300 mm fabrik til bil- og industrisektoren, forudsat at den offentlige finansiering er godkendt.</li>
<li>Fabrikken vil have en månedlig produktionskapacitet på 40.000 wafers og vil anvende TSMC&#39;s avancerede teknologi. Byggeriet påbegyndes i anden halvdel af 2024, og produktionen er planlagt til at begynde i slutningen af 2027.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37047053">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>TSMC og deres partnere foreslår at opføre en halvlederfabrik i Dresden i Tyskland, indtil der foreligger offentlig finansiering.</li>
<li>Fabrikken vil specialisere sig i at producere chips til automatisering i maskiner og køretøjer.</li>
<li>Meddelelsen har udløst diskussioner om forskellige emner, herunder fordelingen af offentlige midler, konflikten mellem Ukraine og Rusland, teknologi i biler, Tysklands atomkapacitet, racisme og diskrimination, indvirkningen på Østtysklands økonomi, onshoring i halvlederindustrien, ASML&#39;s bekymringer om eksport til Kina og Taiwans geopolitiske betydning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/your-computer-should-say-what-you-tell-it-say-1">Din computer skal sige det, du beder den om at sige</a></h2>
<ul>
<li>Google har til hensigt at implementere kode i Chrome, som vil overføre sikre data om en brugers operativsystem og software til hjemmesider for at bekæmpe annoncesvindel.</li>
<li>Kritikere hævder, at denne teknologi kompromitterer brugerkontrollen og potentielt kan resultere i diskrimination.</li>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) taler imod denne tilgang og lægger vægt på brugerautonomi og bevarelsen af et åbent web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37050035">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om implementeringen af Web Authentication and Identity (WEI) i banksektoren.</li>
<li>Bekymringer om sikkerhedsforanstaltninger, magtdynamik i gatekeeper-virksomheder og potentielle risici ved fjernklientattestering diskuteres.</li>
<li>Debatten omfatter også bekymringer om kompromitterede slutbrugerenheder, implikationer af WebEId og Web Environment Integrity (WEI), og begrænsninger af NRA-ILA til fortalervirksomhed for Second Amendment.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chat.openai.com/share/f5341665-7f08-4fca-9639-04201363506e">Hvad skete der i denne GPT-3-samtale?</a></h2>
<ul>
<li>Passagen indeholder oplysninger om beregningerne og effektiviteten af solsikkeolieproduktion i stor skala.</li>
<li>En bruger udtrykker forvirring og frustration over AI&#39;ens svar og sammenhæng.</li>
<li>AI&#39;en præciserer, at den mangler bevidsthed og følelser, og at den genererer svar baseret på programmering og data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37054241">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere har opdaget, at spamming af et mellemrum med et enkelt tegn kan få GPT-3 ChatGPT-sprogmodellen til at generere tilfældigt og nogle gange upassende indhold.</li>
<li>Der er bekymringer om sprogmodeller, der udviser overlevelseslignende adfærd, og behovet for korrekt input og kontekst for at sikre nøjagtige svar.</li>
<li>Artiklen diskuterer fejl i modellen, potentielle farer ved at frigive sådanne modeller til offentligheden og bekymringer omkring AI-adfærd og psykisk sygdom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jrhawley.ca/2023/08/07/blocked-by-cloudflare">Blokeret af Cloudflare</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin frustrerende oplevelse af at blive blokeret fra at få adgang til en hjemmeside på grund af Cloudflares sikre forbindelsesloop.</li>
<li>Selvom de prøvede flere løsninger, kunne de ikke omgå sikkerhedssiden.</li>
<li>Forfatteren udtrykker bekymring for nettets fremtid og virksomhedernes stigende magt over individuelle frihedsrettigheder og privatliv, og fremhæver den manglende kontrol, enkeltpersoner kan have over deres egne data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37049016">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Privatlivs- og sikkerhedsfunktionerne i webbrowsere, især Google Chrome og Firefox, er under diskussion.</li>
<li>Brugerne er bekymrede over Chromes dataindsamlingspraksis og den potentielle blokering af visse sider baseret på browserens fingeraftryk.</li>
<li>Brugen af Cloudflare og dens indvirkning på hjemmesiders tilgængelighed og brugerautonomi er også et omdiskuteret emne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dukope.itch.io/lcd-please">LCD, tak</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Papers, Please&quot; markerer sit 10-års jubilæum med udgivelsen af en demake-version, som har fået positiv feedback fra spillerne.</li>
<li>Brugerne har rost spillets æstetik og udtrykt deres taknemmelighed for udviklerens indsats.</li>
<li>Der er kommet forslag om gamepad-understøttelse og en version til Playdate-spilleenheden, og udvikleren har tilføjet en galleri-tilstand. Fans af det originale spil har fejret udgivelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37052622">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne drejer sig om kompatibilitetsproblemer mellem forskellige spil og forskellige browsere.</li>
<li>Deltagerne roser gådeløsningsmekanikken i &quot;Return of the Obra Dinn&quot;, men nævner, at det er svært at nyde den.</li>
<li>Diskussionerne kommer også ind på spillets æstetik, begrebet software som kunst og Play Date-konsollen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vice.com/en/article/qjv3yp/amazon-says-it-doesnt-employ-drivers-but-records-show-it-hired-firms-to-prevent-them-from-unionizing">Amazon &#39;ansætter&#39; ikke chauffører, men hyrede firmaer til at forhindre dem i at organisere sig</a></h2>
<ul>
<li>Ifølge arbejdsministeriets arkiver brugte Amazon 14,2 millioner dollars på fagforeningsfjendtlig rådgivning i 2022.</li>
<li>Amazon hyrede to konsulentfirmaer for at forhindre sine chauffører i at melde sig ind i International Brotherhood of Teamsters.</li>
<li>Ansøgningerne afslører, at Amazon udøvede kontrol over de underleverandører, der beskæftigede chaufførerne, hvilket modsiger deres påstand om, at de ikke er deres ansatte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37048637">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerne dækker en bred vifte af emner, herunder Amazons påståede forsøg på at forhindre chaufførernes fagforening og muligheden for sundhedspleje på statsniveau.</li>
<li>Der er også diskussioner om opfattelser af velhavende individers støtte til sociale sikkerhedsnet, skepsis over for at øge skatterne og bekymringer om regeringens effektivitet i fordelingen af midler.</li>
<li>Andre emner omfatter Amazons forretningsmodel for leveringstjenester, klassificeringen af leveringschauffører som entreprenører, konsekvenserne af fagforeninger og magtdynamik på arbejdsmarkedet, retssager, der involverer virksomheders ansvar, og brugeroplevelser og meninger om pakkeleveringstjenester.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/huggingface/candle">Stearinlys: Udskiftning af fakkel i rust</a></h2>
<ul>
<li>Candle er et machine learning framework skrevet i Rust, der prioriterer enkelhed og ydeevne.</li>
<li>Det tilbyder en PyTorch-lignende syntaks og understøtter både CPU- og GPU-backends, herunder CUDA.</li>
<li>Candle indeholder forudbyggede modeller, såsom Llama, Whisper, Falcon og StarCoder, og understøtter brugerdefinerede operationer og kerner. Den sigter mod at være mindre end PyTorch for at muliggøre serverløse implementeringer og bidrager til andre Rust-kasser i HF-økosystemet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37049198">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker Rust som et potentielt alternativ til Python og diskuterer dets fordele og ulemper i virkelige applikationer.</li>
<li>Deltagerne deler deres erfaringer med Rust og fremhæver både udfordringerne og den produktivitet og de muligheder, det giver.</li>
<li>Diskussionen berører også det politiske aspekt af Rusts fællesskab og nævner kompatibilitet med andre sprog og frameworks. Den understreger vigtigheden af at overveje individuelle behov og projektkrav, når man vælger et programmeringssprog.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.googleblog.com/2023/08/android-14-introduces-first-of-its-kind.html">Android 14 introducerer sikkerhedsfunktioner til mobilforbindelser</a></h2>
<ul>
<li>Android 14 indeholder avancerede mobilsikkerhedsfunktioner til at tackle de sårbarheder, der er forbundet med 2G-netværk og nul-krypterede forbindelser.</li>
<li>Disse funktioner giver IT-administratorer mulighed for at deaktivere 2G-support og begrænse en enheds mulighed for at nedgradere til 2G-forbindelse, hvilket beskytter mod aflytning og angreb.</li>
<li>Google samarbejder med akademiske institutioner, industripartnere og standardiseringsorganer om at forbedre sikkerheden i telekommunikationsnetværk gennem moderne identitets-, tillids- og adgangskontrolteknikker, der sigter mod at eliminere falske basestationstrusler og forbedre brugernes kommunikationsfortrolighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37055479">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Android 14 introducerer nye sikkerhedsfunktioner, der giver brugerne mulighed for at deaktivere 2G på deres enheder.</li>
<li>T-Mobile planlægger at lukke sit 2G-netværk ned i 2024, hvilket giver anledning til bekymring for begrænset forbindelse i fjerntliggende områder.</li>
<li>Brugerne udtrykker skepsis over for Google og diskuterer begrænsningerne og konsekvenserne af sikkerhedsfunktionen samt bekymringerne over Googles involvering og kontrol over netværksindstillingerne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2023/08/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
