<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 19:11:47 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/26&#39;</h2>
<h1>2024-05-26</h1>
<h2><a href="https://denysdovhan.com/home-assistant-config/config/war/">Hvordan hjemmeassistenten hjælper ukrainerne med at overvåge og reagere på missil- og dronetrusler</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren bruger Home Assistant til at overvåge luftalarmer og trusler i Ukraine og sender kritiske meddelelser via smarthøjttalere.</li>
<li>Forskellige applikationer og Telegram-kanaler sporer forskellige typer angreb, herunder MiG-31K-jetfly, selvmordsdroner og ballistiske missiler og krydsermissiler.</li>
<li>Automatiseringer giver forfatteren besked om overhængende trusler, såsom Tu-95-bombefly, der letter, og hjælper dem med at beslutte, om de skal søge ly eller fortsætte de daglige aktiviteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40479729">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på brugen af teknologi i konfliktzoner, især i Ukraine, hvor Home Assistant bruges til at overvåge luftalarmer og sikkerhedssensorer mod missil- og droneangreb.</li>
<li>Samtalen undersøger også den rolle, som decentrale informationsnetværk og enkle kommunikationsmetoder som Telegram spiller for rettidige trusselsopdateringer, samtidig med at den operationelle sikkerhed afbalanceres med den civile sikkerhed.</li>
<li>Der udtrykkes bekymring for sikkerheden ved enkelte API&#39;er og brugen af apps med tilknytning til Rusland, og alternativer som Signal og WhatsApp nævnes sammen med bredere debatter om teknologiens dobbeltsidede karakter i krig og geopolitiske spændinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hurl.wtf/">Hurl: Et unikt sprog, der bruger undtagelseshåndtering til kontrolflow</a></h2>
<ul>
<li>Hurl er et nyt programmeringssprog, der fokuserer på at bruge undtagelseshåndtering som den primære kontrolmekanisme, skabt af Nicole Tietz-Sokolskaya.</li>
<li>Sproget er dokumenteret på en særlig hjemmeside, som indeholder brugsanvisninger, eksempler, fejlfindingstips og ofte stillede spørgsmål.</li>
<li>Hurls kildekode er tilgængelig i dens repository, og den er licenseret under AGPL-3.0, GAL-1.0 (Gay Agenda License) og en kommerciel licens, hvilket giver brugerne flere licensmuligheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40480056">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen lægger vægt på bedste praksis inden for design af programmeringssprog, som f.eks. at håndhæve namespaces for import og undgå sideeffekter på øverste niveau for at forbedre kodens vedligeholdelighed.</li>
<li>Den sammenligner undtagelseshåndtering i dynamisk og statisk typede sprog, diskuterer kompromiserne mellem kontrollerede og ukontrollerede undtagelser og debatterer fejlhåndteringsmetoder som Go eller Rusts returværdier i forhold til traditionelle undtagelser.</li>
<li>Avancerede funktioner som resumable generatorer, algebraiske effekter og &quot;toss&quot;-mekanismen til håndtering af undtagelser udforskes sammen med udfordringerne ved at navngive softwareprojekter i en overfyldt branche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dumbph.com/turn-iphone-into-dumb-phone">Forvandl din iPhone til en minimalistisk enhed for at begrænse skærmtiden</a></h2>
<ul>
<li>The Dumphones Blog tilbyder en guide til at konvertere din iPhone til en &quot;dum telefon&quot; for at reducere skærmtid og fremme digital minimalisme uden at købe en ny enhed.</li>
<li>De vigtigste trin omfatter brug af en minimal startskærm, indstilling af almindelige baggrunde, aktivering af gråtoneskærm og deaktivering af de fleste notifikationer.</li>
<li>Artiklen anbefaler også at slette vanedannende apps for at gøre telefonen mindre engagerende og hjælpe brugerne med at styre deres digitale vaner, selv om det ikke er en komplet løsning på smartphoneafhængighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40480323">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker strategier til at omdanne smartphones, især iPhones, til &quot;dumme telefoner&quot; for at minimere distraktioner og overforbrug.</li>
<li>Metoderne omfatter deaktivering af notifikationer, brug af gråtonetilstand og minimalistiske startskærme, og nogle vælger enklere enheder som Jelly Star eller E-ink-telefoner.</li>
<li>Konsensus understreger, at selv om tekniske justeringer kan hjælpe, er selvdisciplin og forståelse af personlige udløsere afgørende for at reducere telefonafhængighed og forbedre fokus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://workspaceupdates.googleblog.com/2024/05/google-meet-adaptive-audio.html">Google Meet introducerer adaptiv lyd til sømløse møder på flere enheder</a></h2>
<ul>
<li>Google Workspace har introduceret &quot;adaptiv lyd&quot; til Google Meet, som gør det muligt for flere bærbare computere i nærheden at deltage i et møde uden lydproblemer som ekko eller feedback.</li>
<li>Denne funktion er især nyttig for organisationer, der mangler tilstrækkelige videokonferencelokaler eller udstyr, og muliggør ad hoc-mødepladser forskellige steder.</li>
<li>Adaptiv lyd udrulles gradvist fra den 22. maj 2024 for Rapid Release-domæner og fra den 5. juni 2024 for Scheduled Release-domæner og er tilgængelig for specifikke Google Workspace-planer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40482833">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google Meet har introduceret en adaptiv lydsammenlægningsfunktion til flere enheder, så flere bærbare computere i samme rum kan synkronisere lydoutput og implementere ekko-annullering, hvilket reducerer behovet for dyr telekommunikationshardware.</li>
<li>Brugere sammenligner Google Meet med Zoom og roser Meets enkelhed og manglende installationskrav, men kritiserer den langsomme ydeevne, lavere videokvalitet og ikke-intuitive grænseflade.</li>
<li>Diskussionen fremhæver udfordringerne ved fjernarbejde og hybridarbejde og understreger vigtigheden af at imødekomme fjernarbejdende kolleger og de tekniske vanskeligheder ved hybride opsætninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zellij.dev/">Zellij: Et alsidigt terminalarbejdsområde til Linux og macOS</a></h2>
<ul>
<li>Zellij er et terminalarbejdsområde designet til Linux og macOS, som tilbyder et strømlinet miljø for udviklere.</li>
<li>Brugere kan prøve Zellij uden installation ved at køre et medfølgende script, der er kompatibelt med bash, zsh eller fish shells.</li>
<li>Manuskriptet er tilgængeligt online, og der findes klistermærker med Zellij-tema til entusiaster.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478188">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zellij er et terminalarbejdsområde, der er kendt for sin brugervenlige grænseflade og nemme opsætning, og som tilbyder et alternativ til tmux eller screen.</li>
<li>Den mangler funktionen til at knytte sig til en eksisterende session ved automatisk at oprette en ny fane eller rude, hvilket nogle brugere anser for vigtigt.</li>
<li>Brugerne sætter pris på funktioner som musemarkering for at kopiere i ruder og foreslår, at man tilpasser konfigurationsfilen for at løse de første problemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/technology-69055945">Fejl i ansigtsgenkendelse fører til uberettiget anklage for butikstyveri i britisk butik</a></h2>
<ul>
<li>Sara blev fejlagtigt anklaget for tyveri af et ansigtsgenkendelsessystem kaldet Facewatch i en Home Bargains-butik, hvilket førte til en ransagning og et forbud mod butikker, der bruger teknologien.</li>
<li>Facewatch, der bruges i forskellige britiske butikker til at forebygge kriminalitet, undskyldte for fejlen, men systemet er blevet kritiseret for unøjagtigheder og potentielt misbrug.</li>
<li>Borgerrettighedsgrupper er bekymrede over nøjagtigheden og potentialet for misbrug af ansigtsgenkendelsesteknologi og frygter, at det kan føre til en overvågningsstat, på trods af en vis offentlig støtte til brugen af den til at øge sikkerheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40480258">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En person blev fejlagtigt identificeret som butikstyv ved hjælp af ansigtsgenkendelsesteknologi, hvilket gav anledning til betydelig bekymring over dens nøjagtighed.</li>
<li>Denne hændelse har udløst løbende diskussioner på tech-fora som Hacker News, der understreger de bredere konsekvenser af ansigtsgenkendelse.</li>
<li>Begivenheden understreger behovet for forbedret nøjagtighed og etiske overvejelser i forbindelse med anvendelse af ansigtsgenkendelsessystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sre.google/sre-book/simplicity/">Google SRE-håndbog: Enkelhed som forudsætning for pålideligt softwaredesign</a></h2>
<ul>
<li>Bogen om Site Reliability Engineering (SRE) lægger vægt på enkelhed for at opnå pålidelighed og dækker centrale emner som risikostyring, mål for serviceniveau, automatisering, release engineering og fejlfinding.</li>
<li>Den går ind for &quot;kedelig&quot; software, der på forudsigelig vis opfylder forretningsmål ved at minimere utilsigtet kompleksitet, vedligeholde ren kode og fremme mindre, enklere projekter for at reducere antallet af fejl.</li>
<li>Bogen er udgivet af Google under en CC BY-NC-ND 4.0-licens og understreger vigtigheden af modularitet, enkelhed i design, trinvise udgivelser og omhyggelig API-styring for pålidelighed og innovation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478470">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles SRE-håndbog (2017) har udløst blandede reaktioner, hvor nogle kritiserer Google for ikke at overholde sine egne principper, mens andre finder værdifulde erfaringer på trods af opfattet hykleri.</li>
<li>Nøgletemaer omfatter vigtigheden af enkelhed i ingeniørarbejde, følelsesmæssig tilknytning til kode og virkningen af organisatoriske incitamenter på vedligeholdelse af kode, hvilket fremhæver systemiske problemer frem for individuelle tankegange.</li>
<li>Debatten sætter spørgsmålstegn ved den universelle anvendelighed af Googles praksis og understreger behovet for kontekstspecifik implementering og ledelsesstøtte og kritiserer Googles interne praksis, især med hensyn til Kubernetes og cloud-tjenester.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/technology-69055945">Fejl i ansigtsgenkendelse fører til fejlagtig anklage for butikstyveri og forbud</a></h2>
<ul>
<li>Sara blev fejlagtigt anklaget for butikstyveri af ansigtsgenkendelsessystemet Facewatch i en Home Bargains-butik, hvilket førte til en ransagning og et forbud mod butikker, der bruger teknologien.</li>
<li>Facewatch undskyldte senere, men hændelsen understreger bekymringerne over nøjagtigheden og det potentielle misbrug af ansigtsgenkendelsesteknologi, som bruges i forskellige britiske butikker og af politiet.</li>
<li>Kritikere hævder, at de juridiske rammer for denne teknologi er underudviklede, hvilket skaber frygt for masseovervågning, mens nogle støtter de kriminalpræventive fordele ved øget sikkerhed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478923">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En BBC-artikel fremhæver en sag, hvor ansigtsgenkendelsesteknologi fejlagtigt identificerede en person som butikstyv, hvilket forårsagede offentlig forlegenhed og potentiel injurie.</li>
<li>Kritikere hævder, at overdreven afhængighed af ansigtsgenkendelsessystemer er problematisk på grund af fejl, manglende ansvarlighed og høje falske positivrater, hvilket kræver regulering og menneskeligt tilsyn.</li>
<li>Diskussionen udforsker de etiske og juridiske konsekvenser af AI i overvågning og understreger behovet for gennemsigtighed, ansvarlig brug og afvejning af sikkerhed og privatliv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-05-25-grc-spinrite.html">SpinRites mindskede relevans i en tid med SSD&#39;er og avancerede harddiske</a></h2>
<ul>
<li>Faldet i behovet for gendannelse af harddiske tilskrives fremskridt inden for HDD-teknologi, bedre købsvaner og skiftet til SSD&#39;er, som fejler fuldstændigt i stedet for gradvist.</li>
<li>SpinRite, et engang populært datagendannelsesværktøj, har mistet relevans på grund af kompleksiteten i moderne lagringsenheder, især SSD&#39;er, som komplicerer gendannelsesindsatsen med proprietær logik og TRIM-kommandoen.</li>
<li>Forfatteren kritiserer SpinRites effektivitet på moderne drev og SSD&#39;er og antyder, at den nuværende markedsføring bygger på forældede påstande og mangler teknisk underbygning, hvilket sætter spørgsmålstegn ved dens relevans og værdi i dag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478976">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen evaluerer GRC&#39;s SpinRite-software, skabt af Steve Gibson, og fremhæver blandede meninger om dens værdi og effektivitet, især i betragtning af dens forældede metoder og begrænsninger som et loft på 2 TB HDD.</li>
<li>Kritikere hævder, at moderne filsystemer og SSD&#39;er, som har indbyggede vedligeholdelsesværktøjer, reducerer behovet for SpinRite, og sammenligner det med gratis alternativer som ddrescue og TestDisk/PhotoRec.</li>
<li>På trods af skepsis over for Gibsons troværdighed og markedsføring rapporterer nogle brugere om positive erfaringer med SpinRite, især for ældre systemer, og balancerer nostalgi med aktuelle relevansproblemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/a_108_feynman_revisited/">Udnyttelse af Feynman-algoritmen: Hjernens naturlige problemløsningsproces</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren diskuterer brugen af Feynman-algoritmen til problemløsning, som går ud på at skrive problemet ned, tænke sig godt om og derefter skrive løsningen ned.</li>
<li>De fremhæver, at denne metode stemmer overens med, hvordan hjernen ubevidst behandler information, hvilket tyder på, at det at holde pauser kan føre til produktiv indsigt.</li>
<li>Forfatteren lægger vægt på at kuratere læsestof for at fremme relevante tanker og sammenligner det med havearbejde, hvor irrelevant information beskæres for at give næring til indsigtsfulde ideer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40482328">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver vigtigheden af at skrive i forbindelse med problemløsning, hvilket hjælper med at afklare tanker, identificere videnshuller og internalisere løsninger.</li>
<li>Den udforsker AI&#39;s rolle, især Large Language Models (LLM&#39;er), i at give feedback og skabe forbindelser på trods af deres kamp med relevans.</li>
<li>Teknikker til håndtering af angst og søvnløshed, såsom kognitiv adfærdsterapi for søvnløshed (CBT-I), nævnes og understreger vigtigheden af hvile og kognitive begrænsninger i problemløsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newscenter.lbl.gov/2012/05/16/majorana-demonstrator/">MAJORANA DEMONSTRATOR: Afsløring af neutrinoernes sande natur med neutrinoløst dobbelt-beta-henfald</a></h2>
<ul>
<li>MAJORANA DEMONSTRATOR-eksperimentet har til formål at afgøre, om neutrinoer er deres egne antipartikler ved at opdage neutrinoløst dobbelt-beta-henfald, hvilket potentielt kan udfordre standardmodellen for partikelfysik.</li>
<li>Eksperimentet bruger germanium-76-detektorer og omfattende afskærmning for at minimere baggrundsstøj, hvilket øger chancerne for at identificere dette sjældne henfald.</li>
<li>Hvis dette eksperiment lykkes, vil det give afgørende indsigt i bevarelsen af neutrinomasse og leptontal, og MAJORANA-samarbejdet kan potentielt kombinere indsatsen med GERDA-eksperimentet for at få en mere avanceret detektor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40477653">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen udforsker eftersøgningen af Majorana-neutrinoer, partikler, der er deres egne antipartikler, som teoretiseret af Ettore Majorana.</li>
<li>Det er afgørende at skelne mellem konventionelt dobbelt-beta-henfald og hypotetisk neutrinoløst dobbelt-beta-henfald, da sidstnævnte ville indikere eksistensen af Majorana-partikler og udfordre fysikkens standardmodel.</li>
<li>På trods af omfattende eksperimenter som MAJORANA og KamLAND-Zen er der ikke fundet noget afgørende bevis, men forskningen fortsætter med forbedrede teknikker og materialer med det formål at opdage den flygtige kosmiske neutrinobaggrund.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2024/05/24/bladeless-rooftop-wind-turbines-box-buildings/">Nissan står over for udfordringer i produktionen af den næste generation af LEAF-elbiler</a></h2>
<ul>
<li>Nissan gør klar til at producere den næste generation af elbilen LEAF.</li>
<li>Der forventes betydelige udfordringer i denne proces, som Peter Johnson bemærkede den 24. maj 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478294">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En nystartet virksomheds forslag om at installere vingeløse vindmøller på taget har rejst tvivl om deres effektivitet, og kritikere har bemærket, at små enheder ofte genererer utilstrækkelig strøm sammenlignet med skalerbar solenergi.</li>
<li>Effektiv vindenergiproduktion kræver specifikke forhold som plads og højde, og muligheden for vingeløse møller mangler stadig at blive evalueret af tredjeparter.</li>
<li>Diskussionen fremhæver udfordringerne ved vindenergi i byerne, herunder høje omkostninger, reduceret effektivitet på grund af turbulens og praktiske problemer som støjforurening og højere adgangsbarrierer sammenlignet med solenergi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://orlp.net/blog/taming-float-sums/">Effektive og præcise summeringsteknikker med flydende komma i Rust</a></h2>
<ul>
<li>At summere flydende tal naivt kan føre til betydelige afrundingsfejl, især med store arrays; metoder som parvis summation og Kahan-summation forbedrer nøjagtigheden, men varierer i hastighed.</li>
<li>Rusts compilerbegrænsninger med hensyn til at omarrangere flytpunktsadditioner forhindrer autovektorisering, men intrinsics som <code>std::intrinsics::fadd_fast</code> og <code>fadd_algebraic</code> muliggør effektiv summering med AVX2-instruktioner.</li>
<li>Benchmarking på en AMD Threadripper 2950x viser, at autovektoriserede metoder, der bruger <code>fadd_algebraic</code>, er både hurtige og nøjagtige, med Pareto-optimale implementeringer som <code>naive_autovec</code>, <code>block_kahan_autovec</code> og <code>crate_accurate_inplace</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40477604">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på at forbedre nøjagtigheden af floating-point-summering og fremhæver Radford Neals og Marko Langes fremskridt inden for nøjagtig addition ved hjælp af akkumulatorer og stokastisk afrunding af Infinity315.</li>
<li>Forskellige metoder som Kahan-summering, parvis summering, konvertering til heltal med fast punkt og xsum-biblioteket evalueres for deres effektivitet og nøjagtighed, og der ses på praktiske anvendelser som geofysiske modeller.</li>
<li>Brugen af Rusts prioritetskø og SIMD (Single Instruction, Multiple Data) til parallelle Kahan-summer diskuteres, og der tages fat på bekymringer om nøjagtighed og ydeevne sammen med teknikker som sortering versus bucketing af tal efter eksponent for effektiv summering.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hvordan hjemmeassistenten hjælper ukrainerne med at overvåge og reagere på missil- og dronetrusler" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hvordan%20hjemmeassistenten%20hj%C3%A6lper%20ukrainerne%20med%20at%20overv%C3%A5ge%20og%20reagere%20p%C3%A5%20missil-%20og%20dronetrusler&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2026.%20maj%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/05/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/25&#39;</h2>
<h1>2024-05-25</h1>
<h2><a href="https://github.com/roblillack/spot">Spot: Nyt reaktivt GUI-værktøjssæt til Go-udviklere på tværs af platforme</a></h2>
<ul>
<li>Spot er et nyt GUI-bibliotek på tværs af platforme til Go-programmeringssproget, inspireret af React, der sigter mod at levere et ensartet API på tværs af Mac, Linux og BSD&#39;er med fremtidige planer om Windows-understøttelse.</li>
<li>Den bruger FLTK og Cocoa til at tilbyde et traditionelt, indbygget widgetsæt og anvender en reaktiv UI-model.</li>
<li>Skaberen udviklede Spot for at imødekomme behovet for et traditionelt udseende GUI-værktøjssæt i Go på tværs af platforme og søger designfeedback og bidrag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40469592">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Spot er et nyt GUI-værktøjssæt til Go på tværs af platforme, inspireret af React, designet til at tilbyde et ensartet API på tværs af Mac, Linux og BSD&#39;er, med fremtidige planer om Windows-understøttelse.</li>
<li>Den bruger FLTK og Cocoa til native widgets og sigter mod at forene Go&#39;s ydeevne med en moderne, reaktiv UI-tilgang, og skaberen søger feedback og bidrag fra fællesskabet.</li>
<li>Diskussionerne understreger fordelene ved et virtuelt kontroltræ til tilstandsstyring og sammenligner det med deklarative GUI&#39;er, mens brugerne deler erfaringer med andre frameworks som GTK og Fyne og fremhæver udfordringer med at bygge på tværs af platforme og behov for effektiv tilstandsstyring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reverse.put.as/2024/05/24/abusing-go-infrastructure/">Sikkerhedsbekymringer over ikke-Go-repositorier i Go&#39;s checksum-database</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren fandt ikke-Go repositories i Go&#39;s checksum-database, hvilket giver anledning til bekymring for dens integritet og sikkerhed.</li>
<li>De demonstrerede muligheden for at indlæse vilkårlige data i den offentlige Go-proxy ved hjælp af GitHub-arkiver og fremhævede potentielle sårbarheder på trods af begrænsninger i filstørrelsen.</li>
<li>Forfatteren foreslår, at selvom Go-infrastrukturen ikke er meget sårbar, kan den misbruges og forbedres, og opfordrer til yderligere undersøgelse af inkluderingen af ikke-Go-projekter i checksum-databasen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474712">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Onlinetjenester som Twitter, Telegram og GitHub bliver ofte udnyttet til ondsindede aktiviteter, hvilket giver udfordringer på grund af deres dobbelte anvendelse, som komplicerer bestræbelserne på at blokere misbrug uden at påvirke den legitime brug.</li>
<li>Overvågning af brugerdata for at opdage misbrug giver anledning til bekymring for privatlivets fred, og diskussionerne omfatter platforme som Gmail, Google Drive, HuggingFace og GitHub til distribution af filer.</li>
<li>CUE-teamet samarbejdede med Go-teamet om modulsystemer, valgte OCI-registre frem for Go&#39;s proxy på grund af sikkerhedsproblemer og diskuterede det mindre problem med potentielt misbrug af Go-modulproxyer til at gemme vilkårlige data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mistralai/mistral-finetune">Effektiv finjustering af Mistral-modeller med LoRA-træningsparadigme</a></h2>
<ul>
<li>Mistral-finetune er en let kodebase designet til hukommelseseffektiv og højtydende finjustering af Mistrals modeller ved hjælp af LoRA-træningsparadigmet (Low-Rank Adaptation).</li>
<li>Den understøtter både multi-GPU- og single-GPU-opsætninger med optimal ydeevne på A100- eller H100-GPU&#39;er og indeholder omfattende instruktioner til dataformatering, installation og forberedelse af datasæt.</li>
<li>Kodebasen indeholder værktøjer til omformatering og validering af datasæt, detaljerede trin til opsætning og styring af træning og retningslinjer for brug af mistral-inferens til modelinteraktion og fejlfinding af almindelige problemer som CUDA-hukommelsesfejl.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40473198">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på relevansen af og strategierne for at finjustere sprogmodeller (LM&#39;er) midt i den hurtige udvikling, idet den understreger værdien for nicheapplikationer, men bemærker udfordringer på grund af forældelse af modeller.</li>
<li>Retrieval-Augmented Generation (RAG) fremhæves som et praktisk alternativ til integration af specifikke data, der tilbyder en anden tilgang til finjustering.</li>
<li>Anbefalingerne omfatter brug af gaming-desktops frem for laptops til at køre modeller, overvejelse af cloud-tjenester og eGPU&#39;er og brug af værktøjer som HuggingFace&#39;s SFTTrainer til at optimere modellernes ydeevne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/future/article/20240524-how-googles-new-algorithm-will-shape-your-internet">Googles algoritmeopdatering rammer uafhængige udgivere, styrker store sites og Reddit</a></h2>
<ul>
<li>Googles seneste opdateringer af søgealgoritmen har i høj grad påvirket uafhængige udgivere til fordel for større livsstilsmagasiner og brugergenererede platforme som Reddit.</li>
<li>Indførelsen af AI-genererede svar har til formål at reducere indhold af lav kvalitet, men har ført til drastiske fald i trafik og indtægter for mindre websteder, hvilket har tvunget nogle til at skære ned.</li>
<li>Google står over for flere antitrustsager, herunder en fra det amerikanske justitsministerium, som beskylder virksomheden for at opretholde et ulovligt monopol i søgemaskineindustrien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474202">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles opdaterede søgealgoritme har ført til betydelige fald i trafikken på hjemmesider og tvunget til ændringer i SEO-strategier, hvilket har ført til potentielle lukninger af nogle hjemmesider.</li>
<li>Brugerne udtrykker utilfredshed med Googles reklametunge søgeresultater, tilføjer ofte &quot;Reddit&quot; til forespørgsler for at få mere relevante resultater og udforsker alternativer som Kagi og DuckDuckGo.</li>
<li>Diskussionen afspejler en bredere frustration over de nuværende søgemaskiner og fremhæver et skift mod AI-drevet indhold og behovet for bedre søgeværktøjer på trods af de udfordringer, som nye konkurrenter står over for.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2018/04/28/meta/">Omfavnelse af fejl: En opfordring til konstruktiv kritik i softwareudvikling</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget handler om almindelig kritik af softwareudvikling, herunder dårlig kodekvalitet, ansættelsesproblemer og utilstrækkelig testning.</li>
<li>Forfatteren understreger, at fejl er uundgåelige, selv for erfarne udviklere, og fremhæver programmeringens karakter af samarbejde.</li>
<li>Indlægget afsluttes med en sarkastisk bemærkning om, at kritikere bør erklære deres overlegenhed og lade andre håndtere praktiske udfordringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472374">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver balancen mellem at stræbe efter perfekt kode og at håndtere teknisk gæld i teammiljøer.</li>
<li>Lægger vægt på vigtigheden af konstruktiv feedback, forståelse af konteksten bag kodningsbeslutninger og opretholdelse af professionalisme.</li>
<li>Er fortaler for en kultur med åbenhed, løbende forbedringer og empati og anerkender, at fejl er uundgåelige, og at perfektion er upraktisk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infoworld.com/article/3715317/jetbrains-releases-rustrover-ide-for-rust-development.html">JetBrains afslører RustRover IDE med AI-assistance til Rust-udvikling</a></h2>
<ul>
<li>JetBrains har introduceret RustRover, et specialiseret integreret udviklingsmiljø (IDE) til Rust-programmering, som blev lanceret den 21. maj 2024.</li>
<li>RustRover tilbyder funktioner som en integreret Rust-værktøjskæde, feedback i realtid, kodeforslag, forenklet værktøjskædehåndtering og teamsamarbejde.</li>
<li>RustRover er tilgængelig under både betalte kommercielle og gratis ikke-kommercielle licenser og understøtter Rust-compileren, versionskontrol, fejlregistrering, frontend-teknologier, databaser, enhedstest og JetBrains AI Assistant-plugin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472146">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>JetBrains har introduceret RustRover, et gratis IDE til ikke-kommerciel brug til Rust, men har fjernet JavaScript/TypeScript-understøttelse, hvilket gør det eksklusivt for det betalte IntelliJ-abonnement.</li>
<li>Denne ændring har udløst kontroverser, da ingen enkelt IDE nu fuldt ud understøtter både Rust og webprojekter, selvom JetBrains planlægger at tilbyde Rust-plugin-understøttelse i IntelliJ IDEA Ultimate gratis.</li>
<li>Brugerne diskuterer forskellige IDE&#39;er og teksteditorer, herunder Vim, Neovim, VSCode, IntelliJ og det kommende Fleet IDE, og fremhæver afvejninger mellem tilpasning, bekvemmelighed, omkostninger og licenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daringfireball.net/linked/2024/05/24/publishing-ai-slop-is-a-choice">Googles AI-hast går ud over søgekvaliteten, siger John Gruber</a></h2>
<ul>
<li>John Gruber kritiserer Google for hurtigt at integrere AI i sin søgemaskine, hvilket fører til fejl og reduceret søgekvalitet.</li>
<li>Han hævder, at Google ofrer brugernes tillid på lang sigt for at konkurrere med konkurrenterne, selv om de har mulighed for at fokusere på kvalitet.</li>
<li>Gruber mener, at Googles hastværk med at undgå at virke &quot;bagud&quot; resulterer i formidling af upålidelige oplysninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474236">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google har offentliggjort AI-oversigter i USA, hvilket har givet anledning til bekymring over deres pålidelighed og potentiale for manipulation på trods af bestræbelserne på at forbedre nøjagtigheden med AGREE-rammen.</li>
<li>Brugerne er utilfredse med Googles reklametunge, AI-drevne søgeresultater, hvilket får dem til at udforske alternativer som Phind og OpenAI, og de udtrykker et behov for mere troværdige, socialt drevne søgeløsninger.</li>
<li>Diskussionen belyser et bredere spørgsmål om hurtig, ureguleret AI-udvikling, potentiel misinformation og nødvendigheden af bedre AI-output-kendskab og ansvarlighed fra teknologivirksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://email.ml/">Dynamisk websidestyling og sikkerhed med CSS og JavaScript</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40471798">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News&#39; diskussion om Email.ml, en minimalistisk midlertidig e-mailtjeneste, understreger udfordringer som at blive blokeret eller sortlistet, når de bliver mere populære.</li>
<li>Brugerne foreslår alternativer som f.eks. personlige domæner med aliaser og filtre og bemærker, at effektiviteten af midlertidige e-mailtjenester varierer på grund af sofistikerede detektionsmetoder.</li>
<li>Der udtrykkes bekymring for gennemsigtigheden og troværdigheden af nogle tjenester, især dem, der bruger .ml-domæner, og balancen mellem at forhindre spam og sikre brugernes tilgængelighed diskuteres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leafo.net/lapis/">Lapis 1.16.0: Forbedret Lua Web Framework til OpenResty med nye funktioner</a></h2>
<ul>
<li>Lapis er en webramme til opbygning af applikationer i Lua eller MoonScript, optimeret til den højtydende OpenResty-platform, men også kompatibel med andre servermiljøer.</li>
<li>Version 1.16.0 introducerer <code>types.params_map</code> og forbedrer <code>model:update</code>, så den bliver mere funktionel.</li>
<li>Nøglefunktionerne omfatter URL-routing, HTML-templating, CSRF-beskyttelse, sessionsunderstøttelse og databasemodeller til PostgreSQL, MySQL og SQLite, der udnytter LuaJIT til effektiv udførelse i Nginx og understøtter asynkrone operationer via Lua coroutines.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474165">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Lapis, et Lua-webframework, der bruges af itch.io, er primært drevet af itch.ios behov, hvilket forårsager forsinkelser i funktioner som websocket-understøttelse på grund af OpenResty&#39;s API-begrænsninger.</li>
<li>Diskussioner på Hacker News fremhæver projektvedligeholderes ret til at afvise pull requests for ikke-kernefunktioner og taler for gennemsigtighed om projektbegrænsninger.</li>
<li>Brugerne diskuterer fordelene og ulemperne ved Lua og dens varianter, og nogle foretrækker alternativer som Nelua, Teal og Luau, men der er enighed om at lære vanilla Lua på grund af dens enkelhed og stabilitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/cupiabart/status/1793930355617259811">Neuralt netværk lærer at spille NetHack og støder på bizar fejl</a></h2>
<ul>
<li>Bartłomiej Cupiał fortalte om en usædvanlig fejl, der opstod, da han trænede et neuralt netværk til at spille roguelike-spillet NetHack.</li>
<li>Projektet involverede et samarbejde med Maciej Wolczyk, som fremhævede kompleksiteten og de uventede udfordringer i AI-træning.</li>
<li>Denne historie understreger det uforudsigelige i at udvikle AI-systemer, især i komplekse miljøer som spil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472226">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere af Hacker News udtrykker frustration over Twitters brugervenlighed, især for tråde med flere dele, der kræver login, og foreslår alternativer som Thread Reader og Fediverse.</li>
<li>Diskussionen tilskriver humoristisk computerproblemer til &quot;fuldmåner&quot; eller &quot;soludbrud&quot; og udforsker tekniske forklaringer på uforudsigelig softwareadfærd, såsom elektromagnetisk interferens (EMI) og dårlige kabelafslutninger.</li>
<li>Tråden dækker også virkningen af tid i den virkelige verden på AI-modeller og spil som NetHack og fremhæver udfordringerne ved at træne AI med faste seeds og risikoen ved at over-tune.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/5/24/24164119/google-ai-overview-mistakes-search-race-openai">Google skynder sig at rette AI-søgeværktøj efter bizarre svarfejl</a></h2>
<ul>
<li>Google tager omgående fat på bizarre og fejlagtige svar fra sit AI-søgeværktøj, AI Overview, efter modreaktioner på de sociale medier over forslag som at putte lim på pizza eller spise sten.</li>
<li>På trods af omfattende test og omkostningsreduktioner er udrulningen blevet kritiseret for lav kvalitet, og Google tilskriver de fleste problemer usædvanlige forespørgsler eller manipulerede eksempler.</li>
<li>Eksperter fremhæver vanskeligheden ved at opnå næsten perfekte AI-svar og bemærker, at det er nødvendigt med avancerede ræsonnementer, mens presset for at konkurrere med rivaler som Bing og OpenAI har ført til en problematisk udgivelse, der påvirker Googles omdømme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40475578">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google retter manuelt AI-genererede søgefejl, hvilket minder om tidligere algoritmetilpasninger og har skabt debat om søgemaskinernes rolle.</li>
<li>Kritikere hævder, at store sprogmodeller (LLM&#39;er) genererer sandsynlighedsbaseret og ofte uverificerbar tekst, hvilket fører til &quot;hallucinationer&quot; og inkonsekvente output, hvilket sætter spørgsmålstegn ved deres pålidelighed.</li>
<li>Diskussionen kritiserer Googles skift fra søgekvalitet til annonceindtægter og giver anledning til bekymring over AI&#39;s pålidelighed, brugen af ukuraterede data og behovet for bedre risikostyring og overholdelse af standarder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/interactive/2024/05/world/hikikomori-asia-personal-stories-wellness/">Hikikomori: Den stigende globale udfordring med social tilbagetrækning</a></h2>
<ul>
<li>CNN-artiklen udforsker fænomenet hikikomori, personer, der isolerer sig i hjemmet i lange perioder på grund af psykologiske, sociale og kulturelle faktorer.</li>
<li>Hikikomori blev oprindeligt identificeret i Japan, men er nu et globalt problem, der er blevet forværret af internettet og COVID-19-pandemien, med personlige historier fra Hongkong og Japan, der illustrerer udfordringerne og genopretningsprocesserne.</li>
<li>Indsatsen for at reintegrere hikikomori er presserende på grund af aldrende befolkninger og faldende fødselstal, med programmer for kollektivt ophold i Sydkorea og opfordringer til specialiseret behandling for at imødegå social tilbagetrækning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40475178">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen undersøger hikikomori, en tilstand af ekstrem social tilbagetrækning, og dens forværring på grund af økonomiske og sundhedsmæssige problemer, sammen med Kinas &quot;laying flat&quot;-bevægelse, der er drevet af jobmangel og høje leveomkostninger.</li>
<li>Den udforsker temaer som social isolation, virkningen af moderne teknologi, samfundspres og individualisme og sætter historiske og moderne eksistentielle trusler som atomkrig og klimaforandringer i kontrast til hinanden.</li>
<li>Fortællingen kritiserer svækkede sikkerhedsnet, samfundsnormer, der fremmer isolation, økonomisk ulighed og den potentielle trussel fra kunstig intelligens mod jobsikkerhed, samtidig med at den foreslår løsninger på de unges manglende engagement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/how-acats-transfers-work/">At forstå ACATS: Kompleksiteten i overførsler af mæglerkontoer</a></h2>
<ul>
<li>Patrick McKenzie diskuterer kompleksiteten i at overføre mæglerkonti ved hjælp af Automated Customer Assets Transfer System (ACATS) og den rolle, som selvregulerende organisationer som FINRA spiller i overvågningen af disse processer.</li>
<li>FINRA-regel 11870 kræver hurtig overførsel af aktiver mellem mæglervirksomheder, understøttet af ACATS, som standardiserer processen og involverer kompleksitet bag kulisserne som regneark og Depository Trust Company (DTC).</li>
<li>Teksten belyser emner som risikoen for svindel, mæglernes rolle i forbindelse med overførsler og konsekvenserne af dårlig kundeservice for kunder, der søger finansiel rådgivning fra upålidelige kilder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40470134">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Medallion Signature Guarantee er en sikkerhedsforanstaltning i amerikanske finansielle transaktioner for at verificere identitet og godkende store pengeoverførsler, hvilket giver et ekstra lag af sikkerhed.</li>
<li>Brugerne diskuterer kompleksiteten i traditionelle finans- og kryptovalutasystemer og understreger behovet for flere betalingsmetoder for at mindske risici som f.eks. falske opkrævninger.</li>
<li>Samtalen fremhæver også de bureaukratiske udfordringer ved at administrere personlige finanser og vigtigheden af tredjepartsverifikation i sikre transaktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/tmux-is-worse-is-better/">Hvorfor &#39;værre er bedre&#39;-filosofien gør tmux til et pålideligt valg for udviklere</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen udforsker nytten af tmux, en terminal-multiplexer, til at styre flere skaller uden et grafisk miljø, især nyttigt for programmører, der bruger SSH.</li>
<li>Kovid Goyal, der har udviklet terminalemulatoren Kitty, kritiserer tmux for dens kompleksitet og ineffektivitet, men forfatteren foretrækker tmux for dens pålidelighed og enkelhed på tværs af forskellige systemer.</li>
<li>Artiklen afsluttes med filosofien &quot;værre er bedre&quot;, der understreger vigtigheden af at optimere software til almindelige brugssituationer, selv om det betyder, at man må acceptere nogle suboptimale aspekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40476410">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på nytten og effektiviteten af terminalmultiplexere som <code>tmux</code> og <code>screen</code> til styring af SSH-sessioner og opretholdelse af vedvarende terminaltilstande.</li>
<li>Brugerne diskuterer kompleksiteten af <code>tmux</code>, dens tastebindinger og alternativer som Zellij, Byobu og terminalemulatorer med tmux-integration (f.eks. iTerm2).</li>
<li>Samtalen fremhæver udfordringerne ved at vedligeholde konfigurationer på tværs af forskellige opsætninger og afbalancere funktionalitet med brugervenlighed i terminalmultiplexere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.janetacarr.com/creating-a-dead-simple-asynchronous-job-system-in-clojure/">Opbygning af et enkelt og pålideligt jobsystem i Clojure med core.async</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har udviklet Scinamalink, et Clojure-baseret system til at sende magiske login-links via et simpelt REST API.</li>
<li>I stedet for at bruge komplekse beskedformidlere som RabbitMQ implementerede de et core.async-baseret jobsystem, der bruger PostgreSQL til sporing af jobstatus og en finite-state machine til jobbehandling.</li>
<li>Systemet lægger vægt på enkelhed og pålidelighed og udnytter core.async til samtidighed og en JSON-blob til fleksibel lagring af jobkontekst med det formål at skabe balance mellem nem implementering og praktisk pålidelighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472161">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Janet Carrs blogindlæg er fortaler for et simpelt core.async-jobsystem i Clojure og lægger vægt på minimalisme i tekniske stakke.</li>
<li>Kommentatorer advarer mod kompleksiteten og risikoen ved at anvende flere teknologier, især i nystartede virksomheder, og nævner problemer som &quot;for tidlig polyglot programmering&quot; og single points of failure.</li>
<li>Diskussionen fremhæver fordelene ved core.async til samtidighed i Clojure og foreslår det som et gunstigt alternativ til værktøjer som RabbitMQ til mindre projekter, med en konsensus om at minimere afhængigheder og kompleksitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Spot: Nyt reaktivt GUI-værktøjssæt til Go-udviklere på tværs af platforme" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Spot%3A%20Nyt%20reaktivt%20GUI-v%C3%A6rkt%C3%B8jss%C3%A6t%20til%20Go-udviklere%20p%C3%A5%20tv%C3%A6rs%20af%20platforme&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2025.%20maj%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/05/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/24&#39;</h2>
<h1>2024-05-24</h1>
<h2><a href="https://icq.com/desktop/en#windows">ICQ ophører med at fungere den 26. juni; brugere henvises til VK Messenger og VK WorkSpace</a></h2>
<ul>
<li>ICQ ophører med at fungere den 26. juni.</li>
<li>Brugerne opfordres til at skifte til VK Messenger til personlige chats og VK WorkSpace til professionel kommunikation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40467625">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ICQ, en engang så populær instant messaging-tjeneste, lukker ned den 26. juni, hvilket vækker nostalgi og sorg hos de brugere, der kan huske de tidlige dage med internetkommunikation.</li>
<li>Brugerne reflekterer over udviklingen af digital kommunikation, de tekniske aspekter af tidlige beskedtjenester og den sentimentale værdi af ICQ-numre.</li>
<li>Diskussionen understreger skiftet fra tidlige internetværktøjer som ICQ til nutidens fragmenterede, virksomhedsdrevne kommunikationsplatforme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sassnow.ski/rigid-body-collisions/1">Forståelse af 2D Rigid Body Collisions i videospil: En guide til begyndere</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget &quot;2D Rigid Body Collision Resolution Part 1&quot; introducerer de grundlæggende principper for håndtering af kollisioner i videospil ved hjælp af velkendte eksempler som Mario og racerspil.</li>
<li>Den skelner mellem kollisionsdetektering (identifikation af krydsende objekter) og kollisionsopløsning (håndtering af eftervirkningerne) og forklarer, hvordan spilmotorer opdaterer objektpositioner baseret på hastigheder.</li>
<li>Indlægget dækker nøglebegreber som overfladenormaler, prikproduktet og relativ hastighed for at forstå bevægelsesretninger og afgøre, om objekter bevæger sig mod eller væk fra hinanden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40463764">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget &quot;2D Rigid Body Collision Resolution&quot; af ksassnowski har til formål at gøre rigid body physics tilgængelig for ikke-spiludviklere og dem uden en stærk matematisk baggrund.</li>
<li>Brugerne diskuterer forskellige værktøjer og teknikker til fysiksimuleringer, herunder WebGL, three.js, matter.js, XPBD og Box2D, og deler personlige erfaringer og projekter.</li>
<li>Samtalen belyser forskellene mellem spilfysik og rigtige fysiksimuleringer, udviklingen af spilfysikmotorer og kompleksiteten i kollisionsregistrering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ItzCrazyKns/Perplexica">Perplexica: Open source AI-søgemaskine med privatliv og specialiserede søgemetoder</a></h2>
<ul>
<li>Perplexica er en open source, AI-drevet søgemaskine, der har til formål at levere nøjagtige og aktuelle søgeresultater ved at forstå brugernes forespørgsler.</li>
<li>Den anvender avancerede maskinlæringsalgoritmer og SearxNG for at sikre brugernes privatliv og opdaterede oplysninger, med lokale LLM&#39;er (Large Language Models) og flere søgemetoder.</li>
<li>Installation anbefales via Docker for nemheds skyld, men andre metoder er tilgængelige, og brugerne kan integrere det i deres browsere for at få hurtig adgang. Der opfordres til fællesskabsstøtte gennem GitHub-stjerner, donationer og bidrag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40462369">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Perplexica er et open source-alternativ til Perplexity, der har til formål at forbedre privatlivets fred ved at muliggøre lokal brug og undgå problemer med cloud-data.</li>
<li>Brugerne foreslår at integrere lokale e-bogs- og PDF-søgninger og udtrykker interesse for værktøjer som Obsidian og Logseq for at få bedre funktionalitet på flere enheder, samtidig med at de er bekymrede for datatab og synkroniseringsproblemer.</li>
<li>Varemærkespørgsmål omkring navnet &quot;Perplexity&quot; diskuteres og fremhæver balancen mellem teknisk innovation og juridiske begrænsninger, hvor nogle går ind for selvhosting af AI-teknologi for at mindske afhængigheden af store virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/kabosu-the-dog-behind-the-doge-meme-has-died">Doge Meme-ikonet Kabosu er død som 18-årig</a></h2>
<ul>
<li>Kabosu, Shiba Inu&#39;en bag det ikoniske &#39;Doge&#39;-meme, er gået bort i en alder af 18 år på grund af leukæmi og leversygdom, som hendes ejer, Atsuko Sato, meddelte den 24. maj 2024.</li>
<li>Kabosu blev berømt på internettet i 2010 på grund af et foto på Satos blog, som førte til skabelsen af &quot;Doge&quot;-memet og efterfølgende inspirerede til Dogecoin-kryptovalutaen.</li>
<li>Sato adopterede Kabosu i 2008 efter en lukning af en hvalpefabrik og afslørede hendes alvorlige helbredsproblemer i december 2022.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40464495">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kabosu, Shiba Inu-hunden bag det ikoniske &quot;Doge&quot;-meme, er død i en alder af 18 år, hvilket har givet anledning til overvejelser om internetmemes kulturelle indflydelse.</li>
<li>Nyheden har ført til diskussioner om viralt indholds natur, popularitetens uforudsigelighed og memes&#39; historiske kontekst.</li>
<li>Mange udtrykte sorg og nostalgi og bemærkede Kabosus vigtige rolle i internetkulturen, og der er planlagt en offentlig begravelse for at ære hendes eftermæle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.danielschroeder.me/2024/05/voxel-displacement-modernizing-retro-3d/">Modern Renderer genopliver 90&#39;ernes 3D-spilæstetik med Voxel-teknologi</a></h2>
<ul>
<li>Daniel Schroeder introducerer en brugerdefineret realtidsrenderer, der bruger små voxels til at modernisere den visuelle stil i klassiske 3D-spil fra 90&#39;erne som Doom og Quake.</li>
<li>Renderingsprogrammet blander retro-æstetik med moderne teknikker, producerer karakteristiske billeder fra low-poly meshes og teksturer og diskuterer kompleksiteter som voxel-geometri og proceduregenerering.</li>
<li>Projektet, der er skrevet i C++ og Vulkan, bruger Blender til modellering og sigter mod at blive integreret i eksisterende spilmotorer med fremtidige planer for dynamiske elementer og forbedret belysning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40464558">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Voxel Displacement Renderer giver et moderne twist på retro 3D-æstetik, der minder om pixel-art og tidlige 3D-spil, og som vækker nostalgi hos brugerne.</li>
<li>Den sammenlignes med Unreal Engine 5&#39;s Nanite-teknologi, selv om den bruger en anden voxel-baseret tilgang, der adskiller sig markant i teknikken.</li>
<li>På trods af den imponerende grafik mangler rendereren skygger og dynamisk belysning, og der er en interesse i fællesskabet for at gøre projektet til open source, hvilket vil inspirere til yderligere eksperimenter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.readtpa.com/p/googles-ai-generated-search-results-9e1">Googles AI-søgeresultater citerer fejlagtigt satiriske artikler fra The Onion</a></h2>
<ul>
<li>Googles AI-genererede søgeresultater citerede fejlagtigt satiriske artikler fra The Onion som faktuelle, hvilket gav anledning til bekymring over AI&#39;s evne til at skelne mellem nyheder og satire.</li>
<li>En Media Matters-rapport fremhævede, hvordan højreorienterede medier fremstillede en standard FBI-procedure som en konspirationsteori, der involverede Biden og Trump.</li>
<li>Andre emner omfatter en Rolling Stone-artikel om &quot;Cyberpunk 2077&quot;, der hjælper en journalist under kræftbehandling, en Guardian-undersøgelse om økonomisk misinformation og bekymringer om digitalt forfald og linkrot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40461580">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles AI-genererede søgeresultater har fejlagtigt citeret satiriske kilder og fremsat falske påstande, hvilket har givet anledning til bekymring om AI-pålidelighed og politisk bias.</li>
<li>Diskussionerne omfatter AI&#39;s indvirkning på webtrafikken, integrationen af annoncer i AI-svar og behovet for, at AI oplyser om tillidsniveauer og citerer kilder.</li>
<li>Brugerne udtrykker frustration over AI&#39;s håndtering af sarkasme og misinformation og debatterer begrænsningerne i Googles søgealgoritme og internetdatas indflydelse på AI-træning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2024/05/24/2024-05-24-Bunnix.html">Udvikler skaber Unix-lignende OS &#39;Bunnix&#39; på 27 dage og viser sine evner til hurtig prototyping</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren udviklede et Unix-lignende operativsystem ved navn Bunnix til x86_64-mål på 27 dage, der understøtter legacy og EFI boot, men mangler USB-understøttelse og kræver et PS/2-tastatur.</li>
<li>Bunnix&#39; kerne, der er skrevet i Hare og C, indeholder drivere til PCI og AHCI, understøtter ext4- og memfs-filsystemer og indeholder tredjepartssoftware som Vim og Doom.</li>
<li>På trods af at Bunnix var funktionel, men fejlbehæftet, fungerede den som en lærerig oplevelse for forfatteren, som planlægger at anvende disse indsigter på deres tidligere projekt, Helios, og ser potentiale for samfundsdrevne forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40467297">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En diskussion på Hacker News dykker ned i den hurtige udvikling af en Unix-klon, sammenligner den med den oprindelige Unix og diskuterer kompleksiteten i Unix-signaler.</li>
<li>På Mastodon, et operativsystem skrevet i det nye programmeringssprog Hare, der er tilgængeligt på GitHub under GPLv3, diskuteres det, at koden er langsommere, fordi man undgår LLVM, hvilket understreger en afvejning mellem enkelhed og ydeevne.</li>
<li>Debatten understreger spændingen mellem ideologisk renhed og bredere anvendelighed, hvor Hares udviklere vælger ikke at støtte proprietære platforme og understreger deres ret til at prioritere specifikke mål frem for udbredt popularitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/golden-gate-claude">Forskere afslører &quot;Golden Gate Claude&quot; for at vise AI-modellens adfærdsmodifikation</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har udgivet en artikel om fortolkning af store sprogmodeller med fokus på Claude 3 Sonnet.</li>
<li>De identificerede &quot;funktioner&quot;, specifikke neuronkombinationer, der aktiveres som reaktion på begreber som Golden Gate Bridge, og viste, at justering af disse funktioner kan ændre modellens adfærd.</li>
<li>Den modificerede model, &quot;Golden Gate Claude&quot;, er tilgængelig for offentlig interaktion og demonstrerer potentialet for præcise interne modifikationer for at forbedre AI&#39;s sikkerhed og forståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40459543">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En diskussion på Hacker News fremhæver på humoristisk vis en AI-models besættelse af Golden Gate Bridge, hvilket skaber morskab og bekymring over AI-bias.</li>
<li>Samtalen dykker ned i finjustering af AI-modeller, sikkerhed, etiske udfordringer og potentialet for misbrug og tilpasning til forskellige værdisystemer.</li>
<li>Deltagerne diskuterer antropomorfiseringen af sprogmodeller, deres kamp med modsigelser og de humoristiske, men også bekymrende resultater, herunder forkerte historiske oplysninger og kritik af AI-svar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mospace.umsystem.edu/xmlui/handle/10355/13170">US Military&#39;s Secret Radiation Tests in St. Louis Targeted Minorities, afslører undersøgelse</a></h2>
<ul>
<li>Lisa Martino-Taylors ph.d.-afhandling fra University of Missouri-Columbia fra 2011 undersøger Manhattan-Rochester-koalitionen og dens hemmelige aerosolstudier i St. Louis i 1950&#39;erne og 1960&#39;erne.</li>
<li>Undersøgelserne, der blev udført af det amerikanske militær, var rettet mod byområder med lav indkomst og overvejende minoriteter for at forstå de sundhedsmæssige virkninger af stråling fra våben.</li>
<li>Afhandlingen diskuterer, hvordan organisationer kan udføre skadelige aktiviteter med intern overholdelse og ekstern uvidenhed, og foreslår offentlige politikker for at øge gennemsigtigheden og forhindre uetiske hemmelige projekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40458686">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fra 1945 til 1970 udførte den amerikanske hær uetisk forskning i radioaktivitetens sundhedseffekter i St. Louis på trods af eksisterende data, der kunne have gjort sådanne eksperimenter unødvendige.</li>
<li>Diskussionen fremhæver historiske uetiske medicinske eksperimenter, som f.eks. at injicere mennesker med plutonium, og deres langsigtede indvirkning på offentlighedens tillid til medicin, herunder bevægelser som Anti-Vax.</li>
<li>Teksten behandler også de etiske spørgsmål i forbindelse med medicinske eksperimenter på marginaliserede grupper, regeringens hemmeligholdelse og udfordringerne med at genoprette offentlighedens tillid til regeringen og private enheder i forbindelse med udvikling og administration af vacciner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/google-search-ai-overview-giant-hallucination-1851499031">Googles AI-genererede søgeoversigter kæmper med nøjagtighed og pålidelighed</a></h2>
<ul>
<li>Googles nye AI-genererede oversigter i amerikanske søgeresultater har ført til unøjagtigheder og vildledende information, ofte omtalt som &quot;hallucinationer&quot;.</li>
<li>På trods af omfattende test forveksler AI&#39;en satire med fakta og citerer upålidelige kilder som The Onion, hvilket fører til bizarre påstande og forkerte udsagn om offentlige personer.</li>
<li>Google arbejder på forbedringer, men hastværket med at integrere AI for at konkurrere med platforme som ChatGPT har resulteret i inkonsekvente og upålidelige søgeresultater, hvilket vækker bekymring blandt brugerne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40468230">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles nye AI-drevne søgefunktion, som tilbyder sammenfattede svar, er i søgelyset på grund af problemer med pålidelighed og nøjagtighed.</li>
<li>Kritikere fremhæver, at AI-genererede resuméer kan præsentere et enkelt, potentielt forkert svar i modsætning til traditionelle søgeresultater, der giver mulighed for at krydstjekke fra flere kilder.</li>
<li>Brugerne er bekymrede for pålideligheden af AI-leverede oplysninger og nævner eksempler på misinformation og dårlige datakilder, og nogle vender sig mod alternativer som DuckDuckGo og Kagi for at få bedre privatliv og søgeresultater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ID_AA_Carmack/status/1787850053912064005">John Carmack slår til lyd for øjeblikkelig handling i forbindelse med pressebegivenheder i UI-design</a></h2>
<ul>
<li>John Carmack fremhæver betydningen af at udløse handlinger på &quot;tryk&quot;-begivenheden i design af brugergrænseflader (UI).</li>
<li>Han udtrykker frustration over den hyppige modstand, han møder, når han taler for denne tilgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40458655">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten drejer sig om, hvorvidt brugergrænsefladens handlinger skal udløses, når man trykker på en knap eller slipper den, med hensyn til respons, forebyggelse af fejl og brugerpræferencer.</li>
<li>&quot;Act on release&quot; understøttes af Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) for bedre tilgængelighed og giver brugerne mulighed for at annullere handlinger ved at flytte markøren væk.</li>
<li>Diskussionen fremhæver vigtigheden af kontekst i brugergrænsefladedesign og foreslår, at kritiske handlinger skal bekræftes ved udløsning for at forhindre fejl, mens ikke-kritiske handlinger kan udløses ved tryk for effektivitetens skyld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/pleas-for-open-sourcing-refunds-as-spotify-plans-to-brick-car-thing-devices/">Spotify deaktiverer Car Thing-enheder i december 2024 uden tilbagebetaling</a></h2>
<ul>
<li>Spotify vil deaktivere alle Car Thing-enheder den 9. december 2024 uden at tilbyde tilbagebetaling eller indbytning.</li>
<li>Car Thing, der var beregnet til Spotify-navigation i biler, blev udfaset i juli 2022 på grund af lav efterspørgsel og problemer med forsyningskæden, men blev fortsat solgt til en reduceret pris.</li>
<li>Brugerne opfordrer Spotify til at open source-enheden for at forhindre e-affald, men virksomheden har ikke reageret, hvilket har ført til stor utilfredshed blandt brugerne og mistillid til fremtidige Spotify-hardwareprodukter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40465102">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Spotify planlægger at deaktivere sine Car Thing-enheder i december uden at tilbyde tilbagebetaling, hvilket har udløst kritik af e-affald og forbrugerrettigheder.</li>
<li>Diskussionen understreger behovet for regler, der kan forhindre praksisser som permanent låsning af bootloadere og blokering af enheder, når de er udtjente, og slår til lyd for sikkerhedsmodeller, der ikke er afhængige af producentens privilegerede nøgler.</li>
<li>Kritikere fremhæver vigtigheden af løbende sikkerhedsopdateringer, EU&#39;s mandat til USB-C for at reducere e-affald og de potentielle fordele ved at gøre det lettere at genindlæse enheder for at forlænge deres levetid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fuqua.io/CSharpRepl/">CSharpRepl: Interaktiv C# REPL med syntaksfremhævelse og IntelliSense</a></h2>
<ul>
<li>CSharpRepl er en kommandolinje-C# REPL (Read-Eval-Print Loop) på tværs af platforme til interaktiv udforskning af C#-sproget, biblioteker og NuGet-pakker.</li>
<li>Det understøtter hurtig syntaks- og API-testning uden at skulle oprette projekter, tilbyder autokomplettering af kommandolinjen og gør det muligt at henvise til NuGet-pakker og eksisterende projekter.</li>
<li>Funktionerne omfatter navigation til kildekode med F12, visning af IL-kode (Intermediate Language) med F9, og det er gratis, open source og kan installeres via <code>dotnet tool install -g csharprepl</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40460296">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om &quot;CSharpRepl&quot;, et C# REPL-værktøj (Read-Eval-Print Loop), der tilbyder syntaksfremhævning og IntelliSense.</li>
<li>Brugerne sammenligner det med alternativer som LinqPad, som roses for funktioner som sikker opbevaring af adgangskoder og procesvedholdenhed på trods af licensomkostningerne.</li>
<li>Andre værktøjer, der nævnes, er RoslynPad og polyglotte notesbøger i VSCode, og nogle brugere anbefaler også at udforske F# på grund af dets unikke funktioner.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ICQ ophører med at fungere den 26. juni; brugere henvises til VK Messenger og VK WorkSpace" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ICQ%20oph%C3%B8rer%20med%20at%20fungere%20den%2026.%20juni%3B%20brugere%20henvises%20til%20VK%20Messenger%20og%20VK%20WorkSpace&subheading=fredag%20den%2024.%20maj%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/05/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/23&#39;</h2>
<h1>2024-05-23</h1>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/351132/openai-vested-equity-nda-sam-altman-documents-employees">Lækkede dokumenter afslører OpenAI&#39;s aggressive taktik over for tidligere medarbejdere</a></h2>
<ul>
<li>Lækkede dokumenter viser, at OpenAI, ledet af CEO Sam Altman, brugte aggressive taktikker for at forhindre tidligere medarbejdere i at kritisere virksomheden ved at true med at tilbagekalde deres optjente aktier, medmindre de underskrev restriktive exit-aftaler.</li>
<li>På trods af Altmans offentlige undskyldning og påstande om uvidenhed tyder interne dokumenter med hans og andre lederes underskrifter på, at de kendte til disse bestemmelser, hvilket giver anledning til bekymring om OpenAI&#39;s gennemsigtighed og troværdighed.</li>
<li>OpenAI er nu i gang med at opdatere sin afgangsproces for at sikre, at tidligere medarbejdere får ret til deres løn, og for at fjerne klausuler om ikke-partiskhed, men der er stadig meget at gøre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40447431">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Lækkede dokumenter viser, at OpenAI brugte aggressive taktikker for at håndhæve aftaler om ikke-diskrimination ved at true tidligere medarbejderes optjente egenkapital, hvilket førte til modreaktioner og efterfølgende forsikringer fra OpenAI.</li>
<li>Situationen har sat gang i diskussioner om kontraktforhandlinger, aktiekompensation og konkurrenceklausuler, hvilket har understreget kompleksiteten og de regionale forskelle i håndhævelsen.</li>
<li>Kritikere hævder, at OpenAI&#39;s handlinger afslører dybere spørgsmål om tillid og gennemsigtighed med bredere konsekvenser for branchens tendenser, etiske bekymringer og indflydelsen fra fremtrædende personer som Sam Altman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/05/22/openai-scarlett-johansson-chatgpt-ai-voice/">OpenAI klonede ikke Scarlett Johanssons stemme til ChatGPT, bekræfter optegnelser</a></h2>
<ul>
<li>Scarlett Johansson hævdede, at OpenAI kopierede hendes stemme uden hendes samtykke, efter at hun havde afvist CEO Sam Altmans anmodning om at få licens til den.</li>
<li>OpenAI havde søgt uorganiserede skuespillere med varme, engagerende stemmer til et hemmeligt projekt, der skulle menneskeliggøre ChatGPT, men havde ikke eksplicit til formål at klone Johanssons stemme, ifølge kilder og dokumenter gennemgået af The Washington Post.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40448045">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI er i søgelyset for angiveligt at have brugt en stemmeskuespiller, der lyder som Scarlett Johansson, til ChatGPT uden hendes samtykke, hvilket giver anledning til juridiske og etiske bekymringer.</li>
<li>Debatten fremhæver kompleksiteten i lovgivningen om stemmeimitation med henvisning til sager som Midler v. Ford og Tom Waits vs. Frito-Lay og understreger behovet for opdaterede juridiske rammer.</li>
<li>Kontroversen henleder opmærksomheden på bredere konsekvenser for AI, stemmeskuespillere og de etiske overvejelser om at bruge enslydende stemmer uden udtrykkeligt samtykke.</li>
</ul>
<h2><a href="https://windirstat.net/">WinDirStat: Open-Source Disk Usage Viewer og oprydningsværktøj til Windows</a></h2>
<ul>
<li>WinDirStat er et open source-værktøj til at se og rydde op i diskforbruget på Microsoft Windows og tilbyder en katalogliste, et treemap og en udvidelsesliste.</li>
<li>Alternativer til Linux omfatter KDirStat og QDirStat, mens MacOS X-brugere kan bruge Disk Inventory X eller GrandPerspective.</li>
<li>Softwaren er licenseret under GPLv2, hvilket sikrer, at den forbliver fri og open source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40449767">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen sammenligner forskellige værktøjer til analyse af diskforbrug med fokus på funktioner, ydeevne og brugervenlighed på tværs af forskellige operativsystemer.</li>
<li>WinDirStat er populær og open source, men kritiseres for at være langsom, mens WizTree er hurtigere, men har sikkerhedsproblemer og ikke er open source.</li>
<li>Brugerne fremhæver kompromiser mellem hastighed, sikkerhed og brugervenlighed og udtrykker et behov for bedre filhåndteringsfunktioner og forbedrede visualiseringsmetoder som treemaps og sunbursts.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-outage-affects-bing-copilot-duckduckgo-and-chatgpt-internet-search/">Microsoft-nedbrud forstyrrer Bing-, Copilot-, ChatGPT- og DuckDuckGo-tjenester</a></h2>
<ul>
<li>Et større Microsoft-nedbrud den 23. maj 2024 forstyrrede flere tjenester, herunder Bing, Copilot, ChatGPT internetsøgning og DuckDuckGo, hvilket primært påvirkede brugere i Asien og Europa.</li>
<li>Bings hjemmeside og Copilot-tjenester oplevede betydelige problemer, mens DuckDuckGo viste fejlmeddelelser, men senere genoptog normal drift.</li>
<li>OpenAI og Microsoft har anerkendt problemerne og arbejder på at genoprette den fulde funktionalitet i Bing og Copilot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40453077">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et Microsoft-nedbrud påvirkede flere internettjenester som Bing, Copilot, DuckDuckGo og ChatGPT.</li>
<li>Hændelsen understreger, at onlinetjenester er indbyrdes forbundne, og at de er afhængige af Microsofts infrastruktur.</li>
<li>For mere detaljerede diskussioner er brugerne blevet henvist til en specifik tråd på Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lanceewing.github.io/blog/sierra/agi/sq2/2024/05/22/do-you-own-this-space-quest-2-disk.html">Sierra&#39;s Space Quest II-diskettefejl afslører AGI-kildekode</a></h2>
<ul>
<li>I 2024 fandt man ud af, at visse versioner af Sierra On-Line&#39;s Space Quest II havde rester af C-kildekode på deres 720KB-disketter på grund af forkert formatering.</li>
<li>Denne fejl afslørede ca. 70 % af kildekoden til Sierras AGI-fortolker, herunder 75 C-kildefiler og 16 assembly-filer, som gik ubemærket hen indtil 2016.</li>
<li>Kildekoden er nu tilgængelig på GitHub, hvilket giver værdifuld indsigt i Sierras udviklingsprocesser og hjælper projekter som den webbaserede AGILE-fortolker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40455758">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver historiske fejl i softwaredistributionen, såsom inkludering af følsomme eller utilsigtede data i de endelige produktudgivelser, eksemplificeret ved DOS-spillet &quot;Double Dragon II: The Revenge&quot; fra 1989.</li>
<li>Den undersøger foranstaltninger mod piratkopiering af disketter, begrænsningerne i diskkopimaskiner på forbrugerniveau og moderne værktøjer som Greaseweazle til læsning af data på magnetisk niveau.</li>
<li>Deltagerne deler nostalgiske oplevelser med gamle spil, diskuterer konsekvenserne af lækage af kildekode og understreger vigtigheden af billeddannelse på sektorniveau til arkivering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fpvsim.com/drone-flying-101">Bliv mester i droneflyvning: Interaktiv begynderundervisning med FPVSIM</a></h2>
<ul>
<li>FPVSIM giver en detaljeret vejledning i droneflyvning for begyndere, der dækker nøglebegreber som svævning, drejning, hældning og koordinerede sving.</li>
<li>Vejledningen fremhæver forskellene mellem drone- og bilnavigation med fokus på 3D-bevægelse gennem roll, yaw og pitch og tilbyder praktiske lektioner via en webbaseret simulator.</li>
<li>Brugerne kan få adgang til yderligere ressourcer som manualer, tips om ydeevne og avancerede konfigurationer og fortsætte med at øve sig på FPVSIM&#39;s web- eller desktop-simulatorer for bedre læring og realistisk grafik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40449278">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Drone Flying 101 - An Interactive Tutorial for Beginners&quot; dækker det grundlæggende i FPV (First-Person View) og ikke-FPV (cinematic) droner og fremhæver brugervenligheden af ikke-FPV-droner som DJI Mavic på grund af GPS-stabilisering.</li>
<li>Vejledningen understreger vigtigheden af at vælge den rigtige sender og anbefaler OpenTX- eller EdgeTX-software og ExpressLRS-protokollen for at opnå en bedre ydeevne med populære sendere, herunder Radiomaster og TBS Tango 2.</li>
<li>Diskussionen udforsker udviklingen i brugen af droner i moderne krigsførelse, især i Ukraine, og kommer ind på den potentielle fremtid for autonome droner, pilottræning og modforanstaltninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/misohena/el-easydraw">Emacs Easy Draw: Problemfrit tegneværktøj integreret med Org-Mode</a></h2>
<ul>
<li>Emacs Easy Draw er et tegneværktøj, der fungerer i Emacs og kræver Emacs 27.2, understøttelse af billeder og SVG, gzip/gunzip og libxml.</li>
<li>Det integreres med Org-Mode, så brugerne kan oprette og redigere tegninger direkte i dokumenter, og det understøtter eksport som HTML eller LaTeX.</li>
<li>Værktøjet bruger en delmængde af SVG-specifikationen, indeholder et farvevælgerbibliotek til CSS- og HTML-redigering og er licenseret under GPLv3, der opfordrer til bidrag fra fællesskabet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40447998">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Emacs Easydraw er et tegneværktøj, der er udviklet til Emacs, og som er unikt skabt til Windows i stedet for det typiske Linux-miljø.</li>
<li>Brugerne finder den nyttig til små tegninger og potentiel integration med workflows som org-roam, selvom den i øjeblikket mangler håndskriftsfunktioner og samarbejdsfunktioner.</li>
<li>Med algoritmeforbedringer mener nogle, at det kan konkurrere med Inkscape, og det har en praktisk farvevælger, som gør det bedre end mange onlineværktøjer.</li>
</ul>
<h2><a href="http://tomwaitslibrary.info/biography/copyright/frito-lay/">Tom Waits vinder retssag på 2,6 millioner dollars mod Frito-Lay for uretmæssig tilegnelse af stemmer</a></h2>
<ul>
<li>Tom Waits sagsøgte Frito-Lay Inc. i 1988 for at bruge en lydlignende efterligning af hans sang &quot;Step Right Up&quot; i en Doritos-reklame og hævdede, at der var tale om falsk reklame og uretmæssig tilegnelse af stemmen.</li>
<li>Juryen tildelte Waits 2,6 millioner dollars, en dom, der blev stadfæstet i appelsagen, og som skabte juridisk præcedens for uretmæssig tilegnelse af stemmer i henhold til Lanham Act og californisk lovgivning.</li>
<li>Waits har kritiseret kunstnere, der lader deres musik indgå i reklamer, fordi det underminerer den kunstneriske integritet, og hans sag understreger vigtigheden af at beskytte det kunstneriske omdømme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40452655">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker juridiske og etiske problemer med at bruge lydlignende stemmeskuespillere med henvisning til Tom Waits&#39; retssag mod Frito-Lay og Scarlett Johanssons kontrovers med OpenAI.</li>
<li>Den undersøger kompleksiteten i stemmeimitation, begrebet &quot;at sælge ud&quot; og udviklingen i opfattelsen af kunstnere, der giver licens til deres arbejde, herunder de juridiske konsekvenser af at bruge en stemme, der ligner Johanssons, uden samtykke.</li>
<li>Samtalen kritiserer virksomhedernes praksis, især OpenAI&#39;s, og adresserer bredere bekymringer om AI-genererede stemmers påvirkning af intellektuel ejendomsret og kunstnerisk integritet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magicui.design/">UI-bibliotek til skriveanimation: Gratis, tilpassede komponenter til designingeniører</a></h2>
<ul>
<li>Typing Animation UI library for Design Engineers tilbyder over 20 gratis og open source-animerede komponenter bygget med React, Typescript, Tailwind CSS og Framer Motion.</li>
<li>Biblioteket indeholder funktioner som filbesparelse, fuldtekstsøgning, flersproget understøttelse og kalenderfiltrering, og der findes rigtige komponentdemonstrationer.</li>
<li>Brugerne har rost biblioteket på Twitter for dets design og funktionalitet, og Magic UI Pro indeholder mere avancerede skabeloner til yderligere tilpasning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40450128">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Magic UI, et UI-bibliotek til designingeniører, har fået blandede anmeldelser, hvor nogle roser dets æstetiske appel, mens andre kritiserer det for at være visuelt distraherende og afledt.</li>
<li>De største kritikpunkter omfatter langsom ydeevne, højt ressourceforbrug, problemer med brugervenligheden i Firefox og beskyldninger om at være et rip-off af ShadCN/UI.</li>
<li>Diskussionen fremhæver også Reacts dominans inden for webudvikling, nytten af at vedligeholde Figma-komponenter og performanceproblemer som ekstremt CPU-forbrug og browsernedbrud på demosiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-first-quarter-fiscal-2025">NVIDIA lancerer CUDA-Q-platform til at styrke globale kvantecomputercentre</a></h2>
<ul>
<li>NVIDIA har introduceret CUDA-Q-platformen, der har til formål at fremme kvantecomputercentre over hele verden.</li>
<li>Meddelelsen blev givet den 12. maj 2024 og markerer et vigtigt skridt inden for kvantecomputerteknologi.</li>
<li>Denne lancering forventes at fremskynde forskning og udvikling inden for kvantecomputere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40446010">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidias regnskab for 1. kvartal 2025 viser et stærkt salg af H100 GPU&#39;er, men advarer om potentielle risici i forsyningskæden og drager paralleller til historiske tilfælde som Cisco.</li>
<li>Diskussionen understreger vigtigheden af investeringsstrategier som diversificering, risikobalancering og forståelse af markedsdynamik og fremhæver Nvidias førende position inden for AI på grund af dets overlegne softwareøkosystem.</li>
<li>Der udtrykkes bekymring for bæredygtigheden af Nvidias vækst midt i AI-hypen, potentiel konkurrence fra kunder som Meta og Microsoft/OpenAI, der skaber deres egne chips, og produktionsbegrænsninger fra TSMC og Samsung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/automakers-will-give-your-location-to-police-without-a-warrant-senators-say">Bilproducenter indrømmer at dele førerdata med politiet uden dommerkendelse, advarer senatorer</a></h2>
<ul>
<li>Otte bilproducenter, herunder Toyota, Subaru og BMW, indrømmede over for Kongressen, at de ville udlevere førerdata til politiet uden en retskendelse, hvilket er i modstrid med deres tidligere løfter om at beskytte forbrugernes privatliv.</li>
<li>Senatorerne Ron Wyden og Ed Markey kritiserede bilproducenterne for at vildlede forbrugerne og gav udtryk for bekymring over retssystemets potentielle misbrug af lokaliseringsdata.</li>
<li>Bilindustriens inkonsekvente holdning til privatlivets fred, som f.eks. at modsætte sig lovforslag om ret til reparation og samtidig kompromittere forbrugerdata, understreger behovet for årvågenhed i forbindelse med teknologi til opkoblede biler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40445093">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Senatorerne er bekymrede over, at bilfabrikanterne leverer data om køretøjets placering til politiet uden en dommerkendelse, hvilket rejser spørgsmål om privatlivets fred og sporing i moderne køretøjer.</li>
<li>Brugerne diskuterer kompleksiteten i at deaktivere sporingstjenester som OnStar, lovligheden af sådanne handlinger og indvirkningen på bilens funktionalitet og garantier.</li>
<li>Debatten sætter fokus på balancen mellem offentlig sikkerhed og privatlivets fred, forsikringsselskabernes rolle og behovet for robuste forbrugerrettigheder og regler for databeskyttelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/05/22/voyager-1-resumes-sending-science-data-from-two-instruments/">Voyager 1 genoptager transmission af videnskabelige data efter fem måneders pause</a></h2>
<ul>
<li>Voyager 1 er begyndt at sende videnskabelige data fra to af sine fire instrumenter igen efter et computerproblem i november 2023.</li>
<li>Missionsteamet er i gang med at rekalibrere de resterende to instrumenter, og plasmabølgesubsystemet og magnetometeret er nu i drift.</li>
<li>Problemet blev sporet til beskadiget hukommelse i flyvedatasubsystemet; Voyager 1, der blev opsendt i 1977, er over 15 milliarder kilometer fra jorden og er et af NASA&#39;s længst fungerende rumfartøjer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40447117">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om NASA&#39;s artikel om, at Voyager 1 genoptager dataoverførslen, fokuserer på, om Voyager-missionerne er menneskehedens største videnskabelige bedrifter.</li>
<li>Deltagerne sammenligner Voyagers lange levetid og enkle design med komplekse projekter som Large Hadron Collider og genomsekventering og fremhæver vigtigheden af tyngdekraftsassistenter og den unikke planetariske tilpasning.</li>
<li>Diskussionen nævner også andre monumentale præstationer, såsom udryddelsen af kopper og udviklingen af trykpressen, og understreger udfordringen i at rangordne disse præstationer på grund af deres betydelige indvirkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sligocki.com//2024/05/22/bb-3-4-a14.html">Nyt gennembrud for turingmaskiner beregner funktion på Ackermann-niveau</a></h2>
<ul>
<li>Pavel Kropitz opdagede en Turing-maskine (TM) med 3 tilstande og 4 symboler, som kunne beregne en funktion på Ackermann-niveau, og som stoppede med præcis ((2 \uparrow^{15} 5) + 14 ) ikke-nul symboler på båndet.</li>
<li>Denne TM, der blev fundet den 25. april 2024, er den første kendte, der simulerer en så kompleks funktion, og dens opførsel kræver dobbelt induktion for at blive bevist.</li>
<li>Opdagelsen fungerede også som en test for en validator for &quot;induktive beviser&quot;, der har til formål at standardisere og verificere sådanne beviser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40453221">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten dykker ned i kompleksiteten af Turing-maskiner med fokus på Busy Beaver-problemet og et nyt Turing-maskineprogram, BB(3, 4), som overgår Ackermanns funktion i kompleksitet.</li>
<li>Den diskuterer programmets modulære struktur, egenskaberne ved langkørende Turing-maskiner og konsekvenserne af Kolmogorov-kompleksitet og fremhæver udfordringerne ved at analysere disse maskiner.</li>
<li>Samtalen kritiserer også peer review-systemet, pålideligheden af digitale informationskilder og understreger vigtigheden af korrekt arkivering og citeringspraksis i videnskabelig forskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/05/22/computershare_vm_migration_project/">Computershare dropper VMware til fordel for Nutanix AHV midt i massive prisstigninger</a></h2>
<ul>
<li>Computershare, en global operatør af aktieregistre på aktiemarkedet, forlader VMware på grund af betydelige prisstigninger efter Broadcoms opkøb af VMware.</li>
<li>Omkostningerne til VMware-hypervisor steg med 10 til 15 gange, hvilket fik Computershare til at skifte til Nutanix AHV, hvor en migrering af 24.000 VM&#39;er forventes at være afsluttet inden for et år.</li>
<li>Dette træk understreger potentielle problemer for Broadcom, da andre store kunder måske også vil søge alternativer på grund af deres prisstrategier med høje indtægter og høje marginer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40452260">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>VMware, der nu ejes af Broadcom, har mistet en stor kunde med 24.000 virtuelle maskiner på grund af betydelige prisstigninger, hvilket afspejler en strategi om at fokusere på forretninger med høj indtjening og høje marginer.</li>
<li>Kritikere hævder, at denne tilgang risikerer at drive kunderne over til konkurrenter som Nutanix eller open source-løsninger, hvilket understreger udfordringerne ved at migrere store it-systemer og vigtigheden af at bevare kundernes tillid.</li>
<li>Diskussionen understreger også risikoen for vendor lock-in og foreslår hybrid- eller multi-cloud-tilgange for at mindske afhængigheden af en enkelt hypervisor-leverandør.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Lækkede dokumenter afslører OpenAI's aggressive taktik over for tidligere medarbejdere" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=L%C3%A6kkede%20dokumenter%20afsl%C3%B8rer%20OpenAI's%20aggressive%20taktik%20over%20for%20tidligere%20medarbejdere&subheading=torsdag%20den%2023.%20maj%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/05/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/22&#39;</h2>
<h1>2024-05-22</h1>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/gordon-bell-an-architect-of-our-digital-age-dies-at-age-89/">Den banebrydende computeringeniør Gordon Bell er død som 89-årig</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Bell, en banebrydende computeringeniør og nøgleperson i udviklingen af Digital Equipment Corporations (DEC) indflydelsesrige minicomputere, er død i en alder af 89 år.</li>
<li>Bell var medvirkende til at skabe VAX-minicomputerserien og var med til at grundlægge det første store computermuseum, som udviklede sig til Computer History Museum i Silicon Valley.</li>
<li>Han bidrog til Microsoft Research, var genstand for MyLifeBits life-logging-projektet og modtog adskillige udmærkelser, herunder National Medal of Technology og IEEE&#39;s John von Neumann-medalje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40432688">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Bell, en banebrydende computeringeniør og investor, er gået bort og har efterladt sig en betydelig indflydelse på teknologibranchen og dem, han var mentor for.</li>
<li>Bell var kendt for sit &quot;lifelogging&quot;-projekt, MyLifeBits, og sine bidrag til computere, herunder arbejdet med PDP-8 og grundlæggelsen af Computer History Museum.</li>
<li>På trods af hans forbindelser til DEC og MIT er ASCII-klokke-tegnet (CTRL-G) ældre end Bell og ikke opkaldt efter ham; Bob Bemer fra IBM spillede en nøglerolle i udviklingen af ASCII.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slate.com/technology/2024/05/scarlett-johansson-ai-voice-sam-altman-openai.html">Sam Altman får kritik for OpenAI&#39;s uautoriserede brug af Scarlett Johanssons stemme</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI, der ledes af Sam Altman, er i søgelyset, efter at Scarlett Johansson anklagede virksomheden for at bruge en stemme i sin GPT-4o-model, der nøje efterlignede hendes, uden hendes samtykke.</li>
<li>Johansson havde afslået et tilbud om at lægge stemme til systemet og har siden hyret advokater, hvilket har fået OpenAI til at sætte brugen af stemmen på pause.</li>
<li>Denne hændelse, kombineret med intern uro og juridiske udfordringer i forbindelse med brug af data, rejser spørgsmål om Altmans gennemsigtighed og lederskab, hvilket står i kontrast til hans offentlige holdning til ansvarlig AI-udvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40434800">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen kritiserer Sam Altman for angiveligt at have brugt en stemmeskuespiller, der lignede Scarlett Johansson, uden samtykke, og rejser etiske og juridiske spørgsmål om magtkoncentration blandt de rige og behovet for bedre regler.</li>
<li>Diskussionen dykker ned i de etiske konsekvenser af stemmekloning med henvisning til retssager som Midler v. Ford og Waits v. Frito Lay og diskuterer lovligheden og moralen i at bruge kendtes billeder uden tilladelse.</li>
<li>Den berører også AI&#39;s hurtige udbredelse, indvirkningen på jobs som stemmeskuespillere og de bredere konsekvenser af AI-teknologier, idet den fremhæver spændingen mellem juridiske begrænsninger og etiske overvejelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://breckyunits.com/scrollsets.html">Revolutionerende datalagring: Single Plain Text File Method af Breck Yunits</a></h2>
<ul>
<li>Breck Yunits introducerer en metode til at gemme tabelviden i en enkelt almindelig tekstfil ved hjælp af mellemrum og nye linjer, hvilket giver fordele i forhold til binære formater.</li>
<li>Systemet, der hedder ScrollSets, er læsbart for mennesker, kan redigeres med git og er kompatibelt med traditionel software og AI, og det driver open source-webstedet PLDB.io.</li>
<li>Nøglefunktionerne omfatter mål, koncepter, målinger og kommentarer med forbedringer som opdeling af data i flere filer, brug af et parser-sprog kaldet Grammar og tilføjelse af attributter som sortIndex og types.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40432834">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen af Breck diskuterer lagring af viden i en enkelt lang almindelig tekstfil med kritik af koncepter som indlejrede parsere og genopfindelsen af semantiske databegreber.</li>
<li>Værktøjer som Edna og Heynote nævnes til notetagning og fremhæver funktioner som genveje til hurtig adgang, lokal lagring og potentielle forbedringer som billedunderstøttelse og OCR (Optical Character Recognition).</li>
<li>Diskussionen understreger vigtigheden af at henvise til tidligere arbejde for at undgå redundans, det praktiske i at organisere data i filer og refleksioner over enkelheden i almindelige tekstfiler til datalagring, især under COVID-19-pandemien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mongabay.com/2024/05/right-to-roam-movement-fights-to-give-the-commons-back-to-the-commoners/">Right to Roam-bevægelsen forsøger at genvinde offentlig adgang til Englands landområder</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Right to Roam&quot;-bevægelsen i England forsøger at genvinde offentlighedens adgang til både private og offentlige arealer, da kun 8 % af jorden i øjeblikket er tilgængelig for borgerne.</li>
<li>Aktivisten Jon Moses fremhæver historien om jordejerskab i England og behovet for at genetablere &quot;freedom to roam&quot; for at genskabe forbindelsen mellem mennesker og natur og reparere landskaber.</li>
<li>Bevægelsen organiserer begivenheder som gruppevandringer på privat jord for at demonstrere fordelene ved offentlig adgang og adressere den historiske undertrykkelse af fælles rettigheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40440283">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Right to roam&quot;-bevægelsen ønsker offentlig adgang til privat jord til rekreation og uddannelse, inspireret af Skotlands model, som begrænser motoriserede aktiviteter, jagt og langtidscamping.</li>
<li>Kritikere i USA bekymrer sig om ansvar, retssager og hjemløse lejre, mens tilhængere mener, at disse problemer kan håndteres med korrekt håndhævelse og systemiske ændringer.</li>
<li>Debatten sætter fokus på økonomisk ulighed, psykisk sygdom, stofmisbrug og kriminalitet og diskuterer sociale fællesskabers rolle, ejendomsrettigheder og behovet for juridiske reformer for at skabe balance mellem offentlig adgang og privat ejendomsret.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.karlstack.com/p/exclusive-scandal-at-americas-top">Skandale på Regeneron ISEF 2024 på grund af beskyldninger om snyd</a></h2>
<ul>
<li>En skandale er dukket op på Regeneron International Science and Engineering Fair (ISEF) 2024 og involverer Krish Pai, en 17-årig vinder i afdelingen for miljøteknik.</li>
<li>Pai beskyldes for at have snydt ved at bruge forfalskede billeder og plagierede data i sit projekt om mikroorganismer, der nedbryder plastik, og et anonymt dossier indeholder detaljerede beviser.</li>
<li>Hændelsen understreger, at ISEF har begået betydelige tilsynssvigt, og der er opfordringer til at tilbagekalde Pais pris for at opretholde retfærdighed, hvilket forventes at blive dækket af de almindelige medier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40436651">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kritiserer retfærdigheden i Intel International Science and Engineering Fair (ISEF) og bemærker forskelle mellem uafhængigt designede projekter og dem med betydelig mentorskab eller laboratorietilknytning, hvilket ofte favoriserer studerende med universitetsforbindelser.</li>
<li>Bredere samfundsmæssige tendenser, såsom øget forældreinvolvering og overdreven brug af digitale medier blandt unge, diskuteres, og deres indvirkning på børns uafhængighed, selvværd og tidsstyring fremhæves.</li>
<li>Bekymringer om videnskabsmessers konkurrenceprægede karakter, udbredelsen af plagiering og videnskabelig uredelighed tages op sammen med etikken i snyd og arrangørernes rolle i at forhindre svindel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stevelosh.com/blog/2018/08/a-road-to-common-lisp/">At mestre Common Lisp: En omfattende guide til værktøjer, biblioteker og bedste praksis</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget &quot;A Road to Common Lisp&quot; giver en omfattende guide til at lære Common Lisp, der dækker den historiske kontekst, praktiske trin og anbefalede værktøjer og biblioteker.</li>
<li>Den fremhæver Common Lisps stabilitet, bagudkompatibilitet og udvidelsesmuligheder i modsætning til moderne sprog, der ofte kræver betydelig vedligeholdelse af forældede biblioteker.</li>
<li>Indlægget giver praktiske råd om at minimere afhængigheder, bruge stabile biblioteker, sætte et udviklingsmiljø op og engagere sig i fællesskabet sammen med avancerede læringsressourcer og fejlfindingsmetoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40435771">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver udfordringerne ved at bruge teksteditorer til udvikling af Common Lisp (CL) og bemærker den overlegne understøttelse af plugins i Emacs med SLIME i forhold til Vim.</li>
<li>Alternativer som Doom Emacs, Spacemacs, Conjure for Neovim, Atom, VSCode og Jupyter notebooks foreslås til bedre CL-udviklingsoplevelser.</li>
<li>Samtalen lægger vægt på Lisp&#39;s REPL (Read-Eval-Print Loop) til realtidsinteraktion, dens dynamiske kodningsmuligheder og kompleksiteten i CL-makroer, samtidig med at den begrænsede udbredelse af Lisp på grund af dens ukendte syntaks og historiske kontekst behandles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://enterprise.wikimedia.com/">Wikimedia Enterprise afslører API&#39;er til forbedret AI-træning og integration af søgemaskiner</a></h2>
<ul>
<li>Wikimedia Enterprise tilbyder API&#39;er i virksomhedsklassen, der er designet til at forbedre søgemaskiner, store sprogmodeller (LLM&#39;er) og deep learning-applikationer ved at forbedre søgeresultater og svar.</li>
<li>API&#39;erne giver adgang i realtid til data fra Wikimedia-projekter på alle sprog, med værktøjer til at opdage hærværk og opdateringer, der understøtter applikationer som stemmeassistenter og AI-træningsmodeller.</li>
<li>Tjenesten omfatter over 850 datasæt, mere end 100 mio. projektsider og mere end 20 mio. månedlige redigeringer, hvilket giver hyppige, pålidelige og veldokumenterede data, herunder metadata om artikelredigeringer og en funktion til sandsynlighed for tilbageførsel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40433511">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Wikimedia Enterprise udforsker nye finansieringsstrømme, såsom API&#39;er til store sprogmodeller (LLM&#39;er) og AI-træning, hvilket skaber debat om potentielle interessekonflikter og risici for gratis tilbud.</li>
<li>Kritikere hævder, at eksisterende midler burde være tilstrækkelige, mens tilhængere nævner høje driftsomkostninger og juridiske udfordringer, hvilket fremhæver spændingen mellem open source-forpligtelser og økonomisk bæredygtighed.</li>
<li>Debatten handler bl.a. om, hvorvidt Wikipedia bør opkræve betaling fra LLM-undervisere for at behandle spørgsmål om informationsøkonomi og IP, og der er forskellige meninger om legitimiteten af Wikimedias finansieringsbehov og indvirkningen på gratis tjenester.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sive.rs/now2">Hvorfor du bør tilføje en /Nu-side til dit website, og hvordan du gør det</a></h2>
<ul>
<li>I 2015 introducerede Derek Sivers konceptet med en /now-side på sin hjemmeside for at dele sine aktuelle aktiviteter, inspireret af fraværet af sådanne oplysninger på en vens hjemmeside.</li>
<li>Ideen vandt indpas, og det fik Sivers til at etablere nownownow.com, et katalog med over 2300 /now-sider på verdensplan.</li>
<li>Sivers opfordrer andre til at oprette deres egne /now-sider og giver instruktioner til forskellige platforme og tilbyder at tilføje dem til biblioteket efter anmodning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40438960">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Konceptet med &quot;/now&quot;-sider, som Derek Sivers har populariseret, går ud på, at folk deler deres nuværende aktiviteter på personlige hjemmesider.</li>
<li>Mens nogle finder &quot;/nu&quot;-sider nyttige, bemærker andre, at de hurtigt kan blive forældede, og foreslår alternativer som /om-sider, påmindelser og lettere indholdsstyringssystemer (CMS).</li>
<li>Diskussionen fremhæver &quot;/now&quot;-sidernes potentiale til at genoplive personlige websider og blogs og bidrage til mangfoldigt og originalt indhold på internettet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/shitposts/no-way-to-prevent-this/CVE-2024-4323/">Fluent Bit-sårbarhed udløser presserende rettelser midt i bekymringer om hukommelsessikkerhed i C</a></h2>
<ul>
<li>En sårbarhed (CVE-2024-4323) i Fluent Bit-projektet har ført til en hurtig indsats fra pålidelighedsingeniører og systemadministratorer.</li>
<li>Fejlen, der stammer fra HTTP-parsing-kode i C, tillader heap-korruption og udførelse af vilkårlig kode gennem en specifik HTTP GET-anmodning.</li>
<li>Denne hændelse understreger det vedvarende problem med sårbarheder i hukommelsessikkerheden i C, som har været ansvarlig for 90 % af sådanne problemer i løbet af de sidste 50 år, på trods af vigtigheden af robust kodningspraksis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40437379">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kritiserer amerikanske skoleskyderier og ineffektive reaktioner, bruger et satirisk format til at adressere bufferoverløb i C-programmering og sammenligner amerikansk våbenlovgivning med andre lande og fremhæver NRA&#39;s indflydelse og offentlig støtte til universelle baggrundstjek.</li>
<li>Den sammenligner USA&#39;s og Schweiz&#39; våbenlove, kritiserer C/C++ til fordel for moderne sprog som Rust og Golang og diskuterer programmeringsparadigmer med vægt på Rusts hukommelsessikkerhed og fællesskabsdynamik.</li>
<li>Samtalen kritiserer teknologibranchens fokus på værktøjer frem for dygtige udviklere og god ledelse og understreger behovet for klar, vedligeholdelsesvenlig kode og udfordringerne ved at skifte fra C til mere sikre sprog som Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gatesnotes.com/Brave-New-Words">Bill Gates støtter Sal Khans vision om AI-drevet uddannelse i &quot;Brave New Words&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Bill Gates roser Sal Khans nye bog, &quot;Brave New Words&quot;, for dens udforskning af AI&#39;s transformative potentiale inden for uddannelse.</li>
<li>Gates understreger mulighederne i OpenAI&#39;s GPT-4o og fremhæver dens livagtige interaktioner og potentiale som personlig vejleder for studerende.</li>
<li>Sal Khan argumenterer for, at AI kan forbedre elevernes resultater og lærernes oplevelser gennem personlig læring, og Gates anbefaler bogen på grund af dens indsigtsfulde forudsigelser og praktiske anvendelser i klasseværelset.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40440854">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Khan Academy, der blev grundlagt af Sal Khan, tilbyder gratis uddannelsesressourcer, som har haft stor indflydelse på mange menneskers liv, herunder en gymnasieelev, der droppede ud af skolen og forfulgte en karriere inden for AI.</li>
<li>Diskussionen dækker AI&#39;s potentiale og risici inden for uddannelse og fremhæver bekymringer om misinformation, samfundsmæssige konsekvenser og balancen mellem fordele og ulemper ved AI.</li>
<li>AI-værktøjer som Khanmigo undersøges for deres omkostninger og tilgængelighed, med debatter om AI&#39;s effektivitet i forhold til traditionel undervisning, der understreger vigtigheden af motivation og menneskelig interaktion i uddannelse.</li>
</ul>
<h2><a href="http://fpgacomputing.blogspot.com/2013/11/the-stanford-startup-and-mit-startup.html">MIT vs. Stanford Startups: Teknisk innovation vs. markedsstrategi</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget sammenligner to hypotetiske startups fra MIT og Stanford med fokus på deres forskellige strategier: MIT&#39;s vægt på teknisk overlegenhed og Stanfords fokus på hurtig markedsadgang og kundeopkøb.</li>
<li>Investorer har en tendens til at foretrække Stanford-modellen på grund af dens markedstræk og forståelige forbrugermodel, hvilket understreger vigtigheden af at afbalancere teknologiudvikling med markedsstrategier for at få succes som nystartet virksomhed.</li>
<li>Diskussionen understreger dikotomien mellem teknologiudvikling og markedsudvikling i opstartsstrategier, med blandede reaktioner fra læserne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40434290">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen sammenligner startup-kulturerne på Stanford og MIT og fremhæver Stanfords aggressive, VC-finansierede vækstmodel i forhold til MIT&#39;s konservative, bæredygtighedsfokuserede tilgang.</li>
<li>Stanfords indflydelse får praksis på østkysten til at gå i retning af mere aggressive forretningsmodeller, hvilket påvirker den professionelle dynamik og iværksætternes moral.</li>
<li>Teknologiøkonomiens vækst har ført til rigdom, men også til samfundsmæssige problemer som miljøforringelse og økonomisk ulighed, hvilket har ført til en kritik af profitfokuserede modeller og en opfordring til at integrere forretnings- og teknisk uddannelse på universiteterne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/clever-code-is-probably-the-worst">Hvorfor klar, læsbar kode overgår smart, kompleks kode</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen fra Engineer&#39;s Codex argumenterer for, at &quot;smart&quot; kode, der er kendt for sin kompleksitet, er den værste type kode at skrive, og anbefaler i stedet klar og læsbar kode.</li>
<li>Forfatteren deler personlige erfaringer og fremhæver, at det ofte kræver omfattende refaktorering og dokumentation at opnå klar kode, selv om det er undervurderet i præstationsevalueringer.</li>
<li>Artiklen understreger vigtigheden af kodestil og kontinuerlig læring og anbefaler ressourcer og kurser for softwareingeniører, så de kan forbedre deres færdigheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40434766">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen understreger vigtigheden af klarhed og enkelhed i kodningen og fraråder alt for &quot;smart&quot; kode, der komplicerer vedligeholdelsen.</li>
<li>Den fremhæver, hvordan opfattelsen af kodekompleksitet udvikler sig med erfaringen, og bemærker, at juniorudviklere ofte skriver kompleks kode på grund af manglende erfaring, mens seniorudviklere prioriterer enkelhed og vedligeholdelsesevne.</li>
<li>Samtalen udforsker også motivationen bag at skrive kompleks kode, såsom jobsikkerhed og eksperimenter, og diskuterer balancen mellem læsbarhed og kortfattethed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alacritty/alacritty">Alacritty: Højtydende terminalemulator på tværs af platforme med OpenGL</a></h2>
<ul>
<li>Alacritty er en højtydende terminalemulator på tværs af platforme, der bruger OpenGL og understøtter BSD, Linux, macOS og Windows.</li>
<li>Det er i øjeblikket i beta, med nogle manglende funktioner og fejl, og lægger vægt på integration med andre programmer i stedet for at genimplementere deres funktionalitet.</li>
<li>Alacritty er open source under Apache License 2.0, med forudkompilerede binære filer tilgængelige på GitHub og mulighed for installation via forskellige pakkeadministratorer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40437535">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen sammenligner terminalemulatorer med fokus på funktioner, ydeevne og brugerpræferencer.</li>
<li>Alacritty roses for hastighed og GPU-acceleration, men mangler funktioner som scrollbars og sixel-understøttelse; WezTerm er kendt for Lua-konfiguration og dokumentation; Kitty er moderne, men mangler indbygget Windows-understøttelse.</li>
<li>Brugerne diskuterer pålideligheden af distributionspakker i forhold til udviklernes binære filer, og de vigtigste bekymringer er sikkerhed, ydeevne, gengivelseshastighed, konfigurationsfleksibilitet og kompatibilitet med værktøjer som tmux og NeoVim.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Den banebrydende computeringeniør Gordon Bell er død som 89-årig" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Den%20banebrydende%20computeringeni%C3%B8r%20Gordon%20Bell%20er%20d%C3%B8d%20som%2089-%C3%A5rig&subheading=onsdag%20den%2022.%20maj%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/05/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/21&#39;</h2>
<h1>2024-05-21</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/BobbyAllyn/status/1792679435701014908">Scarlett Johansson tager stilling til kontroversen om OpenAI&#39;s &quot;Sky&quot;-stemme</a></h2>
<ul>
<li>Scarlett Johansson udsendte en erklæring om OpenAI-situationen, som blev delt af journalisten Bobby Allyn på Twitter den 20. maj 2024.</li>
<li>Inddragelsen af en højt profileret berømthed som Johansson har skabt stor offentlig opmærksomhed om emnet.</li>
<li>Detaljerne i Johanssons udtalelse og karakteren af OpenAI-situationen blev ikke uddybet i den medfølgende tekst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40421225">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Scarlett Johansson afviste OpenAI&#39;s anmodning om at bruge hendes stemme til deres &quot;Sky&quot;-funktion, men de brugte en klonet version uden hendes samtykke i en demo, hvilket førte til, at den blev fjernet efter et juridisk indgreb.</li>
<li>Denne hændelse har udløst kritik af CEO Sam Altman for uetisk praksis og givet anledning til bekymring for gennemsigtighed og ansvarlighed i teknologiledelse.</li>
<li>Kontroversen understreger nødvendigheden af samtykke og de potentielle juridiske og PR-mæssige risici ved at bruge en berømtheds billede uden udtrykkelig tilladelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mmapped.blog/posts/28-enlightenmentware.html">Enlightenmentware: En programmørs rejse gennem UNIX, Git, Emacs og Bazel</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget dykker ned i &quot;enlightenmentware&quot;, software, der i høj grad former en programmørs tilgang til systemdesign.</li>
<li>Forfatteren fortæller om sin rejse med UNIX, versionskontrolsystemer som Git og sin overgang fra Vim til Emacs, hvor han fremhæver Emacs&#39; udvidelsesmuligheder og Lisp-baserede arkitektur.</li>
<li>De understreger den uddannelsesmæssige værdi af Boost Graph Library, deres præference for Googles Blaze- og Bazel-byggesystemer og er fortalere for enkle, kraftfulde værktøjer, der løser grundlæggende problemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40419856">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver forskellige softwareværktøjer og operativsystemer med fokus på deres rolle i kodeverificering, optimering og interaktiv læring, og værktøjer som Compiler Explorer, Jupyter Notebooks og Python Tutor fremhæves for deres uddannelsesmæssige fordele.</li>
<li>Brugerne sammenligner Windows, Linux og macOS til tekniske opgaver og diskuterer brugervenlighed og tilpasning, mens Docker og Podman roses for nem opsætning og minimal systempåvirkning, og NixOS anerkendes for sin tilpasning og konfigurationsstyring på trods af en stejl indlæringskurve.</li>
<li>Samtalen dækker en række softwareudviklingsværktøjer, herunder Buck2, Docker, JUnit og TypeScript, og understreger vigtigheden af innovativ brug af værktøjer og af at finde de rigtige værktøjer til individuelle behov og præferencer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/why-privacy-matters/going-dark">EU&#39;s forslag om &quot;Chat Control&quot;-overvågning afvist på grund af bekymringer om privatlivets fred</a></h2>
<ul>
<li>Initiativet &quot;Going Dark&quot;, der blev ledet af EU-kommissær Ylva Johansson, foreslog omfattende overvågningsforanstaltninger ved hjælp af AI til at overvåge al kommunikation under dække af at bekæmpe seksuelt misbrug af børn.</li>
<li>Forslaget, der er kendt som &quot;Chat Control&quot;, mødte betydelig modstand fra organer som Europa-Parlamentets Databeskyttelsesråd og FN&#39;s Menneskerettighedsråd for at overtræde menneskerettighedslove, hvilket førte til, at det blev afvist.</li>
<li>EU-Domstolen afviste at give adgang til krypteret kommunikation og fremhævede bekymringer om privatlivets fred, masseovervågning og regeringsindgreb.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40426701">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et lovforslag fra EU søger at øge overvågningen ved at aflytte borgernes beskeder, mens politikere og politi er undtaget, hvilket giver anledning til betydelig bekymring for privatlivets fred.</li>
<li>Kritikere sammenligner lovforslaget med Orwells &quot;1984&quot; og advarer om ukontrolleret autoritet og udhuling af privatlivets fred, især i betragtning af, at smartphones og sociale medier er uundværlige for vigtige tjenester.</li>
<li>Debatten omfatter spørgsmål om end-to-end-kryptering (E2EE), regeringsovergreb, AI-misbrug, datasikkerhed og balancen mellem privatliv og sikkerhed, hvilket afspejler et libertariansk perspektiv, der er skeptisk over for regeringens intentioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matthewstrom.com/writing/ui-density/">Forståelse af UI-tæthed: Design af moderne grænseflader til optimalt informationsflow</a></h2>
<ul>
<li>Moderne websites og applikationer i 2024 er mindre visuelt tætte sammenlignet med dem fra 2000&#39;erne, hvilket betyder, at de ser mere spredte ud.</li>
<li>UI (User Interface)-tæthed omfatter ikke kun det visuelle udseende, men også mængden af information, der formidles over tid, og hvordan designbeslutninger øger softwarens værdi.</li>
<li>Eksempler på visuelt tætte grænseflader er Bloombergs Terminal, som viser omfattende markedsdata, og Craigslist, som er kendt for sine mange simple links og enkle søgefunktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40428386">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen handler om udfordringerne ved at designe brugergrænseflader (UI&#39;er) til forskellige skærmtætheder, især med teknologier som React, og fremhæver problemer som dårlig skalering og scrolling på mindre skærme.</li>
<li>Den kritiserer misbrug af frameworks som React, understreger behovet for bedre designpraksisser for at sikre tilgængelighed og brugervenlighed på tværs af alle enheder og diskuterer balancen mellem tæt information og brugerforståelse.</li>
<li>Diskussionen kontrasterer vestlige og asiatiske app-designs, kritiserer uetisk UI-praksis og understreger vigtigheden af at afbalancere funktionalitet og læsbarhed, mens den også udforsker udfordringerne ved responsivt webdesign (RWD) og dets indvirkning på brugeroplevelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.edwardburtynsky.com/projects/photographs/shipbreaking">Edward Burtynskys &quot;Shipbreaking&quot; indfanger hjemsøgende skønhed i industriel genbrug</a></h2>
<ul>
<li>Edward Burtynskys &quot;Shipbreaking&quot;-projekt undersøger ophugningen af store skibe, inspireret af ophugningen af enkeltskrogede skibe efter Exxon Valdez-olieudslippet.</li>
<li>Fotografierne, der er taget i Indien og Bangladesh, skildrer den industrielle proces som en form for ultimativ genanvendelse og fremhæver de industrielle aktiviteters miljøpåvirkning.</li>
<li>Burtynskys arbejde antyder en hjemsøgende skønhed i disse scener og antyder, at naturen i sidste ende kan genvinde landskaber, der er ændret af menneskelig aktivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40424304">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tråden diskuterer skibsophugningsindustrien og fremhæver de barske arbejdsforhold, miljøpåvirkningen og de etiske dilemmaer.</li>
<li>Brugerne deler personlige anekdoter, historiske sammenligninger og mediereferencer, herunder spillet &quot;Hardspace: Shipbreaker&quot; og værker af fotografer og forfattere.</li>
<li>Bredere emner som global udnyttelse af arbejdskraft, miljøregler og kompleksiteten i international affaldshåndtering udforskes også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tombonez/noTunes">NoTunes: Stop Apple Music fra at starte automatisk på macOS</a></h2>
<ul>
<li>noTunes er en macOS-app, der forhindrer iTunes eller Apple Music i at starte, og der kræves en ny opdatering (version 3.2 eller nyere) på grund af et udløbende certifikat.</li>
<li>Appen kan installeres via Homebrew eller direkte download, og den tilbyder funktioner som at starte ved opstart, slå til/fra via menulinjen og indstille en erstatningsapp eller -webside.</li>
<li>noTunes er tilgængelig under MIT-licensen, hvilket gør den gratis og open source for brugere og udviklere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40426621">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>NoTunes er en macOS-app, der er designet til at forhindre Apple Music i at starte automatisk, og som henvender sig til Spotify-brugere, der er frustrerede over Apple Musics standardadfærd.</li>
<li>Diskussionen afslører bredere frustrationer over Apples økosystem, såsom automatiske app-starter, påtrængende funktioner og begrænset brugerkontrol, hvilket fører til problemer som uønsket autoplay og bekymringer om datadeling.</li>
<li>Brugerne diskuterer også hardwarepræferencer og anbefaler alternativer til Asus- og HP-laptops på grund af holdbarhedsproblemer, og de udtrykker blandede følelser over for macOS, Windows og Linux og fremhæver macOS&#39; mangel på indbygget udklipsholderhistorik og dårlig Bluetooth-enhedsstyring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2405.09818">Kamæleon: Metas gennembrud inden for blandet modal AI-integration</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen &quot;Chameleon: Mixed-Modal Early-Fusion Foundation Models&quot; introducerer Chameleon, en modelfamilie, der integrerer billeder og tekst ved hjælp af en early-fusion, token-baseret tilgang.</li>
<li>Chameleon udmærker sig i opgaver som besvarelse af visuelle spørgsmål, billedtekster og generering af blandede moduler, hvor den opnår state-of-the-art-præstationer i billedtekster og overgår Llama-2 i rene tekstopgaver.</li>
<li>Den konkurrerer med og overgår ofte ydeevnen for større modeller som Mixtral 8x7B, Gemini-Pro og GPT-4V i menneskelige evalueringer, hvilket markerer et betydeligt fremskridt inden for samlet multimodal dokumentmodellering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40423082">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Metas nye multimodale store sprogmodel, Chameleon, har gjort betydelige fremskridt inden for tokenisering og konkurrencedynamik mellem modaliteter siden starten for fem måneder siden.</li>
<li>Udviklingen af Chameleon, som kræver betydelige beregningsressourcer, giver anledning til bekymring for bæredygtigheden af open source AI på grund af høje omkostninger og afhængighed af virksomheder.</li>
<li>Potentielle løsninger på disse udfordringer omfatter forbedret computereffektivitet, modelspecialisering og distribueret træning, med løbende sammenligninger med andre modeller som Googles Mirasol3B og diskussioner om samlet versus separat modalitetsbehandling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevroletin.github.io/terminal/2021/12/11/how-terminal-works-in.html">Forståelse af Xterm: Brugerinput og terminalmekanik (del 1)</a></h2>
<ul>
<li>Denne blogserie udforsker mekanikken i moderne terminaler og kommandolinjeværktøjer på Linux med fokus på xterm- og tty-funktioner gennem praktiske eksperimenter og fejlsøgning.</li>
<li>Den dækker brugerinteraktion med xterm, shell-kommunikation, baggrundsprocesser, adgangskontrol og behandling af tastaturinput ved hjælp af værktøjer som <code>strace</code>, <code>showkey</code> og <code>xev</code> til fejlfinding.</li>
<li>Serien indeholder praktiske eksempler på sporing af systemkald, analyse af terminaladfærd og forståelse af ikke-udskrivbare tegn, UTF-8-kodning og identifikation af ASCII/multibyte-tegn, rettet mod dem, der udvikler kommandolinjeværktøjer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40419325">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen &quot;Sådan fungerer en terminal. Part 1: Xterm, user input&quot; dykker ned i terminalemulatorernes funktionalitet med fokus på Xterm og håndtering af brugerinput.</li>
<li>Den dækker historiske aspekter, som f.eks. logins med store bogstaver på grund af tidlige terminalbegrænsninger, og udviklingen af terminalprotokoller, der fremhæver deres kompleksitet og begrænsninger.</li>
<li>Diskussionen omfatter perspektiver på, om terminaler skal forblive simple tekstbaserede værktøjer eller udvikle sig til at understøtte mere komplekse interaktioner, med omtale af moderne løsninger som GUI-baserede systemer og udvidelser i terminaler som Kitty.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattferraro.dev/posts/cadmium">CADmium: Open source-browser-CAD med Rust og WebAssembly søger fællesskabsstøtte</a></h2>
<ul>
<li>CADmium er et open source, browserbaseret CAD-program under udvikling, som søger støtte fra fællesskabet via Discord.</li>
<li>Projektet sigter mod at bruge en 2D-fysiksimulator til løsning af begrænsninger og introducerer &quot;Truck&quot;, en moderne b-rep-kerne i Rust, der tilbyder hukommelsessikkerhed og webkompatibilitet.</li>
<li>CADmium foreslår en Resilient Modeling Strategy (RMS) for bedre genanvendelighed af design og søger hjælp til Rust-programmering, beregningsgeometri, forbedringer af Three.js og finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40428827">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>CADmium er et nyt browserbaseret, lokalt CAD-program, der bruger Truck parametric kernel, og som har til formål at skabe et open source-alternativ til kommerciel CAD-software som SolidWorks.</li>
<li>Projektet har skabt begejstring på grund af Trucks potentiale til at overvinde begrænsninger i andre kerner, men der er bekymring for et muligt skift til en abonnementsmodel og opretholdelse af en lokal først-tilgang.</li>
<li>Diskussionerne fremhæver kompleksiteten i at implementere fileter, kantreferencesporing og potentialet i Rust og WASM til CAD-applikationer, med betydelig innovation set i open source CAD-software som FreeCAD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.erlang.org/blog/highlights-otp-27/">Erlang/OTP 27: Markdown-dokumenter, strenge med tre citater og forbedrede profileringsværktøjer</a></h2>
<ul>
<li>Erlang/OTP 27 introducerer et moderniseret dokumentationssystem med Markdown og ExDoc, der forbedrer konsistensen ved at indlejre dokumentation i kildekoden.</li>
<li>Nøglefunktionerne omfatter strenge med tredobbelte anførselstegn for nemmere håndtering af tekst på flere linjer, sigils for bedre håndtering af strengbogstaver, et nyt JSON-modul, procesetiketter og forbedret SSL-hæftning på klientsiden.</li>
<li>Yderligere opdateringer omfatter flere sporingssessioner, understøttelse af indbygget dækning, et nyt profileringsværktøj (tprof), nye timerfunktioner, forbedringer af ETS (Erlang Term Storage) og udfasning af arkiver på grund af problemer med ydeevnen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40424982">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/OTP 27 fremhæves for sin overlegne samtidighedsmodel, lette processer og robuste fejlhåndtering, hvilket gør det effektivt til distribueret software sammenlignet med traditionelle sprog som C++, C# og Python.</li>
<li>Den nye Erlang 27-dokumentation, der overtager Elixirs system og integrerer med sprog som Gleam, modtages positivt, og indførelsen af ExDoc ses som en betydelig forbedring.</li>
<li>På trods af sine styrker er Erlangs mangel på statisk typning bemærket som en potentiel ulempe for ydeevne og vedligeholdelsesevne i større projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andymatuschak.org/hmwl/">Nytænkning af læring: AI, projektbaseret uddannelse og fremtiden for personlig vejledning</a></h2>
<ul>
<li>Teksten understreger vigtigheden af fordybende, meningsfulde aktiviteter frem for traditionelle læringsmetoder og slår til lyd for en balance mellem opdagelsesbaseret og struktureret læring.</li>
<li>Den fremhæver AI&#39;s potentiale til at give personlig, kontekstrig uddannelsesstøtte, der integrerer vejledning i realtid og dynamiske medier for at forbedre indlæring og hukommelse.</li>
<li>Der rejses etiske spørgsmål om AI i undervisningen, og der argumenteres for en elevdrevet, udforskende tilgang, som diskuteret i Andy Matuschaks foredrag &quot;How might we learn?&quot; på UCSD Design@Large.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40424536">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kritiserer begrænsningerne i den nuværende AI, især store sprogmodeller som GPT-4, i undervisningssammenhænge på grund af høje fejlprocenter og misvisende output.</li>
<li>Den undersøger fordelene og ulemperne ved gentagelsessystemer med mellemrum som Anki til at fastholde hukommelsen og bemærker, at de er effektive til at huske, men har potentielle mangler, når det gælder om at fremme dyb forståelse.</li>
<li>Samtalen taler for mere intuitive, menneskecentrerede tilgange til uddannelse og softwaredesign og understreger behovet for, at teknologien styrker og forbinder mennesker, samtidig med at den tager højde for bekymringer om databeskyttelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ImageOptim/gifski">Gifski: GIF&#39;er i høj kvalitet med avancerede kodnings- og integrationsmuligheder</a></h2>
<ul>
<li>Gifski er en GIF-koder af høj kvalitet baseret på pngquant, der konverterer videoframes til GIF&#39;er med effektive cross-frame-paletter og temporal dithering, hvilket resulterer i tusindvis af farver pr. frame.</li>
<li>Det er primært et kommandolinjeværktøj, men kan kompileres som et C-bibliotek til integration i andre programmer, med eksekverbare filer, der kan downloades eller installeres via Homebrew eller Rust&#39;s cargo.</li>
<li>Værktøjet kræver eksport af videobilleder som PNG&#39;er, tilbyder muligheder for størrelses- og kvalitetsjustering og understøtter dynamisk biblioteksoprettelse med cargo-c, licenseret under AGPL 3 eller senere med alternative licensmuligheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40426442">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Gifski er en optimeret GIF-koder, der er kendt for sin nemme integration og effektive standardindstillinger, som reducerer behovet for ekstra optimeringstrin.</li>
<li>Brugerne værdsætter Gifskis evne til at bygge statiske binære filer, hvilket gør det nemt at inkludere apps.</li>
<li>Diskussionen omfatter en debat om brug af GIF&#39;er i forhold til moderne formater som WebM og animerede PNG&#39;er, hvor nogle brugere foretrækker sidstnævnte på grund af bedre kvalitet og funktioner, selvom GIF&#39;er stadig er populære til specifikke anvendelser som GitHub-læsemåder.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Scarlett Johansson tager stilling til kontroversen om OpenAI's 'Sky'-stemme" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Scarlett%20Johansson%20tager%20stilling%20til%20kontroversen%20om%20OpenAI's%20%22Sky%22-stemme&subheading=tirsdag%20den%2021.%20maj%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/05/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/20&#39;</h2>
<h1>2024-05-20</h1>
<h2><a href="https://idlewords.com/2024/5/the_lunacy_of_artemis.htm">Kritik af NASA&#39;s Artemis-program: Høje omkostninger, kompleksitet og ineffektivitet</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen kritiserer NASA&#39;s Artemis-program for dets kompleksitet, høje omkostninger og ineffektivitet sammenlignet med Apollo-missionerne på trods af teknologiske fremskridt.</li>
<li>De vigtigste kritikpunkter omfatter de høje omkostninger og den forældede teknologi i Space Launch System (SLS), designudfordringer med Orion-rumfartøjet og den ekstra kompleksitet og risiko ved at bruge Near-Rectilinear Halo Orbit (NRHO).</li>
<li>Den ambitiøse tidsplan om at sende mennesker til månen i 2026 anses for at være urealistisk med potentielle forsinkelser og stigende omkostninger, hvilket risikerer at føre til en evig udskydelse af den bemandede månelanding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410404">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen sammenligner Apollo-missionens innovative løsninger til månerejser med moderne udfordringer inden for rumforskning og fremhæver kompleksitet og risici.</li>
<li>Den kritiserer NASA&#39;s ineffektivitet, bureaukratiske praksis og forældede teknologi og sætter dem i kontrast til SpaceX&#39;s innovative tilgange.</li>
<li>Samtalen lægger vægt på politiske og økonomiske begrænsninger for NASA&#39;s Artemis-program, taler for mere omkostningseffektive robotmissioner og udforsker motivationer og fordele ved udforskning af rummet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/3m-forever-chemicals-pfas-pfos-inside-story">3M undertrykte kemikers fund af giftig PFOS i menneskeblod i årtier</a></h2>
<ul>
<li>Kris Hansen, kemiker hos 3M, opdagede i 1997, at PFOS, et skadeligt kemikalie, var til stede i menneskeblod, men hendes forskning blev stoppet af overordnede, som forsikrede hende om dets sikkerhed.</li>
<li>Årtier senere kræver EPA, at PFAS-kemikalier fjernes fra drikkevandet, hvilket afslører, at 3M har kendt til PFOS&#39; giftighed siden 1970&#39;erne, men fortsatte produktionen.</li>
<li>På trods af et forlig på 12,5 milliarder dollars for at løse PFAS-forureningen er de fulde omkostninger og ansvaret stadig uafklaret, og Hansen arbejder nu frivilligt med miljøbeskyttelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40414316">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>3M-ledere overbeviste forskeren Johnson om at skjule skadelige resultater om PFOS-kemikalier, hvilket understreger en kultur, der afskrækker fra at tage sådanne bekymringer op.</li>
<li>Diskussionen kritiserer 3M&#39;s hemmeligholdelse og etiske problemer og taler for uafhængig forskning, strengere regler og strenge straffe for virksomhedsforseelser.</li>
<li>Teksten understreger behovet for bedre beskyttelse af whistleblowere og systemiske reformer for at holde virksomheder og ledere ansvarlige for uetiske handlinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://charm.li/">Operation CHARM: Universel adgang til bilreparationsmanualer til alle større mærker</a></h2>
<ul>
<li>Operation CHARM tilbyder reparationshåndbøger til forskellige bilmærker, f.eks. Acura, Audi, BMW, Chevrolet, Ford, Honda og Toyota.</li>
<li>Målet med initiativet er at gøre servicemanualer let tilgængelige for offentligheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409588">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Operation CHARM (charm.li) leverer piratkopierede bilreparationsmanualer, primært fra ALLDATA, op til 2013, da nyere manualer er abonnementsbaserede og sværere at arkivere.</li>
<li>Tjenesten er mere almindelig i Nordamerika, men mangler dækning for visse modeller, især ikke-amerikanske køretøjer, og møder kritik for krænkelse af ophavsretten og ufuldstændige oplysninger.</li>
<li>Moderne bilmanualer lægger vægt på udskiftning af dele frem for detaljeret fejlfinding, hvilket gør reparationer mere udfordrende for almindelige mekanikere på grund af behovet for specialudstyr.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.uber.com/blog/migrating-from-dynamodb-to-ledgerstore/">Uber migrerer med succes billioner af hovedbogsdata til Custom LedgerStore</a></h2>
<ul>
<li>Uber migrerede over en billion hovedbogsdataposter fra DynamoDB til sin specialbyggede LedgerStore (LSG) for at øge omkostningseffektiviteten, forenkle arkitekturen og forbedre ydeevnen.</li>
<li>Migreringen omfattede 1,2 PB uforanderlige poster og 0,5 PB sekundære indekser, hvilket sikrede, at data var fuldstændige og korrekte uden at forstyrre driften og opnåede en nøjagtighed på 99,99 %.</li>
<li>Processen brugte Apache Spark til at håndtere store datamængder og håndterede udfordringer som kodefejl og RPC-timeouts med hastighedsbegrænsere og konservative udrulningsstrategier og gennemførte den toårige migration uden nedetid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40413891">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>At migrere Ubers 1,7 petabyte hovedbogsdata fra DynamoDB til SQLite er upraktisk på grund af SQLites skalerbarhed og begrænsninger i forhold til høj skrivevolumen.</li>
<li>Diskussionen kritiserer Ubers omkostningsbesparende strategier og sætter spørgsmålstegn ved gennemførligheden og de skjulte omkostninger ved tilpassede løsninger i forhold til kommercielle cloud-tjenester som DynamoDB.</li>
<li>Samtalen fremhæver vigtigheden af effektiv datalagring, kompleksiteten i at migrere virksomhedssystemer og behovet for grundig dokumentation og pålidelige benchmarks for at tiltrække kunder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/hertz-charging-a-tesla-renter-for-gas-was-not-an-isolated-incident">Hertz opkrævede for meget gas af Tesla-lejere på grund af systemfejl og kræver tilbagebetaling</a></h2>
<ul>
<li>Hertz har fejlagtigt opkrævet benzin for kunder, der lejer elbiler, især Teslaer, på grund af en &quot;systemfejl&quot;, der varede i over et år.</li>
<li>Virksomheden har rettet op på problemet og tilbyder tilbagebetalinger og kreditter til de berørte kunder, men deres kundeservice er blevet kritiseret for at være svær at få fat i.</li>
<li>Disse faktureringsfejl og kundeserviceudfordringer har ført til utilfredshed og kan potentielt afskrække fra fremtidig leje af elbiler hos Hertz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410341">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hertz er blevet beskyldt for at opkræve benzin af Tesla-lejere, hvilket understreger en mere generel tvivlsom faktureringspraksis i biludlejningsbranchen, herunder ublu gebyrer for tjenester som EZ Pass uden klar oplysning.</li>
<li>Kunderne har svært ved at bestride disse opkrævninger på grund af forvirrende fakturaer og det, der står med småt, hvilket fører til frustrationer og til, at de undgår disse virksomheder; problemerne omfatter forkerte opkrævninger, langsomme tilbagebetalinger og salgstaktikker med højt tryk.</li>
<li>Diskussionen understreger behovet for stærkere reguleringer og forbrugerbeskyttelse og foreslår strengere straffe for virksomheders dårlige opførsel, forbedrede forbrugerbeskyttelseslove og potentielle klagemuligheder gennem småkravsdomstole eller lovgivningsmæssige tiltag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jonatron.github.io/randomstuff/pivolt/">Skubber Raspberry Pi 5 til 3,3 GHz: Minimale gevinster på trods af spændingshack</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren forsøgte at overgå et overclock på 3,14 GHz på en Raspberry Pi 5, men fandt systemet ustabilt ved 3,3 GHz.</li>
<li>For at opnå dette har forfatteren omgået Raspberry Pi&#39;s firmware-grænse på 1V ved at ændre systemhukommelsen og skabe en tjeneste til at styre CPU-frekvens og -spænding.</li>
<li>På trods af en højere clockhastighed var ydelsesforbedringerne minimale, hvilket tyder på, at indsatsen måske ikke er umagen værd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409718">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En bruger ved navn jonatron overclockede en Raspberry Pi 5 til 3,14 GHz og overgik dermed den tidligere rekord på 3,3 GHz, som Jeff Geerling havde sat.</li>
<li>Diskussionerne fremhævede den optimale standardhastighed på 2,4 GHz for BCM2712-chippen på grund af faldende afkast og øget strømforbrug ved højere hastigheder.</li>
<li>Samtalen omfattede debatter om kølemetoder, sammenligning af ydeevne med ældre CPU&#39;er og den manglende understøttelse af hardwareacceleration i Linux mainline-kernen til Raspberry Pi 5.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40415646">Bridging the Gap: Hvorfor jobsøgende og arbejdsgivere har svært ved at komme i kontakt med hinanden</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren diskuterer det paradoks, at både jobsøgere og arbejdsgivere kæmper for at finde passende match, fordi jobopslagene ofte er enten for specifikke eller for brede.</li>
<li>De fremhæver de høje omkostninger ved jobopslagsplatforme og de risici, der er forbundet med at ansætte de forkerte kandidater, især for nystartede virksomheder.</li>
<li>Forfatteren søger input til effektive løsninger og erfaringer fra andre med at bygge bro mellem jobopslag og faktiske jobkrav.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40415646">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Jobmarkedet står over for et paradoks, hvor jobsøgende kæmper for at finde arbejde, og arbejdsgivere ikke kan finde egnede kandidater på grund af uoverensstemmende jobopslag og urealistiske forventninger.</li>
<li>Strukturel arbejdsløshed inden for tech forværres af manglende overensstemmelse mellem færdigheder og ineffektiv ansættelsespraksis, herunder algoritmiske filtre og ikke-standardiserede læseplaner.</li>
<li>De foreslåede løsninger omfatter omskoling, forenkling af interviews, fokus på vigtige færdigheder og forbedring af netværk, samtidig med at man kritiserer brugen af IQ-tests, offshoring og behovet for bedre medarbejderuddannelse og fastholdelsesstrategier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://codeanlabs.com/blog/research/cve-2024-4367-arbitrary-js-execution-in-pdf-js/">Kritisk sårbarhed i PDF.js giver mulighed for vilkårlig JavaScript-udførelse</a></h2>
<ul>
<li>Codean Labs har opdaget CVE-2024-4367, en sårbarhed i Mozillas PDF.js, der gør det muligt at udføre vilkårlig JavaScript, når en ondsindet PDF åbnes, hvilket udgør en betydelig sikkerhedsrisiko.</li>
<li>Denne sårbarhed påvirker alle Firefox-brugere og kan føre til XSS-angreb (Cross-Site Scripting) og potentiel udførelse af indbygget kode i Electron-apps.</li>
<li>Problemet kan afhjælpes ved at opdatere PDF.js til version 4.2.67 eller højere, kontrollere afhængigheder og justere sikkerhedsindstillingerne; det blev afsløret for Mozilla den 26. april 2024, og rettelser blev udgivet i midten af maj 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40414718">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>CVE-2024-4367 er en sikkerhedssårbarhed i PDF.js, der gør det muligt at udføre vilkårlig JavaScript, hvilket potentielt kan føre til XSS-angreb (Cross-Site Scripting).</li>
<li>Diskussionen understreger kompleksiteten i websikkerhed, især med JavaScript på klientsiden og input, der ikke er tillid til, og foreslår at isolere PDF-visere på forskellige oprindelser.</li>
<li>Deltagerne diskuterer de sikkerhedsmæssige konsekvenser af at bruge PDF.js, med fokus på XSS-risici, og anbefaler at implementere robuste Content Security Policies i applikationer, der indlejrer PDF.js, såsom Electron-apps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mcinglis/c-style">Væsentlige C-programmeringspraksisser for læsbarhed og vedligeholdelse</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren lægger vægt på at prioritere korrekthed, læsbarhed, enkelhed og vedligeholdelighed i C-programmering frem for hastighed og går ind for klar og vedligeholdelig kode før optimering.</li>
<li>De vigtigste fremgangsmåder er at bruge moderne C-standarder (helst C11), at undgå ikke-standardiserede udvidelser, at bruge mellemrum frem for tabulatorer, at holde linjer på under 79 tegn og at holde et konsekvent amerikansk engelsk i kode og dokumentation.</li>
<li>Guiden fraråder komplekse conditionals, switch statements og makroer, der tilslører kontrolflowet, og anbefaler brugen af <code>const</code> for uforanderlighed, at undgå typer uden fortegn og at foretrække uforanderlige datastrukturer og rene funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409956">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren til &quot;C Style: My favorite C programming practices&quot; diskuterer deres skiftende syn på kodestil, hvor de lægger vægt på mekanisk håndhævelse og feedback i realtid for at opnå bedre kodekvalitet.</li>
<li>Nøgleemnerne omfatter afvejning af læsbarhed og ydeevne, undgåelse af for tidlig optimering og kontekstafhængige beslutninger i indlejret programmering.</li>
<li>Diskussionen dækker kodningsstandarder, som f.eks. linjegrænsen på 80 tegn, tabulatorer vs. mellemrum og bedste praksis som brug af Clang sanitizers, håndtering af afhængigheder og minimering af variabelomfang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lofibucket.com/articles/64k_intro.html">Inde i tilblivelsen af &quot;Guberniya&quot;: En 64k-intro fra Revision 2017</a></h2>
<ul>
<li>Pekka Väänänens artikel på lofibucket.com diskuterer skabelsen af 64k-introen &quot;Guberniya&quot;, der blev præsenteret ved Revision 2017-demo-partyet, og giver en introduktion til demoscenen og en detaljeret post-mortem af projektet.</li>
<li>Projektet blev udviklet af et team på seks personer ved hjælp af C++, OpenGL og forskellige gengivelsesteknikker i løbet af fire måneder med inspiration fra &quot;Half-Life 2&quot;, islandske landskaber og filmen &quot;Koyaanisqatsi&quot;.</li>
<li>De tekniske højdepunkter omfatter brugen af Visual Studio 2013, en brugerdefineret keyboard hook til live shader-redigering, GNU Rocket fork til animation, raymarching med biblioteket <code>hg_sdf</code> og en brugerdefineret GPU-baseret Discrete Fourier Transform til tidsforlængelse af lyd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40414565">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om 64k-introer, en form for digital kunst, der er begrænset til en filstørrelse på 64 kilobyte, og som lægger vægt på den kreative proces frem for tekniske forklaringer.</li>
<li>Deltagerne bemærker et skift i demoscene-samfundet mod mindre introer (4k/1k) på grund af den betydelige indsats, der kræves for 64k-introer, og foreslår at optage eller live-streame skabelsesprocessen for at fange den kreative rejse.</li>
<li>Samtalen sætter fokus på nye forventninger og forbedrede værktøjer, som gør produktionen af 64k-introer af høj kvalitet stadig mere krævende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/reflections-on-our-responsible-scaling-policy">Forbedring af ansvarlig skaleringspolitik for at forhindre AI-misbrug og sikre sikkerhed</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget &quot;Policy Reflections on our Responsible Scaling Policy&quot; beskriver udviklingen af Responsible Scaling Policy (RSP) for at forhindre sikkerhedsfejl og misbrug af avancerede modeller, idet der lægges vægt på robuste sikkerhedsstandarder og iterativ udvidelse af politikken.</li>
<li>De vigtigste forpligtelser omfatter identifikation og test af &quot;Red Line Capabilities&quot;, implementering af ASL-3-standarden for streng sikkerhed og dannelse af et tværfagligt team, der skal integrere praksis fra områder som nuklear sikkerhed og cybersikkerhed.</li>
<li>Organisationen har til formål at fremme industrisamarbejde og informere regeringen om risikostyringsrammer, og der er planer om at diskutere disse på AI Seoul Summit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40411115">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Anthropics &quot;Responsible Scaling Policy&quot; har til formål at håndtere højrisiko AI-kapaciteter, som f.eks. biovåben og cybersikkerhedstrusler, ved at understrege fremtidige risici og strenge inddæmningsforanstaltninger.</li>
<li>Kritikere hævder, at politikken er for lempelig og grundlæggende, og efterlyser strengere standarder, forbedret AI-autonomi og en balance mellem innovation og sikkerhed.</li>
<li>Debatten fremhæver forskellige synspunkter på AI-sikkerhed, gennemsigtighed og etiske konsekvenser, hvor nogle understreger ansvarlig udvikling og offentlig forståelse, mens andre mener, at AI-risici overdrives af hensyn til markedsføring eller lovgivning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.amygoodchild.com/blog/what-is-generative-art">Udforskning af generativ kunst: Skæringspunktet mellem algoritmer, natur og kreativitet</a></h2>
<ul>
<li>Generativ kunst handler om at skabe kunstværker gennem autonome processer ved hjælp af elementer som tilfældighed, regler og naturlige systemer, hvor PRNG&#39;er introducerer variabilitet og ægte tilfældighed fra naturlige fænomener.</li>
<li>Teksten fremhæver pionerer som Vera Molnar og udforsker proceduremæssig generering, regelbaseret kunst og emergent adfærd med eksempler som Sol LeWitts instruktioner og Conways Game of Life.</li>
<li>Balancen i kontrollen mellem kunstner og maskine understreges med eksempler på datadrevet kunst og AI-kunst, og artiklen opfordrer til yderligere udforskning og innovation inden for det generative kunstfelt, der er under udvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410603">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen om generativ kunst udforsker forskellige værktøjer, historiske sammenhænge og kodesprog som Swift og JavaScript og fremhæver platforme som Context Free Art og AARON.</li>
<li>Bidragyderne diskuterer, hvordan man kan tjene penge på generativ kunst gennem NFT&#39;er, afbalancerer kunstnerisk nydelse med kommerciel levedygtighed og diskuterer tilfældighedens og algoritmernes rolle i kunstskabelse.</li>
<li>Samtalen kommer også ind på AI&#39;s indvirkning på traditionelle kunstområder, potentialet for open source-løsninger og behovet for menneskelig forbindelse og fortælling i generative outputs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dheera/scripts/blob/master/ffmpeg-english">GitHub-scriptet &#39;ffmpeg-english&#39; optager videoframes til JPG hvert sekund</a></h2>
<ul>
<li>GitHub-arkivet &quot;dheera/scripts&quot; indeholder et script kaldet &quot;ffmpeg-english&quot; med 50 linjer kode.</li>
<li>Depotet har fået 8 forks og 45 stjerner, hvilket indikerer moderat interesse og engagement fra fællesskabets side.</li>
<li>Den indeholder omfattende funktioner som issues, pull requests, actions, projekter og en wiki sammen med den seneste commit-historik og filmetadata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410637">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GitHub-diskussionen fokuserer på at optage billeder fra <code>/dev/video0</code> hvert sekund ved hjælp af <code>ffmpeg</code>, og brugerne foreslår alternativer som GitHub Copilot CLI og udtrykker sikkerhedsbekymringer over AI-genererede kommandoer.</li>
<li>Brugerne anbefaler værktøjer som <code>aichat</code> og <code>subprocess.Popen</code> til mere sikker udførelse og diskuterer balancen mellem bekvemmelighed og sikkerhed i generering af AI-kommandoer.</li>
<li>Samtalen fremhæver vigtigheden af at forstå og verificere kommandoer, uanset om de er AI-genererede eller skrevet af mennesker, og diskuterer integration af AI i kommandolinjegrænseflader med forholdsregler som Docker-containere og brugerbekræftelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mzucker.github.io/2016/10/11/unprojecting-text-with-ellipses.html">Korrektion af perspektivforvrængninger i tekst ved hjælp af transformerede ellipser: En forenklet tilgang</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen introducerer en forenklet metode til at korrigere perspektivforvrængninger i tekstbilleder ved hjælp af transformerede ellipser, inspireret af en kompleks metode fra Carlos Merino-Gracia et al.</li>
<li>Tilgangen involverer tærskelværdi og forbundet komponentmærkning for at isolere bogstaver og derefter bruge homografier (en matrix med 8 parametre) til at justere billedet, så bogstavformerne har ensartede områder.</li>
<li>Metoden, som omfatter perspektiv-, rotations- og skævhedstransformationer, er effektiv, og koden er tilgængelig på GitHub, selv om den ikke er state-of-the-art.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409757">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer en metode til at korrigere perspektivforvrængning i tekst ved hjælp af lineær algebra, matrixmultiplikation og Hough-transformationen.</li>
<li>Denne teknik kræver ikke identifikation af ord- eller sidegrænser, hvilket nogle finder komplekst, men potentielt nyttigt i forskellige scenarier.</li>
<li>Samtalen omfatter debatter om metodens kompleksitet, effektivitet og alternativer til korrektion af tekst, især i billeder.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kritik af NASA's Artemis-program: Høje omkostninger, kompleksitet og ineffektivitet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kritik%20af%20NASA's%20Artemis-program%3A%20H%C3%B8je%20omkostninger%2C%20kompleksitet%20og%20ineffektivitet&subheading=mandag%20den%2020.%20maj%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/05/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/19&#39;</h2>
<h1>2024-05-19</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=VrFs2_uhz-o">Whistleblower David McBride taler fra fængslet</a></h2>
<ul>
<li>Whistlebloweren David McBride er i øjeblikket fængslet for at arbejde for bedre beskyttelse af whistleblowere og forsvarets integritet.</li>
<li>Tilhængere har mulighed for at bidrage til hans juridiske fond på GoFundMe for at hjælpe med hans kamp mod regeringen.</li>
<li>McBrides sag understreger, hvor vigtigt det er at støtte personer, der afslører forseelser og korruption til gavn for almenvellet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40398002">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen fokuserer på den overdrevne klassificering af data fra både regeringer og enkeltpersoner, foreslår love til at overvåge denne praksis og afvejer den fine linje mellem national sikkerhed og offentlig interesse.</li>
<li>Bemærkelsesværdige whistleblowere som David McBride, der afslører påståede krigsforbrydelser begået af australske soldater i Afghanistan, sætter gang i debatter om regeringens gennemsigtighed, ansvarlighed og demokratiske værdier.</li>
<li>Der rejses spørgsmål om militær etik, lederskab, beskyttelse af whistleblowere og opretholdelse af den nationale sikkerhed midt i lækkede oplysninger om påståede forseelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ntnbr.com/61/">Episk &quot;tag flaget&quot;-spil på 20 hektar: En mindeværdig oplevelse</a></h2>
<ul>
<li>Nathan Brown organiserer et kæmpe Capture the Flag-spil på 20 hektar, inspireret af en YouTube-video, med detaljeret planlægning og unikke regler for en spændende oplevelse.</li>
<li>Arrangementet omfatter strategier, resultater og diskussioner, der blev betragtet som en succes og førte til planer for fremtidige spil for at genskabe en mindeværdig oplevelse for alle deltagere.</li>
<li>Historien fokuserer på planlægningen, udførelsen og efterspillet af spillet og fremhæver bestræbelserne på at sikre en sjov og engagerende begivenhed for alle involverede.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40400139">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget dykker ned i organisering og deltagelse i store spil som Capture the Flag og udforsker barndommens spilminder, forældrenes perspektiver, politiets engagement og logistiske forhindringer i offentlige omgivelser.</li>
<li>Den understreger det sjove, kammeratskabet og den nostalgiske værdi af disse spil, samtidig med at den kritiserer overdreven indgriben fra politiets side og dens indvirkning på børns udvikling.</li>
<li>Forskellige spiltilpasninger diskuteres, fra virkelige udgaver som Pac-Man til onlineversioner som Tagpro, sammen med samfundsdialoger og forslag til afholdelse af lignende begivenheder i forskellige byområder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://floor796.com/">Afsløring af den oprindelige Open: Et blik på open source&#39;s oprindelse</a></h2>
<ul>
<li>Begrebet &quot;original Open&quot; henviser til den oprindelige eller første iteration af et program, en software eller et projekt, der er open source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40400648">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Floor796 er et animeret samarbejdsprojekt, der viser livet på 796. etage i en rumstation, fyldt med referencer til film, spil, anime og memes, med klikbare figurer, der linker til deres oprindelse.</li>
<li>Projektet, der er skabt af en enkelt person som en hobby, er tilgængeligt på webstedet floor796.com, hvor der findes en interaktiv editor, videoer af tegneprocessen på YouTube, flersprogede muligheder og supplerende projektoplysninger.</li>
<li>Projektet tilbyder en unik og engagerende oplevelse ved at kombinere forskellige påvirkninger og lade brugerne udforske indholdet interaktivt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jverzani.github.io/CalculusWithJuliaNotes.jl/">At lære Calculus med Julia: Grafisk, numerisk og algebraisk fokus</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Calculus with Julia&quot; er en guide til at lære matematik gennem programmeringssproget Julia, med vægt på grafiske, numeriske og algebraiske tilgange.</li>
<li>Noterne udnytter Julia til numeriske beregninger og viser integrationen af computeralgebrasystemer med det formål at forstå koncepter uden at dykke dybt ned i programmeringens forviklinger.</li>
<li>Indholdet omfatter væsentlige beregningskoncepter til håndtering af beregningsproblemer, med interaktive spørgsmål til øvelse, præsenteret i et Quarto-bogformat, der kan kompileres til en PDF, med åbne invitationer til bidrag og feedback.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40401343">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten drejer sig om, hvorvidt bogen &quot;Calculus with Julia&quot; egner sig til gymnasieelever, der er fortrolige med Python, og lægger vægt på bekymringer om forfatterens forklaringsklarhed.</li>
<li>Den udforsker argumentet om det foretrukne programmeringssprog til undervisning i matematik, med særligt fokus på Julia og Python med SymPy.</li>
<li>Diskussionerne omfatter udviklingen af matematisk notation, matematikkens rolle i datalogi og brugen af sprog som Mathematica og Julia inden for akademiske og tekniske områder, og Julias fordele i forhold til Matlab og LuaJIT i forskellige industri- og forskningsmiljøer fremhæves.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2024/05/big-tech-eu-drop-dead">Big Tech modsætter sig EU&#39;s lov om digitale markeder og risikerer bøder</a></h2>
<ul>
<li>EU&#39;s Digital Markets Act (DMA) har til formål at styrke brugerne ved at kræve, at teknologiske gatekeepere tillader tredjeparts app-butikker og interoperable gateways, samtidig med at de forbyder selvreferencer og forbedrer reglerne for privatlivets fred.</li>
<li>Store teknologivirksomheder som Apple og Meta gør modstand mod at overholde DMA, hvilket potentielt kan fremme øget konkurrence, ansvarlighed og bruger- og arbejdstagerkontrol over overskuddet i teknologibranchen.</li>
<li>EU håndhæver DMA&#39;en gennem undersøgelser og pålægger bøder til virksomheder, der ikke overholder reglerne, hvilket understreger betydningen af overholdelse for at fremme et mere konkurrencedygtigt og forbrugercentreret teknologimiljø.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40404296">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dialogen omhandler forskellige emner vedrørende EU, fremtrædende teknologivirksomheder, lovgivningsmæssige forhindringer og bekymringer om privatlivets fred.</li>
<li>De vigtigste højdepunkter omfatter kategorisering af gig-arbejdere, EU-reglernes indvirkning på teknologivirksomheder, Brexits indflydelse, beskyttelse af brugerdata, Apples og Googles dominans, loven om digitale markeder, retningslinjer for app-butikker, straffe for overtrædelser og konsekvenser af GDPR.</li>
<li>Den udforsker også brugen af åbne standarder til at bekæmpe big tech-kontrol, vanskeligheder med at overholde GDPR for nystartede virksomheder, og hvordan eksklusive aftaler påvirker privatlivets fred og konkurrencen på markedet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.contrib.andrew.cmu.edu/~somlo/BTCP/">En pålidelig, open source 64-bit RISC-V-computer</a></h2>
<ul>
<li>Gabriel L. Somlo vil udvikle en pålidelig, gratis, Linux-kompatibel, selvhostende 64-bit RISC-V-computer ved hjælp af open source-værktøjer og compilere på en FPGA for at reducere risikoen for hardware-bagdøre.</li>
<li>Projektet fokuserer på gennemsigtige HDL- og softwarekilder for at øge pålideligheden, hvilket adskiller sig fra initiativer som lowRISC, der indeholder proprietære komponenter.</li>
<li>Somlos arbejde omfatter oprettelsen af yoloRISC, en demonstrations-SOC, der kører på open source-værktøjer designet til Lattice ECP5 5G Versa-udviklingskortet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40399987">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i kompleksiteten ved at integrere bagdøre i hardware, med fokus på FPGA&#39;er og RAM, og giver anledning til bekymring for konsekvenserne for den nationale sikkerhed.</li>
<li>Den fremhæver udfordringerne ved at inkorporere skjulte CPU&#39;er, foreslår potentielle løsninger og deler indsigter fra entusiaster, der udvikler selvhostede RISC-V-maskiner med FPGA-kort.</li>
<li>Diskussionen dækker FPGA-kernehastighed, optimering, debugging på træge systemer, FPGA-anvendelse i udvikling, omkostninger i forbindelse med FPGA&#39;er og fremskridt i open source-værktøjskæder til FPGA&#39;er.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcmag.com/news/microsofts-emissions-spike-29-as-ai-gobbles-up-resources">Microsofts udledninger stiger midt i AI-ekspansionen</a></h2>
<ul>
<li>Microsofts bæredygtighedsrapport for 2024 fremhæver en stigning i udledninger og vandforbrug, som primært tilskrives nye teknologier som generativ AI.</li>
<li>Virksomhedens investering i OpenAI og integrationen af GPT-4 i Bing giver udfordringer i forhold til at nå bæredygtighedsmålene.</li>
<li>Der arbejdes løbende på at mindske spild, indføre vedvarende energi og håndtere vandforbruget i datacentrene ved at opsamle og genbruge kølevand, samtidig med at man stræber efter at reducere afhængigheden af ferskvandsressourcer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40403524">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsofts udledninger er steget med 29%, hvilket har ført til diskussioner om deres engagement i bæredygtighed, herunder emner som greenwashing og vedvarende energi.</li>
<li>Debatten omfatter bekymringer om effektiviteten af eksisterende initiativer til at begrænse udledninger og bekæmpe klimaforandringer og understreger teknologiens rolle i miljømæssig bæredygtighed.</li>
<li>Forskellige aspekter som kulstofkreditter, atomenergi og AI-teknologi er en del af diskussionen om miljøpåvirkning i forbindelse med Microsofts øgede udledning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdaringe.com/peanut-butter-spinner/">Enheden &quot;Peanut Butter Spinner&quot; gør det lettere at blande</a></h2>
<ul>
<li>Peanut Butter Spinner, som forfatteren har opfundet, rører ubesværet naturligt jordnøddesmør ved hjælp af en USB-drevet enhed med en motor, gearkasse og andre komponenter.</li>
<li>Selvom der ikke opnås perfekt blanding, forenkler enheden den manuelle omrøringsproces og forbedrer brugeroplevelsen.</li>
<li>Denne innovation reducerer den indsats, der kræves for at blande jordnøddesmør effektivt, og imødekommer personer, der ønsker bekvemmelighed i madlavningen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40401060">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget udforsker teknikker som redesign af emballage, opbevaring på hovedet og stabiliserende tilsætningsstoffer for at forhindre olieseparation i naturligt jordnøddesmør.</li>
<li>Diskussionerne omfatter debatter om kølebehov, alternative opbevaringsmuligheder, blanding i glas, hjemmelavet jordnøddesmør og korrekte håndteringsteknikker.</li>
<li>Forslagene omfatter brug af redskaber som en Vitamix, en silikonespatel og en lågbaseret mixer til peanutbutterglas samt ukonventionelle metoder som et stenglas til blanding og tilsmagning af olie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.centauri-dreams.org/2024/05/18/seven-dyson-sphere-candidates/">Syv potentielle kandidater til dysonsfærer: Udfordringer og udforskning</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i Dyson-sfærer og fokuserer på at bruge termiske emissioner i det midterste infrarøde område til at finde potentielle kandidater og diskuterer udfordringerne ved at filtrere forureningskilder fra gennem dataanalyse.</li>
<li>Der udpeges syv mulige kandidater til Dyson-sfærer, hvilket giver anledning til yderligere udforskning for at afsløre deres essens midt i den fortsatte skepsis over for deres udbredelse og eksistens.</li>
<li>Den debatterer entusiasmen for at søge efter udenjordisk intelligens og antyder, at avancerede civilisationer måske prioriterer eksistentielle spørgsmål frem for ekspansion, samtidig med at den overvejer udnyttelsen af solenergi og henviser til Arthur C. Clarkes monolitkoncept.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40397823">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dykker ned i forskellige emner som Przybylskis stjernes anomali, intelligente fremmede arter, der gemmer sig, forsvar mod fjendtlige civilisationer, von Neumann-sonders gennemførlighed, konkurrence om ressourcer til interstellare rejser og risici ved at interagere med udenjordiske civilisationer.</li>
<li>Emnerne omfatter også Dark Forest-teorien, relativistiske dræberfartøjer, konstruktion af Dyson Swarms, fusionsteknologiens potentiale og udfordringerne ved at bygge avancerede energistrukturer i rummet.</li>
<li>Samtalen undersøger potentialet og grænserne for avancerede teknologier inden for energiproduktion og fremtidig rumkolonisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2024/05/riven/">Riven: En unik og fordybende spiloplevelse</a></h2>
<ul>
<li>Miller-brødrene udviklede det succesfulde spil Myst og dets efterfølger Riven, der er kendt for deres høje kvalitet og fordybende gameplay.</li>
<li>Riven, med indviklede gåder og visuelt imponerende 3D-grafik, tiltrak både seriøse og afslappede spillere.</li>
<li>På trods af en del kritik for at fokusere mere på verdensopbygning end traditionelt gameplay, opnåede Riven et højt salg og en loyal fanskare for sin unikke og fordybende oplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40404054">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugerne på filfre.net er opslugt af at diskutere spillet Riven, dele trivia, minder og meninger om dets udvikling, skrivning og verdensopbygning.</li>
<li>Der opstår en debat om betydningen af gamle spil og om at finde en balance mellem nostalgi og innovation i spilbranchen.</li>
<li>Diskussionerne strækker sig til potentielle genindspilninger, VR-adaptioner og kommende udgivelser af klassikere som Myst og Riven, hvilket vækker interesse blandt entusiaster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yarchive.net/comp/index.html">Udforskning af computerarkitektur og operativsystem: Indsigt fra Usenet</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen går i dybden med computerarkitektur, programmering, udvikling af Linux-kernen og tekniske detaljer om operativsystemet og diskuterer processorer, caches, algoritmer, benchmarks, hukommelsesstyring og meget mere.</li>
<li>Der er indsigt fra prominente personer som Linus Torvalds, der beskriver et bredt spektrum af emner fra strømforbrug til filsystemer og giver dybdegående synspunkter på kerneudvikling og systemkald.</li>
<li>Artiklen dækker en bred vifte af emner og giver et omfattende overblik over de indviklede detaljer og bidrag inden for tech-industrien, ideelt for dem, der er interesserede i at uddybe deres forståelse af disse domæner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40404440">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver Usenets potentiale som en decentral kommunikationsplatform i forhold til moderne sociale medier.</li>
<li>Den undersøger fordelene og udfordringerne ved Usenet sammen med udviklingen af e-mail, software sandboxing og kommercialisering af internettet.</li>
<li>Deltagerne overvejer også at genoplive NNTP-protokollen og reflekterer over Usenets historiske betydning for distribution af software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bgr.com/science/frozen-human-brain-tissue-was-successfully-revived-for-the-first-time/">Genoplivning af frosset menneskehjernevæv markerer vigtig milepæl</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har opnået den første skadefri genoplivning af frossent menneskehjernevæv ved hjælp af MEDY-teknikken, hvilket potentielt kan ændre neurologisk forskning og studier af hjernens udvikling.</li>
<li>Den banebrydende forskning, som Zhicheng Shao ved Fudan University i Shanghai, Kina, stod i spidsen for, fokuserede på nedfrysning og optøning af hjernevævsprøver, samtidig med at deres funktionalitet blev bevaret, som beskrevet i Cell Reports Methods.</li>
<li>Dette fremskridt åbner muligheder for en forbedret udforskning af hjernens udvikling og antyder potentialet for at bevare hele hjerner gennem kryopræservering i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40400591">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har genoplivet nedfrosset menneskehjernevæv og sat gang i diskussioner om bevidsthed, hjernefunktion, kvanteeffekter og muligheden for at uploade tanker.</li>
<li>Samtalerne handlede også om søvnparalyse, deling af erfaringer og spekulationer om årsager, midt i debatter om kryonik, organbevarelse og etiske overvejelser om livsforlængelse ved hjælp af medicinsk teknologi.</li>
<li>Begreber som udødelighed og konsekvenserne af evigt liv blev debatteret med referencer til science fiction-litteratur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.michelleslist.com/">Michelles liste: Gennemsigtige anmeldelser af udlejere</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Michelle&#39;s List&quot; er en gratis platform for anonyme anmeldelser af udlejere med fokus på positiv feedback om god ledelse, vedligeholdelse og tilfredshed med ejendommen - brugere kan dele deres erfaringer og læse anmeldelser uden at afsløre deres identitet - siden er en værdifuld ressource for personer, der ønsker indsigt i udlejerens præstationer og ejendommens kvalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40403569">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Michelle&#39;s List, en gratis udlejeranmeldelsesside, er i søgelyset for sine krav om anonymitet, hvilket har udløst diskussioner om forbedring af privatlivets fred og potentielle konsekvenser for lejere.</li>
<li>Lejerne står over for udfordringer på lejemarkedet med udlejernes dominans og høje priser, og den politiske entusiasme for reformer er begrænset.</li>
<li>Magtforskellen mellem udlejere og lejere er tydelig på verdensplan, med debatter om kampe på lejemarkedet, gennemsigtighed i taxisektoren og behovet for platforme til anonym feedback fra lejere.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Whistleblower David McBride taler fra fængslet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Whistleblower%20David%20McBride%20taler%20fra%20f%C3%A6ngslet&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2019.%20maj%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/05/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/18&#39;</h2>
<h1>2024-05-18</h1>
<h2><a href="https://github.com/HigherOrderCO/Bend">Bend: Højniveau-sprog til GPU-computing med HVM2</a></h2>
<ul>
<li>Bend er et programmeringssprog på højt niveau, der er optimeret til massivt parallel hardware, såsom GPU&#39;er, og som tilbyder hurtige objektallokeringer, funktioner af højere orden, rekursion og fortsættelser.</li>
<li>Den kører på HVM2 runtime, hvilket muliggør en næsten lineær hastighedsforøgelse baseret på antallet af kerner uden at kræve eksplicitte parallelle annotationer eller manuel trådstyring.</li>
<li>Bend, skabt af HigherOrderCO.com, strømliner parallel programmering ved effektivt at udføre komplekse algoritmer på GPU&#39;er og emulere forskellige samtidige systemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40390287">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Programmeringssproget Bend og dets HVM2-implementering diskuteres med fokus på GPU-ydelse i forhold til Python og Mojo.</li>
<li>Brugerne evaluerer benchmarks, lineær skalering, compilerens effektivitet og Bends potentielle anvendelser med forslag til klarere ansvarsfraskrivelser, single-core optimering og forbedret kodegenerering.</li>
<li>Den automatiske paralleliseringsfunktion i Bend modtager både ros og skepsis med hensyn til dens praktiske anvendelighed og effekter på udviklingsmiljøet, og der udtrykkes bekymring over tekniske forhindringer og påstande om ydeevne i projektet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/2024/5/17/24158478/openai-departures-sam-altman-employees-chatgpt-release">OpenAI&#39;s afgang vækker bekymring for gennemsigtighed</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI afslørede ChatGPT 4o, som kan tale med en menneskelignende stemme, hvilket markerer et betydeligt fremskridt inden for AI-teknologi.</li>
<li>Medstifter Ilya Sutskevers og teamleder Jan Leikes fratræden satte gang i spekulationer om OpenAI&#39;s fremtidige retning og deres grunde til at gå af.</li>
<li>Tidligere medarbejdere er bundet af strenge hemmeligholdelsesaftaler, hvilket giver anledning til bekymring for OpenAI&#39;s gennemsigtighed og ansvarlighed i bestræbelserne på at skabe kunstig generel intelligens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40393121">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tidligere OpenAI-medarbejdere står over for restriktive off-boarding-aftaler, der begrænser deres mulighed for at kritisere virksomheden og risikerer tab af optjent egenkapital.</li>
<li>Der rejses bekymringer om etisk ledelse, især i forbindelse med CEO Sam Altman, sammen med debatter om rimeligheden og lovligheden af disse aftaler.</li>
<li>Diskussionerne omfatter også udfordringer i udviklingen af AI, miljøpåvirkninger og behovet for at tilpasse AI til menneskelige værdier, hvilket berører medarbejderrettigheder, aktieaftaler og håndhævelse af juridiske klausuler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.ccc.de/v/mch2022-236-non-euclidean-doom-what-happens-to-a-game-when-pi-is-not-3-14159-">Ikke-euklidisk undergang: Undersøgelse af virkningen af forkert Pi (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Oversigten fremhæver NewsRSS, podcast-feeds og den kommende MCH2022-begivenhed.</li>
<li>En tale ved arrangementet vil dykke ned i konsekvenserne af at bruge forkerte matematiske værdier, især pi, i kildekoden til videospillet Doom.</li>
<li>Den vil diskutere, hvordan ændringer i trigonometriske funktioner og konstanter påvirker gameplayet, og dele optimeringsteknikker fra spillets udvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389267">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget udforsker det ikke-euklidiske rum i videospil med Duke Nukem 3D og Doom som eksempler og fremhæver Binary Space Partitionings begrænsninger og potentialer i Dooms banedesign.</li>
<li>Den diskuterer brugen af portaler til at opnå ikke-lineær geometri, indlejring af grafer i torus og portalbaserede renderingsmotorer, og fremhæver indflydelsen af ikke-euklidisk geometri på gameplayet.</li>
<li>Artiklen kommer også ind på justering af matematiske konstanter i spilkode, betydningen af π i spil og implementering af radianer i bevægelseskode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x.com/KelseyTuoc/status/1791584357184127269">Tidligere OpenAI-medarbejdere står over for aggressiv kontrakt om ikke-kritik</a></h2>
<ul>
<li>Når man siger sit job op, kan en omfattende fratrædelsesaftale indeholde klausuler om fortrolighed, voldgift, ikke-hvervning, ikke-adskillelse og ikke-indblanding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40394778">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tidligere OpenAI-medarbejdere skal underskrive en livstidsaftale om ikke at kritisere for at beholde deres aktier i virksomheden.</li>
<li>Oplysningerne dukkede først op på x.com og har udløst debatter på platforme som Hacker News.</li>
<li>For en detaljeret oversigt henvises til den udvidede dækning på Vox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://toon3d.studio/">Toon3D: Skab 3D-visninger af håndtegnede tegnefilm</a></h2>
<ul>
<li>Toon3D er en ny teknik til at genskabe 3D-strukturen i håndtegnede tegneseriescener ved hjælp af stykkevis-rigid deformationsoptimering.</li>
<li>Den rekonstruerer kamerapositioner og tæt geometri fra ikke-geometrisk konsistente billeder, hvilket gør det muligt at generere nye synsvinkler på tegneseriescener.</li>
<li>Metoden involverer dybdeforudsigelse, billedmærkning, justering, et brugervenligt annoteringsværktøj, estimering af kamerapositur, billeddeformation og gaussisk forfining for at skabe en sammenhængende 3D-struktur til visualisering af tegneserier fra forskellige vinkler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389445">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker anvendelsen af 3D-animation i tegnefilm med eksempler fra populære serier som Futurama og Disneys Oliver &amp; Company.</li>
<li>Den omhandler de udfordringer, som animatorer møder, når de udvikler 3D-rum, og integrationen af AI og maskinlæring for at omdanne 2D-kunstværker til 3D-modeller.</li>
<li>AI&#39;s potentielle indflydelse på 3D-modellering, de kunstneriske beslutninger, der er involveret i udformningen af videoscener, og brugen af nye teknologier til billedgengivelse bliver alle fremhævet sammen med den igangværende debat om brugen af AI i animation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corporate.dukehealth.org/news/trial-hiv-vaccine-triggered-elusive-and-essential-antibodies-humans">Et lovende gennembrud: HIV-vaccine skaber stærke antistoffer</a></h2>
<ul>
<li>En undersøgelse på Duke Human Vaccine Institute opdagede, at en hiv-vaccinekandidat fremkaldte antistoffer, der var i stand til at bekæmpe forskellige virusstammer hos mennesker.</li>
<li>Vaccinen fokuserer på et stabilt område på hiv-kuverten og genererede effektivt bredt neutraliserende antistoffer med kun to doser i et begrænset klinisk forsøg.</li>
<li>Yderligere forskning er nødvendig for at forbedre immunresponsen, men disse resultater har potentiale til at fremme en vellykket hiv-vaccine, støttet af midler fra National Institutes of Health og Bill &amp; Melinda Gates Foundation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40390820">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dykker ned i den indviklede natur af biologiske processer og matematiske principper og drager paralleller mellem biologi og fremmed teknologi.</li>
<li>Emnerne omfatter animationers rolle i forståelsen af membranproteiner, potentielle HIV-behandlinger ved hjælp af CRISPR-teknologi og debatter om forskellige HIV-forebyggelsesmetoder og vaccineudvikling.</li>
<li>Der udtrykkes bekymring for falsk positive hiv-tests, aktivering af antistoffer mod virusset, nødvendigheden af en omfattende strategi for at håndtere mutationer og udfordringer i forbindelse med adgang til information om kliniske forsøg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vimeo.com/260291607">Afkodning af hiv&#39;s livscyklus: En animeret rejse</a></h2>
<ul>
<li>Den molekylære animation illustrerer, hvordan hiv inficerer en T-celle og forvandler den til en virusfabrik, i samarbejde med hiv-forskere i projektet Science of HIV.</li>
<li>Animationen er skabt af Janet Iwasa og Grace Hsu med musik af Joshua Roman, og den kan downloades og deles på Science of HIV&#39;s hjemmeside.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40393107">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget gennemgår en animeret video, der illustrerer HIV&#39;s livscyklus, og udløser blandede reaktioner af fascination og uro over de indviklede detaljer i molekylærbiologien.</li>
<li>Brugerne udveksler anbefalinger til sammenlignelige videoer og dokumentarfilm med fokus på molekylære interaktioner og beriger diskussionen med yderligere ressourcer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.useequityval.com/">EquityVal Pro: Opret tilpassede finansielle modeller for enhver aktie</a></h2>
<ul>
<li>EquityVal Pro gør det muligt for private investorer at generere, gemme og udveksle værdiansættelsesmodeller for forskellige børsnoterede virksomheder, hvilket hjælper med at træffe velinformerede investeringsvalg.</li>
<li>Brugerne har mulighed for at tilpasse DCF-modeller (Discounted Cash Flow), bruge præcise data og arkivere deres modeller til yderligere vurdering på et dashboard.</li>
<li>Platformen indeholder avancerede Pro-funktioner, der er skræddersyet til velkendte aktier som Apple, Google, Tesla og Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40392548">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugerne diskuterer brugen af et finansielt modelleringsværktøj til værdiansættelse af aktier og deler erfaringer, bekymringer og forbedringsforslag.</li>
<li>Emnerne omfatter realistiske antagelser, Discounted Cash Flow (DCF)-modellers effektivitet, AI-integration i aktieværdiansættelse og debatter om indeksinvestering.</li>
<li>Feedback om værktøjets funktionalitet, foreslåede forbedringer, lovgivningsmæssige bekymringer og etiske overvejelser i forbindelse med investeringsbeslutninger udveksles aktivt mellem deltagerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/metaskills/experts">Introduktion til Experts.js: Skab flere AI-agentsystemer med OpenAI&#39;s assistent-API</a></h2>
<ul>
<li>Experts.js forenkler oprettelsen og implementeringen af OpenAI&#39;s Assistants API og gør det muligt at danne et ekspertpanel ved at forbinde flere AI-agenter.</li>
<li>Værktøjet indeholder avancerede funktioner som referencer til filer, lange instruktioner, integration med 128 værktøjer og effektive filsøgningsfunktioner til opbygning af Multi AI Agent Systems med komplekse orkestreringsworkflows.</li>
<li>Den understøtter udvikling af genanvendelige værktøjer, tilpasning, OpenSearch-forespørgsler, trådstyring og eksempler som streaming af svar fra en Express-rute og opbygning af en Vector Search Assistant.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40395107">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget udforsker integrationen af OpenAI&#39;s Assistants API i systemer med flere AI-agenter med fokus på udfordringer med omkostningsberegning i forbindelse med store PDF-vedhæftninger.</li>
<li>Brugerne advares om potentielle skjulte udgifter og opfordres til at overvåge deres API-brug for at styre omkostningerne effektivt.</li>
<li>Forskellige strategier for brug af API&#39;er, alternativer, problemer med kommunikationsgrænseflader, faktureringsproblemer og udfordringer med overholdelse af GDPR behandles sammen med kompleksiteten i at anvende ensemblemodeller og multi-agent-systemer i opgaver som f.eks. dokumentsøgning og kundeassistance.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rnz.co.nz/news/business/516930/beekeeper-steven-brown-furious-over-destruction-of-2m-honey-crop">Biavlerens honninghøst på 2 millioner dollars ødelagt på grund af sygdom</a></h2>
<ul>
<li>Biavler Steven Brown fra Springbank Honey i North Canterbury var sønderknust efter at have fået besked på at brænde over 10.000 bistader og udstyr på grund af amerikansk yngelplage.</li>
<li>Brown foreslog at genoverveje strategien for skadedyrsbekæmpelse for at inkludere alternativer som vaccination og anslog et tab på 2 millioner dollars.</li>
<li>Forvaltningsorganet forsvarede beslutningen om at brænde med, at det var den mest effektive metode, da biavlere i New Zealand skal overholde reglerne og destruere inficerede bistader inden for syv dage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389548">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Biavlere kæmper med sygdommen amerikansk yngelplage, som forårsager ødelæggelse af bistader og økonomiske tilbageslag.</li>
<li>Udfordringerne omfatter behandlingsmetoder, utilstrækkelig statslig opbakning, forsikringstvister og konsekvenser for adgangen til honningmarkedet.</li>
<li>Debatten omfatter alternative behandlinger som vacciner, bestråling, brug af antibiotika og adgang til forsikring i New Zealand, hvilket understreger betydningen af hygiejne, sygdomsforebyggelse og forsikring for risikostyring i biavl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2405.09673">Forbedring af finjusteringseffektiviteten med LoRA-metoden</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen introducerer metoden Low-Rank Adaptation (LoRA) til effektiv finjustering af store sprogmodeller inden for programmering og matematik, der viser forbedret regularisering og modeldiversitet på trods af, at den i de fleste tilfælde præsterer lidt under fuld finjustering.</li>
<li>Den giver indsigt i bedste praksis for brug af LoRA i finjustering og dykker ned i variationer i forstyrrelsesgrad, når man sammenligner LoRA med fulde finjusteringsmetoder.</li>
<li>Studiet falder ind under kategorierne maskinlæring, kunstig intelligens og beregning og sprog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389421">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten fokuserer på navneforvirringen i en forskningsartikel &quot;LoRA Learns Less and Forgets Less&quot;, der omhandler low-rank adaptation for store sprogmodeller, som er forskellig fra den trådløse LoRa-protokol.</li>
<li>Brugerne deltager i samtaler om søgemaskineforvirring, varemærkeproblemer og forfatterskabskompleksitet i forbindelse med akademiske artikler.</li>
<li>Diskussionerne dækker de tekniske aspekter og virkningerne af tilpasning med lav rang i maskinlæringsmodeller og fremhæver fordelene og forhindringerne ved denne strategi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.datawrapper.de/dualaxis/">Genovervejelse af diagrammer med to akser til forbundne scatterplots</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40391614">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i brugen af diagrammer med to akser i datavisualisering og journalistik og skitserer fordelene og ulemperne ved denne metode.</li>
<li>Den understreger betydningen af klarhed, kontekst og valg af passende diagramstile for at formidle data effektivt til seerne, og den berører debatten om at begynde skalaerne ved nul og mulige fejlfortolkninger.</li>
<li>Deltagerne er splittede, og nogle støtter diagrammer med to akser i specifikke situationer, mens andre udtrykker bekymring for potentiel vildledning og foreslår forskellige strategier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/m4rs-mt/ILGPU">ILGPU: Udnyt C# og F# til højtydende GPU-programmering</a></h2>
<ul>
<li>ILGPU er en højtydende JIT-compiler designet til GPU-programmer i .Net-baserede sprog, der kombinerer fleksibiliteten i C++ AMP med ydeevnen i CUDA.</li>
<li>Biblioteket tilbyder hjælpefunktioner, algoritmer på højt niveau og har et aktivt fællesskab på Discord sammen med eksempler på projekter og byggevejledninger for begyndere.</li>
<li>For at arbejde med ILGPU skal du sikre dig, at du har Visual Studio 2022 og en .NET 6.0 SDK-værktøjskæde, og være forberedt på potentielle XUnit/Visual Studio-udfordringer under testning, hvilket giver Source Link- og Symbol-understøttelse til debugging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40393873">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ILGPU gør det muligt at skrive GPU-programmer i C# og F# og tilbyder en tilgang på højt niveau til at forbedre ydelsesoptimeringen.</li>
<li>ComputeSharp er et Windows-eksklusivt alternativ til GPU-programmering, som supplerer ILGPU.</li>
<li>Den igangværende debat mellem sprog på lavt niveau (C/C++) og sprog på højere niveau til GPU-programmering har gyldige argumenter, hvor ILGPU udnytter abstrakt stakbaseret bytekode til at målrette CUDA og OpenCL effektivt.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bend: Højniveau-sprog til GPU-computing med HVM2" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bend%3A%20H%C3%B8jniveau-sprog%20til%20GPU-computing%20med%20HVM2&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2018.%20maj%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/05/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/17&#39;</h2>
<h1>2024-05-17</h1>
<h2><a href="https://cabel.com/2024/05/16/the-forged-apple-employee-badge/">Falsk Apple Employee #10-badge solgt på eBay</a></h2>
<ul>
<li>En eBay-auktion over et falsk Apple Employee #10-badge blev hurtigt afsløret af internetbrugere på trods af sælgerens forfalskede dokumentation og blev solgt for 946 dollars, før svindlen blev afsløret.</li>
<li>Det er vigtigt at udvise forsigtighed, når man køber varer, der hævder at være en del af Apples historie, og altid bekræfte varernes ægthed, før man køber dem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40384013">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker tekstkvaliteten på mekaniske og elektriske skrivemaskiner, grunde til at foretrække skrivemaskiner frem for moderne teknologi og erfaringer med forskellige skrivemaskiner.</li>
<li>Deltagerne deler viden om autenticitet, forfalskningsteknikker og bekymringer, når man køber potentielt falske ting online, som f.eks. medarbejderbadges.</li>
<li>Samtalen understreger vigtigheden af tillid, verifikation og sikkerhedsforanstaltninger, herunder konsekvenser af tilbageførsler og sårbarheder i de nuværende sikkerhedssystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slack.com/trust/data-management/privacy-principles?nojsmode=1">Beskyttelse af kundedata i Slacks AI-træning</a></h2>
<ul>
<li>Slack prioriterer beskyttelse af kundedata i forbindelse med maskinlæring og kunstig intelligens og sikrer datafortrolighed på tværs af arbejdsområder.</li>
<li>De implementerer tekniske kontroller for at forhindre uautoriseret adgang og giver kunderne mulighed for at fravælge brug af data til træning af globale modeller.</li>
<li>Teknikker til bevarelse af privatlivets fred som kanalanbefalinger og søgeresultater udføres under overholdelse af fortrolighedsaftaler, der er beskrevet i kundeaftaler og privatlivspolitikken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40383978">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Der opstår bekymring over Slacks brug af kundedata til AI-træning uden udtrykkeligt samtykke, hvilket udgør potentielle privatlivsrisici som datalækage.</li>
<li>Diskussionerne omfatter udforskning af selvhostede chatplatforme som alternativer og drøftelse af betydningen af at fravælge sådanne tjenester.</li>
<li>Brugerne diskuterer håndtering af flere kommunikationsværktøjer, juridiske forpligtelser om datasamtykke, begrænsninger i AI-modeller, forskellige træningsdata, end-to-end-kryptering og pålideligheden af virksomhedens privatlivspolitik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rust-exercises.com/">Praktisk kursus: Lær rust med 100 øvelser</a></h2>
<ul>
<li>100 Exercises To Learn Rust&quot; er et praktisk kursus for begyndere, der har til formål at lære det grundlæggende i programmeringssproget Rust, såsom syntaks, typesystem, standardbibliotek og økosystem, gennem praktisk øvelse.</li>
<li>Kurset indeholder omkring 100 øvelser, der hjælper eleverne med gradvist at forbedre deres forståelse efter en &quot;learn by doing&quot;-tilgang, der er velegnet til både individuel læring og klasseundervisning, og hvor løsningerne findes på GitHub.&quot;</li>
<li>Kurset er skrevet af Luca Palmieri og indeholder en struktureret læseplan med øvelser i et ledsagende arkiv og et værkstedsværktøj til verificering af løsninger, der er rettet mod at sætte eleverne i stand til at deltage i små til mellemstore Rust-projekter.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40385536">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen evaluerer forskellige ressourcer til at lære Rust, herunder Rustlings og 100 Exercises to Learn Rust, med fokus på tilgængelighed, syntaks og udfordringer.</li>
<li>Den sammenligner Rusts fundament i ML, typesystem og ejerskabsmodel med sprog som C og Java og giver tips til at mestre Rust og øve sig i Go og Zig.</li>
<li>Samtalen fremhæver Rusts fordele i forhold til C og C++, dets brug i webudvikling og Microsofts indarbejdelse af Rust til præstationsforbedringer og understreger tilgængeligheden og brugervenligheden i programmeringssprog som Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.likejazz.com/llama3.np/">Llama 3-model med NumPy-forbedringer til effektiv transformatorydelse</a></h2>
<ul>
<li>Llama 3-modellen, der blev udviklet i NumPy i 2024, integrerer GQA og RoPE #1 for at forbedre ydeevnen.</li>
<li>Den udnytter RoPE og KV Cache i en transformermodel for at øge effektiviteten og nåede op på 33 tokens/s på en M2 MacBook Air.</li>
<li>Modellens kildekode, der er trænet af Karpathy, er tilgængelig på GitHub for en dybdegående udforskning af arkitekturen og optimeringsmetoderne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40378499">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fokus er på at implementere Llama 3 i ren NumPy og vise dens enkelhed i modsætning til frameworks som Torch.</li>
<li>Koden roses for sin klarhed og enkelhed og sammenlignes med andre modeller som GPT2 og understreger betydningen af indlærte vægte i Llama 3.</li>
<li>Diskussionen dækker tekniske nuancer, sammenligninger med forskellige implementeringer, licensproblemer og forhindringer i at træne data til AI-modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.d3indepth.com/">Udforskning af datavisualiseringer med D3: Version 6 og 7</a></h2>
<ul>
<li>&quot;D3 in Depth&quot; dykker ned i D3 version 6 og 7 og vejleder brugerne i at skabe datavisualiseringer ved hjælp af Chart.js, Leaflet og React.</li>
<li>Bogen udforsker det grundlæggende i HTML, SVG, CSS og JavaScript, dækker valg, datasammenføjninger, skalafunktioner og kort og giver indsigt i at udvikle skræddersyede visualiseringer med D3.js.</li>
<li>Bogen er blevet positivt modtaget af anmelderne på grund af dens klare forklaringer og stærke grundlæggende principper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40378791">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere diskuterer Observable Plot, et D3-teams bibliotek, på webstedet D3 in Depth for at forenkle oprettelsen af plot og grafer, hvilket fremhæver D3&#39;s kompleksitet i modsætning til dets fleksibilitet.</li>
<li>Alternative værktøjer som Tableau, VisX og Python-plotbiblioteker foreslås til sammenligning, og nogle brugere sætter pris på D3&#39;s evne til dynamisk at visualisere data på websider.</li>
<li>På trods af sine udfordringer er D3 anerkendt som et stærkt og værdifuldt værktøj til at skabe nøjagtige datarepræsentationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.winamp.com/press/article/winamp-open-source-code">Winamp åbner kildekoden for verdensomspændende samarbejde</a></h2>
<ul>
<li>Winamp åbner sin kildekode den 24. september 2024 og byder udviklere over hele verden velkommen til at samarbejde om den ikoniske Windows-afspiller.</li>
<li>Initiativet har til formål at udnytte det globale samfunds færdigheder og ideer til at udvikle softwaren med fokus på nye mobilafspillere og Windows-brugernes behov.</li>
<li>Mens udviklere kan bidrage til Winamp, vil virksomheden beholde ejerskabet og beslutte sig for officielle innovationer. Mere information findes på about.winamp.com/free-llama.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40383029">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Winamp åbner sin kildekode på grund af økonomiske problemer, hvilket muliggør vedligeholdelse styret af fællesskabet og sætter gang i samtaler om nostalgi, alternative medieafspillere som WACUP og QMMP og sammenligninger med musikafspillere som foobar2000.</li>
<li>Brugerne diskuterer softwareudvikling, API&#39;er og Winamps indflydelse på karriereudviklingen, udtrykker blandede følelser af begejstring og tvivl om udgivelsen af kildekoden, foreslår alternative afspillere og udforsker potentielle AI-funktionaliteter.</li>
<li>Flytningen fremhæver Winamps betydning i teknologisamfundet og øger forventningerne til potentielle innovationer ved at åbne kildekoden midt i økonomiske udfordringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-01449-y">Egyptens pyramider bygget på gammel Nil-gren</a></h2>
<ul>
<li>En nylig geologisk undersøgelse afslørede Ahramat-grenen, en gammel del af Nilen nær Giza-pyramidekomplekset i Egypten, som muligvis blev brugt af de gamle egyptere til pyramidebyggeri.</li>
<li>Opdagelsen understøtter troen på, at Nilen lå tæt på vigtige arkæologiske steder og kastede lys over oldtidens transportmetoder.</li>
<li>Beviser fra Ahramat-grenen viser, at de gamle egyptere sandsynligvis brugte både til transport af materialer, hvilket viser deres praktiske anvendelighed i pyramidebyggeriet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40379488">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nyere forskning tyder på, at Egyptens pyramider blev bygget i nærheden af en for længst forsvundet gren af Nilen for at lette transporten af materialer.</li>
<li>Debatten omfatter teorier om indre ramper, brug af natron og de gamle herskeres samfundsmæssige tro på pyramidebyggeri.</li>
<li>Diskussionerne omfatter faraos tro på udødelighed, Graham Hancocks alternative teorier og konspirationsteorier omkring gamle civilisationer og arkæologiske opdagelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/05/16/report-sprint-t-mobile-merger-immediately-killed-wireless-price-competition-in-u-s/">Fusionen mellem Sprint og T-Mobile vækker bekymring for korruption</a></h2>
<ul>
<li>Beskyldninger tyder på, at Trumps tilsynsmyndigheder måske ikke har læst rapporter om aftalens konsekvenser, hvilket giver anledning til bekymring for uetisk adfærd og korruption.</li>
<li>Den øverste antitrust-håndhæver samarbejdede angiveligt med virksomheder for at sikre regeringens godkendelse af aftaler, hvilket indikerer potentiel forseelse inden for Trump-administrationen.</li>
<li>Implikationer af korruption og uetisk adfærd blandt embedsmænd i Trump-administrationen kommer frem i lyset af kommentaren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40379028">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer fusionen mellem Sprint og T-Mobile i USA og fremhæver kritikken af den reducerede priskonkurrence inden for trådløs kommunikation og Sprints problemer på grund af gæld og dårlig ledelse.</li>
<li>Den dækker udfordringer med Sprints WiMax 4G-netværk, overgangen til 5G og konsekvenserne af Softbanks overtagelse af Sprint på det amerikanske mobildatamarked.</li>
<li>Forskellige synspunkter på branchekonsolidering, prissætning, konkurrence, teknologi og servicekvalitet undersøges sammen med brugernes erfaringer med forskellige mobiludbydere og abonnementer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sabrina.dev/p/chatgpt4o-vs-math">Optimering af ChatGPT-4o til problemløsning: Tekst vs. billeder</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren eksperimenterer med OpenAI&#39;s ChatGPT-4o for at vurdere dens problemløsningsfærdigheder ved hjælp af tekstprompter, billeder og teknikker til prompt engineering.</li>
<li>Resultaterne viser, at rene tekstprompter med hurtig teknik giver de mest præcise resultater, mens inddragelse af billeder af og til skaber forvirring.</li>
<li>Forfatteren finder ud af, at ChatGPT-4o udmærker sig, når den kun får tekstbeskeder og bruger tekniske strategier for beskeder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40379599">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten diskuterer test af ChatGPT-4os matematiske problemløsningsevner og fremhæver vigtigheden af klare instruktioner og kontrol af nøjagtigheden.</li>
<li>Begrænsninger ved sprogmodeller i logisk ræsonnement påpeges sammen med forslag til forbedret kommunikation og forståelse, og der sættes spørgsmålstegn ved, om man udelukkende skal stole på kunstig intelligens i matematik.</li>
<li>Forskellige brugererfaringer med ChatGPT og GPT-4 Turbo deles, og udfordringer og begrænsninger ved AI-modeller i forbindelse med løsning af indviklede matematiske problemer behandles, herunder bekymringer om pålideligheden og brugen af lommeregnere i AI-genererede svar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/05/14/quieter-leaf-blower/">Studerendes mere støjsvage løvblæser innoverer støjreduktion</a></h2>
<ul>
<li>Ingeniørstuderende fra Johns Hopkins University har skabt en mere støjsvag løvblæser, der reducerer støjniveauet med næsten 40 % og fjerner irriterende frekvenser.</li>
<li>Det patentanmeldte design begejstrede sponsorerne og forventes at komme i butikkerne om to år, hvilket viser de studerendes dedikation til at forfine produktet over flere måneder.</li>
<li>Denne innovation kan ikke kun forbedre højlydte apparater, men viser også de studerendes potentiale til at påvirke andre produkter positivt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40377201">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten fokuserer på elektriske vs. gasdrevne løvblæsere til landskabspleje og diskuterer miljøpåvirkning, praktisk anvendelighed og effektivitet.</li>
<li>Fortalere foreslår at forbyde gasløvblæsere for at mindske forureningen og afveje hensynet til støjniveau og luftkvalitet.</li>
<li>Der nævnes udfordringer med batteridrevne værktøjer, potentielle mere støjsvage teknologiske fremskridt og ideer til regler, incitamenter og alternative metoder til vedligeholdelse af haven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gpanders.com/blog/whats-new-in-neovim-0.10/">Neovim 0.10: Forbedrede funktioner og engagement i fællesskabet</a></h2>
<ul>
<li>Neovim 0.10 bringer en række nye funktioner som et standardfarveskema, forbedrede terminalfunktioner, LSP-inlay hints og en Tree-sitter query editor.</li>
<li>Forbedringer af kommentarer, diagnostiske mappinger og standard LSP-mappinger er også en del af denne opdatering.</li>
<li>Udgivelsen lægger vægt på samfundsengagement, løbende diskussioner om forbedring af LSP- og Tree-sitter-funktioner, integration af nvim-lspconfig og en merchandise-butik til støtte for projektudvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40378218">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugerne deler deres erfaringer og præferencer med Neovim, med fokus på Lua til plugin-udvikling, værktøjer som telescope og fzf og forventningen om inlay hints.</li>
<li>Neovim 0.10 introducerer nye funktioner som multicursor og visuel blokredigering, hvilket giver anledning til diskussioner om tilpasning af editorer og produktivitetsforbedrende distributioner som LazyVim og AstroNvim.</li>
<li>Der opstår bekymringer om GUI-valg, Vim-kompatibilitet, ydeevne, farveskemaer og integration af Neovim med Intellij i en virtuel maskine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fstar-lang.org/">F* - Innovativt bevisorienteret programmeringssprog</a></h2>
<ul>
<li>F* er et bevisorienteret programmeringssprog, der er udviklet af Microsoft Research, Inria og fællesskabet, og som understøtter funktionel og effektiv programmering med afhængige typer og automatisering af beviser.</li>
<li>F* bruges i projekter som Project Everest til sikker kommunikationssoftware og har afledte projekter som kryptografiske biblioteker som HACL* og EverCrypt, der fokuserer på sikkerhed, kryptografi og formelle metoder.</li>
<li>F*&#39;s implementeringer dækker overvågning af dataintegritet, reversible kredsløb og meget mere, med aktiv brug i undervisning og forskning, ledsaget af online-ressourcer til læring og samfundsengagement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40377685">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten går i dybden med programmeringssproget F* og fremhæver dets betydning for programverifikation og dets anvendelse i projekter som Project Everest til udvikling af verificerbare TLS-implementeringer.</li>
<li>Den diskuterer udfordringerne og udsigterne til at bruge F* til forretningsapplikationer i fremtiden, sammen med erfaringer med F# i forskellige arbejdsmiljøer til verifikation og generelle programmeringsopgaver.</li>
<li>Samtalen dækker emner som navngivningskonventioner i softwareprojekter, brug af calculus i manuel kodeskrivning og nødvendigheden af omhyggelig korrektur i kodning, og udforsker flere facetter af programmeringssprog og bedste praksis inden for softwareudvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aftermath.site/google-ai-search-god-no-why">Forfatterens frustration over Googles AI-søgningseffekt</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren kritiserer Googles AI-søgning for at levere uønsket information og forårsage forsinkelser i søgeresultaterne på trods af forsøg på at deaktivere den, hvilket resulterer i stress og irritation.</li>
<li>Kontinuerlige møder med AI-genereret indhold belaster forfatteren og har en negativ indvirkning på deres daglige liv.</li>
<li>Forfatteren finder Googles AI-søgefunktion frustrerende og mener, at den forstyrrer deres rutine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40380639">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen dykker ned i Googles strategi for søgeoplevelser, og hvordan AI påvirker brugertilfredshed og annonceindtægter.</li>
<li>Der udtrykkes bekymring over annonceprioritering, Googles markedsdominans og skepsis over for at stole for meget på algoritmedrevne søgemaskiner som Google og OpenAI.</li>
<li>Kritikken omfatter Googles annoncecentrerede tilgang, den opfattede mangel på innovation og dens negative indvirkning på brugeroplevelsen, hvilket har ført til diskussioner om alternativer som Firefox, DuckDuckGo og Ecosia, sammen med bekymringer om privatlivets fred, databeskyttelse og AI-gennemsigtighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.railtarget.eu/technologies-and-infrastructure/deutsche-bahn-introduces-metawindow-a-gamechanger-in-noise-reduction-for-railways-8449.html">Deutsche Bahn afslører MetaWindow-teknologi til støjreduktion</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn har afsløret MetaWindow, en revolutionerende støjreduktionsteknologi, der bruger et karakteristisk geometrisk design til at forbedre den akustiske effektivitet på jernbaner.</li>
<li>Den gennemsigtige støjskærm giver et støjisoleringsniveau på 34-37 decibel og opretholder en gennemsigtighed på 72 %, hvilket forventes at fremskynde projektets tidsplaner ved at mindske indsigelser fra lokale beboere på trods af højere materialeudgifter.</li>
<li>Efterretningstjenester udsender advarsler på grund af en stigning i russiske jernbanesabotagehandlinger i Europa og understreger vigtigheden af jernbanesikkerhed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40383263">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deutsche Bahn har implementeret MetaWindow-teknologi for at bekæmpe støjforurening fra jernbaner, hvilket har udløst diskussioner om graffiti på støjskærme og personbiler.</li>
<li>Debatten drejer sig om, hvorvidt graffiti er kunst eller hærværk, dens indvirkning på bymiljøet og effektiviteten af graffitifjernelse.</li>
<li>Nogle går ind for at forbedre den tyske toginfrastruktur og servicekvaliteten og udtrykker utilfredshed med de nuværende pålidelighedsniveauer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/computer-scientists-invent-an-efficient-new-way-to-count-20240516/">Effektiv ny algoritme til optælling af distinkte elementer</a></h2>
<ul>
<li>Dataloger introducerede CVM-algoritmen, der udnytter tilfældighed til at estimere forskellige elementer i datastrømme effektivt med minimal hukommelsesopbevaring.</li>
<li>Algoritmen, der er velegnet til forskellige anvendelser som at tælle unikke ord eller brugere, der logger ind, anvender randomisering og iterative udvælgelsesrunder til præcise estimater i miljøer med lav hukommelse.</li>
<li>Denne nye tilgang markerer et væsentligt fremskridt i løsningen af det langvarige problem med forskellige elementer i datalogisk forskning i mere end fire årtier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40379175">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dataloger har skabt en ny algoritme som HyperLogLog til at estimere antallet af elementer i et sæt fra en strøm nøjagtigt, mens den bruger minimal hukommelse.</li>
<li>Diskussionerne dækker &quot;The Book&quot;-konceptet i matematik, forskellige optællingsteknikker og anvendelsen af algoritmer som HyperLogLog til at estimere et stort antal forskellige objekter.</li>
<li>Samtalerne handler også om at estimere unikke elementer ved hjælp af hashtables eller tilnærmelsesteknikker, hvor der lægges vægt på at forenkle komplekse problemer og anerkende potentielle begrænsninger ved nye datalogiske algoritmer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Falsk Apple Employee #10-badge solgt på eBay" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Falsk%20Apple%20Employee%20%2310-badge%20solgt%20p%C3%A5%20eBay&subheading=fredag%20den%2017.%20maj%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/05/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
