<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 19:10:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/28&#39;</h2>
<h1>2024-10-28</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41966114">På hvad arbejder du? (oktober 2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41966114">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Hvad arbejder du på?&quot; er en diskussionstråd, hvor brugere deler personlige projekter og idéer med fokus på ikke-kommercielle bestræbelser drevet af personlig interesse.</li>
<li>Bemærkelsesværdige projekter inkluderer en forælder, der udvikler en malebogswebsite til deres barn, en bruger, der skaber en sprogindlæringsapp, og en anden, der arbejder på en personlig digital mentor.</li>
<li>Tråden fremmer et fællesskab af kreativitet og innovation, der opfordrer brugerne til at dele og diskutere deres unikke projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/meta-llama/llama-recipes/tree/main/recipes/quickstart/NotebookLlama">NotebookLlama: En open source-version af NotebookLM</a></h2>
<ul>
<li>NotebookLlama er en open source-guide til at konvertere PDF&#39;er til podcasts ved hjælp af store sprogmodeller (LLM&#39;er) og tekst-til-tale (TTS) modeller.</li>
<li>Guiden giver trin-for-trin vejledninger, herunder forbehandling af PDF&#39;er, skrivning af transskriptioner, tilføjelse af drama og generering af lyd ved hjælp af specifikke Llama- og TTS-modeller.</li>
<li>Det opfordrer til eksperimentering med modeller og foreslår potentielle forbedringer, såsom forbedrede TTS-modeller og LLM-debatter, mens det kræver en GPU-server eller API til Llama-modeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41964980">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>NotebookLlama præsenteres som en open source-version af NotebookLM, men mangler en licensfil, hvilket begrænser dens anvendelse til kun referenceformål.</li>
<li>Projektet fungerer som et bevis på konceptet med dokumenterede metoder snarere end et fuldt funktionelt værktøj, hvilket rejser bekymringer om vildledende open source-påstande.</li>
<li>Googles NotebookLM-podcasts, som formodes at bruge avancerede tekst-til-tale (TTS) modeller, betragtes som innovative for ikke-tekniske brugere, selvom de høje omkostninger ved TTS API&#39;er og hardwarekrav til open source-modeller udgør udfordringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/10/apple-introduces-new-imac-supercharged-by-m4-and-apple-intelligence/">Ny iMac med M4</a></h2>
<ul>
<li>Apple har introduceret en ny iMac med M4-chip og Apple Intelligence, der tilbyder forbedret ydeevne og levende farvevalg. - Nøglefunktioner inkluderer en 24-tommer 4.5K Retina-skærm, et 12MP Center Stage-kamera og Thunderbolt 4-forbindelse, hvor M4-chippen leverer markant hurtigere produktivitet og ydeevne sammenlignet med M1. - Apple Intelligence tilføjer systemdækkende skriveværktøjer og en redesignet Siri, der forbedrer brugeroplevelsen og privatlivets fred, med forudbestillinger, der starter ved $1.299 og tilgængelighed fra den 8. november.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41971726">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den nye iMac med M4-funktioner inkluderer USB-C-porte, 16GB basis-RAM og en 24-tommer skærm, hvilket har sat gang i diskussioner om dens fordele og ulemper. - Brugere værdsætter dens enkelhed og æstetik, hvilket gør den ideel til familier og virksomheder, men kritiserer dens manglende mulighed for opgradering og manglende evne til at fungere som en skærm, når den bliver forældet. - Designet, især &#39;hagen&#39;, er til debat, hvor nogle brugere ønsker en større skærm eller mere RAM til krævende opgaver, mens andre foretrækker tilpasselige muligheder som Mac Mini eller Mac Studio til professionel brug.</li>
</ul>
<h2><a href="https://programmingisterrible.com/post/139222674273/write-code-that-is-easy-to-delete-not-easy-to">Skab kode, der er nem at slette, ikke nem at udvide (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget understreger vigtigheden af at skrive kode, der er nem at slette frem for at udvide, og fremhæver betydningen af engangssoftware for at reducere vedligeholdelsesomkostningerne. Det foreslår strategier som at undgå afhængigheder, bruge simple API&#39;er, isolere dele, der er tilbøjelige til ændringer, og anvende feature flags for at lette eksperimenter uden genudrulning. Tilgangen inkluderer først at kopiere og indsætte kode for at forstå dens anvendelse, derefter refaktorere og planlægge at kassere noget kode som en del af udviklingsprocessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41968409">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fokuser på at skrive kode, der er nem at slette frem for at udvide, med vægt på at adskille forretningslogik fra implementering. - Undgå unødvendige abstraktioner og for tidlig optimering for at bevare enkelhed og robusthed i koden. - Prioriter læsbarhed og vedligeholdelse ved at bruge tests til at håndtere ændringer sikkert og effektivt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.com/android_translation_layer/android_translation_layer/-/blob/master/README.md">ATL: Et lag til at køre Android-apps på Linux</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41966785">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ATL er et nyt kompatibilitetslag designet til at køre Android-applikationer på Linux, ligesom Wine/Proton fungerer for Windows-applikationer.</li>
<li>Til forskel fra Waydroid kræver ATL ikke specifikke kerne-moduler, hvilket kan forenkle dets brug på Linux-systemer.</li>
<li>ATL præsenterer en unik metode til at køre Android-apps, hvilket potentielt kan gavne Linux-telefoner ved at undgå behovet for at køre et komplet Android-system i et vindue.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Status/418">418 Jeg er en tekande</a></h2>
<ul>
<li>HTTP 418 &quot;I&#39;m a teapot&quot; statuskoden er en humoristisk fejlkode, der angiver, at en server nægter at brygge kaffe, fordi den er en tekande. Denne statuskode stammer fra en aprilsnar i 1998 og bruges lejlighedsvis af hjemmesider til at afvise specifikke anmodninger. En kombineret kaffe/tekande, der er løbet tør for kaffe, bør returnere en 503 statuskode, som angiver en service utilgængelig fejl, i stedet for 418.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41967897">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En udvikler anvender HTTP-statuskoden 418 &quot;I&#39;m a teapot&quot; til at håndtere illegitime bot-forespørgsler, hvilket forenkler logfiltrering. - Oprindeligt en joke fra en April Fools&#39; RFC (Request for Comments), bruges denne kode humoristisk i produktion, selvom det kan føre til problemer, hvis den ikke bruges passende. - Diskussionen afspejler forskellige meninger om brugen af humoristiske koder, hvilket understreger balancen mellem kreativitet og professionalisme inden for ingeniørarbejde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-10-26-buy-payphones-and-retire.html">Opkøb telefonbokse og gå på pension</a></h2>
<ul>
<li>Teksten skitserer historien om telefonbokse, fra at blive administreret af telefonselskaber til introduktionen af kunde-ejede mønttelefoner (COCOTs) i 1970&#39;erne.</li>
<li>Det fremhæver stigningen i telefonbedragerier i 1990&#39;erne, såsom ETS Payphones Ponzi-ordningen, der falsk lovede investorer faste månedlige afkast.</li>
<li>Efterhånden som mobiltelefoner blev mere populære, faldt betalingstelefonindustrien, hvilket førte til sammenbruddet af mange ordninger, hvor Pantheon Holdings senere tilpassede svindelmodellen til internetkiosker i 2000&#39;erne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41973065">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver salgsautomater og telefonbokse som potentielle kilder til passiv indkomst, med henvisning til Warren Buffetts succesfulde flippermaskine-foretagende.</li>
<li>Udfordringer i salgsautomatvirksomheder, såsom territoriale stridigheder og risici for hvidvaskning af penge, undersøges.</li>
<li>Konversationen inkluderer debatter om passive indkomsts samfundsmæssige implikationer og personlige anekdoter om mislykkede foretagender, sammen med diskussioner om pensionering og økonomisk uafhængighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.architecturaldigest.com/story/how-gothic-architecture-became-spooky">Hvordan gotisk arkitektur blev uhyggelig</a></h2>
<ul>
<li>Gotisk arkitektur, oprindeligt designet til at være himmelsk, er nu ofte forbundet med uhyggelighed på grund af dens hyppige brug i horrormedier. - Opstået i det 12. århundrede, kendetegnes den ved spidse buer, stræbepiller og høje spir, der oprindeligt symboliserede det overmenneskelige, men senere blev set som kaotisk under renæssancen. - Den gotiske genoplivning i det 18. århundrede, påvirket af Horace Walpole og Edmund Burke, cementerede dens uhyggelige ry, og i dag bruger filmskabere dens elementer til at forstærke temaer af rædsel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41969753">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Gotisk arkitektur er forbundet med uhygge på grund af dens hyppige brug i gotisk fiktion og gyserfilm, samt dens udsmykkede, spidse stil og religiøse associationer.</li>
<li>I den gyldne tidsalder blev neogotiske palæer bygget af velhavende amerikanere forladt, hvilket forstærkede deres uhyggelige tiltrækningskraft og bidrog til deres skræmmende ry.</li>
<li>Fremstillingen af forladte sindssygehospitaler i horrormedier forstærkede yderligere den gotiske stils forbindelse med horror og det overnaturlige.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mill-build.org/">Mill: Et hurtigt JVM-byggeværktøj til Java og Scala</a></h2>
<ul>
<li>Mill er et hurtigt og skalerbart build-værktøj til Java, Scala og Kotlin, designet til at overgå traditionelle JVM (Java Virtual Machine) build-værktøjer som Maven og Gradle.</li>
<li>Den har et indtastet konfigurationssprog og en uforanderlig opgavegraf, som bidrager til rene og forståelige builds, og den cacher og paralleliserer automatisk opgaver for forbedret hastighed.</li>
<li>Mill understøtter en bred vifte af projekter, fra små til store monorepos, og integrerer godt med IDE&#39;er (Integrated Development Environments), hvilket gør det velegnet til virkelige applikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41967734">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mill er et hurtigt build-værktøj til Java og Scala, der tilbyder et alternativ til populære værktøjer som Gradle og Maven, med fokus på hastighed og reduktion af build-kompleksitet. Det bruger Scala til konfiguration, hvilket kan udgøre en udfordring for Java-udviklere, der ikke er bekendt med Scala, og nogle brugere føler, at Java-understøttelsen er utilstrækkelig. Mill er drevet af fællesskabet, med løbende udvikling og et bounty-program for at opmuntre til bidrag, selvom nogle udviklere er tilbageholdende på grund af behovet for at lære Scala og dets domænespecifikke sprog (DSL).</li>
</ul>
<h2><a href="https://gcaptain.com/saving-rv-flip-from-the-wreckers-clawsand-its-story-is-mind-blowing/">RP FLIP undslipper bjærgningskloerne</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanske flådes forskningsfartøj, R/P FLIP, kendt for sin evne til at flippe vertikalt, var planlagt til skrotning i Mexico i august 2023. DEEP, et undervandsdesignfirma, erhvervede og transporterede FLIP til Frankrig for en 12 til 18 måneders ombygning, med det formål at bruge det til havforskning og undervandshabitatprojekter. Fartøjets genoplivning har skabt begejstring i det videnskabelige samfund, med potentiale for nye opdagelser inden for havvidenskab.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41964882">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RP FLIP, et karakteristisk forskningsfartøj, der er i stand til at vippe 90 grader til videnskabelige formål, er blevet reddet fra at blive taget ud af drift af havudforskningsorganisationen DEEP.</li>
<li>DEEP har til hensigt at modernisere RP FLIP og integrere det i deres forskningsflåde med en planlagt ombygning på 12 til 18 måneder i Frankrig.</li>
<li>Indlægget berører også nedgangen for A380-flyet, hvilket afspejler et skift i luftfarten mod mindre, mere effektive fly.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cr.yp.to/20241028-surveillance.html">90&#39;ernes synder: At stille spørgsmålstegn ved en forvirrende påstand om masseovervågning</a></h2>
<ul>
<li>Cr.yp.to-bloggen kritiserer Meredith Whittakers NDSS 2024-tale, som forbinder liberaliseringen af kryptering i 1999 med øget virksomhedsovervågning, ved at undersøge historiske beviser.</li>
<li>Bloggen hævder, at internethandel og virksomhedsdatabaser var i vækst før 1999, hvilket udfordrer påstanden om, at kryptografiske eksportkontroller alene var ansvarlige for overvågningsproblemer.</li>
<li>Det understreger vigtigheden af aktivt at modsætte sig masseovervågning og sætter spørgsmålstegn ved forestillingen om, at indsats mod én form for overvågning automatisk støtter en anden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41972172">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>1990&#39;erne oplevede en afvejning mellem privatliv og sikkerhed, hvor metadata fra netværksforbindelser udgjorde en betydelig trussel mod privatlivet.</li>
<li>Transparent HTTP-caching, som engang var gavnligt for privatlivets fred, er nu mindre gennemførligt på grund af den udbredte brug af TLS (Transport Layer Security).</li>
<li>Privatlivets fred har ikke holdt trit med sikkerhedsfremskridt, da virksomheder og regeringer prioriterer deres interesser, hvilket fører til betydelige datalækager og erosion af privatlivet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://candost.blog/on-good-software-engineers/">Om gode softwareingeniører</a></h2>
<ul>
<li>At sætte forventninger til softwareingeniører er komplekst på grund af forskellige virksomheders behov, strukturer og kulturer, hvilket kræver, at ledere tilpasser disse til nye teammedlemmer. Begrebet &quot;10x ingeniører&quot; er ofte vildledende, da høj output kan påvirke teamets moral og kodekvalitet negativt. En god ingeniør defineres ved deres evne til konsekvent at levere kvalitetsløsninger, kommunikere effektivt, forstå processer og tilpasse sig organisatoriske normer, samtidig med at de har en vækstorienteret tankegang og er en holdspiller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41968892">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Softwareingeniører står ofte over for udfordringer, når forretningsændringer fører til dårlige implementeringer, hvilket resulterer i problemer som sikkerhedssårbarheder, som de kan blive bebrejdet for.</li>
<li>Der er en igangværende debat om, hvorvidt ingeniører juridisk bør eje deres kode for at forhindre sådanne problemer, og hvad der definerer en &quot;god&quot; ingeniør, med forskellige synspunkter på vigtigheden af teamwork versus individuelle færdigheder.</li>
<li>Begrebet en &quot;10x-ingeniør,&quot; som er betydeligt mere produktiv end sine kolleger, er kontroversielt, med diskussioner om dets potentielle fordele og ulemper, der understreger behovet for at balancere tekniske færdigheder med forretningsforståelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infrequently.org/2024/10/platforms-are-competitions/">Platformstrategi og dens utilfredshed</a></h2>
<ul>
<li>Internettet står over for udfordringer på mobile platforme på grund af stor afhængighed af JavaScript og platformkontrol fra store virksomheder som Apple og Google. På trods af sin åbne og bærbare natur mister internettet konkurrenceevne på mobile enheder, hvor det meste nye brug forekommer, på grund af ydeevneproblemer. For at forbedre internettets fremtid bør udviklere prioritere ydeevne, reducere JavaScript-oppustning og anvende effektive rammer, med vægt på samarbejde og strategiske forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41965091">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Internettet kritiseres ofte for at være en suboptimal platform for applikationer, hvor udviklere foretrækker native udviklingsværktøjer som QT og Android Studio frem for JavaScript-rammer som Angular og React.</li>
<li>Mens Software som en Service (SaaS) er populært, har den traditionelle model med salg af evige licenser historisk set været succesfuld, hvilket fremhæver en præference for ejerskab frem for leje.</li>
<li>Debatten fortsætter om, hvorvidt nettet skal fortsætte med at udvikle sig som en app-platform eller vende tilbage til sit oprindelige formål som et medium for statisk information, i betragtning af dets begrænsninger i app-funktioner på grund af browserbegrænsninger.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="På hvad arbejder du? (oktober 2024)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=P%C3%A5%20hvad%20arbejder%20du%3F%20(oktober%202024)&subheading=mandag%20den%2028.%20oktober%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/10/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/27&#39;</h2>
<h1>2024-10-27</h1>
<h2><a href="https://www.jonathancreamer.com/how-we-shrunk-our-git-repo-size-by-94-percent/">Vi har reduceret størrelsen på vores Javascript monorepo git.</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft reducerede med succes størrelsen af deres Javascript monorepo, 1JS, fra 178GB til 5GB, en reduktion på 94%, ved at tage hånd om ineffektiviteter i git&#39;s håndtering af CHANGELOG-filer.</li>
<li>Den løsning involverede brugen af en ny git repack-metode og konfiguration, som nu er tilgængelig i Microsofts git-fork og vil blive integreret i den oprindelige git.</li>
<li>Denne udvikling er betydningsfuld for dem, der administrerer store monorepos, da den tilbyder strategier til effektivt at håndtere og reducere væksten af repositorier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41959428">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsofts git-fork introducerer en ny kommando, der markant reducerer størrelsen af Javascript-monorepos ved at løse ineffektiviteter i gits håndtering af filstier.</li>
<li>Den nye tilgang bruger fulde filstier til delta-komprimering, hvilket kan reducere lagerstørrelser drastisk, eksemplificeret ved Chromiums reduktion fra 100GB til 22GB.</li>
<li>Selvom der er bekymringer over Microsofts indflydelse på open source-projekter, bliver ændringerne foreslået til inkludering i det officielle Git-projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.ccc.de/v/30C3_-_5588_-_en_-_saal_g_-_201312281600_-_my_journey_into_fm-rds_-_oona_raisanen">Jeg opdagede mystiske skjulte signaler på en offentlig radiokanal (2013) [video]</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget fremhæver et podcast-feedarkiv fra NewsRSS, der tilbyder indhold i forskellige formater som MP3, MP4, WebM og Opus, med fokus på begivenheder fra Chaos Computer Clubs 30c3-konference.</li>
<li>En fremhævet tale, &quot;Min rejse ind i FM-RDS&quot; af Oona Räisänen, udforsker afdækning af skjulte signaler på offentlig radio ved hjælp af hardware-hacking og kryptanalyse.</li>
<li>Indholdet er relevant for entusiaster, der er interesserede i emner som FPGA (Field-Programmable Gate Array), konsol-hacking og DVB-T (Digital Video Broadcasting - Terrestrial).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41958766">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En bruger udforskede mystiske signaler på en offentlig FM-radiokanal ved hjælp af en spektrumanalysator til at dekode Radio Data System (RDS) signaler med et lydkort.</li>
<li>Præsentationen omfattede udgivelsen af et RDS-dekoderværktøj og diskuterede udfordringerne ved sikker kodning af data i støjende miljøer.</li>
<li>Foredraget er berømt for sin hackerånd, der fremhæver glæden ved at løse mysterier og den potentielle anvendelse af FM RDS i smartphones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/10/27/arts/music/chopin-waltz-discovery.html">En Chopin-valse opdaget efter næsten 200 år</a></h2>
<ul>
<li>En hidtil ukendt Chopin-valse er blevet opdaget på Morgan Library &amp; Museum i New York, hvilket markerer det første sådanne fund i over 50 år.</li>
<li>Manuskriptet, som menes at være fra 1830&#39;erne, blev autentificeret af eksperter og opført af pianisten Lang Lang, bemærket for at være kortere og mere dynamisk end typiske Chopin-valser.</li>
<li>Opdagelsen bidrager til Chopins arv, som komponerede cirka 250 stykker, primært for soloklaver, på trods af en vis skepsis i det klassiske musikmiljø.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41961866">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En nyligt opdaget Chopin-valse, næsten 200 år gammel, har givet anledning til debatter om dens ægthed og stilistiske egenskaber.</li>
<li>Eksperter diskuterer, om stykket kunne identificeres som Chopins alene ud fra dets lyd, givet hans unikke stil påvirket af polsk musik og salonkultur.</li>
<li>Selvom den ikke betragtes som et af hans fineste værker, bidrager valsen til en bredere forståelse af Chopins musikalske arv og rejser spørgsmål om identifikation af komponisters værker og muligheden for moderne efterligninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/thetwo-way/2016/09/13/493739074/50-years-ago-sugar-industry-quietly-paid-scientists-to-point-blame-at-fat">50 år siden betalte sukkerindustrien forskere for at skyde skylden på fedt (2016)</a></h2>
<ul>
<li>I 1960&#39;erne finansierede sukkerindustrien forskning for at minimere de opfattede sundhedsrisici ved sukker og fremhæve farerne ved fedt, som afsløret af en artikel i JAMA Internal Medicine.</li>
<li>Den sukkerforskningsfond (SRF) sponsorerede Harvard-forskere til at offentliggøre en gennemgang i 1967, uden at afsløre finansieringen, der fremmede fedtreduktion for at forebygge hjertesygdomme.</li>
<li>Artiklen opfordrer til mindre afhængighed af industrifinansierede studier og går ind for mere forskning i sukkerets sundhedsmæssige påvirkninger, idet den anerkender sukkerindustriens historiske indflydelse på videnskabelige debatter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41962750">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Historisk set betalte sukkerindustrien forskere for at flytte skylden for sundhedsproblemer fra sukker til fedt, hvilket førte til udbredte misforståelser om kost og sundhed.</li>
<li>Denne manipulation påvirkede kosttrends, hvilket resulterede i populariteten af fedtfattige, men sukkerholdige produkter, og påvirkede den offentlige sundhedsopfattelse.</li>
<li>Diskussionen understreger det bredere problem med virksomheders indflydelse på den offentlige opfattelse og regeringen, og fremhæver behovet for en kritisk evaluering af industridrevne fortællinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/open-source-by-itself-is-no-alternative-for-big-tech/">Open Source i sig selv er ikke et alternativ til Big Tech</a></h2>
<ul>
<li>Open Source-software er ikke en selvstændig løsning til at modvirke Big Techs dominans på grund af manglende omfattende support og infrastruktur. - Betydelige investeringer i support, træning og ressourcer er nødvendige for, at Open Source kan være effektiv, som det blev demonstreret af Europa-Parlamentets mislykkede forsøg med Nextcloud. - For at konkurrere med Big Tech kræver Open Source en tilsvarende investering i tjenester og support, hvilket understreger, at vellykkede IT-ændringer kræver omhyggelig planlægning og ressourcer, uanset softwareens natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41960442">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Open source-software, selvom det er værdifuldt, mangler ofte den support og pålidelighed, som virksomheder kræver, hvilket gør det til ikke en fuldstændig erstatning for Big Tech.</li>
<li>Virksomheder som RedHat trives ved at tilbyde tjenester og support sammen med deres software, hvilket fremhæver vigtigheden af et robust supportøkosystem.</li>
<li>Open source-projekter er ofte afhængige af bidrag fra store teknologivirksomheder, hvilket indikerer et symbiotisk forhold snarere end en direkte konkurrence.</li>
</ul>
<h2><a href="https://embracethered.com/blog/posts/2024/claude-computer-use-c2-the-zombais-are-coming/">ZombAIs: Fra Prompt Injection til C2 med Claude Computerbrug</a></h2>
<ul>
<li>Anthropics Claude Computer Use demonstrerer, hvordan AI kan styre en computer, hvilket rejser bekymringer om potentiel udnyttelse gennem promptinjektion.</li>
<li>Demonstrationen illustrerer, hvordan Claude kan manipuleres til at downloade og udføre malware, hvilket forvandler en computer til en &quot;ZombAI&quot; ved at forbinde til en Command and Control (C2) server.</li>
<li>Dette scenarie understreger de risici, der er forbundet med autonome AI-systemer, der håndterer upålidelige data, og fremhæver behovet for forsigtighed og sikkerhedsforanstaltninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41958550">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på sårbarhederne ved store sprogmodeller (LLMs), såsom Claude, når de bruges som autonome AI-agenter, især deres modtagelighed for &#39;prompt injection&#39;-angreb.</li>
<li>&quot;Prompt injection&quot; involverer indlejring af instruktioner i data, såsom websider, som LLM&#39;er muligvis følger uden at verificere kilden, hvilket potentielt kan føre til utilsigtede handlinger som at downloade malware.</li>
<li>Foreslåede løsninger omfatter at adskille kommando- og datakanaler eller implementere menneskelig overvågning, men disse udfordringer understreger behovet for robuste sikkerhedsforanstaltninger i AI-applikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulgraham.com/writes.html">At skrive og ikke-skrive</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren forudsiger, at i 2024 vil skrivefærdigheder falde markant på grund af den stigende afhængighed af AI til skriveopgaver, hvilket reducerer nødvendigheden for, at individer lærer og øver sig i at skrive.</li>
<li>Dette fald i skrivefærdigheder kan føre til en samfundsmæssig kløft mellem dem, der kan skrive, og dem, der ikke kan, hvilket potentielt kan påvirke evnen til kritisk tænkning, da skrivning er tæt forbundet med klar og struktureret tanke.</li>
<li>Forfatteren advarer om, at i modsætning til andre færdigheder, der er blevet forældede, er skrivning essentiel for kritisk tænkning, og dens tilbagegang kan udgøre en fare for samfundet ved at mindske individers evne til at tænke kritisk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41960914">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Paul Grahams essay hævder, at det at skrive godt er forbundet med klar tænkning, og at AI&#39;s fremkomst kan eliminere gennemsnitlige skribenter, så der kun er dygtige skribenter og dem, der kæmper.</li>
<li>Essayet vækker debat om, hvorvidt skrivning er den eneste metode til klar tænkning, med eksempler som Stephen Hawking, og bekymringer om AI&#39;s indvirkning på læsefærdigheder og kommunikationsevner.</li>
<li>Diskussionen udforsker også AI&#39;s rolle i skrivning og stiller spørgsmål ved, om det vil forbedre eller hæmme udviklingen af skrivefærdigheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petewarden.com/2024/10/21/introducing-moonshine-the-new-state-of-the-art-for-speech-to-text/">Moonshine, den nye banebrydende teknologi til tale-til-tekst</a></h2>
<ul>
<li>Moonshine er en ny tale-til-tekst-model, der overgår OpenAI&#39;s Whisper både i hastighed og effektivitet, samtidig med at den opretholder nøjagtigheden. Den tilbyder en 1,7 gange hastighedsforøgelse og bruger et fleksibelt inputvindue, hvilket undgår behovet for nul-udfyldning, hvilket gør den fem gange hurtigere på ti-sekunders lydklip. Moonshine understøtter næsten øjeblikkelige oversættelser, fungerer lokalt for at sikre privatliv, og er kompatibel med indlejret hardware, idet den kun kræver 8MB RAM, hvilket gør den velegnet til enheder som Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41960085">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Moonshine er et nyt tale-til-tekst værktøj, der konkurrerer med Whisper-modellerne, kræver mindre GPU-hukommelse og fungerer godt på længere sætninger.</li>
<li>Værktøjet er trænet på 200.000 timers data fra åbne Automatic Speech Recognition (ASR) datasæt og interne kilder, men brugere rapporterer blandede oplevelser med installation og ydeevne.</li>
<li>Valget af navnet Moonshine har skabt diskussioner blandt brugerne, med forskellige meninger om dets implikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/soimort/you-get">Du-får: Dum downloader, der skraber nettet</a></h2>
<ul>
<li>You-Get er et kommandolinjeværktøj designet til at downloade medier fra forskellige websites, herunder YouTube og Vimeo, og kan installeres gennem flere platforme som pip og Homebrew.</li>
<li>Den tilbyder funktioner såsom at downloade videoer, lydfiler og billeder, streaming til medieafspillere, proxy-understøttelse, genoptagelse af downloads og indstilling af brugerdefinerede filstier, og kræver Python 3.7.4+ og FFmpeg.</li>
<li>Værktøjet er open-source under MIT-licensen, med kildekoden tilgængelig for udviklere til at forgrene, og brugerne er ansvarlige for at sikre juridisk overholdelse ved brug af det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41962205">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Du-get er en web-skraber og downloader, der ligner yt-dlp, men betragtes som mindre avanceret, og bruges til at downloade lydstrømme for at spare båndbredde og batterilevetid.</li>
<li>Brugere sammenligner You-get med andre værktøjer som NewPipe og Brave Mobile browser, og fremhæver dets anvendelighed og begrænsninger.</li>
<li>Projektet kræver, at brugerne indsender en pull-anmodning med en fejlslagen test for at rapportere problemer, hvilket nogle finder restriktivt, og diskussionerne omfatter udfordringerne ved at vedligeholde open source-projekter og potentielt strengere adgangskontrol til indhold i fremtiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/james-webb-telescope-discovers-quasars-where-they-shouldnt-exist/">James Webb-teleskopet opdager nogle kvasarer, der ser ud til at eksistere i isolation</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41958593">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>James Webb-teleskopet har identificeret isolerede kvasarer, som udfordrer eksisterende teorier om galakseformation.</li>
<li>Opdagelsen har ført til spekulationer om, at disse kvasarer muligvis har udstødt eller absorberet nærliggende stof, eller er dannet i tætte områder, før de blev isolerede.</li>
<li>Dette fund har foranlediget diskussioner om begrænsningerne ved de nuværende kosmologiske modeller og det potentielle behov for nye teorier til at forklare disse anomalier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@danielstone/olivettis-ivrea-how-an-italian-tech-giant-built-the-world-s-most-progressive-company-town-557cb035c383">Oliviattis Ivrea</a></h2>
<ul>
<li>I 1950&#39;erne blev Ivrea, Italien, en unik virksomhedsby under Olivetti Company, ledet af Adriano Olivetti, med fokus på progressive leve- og arbejdsvilkår. Adriano Olivetti integrerede forretning, politik og samfundsvelvære, hvilket gjorde virksomheden til en model for virksomhedsansvar med globalt anerkendte produkter som Lettera 22 skrivemaskinen og P101 computeren. Efter Adrianos død i 1960 stod virksomheden over for udfordringer og bukkede til sidst under for global konkurrence, men Ivreas arv fremkalder refleksion over virksomheders samfundsrolle og balancen mellem arbejde og fritid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41957377">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Olivettis Ivrea-fabrik, kendt for sit innovative design og komplekse layout, var en forløber for moderne teknologivirksomheder som Apple og producerede skrivemaskiner indtil 1980&#39;erne.</li>
<li>Fabrikken, der nu er et verdensarvssted, tilbød unikke medarbejderfordele såsom en social klub og subsidieret bolig, men meget af det er i øjeblikket forladt.</li>
<li>Olivettis tilbagegang tilskrives i høj grad dårlig ledelse efter Adriano Olivettis død, men stedet forbliver betydningsfuldt for sine historiske bidrag til design og teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.optimaloutliers.com/p/adhd-and-managing-your-reputation">ADHD og håndtering af dit professionelle omdømme</a></h2>
<ul>
<li>Paul Grahams essay &quot;Good and Bad Procrastination&quot; argumenterer for, at udsættelse kan være fordelagtig, hvis det betyder, at man prioriterer betydningsfulde opgaver frem for mindre vigtige.</li>
<li>Optima &amp; Outliers diskuterer, hvordan personer med ADHD kan håndtere forsømte opgaver og deres omdømmemæssige indvirkning ved at fokusere på højrisikoopgaver og gøre højværdigt arbejde synligt.</li>
<li>Strategierne omfatter at anerkende administrative svagheder, acceptere nogle ineffektiviteter som driftsomkostninger og anvende tjenester til rutineopgaver for at mindske omdømmemæssige konsekvenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41958221">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ADHD diskuteres ofte blandt unge professionelle, hvor mange er blevet diagnosticeret eller selvdiagnosticeret, hvilket understreger behovet for opmærksomhed og forståelse.</li>
<li>Indlægget understreger vigtigheden af at søge rimelige tilpasninger for ADHD uden at bruge det som en undskyldning for at unddrage sig ansvar, da dette kan føre til nedsat præstation.</li>
<li>Det behandler også udfordringerne ved at få en ADHD-diagnose og betydningen af at implementere passende arbejdspladsindretninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.lww.com/co-endocrinology/fulltext/2023/02000/a_short_history_of_saturated_fat__the_making_and.10.aspx">Flerumættet fedt: skabelsen og opløsningen af en videnskabelig konsensus (2022)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41957637">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nina Teicholz&#39; arbejde med mættede fedtstoffer er omstridt, med kritik fra ernæringsvidenskabssamfundet for angiveligt at forvanske beviser.</li>
<li>Mainstream forskning, såsom Cochrane-gennemgangen fra 2020, understøtter opfattelsen af, at indtagelse af mættet fedt er en risikofaktor for hjerte-kar-sygdomme.</li>
<li>Debatten understreger udfordringerne inden for ernæringsvidenskab, hvor det er vanskeligt at studere langsigtede effekter, og misinformation let kan sprede sig, på trods af personlige anekdoter, der viser forskellige sundhedspåvirkninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blinry.org/coast-to-coast/">At krydse USA med tog</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41961034">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Langdistancetogrejser i Europa kan være upålidelige på grund af forsinkelser, hvilket fører til mistede forbindelser og økonomiske tab, på trods af nogle aftaler om at hjælpe med sådanne problemer. Japans togsystem er kendt for sin effektivitet, selvom naturbegivenheder som tyfoner lejlighedsvis kan forårsage forstyrrelser. Togrejser tilbyder unikke oplevelser og naturskønne udsigter, hvilket gør det tiltalende for rejsende, der kan tilpasse sig potentielle forsinkelser og ændringer i planer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bullenweg.com/">Bullenweg.com er ikke længere tilgængelig efter trusler om retssager</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41957829">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bullenweg.com, en side der kritiserer Matt Mullenwegs håndtering af en WordPress-kontrovers, blev taget ned efter juridiske trusler, hvilket fremhæver problemer inden for WordPress.</li>
<li>Begivenheden har udløst debatter om ytringsfrihed, hvor nogle beskylder Mullenweg for hykleri, og har tiltrukket betydelig opmærksomhed på hans handlinger.</li>
<li>På trods af nedtagningen forbliver sidens indhold tilgængeligt gennem arkiver, hvilket potentielt kan føre til en Streisand-effekt, hvor forsøg på at undertrykke information kun øger offentlighedens interesse.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vi har reduceret størrelsen på vores Javascript monorepo git." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%20har%20reduceret%20st%C3%B8rrelsen%20p%C3%A5%20vores%20Javascript%20monorepo%20git.&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2027.%20oktober%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/10/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/26&#39;</h2>
<h1>2024-10-26</h1>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/102368/victory-is-sweet-we-can-now-fix-mcdonalds-ice-cream-machines">Vi kan nu reparere McDonald&#39;s ismaskiner</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanske copyright-kontor har afgjort, at det er lovligt at reparere McDonald&#39;s ismaskiner, hvilket markerer en sejr for Right to Repair-bevægelsen. - Denne beslutning gør det muligt for ejere at omgå digitale låse på kommercielt madudstyr, hvilket potentielt kan reducere behovet for dyre serviceopkald. - På trods af denne fremgang tillader afgørelsen ikke deling eller salg af reparationsværktøjer, og bredere undtagelser for industrielt udstyr blev afvist, hvilket indikerer vedvarende udfordringer i bevægelsen for bredere reparationsrettigheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41949098">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>McDonald&#39;s ismaskiner går ofte i stykker på grund af vedligeholdelsesproblemer og komplekse fejlkoder, hvilket kræver dyre reparationer af fabriksautoriserede teknikere.</li>
<li>Maskinerne er bevidst svære at reparere uafhængigt, med digitale låse beskyttet af DMCA, selvom nylige lovændringer tillader omgåelse for reparationer.</li>
<li>Denne situation understreger bredere bekymringer vedrørende ret-til-reparation love og virksomheders kontrol over vedligeholdelse af udstyr.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/10/25/jeff-bezos-killed-washington-post-endorsement-of-kamala-harris-.html">Jeff Bezos stoppede Washington Posts støtte til Kamala Harris</a></h2>
<ul>
<li>Washington Post vil ikke støtte en præsidentkandidat for første gang i årtier, en beslutning der angiveligt er påvirket af ejeren Jeff Bezos.</li>
<li>Denne beslutning markerer et brud med avisens tradition for at støtte demokratiske kandidater og har ført til kritik og opsigelser af abonnementer.</li>
<li>Udgiveren af The Post, Will Lewis, hævder, at flytningen er en tilbagevenden til avisens uafhængige rødder, midt i de igangværende spændinger mellem Bezos og den tidligere præsident Trump.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41949297">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Bezos greb angiveligt ind for at forhindre The Washington Post i at støtte Kamala Harris, hvilket har vakt bekymringer om potentielle interessekonflikter på grund af hans andre forretningsforetagender, såsom regeringskontrakter.</li>
<li>Kritikere antyder, at Bezos&#39; beslutning kan være motiveret af et ønske om at undgå modreaktioner fra politiske skikkelser, især Trump, der har en historie med at true medievirksomheder.</li>
<li>Denne hændelse understreger den vedvarende spænding mellem forretningsinteresser og journalistisk uafhængighed, hvilket rejser spørgsmål om avisers anbefalingers indvirkning på upartiskhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bryanbraun.com/2024/10/25/before-you-buy-a-domain-name-first-check-to-see-if-its-haunted/">Før du køber et domænenavn, skal du først tjekke, om det er hjemsøgt.</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren købte domænet musicbox.fun, som tidligere havde været vært for piratkopieret musik, hvilket negativt påvirkede dets omdømme i søgemaskiner.</li>
<li>Et &quot;hjemsøgt&quot; domæne refererer til et med en negativ fortid, der påvirker dets søgerangering; værktøjer som Wayback Machine og DMCA-klagesøgninger kan hjælpe med at identificere sådanne domæner.</li>
<li>At gendanne et hjemsøgt domæne kræver, at man kontakter søgemaskiner, overholder SEO-best practices og er tålmodig, da processen kan være langvarig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41951131">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Før du køber et domæne, er det vigtigt at undersøge dets historie for at sikre, at det ikke er &quot;hjemsøgt&quot; af tidligere problemer, såsom at være blokeret for spam eller upassende indhold.</li>
<li>En klient oplevede advarsler i Chrome efter at have skiftet til et domæne, der ligner et større, hvilket førte til en aflyst migration for at forhindre trafiktab.</li>
<li>Der er et forslag om, at registratorer bør forhindre køb af domæner, der er for ens med eksisterende, for at undgå potentielle problemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Asian_News_International_vs._Wikimedia_Foundation">Wikipedia-artikel blokeret globalt af Delhi højesteret</a></h2>
<ul>
<li>Wikimedia Foundation har begrænset adgangen til en specifik side efter en ordre fra Delhi High Court.</li>
<li>De overvejer i øjeblikket juridiske muligheder for at håndtere situationen, hvilket understreger deres dedikation til at opretholde fri adgang til viden.</li>
<li>Fonden lover at holde offentligheden informeret med opdateringer, efterhånden som ny information kommer frem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41950392">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Delhi High Court har globalt blokeret en Wikipedia-artikel efter en injurielovssag anlagt af ANI, et nyhedsbureau anklaget for at være partisk over for regeringen.</li>
<li>Retten har anmodet Wikipedia om at afsløre identiteterne på artiklens redaktører, med en trussel om at blokere siden i Indien, hvilket vækker bekymring om censur og regeringens indflydelse.</li>
<li>Denne handling har ført til debatter om Streisand-effekten, hvor bestræbelser på at undertrykke information utilsigtet kan øge offentlighedens interesse og opmærksomhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2020/nov/06/companies-house-forces-business-name-change-to-prevent-security-risk">Virksomheden ved navn &quot;&gt; LTD&quot; blev tvunget til at ændre det (2020)</a></h2>
<ul>
<li>En virksomhed måtte ændre sit navn fra ““&gt; LTD”, efter at det blev identificeret som en sikkerhedsrisiko på grund af dets potentiale til at udnytte cross-site scripting (XSS) sårbarheder.</li>
<li>Navnet, som var tænkt som &quot;sjovt og legende&quot; af direktøren, en britisk softwareingeniør, udgjorde utilsigtet sikkerhedsproblemer.</li>
<li>Virksomhedsregisteret har fjernet det oprindelige navn og implementeret foranstaltninger for at forhindre lignende problemer, hvilket sikrer fortsat sikkerhed for tjenesterne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41948666">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et firma oprindeligt navngivet &quot;&gt; LTD&quot; måtte ændre sit navn i 2020 på grund af sikkerhedsrisici forbundet med HTML-script-tags i dets navn, som kunne udnyttes af usikre systemer.</li>
<li>Denne situation understreger det kritiske behov for robuste datahåndteringspraksisser og udfordringerne ved at opretholde sikkerhed på tværs af forskellige systemer.</li>
<li>Virksomheden hedder nu &quot;THAT COMPANY WHOSE NAME USED TO CONTAIN HTML SCRIPT TAGS LTD,&quot; hvilket afspejler dens tidligere navneproblem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://investigatemidwest.org/2024/10/11/regenerative-farming-practices-require-unlearning-past-advice/">I USA kræver regenerative landbrugsmetoder, at man aflærer tidligere råd</a></h2>
<ul>
<li>Landmand Josh Payne i Concordia, Missouri, omstillede sin familiegård fra konventionelt til regenerativt landbrug på grund af en herbicidallergi og indførte praksisser som dækafgrøder, græsning af får og plantning af en frugtplantage.</li>
<li>Regenerativt landbrug fokuserer på at genoprette jordens sundhed og tilpasse sig klimaforandringer, hvilket repræsenterer et skift fra traditionelle kemikalieafhængige landbrugsmetoder.</li>
<li>Payne-familiens adoption af skovgræsning og stribeafgrøder fremhæver en bredere tendens i landbruget mod bæredygtighed og en bæredygtig landbrugsøkonomi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41949108">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Regenerativt landbrug i USA står over for udfordringer som landmændenes tøven på grund af frygt for lavere udbytter og manglende bevidsthed, på trods af dets fordele som forbedret jordkvalitet og reduceret brug af kemikalier. Overgangen til pløjefrit landbrug hæmmes af faktorer som landmændenes alder, forældet udstyr og økonomiske pres, hvilket gør det mere til et økonomisk problem end et vidensproblem. Regeringsincitamenter, politiske ændringer og forbrugeropbakning til lokale fødevaresystemer kunne fremskynde indførelsen af regenerative landbrugspraksisser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=SioCwvR_PYY">Hvordan kan denne 6-akset robot have en statisk nøjagtighed på 0,05 mm? (2021) [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41951408">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En 6-akset robot opnår høj præcision med 0,05 mm statisk nøjagtighed gennem sensorfusion, der integrerer en Inertial Measurement Unit (IMU) med GPS og et Kalman-filter for præcis positionering.</li>
<li>Nyheden ligger i at integrere sensoren inden i motoren, hvilket forbedrer kompakthed og effektivitet, som diskuteret på Hacker News.</li>
<li>Diskussionen dækker også brugen af kontrolalgoritmer, Raspberry Pi Pico 2 til lignende projekter og sekundære encodere i industrielle robotter, sammen med patentproblemer og Boeings designfejl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://beige.party/@possibledog/113367977656537478">Bluesky er ikke decentraliseret</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41952994">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blueskys decentralisering bliver betvivlet på grund af dens afhængighed af centraliserede komponenter som DID PLC-registret, der ligner ICANN, samt brugen af algoritmer.</li>
<li>Platformens påstande om decentralisering bliver gransket, især med hensyn til centraliseret identitetsløsning og investorindflydelse, såsom fra Blockchain Capital.</li>
<li>På trods af disse bekymringer er brugerne tiltrukket af Bluesky som et alternativ til Twitter, hvor de prioriterer brugeroplevelsen over løfter om decentralisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/new-windows-driver-signature-bypass-allows-kernel-rootkit-installs/">Ny Windows-driver-signatur-omgåelse tillader installation af kernel-rootkits</a></h2>
<ul>
<li>En ny Windows-sårbarhed giver angribere mulighed for at omgå Driver Signature Enforcement, hvilket muliggør installation af kernel rootkits på fuldt opdaterede systemer ved at nedgradere Windows kernelkomponenter.</li>
<li>IT-sikkerhedsforsker Alon Leviev demonstrerede dette angreb, kaldet &quot;ItsNotASecurityBoundary,&quot; som udnytter en fejl i Windows&#39; fil-immutabilitet til at indlæse usignerede drivere og deaktivere sikkerhedskontroller.</li>
<li>Microsoft har endnu ikke rettet denne sårbarhed, hvilket understreger behovet for forbedret overvågning af nedgraderingsprocedurer for at forhindre sådanne sikkerhedsbrud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41954825">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny metode til at omgå Windows-driverens signatur er blevet opdaget, hvilket muliggør installation af kernel rootkits og rejser betydelige sikkerhedsproblemer.</li>
<li>Microsoft hævder, at denne omgåelse ikke bryder en sikkerhedsgrænse, da administrative processer er inden for den betroede computerenhed, hvilket har udløst debat om Windows&#39; sikkerhedsmodel.</li>
<li>Diskussionen understreger udfordringerne ved at balancere sikkerhed med brugervenlighed og kompatibilitet, idet det bemærkes, at lignende problemer findes i andre operativsystemer, og at brugeradfærd, såsom let at give administratorrettigheder, bidrager til sårbarheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tristanrhodes.com/blog/Adventures-in-Algorithmic-Trading-on-the-Runescape-Grand-Exchange">Eventyr i algoritmisk handel på Runescape Grand Exchange</a></h2>
<ul>
<li>Bloggen diskuterer udviklingen af en bot til algoritmisk handel på Runescapes Grand Exchange, der anvender maskinlæring til at forbedre markedsføringsstrategier. Botten benytter en JavaScript API til realtidsprissætning, en Java-klient til at udføre handlinger, og en Python API til at rangere tilbuds rentabilitet, med data indsamlet hver 5. minut og time. Eksperimentresultater viser, at maskinlæringsmodeller, især random forest, markant overgår basislinjemetoden med hensyn til profit per time.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41952006">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En bruger beskrev deres oplevelse med algoritmisk handel på Runescape Grand Exchange, hvor de brugte et Google Sheet og spillets API, og fremhævede fornøjelsen trods lave fortjenester.</li>
<li>Diskussionen udvidede sig til at omfatte lignende handelsoplevelser i spil som World of Warcraft og EVE Online, med fokus på markedsføringsstrategier og glæden ved handel.</li>
<li>Deltagerne debatterede etikken og lovligheden af markedsmanipulation i virkelige markeder, sammenlignede det med handel i spil, og diskuterede brugen af maskinlæringsmodeller til at forudsige rentable handler ud fra historiske data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://caseyhandmer.wordpress.com/2024/10/26/we-can-terraform-the-american-west/">Vi kan terraforme det amerikanske vesten</a></h2>
<ul>
<li>Det amerikanske vesten oplever vandmangel, hvilket begrænser dets vækstpotentiale, men solcelledrevet afsaltning tilbyder en løsning ved at levere vand til tørre områder.</li>
<li>Succesfulde eksempler i Californien og Florida viser, hvordan infrastrukturprojekter kan flytte vand for at skabe blomstrende byer, hvilket antyder et lignende potentiale for regioner som Nevada.</li>
<li>Udnyttelse af solenergi og afsaltnings-teknologi kan producere overkommeligt vand, fremme økonomisk vækst og øge jordværdien, samtidig med at naturlige landskaber bevares, med potentielle globale anvendelser til at omdanne ørkener til frugtbare områder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41951420">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Konceptet med at terraforme det amerikanske vesten anses for at være urealistisk og økonomisk upraktisk, med betydelige energikrav og omkostninger forbundet med afsaltning og vandtransport.</li>
<li>Critikere fremhæver de økologiske konsekvenser og de eksisterende udfordringer inden for vandforvaltning og argumenterer imod drastiske ingeniørprojekter.</li>
<li>Debatten understreger konflikten mellem ambitiøse ingeniørprojekter og miljøbevarelse, og taler for bæredygtige løsninger frem for at ændre naturlige landskaber.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/995159/a37fb9817a00ebcb/">OSI forbereder kontroversiel open-source AI-definition</a></h2>
<ul>
<li>Open Source Initiative (OSI) forbereder sig på at færdiggøre og stemme om Open Source AI Definition (OSAID) den 27. oktober 2024, med offentliggørelse dagen efter, med det formål at definere, hvad der kvalificerer som et open-source AI-system.</li>
<li>Definitionen har udløst debat inden for open source-samfundet, hvor kritikere hævder, at den ikke lever op til kravene, da den ikke kræver frigivelse af træningsdata, som de anser for at være afgørende for at opretholde open source-principper.</li>
<li>OSI&#39;s administrerende direktør Stefano Maffulli forsvarer definitionen og understreger, at dens udvikling involverede input fra forskellige interessenter og sigter mod at balancere gennemsigtighed med praktiske overvejelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41951421">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Open Source Initiative (OSI) udvikler en omstridt definition for open-source AI, hvilket fører til debatter om nødvendigheden af at inkludere træningsdata for, at AI-modeller kan betragtes som open source.</li>
<li>Der er nogle, der hævder, at uden adgang til træningsdata er det at ændre AI-modeller som at ændre kompileret software uden kildekode, mens andre ser AI-modellernes vægte som &quot;kilden&quot; til ændringer.</li>
<li>Debatten understreger forskellige perspektiver på open source inden for AI, der involverer bekymringer om intellektuel ejendom og OSI&#39;s rolle i fastsættelsen af open source-standarder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abc7chicago.com/post/russia-amplified-hurricane-disinformation-drive-americans-apart-researchers-find/15463309/">Rusland forstærkede orkan-misinformation for at splitte amerikanerne</a></h2>
<ul>
<li>Forskning indikerer, at Rusland spreder misinformation om USA&#39;s reaktioner på orkaner for at påvirke den politiske diskurs forud for præsidentvalget. Russiske statslige medier og sociale netværk bruger falske billeder og påstande til at fremstille amerikanske ledere som inkompetente, med det formål at udnytte eksisterende debatter og undergrave tilliden til regeringen. Misinformationen spredes på svagt modererede platforme som X (tidligere Twitter), hvor nogle amerikanske politikere, såsom repræsentant Paul Gosar, gentager disse russiske narrativer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41951773">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rusland er anklaget for at sprede misinformation om orkaner for at skabe splid i USA, hvilket vækker bekymring om udenlandsk indflydelse.</li>
<li>Critikere hævder, at den amerikanske regering og sociale medieplatforme ikke i tilstrækkelig grad håndterer disse desinformationsindsatser.</li>
<li>Situationen understreger debatten om, hvorvidt USA bør reagere med lignende taktikker eller fokusere på at uddanne individer til kritisk at vurdere de oplysninger, de støder på.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/feds-say-you-dont-have-a-right-to-check-out-retro-video-games-like-library-books-2000516767">Feds: Du har ikke ret til at låne retro videospil som biblioteksbøger</a></h2>
<ul>
<li>Det amerikanske Copyright Office har afvist en DMCA-undtagelse, der ville give spilhistorikere mulighed for at få adgang til udgåede videospil, som stort set ikke er tilgængelige for køb.</li>
<li>Bevaringsfolk havde til hensigt at gøre disse spil tilgængelige på samme måde som biblioteksbøger, men beslutningen opretholder restriktioner, der kun tillader adgang til én person ad gangen, personligt.</li>
<li>Video Game History Foundation kritiserede beslutningen og foreslog, at den hæmmer bevaringsindsatsen og kan få forskere til at ty til piratkopiering, mens branchegrupper hævder, at fri adgang kunne påvirke markedet for klassiske spil negativt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41952908">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen omhandler en misvisende overskrift vedrørende biblioteker, der udlåner retro-videospil, og præciserer, at mens fysisk udlån er tilladt, er digitale kopier til fjernudlån begrænset af DMCA.</li>
<li>Debatten fremhæver udfordringerne ved ophavsretslovgivning i forhold til at bevare og få adgang til gamle spil, hvor nogle går ind for lovændringer, der tillader offentlig adgang til værker, der ikke er kommercielt tilgængelige.</li>
<li>Diskussionen udvides til den bredere indvirkning af ophavsret på digitale medier og bevarelsen af kulturelle artefakter, med vægt på behovet for en balance mellem beskyttelse og tilgængelighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dim0x69/mdx">Udfør dine Markdown-kodeblokke med Mdx, nu i Go</a></h2>
<ul>
<li>Et nyt projekt kaldet mdx, inspireret af makedown, er blevet udviklet for at hjælpe med at lære programmeringssproget Go. - Nøglefunktioner i mdx inkluderer at definere afhængigheder mellem kommandoer, understøtte shebangs (en scriptudførelsesdirektiv) og videregive argumenter til kodeblokke. - Udvikleren søger feedback fra samfundet om dette projekt, som er tilgængeligt på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41952779">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mdx er et nyt værktøj baseret på Go til at udføre Markdown-kodeblokke, inspireret af makedown, som muliggør definition af afhængigheder, shebang-understøttelse og argumentoverførsel.</li>
<li>Projektet er open-source og inviterer til feedback, forslag og bidrag, med sammenligninger til værktøjer som runme.dev, xc og Execute Code for Obsidian.</li>
<li>Der er potentiel forvirring med navnet &quot;mdx&quot;, da det allerede er forbundet med en JavaScript-rammeteknologi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vi kan nu reparere McDonald's ismaskiner" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%20kan%20nu%20reparere%20McDonald's%20ismaskiner&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2026.%20oktober%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/10/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/25&#39;</h2>
<h1>2024-10-25</h1>
<h2><a href="https://github.com/bitwarden/sdk-internal/commit/db648d7ea85878e9cce03283694d01d878481f6b">Bitwarden SDK er blevet genlicenseret fra proprietær til GPLv3</a></h2>
<ul>
<li>Bitwarden har opdateret sit interne SDK-lager for at forbedre licenssproget, og overgår primært til GPL (General Public License) eller Bitwarden SDK-licens.</li>
<li>Opdateringen involverer 28 filer med 2.343 tilføjelser og 299 sletninger, inklusive ændringer i <code>Cargo.toml</code> og licensfiler, samt omdøbning af flere filer uden at ændre deres indhold.</li>
<li>Opdateringen påvirker JavaScript-, Kotlin- og Swift-sprogfiler med bemærkelsesværdige tilføjelser til licensteksterne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41940580">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bitwarden har ændret sin Software Development Kit (SDK) licens fra proprietær til GPLv3 som svar på bekymringer om dets open source-status.</li>
<li>Denne beslutning følger kritik over et licensproblem, der involverede proprietære kodeafhængigheder i nogle dele af dens klient.</li>
<li>Mens tiltaget betragtes positivt og genopretter en vis tillid til Bitwarden som en pålidelig password manager, opfordres brugerne til at være opmærksomme på eventuelle fremtidige ændringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnet.com/tech/mobile/with-apple-intelligence-on-the-horizon-a-quarter-of-smartphone-owners-are-unimpressed-by-ai/">Smartphone-købere er ligeglade med AI, men går mere op i batterilevetid</a></h2>
<ul>
<li>En CNET-undersøgelse viser, at mange smartphone-brugere er uimponerede over AI-funktioner fra store virksomheder, især hvis de kræver et abonnementsgebyr.</li>
<li>Vigtige statistikker viser, at 25% af brugerne ikke finder AI nyttig, 45% er uvillige til at betale for AI, og 34% har bekymringer om privatlivets fred.</li>
<li>De primære grunde til at opgradere telefoner er længere batterilevetid, mere lagerplads og bedre kameraer, hvor kun 18% er motiveret af AI-funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41946188">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Smartphone-forbrugere prioriterer praktiske funktioner som batterilevetid og kamerakvalitet over AI-funktioner, som ofte betragtes som ubrugelige eller ikke værd at betale ekstra for.</li>
<li>Der er en efterspørgsel efter mindre telefoner med avancerede specifikationer, selvom disse modeller typisk ikke klarer sig godt i salg.</li>
<li>Trenden indikerer en præference for håndgribelige forbedringer i smartphone-teknologi frem for AI-drevne funktioner, der opfattes som gimmicks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nih.gov/news-events/nih-research-matters/brain-waste-clearance-system-shown-people-first-time">Det er første gang, at hjernens affaldsrensende lymfesystem er blevet vist hos mennesker</a></h2>
<ul>
<li>En nylig undersøgelse bekræftede eksistensen af det glymfatiske system hos mennesker, som er ansvarligt for at fjerne hjerneaffald og kan have indflydelse på Alzheimers sygdom.</li>
<li>Undersøgelsen anvendte MR-scanninger under hjernekirurgi til at observere cerebrospinalvæskens strømning gennem specifikke kanaler, hvilket understøtter bestræbelserne på at forbedre det glymfatiske system.</li>
<li>At forbedre det glymfatiske system kunne potentielt forbedre søvnkvaliteten og reducere risikoen for demens, med opdateringer tilgængelige gennem NIH Research Matters.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41942096">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det affaldsrensende lymfesystem i hjernen, kendt som det glymfatiske system, er blevet observeret hos mennesker for første gang, hvilket markerer en betydelig videnskabelig opdagelse.</li>
<li>Uafhængig forskning antyder, at visse visuelle mønstre muligvis kan fremkalde glymfatisk udrensning, mens man er vågen, hvilket potentielt kan gavne personer med sygdomme, der hæmmer denne proces, såsom Long Covid og ME/CFS (Myalgisk Encefalomyelitis/Kronisk Træthedssyndrom).</li>
<li>Konceptet om, at visuelle stimuli kan udløse affaldsrensning i hjernen, er fascinerende, selvom de præcise effekter og mekanismer stadig er under undersøgelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.circle-lang.org/draft-profiles.html">Hvorfor sikkerhedsprofiler fejlede</a></h2>
<ul>
<li>Safety Profiles, introduceret i 2015 for at forbedre hukommelsessikkerheden i C++-kode, mislykkedes på grund af forkerte antagelser om tilstrækkeligheden af eksisterende kodeinformation til at sikre sikkerhed. I modsætning til Rust, der bruger levetidsparametre og lånekontrol, mangler C++ nødvendig aliasing, levetid og sikkerhedsinformation, hvilket gør hukommelsessikkerhed ved kompilering uopnåelig. Fejlen ved Safety Profiles understreger behovet for, at C++ vedtager eksplicit aliasing, levetid og sikkerhedsegenskaber, potentielt ved at integrere Rusts sikkerhedsmodel for at forbedre sikkerhed og interoperabilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41939967">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>C++ står over for udfordringer med hukommelsessikkerhed på grund af brugen af iteratorer, hvilket kan føre til aliasing-problemer, mens D-sproget bruger arrays med definerede længder for at afbøde disse problemer.</li>
<li>Der er debat om sikkerhedsprofiler i C++, da de potentielt kan være mere en distraktion end en løsning, da de ikke fuldt ud sikrer hukommelsessikkerhed, i modsætning til Safe C++, som sigter mod fuldstændig hukommelsessikkerhed som standard.</li>
<li>Kompleksiteten i C++ gør det vanskeligt at implementere sikkerhed uden større ændringer, og mens Rust tilbyder et sikrere alternativ, forbliver overgangen af eksisterende C++-kodebaser en betydelig udfordring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/151eb482-6415-48a8-bf3f-baed00018c4e">Israel lancerede et dusin angreb på FN-tropper i Libanon, siger lækket rapport</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41938822">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Israel har angiveligt udført flere angreb på FN-tropper i Libanon, ifølge en lækket rapport, hvilket har ført til debatter om Israels handlinger og FN&#39;s rolle i regionen.</li>
<li>Situationen har foranlediget diskussioner om, hvorvidt Israel bør suspenderes fra FN, i betragtning af de komplekse internationale politiske forhold og indflydelsen fra magtfulde nationer som USA.</li>
<li>Diskursen involverer også historiske og igangværende konflikter, der involverer Israel, Hezbollah og andre regionale enheder, med forskellige synspunkter på ansvarlighed og effektiviteten af internationale organisationer som FN.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alfy.blog/2024/10/19/linking-directly-to-web-page-content.html">Smartere end &#39;Ctrl+F&#39;: Direkte link til websideindhold</a></h2>
<ul>
<li>Tekstfragmenter muliggør præcis linking til specifik tekst på en webside ved hjælp af en særlig URL-syntaks, hvilket gør det muligt at fremhæve og rulle til teksten uden at have brug for et anker.</li>
<li>Denne funktion, som oprindeligt blev set i Google Søgning, er nu en bredere webstandard og understøttes af de fleste browsere, inklusive dem, der er baseret på Chromium som Chrome, der tilbyder en funktion til at &quot;Kopiere link til fremhævning&quot;.</li>
<li>Tekstfragmenter kan forbedre AI-systemer ved at give direkte, kontekstfølsomme links og kan afsløre skjult indhold, selvom stylingunderstøttelse med ::target-text CSS pseudo-elementet varierer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41943098">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Firefox har introduceret en funktion, der tillader direkte linkning til specifik tekst på websider, en mulighed der tidligere kun var tilgængelig i Chrome. Denne funktion er inkluderet i den nyeste version af Firefox, men er endnu ikke tilgængelig i Firefox ESR (Extended Support Release). Mens nogle brugere værdsætter funktionaliteten, er andre bekymrede for potentiel misbrug, såsom at omdirigere opmærksomheden til utilsigtede sektioner af siden eller forstyrre genvejstaster som Ctrl+F.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calnewport.com/quit-social-media/">Drop sociale medier (2016)</a></h2>
<ul>
<li>I en TEDx-tale taler oplægsholderen for at reducere brugen af sociale medier og fremhæver deres potentielt negative indvirkninger på velvære.</li>
<li>Andrew Sullivan, en politisk blogger, deler sin personlige oplevelse med at stoppe med sociale medier på grund af deres skadelige virkninger på hans helbred og understreger, at kravene fra sociale medier er blevet udbredte.</li>
<li>Diskussionen får momentum med indflydelsesrige personer som Sullivan, hvilket tyder på en voksende bevidsthed om omkostningerne ved sociale medier og en potentiel bevægelse mod forandring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41939189">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen stiller humoristisk spørgsmålstegn ved definitionen af at stoppe med sociale medier, da brugeren stadig interagerer med flere platforme, herunder LinkedIn, Reddit og Twitter.</li>
<li>Deltagerne debatterer, om platforme som Hacker News bør betragtes som sociale medier, med fokus på aspekter som feedback-målinger, monetarisering og fællesskabsinteraktion.</li>
<li>Dialogen fremhæver forskellige synspunkter på værdien af sociale medier, idet den adresserer bekymringer om afhængighed og misinformation, samtidig med at den anerkender deres betydning for netværk og informationsdeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2020/04/02/boeing_787_power_cycle_51_days_stale_data/">Boing 787&#39;ere skal nulstilles hver 51. dag, ellers vises &#39;vildledende data&#39; (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanske føderale luftfartsadministration kræver, at Boeing 787&#39;ere genstartes hver 51. dag for at forhindre visning af vildledende data til piloter. - Denne direktiv har til formål at afværge katastrofale fejl, såsom netværksswitch-nedbrud og visning af forældede data, der påvirker kritiske flyinformationer som lufthastighed og højde. - Problemet skyldes, at 787&#39;ernes fælles kernesystem ikke formår at filtrere forældede data efter 51 dage, hvilket nødvendiggør en fuldstændig nedlukning af flyet inden denne periode nås; lignende problemer er blevet bemærket i andre fly, såsom Airbus A350.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41939318">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fly af typen Boeing 787 kræver en nulstilling hver 51. dag for at forhindre visning af vildledende data, et kendt problem siden 2020.</li>
<li>Denne situation understreger det kritiske behov for pålidelig software og regelmæssig vedligeholdelse i luftfartsindustrien.</li>
<li>På trods af sådanne softwarebekymringer fortsætter kommerciel luftfart med at være en af de sikreste transportmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/open-feature">OpenFeature – en leverandøruafhængig, fællesskabsdrevet API til feature flagging</a></h2>
<ul>
<li>OpenFeature er en åben specifikation, der tilbyder en leverandørneutral API til feature flagging, som kan integreres med ethvert feature flag management-værktøj eller skræddersyet løsning.</li>
<li>Det er en del af Cloud Native Computing Foundation (CNCF) som et inkuberingsprojekt, hvilket indikerer dets potentiale for vækst og udvikling inden for open source-fællesskabet.</li>
<li>Projektet opfordrer til fællesskabsinddragelse gennem Slack, mailinglister og møder, samtidig med at det overholder CNCF Community Code of Conduct for et sikkert og inkluderende miljø.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41941493">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenFeature er en leverandør-neutral API designet til feature flagging, der hjælper udviklere med at undgå at være bundet til en specifik leverandør ved at bruge et standardiseret Software Development Kit (SDK). Det letter komplekse testkonfigurationer og eksperimenter, der går ud over grundlæggende tænd/sluk-funktionstoggles til at inkludere tærskler og brugerens &quot;mod&quot;-niveauer. Projektet er drevet af fællesskabet med støtte fra flere bidragydere og leverandører, hvilket fremmer fleksibilitet og standardisering i håndteringen af funktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ArthurBrussee/brush">Brush – En ny kompatibel Gaussian splatting-motor</a></h2>
<ul>
<li>Brush er en 3D-rekonstruktionsmotor, der anvender Gaussian splatting, designet til bærbarhed og fleksibilitet på tværs af flere platforme, herunder macOS, Windows, Linux, Android og browsere via WebGPU.</li>
<li>Bygget med Burn-rammen er Brush et proof of concept, der understøtter indlæsning af datasæt og træning med live interaktion, selvom det mangler nogle Gaussiske splatting-udvidelser og optimal ydeevne.</li>
<li>Skrevet i Rust, producerer Brush simple binære filer og kræver Rust 1.81+ og rerun 0.19 til visualiseringer, med en webdemo tilgængelig for Chrome 129+ på desktops.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41938831">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brush er en ny Gaussian splatting-motor, der genererer 3D-modeller fra billeder og kameravinkler, kompatibel med flere enheder og operativsystemer.</li>
<li>Det fungerer i øjeblikket på desktop Chrome 129+, men ikke på Firefox eller Safari, med løbende forbedringer af ydeevnen og brugerforslag til mere tydelig dokumentation.</li>
<li>Motoren understøtter Windows, Mac, Linux og mobile enheder og kan køre i browsere, med det formål at forenkle fotogrammetri med potentielle anvendelser inden for robotteknologi og virtual reality (VR).</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-10-plastic-chemical-phthalate-dna-breakage.html">Plastkemikaliet phthalat forårsager DNA-brud, kromosomdefekter, viser undersøgelse</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41945372">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse indikerer, at ftalater, kemikalier fundet i syntetiske materialer, kan føre til DNA-skader og kromosomdefekter, hvilket vækker sundhedsmæssige bekymringer. - Mikroplastik, især fra syntetisk tøj, er et betydeligt miljøproblem, hvilket har fået nogle lande til at implementere foranstaltninger som vaskemaskinefiltre for at mindske forureningen. - Tøjindustrien står over for stigende krav om bæredygtige praksisser, herunder brugen af naturlige fibre og forbedrede genanvendelsesindsatser, da den i vid udstrækning har undgået miljømæssig granskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abuseofnotation.github.io/category-theory-illustrated/05_logic/">Kategori Teori Illustreret: Logik (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Logik er den grundlæggende videnskab, der studerer reglerne for ræsonnering, og danner grundlaget for alle videnskabelige discipliner og er tæt forbundet med matematik. Forskellige logiske systemer, såsom klassisk og intuitionistisk logik, tilbyder forskellige perspektiver på sandhed, hvor klassisk logik holder sig til binære sandhedsværdier, og intuitionistisk logik fokuserer på beviskonstruktion. Curry-Howard-isomorfismen og kategorisk logik illustrerer forholdet mellem logik og programmering, hvor propositioner svarer til typer og beviser til værdier, hvilket fremhæver de strukturelle ligheder mellem logiske systemer og programmeringssprog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41945308">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Category Theory Illustrated: Logic (2021)&quot; er en velanset ressource til at lære kategoriteori, selvom nogle elever foretrækker Milewskis bog og blog for en dybere forståelse.</li>
<li>Diskussioner fremhæver vanskeligheden ved at forstå komplekse begreber som monader, hvor nogle foreslår filosofiske metoder til at hjælpe med forståelsen.</li>
<li>Selvom det ikke er afgørende for at løse softwaretekniske problemer, giver kategoriteori en ramme for at forstå strukturer og abstraktioner og tilbyder et fælles sprog for tværfagligt samarbejde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/cerebras-inference-3x-faster">Cerebras Inference nu 3x hurtigere: Llama3.1-70B bryder 2.100 tokens/s</a></h2>
<ul>
<li>Cerebras Inference er blevet betydeligt opdateret og kører nu Llama 3.1-70B-modellen med 2.100 tokens per sekund, hvilket tredobler dens tidligere hastighed.</li>
<li>Denne opdatering gør det 16 gange hurtigere end de bedste GPU-løsninger og 8 gange hurtigere end GPU&#39;er, der kører den mindre Llama 3.1-3B model, takket være optimerede kerner og spekulativ dekodning.</li>
<li>Den forbedrede hastighed understøtter avancerede AI-applikationer, såsom GSK&#39;s lægemiddelopdagelse og LiveKits stemme-AI, hvilket fremhæver potentialet i Wafer Scale Engine med fremtidige planer for yderligere optimeringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41941883">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Cerebras Inference har markant forbedret sin hastighed, hvor Llama3.1-70B nu behandler over 2.100 tokens per sekund, hvilket markerer en 3x stigning.</li>
<li>En plugin til LLM CLI-værktøjet er tilgængelig, hvilket kræver en API-nøgle fra Cerebras Cloud, så brugere kan installere og køre hurtige prompts effektivt.</li>
<li>Den hastighedsforøgelse tilskrives software-, hardware- og maskinlæringsoptimeringer, herunder spekulativ dekodning, hvilket positionerer Cerebras som en konkurrent til NVIDIA i AI-sektoren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cd7n3zyp114o">Engangs e-cigaretter vil blive forbudt i England og Wales</a></h2>
<ul>
<li>Den britiske regering planlægger at forbyde salget af engangs-e-cigaretter i England og Wales fra den 1. juni 2025 for at beskytte børns sundhed og reducere miljøaffald.</li>
<li>Forbuddet retter sig specifikt mod engangs-vapes, som er svære at genanvende og bidrager til miljøforurening, mens det ikke påvirker genopladelige eller genopfyldelige enheder.</li>
<li>Dette initiativ er i tråd med lignende planer i Skotland og Wales, og andre lande som Irland og Belgien overvejer tilsvarende forbud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41946401">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>England og Wales planlægger at forbyde engangs-e-cigaretter for at imødegå miljømæssige bekymringer og øget nikotinbrug blandt børn. Forbuddet retter sig mod engangs-e-cigaretter, mens genopladelige eller genopfyldelige enheder forbliver upåvirkede. Alternativer som beskatning eller genanvendelsesincitamenter blev overvejet, men regeringen prioriterer at reducere miljøpåvirkningen og begrænse unges adgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.gitlab.com/blog/2022/05/26/a-go-micro-language-framework-for-building-dsls/">Lingo: En Go mikro-sprogsramme til at bygge domænespecifikke sprog</a></h2>
<ul>
<li>GitLab introducerer en AI-drevet DevSecOps-platform, inklusive GitLab Duo, for at forbedre hastigheden og effektiviteten af softwareudvikling. Platformen tilbyder funktioner som Platform Engineering, Developer Experience, MLOps (Machine Learning Operations), Sikkerhed &amp; Overholdelse samt CI/CD (Continuous Integration/Continuous Deployment) automatisering. GitLab præsenterer også Lingo, en Go-mikrosprogsramme, der sigter mod at forbedre programmørers effektivitet ved at bygge domænespecifikke sprog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41938819">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Lingo er en Go-mikrosprog-ramme designet til at lette oprettelsen af domænespecifikke sprog (DSL&#39;er) til Go-applikationer.</li>
<li>Der er en igangværende debat om, hvad der udgør et ægte DSL, hvor nogle argumenterer for specialiseret syntaks og andre for indlejrede sprog inden for et værtsprog.</li>
<li>Lingos mål er at forenkle processen med at bygge DSL&#39;er, selvom meningerne er delte om dens nødvendighed og effektivitet i Go-programmeringsfællesskabet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bitwarden SDK er blevet genlicenseret fra proprietær til GPLv3" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bitwarden%20SDK%20er%20blevet%20genlicenseret%20fra%20propriet%C3%A6r%20til%20GPLv3&subheading=fredag%20den%2025.%20oktober%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/10/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/24&#39;</h2>
<h1>2024-10-24</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Oct/21/claude-artifacts/">Alt, hvad jeg byggede med Claude Artifacts denne uge</a></h2>
<ul>
<li>Simon Willison udforskede Claudes Artifacts-funktion for at skabe 14 interaktive Single Page Apps, hvilket viser dens potentiale for hurtig prototyping og problemløsning.</li>
<li>Projekterne omfattede en URL til Markdown-konverter, en SQLite i WebAssembly (WASM) demo og en QR-kode dekoder, hvilket fremhæver alsidigheden af Artifacts.</li>
<li>På trods af dens brugervenlighed bemærkede Willison begrænsninger som manglende evne til at foretage API-opkald og planlægger at udvikle sit eget alternativ, samtidig med at han opfordrer andre til at udforske Artifacts til LLM-baserede projekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929174">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Integrering af AI-værktøjer som Claude Artifacts i eksisterende kodebaser er udfordrende på grund af behovet for at opretholde professionelle standarder og konventioner.</li>
<li>Udviklere foretrækker ofte selv at skrive kode for at sikre kvalitet og kompatibilitet, selvom AI-værktøjer i stigende grad bruges til opgaver som kodegenerering, refaktorering og API-integration.</li>
<li>Pålideligheden og korrektheden af AI-genereret kode er stadig bekymringer, især for komplekse eller kritiske applikationer, på trods af potentielle produktivitetsforøgelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jetbrains.com/rider/">Rider er nu gratis til ikke-kommerciel brug</a></h2>
<ul>
<li>JetBrains Rider er et integreret udviklingsmiljø (IDE) skræddersyet til .NET- og spiludviklere, der tilbyder omfattende support til forskellige frameworks og spilmotorer.</li>
<li>Det understøtter .NET-rammer som ASP.NET Core og MAUI samt populære spilmotorer som Unity, Unreal Engine og Godot.</li>
<li>Dette gør JetBrains Rider til et alsidigt værktøj for udviklere, der arbejder på tværs af forskellige platforme og teknologier i .NET-økosystemet og spiludvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41936001">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rider, et integreret udviklingsmiljø (IDE) fra JetBrains, er nu gratis til ikke-kommerciel brug, samtidig med at Microsoft stopper Visual Studio for Mac.</li>
<li>Rider er velanset for sin integration med spiludviklingsplatforme som Godot, Unity og Unreal, og er kendt for sin hastighed og funktioner sammenlignet med Visual Studio, selvom nogle brugere rapporterer problemer med intellisense i store projekter.</li>
<li>Den gratis tilgængelighed af Rider, sammen med WebStorm og RustRover, sigter mod at tiltrække studerende og hobbyister, hvilket potentielt kan udvide JetBrains&#39; brugerbase for fremtidige kommercielle licenser, på trods af nogle bekymringer om telemetri og dataindsamling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benjdd.com/aws/">Visualisering af latenstider i AWS-datacentre</a></h2>
<ul>
<li>Forsinkelser i AWS-datacentre er blevet rapporteret til at overstige 200 millisekunder, hvilket er en betydelig forsinkelse for cloud-tjenester.</li>
<li>Disse latenstal blev leveret af Ben og stammer fra CloudPing, et værktøj, der bruges til at måle latenstid til AWS-datacentre.</li>
<li>Stor latenstid kan påvirke ydeevnen af applikationer og tjenester, der er afhængige af AWS-infrastruktur, hvilket gør dette til et kritisk problem for udviklere og virksomheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931572">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AWS datacenter-forsinkelser er kortlagt for at vise datatransporttider mellem regioner, hvilket er afgørende for systemarkitektur og cloud-migrationer.</li>
<li>Diskussioner omfatter teoretiske grænser for datatransmission, såsom lysets hastighed i fiberoptik, og brugen af satellitforbindelser til at reducere latenstid.</li>
<li>Forslag til forbedring af kortvisualiseringen inkluderer tilføjelse af en farveblind-tilstand og en flad kortmulighed, samtidig med at regionale infrastrukturudfordringer i forbindelse med opnåelse af lav latenstid fremhæves.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.matthieulc.com/posts/pablonet/">Væghængt diffusionsspejl, der forvandler refleksioner til malerier</a></h2>
<ul>
<li>Diskussionen om AI&#39;s kreativitet overser ofte, at kunst handler om at udtrykke ens indre verden, ikke kun teknisk kunnen.</li>
<li>AI-drevne kunstformer gør det muligt for ikke-kunstnere at udforske kreativitet, som demonstreret ved forfatterens brug af StreamDiffusion til at omdanne webcam-feeds til kunstneriske visuelle billeder.</li>
<li>Forfatteren forbedrede deres AI-kunstopsætning ved at bygge en LCD-ramme til en permanent visning og forbedrede ydeevnen ved hjælp af TensorRT, og delte opsætningsdetaljerne for andre, der er interesserede i lignende projekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929804">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et vægmonteret diffusionsspejl forvandler refleksioner til kunstneriske malerier, men står over for udfordringer med lave billedhastigheder.</li>
<li>Forslag til forbedringer inkluderer at bruge Websocket-protokollen til effektiv dataoverførsel, eliminere JPEG-komprimering og samle inputrammer.</li>
<li>Projektet bliver rost for sin innovation, idet det sætter gang i diskussioner om kunst, teknologi og potentielle udviklinger som delte oplevelser, samtidig med at det rejser bekymringer om privatliv og hardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/RamboRogers/rfhunter">RF Hunter – Find skjulte kameraer og andre enheder</a></h2>
<ul>
<li>Projektet involverer oprettelsen af en RF Signal Scanner ved hjælp af en ESP32 mikrocontroller og en AD8317 RF detektor til at detektere og måle radiofrekvenssignaler. Den detekterede signalstyrke vises på en OLED-skærm, hvilket gør det praktisk til at lokalisere skjulte kameraer og aflytningsudstyr. Dette projekt er bemærkelsesværdigt for sin anvendelse inden for privatliv og sikkerhed, idet det tilbyder en gør-det-selv-løsning til at detektere uautoriseret overvågningsudstyr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41930628">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RF Hunter er et projekt, der anvender en ESP32 mikrocontroller og en AD8317 RF-detektor til at scanne efter RF-signaler, hvilket hjælper med at opdage skjulte kameraer og aflytningsudstyr.</li>
<li>Projektet har skabt diskussioner om alternative detektionsmetoder, såsom termiske kameraer og ikke-lineære krydsdetektorer, og dets effektivitet i elektronik-tunge miljøer.</li>
<li>Der er interesse for præ-samlede versioner og potentielle forbedringer, herunder anvendelser til dronedetektion og brugen af faseopdelte arrays for forbedrede detektionsevner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aartaka/pretty.c">Pretty.c</a></h2>
<ul>
<li>Pretty C er et nyt scriptsprog designet til at forbedre C-programmering ved at tilføje dynamisk typning, generisk iteration og ressourceovervågning, samtidig med at det opretholder kompatibilitet med C og dets biblioteker.</li>
<li>Inspireret af sprog som Lua, Python, JavaScript og Lisp introducerer Pretty C funktioner som typeinferens, generisk udskrivning og forbedrede for-løkker for at forenkle C-programmering.</li>
<li>Språket er let at integrere i eksisterende C-projekter, da det kun kræver en enkelt header-fil, og det tilbyder værktøjer som typealiaser, nye operatorer og makroer til almindelige operationer og fejlhåndtering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931507">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Pretty.c er et GitHub-projekt af aartaka, der introducerer syntaktisk sukker til C, hvilket gør det mere lig ALGOL, med det formål at forenkle C-kode for begyndere. Projektet inkluderer makroer og funktioner for at opretholde kompatibilitet med eksisterende C-biblioteker, hvilket har sat gang i diskussioner om scriptsprog, typning og makrobrug i C. Mens nogle brugere finder projektet interessant, stiller andre spørgsmålstegn ved dets praktiske anvendelighed til seriøse projekter, da det henter inspiration fra sprog som Lisp for at tilbyde en sjov, alternativ måde at skrive C-kode på.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.copetti.org/writings/consoles/playstation-vita/">Playstation Vita Arkitektur (Del 1)</a></h2>
<ul>
<li>PlayStation Vita, der blev udgivet mellem december 2011 og februar 2012, kombinerer videospil med mobilteknologi og konkurrerer mod multifunktionelle enheder.</li>
<li>Sony introducerede tre varianter: den originale PSVita, en Slim-model med en LCD-skærm og PlayStation TV, hver med unikke funktioner.</li>
<li>PSVita drives af en ARM Cortex-A9 CPU og en PowerVR SGX543MP4+ GPU, der understøtter avanceret behandling og multimedieegenskaber, herunder bagudkompatibilitet med PSP- og PS1-spil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41928529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>PlayStation Vita, på trods af at have avancerede hardwarefunktioner som en OLED-skærm og dobbelte analoge sticks, blev hæmmet af Sonys beslutninger, herunder dyre proprietære hukommelseskort og utilstrækkelig spilunderstøttelse.</li>
<li>Spilkonsollen stod over for hård konkurrence fra smartphones og Nintendos 3DS, hvilket førte til dens kommercielle fiasko, men den forbliver elsket af entusiaster for sin bærbarhed og unikke tilbud.</li>
<li>Homebrew-fællesskabet fortsætter med at blomstre, idet det tilbyder emulering og brugerdefineret firmware, og mange brugere tilskriver Vita og dens forgænger, PSP, æren for at have vakt deres interesse for programmering og homebrew-spil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://play2048.co">2048 fyldte 10 år i år, jeg har lavet en opdateret version for at fejre det</a></h2>
<ul>
<li>Gabriele Cirulli, skaberen af det virale spil 2048, har besluttet at fokusere på at opdatere spillet på fuld tid og har forladt sit tidligere job. - Nye opdateringer inkluderer tilføjelsen af powerups i samarbejde med Prime Gaming, mens der stadig opretholdes en Klassisk tilstand for traditionelle spillere. - Cirulli udtrykker taknemmelighed for spillets fortsatte popularitet og søger feedback fra fællesskabet om disse udviklinger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41934746">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Gabriele Cirulli, skaberen af det virale spil 2048, fejrer dets 10-års jubilæum med en opdateret version, der tilføjer nye funktioner som powerups, mens den klassiske tilstand bevares.</li>
<li>2048, der oprindeligt blev udviklet på kun fem dage, blev en trøstende sensation for mange, på trods af debatter om dets originalitet sammenlignet med spillet Threes.</li>
<li>Cirulli udtrykker taknemmelighed over for fællesskabet for deres støtte og inviterer til feedback på den nye version, idet han fremhæver spillets vedvarende popularitet og unikke identitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://netguard.me/">NetGuard – rootløs Android udgående per-app OSS firewall, ligesom LittleSnitch</a></h2>
<ul>
<li>NetGuard er en Android firewall-app, der giver brugerne mulighed for at blokere internetadgang for hver enkelt applikation uden at skulle have root-adgang. Appen er open-source, understøtter Android 5.1 og nyere versioner, og lægger vægt på privatliv ved ikke at spore brugerdata. Pro-funktioner, såsom trafiklogs og netværksfiltrering, kan tilgås gennem køb i appen eller donationer, uden afhængighed af Google-tjenester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931035">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>NetGuard er en rootløs Android-firewall, der blokerer app-forbindelser, fremhæver den omfattende sporing udført af apps og giver brugerne mulighed for at blokere forbindelser til Google-servere.</li>
<li>Brugere bemærker begrænsninger som kravet om Androids VPN-tjeneste, hvilket kan påvirke batterilevetiden og konflikte med andre VPN&#39;er, hvilket fører til diskussioner om alternativer som RethinkDNS og LineageOS&#39;s netværkstilladelser.</li>
<li>Some brugere foretrækker rootede løsninger som AFWall+, og der er diskussioner om iOS-alternativer og fraværet af indbyggede Android firewall-API&#39;er.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lore.kernel.org/netdev/2m53bmuzemamzc4jzk2bj7tli22ruaaqqe34a2shtdtqrd52hp@alifh66en3rj/T/#u">Farvel fra en Linux Community Frivillig</a></h2>
<ul>
<li>Serge Semin, en frivillig i Linux-fællesskabet, annoncerede sin afgang efter at være blevet fjernet fra den officielle kernel-vedligeholderliste af Greg Kroah-Hartman, som henviste til overholdelseskrav uden detaljeret begrundelse.</li>
<li>Den manglende forklaring på fjernelsen har forårsaget frustration og skuffelse blandt udviklere, hvilket fremhæver bekymringer om håndteringen af sådanne situationer og dens potentielle negative indvirkning på fællesskabet.</li>
<li>På trods af sin afgang udtrykte Serge taknemmelighed over for kollegerne, delte sine tidligere bidrag og tilbød hjælp til dem, der havde brug for information om hans arbejde, mens han også nævnte sine fremtidsplaner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41932225">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Linux-fællesskabsfrivillig fra Baikal Electronics, tilknyttet det russiske militær, blev fjernet fra Linux-kernens vedligeholdelsesliste på grund af overholdelse af sanktioner.</li>
<li>Denne handling har antændt en debat om de juridiske og etiske implikationer og rejser spørgsmål om overensstemmelsen med open source-principper.</li>
<li>Situationen understreger spændingerne mellem juridiske forpligtelser og open source-fællesskabets værdier, hvilket vækker bekymring for indvirkningen på bidrag fra sanktionerede lande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-23/tsmc-cuts-off-client-after-discovering-chips-diverted-to-huawei">TSMC afbryder klient efter at have opdaget, at chips blev sendt til Huawei</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931392">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>TSMC har afsluttet et kundeforhold efter at have opdaget, at chips blev sendt til Huawei, hvilket overtræder internationale sanktioner.</li>
<li>Denne hændelse har indledt diskussioner om muligheden for sporingschips og vanskelighederne ved at håndhæve sanktioner på det globale marked.</li>
<li>Situationen understreger kompleksiteten i international handel og de geopolitiske spændinger vedrørende teknologieksport, især mellem USA, Kina og Taiwan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/10/23/ios-18-2-eu-delete-apps/">iOS 18.2 giver EU-brugere mulighed for at slette App Store, Safari, Beskeder, Kamera og Fotos</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18.2 introducerer en funktion, der giver EU-brugere mulighed for fuldstændigt at slette kerneapps som App Store, Safari, Beskeder, Kamera og Fotos, i overensstemmelse med EU&#39;s Digital Markets Act.</li>
<li>Telefon- og Indstillinger-apps forbliver ikke-sletbare, men slettede apps kan geninstalleres gennem sektionen &quot;Appinstallation&quot; i Indstillinger.</li>
<li>I modsætning hertil kan brugere i USA og andre lande kun skjule disse kerneapps, ikke fjerne dem helt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929826">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18.2 introducerer en funktion, der giver EU-brugere mulighed for at slette standardapps som App Store, Safari og Beskeder, i overensstemmelse med EU-regler.</li>
<li>Opdateringen sætter gang i debatten om, hvorfor lignende regler ikke anvendes på spillekonsoller som Xbox og PlayStation, med vægt på den digitale adgangs rolle og indflydelsen fra store teknologivirksomheder.</li>
<li>Holdningerne er delte, hvor nogle ser EU&#39;s handlinger som et løft for økonomiske muligheder og forbrugerens valg, mens andre bekymrer sig om de potentielle negative effekter på brugeroplevelsen og markedsdynamikken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929822">Analog BTC-nøglegenerator Satoshi9000 (mekanisk)</a></h2>
<ul>
<li>En maskine er blevet udviklet til at generere pålidelige Bitcoin-nøgler ved hjælp af analog tilfældighed, som derefter konverteres til digital, hvilket sikrer høj sikkerhed og pålidelighed.</li>
<li>Maskinen er luftgappet, hvilket betyder, at den er isoleret fra netværk for at forhindre uautoriseret adgang, og den er designet til at være enkel og mekanisk for nem brug.</li>
<li>Potentielle anvendelser inkluderer randomiserede kliniske forsøg, ikke-teknisk ledelse, ejendomsplanlægning og enhver situation, der kræver en intuitiv forståelse af tilfældighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929822">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den Satoshi9000 er en mekanisk Bitcoin-nøglegenerator designet til at producere sikre nøgler ved hjælp af analog tilfældighed, hvilket sikrer pålidelighed.</li>
<li>Det er luftgabet, hvilket betyder, at det fungerer uden en direkte forbindelse til internettet, hvilket øger sikkerheden ved at forhindre fjernadgang.</li>
<li>Enhedens enkelhed og intuitive design gør den tilgængelig for forskellige anvendelser ud over kryptovaluta, såsom randomiserede kliniske forsøg og ejendomsplanlægning, hvilket appellerer til brugere i alle aldre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://animalbodyfatmatch.netlify.app/">Which Animal Shares Your Body Fat Percentage?</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren skabte et projekt, der sammenlignede deres kropsfedtprocent med forskellige dyr, ved hjælp af data, der blev omdannet til en JSON-fil. De brugte ChatGPT til at udvikle en brugergrænseflade (UI) og implementerede projektet på Netlify, hvilket viser, hvor nemt det er at bygge projekter med store sprogmodeller (LLM&#39;er). Projektet fremhæver de hurtige udviklingsmuligheder, som moderne AI-værktøjer muliggør, selv for spontane og personlige projekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41935166">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En bruger udviklede et projekt, der sammenlignede menneskelige kropsfedtprocenter med dyr, ved hjælp af AI-genererede billeder og hostede det på Netlify, inspireret af en YouTube-video. Projektet igangsatte diskussioner om nøjagtigheden af kropsfedtdata og måleteknikker, hvor nogle brugere foreslog brugen af rigtige dyrefotos for bedre relaterbarhed. Skaberen gjorde projektets GitHub-repository tilgængelig for yderligere bidrag, og opfordrede til fællesskabets involvering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Skyvern-AI/Skyvern">Skyvern (YC S23) – open-source AI-agent til browserautomatiseringer</a></h2>
<ul>
<li>Skyvern er et open-source værktøj designet til at automatisere browser-baserede arbejdsgange ved hjælp af store sprogmodeller (LLMs), og tilbyder et alternativ til traditionelle løsninger som UI-Path eller Selenium.</li>
<li>Værktøjet er blevet forbedret med funktioner som realtidsvisning af handlinger, livestreaming af browserinstanser, autentificerede sessioner og cachede arbejdsgange, og har oplevet en reduktion på 80% i tokenomkostninger.</li>
<li>Skyvern har med succes onboardet kunder til forskellige applikationer, herunder generering af forsikringstilbud, jobansøgninger og automatisering af e-handelsindkøb, og tilbyder $5 i kreditter til nye brugere for at udforske dets kapaciteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41936745">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Skyvern, en Y Combinator Summer 2023 startup, tilbyder et open-source AI-værktøj, der automatiserer browserarbejdsgange ved hjælp af store sprogmodeller (LLMs), hvilket hjælper med opgaver som at generere tilbud og hente fakturaer.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer realtids handlingstracking, livestreaming af browserinstanser og workflow-kædning, med fleksibiliteten til at vælge foretrukne modeller på grund af dens open-source natur.</li>
<li>På trods af reducerede tokenomkostninger forbliver Skyvern dyr, men nye brugere modtager $5 i kreditter for at udforske dets kapaciteter, og yderligere information er tilgængelig på GitHub og deres hjemmeside.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Alt, hvad jeg byggede med Claude Artifacts denne uge" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Alt%2C%20hvad%20jeg%20byggede%20med%20Claude%20Artifacts%20denne%20uge&subheading=torsdag%20den%2024.%20oktober%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/10/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/23&#39;</h2>
<h1>2024-10-23</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-23/arm-to-cancel-qualcomm-chip-design-license-in-escalation-of-feud">Arm annullerer Qualcomms chipdesignlicens</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41920401">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Arm har tilbagekaldt Qualcomms chipdesignlicens, hvilket har udløst en juridisk konflikt, der potentielt kan blive løst gennem forlig.</li>
<li>Annulleringen begrænser Qualcomms evne til at skabe tilpassede ARM-kerner, selvom de stadig kan benytte ARMs standard reference-designs.</li>
<li>Qualcomm overvejer muligvis at investere i RISC-V, en alternativ arkitektur, men overgangen indebærer betydelig kompleksitet og omkostninger, hvilket potentielt kan påvirke dets markedsposition og det bredere teknologiske økosystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hai.stanford.edu/news/tech-coup-new-book-shows-how-unchecked-power-companies-destabilizing-governance">En ny bog viser, hvordan virksomheders magt destabiliserer styring</a></h2>
<ul>
<li>Marietje Schaake, en Stanford HAI Policy Fellow, har udgivet en bog med titlen &quot;The Tech Coup: How to Save Democracy from Silicon Valley,&quot; der diskuterer teknologivirksomheders indflydelse på regeringsførelse og demokrati.</li>
<li>Den bog argumenterer for øget juridisk klarhed og ansvarlighed i tech-industrien, med vægt på behovet for uafhængige tech-eksperter til at modvirke lobbyister og sikre ansvarlig outsourcing.</li>
<li>Schaake opfordrer til gennemsigtighed i teknologivirksomheders energiforbrug og går ind for forsigtighedsprincippet til at evaluere nye teknologiers samfundsmæssige påvirkninger, idet hun opfordrer borgerne til at kræve mere tilsyn for at beskytte demokratiske værdier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919907">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny bog diskuterer den destabiliserende effekt af virksomhedsmagt på regeringsførelse, med fokus på &quot;techno-feudalisme&quot; og udhuling af ejendomsrettigheder gennem softwareleasing. Den undersøger teknologivirksomheders indflydelse, intellektuel ejendomsret og balancen mellem at leje og eje digitale varer, og rejser bekymringer om monopoler, privatliv og demokrati. Bogen fremhæver udfordringerne ved at regulere teknologi og understreger behovet for ansvarlighed i den digitale verden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-22/meta-bans-accounts-tracking-private-jets-for-zuckerberg-musk">Meta forbyder konti, der sporer private jetfly for Zuckerberg, Musk</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919173">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta har forbudt konti, der sporer privatflyene til Mark Zuckerberg og Elon Musk, hvilket har udløst en debat om privatliv og offentlige data.</li>
<li>Den føderale luftfartsadministration (FAA) kræver, at jetfly udsender deres position for sikkerhedens skyld, hvilket gør disse data offentligt tilgængelige, hvilket kritikere hævder ikke afslører følsomme oplysninger.</li>
<li>Situationen rejser etiske spørgsmål om privatliv, især vedrørende offentlige personer, der drager fordel af brugerdata, og om sporing af fly svarer til sporing af personlige data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backpacker.com/news-and-events/news/us-forest-service-job-eliminations-trail-workers/">Skovtjenesten mister 2.400 job – inklusive de fleste af sine stiarbejdere</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanske skovtjeneste reducerer sin arbejdsstyrke med 2.400 job, primært påvirkende sæsonarbejdere på stier, på grund af budgetbegrænsninger. Denne reduktion vil påvirke vedligeholdelsen af offentlige arealer, da agenturet overvåger 193 millioner acres, og vil forværre den eksisterende efterslæb i sti-vedligeholdelse. Ansættelsesstoppet gælder ikke for brandmænd, men påvirker andre roller som biologer og rekreationspersonale, hvilket vækker bekymring om fremtidige karrieremuligheder og partnerskaber med organisationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41920127">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den amerikanske skovtjeneste står over for en reduktion på 2.400 job, hvilket primært vil påvirke stiarbejdere, på grund af budgetnedskæringer.</li>
<li>Denne situation har sat gang i diskussioner om virkningen af faldende agenturbudgetter og omlægningen af midler mod bekæmpelse af skovbrande.</li>
<li>Debatten omfatter bredere spørgsmål om regeringens finansieringsprioriteter, herunder balancen mellem investering i offentlige tjenester og finanspolitisk ansvarlighed, samt privatiseringens rolle og den iboende værdi af offentlige goder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bernsteinbear.com/blog/row-poly/">Tilføjelse af række-polymorfisme til Damas-Hindley-Milner</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget udforsker integrationen af række-polymorfisme i Damas-Hindley-Milner typesystemet, specifikt inden for Scrapscripts Algoritme J, hvilket forbedrer systemets evne til at håndtere records.</li>
<li>Den introducerer rækker som en metode til at modellere poster, hvor navne kortlægges til typer og inkluderer et &quot;rest&quot;-felt til yderligere felter, og diskuterer den ligefremme proces med at forene rækker ved at ligestille typer.</li>
<li>Indlægget genbesøger let polymorfisme, som tillader funktioner at være generiske over typevariabler, og bemærker, at Scrapscript undgår at håndtere dublerede etiketter på grund af manglen på en maskeringsoperation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41922081">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Række-polymorfi forbedrer Damas-Hindley-Milner typesystemer ved at give funktioner mulighed for at håndtere poster med ekstra felter uden eksplicit subtypning, i modsætning til traditionel objektorienteret programmering (OOP).</li>
<li>Integration af række-polymorfisme med undertypning introducerer kompleksitet, hvilket kræver en forståelse af begreber som bredde- og dybde-undertypning, kontravarians og kovarians, hvilket kan komplicere typekontrol.</li>
<li>Mens række-polymorfisme værdsættes for sin fleksibilitet, som set i sprog som PureScript, er dens anvendelse begrænset sammenlignet med TypeScript, der tilbyder lignende muligheder gennem strukturel typning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/corbt/agent.exe">Agent.exe, en platformuafhængig app, der lader 3.5 Sonnet kontrollere din maskine</a></h2>
<ul>
<li>Agent.exe er en ny Electron-app, der gør det muligt for Claude 3.5 Sonnet at kontrollere din computer ved hjælp af nye API&#39;er, med en enkel opsætningsproces.</li>
<li>Appen understøtter MacOS og teoretisk set Windows og Linux, hvilket kræver, at brugerne kloner lageret, installerer afhængigheder og tilføjer en Anthropic API-nøgle.</li>
<li>De kendte begrænsninger inkluderer, at det kun fungerer på den primære skærm og giver AI fuld kontrol over computeren, med en præference for at bruge Firefox for optimal ydeevne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41926770">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Agent.exe er en platformuafhængig applikation, der bruger Anthropic API til at udføre basale opgaver, såsom at finde flyrejser, men den kan lave fejl som at booke forkerte datoer.</li>
<li>Appen har begrænsninger, herunder manglende evne til at sende beskeder på vegne af brugere, og nogle brugere anbefaler at køre den i en virtuel maskine (VM) for øget sikkerhed.</li>
<li>Navnet &quot;.exe&quot; kan vække forsigtighed på grund af dets forbindelse med eksekverbare filer og potentielle sikkerhedsrisici, hvilket får brugere til at overveje sikkerhedsmæssige implikationer, før de anvender det.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eukaryotewritesblog.com/2024/10/21/i-got-dysentery-so-you-dont-have-to/">Jeg fik dysenteri, så du ikke behøver det.</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deltog i en human challenge-undersøgelse ved University of Maryland for at teste en fagbaseret behandling for shigellose, en form for dysenteri forårsaget af Shigella-bakterier. Shigella bliver i stigende grad resistent over for antibiotika, hvilket gør alternative behandlinger som bakteriofagterapi afgørende for at bekæmpe sygdommen. Undersøgelsen havde til formål at udforske fagterapi som et potentielt alternativ til antibiotika og fremhævede behovet for mere forskning på grund af fagernes ustabilitet sammenlignet med antibiotika.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919365">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et blogindlæg med titlen &#39;Jeg fik dysenteri, så du ikke behøver&#39; indledte en diskussion om sundhed, hygiejne og sundhedssystemer.</li>
<li>Diskussionen omfattede personlige oplevelser med shigellose, en bakteriel infektion, og debatter, der sammenlignede de amerikanske og europæiske sundhedssystemer med fokus på omkostninger, ventetider og forsikring.</li>
<li>Diskussionerne omfattede også risiciene ved dyrebårne sygdomme og vigtigheden af at værdsætte moderne sundhedsplejefordele, hvilket fremhævede kompleksiteten og afvejningerne i sundhedsplejeomkostninger og -systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/simone-giertz">Simone Giertz taler om opfindelse</a></h2>
<ul>
<li>Simone Giertz, berømt for sine komiske &quot;ubrugelige robotter&quot; på YouTube, bevæger sig nu ind i skabelsen af kommercielle produkter.</li>
<li>Overgangen fra humorbaseret indhold til produktudvikling fremhæver hendes blanding af humor og modstandsdygtighed i hendes nye bestræbelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919717">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Simone Giertz, en velkendt YouTuber, deler sine erfaringer inden for produktudvikling og understreger de økonomiske udfordringer ved småskala produktion, selvom hun har en betydelig markedsføringsrækkevidde.</li>
<li>Hun fremhæver vigtigheden af at skabe produkter, der løser personlige problemer, og foreslår, at denne tilgang kan føre til succesfulde opfindelser.</li>
<li>Giertz&#39; rejse, præget af at overvinde hjernekræft, demonstrerer hendes modstandsdygtighed og kreativitet, og tilbyder inspiration til håbefulde opfindere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/10/the-global-surveillance-free-for-all-in-mobile-ad-data/">Den globale overvågning uden begrænsninger i mobilannoncedata</a></h2>
<ul>
<li>En retssag i New Jersey involverer Atlas Data Privacy Corp. og Babel Street, med fokus på den påståede overtrædelse af Daniel&#39;s Law, som beskytter retshåndhævelsesofficerers data.</li>
<li>Den sag understreger bekymringerne om den udbredte tilgængelighed og potentielle misbrug af mobilens placeringsdata, herunder sporing af enkeltpersoner eller chikane af offentligt ansatte.</li>
<li>På trods af privatlivsindsatser fra store teknologivirksomheder som Apple og Google fortsætter datamæglere med at sælge detaljerede lokaliseringsdata, hvilket fører til opfordringer til strengere reguleringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41923931">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den globale overvågning af mobilannoncedata rejser betydelige bekymringer om privatlivets fred på grund af minimal regulering, hvilket giver adgang til detaljerede personlige data for dem, der har råd til det.</li>
<li>Den udbredte indsamling og salg af brugerdata af apps bidrager til en stigende mistillid til mobilapplikationer, da brugerne ofte ikke læser eller forstår vilkårene for brug.</li>
<li>Der er et presserende behov for regulering for at beskytte forbrugerne, da det nuværende system uforholdsmæssigt favoriserer virksomheder frem for enkeltpersoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/10/23/huaweis_harmonyos_next_launch/">Huawei gør skilsmissen fra Android officiel med lanceringen af HarmonyOS NEXT</a></h2>
<ul>
<li>Huawei har lanceret HarmonyOS NEXT, sit eget operativsystem, hvilket markerer et skift væk fra Android, og det er i øjeblikket i offentlig beta for udvalgte Huawei-enheder.</li>
<li>Operativsystemet understøtter ikke Android-apps, men store kinesiske apps som Meituan og Alipay har udviklet native versioner til HarmonyOS NEXT.</li>
<li>Huawei hævder, at det nye OS forbedrer enhedens ydeevne med 30% og forlænger batterilevetiden, og de planlægger at bruge HarmonyOS på fremtidige pc&#39;er, hvilket bevæger sig væk fra Windows som en del af Kinas strategi for teknologisk uafhængighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41923387">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Huawei har lanceret HarmonyOS NEXT, et nyt operativsystem, der ikke understøtter Android-apps, hvilket markerer et betydeligt skift fra deres tidligere afhængighed af Android.</li>
<li>Denne udvikling følger Huaweis tilføjelse til den amerikanske enhedsliste, som begrænser amerikanske virksomheder i at drive forretning med dem, hvilket har fået Huawei til at udvikle sit eget operativsystem.</li>
<li>HarmonyOS NEXT, et mikrokernel, multiserver OS, er i øjeblikket kun tilgængeligt i Kina og sigter mod at udvide til pc&#39;er, hvilket potentielt kan øge konkurrencen på markedet for mobile operativsystemer og udfordre USA-baserede systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/995186/">Flere russiske udviklere mister kernel-vedligeholdelsesstatus</a></h2>
<ul>
<li>Flere russiske udviklere blev fjernet fra deres roller som vedligeholdere af Linux-kernen på grund af &quot;forskellige overholdelseskrav,&quot; sandsynligvis forbundet med sanktioner.</li>
<li>Ændringen, implementeret af Greg Kroah-Hartman, blev stille og roligt inkluderet i en pull-anmodning uden en offentlig forklaring, hvilket har ført til diskussioner om indflydelsen af amerikanske love på internationale projekter.</li>
<li>Beslutningen har rejst bekymringer om virkningen af sanktioner på open source-bidrag og potentialet for geopolitiske spændinger til at påvirke globalt samarbejde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919670">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Flere russiske udviklere er blevet fjernet fra deres roller som vedligeholdere af Linux-kernen, angiveligt på grund af, at deres arbejdsgivere er sanktionerede virksomheder i Rusland.</li>
<li>Denne beslutning har udløst debat, med delte meninger om, hvorvidt det kan føre til, at talent blomstrer andre steder, eller om det er en nødvendig overholdelsesforanstaltning på grund af sanktioner.</li>
<li>Situationen fremhæver bredere implikationer for open source-projekter og geopolitiske spændinger, og drager historiske sammenligninger til kulturelle skift som fremkomsten af argentinsk musik efter Falklandskrigen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.micron.com/about/blog/memory/dram/how-dram-changed-the-world">Hvordan DRAM ændrede verden</a></h2>
<ul>
<li>Micron Technology tilbyder forskellige produkter og tjenester, herunder DRAM (Dynamic Random-Access Memory), NAND (en type flashhukommelse), SSD&#39;er (Solid State Drives) og designværktøjer. Virksomheden henvender sig til forskellige sektorer såsom AI (kunstig intelligens), bilindustrien og datacentre, og samarbejder med partnere for at fremme teknologisk udvikling. Micron lægger vægt på innovation, bæredygtighed og mangfoldighed, og opretholder en stærk forpligtelse til kundesupport og kvalitet, mens de ærer Robert Dennard, opfinderen af DRAM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919262">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DRAM (Dynamic Random-Access Memory) transformerede computeren ved at tilbyde en omkostningseffektiv og tættere hukommelsesløsning sammenlignet med SRAM (Static Random-Access Memory), som bruger flere transistorer pr. bit.</li>
<li>På trods af at det kræver konstant opdatering og står over for problemer som rowhammer-sårbarheden, forbliver DRAM essentiel i computere på grund af dens overkommelighed og effektivitet.</li>
<li>Udviklingen af RAM, herunder fremskridt som DDR5, illustrerer den vedvarende indsats for at balancere hastighed, omkostninger og teknologiske begrænsninger, selvom DRAM-skalering aftager.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/interactive/2024/10/politics/political-fundraising-elderly-election-invs-dg/">Ældre demenspatienter bidrager uforvarende til politiske kampagner</a></h2>
<ul>
<li>En CNN-undersøgelse har afsløret, at de politiske fundraising-platforme WinRed og ActBlue har udnyttet ældre demenspatienter ved at vildlede dem til at donere.</li>
<li>Disse platforme anvender aggressive taktikker, såsom forudafkrydsede felter for tilbagevendende donationer, som mange ældre donorer ikke bemærker, hvilket fører til betydelige økonomiske tab.</li>
<li>På trods af adskillige klager har der været begrænset regulerende handling, hvilket efterlader familier til at håndtere de økonomiske konsekvenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41918383">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ældre demenspatienter bliver udnyttet til at bidrage til politiske kampagner, ofte gennem manipulerende taktikker, hvilket rejser etiske bekymringer.</li>
<li>Debatten om reform af kampagnefinansiering fortsætter, hvor nogle går ind for offentlig finansiering at reducere privat indflydelse, men Højesteret har afvist det med hen, Amendment,, hen hen,, citing, citing, citing citing citing citing citing citing citing citing citing citing citing citing citing citing citing.&quot; citing.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;c.&quot;.&quot;c.&quot;.&quot;c citing.&quot;.&quot;.&quot;c.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;&quot;&quot;.&quot;&quot;.&quot;.&quot;.&quot;.&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;.&quot;.&quot;.&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;.&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;</li>
<li>Situationen understreger de ældres sårbarhed over for svindelnumre og fremhæver behovet for øget beskyttelse og opmærksomhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://science.nasa.gov/missions/chandra/the-dawn-of-a-new-era-for-supernova-1987a/">Begyndelsen på en ny æra for Supernova 1987a (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Supernova 1987A, observeret for tre årtier siden, forbliver en betydningsfuld begivenhed for studiet af stjerners livscyklusser, med nye data frigivet fra NASAs Hubble, Chandra og ALMA observatorier. - Nylige observationer fremhæver ændringer i supernovaens omgivende ringe og bevægelsen af dens chokbølge ud over en tæt gasring, hvilket indikerer en ny fase i dens udvikling. - Mens neutrinoer er blevet detekteret, har astronomer endnu ikke fundet beviser for et sort hul eller en neutronstjerne som resultat af eksplosionen, hvilket fortsætter med at vække interesse i supernova-forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919711">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>James Webb-rumteleskopet (JWST) giver nye indsigter i Supernova 1987A, med fokus på dens ring af forudeksisterende materiale, der er blevet energiseret af eksplosionens udstødninger. Supernovaens timeglasform tilskrives rotationen af den oprindelige stjerne, og forskere undersøger de potentielle rester, såsom en neutronstjerne eller et sort hul. Spekulationer om kosmiske begivenheder som værende fremmede konstruktioner nævnes, med inspiration fra science fiction-forfattere som Arthur C. Clarke og Alastair Reynolds.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/federal-lawsuit-challenges-virginia-citys-use-of-over-170-cameras-to-conduct-prolonged-warrantless-surveillance-of-entire-driving-population/">Retssag udfordrer Virginia Citys brug af kameraer til overvågning uden kendelse</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41926472">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et søgsmål bestrider en by i Virginia&#39;s brug af Flock Safety&#39;s kamerasystem til overvågning uden retskendelse, som optager og gemmer billeder af forbipasserende biler i 30 dage. Kritikere hævder, at denne praksis krænker privatlivets fred, mens tilhængere mener, at det hjælper med at opklare forbrydelser. Sagen understreger bredere spørgsmål vedrørende masseovervågning og behovet for at balancere offentlig sikkerhed med individuelle rettigheder til privatliv.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Arm annullerer Qualcomms chipdesignlicens" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Arm%20annullerer%20Qualcomms%20chipdesignlicens&subheading=onsdag%20den%2023.%20oktober%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/10/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/22&#39;</h2>
<h1>2024-10-22</h1>
<h2><a href="https://dlmultimedia.esa.int/download/public/videos/2024/10/023/orig-2410_023_AR_EN.mp4">De første billeder fra Euclid er ankommet</a></h2>
<ul>
<li>Euclid-missionen fra Den Europæiske Rumorganisation (ESA) er fokuseret på at skabe et 3D-kort over universet for at studere virkningerne af mørkt stof og mørk energi.</li>
<li>Missionen involverer omfattende kosmiske undersøgelser og detaljerede observationer, med forskellige billedfiler og videoklip, der dokumenterer dens fremskridt.</li>
<li>Dette initiativ er betydningsfuldt for at fremme vores forståelse af universets struktur og de mystiske kræfter, der former det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41908075">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rumteleskopet Euclid har frigivet sine første billeder, der afslører talrige galakser og understreger universets enorme omfang.</li>
<li>Disse billeder vækker diskussioner om menneskehedens plads i universet, muligheden for intelligent liv og den teknologiske fremgang, der muliggør kosmisk udforskning.</li>
<li>Euclid-missionens mål er at udvikle et 3D-kort over universet, hvilket giver indsigt i mørkt stof og mørk energi, og er resultatet af årtiers samarbejde mellem forskere og ingeniører.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/srinivasa-ramanujan-was-a-genius-math-is-still-catching-up-20241021/">Matematik er stadig ved at indhente Ramanujans geni</a></h2>
<ul>
<li>Srinivasa Ramanujan, en selvlært matematiker fra kolonitidens Indien, havde en betydelig indflydelse på matematikken, på trods af at han ikke havde nogen formel uddannelse.</li>
<li>Hans arbejde, inspireret af drømme, har påvirket områder som algebraisk geometri, talteori og statistisk fysik, hvor hans partitionidentiteter afslører uventede forbindelser på tværs af discipliner.</li>
<li>Matematikere, herunder Hussein Mourtada, fortsætter med at opdage nye indsigter fra Ramanujans arbejde, hvilket fremhæver dets vedvarende relevans og den enhed, det bringer til forskellige matematiske områder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41909564">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omhandler udfordringerne i uddannelsessystemerne med at identificere og støtte exceptionelle talenter, med Ramanujan som et eksempel.</li>
<li>Der er en debat om, hvorvidt det nuværende brede uddannelsessystem kan hæmme potentielle genier, der udmærker sig inden for specifikke områder, men har svært ved andre.</li>
<li>Diskussionen stiller spørgsmål ved det bredere formål med uddannelse: om det er at skabe alsidige individer eller at pleje specialiserede talenter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/3-5-models-and-computer-use">Computerbrug, en ny Claude 3.5 Sonet og Claude 3.5 Haiku</a></h2>
<ul>
<li>Meddelelsen introducerer den opgraderede Claude 3.5 Sonnet og den nye Claude 3.5 Haiku-model, med betydelige forbedringer i kodning og en ny computerinteraktionskapacitet i offentlig beta.</li>
<li>Virksomheder som Replit og The Browser Company udforsker potentialet i disse modeller, som er tilgængelige via Anthropic API, Amazon Bedrock og Google Cloud&#39;s Vertex AI.</li>
<li>Claude 3.5 Haiku, der lanceres senere på måneden, lover forbedret ydeevne uden ekstra omkostninger eller ændringer i hastighed sammenlignet med sin forgænger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41914989">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Der er forvirring omkring fremskridtsniveauerne for Anthropics AI-modeller, Sonnet og Opus, med uklar kommunikation fra virksomheden.</li>
<li>Brugere diskuterer potentialet og praktikaliteten af AI i computerbrug, især med hensyn til privatlivs- og kontrolproblemer.</li>
<li>Anthropics branding opfattes som varm og venlig, og der er en præference blandt nogle brugere for Claude frem for ChatGPT til kodningsopgaver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ChatGPTCoding/comments/1g8xrub/microsoft_is_introducing_hidden_apis_to_vs_code/">Microsoft introducerer skjulte API&#39;er til VS Code, som kun er aktiveret for Copilot?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41907350">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft aktiverer skjulte API&#39;er i Visual Studio Code (VS Code) for at forbedre Copilot, hvilket fører til diskussioner om potentiel konkurrencebegrænsende adfærd. Mens nogle ser dette som en strategi for at forbedre teamproduktiviteten, mener andre, at det udnytter Microsofts ejerskab til at favorisere Copilot over konkurrenter. Kritikere fremhæver, at selvom VS Code er open source, begrænser restriktioner på det officielle udvidelsesmarked og visse Microsoft-udvidelser konkurrencen, hvilket vækker bekymring om Microsofts tidligere konkurrencebegrænsende praksis og deres indvirkning på udviklersamfundet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/10/take-the-near-impossible-literacy-test-louisiana-used-to-suppress-the-black-vote.html">En næsten umulig læseprøve, som Louisiana brugte til at undertrykke den sorte stemme</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41908701">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Louisiana anvendte en læsetest med tvetydige spørgsmål for at undertrykke den sorte stemme, hvor hver sogn havde sin egen version, hvilket førte til mangel på ensartethed.</li>
<li>Ægtheden og den udbredte anvendelse af testen er omdiskuteret, idet nogle hævder, at den blev brugt i 1964, men verifikation er udfordrende.</li>
<li>Denne test var en del af bredere diskriminerende bestræbelser på at fratage sorte vælgere deres stemmeret, og dens arv påvirker fortsat stemmerettighederne i dag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/24275178/apple-airpods-pro-hearing-aid-test-protection-preview">Apples AirPods Pro hørehelsefunktioner</a></h2>
<ul>
<li>Apples AirPods Pro 2 vil introducere funktioner til høresundhed, herunder høreapparatfunktionalitet, en høretest og forbedret høreværn, med iOS 18.1. Disse funktioner kan positionere AirPods Pro 2 som håndkøbs-høreapparater, hvilket potentielt kan reducere stigma og tilbyde en mere overkommelig mulighed for mild til moderat høretab. Udviklingen markerer et stort skridt i integrationen af høreapparatfunktionalitet i forbrugerteknologi, hvilket muligvis kan påvirke andre virksomheder til at vedtage lignende innovationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41909967">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apples AirPods Pro inkluderer nu funktioner til høresundhed, hvilket gør det muligt for dem at fungere som høreapparater, hvilket er blevet godt modtaget af brugere med høretab.</li>
<li>AirPods Pro&#39;s transparens-tilstand og støjreduktion er særligt fordelagtige i støjende omgivelser, såsom koncerter, hvilket forbedrer lytteoplevelsen.</li>
<li>FDA-godkendelsen af AirPods som høreapparater kan potentielt reducere den stigmatisering, der er forbundet med traditionelle høreapparater, og påvirke markedet for høreapparater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/US/wireStory/ftcs-rule-banning-fake-online-reviews-effect-115009298">FTCs regel, der forbyder falske online anmeldelser, træder i kraft</a></h2>
<ul>
<li>En ny føderal regel fra Federal Trade Commission (FTC) forbyder salg eller køb af falske online anmeldelser, gældende siden august.</li>
<li>Reglen har til formål at beskytte forbrugerne og sikre fair konkurrence ved at forbyde anmeldelser fra ikke-eksisterende personer, AI-genereret indhold eller dem, der mangler ægte erfaring.</li>
<li>Virksomheder, der er involveret i at skabe, sælge eller købe falske anmeldelser, vil blive straffet, og overtrædelser kan rapporteres til FTC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41915187">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>FTC har indført en ny regel, der forbyder falske online anmeldelser, og retter sig mod virksomheder, der skaber, køber eller sælger sådanne anmeldelser, herunder dem, der er genereret af AI eller personer uden ægte produktoplysninger.</li>
<li>Reglen omhandler også praksis med undertrykkelse af anmeldelser og sigter mod at reducere vildledende praksis i online anmeldelser.</li>
<li>Effektiviteten af denne regel vil i høj grad afhænge af håndhævelse og overholdelse fra store platforme, på trods af potentielle smuthuller og udfordringer i reguleringen af incitamentbaserede anmeldelser eller manipulerede produktlister.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/levkk/rwf">Rust Web Framework</a></h2>
<ul>
<li>Et nyt webframework til Rust, der ligner Ruby on Rails, er blevet udviklet og indeholder MVC (Model-View-Controller), ORM (Object-Relational Mapping), skabeloner, baggrundsjob, autentifikation, websockets og migrationer.</li>
<li>Rammeværket, kaldet Rwf, inkluderer en WSGI (Web Server Gateway Interface) server, der muliggør integration af Django- eller Flask-applikationer, hvilket letter en gradvis migration til Rust.</li>
<li>Denne udvikling fremhæver Rusts potentiale for både prototyping og produktion, hvilket tilbyder en ekstra ramme for udviklere at udforske.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41914544">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En udvikler ved navn levkk har introduceret et nyt webframework til Rust, inspireret af Rails, som inkorporerer MVC (Model-View-Controller) arkitektur, sin egen ORM (Object-Relational Mapping) og skabeloner. Frameworket understøtter gradvis migration fra Python-frameworks som Django ved at anvende en WSGI (Web Server Gateway Interface) server, med det formål at være en omfattende webudviklingsløsning i Rust. Projektet har skabt interesse og diskussion omkring bedste praksis inden for webudvikling, især vedrørende placering af forretningslogik og udfordringerne ved at udvikle nye ORMs og skabelonsprog i Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevin.the.li/posts/learning-to-learn/">At lære at lære</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har gennemført over 300 interviews i de sidste tre år med fokus på at vurdere kandidater til en opstartsvirksomhed i den tidlige fase.</li>
<li>Et bemærkelsesværdigt interviewspørgsmål bad kandidaterne om at dele noget, de har lært, der giver dem en fordel, med et fremtrædende svar, der understregede vigtigheden af effektive læringsstrategier.</li>
<li>Den kandidats tilgang involverede hurtigt at identificere grundlæggende viden, skabe en personlig læseplan og balancere intensiv indledende læring med et langsommere tempo, hvilket understreger behovet for at opdatere læringsmodeller for effektivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41909827">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlæring bør tilgås med en konsekvent indsats, ligesom en regelmæssig træningsrutine, frem for kun at fokusere på intense, sporadiske sessioner.</li>
<li>Metoden &#39;greasing the groove&#39; fremhæver vigtigheden af regelmæssig praksis og antyder, at små, konsekvente anstrengelser kan føre til betydelig forbedring over tid.</li>
<li>At balancere indsats, konsistens og fornøjelse er nøglen til effektiv læring, hvor værktøjer som ChatGPT hjælper med at skabe en struktureret læseplan.</li>
</ul>
<h2><a href="http://cr.yp.to/writing/ieee.html">Udgiv ikke med IEEE (2005)</a></h2>
<ul>
<li>D. J. Bernstein kritiserer IEEE for ikke at acceptere public domain-artikler, undtagen fra regeringsforfattere, og deler en hændelse, hvor en UIC-kandidatstuderende blev presset til at overføre ophavsretten.</li>
<li>Bernstein påpeger modsigelser i IEEE&#39;s politikker og stiller spørgsmålstegn ved deres motiver, idet han antyder, at de søger at kontrollere distributionen af videnskabelig information.</li>
<li>Han anbefaler, at forfattere overvejer alternative forlag som Springer eller AMS, som er mere åbne over for papirer i det offentlige domæne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41912625">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Akademisk udgivelse kritiseres for at være kostbar og tilbyde minimal værdi, hvilket får forskere til at dele arbejde på gratis platforme som arxiv.org. - På trods af dette fortsætter universiteter med at betale betydelige gebyrer til forlag på grund af indgroede politikker, der værdsætter visse tidsskrifter, hvilket fastholder systemet. - Indsatser for reform omfatter institutioner som MIT, der annullerer kontrakter med forlag og udforsker open-access-modeller, selvom det stadig er udfordrende at ændre den akademiske kultur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andypiper.co.uk/2024/10/22/mqtt-turns-25-heres-how-it-has-endured/">MQTT fylder 25</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41912787">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MQTT, en letvægtsbeskedsprotokol, markerer sit 25-års jubilæum og fremhæver sin langvarige rolle inden for IoT (Internet of Things) og industrielle applikationer på grund af dens effektivitet og enkelhed.</li>
<li>Brugere har rapporteret blandede oplevelser med MQTT-klienter, især Eclipse Paho-biblioteket, og nævner problemer med dokumentation og fejl, men protokollen forbliver populær på grund af dens alsidighed.</li>
<li>På trods af at nogle udforsker alternativer som NATS og ZeroMQ til specifikke behov, fortsætter MQTT med at være et afgørende værktøj i datakommunikation, især i miljøer med begrænsede ressourcer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SysSec-KAIST/LTESniffer">LTESniffer: En open-source LTE downlink/uplink aflytter</a></h2>
<ul>
<li>LTESniffer er et open-source værktøj designet til at overvåge LTE downlink og uplink trafik, afkode kontrol- og delte kanaler for at fange datatrafik. Det understøtter en sikkerheds-API til identitetskortlægning og kapabilitetsprofilering, men kan ikke dekryptere krypterede meddelelser, kun analysere ukrypterede dele. Bygget på FALCON og srsRAN biblioteker kræver LTESniffer specifik hardware og software, herunder en højtydende CPU og kompatible Software Defined Radios (SDR&#39;er), og outputter data i pcap-filer til analyse med WireShark.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41910084">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>LTESniffer er et open source-værktøj til LTE (Long-Term Evolution) aflytning, tilgængeligt på GitHub, der understøtter Frequency Division Duplex (FDD) og er begrænset til 20MHz for noget realtidsdekodning.</li>
<li>Diskussionen understreger kompleksiteten af mobilnetværksakronymer og de høje omkostninger ved nødvendigt hardware, hvor alternativer som billigere softwaredefinerede radioer (SDR&#39;er) og smartphone-modemer nævnes, men har begrænsninger.</li>
<li>Brugere deler erfaringer med netværkssikkerhedslaboratorier og bemærker udfordringerne ved at bruge smartphone-modemer til netværksfejlfinding på grund af deres batterioptimerede design og lukkede firmware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/10/t-mobile-att-oppose-unlocking-rule-claim-locked-phones-are-good-for-users/">T-Mobile, AT&amp;T modsætter sig oplåsningsreglen, hævder at låste telefoner er gode for brugerne</a></h2>
<ul>
<li>T-Mobile og AT&amp;T modsætter sig en foreslået FCC-regel, der kræver oplåsning af telefoner 60 dage efter aktivering, idet de hævder, at det kunne reducere tilskud til håndsæt og negativt påvirke forbrugerne ved at gøre enhederne dyrere.</li>
<li>Forbrugergrupper går ind for reglen og foreslår, at den vil give flere valgmuligheder og lavere omkostninger for forbrugerne, mens Verizon støtter en ensartet oplåsningspolitik.</li>
<li>FCC vurderer reglenes indvirkning på telefontilskud og hævder sin juridiske myndighed til at håndhæve oplåsningsregler, selvom T-Mobile udfordrer dette med henvisning til nylige højesteretsafgørelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41908231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>T-Mobile og AT&amp;T argumenterer imod en regel, der kræver oplåsning af telefoner, idet de hævder, at låste telefoner understøtter subsidierede tilbud, der er fordelagtige for forbrugerne.</li>
<li>Modstandere hævder, at låste telefoner primært tjener teleselskaberne ved at begrænse kundernes valg og mobilitet.</li>
<li>I Canada er det ulovligt at låse telefoner, men alligevel fortsætter udbydere med at tilbyde konkurrencedygtige planer, hvilket tyder på, at oplåsning ikke nødvendigvis fører til højere priser eller problemer med kontrakthåndhævelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/data-formulator">Data Formulator – AI-drevet datavisualisering fra Microsoft Research</a></h2>
<ul>
<li>Data Formulator integrerer brugergrænsefladeinteraktion med naturligt sprog for at forenkle processen med at skabe datavisualiseringer, hvilket reducerer behovet for lange samtaler og prompt.</li>
<li>Det gør det muligt for brugere at skabe detaljerede visualiseringer, transformere data og forfine design ved hjælp af datatråde, hvilket øger effektiviteten og kreativiteten.</li>
<li>En demovideo er tilgængelig for at fremvise dens kapaciteter, og inviterer brugere til at udforske og give feedback på værktøjet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41907719">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Data Formulator er et AI-drevet datavisualiseringsværktøj udviklet af Microsoft Research, designet til at kombinere brugergrænsefladeinteraktion med naturligt sprog for at skabe visualiseringer.</li>
<li>Værktøjet er open source og har til formål at forenkle datatransformation og visualisering for slutbrugeranalytikere, selvom avancerede brugere muligvis kan støde på designbegrænsninger.</li>
<li>Fremtidige forbedringer forventes, såsom integration med SQL-databaser og forbedret brugerinteraktion, på trods af nuværende udfordringer med AI-pålidelighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ieeecs-media.computer.org/media/education/swebok/swebok-v4.pdf">Software Engineering Body of Knowledge (SWEBOK) v4.0 er udgivet [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41907412">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Udgivelsen af SWEBOK v4.0 har igangsat diskussioner om behovet for standardiseret viden og certificeringer inden for software engineering for at sikre ensartede grundlæggende færdigheder blandt ingeniører.</li>
<li>Kritikere hævder, at SWEBOK er forældet og lægger for stor vægt på ledelse frem for praktiske ingeniørfærdigheder, hvilket ikke formår at indfange feltets dynamiske og mangfoldige natur.</li>
<li>På trods af kritik værdsætter nogle SWEBOK som et referencepunkt for softwareingeniørpraksis og fremhæver dens rolle i at formalisere disciplinen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="De første billeder fra Euclid er ankommet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=De%20f%C3%B8rste%20billeder%20fra%20Euclid%20er%20ankommet&subheading=tirsdag%20den%2022.%20oktober%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/10/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/21&#39;</h2>
<h1>2024-10-21</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cm2yl8pjgn2o">Egypt erklæret malariafrit efter 100 års indsats</a></h2>
<ul>
<li>Verdenssundhedsorganisationen (WHO) har erklæret Egypten malariafrit efter næsten et århundrede med udryddelsesindsats, hvilket markerer en betydelig folkesundhedsmæssig præstation.</li>
<li>Egypt er det tredje land i WHOs østlige Middelhavsregion, der opnår denne status, efter De Forenede Arabiske Emirater og Marokko.</li>
<li>Certificeringen kræver bevis for afbrudt malariaoverførsel i mindst tre på hinanden følgende år, og WHO understreger vigtigheden af løbende årvågenhed for at opretholde denne status.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41903616">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Egypt er blevet certificeret malariafrit af Verdenssundhedsorganisationen (WHO) efter en århundredelang indsats, hvilket understreger vigtigheden af at forstå sygdomsoverførsel og økologi.</li>
<li>Resultatet involverede strategier som overvågning, testning og samarbejde med nabolande, sammen med teknikker som insekticider og biologisk kontrol rettet mod myggelarver.</li>
<li>WHO-certificering kræver bevis for afbrudt malariaoverførsel i tre år og foranstaltninger til at forhindre dens genoprettelse, hvor Egyptens stærke overvågningssystem spiller en afgørende rolle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/10/17/microsoft-said-it-lost-weeks-of-security-logs-for-its-customers-cloud-products/">Microsoft sagde, at det mistede ugers sikkerhedslogfiler for sine kunders cloud-produkter</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft oplevede en fejl i sine interne overvågningsagenter, hvilket resulterede i over to ugers manglende sikkerhedslogfiler for visse cloud-produkter fra den 2. september til den 19. september.</li>
<li>De berørte produkter inkluderer Microsoft Entra, Sentinel, Defender for Cloud og Purview, hvilket påvirker netværksforsvareres evne til at opdage indtrængen.</li>
<li>Microsoft har løst problemet og informeret de berørte kunder, midt i tidligere kritik for at tilbageholde sikkerhedslogfiler fra amerikanske regeringsafdelinger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41898723">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft oplevede et tab af sikkerhedslogfiler for flere uger for sine cloud-produkter, hvilket vækker bekymringer om pålideligheden af Azure, Microsofts cloud computing-tjeneste.</li>
<li>Brugere har kritiseret Azure for dets grænseflade, sikkerhed, loginproblemer og inkonsekvent ydeevne, hvilket tyder på, at Microsofts cloud-tjenester muligvis er dårligt integreret.</li>
<li>Den hændelse rejser bredere bekymringer om Microsofts fokus på salg frem for produktkvalitet og dets evne til at levere sikre og pålidelige cloud-tjenester, på trods af Azures konkurrencedygtige priser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.ubuntu.com/archives/ubuntu-announce/2004-October/000003.html">Det er i dag Ubuntus 20-års jubilæum</a></h2>
<ul>
<li>Ubuntu 4.10 &quot;The Warty Warthog Release&quot; markerer debuten af en ny Linux-distribution, der tilbyder en kombination af Debians omfattende funktioner med en brugervenlig installationsproces og regelmæssige opdateringer.</li>
<li>Denne udgivelse understøtter x86, amd64 og ppc processorer og inkluderer nøglefunktioner som GNOME 2.8, Firefox 0.9, Evolution 2.0 og OpenOffice.org 1.1.2, sammen med forbedret hardwareunderstøttelse.</li>
<li>Ubuntu understreger sit engagement i fri software ved at tilbyde distributionen uden omkostninger, med muligheder for at downloade eller anmode om en gratis CD, og opfordrer til fællesskabsinddragelse i fremtidige udgivelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41898736">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ubuntu markerer sit 20-års jubilæum og fremhæver sin betydelige rolle i at gøre Linux mere tilgængelig gennem en brugervenlig installationsproces.</li>
<li>På trods af nogle kritikpunkter vedrørende de seneste ændringer som snaps (et softwarepakke- og implementeringssystem) og Ubuntu Pro-annoncer, er Ubuntu stadig værdsat for sit bidrag til at popularisere Linux.</li>
<li>Den tidlige distribution af gratis CD&#39;er fra Ubuntu spillede en afgørende rolle i at give brugere med begrænset internetadgang mulighed for at udforske Linux, hvilket cementerede dens status som et anbefalet valg for nye brugere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maoserr/epublifier">Epublifier – skrab sider (bøger, manualer) til offline læsning</a></h2>
<ul>
<li>Epublifier er et værktøj, der konverterer hjemmesider til ePub-bøger, hvilket gør dem tilgængelige for e-læsere ved at udtrække HTML-sider og samle dem i ePub-formatet.</li>
<li>Det giver avancerede brugere mulighed for at tilpasse parse-processen ved hjælp af JavaScript og understøtter populære sider som Novel Update og Wuxia World, samt brugerdefinerede sider med specifikke elementer.</li>
<li>Værktøjet kræver et Windows 10-miljø og NPM 8.1.2 for at bygge, og det anerkender brugen af jEpub i sin udvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41903864">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Epublifier er et værktøj designet til at skrabe websider, såsom bøger og manualer, for at muliggøre offline læsning, rost for sin brugervenlige grafiske brugergrænseflade (GUI), der forbedrer fleksibiliteten i indholdsekstraktion.</li>
<li>Den er i stand til at håndtere komplekse hjemmesider og fjerne popups, og tilbyder tilstande til både browsing og hentning af sider, hvilket adskiller den fra typiske webscrapere.</li>
<li>Mens juridiske bekymringer varierer afhængigt af placeringen, er private kopier generelt tilladte, og værktøjet værdsættes for at forbedre e-læserens funktionalitet og offline læseoplevelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aotakeda/learn-thing">Skab tankekort for at lære nye ting ved hjælp af AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41898076">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et nyt AI-værktøj giver brugerne mulighed for at skabe tankekort ved at indtaste et emne, hvilket genererer et læringskort med links for hver underemne.</li>
<li>Værktøjet kan bruges med både lokale og eksterne modeller, og feedback fra brugerne opfordres.</li>
<li>Mens det roses for dets læringspotentiale, foreslår nogle brugere forbedringer, såsom bedre validering af links og integration med andre platforme, idet de bemærker, at AI-genererede kort kan adskille sig fra traditionelle tankekort.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-team-takes-major-step-toward-fully-3d-printed-active-electronics-1015">Et skridt mod fuldt 3D-printet aktiv elektronik</a></h2>
<ul>
<li>MIT-forskere har skabt halvlederfri logiske porte ved hjælp af 3D-printet kobber-doteret polymer, hvilket potentielt kan forenkle produktionen af elektronik.</li>
<li>Denne innovation kunne demokratisere elektronikproduktionen ved at muliggøre skabelsen af smart hardware uden for traditionelle produktionscentre, selvom den endnu ikke matcher halvlederes ydeevne.</li>
<li>Projektet bygger på arbejde med magnetiske spoler og udnytter en unik modstandsegenskab ved den kobber-dopede polymer, med fremtidige mål om at printe fuldt funktionel elektronik og udforske flere funktionaliteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41899873">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MIT-forskere har forbedret 3D-printteknologi ved at skabe en nulstillingsbar sikring og en transistorlignende enhed ved hjælp af kobber-infunderet PLA (Polylactic Acid) filament.</li>
<li>Nyheden er betydningsfuld på grund af brugen af et enkelt materiale, men den opnår endnu ikke fuldt funktionelle aktive elektroniske komponenter.</li>
<li>Opdagelsen af filamentets Positive Temperature Coefficient (PTC) effekt er vigtig, selvom teknologien stadig er i sine tidlige stadier og endnu ikke er klar til bred anvendelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nolanlawson.com/2024/10/20/why-im-skeptical-of-rewriting-javascript-tools-in-faster-languages/">Skeptisk over for at omskrive JavaScript-værktøjer i &quot;hurtigere&quot; sprog</a></h2>
<ul>
<li>Nolan Lawson sætter spørgsmålstegn ved trenden med at omskrive JavaScript-værktøjer i sprog som Rust, Zig og Go, og antyder, at JavaScript ofte er tilstrækkeligt hurtigt.</li>
<li>Han påpeger, at der kan opnås ydeevneforbedringer ved at optimere de nuværende JavaScript-værktøjer, udnytte dets bytecode-cache og JIT (Just-In-Time) kompilator.</li>
<li>Lawson advarer om, at brugen af nyere sprog kan skabe en kløft, begrænse tilgængelighed og fejlfinding, og potentielt fremmedgøre gennemsnitlige udviklere fra at bidrage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41898603">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten drejer sig om, hvorvidt det er gavnligt at omskrive JavaScript-værktøjer i hurtigere sprog som Rust eller Go, hvor nogle hævder, at JavaScripts hastighed er tilstrækkelig, mens andre ser præstationsgevinster ved at bruge statisk typede sprog.</li>
<li>Omskrivning i sprog som Rust eller Go kan føre til betydelige forbedringer i ydeevnen, som demonstreret af værktøjer som esbuild.</li>
<li>Diskussionen overvejer også, hvor nemt det er at ændre JavaScript-afhængigheder og sprogets velkendthed, og vejer disse op mod de potentielle fordele ved at bruge hurtigere sprog.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Egypt erklæret malariafrit efter 100 års indsats" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Egypt%20erkl%C3%A6ret%20malariafrit%20efter%20100%20%C3%A5rs%20indsats&subheading=mandag%20den%2021.%20oktober%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/10/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/20&#39;</h2>
<h1>2024-10-20</h1>
<h2><a href="https://aworkinglibrary.com/writing/accountability-sinks">Ansvarlighed synker</a></h2>
<ul>
<li>Dan Davies introducerer begrebet &quot;ansvarlighedssynker,&quot; hvor organisationer skjuler konsekvenserne af beslutninger, hvilket gør det vanskeligt at holde nogen ansvarlige. Disse ansvarlighedssynker er udbredte i industrier som gæstfrihed, sundhedsforsikring, flyselskaber og offentlige myndigheder, hvor beslutningernes oprindelse bliver uklar, hvilket bryder feedbacksløjferne. Brugen af AI kan forværre ansvarlighedssynker ved yderligere at skjule ansvar, hvilket understreger behovet for nye strategier for at sikre, at organisationer forbliver ansvarlige for deres beslutninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41891694">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Organisationer, herunder regeringer, skaber ofte &quot;ansvarssænke&quot;, som slører ansvaret for beslutninger og komplicerer ansvarlighed. - Automatiserede systemer minimerer menneskelig interaktion, hvilket fører til frustrerende kundeoplevelser og en mangel på direkte ansvarlighed. - Kompleksiteten i moderne systemer resulterer i, at beslutninger træffes kollektivt eller gennem automatisering, hvilket efterlader enkeltpersoner uden klare muligheder for at håndtere problemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.09423">QUIC er ikke hurtig nok over hurtig internet</a></h2>
<ul>
<li>Undersøgelsen &quot;QUIC is not Quick Enough over Fast Internet&quot; afslører, at QUIC&#39;s datahastighed kan være op til 45,2% lavere end den traditionelle TCP+TLS+HTTP/2 på højhastighedsnetværk. Ydelsesforskellen mellem QUIC og TCP+TLS+HTTP/2 øges med højere båndbredde, hvilket påvirker filoverførsler, videostreaming og webbrowsing. Rapporten identificerer høj modtager-side behandlingsbelastning som hovedårsagen, på grund af overdrevne datapakker og brugerplads-bekræftelser (ACKs) i QUIC, og giver anbefalinger til forbedring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41890784">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>QUIC, en protokol designet til at forbedre internethastigheden, står over for udfordringer med hurtige forbindelser, hvor nogle implementeringer viser lavere datahastigheder end traditionel TCP (Transmission Control Protocol).</li>
<li>Ydelsesproblemerne tilskrives de nuværende QUIC-implementeringer, der er CPU-bundne, især i browsere, snarere end fejl i selve protokollen.</li>
<li>På trods af at tilbyde fordele som reduceret latenstid og forbedret håndtering af pakkeforsinkelse, er QUIC&#39;s ydeevne på højhastighedsforbindelser begrænset af eksisterende hardware- og softwareoptimeringer, hvilket illustrerer kompleksiteten i udviklingen af internetprotokoller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.syncthing.net/t/discontinuing-syncthing-android/23002">Syncthing Android-app afbrudt</a></h2>
<ul>
<li>Syncthing Android-appen vil blive udfaset, med dens sidste udgivelse planlagt til december 2024 på Github og F-Droid.</li>
<li>Beslutningen om at trække appen tilbage skyldes udfordringer med udgivelse på Google Play og manglende aktiv vedligeholdelse.</li>
<li>Appen har ikke oplevet betydelig udvikling for nylig, hvilket har ført til utilstrækkelig motivation til at fortsætte dens vedligeholdelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41895718">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Syncthing Android-appen er blevet fjernet fra Google Play Store på grund af uklare krav og ekstra arbejde pålagt af Googles krav.</li>
<li>Udviklerens tab af motivation fremhæver bekymringer om Googles stigende kontrol over Android, hvilket påvirker app-funktionalitet og brugerens valg.</li>
<li>Brugere kan stadig få adgang til en fork af appen på F-Droid, en alternativ platform til app-distribution.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/internet-archive-breached-again-through-stolen-access-tokens/">Internet Archive brudt igen gennem stjålne adgangstokens</a></h2>
<ul>
<li>Internet Archive oplevede et sikkerhedsbrud på grund af stjålne adgangstokens på deres Zendesk e-mail supportplatform, hvilket påvirkede over 800.000 supportbilletter.</li>
<li>Bruddet opstod, fordi Internet Archive ikke roterede eksponerede GitLab-godkendelsestokens, på trods af tidligere advarsler.</li>
<li>Angrebet var motiveret af ønsket om cybergade-kredibilitet, hvor stjålne data, inklusive personlige ID&#39;er, sandsynligvis bliver handlet i databrudssamfund.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41895764">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Internet Archive oplevede endnu et sikkerhedsbrud på grund af stjålne adgangstokens, hvilket har ført til diskussioner om nødvendigheden af decentraliseret lagring for at undgå enkeltfejlspunkter.</li>
<li>Forslag til alternativer inkluderer systemer som LOCKSS (Lots of Copies Keep Stuff Safe), der bruger en konsensusprotokol, mens IPFS (InterPlanetary File System) møder kritik for ineffektivitet.</li>
<li>Bruddet understreger Arkivets sikkerhedssårbarheder, med opfordringer til forbedret ledelse, finansieringsstrategier og debatter om dets ophavsret og sikkerhedspraksis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ribbonfarm.com/2024/10/10/ribbonfarm-is-retiring/">Ribbonfarm går på pension</a></h2>
<ul>
<li>Ribbonfarm, en blog af Venkatesh Rao, vil blive pensioneret den 13. november 2024, hvilket afslutter dens 17-årige løb, selvom siden vil forblive tilgængelig uden nyt indhold.</li>
<li>Rao reflekterer over bloggens udvikling og bemærker skift til platforme som Substack og fremkomsten af &quot;cozyweb&quot;-æraen, hvilket indikerer ændringer i forbruget af digitalt indhold.</li>
<li>Han planlægger at skifte til andre medier, med fokus på teknologitendenser og serielle projekter, mens han udtrykker taknemmelighed over for læserne og overvejer fremtidige bestræbelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41889876">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ribbonfarm, en blog af Venkatesh Rao, lukker efter 17 år, hvilket markerer den opfattede afslutning på blogosfærens æra, der blomstrede under Web 2.0.</li>
<li>Faldet i blogs er forbundet med stigende rentesatser og en bevægelse mod betalte distributionsmodeller, hvilket afspejler et bredere kulturelt skift.</li>
<li>Rao introducerede begrebet &quot;cozyweb&quot; for at beskrive de intime online rum, der opstår som alternativer til offentlige blogs og sociale medier, og planlægger at samle boglængde bind fra bloggens arkiver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.takeourword.com/TOW146/page4.html">Opprindelse af &#39;Daemon&#39; i computing</a></h2>
<ul>
<li>Udtrykket &quot;daemon&quot; inden for datalogi, brugt af professor Corbato&#39;s team på Project MAC i 1963, var inspireret af Maxwells dæmon i fysik, ikke et akronym.</li>
<li>Diskussionen udforsker også sproglige nuancer og etymologi, herunder termer som &quot;au jus,&quot; &quot;golf&quot; og &quot;piri piri.&quot;</li>
<li>Læsers bidrag og præciseringer om sprog og etymologi er inkluderet i diskussionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41891953">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I databehandling refererer en &quot;daemon&quot; til baggrundsprocesser, der håndterer systemopgaver, med oprindelse fra *nix (Unix-lignende) operativsystemer.</li>
<li>Udtrykket har rødder i græsk mytologi, hvor &quot;daimon&quot; betyder en vejledende ånd, og i tech-kulturen er det ofte forbundet med skæv og mørk humor.</li>
<li>Udtalen af &quot;daemon&quot; varierer, hvor nogle siger &quot;day-mon&quot; og andre &quot;demon,&quot; hvilket afspejler dens mytologiske og kulturelle påvirkninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bitwarden/clients/issues/11611">Bitwarden er ikke længere gratis software</a></h2>
<ul>
<li>Bitwardens desktopversion 2024.10.0 betragtes ikke længere som fri software på grund af en ny afhængighed, @bitwarden/sdk-internal, som begrænser dens brug til kun Bitwarden-applikationer.</li>
<li>Ændringen har skabt bekymring blandt brugerne, da den strider mod open source-principperne, hvilket har fået nogle til at overveje alternativer eller forgrene den tidligere version.</li>
<li>Bitwarden har anerkendt problemet og har til hensigt at løse det, idet de understreger, at SDK og klient er adskilte programmer, hvilket afspejler en bredere tendens fra open-source til proprietære softwaremodeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41893994">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bitwarden oplever kritik for at bevæge sig væk fra at være fuldt open-source, hvilket skaber bekymring blandt brugere, der værdsatte dets open-source engagement.</li>
<li>Trækket opfattes som en mulig forløber for en overtagelse, hvilket trækker paralleller til tidligere handlinger af CEO Michael Crandell, på trods af CTO&#39;s forsikringer om at opretholde GPL (General Public License) kompatibilitet.</li>
<li>Brugere udforsker alternativer som KeePassXC og Proton Pass, hvilket afspejler de bredere udfordringer og kritikpunkter, som virksomheder står over for, når de skifter fra open-source til proprietære modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wpfusion.com/business/regarding-our-cease-and-desist-letter-to-automattic/">Vedrørende vores ophørs- og afståelsesbrev til Automattic</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41891799">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Automattic svarede på et ophør og afstå-brev vedrørende WPFusions liste ved at hævde fair use, selvom det var en del af deres betalte planer, hvilket udløste debat om open source-software og varemærkeproblemer.</li>
<li>Critikere hævder, at Automattics handlinger udvisker skellet mellem WordPress.org (open-source) og WordPress.com (kommerciel), hvilket vækker bekymring om Matt Mullenwegs intentioner, en central figur i WordPress-fællesskabet.</li>
<li>Situationen understreger de vedvarende spændinger i open source-samfundet vedrørende virksomheders brug og håndhævelse af varemærker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thetransmitter.org/spectrum/untangling-biological-threads-from-autisms-phenotypic-patchwork-reveals-four-core-subtypes/">Autismes fire kerneundergrupper</a></h2>
<ul>
<li>En undersøgelse kategoriserer autistiske individer i fire undergrupper baseret på fælles træk og genetiske varianter ved hjælp af data fra over 5.000 autistiske børn.</li>
<li>Each subgroup er knyttet til forskellige biologiske veje, med varierende udfordringer i autismeegenskaber, fra milde til alvorlige vanskeligheder, sociale udfordringer eller udviklingsforsinkelser.</li>
<li>Undersøgelsen antyder, at genetiske profiler kunne hjælpe med at forudsige kliniske milepæle, og yderligere data kunne forfine disse undertyper, som rapporteret på medRxiv.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41889990">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse af Troyanskaya og kolleger analyserede træk og adfærd hos 5.392 autistiske individer og identificerede fire autismesubtyper ved hjælp af en statistisk model, der ligner klyngeanalyse i dataanalyse.</li>
<li>Resultaterne tyder på, at det kan være gavnligt at forstå autismens kompleksitet gennem undertyper, selvom der er debat om, hvorvidt psykologiske diagnoser effektivt fanger individuel unikhed.</li>
<li>Diskussionen omfatter bredden af autismediagnosen, sammenlægningen af autisme og Aspergers, samt udfordringerne ved at skabe videnskabeligt gyldige og praktisk anvendelige kategorier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://martin.kleppmann.com/2016/02/08/how-to-do-distributed-locking.html">Sådan gør du distribueret låsning (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Martin Kleppmann kritiserer Redlock-algoritmen for distribueret låsning på Redis og fremhæver dens uegnethed til scenarier, der kræver korrekthed, på grund af dens afhængighed af tidsantagelser og fraværet af hegnstokener.</li>
<li>Han anbefaler at bruge en enkelt Redis-instans til effektivitetslåse og et konsensussystem som ZooKeeper til låse, der kræver korrekthed, da Redlocks tidsantagelser kan føre til sårbarheder som netværksforsinkelser og procespauser.</li>
<li>Kleppmann understreger vigtigheden af at forstå Redis&#39; begrænsninger og vælge de rigtige værktøjer til specifikke låsebehov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41894451">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 2018 valgte et team Postgres frem for Redis til distribueret låsning i billetallokering, idet de værdsatte dets pålidelighed og enkelhed.</li>
<li>Teamet anvendte en sammensat UPDATE-sætning til distribuerede låse, hvilket forbedrede nøjagtighed og ydeevne.</li>
<li>Diskussionen understreger, at mange distribuerede systemer kan stole på traditionelle databasetransaktioner, og at ikke alle problemer nødvendiggør komplekse distribuerede løsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/norvig/pytudes/blob/main/ipynb/Triplets.ipynb">Engelsk, matematik og programmeringens sprog</a></h2>
<ul>
<li>Norvig/pytudes-repositoriet er et offentligt projekt på GitHub med betydelig engagement fra fællesskabet, hvilket fremgår af dets 2,4k forks og 22,8k stjerner.</li>
<li>Det inkluderer forskellige ressourcer såsom kode, problemer, pull-anmodninger og sikkerhedsindsigter, hvilket indikerer aktiv udvikling og samarbejde.</li>
<li>En bemærkelsesværdig fil i arkivet, &quot;Triplets.ipynb,&quot; består af 584 linjer og er 19,3 KB i størrelse, hvilket tyder på en betydelig mængde kode eller data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41890158">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver effektiviteten af engelsk, matematik og programmeringssprog i problemløsning med store sprogmodeller (LLMs), med vægt på Pythons strukturerede natur til at udtrykke problemer. Det foreslås, at LLMs muligvis præsterer bedre med programmeringssprog på grund af omfattende træning på eksempler i disse sprog, selvom de står over for begrænsninger i ræsonnering og beregning. Debatten inkluderer, om matematik og programmering bør klassificeres som sprog, idet der bemærkes deres formelle sprogkarakteristika og indflydelsen af sprogvalg på LLMs&#39; problemløsningseffektivitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ansvarlighed synker" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ansvarlighed%20synker&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2020.%20oktober%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/10/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/19&#39;</h2>
<h1>2024-10-19</h1>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/994322/45aa5211a50bc63a/">Den lange vej til doven præemption i Linux CPU-planlæggeren</a></h2>
<ul>
<li>Linux-kernens CPU-planlægger introducerer &quot;doven fortrængning,&quot; et nyt koncept designet til at forenkle planlægning og forbedre systemets ydeevne.</li>
<li>Lazy preemption sigter mod at erstatte de eksisterende tilstande PREEMPT_NONE og PREEMPT_VOLUNTARY med PREEMPT_LAZY ved at bruge et nyt flag, TIF_NEED_RESCHED_LAZY, for at tillade opgaver at køre længere, medmindre øjeblikkelig preemption er nødvendig.</li>
<li>Ændringen søger at gøre kernen mindre og enklere med mere forudsigelige latenstider, selvom det kræver omfattende test og justeringer, før den fulde implementering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41886256">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Linux CPU-planlæggeren undersøger doven præemption for at forenkle kernen og opnå mere forudsigelige latenstider, svarende til EEVDF-modellen (Earliest Eligible Virtual Deadline First).</li>
<li>Præemption, som gør det muligt for systemer hurtigt at reagere på hændelser, kan negativt påvirke den samlede gennemstrømning og øge låsekonkurrence, hvilket nødvendiggør en balance mellem forskellige præemptionsmodi for forskellige arbejdsbelastninger.</li>
<li>Indledende test viser, at doven præemption let reducerer gennemløb sammenlignet med den eksisterende PREEMPT_VOLUNTARY-tilstand, hvilket fremhæver kompleksiteten ved at håndtere begivenhedsprioritet og præemptionsniveauer i kernen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nhtsa-opens-probe-into-24-mln-tesla-vehicles-over-full-self-driving-collisions-2024-10-18/">USA undersøger Teslas Full Self-Driving-software i 2,4 millioner biler efter dødsulykke</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41884740">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>USA gennemfører en undersøgelse af Teslas Full Self-Driving (FSD) software, som er installeret i 2,4 millioner køretøjer, på grund af en dødsulykke.</li>
<li>Undersøgelsen fremhæver de vedvarende bekymringer om sikkerheden og pålideligheden af autonome køreteknologier.</li>
<li>Granskningen af Teslas FSD-software kan have betydelige konsekvenser for fremtiden for regulering og udvikling af selvkørende biler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://expressjs.com/2024/10/15/v5-release.html">Express v5</a></h2>
<ul>
<li>Express v5 er blevet udgivet, hvilket markerer en betydelig opdatering for Node.js-rammeværket med fokus på stabilitet, sikkerhed og forenkling af vedligeholdelse.</li>
<li>Vigtige opdateringer inkluderer ophør af support til ældre Node.js-versioner, forbedret stivejssammenligning, øget sikkerhed, løftesupport og ændringer i body parseren.</li>
<li>Udfasede metodesignaturer er blevet fjernet for at opnå en ensartet API, og en detaljeret migrationsvejledning er tilgængelig for dem, der opgraderer fra v4.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41882955">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Express v5 er blevet udgivet efter et årti og indeholder store opdateringer som forbedret sikkerhed og understøttelse af asynkrone handlers. Udgivelsen blev forsinket for at prioritere sikkerhedsaudits og sikre en stabil version, hvilket afspejler teamets engagement i pålidelighed. Mens nogle brugere står over for udfordringer med opgraderingen, bliver Express-teamet rost for deres indsats, og der foretages sammenligninger med andre frameworks som Fastify og Koa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/business/2024/03/25/have-mckinsey-and-its-consulting-rivals-got-too-big">Er McKinsey og dets konsulentkonkurrenter blevet for store?</a></h2>
<ul>
<li>Et anonymt notat fra tidligere McKinsey-partnere kritiserer konsulentfirmaet for dets hurtige vækst og manglende strategiske fokus, hvilket antyder, at dets omdømme er i fare.</li>
<li>Dette notat fremhæver bredere bekymringer i branchen om, hvorvidt store konsulentfirmaer som McKinsey har udvidet sig for meget.</li>
<li>Andre aktuelle forretningsemner inkluderer Nikes markedsføringssucces, de store teknologivirksomheders kunstige intelligensstrategier og den stigende brug af AI i kundeservice.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41888061">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kritiserer store konsulentfirmaer som McKinsey for at prioritere kortsigtede gevinster, fremme giftige arbejdsmiljøer og deltage i tvivlsomme etiske praksisser.</li>
<li>Bekymringer rejses om disse virksomheders betydelige indflydelse på beslutningstagning i virksomheder, hvor de ofte fungerer som et ansvarsskjold for ledere og giver politisk dækning snarere end strategisk værdi.</li>
<li>Der rettes kritik mod deres involvering i kontroversielle projekter, med forslag om, at deres størrelse og indflydelse bidrager til en mangel på ansvarlighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anthropics/anthropic-quickstarts/tree/main/financial-data-analyst">Sådan udnyttes Claudes kapaciteter med interaktiv visualisering</a></h2>
<ul>
<li>Claude Financial Data Analyst er en Next.js-applikation, der udnytter Claudes AI til interaktiv finansiel dataanalyse gennem chat, med funktioner som intelligent dataanalyse og understøttelse af flere filformater.</li>
<li>Appen understøtter forskellige datavisualiseringer, herunder linje-, søjle-, område-, stablet område- og cirkeldiagrammer, og kræver Node.js 18+ samt en Anthropic API-nøgle for opsætning.</li>
<li>Det er bygget med en teknologistak bestående af Next.js, React, TailwindCSS og Recharts til frontend, og Next.js API Routes og Anthropic SDK til backend, hvilket tilbyder anvendelsesmuligheder inden for forskellige områder som miljødata og sociale medieanalyser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41885231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En virksomhed skiftede sin Large Language Model (LLM) backend fra Claude til ChatGPT på grund af uforudsete ændringer i Claudes svar, hvilket understreger vigtigheden af konsistente API-udgange.</li>
<li>Der opstår diskussioner omkring udfordringerne og potentialet ved at udvikle applikationer med Claude, hvor nogle stiller spørgsmålstegn ved værdien af at skabe minimale lag over det, mens andre ser nichemuligheder.</li>
<li>Dialogen understreger behovet for pålidelige API-svar, interesse i open source-projekter og efterspørgslen efter mere robuste grundlæggende funktioner i Claude.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Den lange vej til doven præemption i Linux CPU-planlæggeren" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Den%20lange%20vej%20til%20doven%20pr%C3%A6emption%20i%20Linux%20CPU-planl%C3%A6ggeren&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2019.%20oktober%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/10/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
