<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/29&#39;</h2>
<h1>2024-05-29</h1>
<h2><a href="https://www.washington.edu/news/2024/05/23/ai-headphones-noise-cancelling-target-speech-hearing/">AI-Kopfhörer isolieren einzelne Sprecher in Menschenmengen durch Blickerkennung</a></h2>
<ul>
<li>Die University of Washington (UW) hat ein KI-System namens &quot;Target Speech Hearing&quot; entwickelt, das Nutzern hilft, sich in lauten Umgebungen auf einen einzelnen Sprecher zu konzentrieren, indem sie ihn drei bis fünf Sekunden lang ansehen.</li>
<li>Dieses auf der ACM CHI-Konferenz vorgestellte System nutzt maschinelles Lernen, um die Stimme des gewünschten Sprechers in Echtzeit zu isolieren und zu verstärken, selbst wenn sich der Benutzer bewegt.</li>
<li>Die Technologie befindet sich derzeit in der Proof-of-Concept-Phase und wurde an 21 Probanden getestet, die von einer deutlich verbesserten Klarheit berichteten; für die Zukunft ist eine Ausweitung auf Ohrhörer und Hörgeräte geplant.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40508278">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Text befasst sich mit Strategien und Technologien zur Verbesserung des Hörerlebnisses in lauten Umgebungen, wobei der Schwerpunkt auf KI-Kopfhörern, fortschrittlichem Sounddesign und Technologien zur Geräuschunterdrückung liegt.</li>
<li>Er verdeutlicht die Herausforderungen, die sich aus der Verwendung moderner Materialien in Restaurants ergeben, die zum Lärm beitragen, sowie aus der Anwendung von schalldämpfenden Techniken trotz der Probleme bei Wartung und Ästhetik.</li>
<li>Technologische Fortschritte wie Richtmikrofone, Spracherkennung in Echtzeit und selektive Geräuschfilterung werden ebenso erörtert wie Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes und des möglichen Missbrauchs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/openai-board-member-details-sam-altman-lied-allegation-ousted-2024-5">Ex-OpenAI-Vorstandsmitglied deckt Lügen und Fehlverhalten hinter Sam Altmans kurzer Amtsenthebung auf</a></h2>
<ul>
<li>Das frühere OpenAI-Vorstandsmitglied Helen Toner enthüllte, dass Sam Altman kurzzeitig als CEO abgesetzt wurde, weil er mehrfach unehrlich war und dem Vorstand Informationen vorenthielt.</li>
<li>Beispiele dafür waren, dass der Vorstand über Twitter von der Veröffentlichung von ChatGPT erfuhr und Altman seine finanzielle Beteiligung an dem Unternehmen nicht offenlegte, sowie Anschuldigungen, dass er ungenaue Sicherheitsinformationen geliefert und zwei Führungskräfte &quot;psychisch missbraucht&quot; habe.</li>
<li>Altman wurde weniger als eine Woche später wieder als CEO eingesetzt, nachdem die Mitarbeiter mit Kündigung gedroht und Microsoft Interesse an der Einstellung seines Teams bekundet hatten; Toner trat kurz nach seiner Rückkehr zurück.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40506582">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der CEO von OpenAI, Sam Altman, wurde kurzzeitig entlassen und dann wieder eingestellt, was zu Spannungen zwischen der Autorität des Vorstands und dem Einfluss der wichtigsten Investoren und Gründer führte.</li>
<li>Der falsche Umgang des Vorstands mit Altmans Entlassung führte zu erheblichen Reaktionen der Mitarbeiter und zu Drohungen mit Massenkündigungen, was die komplexe Dynamik von Unternehmensführung, Mitarbeitereinfluss und finanziellen Interessen verdeutlicht.</li>
<li>Der Vorfall löste eine breitere Diskussion über Führungsqualitäten in der Technologiebranche, ethische Implikationen rücksichtslosen Verhaltens und die Rolle von Kommunikation und Ethik in der Unternehmensführung aus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jviide.iki.fi/http-redirects">Überdenken der HTTP-zu-HTTPS-Umleitung für APIs zur Verbesserung der Sicherheit</a></h2>
<ul>
<li>Eine HTTP-zu-HTTPS-Umleitung kann sensible Daten preisgeben oder Man-In-The-Middle (MITM)-Angriffe ermöglichen, insbesondere bei APIs, auf die von Software zugegriffen wird, die möglicherweise keine Sicherheits-Header verarbeitet.</li>
<li>Techniken wie HSTS (HTTP Strict Transport Security) und HTTPS-Only-Modi verbessern die Sicherheit, reichen aber für APIs möglicherweise nicht aus, was die Notwendigkeit eines ausfallsicheren Ansatzes zum frühzeitigen Erkennen von Fehlern unterstreicht.</li>
<li>Bewährte Praktiken sollten dahingehend aktualisiert werden, dass APIs unverschlüsselte Anfragen vollständig zurückweisen und über unverschlüsselte Verbindungen gesendete API-Anmeldedaten widerrufen, um Sicherheitsrisiken zu vermeiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40504756">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt der Diskussion steht die Verbesserung der API-Sicherheit durch die Umleitung von HTTP auf HTTPS und den Widerruf von API-Schlüsseln, die über HTTP gesendet werden, um Man-in-the-Middle-Angriffe (MITM) zu verhindern.</li>
<li>Er unterstreicht die Bedeutung einer ordnungsgemäßen API-Schlüsselverwaltung, die Verwendung von signierten Hashes, Nonces und Zeitstempeln für die Authentifizierung sowie die Notwendigkeit von HTTPS für die Datenintegrität und den Datenschutz.</li>
<li>In dem Gespräch wird die Abhängigkeit von Zertifizierungsstellen kritisiert und es werden praktische Lösungen wie eindeutige URLs oder API-Schlüssel für eine sichere Zugangskontrolle in bestimmten Kontexten vorgeschlagen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aksh-garg.medium.com/llama-3v-building-an-open-source-gpt-4v-competitor-in-under-500-7dd8f1f6c9ee">Llama3-V: Ein 500-Dollar-Multimodalmodell konkurriert in der Leistung mit GPT-4V</a></h2>
<ul>
<li>Llama3-V ist ein neues multimodales Modell auf der Grundlage von Llama3, das mit größeren Modellen wie GPT-4V konkurrieren kann, aber deutlich weniger kostet (unter 500 $).</li>
<li>Es übertrifft den aktuellen Stand der Technik, Llava, um 10-20% in multimodalen Verstehensbenchmarks, indem es SigLIP für die Einbettung von Bildern und die Ausrichtung von visuellen und textuellen Token durch einen Projektionsblock mit Selbstbeobachtungsebenen verwendet.</li>
<li>Zu den wichtigsten Optimierungen gehören die Vorberechnung von Bildeinbettungen und die Nutzung von MPS/MLX für ein effizientes Training mit einem Trainingsprozess, der ein Vortraining an 600.000 Beispielen und ein überwachtes Finetuning an 1 Million Beispielen umfasst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40505099">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel vergleicht verschiedene multimodale KI-Modelle und konzentriert sich auf Llama 3-V, das die Leistung von GPT-4V erreichen soll, aber kleiner und billiger ist.</li>
<li>Sie zeigt, dass Modelle wie InternVL-1.5 und CogVLM Llava übertreffen, wobei bestimmte Modelle bei Aufgaben wie OCR (Optical Character Recognition) und GUI (Graphical User Interface) besonders gut abschneiden.</li>
<li>Die Anwender diskutieren praktische Anwendungen, Einschränkungen und die Kosteneffizienz dieser Modelle, einschließlich des Einsatzes von GPT-4V in der Produktion für visuelle Aufgaben und der Wirksamkeit moderner OCR-Tools wie PaddleOCR und TrOCR.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/codestral/">Mistral AI stellt Codestral vor: Eine leistungsstarke generative KI für die Codegenerierung</a></h2>
<ul>
<li>Am 29. Mai 2024 brachte Mistral AI Codestral auf den Markt, ein offenes generatives KI-Modell zur Codegenerierung, das auf über 80 Programmiersprachen trainiert wurde.</li>
<li>Codestral verfügt über eine Modellgröße von 22B und ein 32k-Kontextfenster und übertrifft damit die Konkurrenz in Benchmarks wie RepoBench und HumanEval.</li>
<li>Codestral ist unter der Mistral AI Non-Production License erhältlich und kann über einen dedizierten Endpunkt aufgerufen oder in Tools wie VSCode und JetBrains integriert werden. Entwickler loben die Geschwindigkeit, die Genauigkeit und die Auswirkungen auf die Produktivität.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40512250">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Mistrals Code Model, das von mistral.ai veröffentlicht wird, hat eine restriktive Lizenz, die die kommerzielle Nutzung, Live-Bedingungen und die interne Nutzung im Unternehmen verbietet, was seine praktischen Anwendungen einschränkt und Kritik hervorruft.</li>
<li>Die Debatte um die Mistral-Lizenz wirft ein Schlaglicht auf allgemeinere Fragen des Urheberrechts und der Lizenzierung von KI-generierten Inhalten sowie auf den Missbrauch des Begriffs &quot;Open Source&quot; im Bereich der KI.</li>
<li>Die Nutzer äußern ihre Frustration über die inkonsistente Codegenerierung der KI, insbesondere bei komplexen Aufgaben, und diskutieren die Grenzen und Möglichkeiten verschiedener KI-Modelle, darunter Meta&#39;s Llama und OpenAI&#39;s GPT-Modelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oreilly.com/radar/what-we-learned-from-a-year-of-building-with-llms-part-i/">Die wichtigsten Lehren aus einem Jahr Arbeit mit großen Sprachmodellen (Teil I)</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel &quot;What We Learned from a Year of Building with LLMs (Part I)&quot; von Eugene Yan und Kollegen befasst sich mit den rasanten Fortschritten und praktischen Anwendungen von großen Sprachmodellen (LLMs) und geht gleichzeitig auf die Herausforderungen bei der Entwicklung effektiver KI-Produkte ein.</li>
<li>Zu den wichtigsten Lektionen gehören bewährte Verfahren für Prompting, Retrieval-Augmented Generation (RAG), Flow Engineering und Evaluation, wobei Techniken wie n-shot Prompts und Chain-of-Thought Prompting hervorgehoben werden.</li>
<li>Der Artikel enthält auch operative Ratschläge für die Verwaltung von KI-Agenten, die Verfeinerung von Eingabeaufforderungen, die Feinabstimmung von Modellen und die Verringerung von Kosten und Latenzzeiten durch Zwischenspeicherung, wobei praktische Bewertungen und menschenzentrierte Ansätze im Vordergrund stehen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40508390">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Erkenntnisse aus einem Jahr Arbeit mit großen Sprachmodellen (Large Language Models, LLM) zeigen, wie wichtig Mehrfachstichproben sind, um die Halluzinationsrate zu verringern und vor Entscheidungen Begründungen zu erstellen, um genauere Ergebnisse zu erzielen.</li>
<li>In dem Artikel werden die Herausforderungen bei der Bewertung von LLM-Ergebnissen, die Auswirkungen der Temperatur auf die Zufälligkeit der Ergebnisse und falsche Vorstellungen über die Stichprobenbildung erörtert sowie Erfahrungen mit Werkzeugen wie Patchbots und Beam Search.</li>
<li>Sie befasst sich mit den Bedenken der Branche, wie z. B. den hohen Fehlerquoten, FOMO-getriebenen Investitionen und dem aggressiven Vorstoß von Unternehmen wie Google, KI trotz potenzieller Probleme mit der Servicequalität zu integrieren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rte.ie/brainstorm/2024/0521/1450272-return-to-office-mandates-employees-work-from-home/">Rückkehrverpflichtungen bergen das Risiko, Top-Talente zu verlieren, warnt ein Experte</a></h2>
<ul>
<li>Professor Kevin Murphy von der Universität Limerick behauptet, dass Fernarbeitskräfte produktiver und zufriedener sind als solche, die im Büro arbeiten.</li>
<li>Das Drängen auf die Rückkehr ins Büro (RTO) nach der Pandemie birgt die Gefahr, dass Top-Talente verloren gehen, da viele Mitarbeiter nun die traditionellen Büronormen ablehnen.</li>
<li>Führungskräfte sollten überzeugende Gründe und Anreize für die Rückkehr ins Büro liefern und die Verschiebung der Machtdynamik zugunsten der Arbeitnehmer anerkennen, sonst riskieren sie, wertvolle Talente an flexiblere Konkurrenten zu verlieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40509409">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Bei der Debatte über Fernarbeit und Rückkehr an den Arbeitsplatz (RTO) geht es um Flexibilität, Komfort und den möglichen Verlust von Mitarbeitern, die Fernarbeit bevorzugen.</li>
<li>Für die einen ist das Pendeln eine mentale Auszeit, für die anderen bringt es Herausforderungen wie Umweltverschmutzung, hohe Kosten und unscharfe Grenzen mit sich und beeinträchtigt die Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben sowie die berufliche Entwicklung.</li>
<li>Fernarbeit wird als effizienter und nachhaltiger angesehen und bietet Vorteile wie mehr Zeit für die Familie und geringere Kohlenstoffemissionen, kann aber Nachwuchskräfte vernachlässigen und erfordert eine klare Kommunikation der Vorteile von RTO.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theglobeandmail.com/opinion/article-ottawa-wants-the-power-to-create-secret-backdoors-in-our-networks-to/">Kanadas Gesetzentwurf C-26: Umstrittene Befugnisse zur Installation von Netzwerk-Hintertüren zu Überwachungszwecken</a></h2>
<ul>
<li>Bill C-26, ein Bundesgesetz zur Cybersicherheit in Kanada, gibt der Regierung die Befugnis, Telekommunikationsunternehmen zu zwingen, Hintertüren in verschlüsselte Netzwerke einzubauen, was die Sicherheit gefährden könnte.</li>
<li>Kritiker, darunter das Citizen Lab der University of Toronto, argumentieren, dass diese Maßnahmen die 5G-Verschlüsselung und andere Sicherheitsmerkmale schwächen und die Anfälligkeit für Cyberbedrohungen erhöhen würden.</li>
<li>Trotz der Warnungen von Experten wurde der Gesetzentwurf ohne Änderungen angenommen, was im Widerspruch zu Kanadas verschlüsselungsfreundlicher Haltung steht und möglicherweise einen gefährlichen Präzedenzfall für andere Länder darstellt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40512509">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die kanadische Regierung strebt die Genehmigung an, geheime Hintertüren in Telekommunikationsnetzen für die Überwachung einzurichten und dabei die herkömmliche Rechtsaufsicht zu umgehen, was erhebliche Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes und des möglichen Missbrauchs durch Strafverfolgungsbehörden aufwirft.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass dies zu einer invasiven Überwachung ähnlich der NSA-Praktiken führen könnte, was zu Debatten über die kanadische Verfassung, die &quot;Ungeachtet-Klausel&quot; und rechtmäßige Abhörmöglichkeiten führt.</li>
<li>Die Diskussion umfasst historische Beispiele der Überwachung, wie z. B. während der Truckerproteste, und allgemeinere Themen wie staatliche Übervorteilung, Privatsphäre und gesellschaftliche Reaktionen auf Autorität.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maheshba.bitbucket.io/blog/2024/05/08/2024-ThreeLaws.html">Drei Grundgesetze für die unvermeidliche Komplexität von Softwaresystemen</a></h2>
<ul>
<li>In diesem Artikel werden drei grundlegende Gesetze erörtert, die zu unnötiger Komplexität bei der Softwareentwicklung, insbesondere bei Infrastruktursystemen, beitragen.</li>
<li><strong>Erstes Gesetz</strong>: Gut konzipierte Systeme werden im Laufe der Zeit durch ständige Änderungen zu schlecht konzipierten Systemen degradiert.</li>
<li><strong>Zweites Gesetz</strong>: Die Komplexität nimmt zu, wenn erfolgreiche Systeme den Marktanteil über ein gutes Abstraktionsdesign stellen, was zu schwer zu ändernden Systemen führt.</li>
<li><strong>Das dritte Gesetz</strong>: Es gibt keine Obergrenze für die Softwarekomplexität, die durch die unterschiedlichen Fähigkeiten und Philosophien der Entwickler bestimmt wird und zu komplizierten Designs führt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40509572">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion befasst sich mit den Herausforderungen bei der Verwaltung der Softwarekomplexität, insbesondere bei Altsystemen, und den Kompromissen zwischen Kosten und Qualität, die oft zu technischen Schulden führen.</li>
<li>Er betont die Bedeutung des inkrementellen Refactorings, der Aufrechterhaltung einer starken Entwicklungskultur und der Unterscheidung zwischen notwendiger und zufälliger Komplexität, um Software effektiv zu verwalten.</li>
<li>Die Teilnehmer betonen die Notwendigkeit einer kontinuierlichen Wartung, die Auswirkungen schlechter Entwicklungsentscheidungen und die Rolle der Managementunterstützung bei der Rechtfertigung von Refactoring-Bemühungen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/i-sold-tinypilot/">Vom Startup zum Verkauf: Die Reise von Michael Lynch mit TinyPilot</a></h2>
<ul>
<li>Michael Lynch gründete Mitte 2020 TinyPilot, ein Gerät zur Fernsteuerung von Servern, das sich schnell großer Beliebtheit erfreute und zu einem Unternehmen mit einem Jahresumsatz von 1 Million US-Dollar und einem siebenköpfigen Team heranwuchs.</li>
<li>Lynch verkaufte TinyPilot für 600.000 Dollar und erzielte einen Gewinn von 490.803 Dollar nach Abzug der Kosten. Grund dafür waren der Stress bei der Leitung eines Hardware-Unternehmens und der Wunsch, sich wieder der Programmierung zu widmen und eine Familie zu gründen.</li>
<li>Der von Quiet Light Brokerage vermittelte Verkauf brachte Herausforderungen mit sich wie den Ausgleich von Gründerstress, die Suche nach einem Käufer und die Durchführung der Due-Diligence-Prüfung; der Käufer war Scott, ein Medienprofi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40512500">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Michael Lynch verkaufte sein Unternehmen TinyPilot und sprach über die erheblichen Kosten, die mit dem Verkauf verbunden waren, darunter Maklerprovisionen und Anwaltskosten, die sich auf etwa 18 % des Verkaufspreises beliefen.</li>
<li>Lynchs unternehmerische Reise umfasste den Wechsel von einem hochbezahlten Job bei Google zur Wertschätzung von Autonomie und Kreativität, die Hervorhebung des erzieherischen Werts von Unternehmertum und die Kritik an der Konzentration der Tech-Industrie auf die Gesamtvergütung.</li>
<li>Lynch plant, zukünftige Unternehmungen zu starten und sich dabei auf Bildungsprodukte und Software as a Service (SaaS) zu konzentrieren, wobei er Hardware aufgrund ihrer Komplexität und Herausforderungen meidet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/5/28/24166713/openai-helen-toner-explains-why-sam-altman-was-fired">Ehemaliges OpenAI-Vorstandsmitglied enthüllt Gründe für Sam Altmans Entlassung und Wiedereinsetzung</a></h2>
<ul>
<li>Im November 2023 entließ der Vorstand von OpenAI unerwartet den CEO Sam Altman mit der Begründung, dass er &quot;offen gelogen&quot; und manipulativ gehandelt habe, was das Vertrauen untergraben habe.</li>
<li>Zu den spezifischen Problemen gehörten Altmans nicht offengelegte Beteiligung am OpenAI Startup Fund, die Bereitstellung ungenauer Sicherheitsinformationen und die Schaffung eines toxischen Arbeitsumfelds.</li>
<li>Trotz dieser Anschuldigungen führte interner und externer Druck, einschließlich der Unterstützung durch Mitarbeiter und Microsoft, zu Altmans Wiedereinstellung, wobei eine unabhängige Überprüfung keine Probleme mit der Produktsicherheit oder den Unternehmensabläufen ergab.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40509399">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein ehemaliges Vorstandsmitglied von OpenAI gab bekannt, dass Sam Altman wegen Unehrlichkeit entlassen wurde, was Fragen darüber aufwirft, ob der Vorstand von der Gründung von ChatGPT wusste.</li>
<li>Die Situation hat Diskussionen über die Transparenz des Unternehmens, die Aufsicht durch den Vorstand und ethische Unternehmensführung ausgelöst, wobei Vergleiche mit Unternehmenspleiten wie Enron gezogen wurden.</li>
<li>Es gibt Skepsis gegenüber den Vertrauens- und Sicherheitspraktiken von OpenAI, es gibt Entlassungen von Mitarbeitern und Kritik an Altmans Führung sowie Debatten über technische Kompetenz und die Rolle des Vorstands.</li>
</ul>
<h2><a href="https://searchengineland.com/google-search-document-leak-ranking-442617">Google Search Leak lüftet Geheimnisse des Ranking-Algorithmus und 2.596 Module</a></h2>
<ul>
<li>Ein großes Leck in internen Google-Suchdokumenten hat kritische Aspekte des Google-Ranking-Algorithmus enthüllt, darunter die Verwendung von Klicks, Links, Inhalten, Entitäten und Chrome-Daten.</li>
<li>Die Branchenexperten Rand Fishkin und Michael King haben die Dokumente analysiert und dabei 2.596 Rankingmodule, die Bedeutung von Linkvielfalt, Relevanz, erfolgreichen Klicks und Markenbekanntheit aufgedeckt.</li>
<li>Die Dokumente legen auch offen, wie Google Autoreninformationen, Website-Autorität und &quot;Twiddler&quot; zur Anpassung der Rankings verwendet, was trotz der unbekannten genauen Gewichtung der Ranking-Faktoren wertvolle Erkenntnisse für SEOs bietet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40510125">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein durchgesickertes Dokument der Google-Suche hat Debatten über den Ranking-Algorithmus und den Einfluss des Google-Anzeigenprogramms auf die Suchergebnisse entfacht.</li>
<li>Die Nutzer diskutieren über Alternativen wie Kagi und search.marginalia.nu, wobei die Kritiken zu Kagis Anpassungsfähigkeit, nicht-kommerzieller Ausrichtung und Problemen mit Spam und KI-generierten Inhalten gemischt sind.</li>
<li>Das Gespräch unterstreicht den Wunsch nach Suchmaschinen, die den Nutzerpräferenzen Vorrang vor den Werbeeinnahmen einräumen, und berührt SEO-Manipulationen, das Potenzial von Large Language Models (LLMs) sowie Bedenken hinsichtlich der Authentizität von Online-Bewertungen und der Ranking-Kriterien von Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/2noise/ChatTTS">ChatTTS: Fortschrittliches Open-Source TTS-Modell für natürlichen Dialog in Englisch und Chinesisch</a></h2>
<ul>
<li>ChatTTS ist ein für Dialoge optimiertes Text-to-Speech-Modell (TTS), das sowohl Englisch als auch Chinesisch unterstützt und anhand von über 100.000 Stunden Daten trainiert wurde.</li>
<li>Die Open-Source-Version von HuggingFace enthält ein 40.000 Stunden vortrainiertes Modell, das sich durch eine natürliche und ausdrucksstarke Sprachsynthese mit feinkörniger prosodischer Kontrolle auszeichnet.</li>
<li>Das Modell ist nur für den akademischen Gebrauch bestimmt, wobei geplant ist, weitere Funktionen zu öffnen und die Stabilität zu verbessern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40507039">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden die Entwicklung und die Leistung von TTS-Modellen wie ChatTTS und Piper TTS hervorgehoben, wobei auf Probleme wie langsame Verarbeitung und Probleme mit der Sprachqualität hingewiesen wird.</li>
<li>Die Nutzer betonen den Bedarf an qualitativ hochwertigen TTS in mehreren Sprachen und debattieren über die Wirksamkeit menschlicher und automatischer Stimmen in Hörbüchern.</li>
<li>Es gibt eine Kritik an irreführenden &quot;Open-Source&quot;-Behauptungen in TTS-Projekten und einen Aufruf zu einer umfassenden Liste von wirklich quelloffenen TTS-Modellen und -Daten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/5/28/24166177/google-search-ranking-algorithm-leak-documents-link-seo">Google schweigt zum angeblichen Leak von 2.500 Seiten mit Details zum Suchalgorithmus</a></h2>
<ul>
<li>Ein Leak von 2.500 Seiten interner Google-Dokumente, die der SEO-Experte Rand Fishkin veröffentlicht hat, könnte Diskrepanzen zwischen den öffentlichen Erklärungen von Google und seinen tatsächlichen Praktiken in Bezug auf Suchalgorithmen aufzeigen.</li>
<li>Die Dokumente deuten auf die Verwendung von Chrome-Daten bei der Erstellung von Rankings und der Verfolgung von Autoreninformationen hin, was die früheren Behauptungen von Google in Frage stellt und eine Debatte über die Transparenz des Unternehmens auslöst.</li>
<li>Google hat sich nicht zur Rechtmäßigkeit der Dokumente geäußert, und der Vorfall wirft ein Schlaglicht auf die anhaltende Besorgnis über die undurchsichtige Natur der Google-Suchvorgänge angesichts der kartellrechtlichen Prüfung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40505310">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Leck in der Dokumentation des Google-Suchalgorithmus hat mögliche Diskrepanzen zwischen den öffentlichen Erklärungen von Google und seinen tatsächlichen Praktiken aufgedeckt.</li>
<li>Die undichte Stelle deutet darauf hin, dass Google-Vertreter möglicherweise genaue Erkenntnisse aus der Marketing-, Tech- und Journalismus-Community diskreditiert haben, was ethische Bedenken hinsichtlich SEO-Manipulationen weckt.</li>
<li>In juristischen Diskussionen auf GitHub wird über die Bedeutung und Rechtmäßigkeit des Lecks debattiert, wobei es unterschiedliche Meinungen über die Auswirkungen auf den Status von Geschäftsgeheimnissen und den Schutz von Urheberrechten gibt.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="AI-Kopfhörer isolieren einzelne Sprecher in Menschenmengen durch Blickerkennung" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=AI-Kopfh%C3%B6rer%20isolieren%20einzelne%20Sprecher%20in%20Menschenmengen%20durch%20Blickerkennung&subheading=Mittwoch%2C%2029.%20Mai%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/05/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/28&#39;</h2>
<h1>2024-05-28</h1>
<h2><a href="https://ma.tt/2024/05/wp21/">WordPress-Mitbegründer blickt auf 21 Jahre Innovation und gesellschaftliches Engagement zurück</a></h2>
<ul>
<li>Matt, der Mitbegründer von WordPress, reflektiert über die 21-jährige Entwicklung der Plattform und betont Prinzipien wie Einfachheit, dynamische Inhalte, Engagement der Community und eine robuste Infrastruktur für Plugins und Themes.</li>
<li>Er betont, wie wichtig es ist, diese Elemente beizubehalten und gleichzeitig Innovationen in Bezug auf Funktionalität und Design vorzunehmen.</li>
<li>Matt erzählt eine persönliche Anekdote über die Anfänge von WordPress und unterstreicht die entscheidende Rolle des Nutzerfeedbacks bei der Entwicklung von WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40496858">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Kritiker argumentieren, dass die Rückwärtskompatibilität und die veralteten Methoden von WordPress den technischen Fortschritt behindern und die Entwickler mit Problemen bei der Wartung und Migration frustrieren.</li>
<li>Trotz seiner Schwächen bleibt WordPress aufgrund seines umfangreichen Plugin- und Theme-Ökosystems, seiner Abwärtskompatibilität und der Unterstützung durch die Community dominant, auch wenn es weiterhin Sicherheits- und Leistungsprobleme gibt.</li>
<li>Alternativen wie Directus, Astro und Laravel-basierte CMS werden empfohlen, wobei die Nutzer bessere Erklärungen zu den Funktionen und wichtigen Tools während der Installation vorschlagen, um die Benutzerfreundlichkeit zu verbessern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://americanaffairsjournal.org/2024/05/the-nonprofit-industrial-complex-and-the-corruption-of-the-american-city/">Gemeinnütziger Industriekomplex: Korruption und Misswirtschaft in amerikanischen Städten</a></h2>
<ul>
<li>Jonathan Ireland vertritt in seinem Artikel die Ansicht, dass der Begriff &quot;gemeinnützig&quot; irreführend sein kann und häufig Fehlverhalten und Korruption innerhalb dieser Organisationen verbirgt.</li>
<li>Er nennt Beispiele wie TODCO in San Francisco und Non-Profit-Organisationen in Seattle und weist auf Probleme wie höhere Managergehälter, Lobbyarbeit und Einstellungspraktiken hin, die zu erneuter Straffälligkeit führen.</li>
<li>Irland kritisiert die Ineffizienz und die hohen Kosten der Auslagerung staatlicher Dienstleistungen an gemeinnützige Organisationen und weist darauf hin, dass städtische Probleme wie Obdachlosigkeit und Gesundheitsrisiken durch das Fehlen wirksamer staatlicher Maßnahmen und Kontrollen noch verschärft werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40497106">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In dem Artikel werden bestimmte gemeinnützige Organisationen am Beispiel des &quot;Freedom Project&quot; in Seattle kritisiert, und es wird die Frage erörtert, ob die Diskreditierung von Personen wegen früherer Straftaten als Verleumdung gilt.</li>
<li>Er erörtert die Ursprünge und Auswirkungen von Verleumdungsgesetzen, die Rolle gemeinnütziger Organisationen in der öffentlichen Politik und die Notwendigkeit von Transparenz und Rechenschaftspflicht bei der Arbeit gemeinnütziger Organisationen.</li>
<li>Der Text kontrastiert das erfolgreiche finnische &quot;Housing First&quot;-Modell mit seiner weniger effektiven Umsetzung in San Francisco und bewertet die Erschwinglichkeit von Wohnraum durch verschiedene Modelle, darunter Sozialwohnungen und Gebietsreformen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/doing-is-normally-distributed-learning-is-log-normal/">Warum Software-Schätzungen scheitern: Die lognormale Realität von Entwicklungsaufgaben</a></h2>
<ul>
<li>Der Aufsatz hebt die Herausforderungen der Software-Schätzung hervor und stellt fest, dass das traditionelle Projektmanagement oft fälschlicherweise davon ausgeht, dass Aufgaben einer Normalverteilung folgen.</li>
<li>In der Realität folgen Softwareentwicklungsaufgaben häufig einer Log-Normal-Verteilung, wobei aufgrund der Unvorhersehbarkeit des Just-in-Time-Lernens erhebliche Abweichungen üblich sind.</li>
<li>Der Aufsatz unterstreicht die Bedeutung einschlägiger Erfahrung und spezifischer Werkzeugkenntnisse bei der Einstellung, da die Einarbeitung in neue Werkzeuge sehr zeit- und kostenintensiv sein kann, was eine genaue Zeitplanung erschwert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40497623">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden die probabilistischen Herausforderungen bei der Schätzung von Softwareprojekten hervorgehoben, insbesondere die Unterschiede zwischen Normal- und Log-Normal-Verteilungen bei der Aufgabenausführung und beim Lernen.</li>
<li>Er kritisiert die traditionellen Projektmanagementmethoden und betont den Missbrauch agiler Methoden und die Bedeutung einer genauen Schätzung trotz Unsicherheiten.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit den Unterschieden zwischen Discovery- und Engineering-Modi im Projektmanagement, der Notwendigkeit einer iterativen Entwicklung und der anhaltenden Relevanz von Fred Brooks&#39; &quot;The Mythical Man-Month&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dlvhdr/gh-dash">gh-dash: Anpassbares GitHub CLI Dashboard für PRs und Issues</a></h2>
<ul>
<li><strong>gh-dash</strong> ist eine GitHub CLI-Erweiterung, die ein anpassbares Dashboard zur Verwaltung von Pull Requests (PRs) und Issues bietet.</li>
<li>Zu den wichtigsten Funktionen gehören konfigurierbare Abschnitte, Such- und Anpassungsoptionen, Themen und Layouts, detaillierte Ansichten, mehrere Konfigurationen und automatische Aktualisierungsintervalle.</li>
<li>Installationsschritte: Installieren Sie GitHub CLI (v2.0.0+), installieren Sie die Erweiterung mit <code>gh extension install dlvhdr/gh-dash</code>, und installieren Sie eine Nerd-Schriftart für die Darstellung von Icons.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40496150">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion wird Gh-dash&quot;, ein CLI-Dashboard für GitHub von dlvhdr, hervorgehoben und der wachsende Trend zu gut gestalteten Textbenutzeroberflächen (TUIs) und die Effizienz von Befehlszeilenschnittstellen-Tools (CLI) gegenüber Webschnittstellen betont.</li>
<li>Die Benutzer interessieren sich für Funktionen wie Ansichten auf Unternehmensebene und selbst gehostete Lösungen für die Verwaltung von Repositories auf Plattformen wie GitHub, GitLab und Azure DevOps.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich auch mit der Ironie der Erstellung einer CLI für ein webbasiertes Tool, der Bedeutung von Flexibilität und Dezentralisierung in der Technologie und Debatten über die Nutzbarkeit von TUIs ohne zusätzliche Schriftinstallationen, einschließlich der Verwendung von Nerd Fonts und Tools wie Wezterm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2405.15071">Studie zeigt, dass Transformatoren durch Grokking implizite Denkfähigkeiten zeigen</a></h2>
<ul>
<li>Die Arbeit &quot;Grokked Transformers are Implicit Reasoners&quot; untersucht, ob Transformatoren implizit über parametrisches Wissen schlussfolgern können, wobei der Schwerpunkt auf Kompositions- und Vergleichsschlussfolgerungen liegt.</li>
<li>Die Ergebnisse deuten darauf hin, dass Transformatoren implizite Schlussfolgerungen durch umfangreiches Training jenseits von Overfitting, bekannt als Grokking, erlernen können, aber ihre Verallgemeinerungsfähigkeit variiert: Sie haben Schwierigkeiten bei der Komposition, sind aber erfolgreich beim Vergleich von Beispielen, die nicht in der Verteilung enthalten sind.</li>
<li>Die Studie schlägt Verbesserungen der Daten- und Trainingsaufbauten sowie mögliche architektonische Verbesserungen wie schichtenübergreifende Wissensverteilung vor und zeigt, dass vollständig verstandene Transformatoren Modelle wie GPT-4-Turbo und Gemini-1.5-Pro bei komplexen Schlussfolgerungsaufgaben übertreffen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40495149">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion wird die Bedeutung von KI-Modellen hervorgehoben, die verallgemeinern statt auswendig zu lernen, und der aktuelle Trend kritisiert, der aufgrund wirtschaftlicher Anreize das Auswendiglernen bevorzugt.</li>
<li>Das Papier schlägt Techniken wie einen stärkeren Gewichtsabfall vor, um das Auswendiglernen zu bestrafen, und unterstreicht den Bedarf an detaillierten Aufforderungen beim Testen komplexer Schlussfolgerungen in Sprachmodellen.</li>
<li>Außerdem wird die kausale Rückverfolgung als Methode zur Analyse von Modellberechnungen vorgestellt und gezeigt, wie sie den Übergang von Modellen vom Auswendiglernen zur Generalisierung unterstützt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notepadtab.com/">Registerkarte &quot;Notizblock&quot;: Sicheres Notiz-Tool speichert Notizen in der Adressleiste des Browsers</a></h2>
<ul>
<li>Notepad Tab ist ein Tool zur Erstellung von Notizen, das Notizen direkt in der Adressleiste und im Verlauf des Browsers speichert, was die Arbeit einfach und privat macht.</li>
<li>Benutzer können Notizen durch Kopieren und Einfügen der URL sichern oder weitergeben, wobei JavaScript für die effiziente Speicherung, Komprimierung und Dekomprimierung von Notizen eingesetzt wird.</li>
<li>Dieses Tool legt großen Wert auf Sicherheit und Datenschutz und stellt sicher, dass Notizen effizient und ohne externe Speicherung gespeichert und abgerufen werden können.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40494793">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Eine Diskussion auf Hacker News befasst sich mit dem lokalen Hosting statischer Webanwendungen als Alternative zu Electron-Anwendungen und konzentriert sich auf Sicherheit, Praktikabilität und Technologien wie Redbean, SQLite und Service Worker.</li>
<li>Benutzer diskutieren über browserbasierte Lösungen im Vergleich zu nativen Anwendungen für Notizen und leichtgewichtige Anwendungen und erörtern die sich entwickelnde Rolle von Browsern und die modernen Sicherheitsgrenzen.</li>
<li>Zu den Bedenken gehören Datendiebstahl, die Begrenzung der URL-Länge, die Verschmutzung des Browserverlaufs und die Auswirkungen auf die Privatsphäre, wobei die Teilnehmer ihre Erfahrungen mit lokaler Speicherung, Bookmarklets und browserbasierten Notizblöcken austauschen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sparktoro.com/blog/an-anonymous-source-shared-thousands-of-leaked-google-search-api-documents-with-me-everyone-in-seo-should-see-them/">Durchgesickerte Google Search API Docs enthüllen versteckte Ranking-Faktoren und Datenpraktiken</a></h2>
<ul>
<li>Durchgesickerte Google-Such-API-Dokumente, die von ehemaligen Google-Mitarbeitern verifiziert wurden, enthüllen die Verwendung von klickzentrierten Nutzersignalen, die Berücksichtigung separater Subdomains und eine Sandbox für neue Websites, was im Widerspruch zu den öffentlichen Erklärungen von Google steht.</li>
<li>In den Dokumenten wird ein System namens &quot;NavBoost&quot; beschrieben, das Clickstream-Daten aus der Google Toolbar und Chrome verwendet, um die Suchergebnisse zu verbessern, und es werden Strafen für Exact-Match-Domains, Geo-Fencing von Klickdaten und Whitelists bei wichtigen Ereignissen diskutiert.</li>
<li>Die undichte Stelle, die wahrscheinlich versehentlich auf GitHub veröffentlicht wurde, umfasst über 2.500 Seiten interner Dokumentation, die umfangreiche Datenerfassungspraktiken aufzeigt und darauf hindeutet, dass Google in seinen Rankings große Marken gegenüber kleineren Websites bevorzugt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40496967">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Durchgesickerte Google-Search-API-Dokumente auf GitHub bestätigen ein umfangreiches Nutzer-Tracking durch Chrome, was erhebliche Datenschutzbedenken aufwirft.</li>
<li>In den Diskussionen auf Reddit wird die Skepsis gegenüber den Beweggründen von Google deutlich, die eher auf profitorientiertes Handeln als auf den Nutzen für die Nutzer schließen lassen, und es wird über die Wirksamkeit von Regulierungsrahmen wie DMA und GDPR diskutiert.</li>
<li>Die Nutzer bringen ihr Misstrauen gegenüber Technologieunternehmen zum Ausdruck, kritisieren die Dominanz von Chrome und zeigen Interesse an datenschutzfreundlichen Alternativen wie Firefox, äußern aber auch Bedenken über Rand Fishkins Umgang mit der Identität einer anonymen Quelle in einem Leck.</li>
</ul>
<h2><a href="https://f-droid.org/2024/05/24/mobifree.html">Mobifree: Open-Source-Ökosystem für Mobiltelefone fordert die Vorherrschaft der großen Unternehmen heraus</a></h2>
<ul>
<li>Mobifree ist ein Open-Source-Ökosystem für Mobiltelefone, das eine Alternative zu großen Technologieunternehmen wie Apple und Google bieten soll und sich auf Datenschutz, Demokratie und ethische Praktiken konzentriert.</li>
<li>Das Ökosystem umfasst Betriebssysteme, App-Stores und Cloud-Dienste, wobei F-Droid zu einem dezentralen App-Vertriebssystem beiträgt, das den Wettbewerb und die Auswahlmöglichkeiten der Nutzer fördert.</li>
<li>Mit Unterstützung des EU-Gesetzes über digitale Märkte und Horizon Europe will Mobifree ein faires, nachhaltiges und inklusives Mobilfunkerlebnis schaffen und die Beteiligung der Gemeinschaft fördern, um die Dominanz von Big Tech in Frage zu stellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40501027">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>F-Droid, ein Open-Source-App-Repository, steht vor dem Problem, eine Alternative zum Google Play Store zu werden. Grund dafür sind die unzureichenden Suchfunktionen und der Ausschluss proprietärer Apps, was seine Attraktivität für wichtige Anwendungen wie Bankgeschäfte einschränkt.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich mit den ethischen und finanziellen Herausforderungen zwischen proprietärer und Open-Source-Software, der Komplexität der Spieleentwicklung und den Schwierigkeiten bei der Verbreitung von Apps außerhalb der großen Plattformen.</li>
<li>Trotz dieser Probleme ist F-Droid wertvoll für Apps, die durch Googles Richtlinien eingeschränkt sind, und das Gespräch befasst sich mit dezentralisierten App-Vertriebssystemen, EU-Verordnungen zu Big Tech und ökologischen Bedenken hinsichtlich der Lebensdauer von Smartphones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karpathy/status/1795484547267834137">Reproduktion des GPT-2-Modells in 90 Minuten für $20 mit llm.c</a></h2>
<ul>
<li>Andrej Karpathy twitterte über die erfolgreiche Reproduktion des kleinsten GPT-2-Modells (124M Parameter) mit llm.c in nur 90 Minuten für 20 Dollar.</li>
<li>Das GPT-2-Modell, das ursprünglich von OpenAI im Jahr 2019 veröffentlicht wurde, ist nun auch für Personen mit begrenzten GPU-Ressourcen zugänglich, wodurch fortschrittliche KI demokratisiert wird.</li>
<li>Diese Leistung unterstreicht das Potenzial für eine kostengünstige und effiziente Reproduktion von KI-Modellen und erweitert den Zugang zu leistungsstarken KI-Tools.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40502090">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Andrej Karpathy entwickelt &quot;llm.c&quot;, eine minimale C/CUDA-Implementierung von GPT-2, die sich auf ästhetischen und pädagogischen Wert konzentriert.</li>
<li>Der aktuelle C/CUDA-Code ist etwa 6 % schneller als PyTorch, wobei noch Raum für weitere Optimierungen besteht, um den Trainingsprozess ähnlich wie bei PyTorch&#39;s nanoGPT zu vereinfachen.</li>
<li>Karpathy plant eine Videoreihe zu diesem Projekt, in der mögliche architektonische Verbesserungen und Herausforderungen beim Zugriff auf große Datenmengen erörtert werden und die auf großes Interesse in der Gemeinschaft stößt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grooved.okat.best/">Grooved: Kostenlose App zur Plattenspieler-Kalibrierung mit dem Mikrofon Ihres Telefons</a></h2>
<ul>
<li>Ivan hat eine kostenlose App namens Grooved entwickelt, mit der die Benutzer ihre Plattenspieler über das Mikrofon ihres Telefons kalibrieren können, so dass keine gedruckten Unterlagen mehr benötigt werden und das Telefon nicht mehr auf den Plattenteller gelegt werden muss.</li>
<li>Grooved ist derzeit im App Store erhältlich, eine Android-Version wird voraussichtlich im Juni erscheinen.</li>
<li>Ivan bittet um Nutzer-Feedback und hat einen Demo-Link auf Twitter geteilt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40501021">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Entwickler hat eine kostenlose App namens Grooved veröffentlicht, die das Mikrofon des Telefons nutzt, um die Geschwindigkeit des Plattenspielers zu kalibrieren, ohne dass zusätzliche Materialien benötigt werden oder das Telefon auf den Plattenteller gelegt werden muss.</li>
<li>Die App, die im App Store erhältlich ist und für die eine Android-Version erwartet wird, wurde für ihre Einfachheit und Effektivität beim Erkennen und Korrigieren von Problemen mit der Drehscheibengeschwindigkeit gelobt.</li>
<li>Die Nutzer schätzen das datenschutzfreundliche Design der App, obwohl der Entwickler zögert, sie aufgrund des möglichen Missbrauchs als Open Source zu veröffentlichen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chrisbuilds.github.io/terminaltexteffects/showroom/">Bibliothek mit visuellen Texteffekten bietet vielfältige Animationsstile für Canvas-Displays</a></h2>
<ul>
<li>Das Dokument enthält eine Bibliothek mit integrierten visuellen Effekten für die Textanzeige auf einer Leinwand, die jeweils einen eigenen Animationsstil aufweisen.</li>
<li>Beispiele für diese Effekte sind Lichtstrahlen, binäre Pfade, schwarze Löcher, hüpfende Bälle, Blasen, brennender Text und vieles mehr.</li>
<li>Jeder Effekt wird mit einer Referenzkonfiguration und Befehlszeilenargumenten zur Anpassung geliefert, so dass maßgeschneiderte visuelle Präsentationen möglich sind.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40503202">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>TTE: Terminal Text Effects ist ein Projekt, das verschiedene Texteffekte für Terminalausgaben bereitstellt und von den Benutzern positiv aufgenommen wurde.</li>
<li>Die Benutzer schätzen seine Kreativität und Nostalgie und sehen mögliche Verwendungszwecke für Ladebildschirme oder das Hervorheben von Fehlern in Protokollen, auch wenn einige davor warnen, es in der Produktion einzusetzen.</li>
<li>Das Projekt wird für die Verbesserung der CLI-Ausgaben (Command Line Interface) und seine Funktionalität als Python-Bibliothek gelobt, mit Vergleichen zu ähnlichen Tools in Emacs und anderen Programmiersprachen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/sam-altman-silencing-former-employees">Durchgesickerte Dokumente zeigen, dass OpenAI-CEO Sam Altman Ex-Mitarbeiter mit restriktiven Verträgen unter Druck setzte</a></h2>
<ul>
<li>Durchgesickerte Dokumente deuten darauf hin, dass der CEO von OpenAI, Sam Altman, ausscheidende Mitarbeiter unter Druck setzte, restriktive Vereinbarungen zu unterzeichnen, indem er ihnen drohte, ihre unverfallbaren Anteile zurückzufordern - eine seltene Praxis im Silicon Valley.</li>
<li>Trotz Altmans öffentlicher Entschuldigung und seiner Behauptung, nichts gewusst zu haben, gibt es Beweise dafür, dass er Dokumente unterzeichnete, die diese Bestimmungen genehmigten, was zu erheblichen Abgängen von Führungskräften und rechtlichen Problemen führte.</li>
<li>Die Kontroverse, einschließlich eines Streits mit der Schauspielerin Scarlett Johansson über die unerlaubte Nutzung ihrer Stimme, untergräbt die Glaubwürdigkeit von OpenAI und steht im Widerspruch zu ihrer Mission der Transparenz und des Nutzens für die Menschheit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40501739">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Durchgesickerte Dokumente von OpenAI zeigen, dass CEO Sam Altman sich der Bemühungen bewusst ist, ehemalige Mitarbeiter durch strenge Vereinbarungen zum Schweigen zu bringen, was ethische Bedenken aufwirft.</li>
<li>Der Begriff &quot;drakonisch&quot; wird in Bezug auf den Druck zur Unterzeichnung von Verträgen unter Androhung des Verlusts von Leistungen diskutiert, wobei Altmans Unterschrift diese Praktiken bestätigt.</li>
<li>Die Kontroverse, zu der auch der Vorwurf der Sensationslust gegenüber einem Vox-Artikel gehört, wirft ein Schlaglicht auf die Abweichungen von den Normen des Silicon Valley, die das Vertrauen und die künftige Rekrutierung von Talenten beeinträchtigen könnten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gleam.run/news/fault-tolerant-gleam/">Gleam 1.2.0 Verbessert Fehlertoleranz und Entwicklererfahrung</a></h2>
<ul>
<li>Gleam, eine typsichere und skalierbare Sprache für die Erlang VM und JavaScript-Laufzeiten, hat Version 1.2.0 veröffentlicht, die sich auf die Verbesserung des Sprachservers und der Entwicklererfahrung konzentriert.</li>
<li>Zu den wichtigsten Neuerungen gehören die fehlertolerante Kompilierung, eine bessere automatische Vervollständigung von Importanweisungen, einzeilige Pipelines im Code-Formatierer, verbesserte Fehlermeldungen und eine automatische Korrektur für redundante Mustervergleiche.</li>
<li>Eine neue Fehlermeldung hilft JavaScript-Programmierern, die Verwendung von <code>===</code> in <code>==</code> zu korrigieren, und die Veröffentlichung würdigt Beiträge von verschiedenen Entwicklern und ermutigt zur Unterstützung der laufenden Entwicklung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40498092">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Version 1.2.0 von Gleam verbessert die Fehlertoleranz und die Erfahrung der Entwickler und bietet eine moderne Syntax und ein robustes Hindley-Milner-Typensystem.</li>
<li>Gleam kompiliert sowohl in die Beam-VM von Erlang als auch in JavaScript und bietet eine gute Leistung. Es wird mit Elixir verglichen, das sich in Richtung gradueller Typisierung bewegt.</li>
<li>Die aktive Gemeinschaft unterstützt Projekte wie das Lustre-Frontend-Framework und die Nestful-Webanwendung, obwohl einige Benutzer die Dokumentation in den Bereichen Typsicherheit und Gleichzeitigkeit als mangelhaft empfinden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openkoda/openkoda">Openkoda: Open-Source-Plattform für die schnelle Entwicklung von Business-Apps</a></h2>
<ul>
<li>Openkoda ist eine Entwicklungsplattform, die darauf abzielt, die Erstellung von Geschäftsanwendungen und internen Tools zu beschleunigen, indem sie vorgefertigte Funktionalitäten und sofort einsatzbereite Features bietet.</li>
<li>Sie unterstützt dynamische Entitäten, mehrere Mandantenmodelle und verwendet vertraute Technologien wie Java, Spring Boot, JavaScript, HTML, Hibernate und PostgreSQL, was eine umfassende Anpassung und Integration ermöglicht.</li>
<li>Openkoda ist Open-Source unter der MIT-Lizenz, enthält Funktionen wie Benutzerverwaltung, CMS, Job Scheduling und bietet Managed Cloud Services für eine einfache Bereitstellung und Skalierung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40502956">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Openkoda ist eine Open-Source-Plattform für die Entwicklung von Kerngeschäftsanwendungen, die im Gegensatz zu Salesforce den vollen Besitz des Quellcodes bietet und kommerzielle Einschränkungen vermeidet.</li>
<li>Es wird mit anderen FOSS (Free and Open Source Software) ERPs wie Odoo verglichen, hat aber weniger Bedenken hinsichtlich der Monetarisierung und wird als kostengünstige Alternative zu Salesforce angesehen.</li>
<li>Openkoda verwendet Java aufgrund seiner Leistungsfähigkeit und seines ausgereiften Ökosystems, trotz der Debatten über seine Ausführlichkeit, und stellt Docker-Images zur Verfügung, um die Integration für Unternehmen zu erleichtern, die nicht mit Java arbeiten.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="WordPress-Mitbegründer blickt auf 21 Jahre Innovation und gesellschaftliches Engagement zurück" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=WordPress-Mitbegr%C3%BCnder%20blickt%20auf%2021%20Jahre%20Innovation%20und%20gesellschaftliches%20Engagement%20zur%C3%BCck&subheading=Dienstag%2C%2028.%20Mai%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/05/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/27&#39;</h2>
<h1>2024-05-27</h1>
<h2><a href="https://www.nrk.no/tromsogfinnmark/this-is-what-the-damaged-svalbard-cable-looked-like-when-it-came-up-from-the-depths-1.16895904">Exklusive Fotos zeigen vernichtende Schäden am Svalbard-Glasfaserkabel</a></h2>
<ul>
<li>Exklusive Fotos zeigen eine erhebliche Beschädigung des Svalbard-Glasfaserkabels, die wahrscheinlich durch eine äußere Kraft wie einen Anker oder ein Schleppnetz verursacht wurde, wodurch die Kupferschicht des Kabels dem Meerwasser ausgesetzt wurde und einen Erdschluss verursachte.</li>
<li>Trotz des anfänglichen Verdachts der Polizei auf menschliches Handeln wurden die Ermittlungen aus Mangel an Beweisen eingestellt, obwohl Unterwasseraufnahmen von Drohnen auf Aktivitäten von Trawlern hindeuteten.</li>
<li>Der Vorfall verdeutlicht die Anfälligkeit von Unterseekabeln, insbesondere in abgelegenen Gebieten, wobei Fischereiaktivitäten, insbesondere Schleppnetzfischerei, als Hauptursache für die meisten Kabelschäden ermittelt wurden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40484591">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das beschädigte Svalbard-Kabel, das für Satellitendaten-Downlinks von entscheidender Bedeutung ist, beeinträchtigt die ESA, die NASA und kommerzielle Betreiber, einschließlich der Erdbeobachtung für die Ukraine.</li>
<li>Starlink bietet eine begrenzte Unterstützung, verfügt aber nicht über die Bandbreite von 10 Gbps der Glasfaserverbindung, was zu Diskussionen über die Aufrüstung der Satellitenkommunikation und zu geopolitischen Bedenken führte, insbesondere zu Russlands Interesse an Svalbard.</li>
<li>Diskutiert werden die hohe Datenkapazität des Svalbard-Unterseekabelsystems, Fortschritte in der Glasfasertechnologie und die Umweltauswirkungen der Schleppnetzfischerei sowie Spekulationen über russische Sabotageakte und geopolitische Spannungen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://motherduck.com/blog/big-data-is-dead/">Das Ende von Big Data: Effiziente Datenverwaltung und Entscheidungsfindung</a></h2>
<ul>
<li>Jordan Tigani vertritt die Ansicht, dass die Ära von Big Data vorbei ist, da die meisten Unternehmen nicht in der Lage sind, mit großen Datenmengen umzugehen, und Schwierigkeiten haben, daraus verwertbare Erkenntnisse abzuleiten.</li>
<li>Traditionelle Datenverwaltungssysteme wie SQLite, Postgres und MySQL sind wieder im Kommen, während NoSQL- und NewSQL-Systeme stagnieren, wobei die Datengröße oft unter einem Terabyte liegt.</li>
<li>Moderne Cloud-Plattformen trennen Speicher und Rechenleistung und ermöglichen so eine skalierbare und kostengünstige Datenverwaltung, wobei sich der Schwerpunkt von der Datengröße auf die effiziente Datennutzung und Entscheidungsfindung verlagert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40488844">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Nutzer von Motherduck.com berichtete von einem Vorstellungsgespräch, bei dem die Verwaltung von 6 TiB an Daten eine wichtige Aufgabe war, und löste damit eine Debatte über die Fairness und Wirksamkeit von Trickfragen in Vorstellungsgesprächen aus.</li>
<li>In der Diskussion wurde deutlich, wie wichtig es ist, die Denkprozesse der Bewerber zu bewerten, wie wichtig SQL und relationale Datenbanken nach wie vor sind und welche Vorteile einfachere, kostengünstige Datenverwaltungswerkzeuge haben.</li>
<li>Er kritisierte auch den Echokammereffekt der Tech-Community und betonte nachhaltiges Wachstum gegenüber der Jagd nach dem Einhorn-Status sowie das Gleichgewicht zwischen schneller Softwareentwicklung und sorgfältiger Planung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/how-the-guinness-brewery-invented-the-most-important-statistical-method-in/">Der t-Test: Ein statistischer Durchbruch, geboren in der Guinness-Brauerei</a></h2>
<ul>
<li>Die Guinness-Brauerei ist der Geburtsort des t-Tests, einer wichtigen statistischen Methode zur Bestimmung der statistischen Signifikanz.</li>
<li>William Sealy Gosset entwickelte den t-Test Anfang des 20. Jahrhunderts, um die Produktkonsistenz bei Guinness zu verbessern, indem er Daten aus kleinen Stichproben interpretierte.</li>
<li>Der t-Test, der unter dem Pseudonym &quot;Student&quot; veröffentlicht wurde, hilft bei der Unterscheidung zwischen tatsächlichen Abweichungen und natürlichen Schwankungen in Stichprobendaten und ist in der wissenschaftlichen Forschung nach wie vor unerlässlich.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40485313">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Text deckt ein breites Spektrum an Themen ab, von der Erfindung des t-Tests in der Guinness-Brauerei bis hin zu historischen Ereignissen wie der Balfour-Erklärung und dem israelisch-palästinensischen Konflikt.</li>
<li>Er kritisiert die oberflächliche Behandlung der Mathematik in der Statistikausbildung und erörtert die Vorzüge des Statistikunterrichts gegenüber dem Kalkülunterricht, wobei er die Bedeutung des Verständnisses mathematischer Konzepte gegenüber dem Auswendiglernen von Verfahren betont.</li>
<li>Die Diskussion berührt auch die Rolle der Sicherheit von Open-Source-Software, die Unternehmenspolitik in Bezug auf die Zugänglichkeit von Forschungsergebnissen und den wirtschaftlichen Nutzen statistischer Verfahren wie t-Test und ANOVA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/lets-say-instead-of-auth/">Klärung von &quot;Auth&quot;: Verwenden Sie &quot;Login&quot; für die Authentifizierung und &quot;Permissions&quot; für die Autorisierung</a></h2>
<ul>
<li>Der Begriff &quot;auth&quot; ist mehrdeutig und führt zu einer Verwechslung zwischen Authentifizierung (authn) und Autorisierung (authz) und damit zu einem schlechten Systemdesign.</li>
<li>Der Autor schlägt vor, &quot;authn&quot; durch &quot;login&quot; und &quot;authz&quot; durch &quot;permissions&quot; zu ersetzen, um eine klarere und allgemein verständlichere Terminologie zu erhalten.</li>
<li>Diese Unterscheidung zielt darauf ab, die Kommunikation zu verbessern und einen besseren Systementwurf zu fördern, indem Authentifizierung und Autorisierung als getrennte Angelegenheiten behandelt werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40491480">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion unterstreicht die Wichtigkeit einer präzisen Sprache bei der Authentifizierung (AuthN) und Autorisierung (AuthZ), um Verwirrung zu vermeiden, insbesondere bei Nicht-Muttersprachlern und Nachwuchsentwicklern.</li>
<li>Es wird auf häufige Missverständnisse zwischen Begriffen wie &quot;Login&quot; und &quot;Berechtigungen&quot; sowie auf die falsche Verwendung von Abkürzungen hingewiesen und die Notwendigkeit einer genauen Terminologie in technischen Zusammenhängen betont.</li>
<li>Das Gespräch berührt auch verwandte Themen des Identitäts- und Zugriffsmanagements (IAM), wie z. B. die Komplexität der rollenbasierten Zugriffskontrolle, die Feinheiten des HTTP-Statuscodes und die Herausforderung, eine konsistente Terminologie über Domänen hinweg zu erhalten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakeseliger.com/2024/05/25/the-one-year-anniversary-of-my-total-glossectomy/">Rückblick auf ein Jahr Überleben nach totaler Glossektomie bei aggressivem Krebs</a></h2>
<ul>
<li>Jake Seliger begeht den einjährigen Jahrestag seiner totalen Glossektomie, einer Operation, bei der seine gesamte Zunge aufgrund eines aggressiven Plattenepithelkarzinoms entfernt wurde.</li>
<li>Jake und seine Partnerin Bess heirateten in der Nacht vor der Operation, die aufgrund der raschen Ausbreitung des Tumors schließlich am 25. Mai 2023 zu einer vollständigen Glossektomie wurde.</li>
<li>Nach der Operation sah sich Jake mit zahlreichen Herausforderungen konfrontiert, darunter zusätzliche Tumore, Chemotherapie und klinische Studien. Er berichtet über die körperliche und emotionale Belastung, die erhaltene Unterstützung und seinen anhaltenden Kampf um Genesung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40485246">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Nutzer teilte seine Erfahrung mit, wie er ein Jahr nach einer totalen Glossektomie aufgrund von rezidivierendem und metastasierendem Kopf- und Halstumor überlebte, und betonte den Mangel an Patientenperspektiven in klinischen Studien.</li>
<li>In der Diskussion wurde die FDA dafür kritisiert, dass sie die Zulassung vielversprechender Therapien wie mRNA-4157 von Moderna verzögert und dies auf bürokratische Trägheit zurückführt, und es wurde über das Gleichgewicht zwischen Arzneimittelsicherheit und Zulassungsdringlichkeit diskutiert.</li>
<li>Persönliche Geschichten beleuchteten die emotionale und finanzielle Belastung durch Krebs, die Bedeutung einer positiven Einstellung und den Mut, der erforderlich ist, um sich schweren Krankheiten zu stellen, mit einfühlsamen Antworten auf die chronischen Schmerzen und Selbstmordgedanken der Nutzer.</li>
</ul>
<h2><a href="http://pcmicro.com/getdiz/file_id.html">FILE_ID.DIZ: Standardisierung von Shareware-Beschreibungen für die BBS-Verteilung</a></h2>
<ul>
<li>Die von Clark Development erstellte Datei FILE_ID.DIZ ist eine Standard-ASCII-Textdatei, die zur konsistenten Beschreibung von Shareware-Programmen in Distributionsarchiven verwendet wird.</li>
<li>Der von der Association of Shareware Professionals (ASP) und anderen Netzwerken geforderte Text muss bis zu 10 Zeilen mit jeweils höchstens 45 Zeichen enthalten, in denen der Programmname, die Version und die Beschreibung angegeben werden.</li>
<li>Das Dokument enthält Richtlinien für die Erstellung dieser Dateien, wobei der Schwerpunkt auf der Einfachheit liegt, spezielle Formatierungen vermieden werden und gängige Archivformate wie PKZIP (.ZIP) und LHARC (.LZH) für die BBS-Verteilung empfohlen werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40484930">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion befasst sich mit dem Ursprung und der Bedeutung der Dateierweiterung &quot;.DIZ&quot;, die häufig in ZIP-Dateien zu finden ist, und mit ihrer historischen Bedeutung in der frühen Computertechnik.</li>
<li>Die Teilnehmer schwelgen in Erinnerungen an alte Technologien wie BBS-Software, ASCII-Kunst und den kulturellen Kontext von Dateinamenskonventionen und Leetspeak.</li>
<li>Das Gespräch berührt auch die Entwicklung von Shareware zu Trial- und Freemium-Modellen, den Niedergang von Shareware und den Aufstieg von Open-Source-Software, wobei die anhaltende Bedeutung von Legacy-Systemen in Nischengemeinschaften hervorgehoben wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cosmosmagazine.com/space/astronomy/giant-structure-space-universe/">&quot;Großer Ring&quot; von Galaxien stellt kosmologische Theorien mit 1,3 Milliarden Lichtjahren in Frage</a></h2>
<ul>
<li>In einer Entfernung von 9,2 Milliarden Lichtjahren wurde ein massives Gebilde mit der Bezeichnung &quot;Großer Ring&quot; entdeckt, das bestehende kosmologische Theorien in Frage stellt.</li>
<li>Der &quot;Große Ring&quot; erstreckt sich über 1,3 Milliarden Lichtjahre und passt nicht zu den bekannten Entstehungsmechanismen und widerspricht dem kosmologischen Prinzip der gleichmäßigen Materieverteilung.</li>
<li>Diese Entdeckung, die auf der 243. Tagung der American Astronomical Society vorgestellt wurde, folgt auf die Entdeckung des &quot;Riesenbogens&quot; im Jahr 2022, einer weiteren Struktur, die das derzeitige Verständnis des Universums in Frage stellt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40488206">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Astronomen haben einen 1,3 Milliarden Lichtjahre breiten Ring von Galaxien entdeckt, was zu Debatten darüber führt, ob diese Anordnung real oder eine Illusion ist.</li>
<li>Die Entdeckung wirft Fragen zu den Mechanismen der frühen Universen, zu statistischen Unregelmäßigkeiten und zur Interpretation der großräumigen kosmischen Strukturen auf.</li>
<li>Die Debatte umfasst theoretische Implikationen für die Ausdehnung des Universums, Entropie, Energieerhaltung und Herausforderungen für aktuelle kosmologische Modelle, wobei die Notwendigkeit weiterer Forschung betont wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/by-invitation/2024/05/26/ai-firms-mustnt-govern-themselves-say-ex-members-of-openais-board">Ex-OpenAI-Vorstandsmitglieder fordern eine staatliche Regulierung von KI-Firmen</a></h2>
<ul>
<li>Helen Toner und Tasha McCauley, ehemalige Vorstandsmitglieder von OpenAI, argumentieren, dass man privaten KI-Unternehmen aufgrund des Gewinndrucks nicht zutrauen kann, sich selbst zu verwalten.</li>
<li>Das innovative Selbstverwaltungsmodell von OpenAI, das einen gemeinnützigen Auftrag mit einer gewinnorientierten Tochtergesellschaft kombiniert, hat es nicht geschafft, Gewinnanreize mit dem Gemeinwohl in Einklang zu bringen.</li>
<li>Sie betonen die Notwendigkeit staatlicher Regulierung, um sicherzustellen, dass die Entwicklung der KI der Menschheit zugute kommt, da die KI sowohl positive als auch negative Auswirkungen haben kann.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40485318">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ehemalige Vorstandsmitglieder von OpenAI sprechen sich gegen eine strenge KI-Regulierung aus und meinen, dass weniger strenge Regeln der KI-Entwicklung zugute kommen könnten, wobei sie Parallelen zu früheren Debatten über die Verwaltung des Internets ziehen.</li>
<li>Kritiker warnen davor, dass diejenigen, die die Kontrolle anstreben, Macht über Innovation stellen könnten, und plädieren für eine Open-Source-Entwicklung, um Monopole zu verhindern, wobei sie auf die ethischen und gesellschaftlichen Auswirkungen unregulierter Technologien hinweisen.</li>
<li>Die Diskussion unterstreicht die Notwendigkeit eines ausgewogenen Ansatzes für die KI-Regulierung, der die Wirksamkeit der Selbstregulierung gegenüber der staatlichen Aufsicht, die Rolle des Fachwissens und die potenziellen Folgen von KI-Fortschritten berücksichtigt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2024/5/4.html">macOS Sonoma Update erzwingt iCloud-Schlüsselbund-Aktivierung trotz Vorsichtsmaßnahmen des Benutzers</a></h2>
<ul>
<li>Die Aktualisierung von macOS Ventura auf Sonoma aktiviert den iCloud-Schlüsselbund unbemerkt, auch wenn Vorsichtsmaßnahmen getroffen wurden.</li>
<li>Zu den aufgetretenen Problemen gehören der Absturz der Systemeinstellungen, die ständige Warnung &quot;Einige iCloud-Daten werden nicht synchronisiert&quot; und ein &quot;Zombie&quot;-Schlüsselbund in Keychain Access.</li>
<li>Der Autor kritisiert die Softwarequalität und die Datenschutzpraktiken von Apple und äußert seine Frustration über die erzwungene Nutzung des iCloud-Schlüsselbundes und die Standard-Passwörter für App Store Connect-Anmeldungen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40485053">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Nutzer berichtete, dass macOS Sonoma den iCloud-Schlüsselbund ohne Zustimmung aktiviert hat, was zu einer breiteren Diskussion über Apples sinkende Softwarequalität führte.</li>
<li>In den Kommentaren wurden verschiedene Fehler in Apple-Geräten genannt, darunter eine hohe CPU-Auslastung durch Keychain und anhaltende Probleme über mehrere Generationen hinweg, was Bedenken hinsichtlich der Qualitätskontrolle und der Zuverlässigkeit der Software von Apple aufkommen ließ.</li>
<li>Die Debatte erstreckte sich auf die Qualitätssicherungsprozesse von Apple, den Datenschutz und die Vertrauenswürdigkeit von Passwortmanagern, wobei einige Nutzer Alternativen wie Linux in Betracht zogen, da diese weniger aufdringliche Funktionen bieten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mxb.dev/blog/old-dogs-new-css-tricks/">Widerstände überwinden: Neue CSS-Techniken schrittweise einführen</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel &quot;Old Dogs, New CSS Tricks&quot; befasst sich mit der langsamen Übernahme neuer CSS-Funktionen trotz ihrer Vorteile und Verfügbarkeit.</li>
<li>Zu den Faktoren, die die Einführung behindern, gehören der kognitive Widerstand gegen Veränderungen, die Notwendigkeit, ältere Browser zu unterstützen, und veraltete Designtrends.</li>
<li>Der Autor empfiehlt, bestehende Muster weiterzuentwickeln, in Nebenprojekten zu experimentieren und von Best Practices zu lernen, um schrittweise neue CSS-Techniken zu integrieren und die Code-Architektur zu verbessern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40484802">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel geht der Frage nach, warum neue CSS-Funktionen wie Container-Abfragen trotz hoher Nachfrage nicht ausreichend genutzt werden, und nennt als Gründe dafür Timing-Missverhältnisse, Komplexität und die Abhängigkeit von älteren Frameworks.</li>
<li>Entwickler bevorzugen oft &quot;ausreichende&quot; Lösungen und sind aufgrund von Kompatibilitätsproblemen in der Vergangenheit vorsichtig bei der Integration neuer Technologien, insbesondere bei veralteten Browsern wie Safari auf iOS.</li>
<li>Es wird ein Ruf nach fortschrittlicheren CSS-Tools laut, um die Robustheit und Wartbarkeit zu verbessern, wobei Ressourcen wie MDN, web.dev und caniuse.com empfohlen werden, um über Webtechnologien auf dem Laufenden zu bleiben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ericdaigle.ca/pctattletale-leaking-screen-captures/">Kritischer Fehler in PcTattletale macht Bildschirmaufzeichnungen von Benutzern für Hacker zugänglich</a></h2>
<ul>
<li>Am 22. Mai 2024 wurde eine kritische Sicherheitslücke in der Stalkerware-App PCTattletale aufgedeckt, die es Angreifern ermöglicht, auf Bildschirmaufnahmen von infizierten Geräten zuzugreifen.</li>
<li>Trotz Warnungen reagierte das Unternehmen nicht, woraufhin Amazon die AWS-Infrastruktur der App sperrte. Den Nutzern wird empfohlen, Antiviren-Scans durchzuführen und Hilfe bei der Coalition Against Stalkerware zu suchen.</li>
<li>Die von Jo Coscia entdeckte Schwachstelle betraf eine unsichere direkte Objektreferenz (IDOR) und mangelhafte Sicherheitspraktiken, die zu unbefugtem Zugriff und einem schwerwiegenden Datenverlust führten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40486991">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>PcTattletale, ein Überwachungsprogramm, hat seit Dezember 2011 durch eine Hintertür, die die Ausführung von beliebigem PHP-Code über ein einfaches Cookie ermöglicht, Bildschirmaufzeichnungen von Opfern ins Internet gestellt.</li>
<li>Eine kritische Sicherheitslücke in der pcTattletale-Client-API legt rohe AWS-Anmeldedaten offen, was den uneingeschränkten Zugriff auf Cloud-Ressourcen ermöglicht und Bedenken hinsichtlich des Missbrauchs von 17 TB an durchgesickerten Screenshot-Daten aufkommen lässt.</li>
<li>Der Vorfall wirft erhebliche Sicherheitsbedenken in Bezug auf Überwachungsinstrumente auf und unterstreicht die Notwendigkeit eines strengen Datenschutzes, einer Benutzerkontrolle und möglicher neuer Rechtsvorschriften, um Missbrauch und Verletzungen der Privatsphäre zu verhindern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x.ai/blog/series-b">xAI sichert sich 6 Mrd. $ Series B-Finanzierung zur Beschleunigung der KI-Entwicklung und Marktexpansion</a></h2>
<ul>
<li>xAI hat in der Serie B 6 Milliarden US-Dollar von namhaften Investoren wie Valor Equity Partners, Vy Capital und Andreessen Horowitz erhalten.</li>
<li>Das Unternehmen hat bedeutende Fortschritte in der KI-Entwicklung gemacht und Modelle wie Grok-1, Grok-1.5 und Grok-1.5V auf den Markt gebracht.</li>
<li>Die neuen Mittel werden für die Vermarktung der Produkte von xAI, die Verbesserung der Infrastruktur und die Beschleunigung von Forschung und Entwicklung verwendet, um fortschrittliche KI-Systeme zu schaffen, die wahrheitsgetreu und zum Nutzen der Menschheit sind.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40487844">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>xAI hat sich eine 6-Milliarden-Dollar-Finanzierungsrunde der Serie B gesichert, um die wahre Natur des Universums zu erforschen, was Skepsis über die Zweckmäßigkeit des Einsatzes von Sprachmodellen (LLMs) für eine solche Mission aufkommen lässt.</li>
<li>Kritiker stellen die philosophischen und mathematischen Grenzen der KI in Frage, indem sie Parallelen zur fiktiven Bibliothek von Babel ziehen, und äußern Zweifel an Elon Musks Unternehmungen, insbesondere an Teslas Full Self-Driving-Technologie.</li>
<li>Es werden auch Bedenken geäußert über Musks Strategie, die Echtzeitdaten von Twitter für das KI-Training zu nutzen, über die Qualifikation seines Teams und über die allgemeine spekulative Investitionslandschaft in der Technologiebranche.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Exklusive Fotos zeigen vernichtende Schäden am Svalbard-Glasfaserkabel" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Exklusive%20Fotos%20zeigen%20vernichtende%20Sch%C3%A4den%20am%20Svalbard-Glasfaserkabel&subheading=Montag%2C%2027.%20Mai%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/05/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/26&#39;</h2>
<h1>2024-05-26</h1>
<h2><a href="https://denysdovhan.com/home-assistant-config/config/war/">Wie der Home Assistant den Ukrainern hilft, Raketen- und Drohnenbedrohungen zu überwachen und darauf zu reagieren</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor verwendet den Home Assistant zur Überwachung von Luftwarnungen und Bedrohungen in der Ukraine und sendet kritische Benachrichtigungen über intelligente Lautsprecher.</li>
<li>Verschiedene Anwendungen und Telegram-Kanäle verfolgen verschiedene Arten von Angriffen, darunter MiG-31K-Jets, Selbstmorddrohnen sowie ballistische und Marschflugkörper.</li>
<li>Automatismen informieren den Autor über drohende Gefahren, wie z. B. startende Tu-95-Bomber, und helfen ihm bei der Entscheidung, ob er Schutz suchen oder seinen täglichen Aktivitäten nachgehen soll.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40479729">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auf den Einsatz von Technologie in Konfliktgebieten, insbesondere in der Ukraine, wo der Home Assistant zur Überwachung von Luftalarmen und Sicherheitssensoren gegen Raketen- und Drohnenangriffe eingesetzt wird.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich auch mit der Rolle dezentraler Informationsnetze und einfacher Kommunikationsmethoden wie Telegram für zeitnahe Bedrohungsmeldungen, wobei ein Gleichgewicht zwischen operativer Sicherheit und ziviler Sicherheit hergestellt wird.</li>
<li>Es werden Bedenken hinsichtlich der Sicherheit einzelner APIs und der Nutzung von mit Russland verbundenen Apps geäußert, wobei Alternativen wie Signal und WhatsApp erwähnt werden, sowie allgemeinere Debatten über die zweischneidige Natur von Technologie in Kriegen und geopolitischen Spannungen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hurl.wtf/">Hurl: Eine einzigartige Sprache mit Ausnahmebehandlung für den Kontrollfluss</a></h2>
<ul>
<li>Hurl ist eine neue Programmiersprache, die sich auf die Behandlung von Ausnahmen als primären Kontrollflussmechanismus konzentriert und von Nicole Tietz-Sokolskaya entwickelt wurde.</li>
<li>Die Sprache ist auf einer eigenen Website dokumentiert, die Gebrauchsanweisungen, Beispiele, Debugging-Tipps und FAQs enthält.</li>
<li>Der Quellcode von Hurl ist in seinem Repository verfügbar und steht unter der AGPL-3.0, der GAL-1.0 (Gay Agenda License) und einer kommerziellen Lizenz, die den Benutzern mehrere Lizenzierungsoptionen bietet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40480056">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion wird der Schwerpunkt auf bewährte Praktiken beim Entwurf von Programmiersprachen gelegt, wie z. B. die Durchsetzung von Namensräumen für Importe und die Vermeidung von Seiteneffekten auf oberster Ebene, um die Wartbarkeit des Codes zu verbessern.</li>
<li>Er vergleicht die Behandlung von Ausnahmen in dynamisch und statisch typisierten Sprachen, erörtert die Kompromisse zwischen geprüften und ungeprüften Ausnahmen und diskutiert Fehlerbehandlungsmethoden wie Go oder Rusts Rückgabewerte gegenüber traditionellen Ausnahmen.</li>
<li>Fortgeschrittene Funktionen wie resumierbare Generatoren, algebraische Effekte und der &quot;Toss&quot;-Mechanismus zur Behandlung von Ausnahmen werden ebenso erforscht wie die Herausforderungen bei der Benennung von Softwareprojekten in einer überfüllten Branche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dumbph.com/turn-iphone-into-dumb-phone">Verwandeln Sie Ihr iPhone in ein minimalistisches Gerät, um die Bildschirmzeit zu reduzieren</a></h2>
<ul>
<li>Der Dumphones Blog bietet eine Anleitung, wie Sie Ihr iPhone in ein &quot;stummes Telefon&quot; umwandeln können, um die Bildschirmzeit zu reduzieren und den digitalen Minimalismus zu fördern, ohne ein neues Gerät kaufen zu müssen.</li>
<li>Zu den wichtigsten Schritten gehören die Verwendung eines minimalen Startprogramms für den Startbildschirm, die Einstellung von einfachen Hintergrundbildern, die Aktivierung der Graustufenanzeige und die Deaktivierung der meisten Benachrichtigungen.</li>
<li>In dem Artikel wird auch empfohlen, süchtig machende Apps zu löschen, um das Telefon weniger anziehend zu machen und den Nutzern zu helfen, ihre digitalen Gewohnheiten in den Griff zu bekommen, auch wenn dies keine vollständige Lösung für die Smartphone-Sucht ist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40480323">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion befasst sich mit Strategien zur Umwandlung von Smartphones, insbesondere iPhones, in &quot;stumme Telefone&quot;, um Ablenkungen und übermäßige Nutzung zu minimieren.</li>
<li>Zu den Methoden gehören die Deaktivierung von Benachrichtigungen, die Verwendung des Graustufenmodus und die Einführung von minimalistischen Startbildschirmen, wobei sich einige für einfachere Geräte wie Jelly Star oder E-Ink-Handys entscheiden.</li>
<li>Der Konsens unterstreicht, dass technische Anpassungen zwar hilfreich sein können, dass aber Selbstdisziplin und das Verständnis für persönliche Auslöser entscheidend sind, um die Handysucht zu reduzieren und die Konzentration zu verbessern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://workspaceupdates.googleblog.com/2024/05/google-meet-adaptive-audio.html">Google Meet führt adaptives Audio für nahtlose Multi-Device-Meetings ein</a></h2>
<ul>
<li>Google Workspace hat &quot;adaptive Audio&quot; für Google Meet eingeführt, das es mehreren Laptops in unmittelbarer Nähe ermöglicht, an einem Meeting teilzunehmen, ohne dass es zu Audioproblemen wie Echos oder Rückkopplungen kommt.</li>
<li>Diese Funktion ist besonders nützlich für Unternehmen, die nicht über genügend Videokonferenzräume oder -geräte verfügen, und ermöglicht Ad-hoc-Besprechungen an verschiedenen Orten.</li>
<li>Adaptive Audio wird ab dem 22. Mai 2024 für Rapid Release-Domains und ab dem 5. Juni 2024 für Scheduled Release-Domains schrittweise eingeführt und ist für bestimmte Google Workspace-Tarife verfügbar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40482833">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Google Meet hat eine adaptive Audiomischung für mehrere Geräte eingeführt, die es mehreren Laptops in einem Raum ermöglicht, die Audioausgabe zu synchronisieren und eine Echounterdrückung zu implementieren, wodurch teure Telekommunikationshardware überflüssig wird.</li>
<li>Nutzer vergleichen Google Meet mit Zoom. Sie loben die Einfachheit von Meet und die Tatsache, dass keine Installation erforderlich ist, kritisieren aber die langsame Leistung, die schlechtere Videoqualität und die nicht intuitive Benutzeroberfläche.</li>
<li>In der Diskussion werden die Herausforderungen der Fern- und Hybridarbeit hervorgehoben, wobei die Bedeutung der Unterbringung von Kollegen aus der Ferne und die technischen Schwierigkeiten von Hybridkonfigurationen betont werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zellij.dev/">Zellij: Ein vielseitiger Terminal-Arbeitsbereich für Linux und macOS</a></h2>
<ul>
<li>Zellij ist ein Terminal-Arbeitsbereich für Linux und macOS, der eine optimierte Umgebung für Entwickler bietet.</li>
<li>Benutzer können Zellij ohne Installation ausprobieren, indem sie ein mitgeliefertes Skript ausführen, das mit bash, zsh oder fish-Shells kompatibel ist.</li>
<li>Das Skript ist online zugänglich, und für Liebhaber gibt es Aufkleber mit Zellij-Motiven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478188">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Zellij ist ein Terminal-Workspace, der für seine benutzerfreundliche Oberfläche und einfache Einrichtung bekannt ist und eine Alternative zu tmux oder screen darstellt.</li>
<li>Es fehlt die Funktion, an eine bestehende Sitzung anzuknüpfen, indem automatisch eine neue Registerkarte oder ein neues Fenster erstellt wird, was einige Benutzer für unerlässlich halten.</li>
<li>Die Benutzer schätzen Funktionen wie das Markieren mit der Maus zum Kopieren innerhalb von Fenstern und schlagen vor, die Konfigurationsdatei anzupassen, um anfängliche Probleme zu beheben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/technology-69055945">Fehler bei der Gesichtserkennung führt zu unrechtmäßiger Anschuldigung wegen Ladendiebstahls in einem britischen Geschäft</a></h2>
<ul>
<li>Sara wurde von einem Gesichtserkennungssystem namens Facewatch in einem Geschäft von Home Bargains fälschlicherweise des Diebstahls beschuldigt, was zu einer Durchsuchung und einem Verbot von Geschäften, die diese Technologie verwenden, führte.</li>
<li>Facewatch, das in verschiedenen britischen Geschäften zur Verbrechensbekämpfung eingesetzt wird, entschuldigte sich für den Fehler, aber das System wurde wegen Ungenauigkeiten und möglichem Missbrauch kritisiert.</li>
<li>Bürgerrechtsgruppen sind besorgt über die Genauigkeit und das Missbrauchspotenzial der Gesichtserkennungstechnologie und befürchten, dass sie zu einem Überwachungsstaat führen könnte, auch wenn ein Teil der Öffentlichkeit ihren Einsatz zur Verbesserung der Sicherheit befürwortet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40480258">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Eine Person wurde durch die Gesichtserkennungstechnologie fälschlicherweise als Ladendieb identifiziert, was erhebliche Bedenken hinsichtlich der Genauigkeit dieser Technologie aufkommen ließ.</li>
<li>Dieser Vorfall hat in Tech-Foren wie Hacker News Diskussionen ausgelöst, in denen die weitreichenden Folgen der Gesichtserkennung hervorgehoben werden.</li>
<li>Das Ereignis unterstreicht die Notwendigkeit einer verbesserten Genauigkeit und ethischer Überlegungen beim Einsatz von Gesichtserkennungssystemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sre.google/sre-book/simplicity/">Google SRE-Handbuch: Die Betonung der Einfachheit für zuverlässiges Softwaredesign</a></h2>
<ul>
<li>Das Buch über Site Reliability Engineering (SRE) betont die Einfachheit, um Zuverlässigkeit zu erreichen, und behandelt Schlüsselthemen wie Risikomanagement, Service-Level-Ziele, Automatisierung, Release Engineering und Fehlerbehebung.</li>
<li>Sie plädiert für &quot;langweilige&quot; Software, die vorhersehbar die Geschäftsziele erfüllt, indem sie die zufällige Komplexität minimiert, sauberen Code beibehält und kleinere, einfachere Projekte fördert, um Fehler zu reduzieren.</li>
<li>Das von Google unter einer CC BY-NC-ND 4.0-Lizenz veröffentlichte Buch unterstreicht die Bedeutung von Modularität, Einfachheit im Design, inkrementellen Releases und sorgfältigem API-Management für Zuverlässigkeit und Innovation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478470">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Google SRE-Handbuch (2017) hat gemischte Reaktionen hervorgerufen. Einige kritisieren Google dafür, dass es sich nicht an seine eigenen Grundsätze hält, während andere trotz der vermeintlichen Heuchelei wertvolle Lektionen finden.</li>
<li>Zu den Hauptthemen gehören die Bedeutung der Einfachheit in der Technik, die emotionale Bindung an den Code und die Auswirkungen organisatorischer Anreize auf die Wartung des Codes, wobei systemische Fragen gegenüber individuellen Denkweisen im Vordergrund stehen.</li>
<li>In der Debatte wird die universelle Anwendbarkeit der Google-Praktiken in Frage gestellt und die Notwendigkeit kontextspezifischer Implementierungs- und Managementunterstützung hervorgehoben. Außerdem werden die internen Praktiken von Google kritisiert, insbesondere in Bezug auf Kubernetes und Cloud-Dienste.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/technology-69055945">Fehler bei der Gesichtserkennung führt zu unrechtmäßiger Anschuldigung wegen Ladendiebstahls und Verbot</a></h2>
<ul>
<li>Sara wurde von dem Gesichtserkennungssystem Facewatch in einem Geschäft von Home Bargains fälschlicherweise des Ladendiebstahls beschuldigt, was zu einer Durchsuchung und einem Verbot von Geschäften, die diese Technologie verwenden, führte.</li>
<li>Facewatch entschuldigte sich später, aber der Vorfall wirft Bedenken hinsichtlich der Genauigkeit und des möglichen Missbrauchs der Gesichtserkennungstechnologie auf, die in verschiedenen britischen Geschäften und bei der Polizei eingesetzt wird.</li>
<li>Kritiker bemängeln, dass der Rechtsrahmen für diese Technologie unterentwickelt ist, was die Befürchtung einer Massenüberwachung aufkommen lässt, während einige den Nutzen der Technologie für die Verbrechensvorbeugung und die Erhöhung der Sicherheit befürworten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478923">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In einem BBC-Artikel wird ein Fall geschildert, in dem eine Person durch die Gesichtserkennungstechnologie fälschlicherweise als Ladendieb identifiziert wurde, was zu öffentlicher Verlegenheit und möglicher Verleumdung führte.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass ein übermäßiger Einsatz von Gesichtserkennungssystemen aufgrund von Fehlern, mangelnder Verantwortlichkeit und hohen Falsch-Positiv-Raten problematisch ist, und fordern eine Regulierung und menschliche Aufsicht.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich mit den ethischen und rechtlichen Auswirkungen von KI bei der Überwachung, wobei die Notwendigkeit von Transparenz, verantwortungsvollem Einsatz und einem ausgewogenen Verhältnis zwischen Sicherheit und Datenschutz hervorgehoben wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-05-25-grc-spinrite.html">SpinRites abnehmende Relevanz im Zeitalter von SSDs und fortschrittlichen HDDs</a></h2>
<ul>
<li>Der Rückgang des Bedarfs an Festplattenwiederherstellungen wird auf Fortschritte in der Festplattentechnologie, bessere Kaufgewohnheiten und die Umstellung auf SSDs zurückgeführt, die nicht mehr schrittweise, sondern vollständig ausfallen.</li>
<li>SpinRite, ein einst beliebtes Datenwiederherstellungstool, hat aufgrund der Komplexität moderner Speichergeräte, insbesondere SSDs, an Bedeutung verloren, da die Wiederherstellungsbemühungen durch proprietäre Logik und den TRIM-Befehl erschwert werden.</li>
<li>Der Autor kritisiert die Effektivität von SpinRite auf modernen Laufwerken und SSDs und weist darauf hin, dass das derzeitige Marketing auf veralteten Behauptungen beruht und es an technischer Untermauerung mangelt, was die Relevanz und den Wert von SpinRite heute in Frage stellt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478976">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion wird die SpinRite-Software von GRC, die von Steve Gibson entwickelt wurde, bewertet, wobei die Meinungen über ihren Wert und ihre Effektivität gemischt sind, insbesondere angesichts der veralteten Methoden und Beschränkungen wie der 2-TB-Festplattenbegrenzung.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass moderne Dateisysteme und SSDs, die über eingebaute Wartungswerkzeuge verfügen, den Bedarf an SpinRite verringern, und vergleichen es mit kostenlosen Alternativen wie ddrescue und TestDisk/PhotoRec.</li>
<li>Trotz der Skepsis gegenüber der Glaubwürdigkeit und dem Marketing von Gibson berichten einige Benutzer von positiven Erfahrungen mit SpinRite, insbesondere bei älteren Systemen, wobei sie einen Ausgleich zwischen Nostalgie und aktueller Relevanz suchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/a_108_feynman_revisited/">Den Feynman-Algorithmus nutzen: Der natürliche Problemlösungsprozess des Gehirns</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor erörtert die Anwendung des Feynman-Algorithmus zur Problemlösung, der darin besteht, das Problem aufzuschreiben, gründlich nachzudenken und dann die Lösung aufzuschreiben.</li>
<li>Sie betonen, dass diese Methode der unterbewussten Informationsverarbeitung des Gehirns entspricht, was darauf hindeutet, dass Pausen zu produktiven Erkenntnissen führen können.</li>
<li>Der Autor betont, dass die Auswahl des Lesestoffs relevante Gedanken fördert, und vergleicht dies mit der Gartenarbeit, bei der irrelevante Informationen herausgeschnitten werden, um aufschlussreiche Ideen zu fördern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40482328">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion unterstreicht die Bedeutung des Schreibens bei der Problemlösung, denn es hilft dabei, Gedanken zu klären, Wissenslücken zu erkennen und Lösungen zu verinnerlichen.</li>
<li>Sie untersucht die Rolle der KI, insbesondere der Large Language Models (LLMs), bei der Bereitstellung von Feedback und der Herstellung von Verbindungen, obwohl sie mit der Relevanz zu kämpfen haben.</li>
<li>Techniken zur Bewältigung von Angst und Schlaflosigkeit, wie die kognitive Verhaltenstherapie für Schlaflosigkeit (CBT-I), werden erwähnt, wobei die Bedeutung von Ruhe und kognitiven Einschränkungen bei der Problemlösung betont wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newscenter.lbl.gov/2012/05/16/majorana-demonstrator/">MAJORANA DEMONSTRATOR: Enthüllung der wahren Natur von Neutrinos mit dem neutrinolosen Doppel-Beta-Zerfall</a></h2>
<ul>
<li>Mit dem MAJORANA DEMONSTRATOR-Experiment soll festgestellt werden, ob Neutrinos ihre eigenen Antiteilchen sind, indem ein neutrinoloser Doppelbetazerfall nachgewiesen wird, der das Standardmodell der Teilchenphysik in Frage stellen könnte.</li>
<li>Bei dem Experiment werden Germanium-76-Detektoren und eine umfangreiche Abschirmung verwendet, um das Hintergrundrauschen zu minimieren, was die Chancen erhöht, diesen seltenen Zerfall zu identifizieren.</li>
<li>Ein Erfolg dieses Experiments würde entscheidende Erkenntnisse über die Erhaltung der Neutrinomasse und der Leptonenzahl liefern, wobei die MAJORANA-Kollaboration ihre Anstrengungen möglicherweise mit dem GERDA-Experiment für einen fortschrittlicheren Detektor kombinieren könnte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40477653">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Suche nach Majorana-Neutrinos, Teilchen, die ihre eigenen Antiteilchen sind, wie sie von Ettore Majorana theoretisiert wurden.</li>
<li>Die Unterscheidung zwischen dem herkömmlichen Doppelbetazerfall und dem hypothetischen neutrinolosen Doppelbetazerfall ist von entscheidender Bedeutung, da letzterer auf die Existenz von Majorana-Teilchen hinweisen und das Standardmodell der Physik in Frage stellen würde.</li>
<li>Trotz umfangreicher Experimente wie MAJORANA und KamLAND-Zen wurden keine schlüssigen Beweise gefunden, aber die Forschung wird mit verbesserten Techniken und Materialien fortgesetzt, um den schwer fassbaren kosmischen Neutrino-Hintergrund nachzuweisen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2024/05/24/bladeless-rooftop-wind-turbines-box-buildings/">Nissan steht vor Herausforderungen bei der Produktion der nächsten Generation des Elektrofahrzeugs LEAF</a></h2>
<ul>
<li>Nissan bereitet sich auf die Produktion der nächsten Generation seines Elektrofahrzeugs LEAF vor.</li>
<li>Wie Peter Johnson am 24. Mai 2024 feststellte, sind in diesem Prozess erhebliche Herausforderungen zu erwarten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478294">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Vorschlag eines Start-ups, blattlose Windturbinen auf Dächern zu installieren, hat Zweifel an ihrer Effizienz aufkommen lassen. Kritiker merken an, dass kleine Geräte im Vergleich zu skalierbarer Solarenergie oft nicht genügend Energie erzeugen.</li>
<li>Eine effektive Windenergieerzeugung erfordert besondere Bedingungen wie Platz und Höhe, und die Machbarkeit von schaufellosen Turbinen muss noch von Dritten geprüft werden.</li>
<li>In der Diskussion werden die Herausforderungen der Windenergie in Städten hervorgehoben, darunter hohe Kosten, ein geringerer Wirkungsgrad aufgrund von Turbulenzen und praktische Probleme wie Lärmbelästigung und höhere Einstiegshürden im Vergleich zur Solarenergie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://orlp.net/blog/taming-float-sums/">Effiziente und genaue Fließkomma-Summenbildungstechniken in Rust</a></h2>
<ul>
<li>Die naive Summierung von Fließkommazahlen kann zu erheblichen Rundungsfehlern führen, insbesondere bei großen Arrays; Methoden wie die paarweise Summierung und die Kahan-Summierung verbessern die Genauigkeit, sind aber unterschiedlich schnell.</li>
<li>Die Compiler-Beschränkungen von Rust bei der Neuordnung von Fließkomma-Additionen behindern die Autovektorisierung, aber Intrinsics wie <code>std::intrinsics::fadd_fast</code> und <code>fadd_algebraic</code> ermöglichen eine effiziente Summierung mit AVX2-Anweisungen.</li>
<li>Benchmarking auf einem AMD Threadripper 2950x zeigt, dass autovektorisierte Methoden mit <code>fadd_algebraic</code> sowohl schnell als auch genau sind, wobei die Pareto-optimalen Implementierungen <code>naive_autovec</code>, <code>block_kahan_autovec</code> und <code>crate_accurate_inplace</code> sind.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40477604">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auf die Verbesserung der Genauigkeit der Fließkommasummierung und hebt die Fortschritte von Radford Neal und Marko Lange bei der exakten Addition mit Akkumulatoren und der stochastischen Rundung von Infinity315 hervor.</li>
<li>Verschiedene Methoden wie die Kahan-Summierung, die paarweise Summierung, die Konvertierung in Festkommazahlen und die xsum-Bibliothek werden auf ihre Effizienz und Genauigkeit hin untersucht, wobei praktische Anwendungen wie geophysikalische Modelle berücksichtigt werden.</li>
<li>Die Verwendung von Rusts Prioritätswarteschlange und SIMD (Single Instruction, Multiple Data) für parallele Kahan-Summen wird diskutiert, wobei Bedenken hinsichtlich Genauigkeit und Leistung sowie Techniken wie das Sortieren von Zahlen nach Exponenten für eine effiziente Summierung angesprochen werden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Wie der Home Assistant den Ukrainern hilft, Raketen- und Drohnenbedrohungen zu überwachen und darauf zu reagieren" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Wie%20der%20Home%20Assistant%20den%20Ukrainern%20hilft%2C%20Raketen-%20und%20Drohnenbedrohungen%20zu%20%C3%BCberwachen%20und%20darauf%20zu%20reagieren&subheading=Sonntag%2C%2026.%20Mai%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/05/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/25&#39;</h2>
<h1>2024-05-25</h1>
<h2><a href="https://github.com/roblillack/spot">Spot: Neues plattformübergreifendes, reaktives GUI-Toolkit für Go-Entwickler</a></h2>
<ul>
<li>Spot ist eine neue plattformübergreifende GUI-Bibliothek für die Programmiersprache Go, die von React inspiriert ist und darauf abzielt, eine konsistente API für Mac, Linux und BSD zu bieten, mit zukünftigen Plänen für Windows-Unterstützung.</li>
<li>Es verwendet FLTK und Cocoa, um ein traditionelles, natives Widgetset anzubieten und übernimmt ein reaktives UI-Modell.</li>
<li>Spot wurde entwickelt, um den Bedarf an einem traditionell aussehenden, plattformübergreifenden GUI-Toolkit in Go zu befriedigen, und ist auf der Suche nach Design-Feedback und Beiträgen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40469592">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Spot ist ein neues plattformübergreifendes GUI-Toolkit für Go, das von React inspiriert ist und eine konsistente API für Mac, Linux und BSD bietet, mit zukünftigen Plänen für Windows-Unterstützung.</li>
<li>Es verwendet FLTK und Cocoa für native Widgets und zielt darauf ab, die Leistung von Go mit einem modernen, reaktiven UI-Ansatz zu vereinen, und der Entwickler sucht nach Feedback und Beiträgen der Community.</li>
<li>In den Diskussionen werden die Vorteile eines virtuellen Kontrollbaums für die Zustandsverwaltung hervorgehoben und mit deklarativen GUIs verglichen, während die Benutzer ihre Erfahrungen mit anderen Frameworks wie GTK und Fyne austauschen und die Herausforderungen der plattformübergreifenden Erstellung und die Anforderungen an eine effiziente Zustandsverwaltung hervorheben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reverse.put.as/2024/05/24/abusing-go-infrastructure/">Sicherheitsbedenken wegen Nicht-Go-Repositories in der Prüfsummen-Datenbank von Go</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor fand in der Prüfsummen-Datenbank von Go Repositories, die nicht von Go stammen, was Bedenken hinsichtlich ihrer Integrität und Sicherheit aufkommen ließ.</li>
<li>Sie demonstrierten die Möglichkeit, beliebige Daten in den öffentlichen Proxy von Go zu laden, indem sie GitHub-Repositories nutzten, und wiesen auf potenzielle Schwachstellen hin, obwohl die Dateigröße begrenzt ist.</li>
<li>Der Autor weist darauf hin, dass die Go-Infrastruktur zwar nicht schwer verwundbar ist, aber missbraucht und verbessert werden kann, und fordert eine weitere Untersuchung der Aufnahme von Nicht-Go-Projekten in die Prüfsummen-Datenbank.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474712">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Online-Dienste wie Twitter, Telegram und GitHub werden häufig für böswillige Aktivitäten missbraucht, was aufgrund ihres doppelten Verwendungszwecks eine Herausforderung darstellt und die Bemühungen erschwert, Missbrauch zu unterbinden, ohne die legitime Nutzung zu beeinträchtigen.</li>
<li>Datenschutzbedenken ergeben sich aus der Überwachung von Nutzerdaten zur Aufdeckung von Missbrauch, wobei sich die Diskussionen auch auf Plattformen wie Gmail, Google Drive, HuggingFace und GitHub für die Dateiverteilung erstrecken.</li>
<li>Das CUE-Team hat mit dem Go-Team bei den Modulsystemen zusammengearbeitet, wobei es aufgrund von Sicherheitsbedenken OCI-Registrierungen dem Proxy von Go vorgezogen hat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mistralai/mistral-finetune">Effiziente Feinabstimmung von Mistral-Modellen mit LoRA-Trainingsparadigma</a></h2>
<ul>
<li>Mistral-finetune ist eine leichtgewichtige Codebasis, die für eine speichereffiziente und leistungsstarke Feinabstimmung der Mistral-Modelle unter Verwendung des LoRA (Low-Rank Adaptation) Trainingsparadigmas entwickelt wurde.</li>
<li>Es unterstützt sowohl Multi-GPU- als auch Single-GPU-Konfigurationen mit optimaler Leistung auf A100- oder H100-GPUs und enthält umfassende Anweisungen zur Datenformatierung, Installation und Vorbereitung von Datensätzen.</li>
<li>Die Codebasis bietet Tools für die Neuformatierung und Validierung von Datensätzen, detaillierte Schritte für die Einrichtung und Verwaltung des Trainings sowie Richtlinien für die Verwendung von Mistral-Inferenz für die Modellinteraktion und die Behebung allgemeiner Probleme wie CUDA-Speicherfehler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40473198">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auf die Relevanz und die Strategien der Feinabstimmung von Sprachmodellen (LMs) inmitten des raschen Fortschritts, wobei ihr Wert für Nischenanwendungen hervorgehoben wird, aber auch auf die Herausforderungen aufgrund der Veralterung von Modellen hingewiesen wird.</li>
<li>Retrieval-Augmented Generation (RAG) wird als eine praktische Alternative für die Integration spezifischer Daten hervorgehoben, die einen anderen Ansatz für die Feinabstimmung bietet.</li>
<li>Zu den Empfehlungen gehören die Verwendung von Gaming-Desktops anstelle von Laptops für die Ausführung von Modellen, die Berücksichtigung von Cloud-Diensten und eGPUs sowie die Verwendung von Tools wie dem SFTTrainer von HuggingFace zur Optimierung der Modellleistung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/future/article/20240524-how-googles-new-algorithm-will-shape-your-internet">Googles Algorithmus-Update trifft unabhängige Verlage, stärkt große Websites und Reddit</a></h2>
<ul>
<li>Die jüngsten Aktualisierungen des Suchalgorithmus von Google haben sich erheblich auf unabhängige Verlage ausgewirkt und größere Lifestyle-Magazine und nutzergenerierte Plattformen wie Reddit begünstigt.</li>
<li>Die Einführung von KI-generierten Antworten zielt darauf ab, minderwertige Inhalte zu reduzieren, hat jedoch bei kleineren Websites zu einem drastischen Rückgang der Besucherzahlen und der Einnahmen geführt, so dass einige Websites gezwungen waren, ihr Angebot zu reduzieren.</li>
<li>Google ist mit mehreren kartellrechtlichen Klagen konfrontiert, u. a. mit einer Klage des US-Justizministeriums, in der dem Unternehmen die Aufrechterhaltung eines illegalen Monopols in der Suchmaschinenbranche vorgeworfen wird.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474202">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der aktualisierte Suchalgorithmus von Google hat zu einem erheblichen Rückgang des Website-Verkehrs geführt und Änderungen an den SEO-Strategien erzwungen, was bei einigen Websites zur Schließung führen kann.</li>
<li>Die Nutzer sind unzufrieden mit den werbefinanzierten Suchergebnissen von Google, fügen oft &quot;Reddit&quot; zu den Suchanfragen hinzu, um relevantere Ergebnisse zu erhalten, und erkunden Alternativen wie Kagi und DuckDuckGo.</li>
<li>Die Diskussion spiegelt die allgemeine Frustration über die aktuellen Suchmaschinen wider und verdeutlicht die Verlagerung hin zu KI-gesteuerten Inhalten und den Bedarf an besseren Suchwerkzeugen, trotz der Herausforderungen, denen sich neue Wettbewerber gegenübersehen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2018/04/28/meta/">Fehler zulassen: Ein Aufruf zu konstruktiver Kritik in der Softwareentwicklung</a></h2>
<ul>
<li>Der Blogbeitrag befasst sich mit gängigen Kritikpunkten in der Softwareentwicklung, darunter schlechte Codequalität, Einstellungsprobleme und unzureichende Tests.</li>
<li>Der Autor betont, dass Fehler unvermeidlich sind, selbst für erfahrene Entwickler, und hebt den gemeinschaftlichen Charakter der Programmierung hervor.</li>
<li>Der Beitrag schließt mit einer sarkastischen Bemerkung, in der vorgeschlagen wird, dass die Kritiker ihre Überlegenheit erklären und die praktischen Herausforderungen anderen überlassen sollten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472374">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion beleuchtet das Gleichgewicht zwischen dem Streben nach perfektem Code und dem Umgang mit technischen Schulden in Teamumgebungen.</li>
<li>Betont die Bedeutung von konstruktivem Feedback, das Verstehen des Kontextes hinter Kodierungsentscheidungen und die Wahrung der Professionalität.</li>
<li>Befürwortet eine Kultur der Offenheit, der kontinuierlichen Verbesserung und des Einfühlungsvermögens, wobei er die Unvermeidbarkeit von Fehlern und die Unmöglichkeit der Perfektion anerkennt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infoworld.com/article/3715317/jetbrains-releases-rustrover-ide-for-rust-development.html">JetBrains stellt RustRover IDE mit KI-Unterstützung für die Rust-Entwicklung vor</a></h2>
<ul>
<li>JetBrains hat RustRover vorgestellt, eine spezielle integrierte Entwicklungsumgebung (IDE) für die Rust-Programmierung, die am 21. Mai 2024 auf den Markt kommt.</li>
<li>RustRover bietet Funktionen wie eine integrierte Rust-Toolchain, Echtzeit-Feedback, Code-Vorschläge, vereinfachte Toolchain-Verwaltung und Teamzusammenarbeit.</li>
<li>RustRover ist sowohl unter kostenpflichtigen kommerziellen als auch unter kostenlosen nicht-kommerziellen Lizenzen erhältlich und unterstützt den Rust-Compiler, Versionskontrolle, Fehlererkennung, Front-End-Technologien, Datenbanken, Unit-Tests und das JetBrains AI Assistant Plugin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472146">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>JetBrains hat RustRover eingeführt, eine IDE für Rust, die kostenlos und nicht kommerziell genutzt werden kann. Allerdings wurde die JavaScript/TypeScript-Unterstützung entfernt, so dass sie ausschließlich für das kostenpflichtige IntelliJ-Abonnement verfügbar ist.</li>
<li>Diese Änderung hat eine Kontroverse ausgelöst, da keine einzige IDE jetzt sowohl Rust- als auch Web-Projekte vollständig unterstützt, obwohl JetBrains plant, Rust-Plugin-Unterstützung in IntelliJ IDEA Ultimate kostenlos anzubieten.</li>
<li>Benutzer diskutieren verschiedene IDEs und Texteditoren, darunter Vim, Neovim, VSCode, IntelliJ und die kommende Fleet-IDE, wobei sie Kompromisse zwischen Anpassung, Komfort, Kosten und Lizenzierung hervorheben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daringfireball.net/linked/2024/05/24/publishing-ai-slop-is-a-choice">Googles KI-Ansturm beeinträchtigt die Suchqualität, sagt John Gruber</a></h2>
<ul>
<li>John Gruber kritisiert Google für die schnelle Integration von KI in seine Suchmaschine, was zu Fehlern und geringerer Suchqualität führt.</li>
<li>Er argumentiert, dass Google das langfristige Vertrauen der Nutzer opfert, um mit den Konkurrenten zu konkurrieren, obwohl es die Möglichkeit hat, sich auf Qualität zu konzentrieren.</li>
<li>Gruber ist der Meinung, dass die Eile, mit der Google versucht, nicht &quot;hinterherzuhinken&quot;, dazu führt, dass unzuverlässige Informationen weitergegeben werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474236">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Google hat in den USA KI-Übersichten veröffentlicht, die trotz der Bemühungen, die Genauigkeit mit dem AGREE-Framework zu verbessern, Bedenken hinsichtlich ihrer Zuverlässigkeit und ihres Manipulationspotenzials hervorgerufen haben.</li>
<li>Die Nutzer sind unzufrieden mit den werbefinanzierten, KI-gesteuerten Suchergebnissen von Google, was sie dazu veranlasst, Alternativen wie Phind und OpenAI zu erkunden, und den Bedarf an vertrauenswürdigeren, sozial gesteuerten Suchlösungen zum Ausdruck bringt.</li>
<li>Die Diskussion wirft ein Schlaglicht auf ein breiteres Problem: die schnelle, unregulierte Entwicklung von KI, potenzielle Fehlinformationen und die Notwendigkeit einer besseren Aufklärung über KI-Ergebnisse und der Rechenschaftspflicht von Technologieunternehmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://email.ml/">Dynamische Gestaltung und Sicherheit von Webseiten mit CSS und JavaScript</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40471798">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion auf Hacker News über Email.ml, einen minimalistischen, zeitlich begrenzten E-Mail-Dienst, unterstreicht die Herausforderungen, die mit der zunehmenden Beliebtheit dieser Dienste einhergehen, wie z. B. das Blockieren oder die Aufnahme in schwarze Listen.</li>
<li>Die Nutzer schlagen Alternativen wie persönliche Domänen mit Aliasen und Filtern vor und stellen fest, dass die Wirksamkeit temporärer E-Mail-Dienste aufgrund ausgefeilter Erkennungsmethoden unterschiedlich ist.</li>
<li>Es werden Bedenken hinsichtlich der Transparenz und Vertrauenswürdigkeit einiger Dienste geäußert, insbesondere derer, die .ml-Domänen verwenden, und es wird über das Gleichgewicht zwischen der Verhinderung von Spam und der Gewährleistung der Zugänglichkeit für die Nutzer diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leafo.net/lapis/">Lapis 1.16.0: Erweitertes Lua Web Framework für OpenResty mit neuen Funktionen</a></h2>
<ul>
<li>Lapis ist ein Web-Framework zur Erstellung von Anwendungen in Lua oder MoonScript, optimiert für die leistungsstarke OpenResty-Plattform, aber auch kompatibel mit anderen Serverumgebungen.</li>
<li>Version 1.16.0 führt <code>types.params_map</code> ein und verbessert <code>model:update</code>, wodurch seine Funktionalität erweitert wird.</li>
<li>Zu den wichtigsten Funktionen gehören URL-Routing, HTML-Templating, CSRF-Schutz, Session-Unterstützung und Datenbankmodelle für PostgreSQL, MySQL und SQLite, die LuaJIT für eine effiziente Ausführung innerhalb von Nginx nutzen und asynchrone Operationen über Lua-Coroutinen unterstützen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474165">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Lapis, ein Lua-Web-Framework, das von itch.io verwendet wird, wird in erster Linie von den Bedürfnissen von itch.io angetrieben, was zu Verzögerungen bei Funktionen wie der Websocket-Unterstützung aufgrund der API-Beschränkungen von OpenResty führt.</li>
<li>In den Diskussionen auf Hacker News werden die Rechte der Projektbetreuer hervorgehoben, Pull Requests für Funktionen, die nicht zum Kern des Projekts gehören, abzulehnen, und es wird für Transparenz bei den Projektbeschränkungen plädiert.</li>
<li>Die Benutzer diskutieren über die Vor- und Nachteile von Lua und seinen Varianten, wobei einige Alternativen wie Nelua, Teal und Luau bevorzugen, aber der Konsens ist, dass das Erlernen von Vanilla Lua wegen seiner Einfachheit und Stabilität bevorzugt wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/cupiabart/status/1793930355617259811">Neuronales Netzwerk lernt NetHack zu spielen und stößt auf bizarren Bug</a></h2>
<ul>
<li>Bartłomiej Cupiał berichtete über einen ungewöhnlichen Fehler, der beim Training eines neuronalen Netzes für das Roguelike-Spiel NetHack auftrat.</li>
<li>Das Projekt wurde in Zusammenarbeit mit Maciej Wolczyk durchgeführt und zeigt die Komplexität und die unerwarteten Herausforderungen beim KI-Training auf.</li>
<li>Diese Geschichte unterstreicht die unvorhersehbare Natur der Entwicklung von KI-Systemen, insbesondere in komplexen Umgebungen wie Spielen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472226">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Nutzer von Hacker News äußern ihre Frustration über die Benutzerfreundlichkeit von Twitter, insbesondere bei mehrteiligen Threads, die ein Einloggen erfordern, und schlagen Alternativen wie Thread Reader und Fediverse vor.</li>
<li>In der Diskussion werden Computerprobleme auf humorvolle Weise auf &quot;Vollmonde&quot; oder &quot;Sonneneruptionen&quot; zurückgeführt und technische Erklärungen für unvorhersehbares Softwareverhalten wie elektromagnetische Störungen (EMI) und schlechte Kabelanschlüsse untersucht.</li>
<li>Der Beitrag befasst sich auch mit den Auswirkungen der realen Zeit auf KI-Modelle und Spiele wie NetHack, wobei die Herausforderungen beim Training von KI mit festen Seeds und die Risiken einer Überoptimierung hervorgehoben werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/5/24/24164119/google-ai-overview-mistakes-search-race-openai">Google beeilt sich, das AI-Suchwerkzeug nach bizarren Antwortfehlern zu reparieren</a></h2>
<ul>
<li>Google kümmert sich dringend um bizarre und fehlerhafte Antworten seines KI-Suchtools AI Overview, nachdem es in den sozialen Medien zu Reaktionen auf Vorschläge wie das Belegen von Pizza mit Klebstoff oder das Essen von Steinen gekommen ist.</li>
<li>Trotz umfangreicher Tests und Kostensenkungen wurde die Einführung wegen der schlechten Qualität der Ergebnisse kritisiert, wobei Google die meisten Probleme auf ungewöhnliche Suchanfragen oder manipulierte Beispiele zurückführt.</li>
<li>Experten betonen die Schwierigkeit, nahezu perfekte KI-Antworten zu erhalten, und weisen darauf hin, dass fortschrittliche Denkfähigkeiten erforderlich sind. Der Druck, mit Konkurrenten wie Bing und OpenAI zu konkurrieren, hat zu einer problematischen Veröffentlichung geführt, die den Ruf von Google beeinträchtigt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40475578">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Google korrigiert KI-generierte Suchfehler manuell, was an frühere Algorithmus-Änderungen erinnert und eine Debatte über die Rolle von Suchmaschinen auslöst.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass Large Language Models (LLMs) probabilistische und oft nicht überprüfbare Texte erzeugen, was zu &quot;Halluzinationen&quot; und inkonsistenten Ergebnissen führt und ihre Zuverlässigkeit in Frage stellt.</li>
<li>In der Diskussion wird Googles Verlagerung von der Suchqualität auf die Werbeeinnahmen kritisiert. Dabei werden Bedenken hinsichtlich der Zuverlässigkeit von KI, der Verwendung von unkuratierten Daten und der Notwendigkeit eines besseren Risikomanagements und der Einhaltung von Standards geäußert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/interactive/2024/05/world/hikikomori-asia-personal-stories-wellness/">Hikikomori: Die wachsende globale Herausforderung des sozialen Rückzugs</a></h2>
<ul>
<li>Der CNN-Artikel befasst sich mit dem Phänomen der Hikikomori, d. h. Menschen, die sich aufgrund psychologischer, sozialer und kultureller Faktoren für längere Zeit zu Hause isolieren.</li>
<li>Ursprünglich in Japan entdeckt, ist Hikikomori heute ein globales Problem, das sich durch das Internet und die COVID-19-Pandemie noch verschlimmert hat, wobei persönliche Geschichten aus Hongkong und Japan die Herausforderungen und den Genesungsprozess veranschaulichen.</li>
<li>Die Bemühungen um die Wiedereingliederung der Hikikomori sind aufgrund der alternden Bevölkerung und der sinkenden Geburtenrate dringend erforderlich. In Südkorea gibt es Programme für gemeinschaftliches Wohnen, und es wird eine spezielle Behandlung gefordert, um den sozialen Rückzug zu bewältigen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40475178">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit Hikikomori, einem Zustand extremen sozialen Rückzugs, der sich aufgrund finanzieller und gesundheitlicher Probleme verschlimmert, sowie mit der chinesischen Bewegung des &quot;Flachlegens&quot;, die durch Arbeitsplatzmangel und hohe Lebenshaltungskosten ausgelöst wird.</li>
<li>Er erforscht Themen wie soziale Isolation, die Auswirkungen moderner Technologien, gesellschaftlichen Druck und Individualismus und stellt historische und moderne existenzielle Bedrohungen wie Atomkrieg und Klimawandel gegenüber.</li>
<li>Die Erzählung kritisiert geschwächte Sicherheitsnetze, gesellschaftliche Normen, die Isolation, wirtschaftliche Ungleichheit und die potenzielle Bedrohung der Arbeitsplatzsicherheit durch künstliche Intelligenz begünstigen, und schlägt gleichzeitig Lösungen für den Rückzug der jungen Menschen vor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/how-acats-transfers-work/">ACATS verstehen: Die Komplexität von Brokerage-Kontoübertragungen</a></h2>
<ul>
<li>Patrick McKenzie erörtert die Komplexität der Übertragung von Maklerkonten mithilfe des Automated Customer Assets Transfer System (ACATS) und die Rolle von Selbstregulierungsorganisationen wie FINRA bei der Überwachung dieser Prozesse.</li>
<li>Die FINRA-Regel 11870 schreibt die unverzügliche Übertragung von Vermögenswerten zwischen Maklern vor, unterstützt durch ACATS, das den Prozess standardisiert und komplexe Vorgänge hinter den Kulissen wie Tabellenkalkulationen und die Depository Trust Company (DTC) umfasst.</li>
<li>Der Text beleuchtet Themen wie das Betrugsrisiko, die Rolle von Maklerangestellten bei der Unterstützung von Überweisungen und die Auswirkungen von schlechtem Kundenservice auf Kunden, die Finanzberatung aus unzuverlässigen Quellen suchen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40470134">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Medallion-Signaturgarantie ist eine Sicherheitsmaßnahme bei Finanztransaktionen in den USA zur Überprüfung der Identität und zur Autorisierung großer Geldtransfers, die eine zusätzliche Sicherheitsebene darstellt.</li>
<li>Die Nutzer diskutieren über die Komplexität herkömmlicher Finanz- und Kryptowährungssysteme und betonen die Notwendigkeit mehrerer Zahlungsmethoden, um Risiken wie betrügerische Gebühren zu verringern.</li>
<li>Das Gespräch beleuchtet auch die bürokratischen Herausforderungen bei der Verwaltung persönlicher Finanzen und die Bedeutung der Überprüfung durch Dritte bei sicheren Transaktionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/tmux-is-worse-is-better/">Warum die Philosophie &quot;Schlechter ist besser&quot; tmux zu einer zuverlässigen Wahl für Entwickler macht</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel untersucht die Nützlichkeit von tmux, einem Terminalmultiplexer, für die Verwaltung mehrerer Shells ohne grafische Umgebung, besonders nützlich für Programmierer, die SSH verwenden.</li>
<li>Kovid Goyal, Entwickler des Terminalemulators Kitty, kritisiert tmux für seine Komplexität und Ineffizienz, obwohl der Autor tmux wegen seiner Zuverlässigkeit und Einfachheit auf verschiedenen Systemen bevorzugt.</li>
<li>Der Beitrag schließt mit der Philosophie &quot;Schlechter ist besser&quot; und betont, wie wichtig es ist, Software für gängige Anwendungsfälle zu optimieren, auch wenn dies bedeutet, einige suboptimale Aspekte in Kauf zu nehmen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40476410">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auf die Nützlichkeit und Effizienz von Terminalmultiplexern wie <code>tmux</code> und <code>screen</code> für die Verwaltung von SSH-Sitzungen und die Aufrechterhaltung eines dauerhaften Terminalstatus.</li>
<li>Benutzer diskutieren über die Komplexität von <code>tmux</code>, seine Tastenbindungen und Alternativen wie Zellij, Byobu und Terminalemulatoren mit tmux-Integration (z. B. iTerm2).</li>
<li>Das Gespräch verdeutlicht die Herausforderungen, die sich aus der Beibehaltung von Konfigurationen in verschiedenen Konstellationen und dem Gleichgewicht zwischen Funktionalität und Benutzerfreundlichkeit bei Terminal-Multiplexern ergeben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.janetacarr.com/creating-a-dead-simple-asynchronous-job-system-in-clojure/">Aufbau eines einfachen und zuverlässigen Jobsystems in Clojure mit core.async</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor entwickelte Scinamalink, ein auf Clojure basierendes System zum Versenden von magischen Login-Links über eine einfache REST-API.</li>
<li>Statt komplexer Message-Broker wie RabbitMQ wurde ein core.async-basiertes Jobsystem implementiert, das PostgreSQL für die Verfolgung des Jobstatus und eine Finite-State-Maschine für die Jobverarbeitung verwendet.</li>
<li>Das System legt den Schwerpunkt auf Einfachheit und Zuverlässigkeit und nutzt core.async für die Gleichzeitigkeit und einen JSON-Blob für die flexible Speicherung von Auftragskontexten, um ein Gleichgewicht zwischen einfacher Implementierung und praktischer Zuverlässigkeit herzustellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472161">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Janet Carr plädiert in ihrem Blogbeitrag für ein einfaches core.async-Job-System in Clojure und betont den Minimalismus in technischen Stacks.</li>
<li>In den Kommentaren wird vor der Komplexität und den Risiken der Einführung mehrerer Technologien gewarnt, insbesondere bei Neugründungen, und auf Probleme wie &quot;verfrühte polyglotte Programmierung&quot; und &quot;Single Points of Failure&quot; hingewiesen.</li>
<li>Die Diskussion hebt die Vorteile von core.async für die Gleichzeitigkeit in Clojure hervor und empfiehlt es als günstige Alternative zu Werkzeugen wie RabbitMQ für kleinere Projekte, wobei ein Konsens über die Minimierung von Abhängigkeiten und Komplexität besteht.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Spot: Neues plattformübergreifendes, reaktives GUI-Toolkit für Go-Entwickler" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Spot%3A%20Neues%20plattform%C3%BCbergreifendes%2C%20reaktives%20GUI-Toolkit%20f%C3%BCr%20Go-Entwickler&subheading=Samstag%2C%2025.%20Mai%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/05/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/24&#39;</h2>
<h1>2024-05-24</h1>
<h2><a href="https://icq.com/desktop/en#windows">ICQ stellt den Betrieb am 26. Juni ein; Nutzer werden auf VK Messenger und VK WorkSpace verwiesen</a></h2>
<ul>
<li>ICQ wird seinen Betrieb am 26. Juni einstellen.</li>
<li>Die Nutzer werden ermutigt, für persönliche Chats zu VK Messenger und für die berufliche Kommunikation zu VK WorkSpace zu wechseln.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40467625">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>ICQ, ein einst beliebter Instant-Messaging-Dienst, wird am 26. Juni abgeschaltet, was bei den Nutzern, die sich an die Anfänge der Internetkommunikation erinnern, Nostalgie und Traurigkeit hervorruft.</li>
<li>Die Benutzer reflektieren über die Entwicklung der digitalen Kommunikation, die technischen Aspekte der frühen Messaging-Dienste und den sentimentalen Wert der ICQ-Nummern.</li>
<li>Die Diskussion unterstreicht den Wandel von frühen Internet-Tools wie ICQ zu den heutigen fragmentierten, unternehmensgesteuerten Kommunikationsplattformen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sassnow.ski/rigid-body-collisions/1">2D-Starrkörperkollisionen in Videospielen verstehen: Ein Leitfaden für Einsteiger</a></h2>
<ul>
<li>Der Blog-Beitrag &quot;2D Rigid Body Collision Resolution Part 1&quot; führt in die Grundlagen des Umgangs mit Kollisionen in Videospielen ein und verwendet dabei bekannte Beispiele wie Mario und Rennspiele.</li>
<li>Es wird zwischen Kollisionserkennung (Identifizierung sich überschneidender Objekte) und Kollisionsauflösung (Behandlung der Folgen) unterschieden und erklärt, wie Spiel-Engines die Objektpositionen auf der Grundlage von Geschwindigkeiten aktualisieren.</li>
<li>Der Beitrag behandelt Schlüsselkonzepte wie Oberflächennormalen, das Punktprodukt und die relative Geschwindigkeit, um Bewegungsrichtungen zu verstehen und zu bestimmen, ob sich Objekte aufeinander zu oder voneinander weg bewegen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40463764">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Beitrag &quot;2D Rigid Body Collision Resolution&quot; von ksassnowski zielt darauf ab, die Starrkörperphysik auch für Nicht-Spielentwickler und Personen ohne fundierte Mathekenntnisse zugänglich zu machen.</li>
<li>Benutzer diskutieren verschiedene Tools und Techniken für Physiksimulationen, darunter WebGL, three.js, matter.js, XPBD und Box2D, und tauschen persönliche Erfahrungen und Projekte aus.</li>
<li>Das Gespräch beleuchtet die Unterschiede zwischen Spielphysik und echten Physiksimulationen, die Entwicklung von Spielphysik-Engines und die Komplexität der Kollisionserkennung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ItzCrazyKns/Perplexica">Perplexica: Open-Source-KI-Suchmaschine mit Datenschutz und spezialisierten Suchmodi</a></h2>
<ul>
<li>Perplexica ist eine quelloffene, KI-gestützte Suchmaschine, die durch das Verstehen von Nutzeranfragen genaue und aktuelle Suchergebnisse liefern soll.</li>
<li>Sie nutzt fortschrittliche Algorithmen des maschinellen Lernens und SearxNG, um den Datenschutz und die Aktualität der Informationen zu gewährleisten, und verfügt über lokale LLMs (Large Language Models) und mehrere Suchmodi.</li>
<li>Die Installation wird der Einfachheit halber über Docker empfohlen, aber es stehen auch andere Methoden zur Verfügung, und die Benutzer können es für einen schnellen Zugriff in ihre Browser integrieren. Die Unterstützung der Gemeinschaft wird durch GitHub-Sterne, Spenden und Beiträge gefördert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40462369">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Perplexica ist eine Open-Source-Alternative zu Perplexity, die darauf abzielt, den Datenschutz zu verbessern, indem sie eine lokale Nutzung ermöglicht und Bedenken hinsichtlich der Cloud-Daten vermeidet.</li>
<li>Die Nutzer schlagen vor, lokale eBook- und PDF-Suchen zu integrieren, und bekunden Interesse an Tools wie Obsidian und Logseq für eine bessere geräteübergreifende Funktionalität, äußern aber auch Bedenken hinsichtlich Datenverlust und Synchronisierungsproblemen.</li>
<li>Markenrechtliche Fragen im Zusammenhang mit dem Namen &quot;Perplexity&quot; werden erörtert, wobei das Gleichgewicht zwischen technischer Innovation und rechtlichen Beschränkungen hervorgehoben wird, wobei einige für eine selbst gehostete KI-Technologie plädieren, um die Abhängigkeit von großen Unternehmen zu verringern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/kabosu-the-dog-behind-the-doge-meme-has-died">Doge-Meme-Ikone Kabosu stirbt mit 18 Jahren</a></h2>
<ul>
<li>Kabosu, der Shiba Inu, der für das ikonische Meme &quot;Doge&quot; verantwortlich ist, ist im Alter von 18 Jahren an Leukämie und einer Lebererkrankung verstorben, wie ihre Besitzerin Atsuko Sato am 24. Mai 2024 bekannt gab.</li>
<li>Kabosu erlangte 2010 durch ein Foto in Satos Blog Berühmtheit im Internet. Dies führte zur Schaffung des Mems &quot;Doge&quot; und inspirierte später die Kryptowährung Dogecoin.</li>
<li>Sato adoptierte Kabosu 2008 nach der Schließung einer Welpenmastanlage und offenbarte im Dezember 2022 ihre schweren gesundheitlichen Probleme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40464495">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Kabosu, der Shiba-Inu-Hund, der hinter dem kultigen &quot;Doge&quot;-Mem steckt, ist im Alter von 18 Jahren verstorben und regt zum Nachdenken über den kulturellen Einfluss von Internet-Memes an.</li>
<li>Die Nachricht hat zu Diskussionen über das Wesen viraler Inhalte, die Unberechenbarkeit der Popularität und den historischen Kontext von Memes geführt.</li>
<li>Viele drückten ihre Trauer und Nostalgie aus und wiesen auf Kabosus bedeutende Rolle in der Internetkultur hin; zu Ehren ihres Vermächtnisses ist eine öffentliche Beerdigung geplant.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.danielschroeder.me/2024/05/voxel-displacement-modernizing-retro-3d/">Moderne Renderer beleben die 3D-Spieleästhetik der 90er Jahre mit Voxel-Technologie</a></h2>
<ul>
<li>Daniel Schroeder stellt einen benutzerdefinierten Echtzeit-Renderer vor, der kleine Voxel verwendet, um den visuellen Stil von klassischen 3D-Spielen der 90er Jahre wie Doom und Quake zu modernisieren.</li>
<li>Der Renderer verbindet Retro-Ästhetik mit modernen Techniken und erzeugt unverwechselbare Bilder aus Low-Poly-Meshes und Texturen und erörtert Komplexitäten wie Voxel-Geometrie und prozedurale Erzeugung.</li>
<li>Das in C++ und Vulkan geschriebene Projekt verwendet Blender für die Modellierung und zielt darauf ab, sich in bestehende Spiel-Engines zu integrieren, mit zukünftigen Plänen für dynamische Elemente und verbesserte Beleuchtung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40464558">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Voxel Displacement Renderer bietet eine moderne Variante der Retro-3D-Ästhetik, die an Pixel-Art und frühe 3D-Spiele erinnert und bei den Benutzern Nostalgie hervorruft.</li>
<li>Sie wird mit der Nanite-Technologie der Unreal Engine 5 verglichen, verwendet jedoch einen anderen voxelbasierten Ansatz, der sich in der Technik deutlich unterscheidet.</li>
<li>Trotz der beeindruckenden Optik fehlen dem Renderer Schatten und dynamische Beleuchtung, und die Community ist daran interessiert, das Projekt als Open-Source zu veröffentlichen, was zu weiteren Experimenten anregt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.readtpa.com/p/googles-ai-generated-search-results-9e1">Googles AI-Suchergebnisse zitieren fälschlicherweise satirische Artikel aus The Onion</a></h2>
<ul>
<li>Googles KI-generierte Suchergebnisse haben satirische Artikel von The Onion fälschlicherweise als Tatsachen zitiert, was Zweifel an der Fähigkeit der KI aufkommen lässt, zwischen Nachrichten und Satire zu unterscheiden.</li>
<li>In einem Bericht von Media Matters wurde aufgezeigt, wie rechte Medien ein Standardverfahren des FBI fälschlicherweise als Verschwörungstheorie dargestellt haben, in die Biden und Trump verwickelt waren.</li>
<li>Weitere Themen sind ein Artikel des Rolling Stone über &quot;Cyberpunk 2077&quot;, der einer Journalistin bei der Krebsbehandlung hilft, eine Umfrage des Guardian über wirtschaftliche Fehlinformationen und Sorgen über digitalen Verfall und Linkfäule.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40461580">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Googles KI-generierte Suchergebnisse haben satirische Quellen ungenau zitiert und falsche Behauptungen aufgestellt, was Bedenken hinsichtlich der Zuverlässigkeit der KI und politischer Voreingenommenheit aufkommen ließ.</li>
<li>Diskutiert werden u. a. die Auswirkungen von KI auf den Internetverkehr, die Integration von Werbung in KI-Antworten und die Notwendigkeit, dass KI Vertrauenswerte offenlegt und Quellen zitiert.</li>
<li>Die Nutzer bringen ihre Frustration über den Umgang der KI mit Sarkasmus und Fehlinformationen zum Ausdruck und diskutieren über die Grenzen des Google-Suchalgorithmus und den Einfluss von Internetdaten auf das KI-Training.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2024/05/24/2024-05-24-Bunnix.html">Entwickler entwickelt Unix-ähnliches Betriebssystem &#39;Bunnix&#39; in 27 Tagen und zeigt damit seine Fähigkeiten im Rapid Prototyping</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor entwickelte in 27 Tagen ein Unix-ähnliches Betriebssystem namens Bunnix für x86_64-Ziele, das Legacy- und EFI-Boot unterstützt, aber keine USB-Unterstützung bietet und eine PS/2-Tastatur benötigt.</li>
<li>Der Kernel von Bunnix ist in Hare und C geschrieben, enthält Treiber für PCI und AHCI, unterstützt die Dateisysteme ext4 und memfs und bietet Software von Drittanbietern wie Vim und Doom.</li>
<li>Obwohl Bunnix zwar funktional, aber fehlerbehaftet ist, diente es dem Autor als Lernerfahrung. Er plant, diese Erkenntnisse auf sein vorheriges Projekt, Helios, anzuwenden, und sieht Potenzial für gemeinschaftsgetriebene Verbesserungen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40467297">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Eine Diskussion auf Hacker News befasst sich mit der schnellen Entwicklung eines Unix-Klons, vergleicht ihn mit dem ursprünglichen Unix und erörtert die Komplexität von Unix-Signalen.</li>
<li>Mastodon, ein in der neuen Programmiersprache Hare geschriebenes Betriebssystem, das auf GitHub unter der GPLv3 verfügbar ist, wird wegen seines langsameren Codes diskutiert, da LLVM vermieden wird, was einen Kompromiss zwischen Einfachheit und Leistung darstellt.</li>
<li>Die Debatte unterstreicht das Spannungsverhältnis zwischen ideologischer Reinheit und breiterer Nutzbarkeit. Die Hare-Entwickler haben sich entschieden, keine proprietären Plattformen zu unterstützen, und betonen ihr Recht, spezifischen Zielen Vorrang vor breiter Popularität zu geben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/golden-gate-claude">Forscher stellen &quot;Golden Gate Claude&quot; vor, um die Verhaltensmodifikation von KI-Modellen zu präsentieren</a></h2>
<ul>
<li>Forscher haben ein Papier über die Interpretation großer Sprachmodelle veröffentlicht, das sich mit dem Sonett von Claude 3 befasst.</li>
<li>Sie identifizierten &quot;Merkmale&quot;, d. h. bestimmte Neuronenkombinationen, die als Reaktion auf Konzepte wie die Golden Gate Bridge aktiviert werden, und zeigten, dass die Anpassung dieser Merkmale das Verhalten des Modells verändern kann.</li>
<li>Das modifizierte Modell &quot;Golden Gate Claude&quot; steht der Öffentlichkeit zur Verfügung und demonstriert das Potenzial präziser interner Modifikationen zur Verbesserung der KI-Sicherheit und des Verständnisses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40459543">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In einer Diskussion auf Hacker News wird auf humorvolle Weise die Besessenheit eines KI-Modells von der Golden Gate Bridge hervorgehoben, was zu Belustigung und Besorgnis über KI-Voreingenommenheit führt.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit der Feinabstimmung von KI-Modellen, der Sicherheit, ethischen Herausforderungen und dem Potenzial für Missbrauch und Anpassung an unterschiedliche Wertesysteme.</li>
<li>Die Teilnehmer diskutieren über die Anthropomorphisierung von Sprachmodellen, ihren Kampf mit Widersprüchen und die humorvollen, aber auch besorgniserregenden Ergebnisse, darunter falsche historische Informationen und Kritik an KI-Antworten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mospace.umsystem.edu/xmlui/handle/10355/13170">Geheime Strahlungstests des US-Militärs in St. Louis zielten auf Minderheiten ab, wie eine Studie enthüllt</a></h2>
<ul>
<li>Die Doktorarbeit von Lisa Martino-Taylor von der University of Missouri-Columbia aus dem Jahr 2011 untersucht die Manhattan-Rochester Coalition und ihre geheimen Aerosolstudien in St. Louis in den 1950er und 1960er Jahren.</li>
<li>Die vom US-Militär durchgeführten Studien zielten auf einkommensschwache, überwiegend von Minderheiten bewohnte städtische Gebiete ab, um die gesundheitlichen Auswirkungen der waffenfähigen Strahlung zu untersuchen.</li>
<li>In dieser Arbeit wird erörtert, wie Organisationen schädliche Aktivitäten mit interner Compliance und externer Ignoranz durchführen können, und es werden öffentliche Maßnahmen zur Verbesserung der Transparenz und zur Verhinderung unethischer verdeckter Projekte vorgeschlagen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40458686">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Von 1945 bis 1970 führte die US-Armee in St. Louis unethische Forschungen über die gesundheitlichen Auswirkungen von Radioaktivität durch, obwohl es bereits Daten gab, die solche Experimente überflüssig gemacht hätten.</li>
<li>Die Diskussion beleuchtet historische unethische medizinische Experimente, wie z. B. die Injektion von Plutonium in Menschen, und ihre langfristigen Auswirkungen auf das Vertrauen der Öffentlichkeit in die Medizin, einschließlich Bewegungen wie Anti-Vax.</li>
<li>Der Text befasst sich auch mit den ethischen Fragen medizinischer Experimente an Randgruppen, der staatlichen Geheimhaltung und den Herausforderungen bei der Wiederherstellung des öffentlichen Vertrauens in staatliche und private Stellen in Bezug auf die Entwicklung und Verwaltung von Impfstoffen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/google-search-ai-overview-giant-hallucination-1851499031">Googles KI-generierte Suchübersichten haben mit Genauigkeit und Zuverlässigkeit zu kämpfen</a></h2>
<ul>
<li>Die neuen KI-generierten Übersichten von Google in den US-Suchergebnissen haben zu Ungenauigkeiten und irreführenden Informationen geführt, die oft als &quot;Halluzinationen&quot; bezeichnet werden.</li>
<li>Trotz umfangreicher Tests verwechselt die KI Satire mit Fakten und zitiert unzuverlässige Quellen wie The Onion, was zu bizarren Behauptungen und falschen Aussagen über öffentliche Personen führt.</li>
<li>Google arbeitet an Verbesserungen, aber die überstürzte Integration von KI, um mit Plattformen wie ChatGPT zu konkurrieren, hat zu inkonsistenten und unzuverlässigen Suchergebnissen geführt, was bei den Nutzern Besorgnis auslöst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40468230">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die neue KI-gesteuerte Suchfunktion von Google, die zusammengefasste Antworten anbietet, steht wegen ihrer Zuverlässigkeit und Genauigkeit auf dem Prüfstand.</li>
<li>Kritiker weisen darauf hin, dass KI-generierte Zusammenfassungen eine einzige, potenziell falsche Antwort präsentieren können, im Gegensatz zu herkömmlichen Suchergebnissen, die eine Gegenprüfung aus mehreren Quellen ermöglichen.</li>
<li>Die Nutzer sind besorgt über die Vertrauenswürdigkeit von KI-gestützten Informationen und führen Fälle von Fehlinformationen und schlechten Datenquellen an. Einige wenden sich Alternativen wie DuckDuckGo und Kagi zu, um einen besseren Datenschutz und bessere Suchergebnisse zu erhalten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ID_AA_Carmack/status/1787850053912064005">John Carmack plädiert für sofortiges Handeln bei Presseveranstaltungen im UI-Design</a></h2>
<ul>
<li>John Carmack unterstreicht die Bedeutung der Auslösung von Aktionen durch das Ereignis &quot;Drücken&quot; bei der Gestaltung von Benutzeroberflächen (UI).</li>
<li>Er bringt seine Frustration über den häufigen Widerstand zum Ausdruck, auf den er stößt, wenn er sich für diesen Ansatz einsetzt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40458655">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Debatte dreht sich um die Frage, ob Aktionen auf der Benutzeroberfläche beim Drücken oder Loslassen einer Taste ausgelöst werden sollten, wobei die Reaktionsfähigkeit, die Fehlervermeidung und die Benutzerpräferenzen zu berücksichtigen sind.</li>
<li>&quot;Act on release&quot; wird von den Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) für eine bessere Zugänglichkeit unterstützt und ermöglicht es Benutzern, Aktionen abzubrechen, indem sie den Mauszeiger wegbewegen.</li>
<li>Die Diskussion unterstreicht die Bedeutung des Kontexts bei der Gestaltung der Benutzeroberfläche und schlägt vor, dass kritische Aktionen bei der Freigabe bestätigt werden sollten, um Fehler zu vermeiden, während unkritische Aktionen aus Gründen der Effizienz auf Druck ausgelöst werden können.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/pleas-for-open-sourcing-refunds-as-spotify-plans-to-brick-car-thing-devices/">Spotify schaltet Car Thing Geräte im Dezember 2024 ohne Rückerstattung ab</a></h2>
<ul>
<li>Spotify wird alle Car Thing-Geräte am 9. Dezember 2024 abschalten, ohne Rückerstattungen oder Umtauschoptionen anzubieten.</li>
<li>Das Car Thing, das für die Spotify-Navigation in Autos gedacht war, wurde im Juli 2022 aufgrund geringer Nachfrage und Problemen in der Lieferkette eingestellt, aber weiterhin zu einem reduzierten Preis verkauft.</li>
<li>Die Nutzer drängen Spotify, das Gerät zu öffnen, um Elektroschrott zu vermeiden, aber das Unternehmen hat nicht reagiert, was zu erheblicher Unzufriedenheit der Nutzer und Misstrauen gegenüber zukünftigen Spotify-Hardwareprodukten geführt hat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40465102">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Spotify plant, seine Car Thing-Geräte im Dezember abzuschalten, ohne eine Rückerstattung anzubieten, was zu Kritik an Elektroschrott und Verbraucherrechten geführt hat.</li>
<li>In der Diskussion wird die Notwendigkeit von Vorschriften betont, die Praktiken wie das permanente Sperren von Bootloadern und das Bricking von Geräten am Ende ihrer Lebensdauer verhindern, und es wird für Sicherheitsmodelle plädiert, die sich nicht auf herstellerprivilegierte Schlüssel verlassen.</li>
<li>Kritiker betonen die Bedeutung ständiger Updates für die Sicherheit, das EU-Mandat für USB-C zur Verringerung des Elektroschrotts und die potenziellen Vorteile, die sich daraus ergeben, dass Geräte leichter neu geflasht werden können, um ihre Lebensdauer zu verlängern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fuqua.io/CSharpRepl/">CSharpRepl: Interaktive C# REPL mit Syntaxhervorhebung und IntelliSense</a></h2>
<ul>
<li>CSharpRepl ist eine plattformübergreifende C# REPL (Read-Eval-Print Loop) für die interaktive Erkundung der C#-Sprache, Bibliotheken und NuGet-Pakete.</li>
<li>Es unterstützt schnelle Syntax- und API-Tests, ohne dass Projekte erstellt werden müssen, bietet automatische Befehlszeilenvervollständigung und ermöglicht die Referenzierung von NuGet-Paketen und bestehenden Projekten.</li>
<li>Zu den Funktionen gehören das Navigieren zum Quellcode mit F12, das Anzeigen von IL-Code (Intermediate Language) mit F9, und es ist kostenlos, quelloffen und kann über &quot;dotnet tool install -g csharprepl&quot; installiert werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40460296">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt der Diskussion steht &quot;CSharpRepl&quot;, ein C# REPL (Read-Eval-Print Loop) Tool, das Syntax-Highlighting und IntelliSense bietet.</li>
<li>Die Benutzer vergleichen es mit Alternativen wie LinqPad, das trotz seiner Lizenzkosten für Funktionen wie sichere Passwortspeicherung und Prozesspersistenz gelobt wird.</li>
<li>Andere erwähnte Tools sind RoslynPad und polyglotte Notebooks in VSCode, wobei einige Benutzer auch empfehlen, F# wegen seiner einzigartigen Funktionen zu erkunden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ICQ stellt den Betrieb am 26. Juni ein; Nutzer werden auf VK Messenger und VK WorkSpace verwiesen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ICQ%20stellt%20den%20Betrieb%20am%2026.%20Juni%20ein%3B%20Nutzer%20werden%20auf%20VK%20Messenger%20und%20VK%20WorkSpace%20verwiesen&subheading=Freitag%2C%2024.%20Mai%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/05/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/23&#39;</h2>
<h1>2024-05-23</h1>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/351132/openai-vested-equity-nda-sam-altman-documents-employees">Durchgesickerte Dokumente enthüllen OpenAIs aggressive Taktiken gegen ehemalige Mitarbeiter</a></h2>
<ul>
<li>Durchgesickerte Dokumente zeigen, dass OpenAI unter der Leitung von CEO Sam Altman aggressive Taktiken anwandte, um ehemalige Mitarbeiter davon abzuhalten, das Unternehmen zu kritisieren, indem sie damit drohten, ihre unverfallbaren Anteile zu entziehen, falls sie keine restriktiven Ausstiegsvereinbarungen unterzeichnen würden.</li>
<li>Trotz Altmans öffentlicher Entschuldigung und seiner Behauptung, nichts gewusst zu haben, deuten interne Dokumente mit seinen und den Unterschriften anderer Führungskräfte darauf hin, dass sie sich dieser Bestimmungen bewusst waren, was Bedenken hinsichtlich der Transparenz und Vertrauenswürdigkeit von OpenAI aufkommen lässt.</li>
<li>OpenAI ist nun dabei, sein Ausscheidensverfahren zu aktualisieren, um die Gleichberechtigung ehemaliger Mitarbeiter zu gewährleisten und Verunglimpfungsklauseln zu entfernen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40447431">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Durchgesickerte Dokumente zeigen, dass OpenAI eine aggressive Taktik anwandte, um Nichtveräußerungsvereinbarungen durchzusetzen, indem es das unverfallbare Kapital ehemaliger Mitarbeiter bedrohte, was zu Gegenreaktionen und anschließenden Zusicherungen seitens OpenAI führte.</li>
<li>Die Situation hat Diskussionen über Vertragsverhandlungen, Kapitalbeteiligungen und Wettbewerbsverbote ausgelöst und dabei die Komplexität und die regionalen Unterschiede bei der Durchsetzbarkeit aufgezeigt.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass das Vorgehen von OpenAI tiefgreifende Probleme in Bezug auf Vertrauen und Transparenz offenbart, mit weiterreichenden Auswirkungen auf Branchentrends, ethische Bedenken und den Einfluss prominenter Persönlichkeiten wie Sam Altman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/05/22/openai-scarlett-johansson-chatgpt-ai-voice/">OpenAI hat Scarlett Johanssons Stimme für ChatGPT nicht geklont, Aufzeichnungen bestätigen dies</a></h2>
<ul>
<li>Scarlett Johansson behauptete, OpenAI habe ihre Stimme ohne ihre Zustimmung nachgebildet, nachdem sie die Aufforderung von CEO Sam Altman, sie zu lizenzieren, abgelehnt hatte.</li>
<li>OpenAI hatte für ein geheimes Projekt zur Vermenschlichung von ChatGPT gewerkschaftsfreie Schauspieler mit warmen, einnehmenden Stimmen gesucht, wollte aber nicht ausdrücklich Johanssons Stimme klonen, wie aus Quellen und Dokumenten hervorgeht, die von der Washington Post eingesehen wurden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40448045">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI wird unter die Lupe genommen, weil es angeblich einen Synchronsprecher, der wie Scarlett Johansson klingt, ohne ihre Zustimmung für ChatGPT verwendet hat, was rechtliche und ethische Bedenken aufwirft.</li>
<li>Die Debatte verdeutlicht die Komplexität der Gesetze zur Nachahmung von Stimmen, wobei auf Fälle wie Midler gegen Ford und Tom Waits gegen Frito-Lay verwiesen wird, und unterstreicht die Notwendigkeit eines aktualisierten Rechtsrahmens.</li>
<li>Die Kontroverse lenkt die Aufmerksamkeit auf allgemeinere Auswirkungen auf KI, Synchronsprecher und die ethischen Überlegungen zur Verwendung ähnlich klingender Stimmen ohne ausdrückliche Zustimmung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://windirstat.net/">WinDirStat: Open-Source Festplattennutzungsbetrachter und Bereinigungstool für Windows</a></h2>
<ul>
<li>WinDirStat ist ein Open-Source-Tool zum Anzeigen und Aufräumen der Festplattennutzung unter Microsoft Windows und bietet eine Verzeichnisliste, eine Baumstruktur und eine Erweiterungsliste.</li>
<li>Zu den Alternativen für Linux gehören KDirStat und QDirStat, während MacOS X-Benutzer Disk Inventory X oder GrandPerspective verwenden können.</li>
<li>Die Software ist unter der GPLv2 lizenziert, so dass sie frei und quelloffen bleibt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40449767">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden verschiedene Tools zur Analyse der Festplattennutzung verglichen, wobei der Schwerpunkt auf den Funktionen, der Leistung und der Benutzerfreundlichkeit unter verschiedenen Betriebssystemen liegt.</li>
<li>WinDirStat ist populär und quelloffen, wird aber für seine Langsamkeit kritisiert, während WizTree schneller ist, aber Sicherheitsbedenken hat und nicht quelloffen ist.</li>
<li>Die Nutzer heben die Kompromisse zwischen Geschwindigkeit, Sicherheit und Benutzerfreundlichkeit hervor und äußern den Wunsch nach besseren Dateiverwaltungsfunktionen und verbesserten Visualisierungsmethoden wie Treemaps und Sunbursts.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-outage-affects-bing-copilot-duckduckgo-and-chatgpt-internet-search/">Microsoft-Ausfall unterbricht Bing-, Copilot-, ChatGPT- und DuckDuckGo-Dienste</a></h2>
<ul>
<li>Ein größerer Microsoft-Ausfall am 23. Mai 2024 beeinträchtigte mehrere Dienste, darunter Bing, Copilot, ChatGPT Internetsuche und DuckDuckGo, und betraf vor allem Nutzer in Asien und Europa.</li>
<li>Bei der Bing-Homepage und den Copilot-Diensten traten erhebliche Probleme auf, während DuckDuckGo Fehlermeldungen anzeigte, später aber wieder normal funktionierte.</li>
<li>OpenAI und Microsoft bestätigten die Probleme und bemühen sich derzeit, die volle Funktionalität von Bing und Copilot wiederherzustellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40453077">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Microsoft-Ausfall betraf mehrere Internetdienste wie Bing, Copilot, DuckDuckGo und ChatGPT.</li>
<li>Der Vorfall verdeutlicht die Vernetzung von Online-Diensten und deren Abhängigkeit von der Microsoft-Infrastruktur.</li>
<li>Für ausführlichere Diskussionen wurden die Nutzer auf einen speziellen Thread auf Hacker News verwiesen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lanceewing.github.io/blog/sierra/agi/sq2/2024/05/22/do-you-own-this-space-quest-2-disk.html">Sierras Space Quest II-Diskettenfehler legt AGI-Quellcode offen</a></h2>
<ul>
<li>Im Jahr 2024 wurde festgestellt, dass bestimmte Versionen von Sierra On-Line&#39;s Space Quest II aufgrund einer unsachgemäßen Formatierung Reste von C-Quellcode auf ihren 720KB-Disketten enthielten.</li>
<li>Dieser Fehler legte etwa 70 % des Quellcodes des AGI-Interpreters von Sierra offen, darunter 75 C-Quelldateien und 16 Assemblerdateien, was bis 2016 unbemerkt blieb.</li>
<li>Der Quellcode ist jetzt auf GitHub verfügbar und bietet wertvolle Einblicke in die Entwicklungsprozesse von Sierra und unterstützt Projekte wie den webbasierten Interpreter AGILE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40455758">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden historische Fehler bei der Softwareverteilung hervorgehoben, wie z. B. die Aufnahme sensibler oder unbeabsichtigter Daten in die endgültigen Produktversionen, wie am Beispiel des DOS-Spiels &quot;Double Dragon II: The Revenge&quot; von 1989.</li>
<li>Es werden Maßnahmen zur Bekämpfung von Diskettenpiraterie, die Grenzen von Diskettenkopierern für Verbraucher und moderne Werkzeuge wie Greaseweazle zum Lesen von Daten auf magnetischer Ebene untersucht.</li>
<li>Die Teilnehmer tauschen nostalgische Erfahrungen mit alten Spielen aus, erörtern die Auswirkungen von Quellcode-Leaks und betonen die Bedeutung der Sicherung auf Sektorebene für die Archivierung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fpvsim.com/drone-flying-101">Drohnenfliegen meistern: Interaktives Einsteiger-Tutorial mit FPVSIM</a></h2>
<ul>
<li>FPVSIM bietet ein detailliertes Drohnenflug-Tutorial für Anfänger, das wichtige Konzepte wie Schweben, Wenden, Schräglage und koordinierte Drehungen behandelt.</li>
<li>Das Tutorial hebt die Unterschiede zwischen Drohnen- und Autonavigation hervor, wobei der Schwerpunkt auf 3D-Bewegungen durch Rollen, Gieren und Neigen liegt, und bietet praktische Lektionen über einen webbasierten Simulator.</li>
<li>Die Benutzer können auf zusätzliche Ressourcen wie Handbücher, Leistungstipps und erweiterte Konfigurationen zugreifen und mit den Web- oder Desktop-Simulatoren von FPVSIM weiter üben, um das Lernen und die realistische Grafik zu verbessern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40449278">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Drone Flying 101 - An Interactive Tutorial for Beginners&quot; behandelt die Grundlagen von FPV- (First-Person-View) und Nicht-FPV- (Cinematic) Drohnen und hebt die Benutzerfreundlichkeit von Nicht-FPV-Drohnen wie der DJI Mavic aufgrund der GPS-Stabilisierung hervor.</li>
<li>Das Tutorial betont die Bedeutung der Wahl des richtigen Senders und empfiehlt die OpenTX- oder EdgeTX-Software und das ExpressLRS-Protokoll für eine bessere Leistung. Zu den beliebtesten Sendern gehören Radiomaster und TBS Tango 2.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich mit dem zunehmenden Einsatz von Drohnen in der modernen Kriegsführung, insbesondere in der Ukraine, und geht auf die mögliche Zukunft autonomer Drohnen, die Pilotenausbildung und Gegenmaßnahmen ein.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/misohena/el-easydraw">Emacs Easy Draw: Nahtlos in den Org-Mode integriertes Zeichentool</a></h2>
<ul>
<li>Emacs Easy Draw ist ein Zeichenwerkzeug, das innerhalb von Emacs arbeitet und Emacs 27.2, Bild- und SVG-Unterstützung, gzip/gunzip und libxml benötigt.</li>
<li>Es ist in Org-Mode integriert, so dass Benutzer Zeichnungen direkt in Dokumenten erstellen und bearbeiten können, und unterstützt den Export als HTML oder LaTeX.</li>
<li>Das Tool verwendet eine Teilmenge der SVG-Spezifikation, enthält eine Farbauswahlbibliothek für die CSS- und HTML-Bearbeitung und ist unter der GPLv3 lizenziert, um Beiträge der Community zu fördern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40447998">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Emacs Easydraw ist ein für Emacs entwickeltes Zeichenprogramm, das speziell für Windows und nicht für die typische Linux-Umgebung entwickelt wurde.</li>
<li>Die Benutzer finden es nützlich für kleine Zeichnungen und die mögliche Integration in Arbeitsabläufe wie Org-Roam, obwohl es derzeit an Handschriftfunktionen und Funktionen für die Zusammenarbeit mangelt.</li>
<li>Mit Verbesserungen am Algorithmus könnte es nach Meinung einiger mit Inkscape konkurrieren, und es verfügt über einen praktischen Farbwähler, der es vielen Online-Tools überlegen macht.</li>
</ul>
<h2><a href="http://tomwaitslibrary.info/biography/copyright/frito-lay/">Tom Waits gewinnt 2,6-Millionen-Dollar-Klage gegen Frito-Lay wegen Missbrauchs der Stimme</a></h2>
<ul>
<li>Tom Waits verklagte 1988 die Frito-Lay Inc. wegen der Verwendung einer klanglichen Nachahmung seines Liedes &quot;Step Right Up&quot; in einem Doritos-Werbespot und behauptete, dass es sich um eine falsche Werbung handele und seine Stimme missbraucht worden sei.</li>
<li>Die Geschworenen sprachen Waits 2,6 Millionen Dollar zu, ein Urteil, das in der Berufung bestätigt wurde und einen Präzedenzfall für die missbräuchliche Verwendung von Stimmen nach dem Lanham Act und kalifornischem Recht schuf.</li>
<li>Waits kritisierte Künstler, die ihre Musik in der Werbung zulassen, mit dem Argument, dass dies die künstlerische Integrität untergräbt, und sein Fall zeigt, wie wichtig der Schutz des künstlerischen Rufs ist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40452655">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden rechtliche und ethische Fragen im Zusammenhang mit der Verwendung von klangähnlichen Synchronsprechern erörtert, wobei auf die Klage von Tom Waits gegen Frito-Lay und die Kontroverse zwischen Scarlett Johansson und OpenAI Bezug genommen wird.</li>
<li>Er untersucht die Komplexität der Stimmenimitation, das Konzept des &quot;Ausverkaufs&quot; und die sich entwickelnde Wahrnehmung von Künstlern, die Lizenzen für ihre Arbeit vergeben, einschließlich der rechtlichen Auswirkungen der Verwendung einer Stimme, die Johanssons Stimme ähnelt, ohne Zustimmung.</li>
<li>Die Konversation kritisiert die Praktiken der Unternehmen, insbesondere die von OpenAI, und befasst sich mit allgemeineren Bedenken hinsichtlich der Auswirkungen von KI-generierten Stimmen auf das geistige Eigentum und die künstlerische Integrität.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magicui.design/">Tippen Animation UI-Bibliothek: Kostenlose, anpassbare Komponenten für Design-Ingenieure</a></h2>
<ul>
<li>Die Typing Animation UI-Bibliothek für Design-Ingenieure bietet über 20 freie und quelloffene animierte Komponenten, die mit React, Typescript, Tailwind CSS und Framer Motion erstellt wurden.</li>
<li>Die Bibliothek umfasst Funktionen wie Dateispeicherung, Volltextsuche, mehrsprachige Unterstützung und Kalenderfilterung, wobei echte Komponentendemos verfügbar sind.</li>
<li>Benutzer haben die Bibliothek auf Twitter für ihr Design und ihre Funktionalität gelobt, und Magic UI Pro bietet erweiterte Vorlagen für weitere Anpassungen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40450128">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Magic UI, eine UI-Bibliothek für Design-Ingenieure, hat gemischte Kritiken erhalten. Die einen loben ihre Ästhetik, die anderen kritisieren sie als visuell ablenkend und derivativ.</li>
<li>Zu den Hauptkritikpunkten gehören die träge Leistung, der hohe Ressourcenverbrauch, Probleme mit der Benutzerfreundlichkeit von Firefox und der Vorwurf, eine Kopie von ShadCN/UI zu sein.</li>
<li>Die Diskussion beleuchtet auch die Dominanz von React in der Webentwicklung, die Nützlichkeit der Wartung von Figma-Komponenten und Leistungsprobleme wie extreme CPU-Auslastung und Browserabstürze auf der Demo-Site.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-first-quarter-fiscal-2025">NVIDIA bringt CUDA-Q Plattform auf den Markt, um globale Quantencomputing-Zentren zu stärken</a></h2>
<ul>
<li>NVIDIA hat die CUDA-Q Plattform vorgestellt, die darauf abzielt, Quantencomputerzentren weltweit voranzubringen.</li>
<li>Die Ankündigung erfolgte am 12. Mai 2024 und stellt einen bedeutenden Schritt in der Quantencomputertechnologie dar.</li>
<li>Es wird erwartet, dass dieser Start die Forschung und Entwicklung im Bereich der Quanteninformatik beschleunigen wird.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40446010">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Nvidias Ergebnisse für das erste Quartal des Geschäftsjahres 2025 zeigen einen starken Absatz von H100-Grafikprozessoren, warnen aber vor möglichen Risiken in der Lieferkette und ziehen Parallelen zu historischen Fällen wie Cisco.</li>
<li>In der Diskussion wird die Bedeutung von Anlagestrategien wie Diversifizierung, Risikoausgleich und Verständnis der Marktdynamik hervorgehoben und die führende Position von Nvidia im Bereich KI aufgrund seines überlegenen Software-Ökosystems betont.</li>
<li>Angesichts des Hype um KI, der potenziellen Konkurrenz durch Kunden wie Meta und Microsoft/OpenAI, die ihre eigenen Chips entwickeln, und der Produktionsbeschränkungen von TSMC und Samsung werden Bedenken hinsichtlich der Nachhaltigkeit des Wachstums von Nvidia laut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/automakers-will-give-your-location-to-police-without-a-warrant-senators-say">Senatoren warnen: Autohersteller geben zu, dass sie Fahrerdaten ohne Haftbefehl an die Polizei weitergeben</a></h2>
<ul>
<li>Acht Autohersteller, darunter Toyota, Subaru und BMW, haben vor dem Kongress zugegeben, dass sie der Polizei ohne Gerichtsbeschluss Fahrerdaten zur Verfügung stellen würden, was im Widerspruch zu ihren früheren Versprechen steht, die Privatsphäre der Verbraucher zu schützen.</li>
<li>Die Senatoren Ron Wyden und Ed Markey kritisierten die Autohersteller für die Irreführung der Verbraucher und äußerten Bedenken hinsichtlich des möglichen Missbrauchs von Standortdaten durch die Justiz.</li>
<li>Die widersprüchliche Haltung der Automobilindustrie in Bezug auf den Schutz der Privatsphäre, wie z. B. die Ablehnung von Gesetzen zum Recht auf Reparatur, während sie gleichzeitig die Daten der Verbraucher gefährdet, macht deutlich, dass bei der Technologie für vernetzte Autos Wachsamkeit geboten ist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40445093">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Senatoren sind besorgt darüber, dass die Automobilhersteller der Polizei ohne Genehmigung Daten über den Standort des Fahrzeugs zur Verfügung stellen, was Fragen des Datenschutzes und der Ortung in modernen Fahrzeugen aufwirft.</li>
<li>Die Nutzer diskutieren über die Komplexität der Deaktivierung von Ortungsdiensten wie OnStar, die Rechtmäßigkeit solcher Maßnahmen und die Auswirkungen auf die Fahrzeugfunktionalität und -garantie.</li>
<li>In der Debatte geht es um das Gleichgewicht zwischen öffentlicher Sicherheit und Datenschutz, die Rolle der Versicherungsunternehmen und die Notwendigkeit solider Verbraucherrechte und Datenschutzvorschriften.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/05/22/voyager-1-resumes-sending-science-data-from-two-instruments/">Voyager 1 nimmt nach fünfmonatiger Unterbrechung die Übertragung wissenschaftlicher Daten wieder auf</a></h2>
<ul>
<li>Voyager 1 hat nach einem Computerproblem im November 2023 wieder die wissenschaftlichen Daten von zwei ihrer vier Instrumente gesendet.</li>
<li>Das Missionsteam ist dabei, die beiden verbleibenden Instrumente neu zu kalibrieren, wobei das Plasmawellen-Subsystem und das Magnetometer jetzt betriebsbereit sind.</li>
<li>Das Problem wurde auf einen beschädigten Speicher im Flugdaten-Subsystem zurückgeführt. Die 1977 gestartete Voyager 1 ist über 15 Milliarden Meilen von der Erde entfernt und eine der am längsten in Betrieb befindlichen Raumsonden der NASA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40447117">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Debatte über den NASA-Artikel zur Wiederaufnahme der Datenübertragung durch Voyager 1 konzentriert sich auf die Frage, ob die Voyager-Missionen die größten wissenschaftlichen Errungenschaften der Menschheit sind.</li>
<li>Die Teilnehmer vergleichen die Langlebigkeit und das einfache Design der Voyager mit komplexen Projekten wie dem Large Hadron Collider und der Genomsequenzierung und betonen die Bedeutung der Schwerkraftunterstützung und der einzigartigen Ausrichtung der Planeten.</li>
<li>In der Diskussion werden auch andere monumentale Errungenschaften wie die Ausrottung der Pocken und die Entwicklung des Buchdrucks erwähnt, wobei betont wird, dass es schwierig ist, diese Errungenschaften aufgrund ihrer bedeutenden Auswirkungen einzuordnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sligocki.com//2024/05/22/bb-3-4-a14.html">Neuer Durchbruch bei der Turing-Maschine: Berechnung von Funktionen auf Ackermann-Niveau</a></h2>
<ul>
<li>Pavel Kropitz entdeckte eine Turing-Maschine (TM) mit 3 Zuständen und 4 Symbolen, die in der Lage ist, eine Funktion auf Ackermann-Niveau zu berechnen und mit genau ( (2 \uparrow^{15} 5) + 14 ) Nicht-Null-Symbolen auf dem Band anzuhalten.</li>
<li>Diese TM, die am 25. April 2024 gefunden wurde, ist die erste bekannte Simulation einer derart komplexen Funktion, deren Verhalten durch doppelte Induktion zu beweisen ist.</li>
<li>Die Entdeckung diente auch als Testfall für einen &quot;Induktionsbeweis&quot;-Validator, mit dem solche Beweise standardisiert und überprüft werden sollen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40453221">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Text befasst sich mit der Komplexität von Turing-Maschinen und konzentriert sich dabei auf das Busy-Bieber-Problem und ein neues Turing-Maschinenprogramm, BB(3, 4), das Ackermanns Funktion an Komplexität übertrifft.</li>
<li>Es werden die modulare Struktur des Programms, die Eigenschaften von langlaufenden Turing-Maschinen und die Auswirkungen der Kolmogorov-Komplexität erörtert und die Herausforderungen bei der Analyse dieser Maschinen hervorgehoben.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich auch mit dem Peer-Review-System und der Zuverlässigkeit digitaler Informationsquellen und betont die Bedeutung einer ordnungsgemäßen Archivierung und Zitierweise in der wissenschaftlichen Forschung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/05/22/computershare_vm_migration_project/">Computershare tauscht VMware gegen Nutanix AHV inmitten massiver Preiserhöhungen</a></h2>
<ul>
<li>Computershare, ein weltweit tätiger Betreiber von Börsenregistern, gibt VMware auf, da die Preise nach der Übernahme von VMware durch Broadcom erheblich gestiegen sind.</li>
<li>Die Kosten für den VMware-Hypervisor stiegen um das 10- bis 15-fache, was Computershare dazu veranlasste, auf Nutanix AHV umzusteigen, wobei die Migration von 24.000 VMs innerhalb eines Jahres abgeschlossen sein soll.</li>
<li>Dieser Schritt unterstreicht die potenziellen Probleme für Broadcom, da andere Großkunden aufgrund der umsatz- und margenstarken Preisstrategien des Unternehmens ebenfalls nach Alternativen suchen könnten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40452260">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>VMware, jetzt im Besitz von Broadcom, hat einen Großkunden mit 24.000 virtuellen Maschinen aufgrund erheblicher Preiserhöhungen verloren, was die Strategie widerspiegelt, sich auf umsatz- und margenstarke Geschäfte zu konzentrieren.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass dieser Ansatz die Gefahr birgt, dass Kunden zu Konkurrenten wie Nutanix oder Open-Source-Lösungen wechseln, und verweisen auf die Herausforderungen bei der Migration großer IT-Systeme und die Bedeutung der Aufrechterhaltung des Kundenvertrauens.</li>
<li>In der Diskussion werden auch die Risiken der Anbieterbindung hervorgehoben und hybride oder Multi-Cloud-Ansätze vorgeschlagen, um die Abhängigkeit von einem einzigen Hypervisor-Anbieter zu verringern.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Durchgesickerte Dokumente enthüllen OpenAIs aggressive Taktiken gegen ehemalige Mitarbeiter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Durchgesickerte%20Dokumente%20enth%C3%BCllen%20OpenAIs%20aggressive%20Taktiken%20gegen%20ehemalige%20Mitarbeiter&subheading=Donnerstag%2C%2023.%20Mai%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/05/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/22&#39;</h2>
<h1>2024-05-22</h1>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/gordon-bell-an-architect-of-our-digital-age-dies-at-age-89/">Der bahnbrechende Computeringenieur Gordon Bell stirbt im Alter von 89 Jahren</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Bell, ein bahnbrechender Computeringenieur und Schlüsselfigur bei der Entwicklung der einflussreichen Minicomputer der Digital Equipment Corporation (DEC), ist im Alter von 89 Jahren verstorben.</li>
<li>Bell war maßgeblich an der Entwicklung der VAX-Minicomputer beteiligt und war Mitbegründer des ersten großen Computermuseums, aus dem sich das Computer History Museum im Silicon Valley entwickelte.</li>
<li>Er leistete einen Beitrag zu Microsoft Research, war Gegenstand des MyLifeBits-Projekts zur Lebensdatenerfassung und erhielt zahlreiche Auszeichnungen, darunter die National Medal of Technology und die John von Neumann-Medaille des IEEE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40432688">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Bell, ein bahnbrechender Computer-Ingenieur und Investor, ist verstorben und hat der Technologiebranche und denjenigen, die er gefördert hat, einen erheblichen Einfluss hinterlassen.</li>
<li>Bell war bekannt für sein &quot;Lifelogging&quot;-Projekt, MyLifeBits, und seine Beiträge zur Computertechnik, darunter die Arbeit an der PDP-8 und die Gründung des Computer History Museum.</li>
<li>Trotz seiner Verbindungen zu DEC und MIT ist das ASCII-Glockenzeichen (CTRL-G) älter als Bell und wurde nicht nach ihm benannt; Bob Bemer von IBM spielte eine Schlüsselrolle bei der Entwicklung von ASCII.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slate.com/technology/2024/05/scarlett-johansson-ai-voice-sam-altman-openai.html">Sam Altman steht wegen der unerlaubten Verwendung von Scarlett Johanssons Stimme durch OpenAI in der Kritik</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI, das von Sam Altman geleitet wird, steht auf dem Prüfstand, nachdem Scarlett Johansson das Unternehmen beschuldigt hat, in seinem GPT-4o-Modell ohne ihre Zustimmung eine Stimme zu verwenden, die der ihren sehr ähnlich ist.</li>
<li>Johansson hatte ein Angebot, dem System eine Stimme zu geben, abgelehnt und inzwischen Anwälte eingeschaltet, was OpenAI dazu veranlasste, die Verwendung der Stimme zu pausieren.</li>
<li>Dieser Vorfall in Verbindung mit internen Unruhen und rechtlichen Anfechtungen wegen der Datennutzung wirft Fragen zu Altmans Transparenz und Führungsqualitäten auf und steht im Gegensatz zu seiner öffentlichen Haltung zur verantwortungsvollen KI-Entwicklung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40434800">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In dem Artikel wird Sam Altman dafür kritisiert, dass er angeblich einen Synchronsprecher, der Scarlett Johansson ähnelt, ohne Zustimmung eingesetzt hat, was ethische und rechtliche Bedenken hinsichtlich der Machtkonzentration unter den Reichen und der Notwendigkeit besserer Vorschriften aufwirft.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich mit den ethischen Implikationen des Klonens von Stimmen, verweist auf Rechtsfälle wie Midler gegen Ford und Waits gegen Frito Lay und erörtert die Rechtmäßigkeit und Moral der Verwendung von Prominentenbildern ohne Genehmigung.</li>
<li>Außerdem geht es um die rasante Ausbreitung der KI, die Auswirkungen auf die Berufe des Synchronsprechers und die allgemeinen Auswirkungen der KI-Technologien, wobei das Spannungsverhältnis zwischen rechtlichen Beschränkungen und ethischen Erwägungen hervorgehoben wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://breckyunits.com/scrollsets.html">Revolutionierung der Datenspeicherung: Single Plain Text File Methode von Breck Yunits</a></h2>
<ul>
<li>Breck Yunits stellt eine Methode vor, mit der tabellarisches Wissen in einer einzigen einfachen Textdatei unter Verwendung von Leerzeichen und Zeilenumbrüchen gespeichert werden kann, was Vorteile gegenüber binären Formaten bietet.</li>
<li>Das System namens ScrollSets ist für Menschen lesbar, mit Git editierbar und mit herkömmlicher Software und KI kompatibel und versorgt die Open-Source-Website PLDB.io.</li>
<li>Zu den wichtigsten Funktionen gehören Kennzahlen, Konzepte, Messungen und Kommentare sowie Erweiterungen wie die Aufteilung von Daten in mehrere Dateien, die Verwendung einer Parser-Sprache namens Grammatik und das Hinzufügen von Attributen wie sortIndex und Typen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40432834">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In dem Artikel von Breck geht es um die Speicherung von Wissen in einer einzigen langen Textdatei, wobei Konzepte wie verschachtelte Parser und die Neuerfindung semantischer Datenkonzepte kritisiert werden.</li>
<li>Für die Erstellung von Notizen werden Tools wie Edna und Heynote erwähnt, wobei Funktionen wie Schnellzugriffsverknüpfungen, lokale Speicherung und potenzielle Erweiterungen wie Bildunterstützung und OCR (Optical Character Recognition) hervorgehoben werden.</li>
<li>In der Diskussion wird betont, wie wichtig es ist, auf frühere Arbeiten zu verweisen, um Redundanzen zu vermeiden, wie praktisch es ist, Daten in Dateien zu organisieren, und es werden Überlegungen zur Einfachheit von einfachen Textdateien für die Datenspeicherung angestellt, insbesondere während der COVID-19-Pandemie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mongabay.com/2024/05/right-to-roam-movement-fights-to-give-the-commons-back-to-the-commoners/">Die &quot;Right to Roam&quot;-Bewegung will den öffentlichen Zugang zu Englands Land zurückgewinnen</a></h2>
<ul>
<li>Die &quot;right to roam&quot;-Bewegung in England will den öffentlichen Zugang zu privatem und öffentlichem Land zurückgewinnen, denn derzeit sind nur 8 % des Landes für die Bürger zugänglich.</li>
<li>Der Aktivist Jon Moses beleuchtet die Geschichte des Landbesitzes in England und die Notwendigkeit, die &quot;Freiheit zum Umherstreifen&quot; wiederherzustellen, um die Menschen wieder mit der Natur zu verbinden und die Landschaften zu reparieren.</li>
<li>Die Bewegung organisiert Veranstaltungen wie Gruppenwanderungen auf Privatgrundstücken, um die Vorteile des öffentlichen Zugangs zu demonstrieren und die historische Unterdrückung von Gemeinschaftsrechten zu thematisieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40440283">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die &quot;Right to Roam&quot;-Bewegung strebt den öffentlichen Zugang zu privatem Land zu Erholungs- und Bildungszwecken an und orientiert sich dabei am schottischen Modell, das motorisierte Aktivitäten, die Jagd und das Dauercamping einschränkt.</li>
<li>Kritiker in den USA sorgen sich um Haftung, Klagen und Obdachlosenlager, während die Befürworter glauben, dass diese Probleme mit einer angemessenen Durchsetzung und systemischen Änderungen in den Griff zu bekommen sind.</li>
<li>In der Debatte werden wirtschaftliche Ungleichheit, psychische Erkrankungen, Drogenmissbrauch und Kriminalität hervorgehoben und die Rolle sozialer Gemeinschaften, Eigentumsrechte und die Notwendigkeit gesetzlicher Reformen erörtert, um ein Gleichgewicht zwischen öffentlichem Zugang und privaten Eigentumsrechten herzustellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.karlstack.com/p/exclusive-scandal-at-americas-top">Skandal bei Regeneron ISEF 2024 wegen Betrugsvorwürfen</a></h2>
<ul>
<li>Bei der Regeneron International Science and Engineering Fair (ISEF 2024) ist ein Skandal aufgetaucht, in den Krish Pai, ein 17-jähriger Gewinner in der Sparte Umwelttechnik, verwickelt ist.</li>
<li>Pai wird beschuldigt, in seinem Projekt über Mikroorganismen, die Plastik biologisch abbauen, mit gefälschten Bildern und plagiierten Daten geschummelt zu haben, wobei ein anonymes Dossier detaillierte Beweise liefert.</li>
<li>Der Vorfall unterstreicht, dass die ISEF erhebliche Versäumnisse bei der Überwachung aufweist, und es gibt Forderungen, Pai den Preis zu entziehen, um die Fairness zu wahren, worüber die Mainstream-Medien voraussichtlich berichten werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40436651">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion wird die Fairness der Intel International Science and Engineering Fair (ISEF) kritisiert, wobei Ungleichheiten zwischen unabhängig entworfenen Projekten und solchen mit bedeutender Mentorenschaft oder Laborzugehörigkeit festgestellt werden, die oft Studenten mit Universitätsverbindungen begünstigen.</li>
<li>Breitere gesellschaftliche Trends wie die zunehmende Einbindung der Eltern und die übermäßige Nutzung digitaler Medien durch Jugendliche werden erörtert und ihre Auswirkungen auf die Unabhängigkeit, das Selbstwertgefühl und das Zeitmanagement der Kinder hervorgehoben.</li>
<li>Es werden Bedenken hinsichtlich des Wettbewerbscharakters von Wissenschaftsmessen, der Verbreitung von Plagiaten und des Fehlverhaltens in der Forschung geäußert, ebenso wie die Ethik des Betrugs und die Rolle der Organisatoren bei der Verhinderung von Betrug.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stevelosh.com/blog/2018/08/a-road-to-common-lisp/">Common Lisp beherrschen: Ein umfassender Leitfaden zu Tools, Bibliotheken und bewährten Praktiken</a></h2>
<ul>
<li>Der Blogbeitrag &quot;A Road to Common Lisp&quot; bietet einen umfassenden Leitfaden zum Erlernen von Common Lisp, der den historischen Kontext, praktische Schritte und empfohlene Tools und Bibliotheken umfasst.</li>
<li>Er hebt die Stabilität, Rückwärtskompatibilität und Erweiterbarkeit von Common Lisp hervor und hebt es von modernen Sprachen ab, die oft erhebliche Wartung für veraltete Bibliotheken erfordern.</li>
<li>Der Beitrag enthält praktische Ratschläge zur Minimierung von Abhängigkeiten, zur Verwendung stabiler Bibliotheken, zum Einrichten einer Entwicklungsumgebung und zur Einbindung in die Community sowie weiterführende Lernressourcen und Debugging-Methoden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40435771">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden die Herausforderungen bei der Verwendung von Texteditoren für die Entwicklung von Common Lisp (CL) hervorgehoben, wobei die überlegene Plugin-Unterstützung in Emacs mit SLIME im Vergleich zu Vim erwähnt wird.</li>
<li>Alternativen wie Doom Emacs, Spacemacs, Conjure für Neovim, Atom, VSCode und Jupyter-Notebooks werden für bessere CL-Entwicklungserfahrungen empfohlen.</li>
<li>Das Gespräch hebt die REPL (Read-Eval-Print Loop) von Lisp für die Interaktion in Echtzeit, die dynamischen Codierungsmöglichkeiten und die Komplexität der CL-Makros hervor und geht auch auf die begrenzte Akzeptanz von Lisp aufgrund der ungewohnten Syntax und des historischen Kontextes ein.</li>
</ul>
<h2><a href="https://enterprise.wikimedia.com/">Wikimedia Enterprise stellt APIs für verbessertes KI-Training und Suchmaschinenintegration vor</a></h2>
<ul>
<li>Wikimedia Enterprise bietet APIs in Unternehmensqualität zur Verbesserung von Suchmaschinen, großen Sprachmodellen (LLMs) und Deep-Learning-Anwendungen, indem Suchergebnisse und Antworten verbessert werden.</li>
<li>Die APIs bieten Echtzeit-Zugriff auf Daten aus Wikimedia-Projekten in jeder Sprache, mit Werkzeugen zur Erkennung von Vandalismus und Aktualisierungen und unterstützen Anwendungen wie Sprachassistenten und KI-Trainingsmodelle.</li>
<li>Der Dienst umfasst über 850 Datensätze, mehr als 100 Mio. Projektseiten und mehr als 20 Mio. monatliche Bearbeitungen und liefert damit häufige, zuverlässige und gut dokumentierte Daten, einschließlich Metadaten zu Artikeländerungen und einer Funktion für die Wahrscheinlichkeit einer Rücknahme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40433511">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Wikimedia Enterprise erforscht neue Finanzierungsmöglichkeiten, wie APIs für große Sprachmodelle (LLMs) und KI-Training, was eine Debatte über potenzielle Interessenkonflikte und Risiken für kostenlose Angebote auslöst.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass die vorhandenen Mittel ausreichen sollten, während Befürworter hohe Betriebskosten und rechtliche Probleme anführen, was das Spannungsverhältnis zwischen Open-Source-Engagement und finanzieller Nachhaltigkeit verdeutlicht.</li>
<li>In der Debatte geht es unter anderem darum, ob Wikipedia von LLM-Ausbildern Gebühren verlangen sollte, um Fragen der Informationsökonomie und des geistigen Eigentums zu behandeln, wobei die Meinungen über die Legitimität des Finanzierungsbedarfs von Wikimedia und die Auswirkungen auf kostenlose Dienste auseinandergehen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sive.rs/now2">Warum Sie eine /Now-Seite auf Ihrer Website einrichten sollten und wie Sie das tun</a></h2>
<ul>
<li>Im Jahr 2015 führte Derek Sivers das Konzept einer /jetzt-Seite auf seiner Website ein, um seine aktuellen Aktivitäten mitzuteilen, inspiriert durch das Fehlen solcher Informationen auf der Website eines Freundes.</li>
<li>Die Idee fand Anklang und führte dazu, dass Sivers nownownow.com gründete, ein Verzeichnis mit über 2300 /now-Seiten weltweit.</li>
<li>Sivers ermutigt andere, ihre eigenen /now-Seiten zu erstellen, und stellt Anleitungen für verschiedene Plattformen zur Verfügung und bietet an, sie auf Anfrage in das Verzeichnis aufzunehmen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40438960">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Konzept der &quot;/now&quot;-Seiten, das von Derek Sivers populär gemacht wurde, beinhaltet, dass Einzelpersonen ihre aktuellen Aktivitäten auf persönlichen Websites teilen.</li>
<li>Während einige die &quot;/jetzt&quot;-Seiten für nützlich halten, weisen andere darauf hin, dass sie schnell veraltet sein können, und schlagen Alternativen wie &quot;/über&quot;-Seiten, Erinnerungen und einfachere Content-Management-Systeme (CMS) vor.</li>
<li>Die Diskussion unterstreicht das Potenzial von &quot;/now&quot;-Seiten, persönliche Webseiten und Blogs wiederzubeleben und so zu vielfältigen und originellen Inhalten im Internet beizutragen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/shitposts/no-way-to-prevent-this/CVE-2024-4323/">Fluent Bit-Schwachstelle führt zu dringendem Patching aufgrund von Bedenken hinsichtlich der Speichersicherheit in C</a></h2>
<ul>
<li>Eine Sicherheitslücke (CVE-2024-4323) im Fluent Bit-Projekt hat zu dringenden Patching-Bemühungen von Site Reliability Engineers und Systemadministratoren geführt.</li>
<li>Der Fehler, der aus dem HTTP-Parsing-Code in C stammt, erlaubt Heap Corruption und die Ausführung von beliebigem Code durch eine bestimmte HTTP-GET-Anfrage.</li>
<li>Dieser Vorfall unterstreicht die anhaltende Problematik von Sicherheitslücken im Speicherbereich in C, die in den letzten 50 Jahren für 90 % dieser Probleme verantwortlich waren, obwohl robuste Codierungsverfahren wichtig sind.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40437379">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden Schießereien an US-Schulen und ineffektive Reaktionen kritisiert, wobei ein satirisches Format verwendet wird, um Pufferüberläufe in der C-Programmierung anzusprechen, und die Waffengesetzgebung der USA mit der anderer Länder verglichen wird, wobei der Einfluss der NRA und die öffentliche Unterstützung für universelle Hintergrundprüfungen hervorgehoben werden.</li>
<li>Er vergleicht die Waffengesetze der USA und der Schweiz, kritisiert C/C++ zugunsten moderner Sprachen wie Rust und Golang und diskutiert Programmierparadigmen, wobei er die Speichersicherheit von Rust und die Dynamik der Community hervorhebt.</li>
<li>In dem Gespräch wird kritisiert, dass die Tech-Industrie den Schwerpunkt auf Tools legt und nicht auf qualifizierte Entwickler und gutes Management, wobei die Notwendigkeit von klarem, wartbarem Code und die Herausforderungen beim Übergang von C zu sichereren Sprachen wie Rust betont werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gatesnotes.com/Brave-New-Words">Bill Gates unterstützt Sal Khans Vision einer KI-gesteuerten Bildung in &quot;Brave New Words&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Bill Gates lobt Sal Khans neues Buch &quot;Brave New Words&quot; (Schöne neue Worte), weil es das transformative Potenzial von KI in der Bildung untersucht.</li>
<li>Gates hebt die Fähigkeiten von OpenAIs GPT-4o hervor und verweist auf seine lebensechten Interaktionen und sein Potenzial als persönlicher Tutor für Studenten.</li>
<li>Sal Khan argumentiert, dass KI durch personalisiertes Lernen die Ergebnisse der Schüler und die Erfahrungen der Lehrer verbessern kann. Gates empfiehlt das Buch wegen seiner aufschlussreichen Prognosen und praktischen Anwendungen im Klassenzimmer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40440854">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die von Sal Khan gegründete Khan Academy bietet kostenlose Bildungsressourcen an, die das Leben eines Schulabbrechers, der eine Karriere im Bereich der künstlichen Intelligenz anstrebte, entscheidend beeinflusst haben.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich mit dem Potenzial und den Risiken von KI im Bildungsbereich und beleuchtet die Bedenken hinsichtlich Fehlinformationen, gesellschaftlicher Auswirkungen und des Gleichgewichts zwischen den Vor- und Nachteilen von KI.</li>
<li>KI-Tools wie Khanmigo werden auf ihre Kosten und Zugänglichkeit hin untersucht, wobei die Wirksamkeit von KI im Vergleich zum traditionellen Unterricht diskutiert wird und die Bedeutung von Motivation und menschlicher Interaktion in der Bildung betont wird.</li>
</ul>
<h2><a href="http://fpgacomputing.blogspot.com/2013/11/the-stanford-startup-and-mit-startup.html">MIT vs. Stanford Startups: Technische Innovation vs. Marktstrategie</a></h2>
<ul>
<li>In dem Blogbeitrag werden zwei hypothetische Startups vom MIT und Stanford gegenübergestellt, wobei der Schwerpunkt auf ihren unterschiedlichen Strategien liegt: Das MIT legt den Schwerpunkt auf technische Überlegenheit, Stanford auf schnellen Markteintritt und Kundenakquise.</li>
<li>Investoren bevorzugen das Stanford-Modell aufgrund seiner Markttraktion und seines verständlichen Verbrauchermodells, was deutlich macht, wie wichtig es für den Erfolg von Start-ups ist, ein Gleichgewicht zwischen Technologieentwicklung und Marktstrategien herzustellen.</li>
<li>Die Diskussion unterstreicht die Dichotomie zwischen Technologieentwicklung und Marktentwicklung in Startup-Strategien, mit gemischten Reaktionen der Leser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40434290">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel kontrastiert die Startup-Kulturen von Stanford und MIT und hebt das aggressive, VC-finanzierte Wachstumsmodell von Stanford gegenüber dem konservativen, auf Nachhaltigkeit ausgerichteten Ansatz des MIT hervor.</li>
<li>Der Einfluss von Stanford verlagert die Praktiken an der Ostküste in Richtung aggressiverer Geschäftsmodelle, was sich auf die berufliche Dynamik und die Moral der Unternehmer auswirkt.</li>
<li>Das Wachstum der Tech-Wirtschaft hat zu Wohlstand, aber auch zu gesellschaftlichen Problemen wie Umweltzerstörung und wirtschaftlicher Ungleichheit geführt, was eine Kritik an profitorientierten Modellen und ein Plädoyer für eine integrierte betriebswirtschaftliche und technische Ausbildung an den Universitäten zur Folge hat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/clever-code-is-probably-the-worst">Warum klarer, lesbarer Code besser ist als cleverer, komplexer Code</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel von Engineer&#39;s Codex argumentiert, dass &quot;cleverer&quot; Code, der für seine Komplexität bekannt ist, die schlechteste Art von Code ist, die man schreiben kann, und plädiert stattdessen für klaren und lesbaren Code.</li>
<li>Der Autor berichtet von seinen persönlichen Erfahrungen und hebt hervor, dass das Erreichen von klarem Code oft ein umfangreiches Refactoring und eine umfangreiche Dokumentation erfordert, obwohl dies bei Leistungsbewertungen unterbewertet wird.</li>
<li>Der Artikel unterstreicht die Bedeutung des Programmierstils und des kontinuierlichen Lernens und empfiehlt Ressourcen und Kurse für Softwareingenieure, um ihre Fähigkeiten zu verbessern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40434766">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion wird die Bedeutung von Klarheit und Einfachheit bei der Kodierung hervorgehoben, und es wird davon abgeraten, einen zu &quot;cleveren&quot; Code zu verwenden, der die Wartung erschwert.</li>
<li>Es wird hervorgehoben, wie sich die Wahrnehmung der Codekomplexität mit der Erfahrung entwickelt, und es wird darauf hingewiesen, dass junge Entwickler aufgrund ihrer Unerfahrenheit häufig komplexen Code schreiben, während erfahrene Entwickler der Einfachheit und Wartbarkeit Vorrang einräumen.</li>
<li>In dem Gespräch werden auch die Beweggründe für das Schreiben von komplexem Code erörtert, z. B. Arbeitsplatzsicherheit und Experimentierfreude, und es wird über das Gleichgewicht zwischen Lesbarkeit und Prägnanz diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alacritty/alacritty">Alacritty: Leistungsstarker, plattformübergreifender Terminal-Emulator mit OpenGL</a></h2>
<ul>
<li>Alacritty ist ein leistungsstarker, plattformübergreifender Terminalemulator, der OpenGL verwendet und BSD, Linux, macOS und Windows unterstützt.</li>
<li>Es befindet sich derzeit in der Beta-Phase, mit einigen fehlenden Funktionen und Fehlern, und legt den Schwerpunkt auf die Integration mit anderen Anwendungen, anstatt deren Funktionen neu zu implementieren.</li>
<li>Alacritty ist Open-Source unter der Apache License 2.0. Vorkompilierte Binärdateien sind auf GitHub verfügbar und können über verschiedene Paketmanager installiert werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40437535">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion vergleicht Terminalemulatoren und konzentriert sich dabei auf Funktionen, Leistung und Benutzerpräferenzen.</li>
<li>Alacritty wird für seine Geschwindigkeit und GPU-Beschleunigung gelobt, bietet aber keine Funktionen wie Scrollbars und Sixel-Unterstützung; WezTerm zeichnet sich durch Lua-Konfiguration und -Dokumentation aus; Kitty ist modern, bietet aber keine native Windows-Unterstützung.</li>
<li>Die Benutzer diskutieren über die Zuverlässigkeit von Distributionspaketen im Vergleich zu Entwickler-Binärdateien, wobei die Hauptanliegen Sicherheit, Leistung, Rendering-Geschwindigkeit, Konfigurationsflexibilität und Kompatibilität mit Tools wie tmux und NeoVim sind.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Der bahnbrechende Computeringenieur Gordon Bell stirbt im Alter von 89 Jahren" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Der%20bahnbrechende%20Computeringenieur%20Gordon%20Bell%20stirbt%20im%20Alter%20von%2089%20Jahren&subheading=Mittwoch%2C%2022.%20Mai%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/05/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/21&#39;</h2>
<h1>2024-05-21</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/BobbyAllyn/status/1792679435701014908">Scarlett Johansson äußert sich zur Kontroverse um OpenAIs &quot;Sky&quot;-Stimme</a></h2>
<ul>
<li>Scarlett Johansson veröffentlichte eine Erklärung über die OpenAI-Situation, die von dem Journalisten Bobby Allyn am 20. Mai 2024 auf Twitter geteilt wurde.</li>
<li>Die Beteiligung einer prominenten Persönlichkeit wie Johansson hat die Aufmerksamkeit der Öffentlichkeit auf dieses Thema gelenkt.</li>
<li>Die Einzelheiten von Johanssons Erklärung und die Art der OpenAI-Situation wurden in dem vorgelegten Text nicht näher erläutert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40421225">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Scarlett Johansson lehnte die Bitte von OpenAI ab, ihre Stimme für ihr &quot;Sky&quot;-Feature zu verwenden, aber sie benutzten eine geklonte Version ohne ihre Zustimmung in einer Demo, was nach einer rechtlichen Intervention zur Entfernung der Stimme führte.</li>
<li>Dieser Vorfall hat Kritik an CEO Sam Altman wegen unethischer Praktiken ausgelöst und Bedenken hinsichtlich der Transparenz und Verantwortlichkeit in der Tech-Führung geweckt.</li>
<li>Die Kontroverse unterstreicht die Notwendigkeit der Zustimmung und die potenziellen rechtlichen und PR-Risiken, die mit der Verwendung des Bildes eines Prominenten ohne ausdrückliche Genehmigung verbunden sind.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mmapped.blog/posts/28-enlightenmentware.html">Enlightenmentware: Die Reise eines Programmierers durch UNIX, Git, Emacs und Bazel</a></h2>
<ul>
<li>Der Blog-Beitrag befasst sich mit &quot;Enlightenmentware&quot;, einer Software, die den Systementwurfsansatz eines Programmierers maßgeblich beeinflusst.</li>
<li>Der Autor erzählt von seiner Reise mit UNIX, Versionskontrollsystemen wie Git und seinem Übergang von Vim zu Emacs, wobei er die Erweiterbarkeit von Emacs und die Lisp-basierte Architektur hervorhebt.</li>
<li>Sie betonen den pädagogischen Wert der Boost Graph Library, ihre Vorliebe für die Build-Systeme Blaze und Bazel von Google und plädieren für einfache, leistungsstarke Tools, die grundlegende Probleme lösen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40419856">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden verschiedene Software-Tools und Betriebssysteme hervorgehoben, wobei der Schwerpunkt auf ihrer Rolle bei der Codeüberprüfung, der Optimierung und dem interaktiven Lernen liegt, wobei Tools wie Compiler Explorer, Jupyter Notebooks und Python Tutor aufgrund ihrer pädagogischen Vorteile hervorgehoben werden.</li>
<li>Benutzer vergleichen Windows, Linux und macOS für technische Aufgaben und diskutieren über Benutzerfreundlichkeit und Anpassung, während Docker und Podman für die einfache Einrichtung und die minimalen Auswirkungen auf das System gelobt werden und NixOS trotz einer steilen Lernkurve für seine Anpassungs- und Konfigurationsverwaltung anerkannt wird.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit einer Reihe von Softwareentwicklungswerkzeugen, darunter Buck2, Docker, JUnit und TypeScript, und unterstreicht die Bedeutung einer innovativen Werkzeugnutzung und der Suche nach den richtigen Werkzeugen für individuelle Bedürfnisse und Vorlieben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/why-privacy-matters/going-dark">EU-Vorschlag zur &quot;Chat Control&quot;-Überwachung wegen Datenschutzbedenken abgelehnt</a></h2>
<ul>
<li>Die von EU-Kommissarin Ylva Johansson geleitete Initiative &quot;Going Dark&quot; schlug umfassende Überwachungsmaßnahmen vor, bei denen unter dem Deckmantel der Bekämpfung des sexuellen Missbrauchs von Kindern die gesamte Kommunikation mittels KI überwacht werden sollte.</li>
<li>Der als &quot;Chat Control&quot; bekannte Vorschlag stieß bei Gremien wie dem Datenschutzausschuss des Europäischen Parlaments und dem UN-Menschenrechtsrat auf erheblichen Widerstand, da er gegen die Menschenrechte verstößt, was zu seiner Ablehnung führte.</li>
<li>Der Europäische Gerichtshof hat den Zugriff auf verschlüsselte Kommunikation abgelehnt und damit Bedenken hinsichtlich des Schutzes der Privatsphäre, der Massenüberwachung und der Übervorteilung durch die Regierung geäußert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40426701">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein vorgeschlagener EU-Gesetzentwurf zielt darauf ab, die Überwachung durch das Abhören von Bürgernachrichten zu verstärken, wobei Politiker und Polizei ausgenommen sind, was erhebliche Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes aufwirft.</li>
<li>Kritiker vergleichen den Gesetzentwurf mit Orwells &quot;1984&quot; und warnen vor unkontrollierter Autorität und der Aushöhlung der Privatsphäre, insbesondere angesichts der Unverzichtbarkeit von Smartphones und sozialen Medien für wichtige Dienste.</li>
<li>Die Debatte umfasst Themen wie Ende-zu-Ende-Verschlüsselung (E2EE), staatliche Übergriffe, KI-Missbrauch, Datensicherheit und das Gleichgewicht zwischen Privatsphäre und Sicherheit und spiegelt eine libertäre Perspektive wider, die den Absichten der Regierung skeptisch gegenübersteht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matthewstrom.com/writing/ui-density/">UI-Dichte verstehen: Moderne Schnittstellen für einen optimalen Informationsfluss entwerfen</a></h2>
<ul>
<li>Moderne Websites und Anwendungen im Jahr 2024 sind im Vergleich zu denen der 2000er Jahre optisch weniger dicht, d. h. sie wirken weitläufiger.</li>
<li>Bei der Dichte der Benutzeroberfläche (UI) geht es nicht nur um das visuelle Erscheinungsbild, sondern auch um die Menge an Informationen, die im Laufe der Zeit vermittelt werden, und darum, wie Designentscheidungen den Wert der Software steigern.</li>
<li>Beispiele für visuell dichte Schnittstellen sind das Bloomberg-Terminal, das umfangreiche Marktdaten anzeigt, und Craigslist, bekannt für seine zahlreichen einfachen Links und Suchfunktionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40428386">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den Herausforderungen bei der Gestaltung von Benutzeroberflächen (UIs) für verschiedene Bildschirmdichten, insbesondere mit Technologien wie React, und beleuchtet Probleme wie schlechte Skalierung und Scrollen auf kleineren Bildschirmen.</li>
<li>Er kritisiert den Missbrauch von Frameworks wie React, betont die Notwendigkeit besserer Designpraktiken, um die Zugänglichkeit und Nutzbarkeit auf allen Geräten zu gewährleisten, und diskutiert das Gleichgewicht zwischen Informationsdichte und Benutzerverständlichkeit.</li>
<li>In der Diskussion werden westliche und asiatische App-Designs gegenübergestellt, unethische UI-Praktiken kritisiert und die Bedeutung eines ausgewogenen Verhältnisses zwischen Funktionalität und Lesbarkeit hervorgehoben, während gleichzeitig die Herausforderungen des responsiven Webdesigns (RWD) und seine Auswirkungen auf die Nutzererfahrung untersucht werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.edwardburtynsky.com/projects/photographs/shipbreaking">Edward Burtynskys &quot;Shipbreaking&quot; fängt die faszinierende Schönheit des industriellen Recyclings ein</a></h2>
<ul>
<li>Edward Burtynskys Projekt &quot;Shipbreaking&quot; untersucht die Abwrackung großer Schiffe, inspiriert durch die Stilllegung von Einhüllenschiffen nach der Exxon-Valdez-Ölpest.</li>
<li>Die in Indien und Bangladesch aufgenommenen Fotografien zeigen den industriellen Prozess als eine Form des ultimativen Recyclings und verdeutlichen die Umweltauswirkungen industrieller Aktivitäten.</li>
<li>Burtynskys Arbeit suggeriert eine eindringliche Schönheit in diesen Szenen, die darauf hindeutet, dass sich die Natur die durch menschliche Aktivitäten veränderten Landschaften schließlich zurückerobern kann.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40424304">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Thema behandelt die Abwrackindustrie und beleuchtet die harten Arbeitsbedingungen, die Auswirkungen auf die Umwelt und ethische Dilemmata.</li>
<li>Die Nutzer tauschen persönliche Anekdoten, historische Vergleiche und Medienreferenzen aus, darunter das Spiel &quot;Hardspace: Shipbreaker&quot; und Werke von Fotografen und Autoren.</li>
<li>Auch umfassendere Themen wie die weltweite Ausbeutung von Arbeitskräften, Umweltvorschriften und die Komplexität der internationalen Abfallwirtschaft werden untersucht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tombonez/noTunes">NoTunes: Stoppen Sie den automatischen Start von Apple Music unter macOS</a></h2>
<ul>
<li>noTunes ist eine macOS-App, die den Start von iTunes oder Apple Music verhindert. Aufgrund eines auslaufenden Zertifikats ist ein neues Update (Version 3.2 oder höher) erforderlich.</li>
<li>Die App kann über Homebrew oder einen direkten Download installiert werden und bietet Funktionen wie das Starten beim Hochfahren, das Ein- und Ausschalten über die Menüleiste und das Festlegen einer Ersatz-App oder -Website.</li>
<li>noTunes steht unter der MIT-Lizenz und ist damit für Anwender und Entwickler kostenlos und quelloffen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40426621">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>NoTunes ist eine macOS-App, die den automatischen Start von Apple Music verhindern soll und sich an Spotify-Nutzer richtet, die vom Standardverhalten von Apple Music frustriert sind.</li>
<li>Die Diskussion offenbart allgemeine Frustrationen mit dem Apple-Ökosystem, wie z. B. das automatische Starten von Apps, aufdringliche Funktionen und eingeschränkte Benutzerkontrolle, die zu Problemen wie unerwünschter automatischer Wiedergabe und Bedenken hinsichtlich der Datenweitergabe führen.</li>
<li>Die Nutzer diskutieren auch über Hardwarepräferenzen und empfehlen Alternativen zu Asus- und HP-Notebooks aufgrund von Problemen mit der Haltbarkeit. Sie äußern gemischte Gefühle über macOS, Windows und Linux und heben das Fehlen eines integrierten Zwischenablageverlaufs und die schlechte Bluetooth-Geräteverwaltung von macOS hervor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2405.09818">Chamäleon: Metas Durchbruch bei der gemischtmodalen KI-Integration</a></h2>
<ul>
<li>Das Papier &quot;Chameleon: Mixed-Modal Early-Fusion Foundation Models&quot; stellt Chameleon vor, eine Modellfamilie, die Bilder und Text mit Hilfe eines tokenbasierten Early-Fusion-Ansatzes integriert.</li>
<li>Chameleon glänzt bei Aufgaben wie der Beantwortung visueller Fragen, der Erstellung von Bildunterschriften und gemischt-modaler Generierung, wobei es bei Bildunterschriften die beste Leistung erzielt und Llama-2 bei reinen Textaufgaben übertrifft.</li>
<li>Es konkurriert mit der Leistung größerer Modelle wie Mixtral 8x7B, Gemini-Pro und GPT-4V und übertrifft diese oft sogar bei menschlichen Bewertungen, was einen bedeutenden Fortschritt bei der einheitlichen multimodalen Dokumentenmodellierung darstellt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40423082">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Metas neues multimodales Großsprachenmodell, Chameleon, hat seit seiner Einführung vor fünf Monaten erhebliche Fortschritte bei der Tokenisierung und der Wettbewerbsdynamik zwischen den Modalitäten gemacht.</li>
<li>Die Entwicklung von Chameleon, die beträchtliche Rechenressourcen erfordert, gibt Anlass zu Bedenken hinsichtlich der Nachhaltigkeit von Open-Source-KI aufgrund der hohen Kosten und der Abhängigkeit von Unternehmen.</li>
<li>Zu den möglichen Lösungen für diese Herausforderungen gehören eine verbesserte Rechenleistung, Modellspezialisierung und verteiltes Training, wobei laufend Vergleiche mit anderen Modellen wie Googles Mirasol3B und Diskussionen über die einheitliche oder getrennte Verarbeitung von Modalitäten stattfinden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevroletin.github.io/terminal/2021/12/11/how-terminal-works-in.html">Xterm verstehen: Benutzereingaben und Terminalmechanik (Teil 1)</a></h2>
<ul>
<li>In dieser Blogserie werden die Mechanismen moderner Terminals und Befehlszeilentools unter Linux erforscht, wobei der Schwerpunkt auf xterm- und tty-Funktionen liegt, die durch praktisches Experimentieren und Debugging erprobt werden.</li>
<li>Er deckt die Benutzerinteraktion mit xterm, Shell-Kommunikation, Hintergrundprozesse, Zugriffskontrolle und die Verarbeitung von Tastatureingaben ab und verwendet Werkzeuge wie <code>strace</code>, <code>showkey</code> und <code>xev</code> zur Fehlersuche.</li>
<li>Die Serie enthält praktische Beispiele für die Verfolgung von Systemaufrufen, die Analyse des Terminalverhaltens und das Verständnis von nicht druckbaren Zeichen, UTF-8-Kodierung und ASCII-/Multibyte-Zeichenidentifikation, die sich an Entwickler von Befehlszeilentools richten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40419325">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel &quot;Wie ein Terminal funktioniert. Teil 1: Xterm, Benutzereingaben&quot; befasst sich mit der Funktionsweise von Terminalemulatoren und konzentriert sich dabei auf Xterm und die Behandlung von Benutzereingaben.</li>
<li>Es werden historische Aspekte behandelt, wie z. B. Anmeldungen in Großbuchstaben aufgrund früherer Terminalbeschränkungen, und die Entwicklung von Terminalprotokollen, wobei deren Komplexität und Grenzen hervorgehoben werden.</li>
<li>In der Diskussion geht es auch um die Frage, ob Terminals einfache textbasierte Werkzeuge bleiben oder sich weiterentwickeln sollten, um komplexere Interaktionen zu unterstützen, wobei moderne Lösungen wie GUI-basierte Systeme und Erweiterungen in Terminals wie Kitty erwähnt werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattferraro.dev/posts/cadmium">CADmium: Open-Source Browser-CAD mit Rust und WebAssembly sucht Unterstützung in der Community</a></h2>
<ul>
<li>CADmium ist ein quelloffenes, browserbasiertes CAD-Programm, das sich in der Entwicklung befindet und die Unterstützung der Community über Discord sucht.</li>
<li>Das Projekt zielt darauf ab, einen 2D-Physiksimulator für die Lösung von Beschränkungen zu verwenden und führt &quot;Truck&quot; ein, einen modernen b-rep-Kernel in Rust, der Speichersicherheit und Web-Kompatibilität bietet.</li>
<li>CADmium schlägt eine &quot;Resilient Modeling Strategy&quot; (RMS) für eine bessere Wiederverwendbarkeit von Entwürfen vor und sucht Hilfe bei der Rust-Programmierung, der computergestützten Geometrie, der Verbesserung von Three.js und der Finanzierung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40428827">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>CADmium ist ein neues browserbasiertes CAD-Programm, das den parametrischen Kern von Truck verwendet und eine Open-Source-Alternative zu kommerzieller CAD-Software wie SolidWorks bieten soll.</li>
<li>Das Projekt hat aufgrund des Potenzials von Truck, die Beschränkungen anderer Kernel zu überwinden, für Aufregung gesorgt, aber es bestehen auch Bedenken hinsichtlich einer möglichen Umstellung auf ein Abonnementmodell und der Beibehaltung eines lokalen Ansatzes.</li>
<li>In den Diskussionen werden die Komplexität der Implementierung von Verrundungen, die Verfolgung von Kantenreferenzen und das Potenzial von Rust und WASM für CAD-Anwendungen hervorgehoben, wobei bedeutende Innovationen in Open-Source-CAD-Software wie FreeCAD gesehen werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.erlang.org/blog/highlights-otp-27/">Erlang/OTP 27: Markdown-Dokumente, dreifach zitierte Zeichenketten und erweiterte Profiling-Tools</a></h2>
<ul>
<li>Erlang/OTP 27 führt ein überarbeitetes Dokumentationssystem ein, das Markdown und ExDoc verwendet und die Konsistenz durch Einbettung der Dokumentation in den Quellcode verbessert.</li>
<li>Zu den wichtigsten Funktionen gehören Strings in dreifachen Anführungszeichen für eine einfachere Handhabung von mehrzeiligem Text, Sigils für eine bessere Verwaltung von String-Literalen, ein neues JSON-Modul, Prozessbeschriftungen und eine verbesserte SSL-Client-seitige Klammerung.</li>
<li>Zu den weiteren Aktualisierungen gehören mehrere Trace-Sessions, native Coverage-Unterstützung, ein neues Profiling-Tool (tprof), neue Timer-Funktionen, ETS (Erlang Term Storage)-Erweiterungen und die Abschaffung von Archiven aufgrund von Leistungsproblemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40424982">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/OTP 27 wird wegen seines überlegenen Gleichzeitigkeitsmodells, seiner leichtgewichtigen Prozesse und seiner robusten Fehlerbehandlung hervorgehoben, wodurch es im Vergleich zu traditionellen Sprachen wie C++, C# und Python effizient für verteilte Software ist.</li>
<li>Die neue Erlang 27-Dokumentation, die das System von Elixir übernimmt und mit Sprachen wie Gleam integriert ist, wird positiv aufgenommen, wobei die Übernahme von ExDoc als eine bedeutende Verbesserung angesehen wird.</li>
<li>Trotz seiner Stärken wird Erlangs fehlende statische Typisierung als potenzieller Nachteil für die Leistung und Wartbarkeit in größeren Projekten genannt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andymatuschak.org/hmwl/">Lernen neu denken: KI, projektbasierte Bildung und die Zukunft der personalisierten Nachhilfe</a></h2>
<ul>
<li>Der Text unterstreicht die Bedeutung immersiver, sinnvoller Aktivitäten gegenüber traditionellen Lernmethoden und plädiert für ein Gleichgewicht zwischen entdeckungsbasiertem und strukturiertem Lernen.</li>
<li>Sie unterstreicht das Potenzial der KI für eine personalisierte, kontextbezogene Bildungsunterstützung, die Echtzeit-Anleitungen und dynamische Medien integriert, um das Lernen und die Gedächtnisleistung zu verbessern.</li>
<li>Ethische Bedenken über KI in der Bildung werden angesprochen und ein schülergesteuerter, forschender Ansatz befürwortet, wie er in Andy Matuschaks Vortrag &quot;How might we learn?&quot; bei UCSD Design@Large diskutiert wurde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40424536">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden die Grenzen aktueller KI, insbesondere großer Sprachmodelle wie GPT-4, in Bildungsumgebungen aufgrund hoher Fehlerquoten und irreführender Ergebnisse kritisiert.</li>
<li>Er untersucht die Vor- und Nachteile von Systemen zur räumlichen Wiederholung wie Anki für die Gedächtnisbildung und stellt fest, dass sie sich zwar gut einprägen, aber bei der Förderung eines tiefgreifenden Verständnisses potenziell unzureichend sind.</li>
<li>In dem Gespräch wird für intuitivere, auf den Menschen ausgerichtete Ansätze in der Bildung und bei der Softwareentwicklung plädiert, wobei die Notwendigkeit betont wird, dass die Technologie die Menschen befähigt und miteinander verbindet, während gleichzeitig Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes berücksichtigt werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ImageOptim/gifski">Gifski: Hochwertige GIFs mit erweiterten Kodierungs- und Integrationsoptionen</a></h2>
<ul>
<li>Gifski ist ein hochwertiger GIF-Encoder, der auf pngquant basiert und Videoframes in GIFs mit effizienten Cross-Frame-Paletten und zeitlichem Dithering konvertiert, was zu Tausenden von Farben pro Frame führt.</li>
<li>Es ist in erster Linie ein Kommandozeilen-Tool, kann aber auch als C-Bibliothek zur Integration in andere Anwendungen kompiliert werden, wobei ausführbare Dateien zum Download oder zur Installation über Homebrew oder Rust&#39;s Cargo zur Verfügung stehen.</li>
<li>Das Tool erfordert den Export von Videoframes als PNGs, bietet Optionen zur Größenanpassung und Qualitätsanpassung und unterstützt die dynamische Erstellung von Bibliotheken mit cargo-c, lizenziert unter AGPL 3 oder höher mit alternativen Lizenzierungsoptionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40426442">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Gifski ist ein optimierter GIF-Encoder, der für seine einfache Integration und seine effizienten Standardeinstellungen bekannt ist, die zusätzliche Optimierungsschritte überflüssig machen.</li>
<li>Die Benutzer schätzen die Fähigkeit von Gifski, statische Binärdateien zu erstellen, was die Einbindung von Anwendungen erleichtert.</li>
<li>Die Diskussion beinhaltet eine Debatte über die Verwendung von GIFs im Vergleich zu modernen Formaten wie WebM und animierten PNGs. Einige Nutzer bevorzugen letztere aufgrund der besseren Qualität und Funktionen, obwohl GIFs für bestimmte Anwendungsfälle wie GitHub Readmes weiterhin beliebt sind.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Scarlett Johansson äußert sich zur Kontroverse um OpenAIs 'Sky'-Stimme" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Scarlett%20Johansson%20%C3%A4u%C3%9Fert%20sich%20zur%20Kontroverse%20um%20OpenAIs%20%22Sky%22-Stimme&subheading=Dienstag%2C%2021.%20Mai%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/05/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/20&#39;</h2>
<h1>2024-05-20</h1>
<h2><a href="https://idlewords.com/2024/5/the_lunacy_of_artemis.htm">Kritik am Artemis-Programm der NASA: Hohe Kosten, Komplexität und Ineffizienz</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel kritisiert das Artemis-Programm der NASA wegen seiner Komplexität, seiner hohen Kosten und seiner Ineffizienz im Vergleich zu den Apollo-Missionen, trotz technologischer Fortschritte.</li>
<li>Zu den Hauptkritikpunkten gehören die hohen Kosten und die veraltete Technologie des Space Launch System (SLS), die Konstruktionsprobleme des Orion-Raumschiffs und die zusätzliche Komplexität und das Risiko der Nutzung des Near-Rectilinear Halo Orbit (NRHO).</li>
<li>Der ehrgeizige Zeitplan für die Rückkehr von Menschen auf den Mond bis 2026 wird als unrealistisch angesehen, mit möglichen Verzögerungen und eskalierenden Kosten, wodurch die Gefahr besteht, dass die bemannte Mondlandung immer wieder verschoben wird.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410404">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden die innovativen Lösungen der Apollo-Mission für die Mondfahrt mit den Herausforderungen der modernen Weltraumforschung verglichen und die Komplexität und die Risiken aufgezeigt.</li>
<li>Er kritisiert die Ineffizienzen, bürokratischen Praktiken und veralteten Technologien der NASA und stellt sie den innovativen Ansätzen von SpaceX gegenüber.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit den politischen und finanziellen Einschränkungen des Artemis-Programms der NASA, plädiert für kostengünstigere Robotermissionen und erkundet die Beweggründe und Vorteile der Weltraumforschung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/3m-forever-chemicals-pfas-pfos-inside-story">3M unterdrückte jahrzehntelang die Erkenntnisse eines Chemikers über giftiges PFOS im menschlichen Blut</a></h2>
<ul>
<li>Kris Hansen, Chemikerin bei 3M, entdeckte 1997, dass PFOS, eine schädliche Chemikalie, im menschlichen Blut vorkommt, aber ihre Forschung wurde von ihren Vorgesetzten gestoppt, die ihr die Sicherheit des Stoffes versicherten.</li>
<li>Jahrzehnte später ordnet die EPA die Entfernung von PFAS-Chemikalien aus dem Trinkwasser an und enthüllt, dass 3M seit den 1970er Jahren von der Giftigkeit von PFOS wusste, die Produktion aber fortsetzte.</li>
<li>Trotz eines 12,5-Milliarden-Dollar-Vergleichs zur Beseitigung der PFAS-Kontamination sind die vollen Kosten und die Verantwortung nach wie vor ungelöst, und Hansen engagiert sich nun ehrenamtlich im Umweltschutz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40414316">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Führungskräfte von 3M überzeugten den Wissenschaftler Johnson, schädliche Erkenntnisse über PFOS-Chemikalien zu verheimlichen, was eine Kultur verdeutlicht, die davon abhält, solche Bedenken anzusprechen.</li>
<li>Die Diskussion kritisiert die Geheimhaltung und die ethischen Probleme von 3M und plädiert für unabhängige Forschung, strengere Vorschriften und harte Strafen für das Fehlverhalten des Unternehmens.</li>
<li>Der Text unterstreicht die Notwendigkeit eines verbesserten Schutzes von Hinweisgebern und systemischer Reformen, um Unternehmen und Führungskräfte für unethisches Handeln zur Verantwortung zu ziehen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://charm.li/">Operation CHARM: Universeller Zugang zu Autoreparaturhandbüchern für alle wichtigen Marken</a></h2>
<ul>
<li>Operation CHARM bietet Autoreparaturhandbücher für verschiedene Fahrzeugmarken wie Acura, Audi, BMW, Chevrolet, Ford, Honda und Toyota.</li>
<li>Ziel der Initiative ist es, die Handbücher für die Öffentlichkeit leicht zugänglich zu machen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409588">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Operation CHARM (charm.li) bietet raubkopierte Autoreparaturhandbücher, hauptsächlich von ALLDATA, bis zum Jahr 2013 an, da neuere Handbücher auf Abonnementbasis erstellt werden und schwieriger zu archivieren sind.</li>
<li>Der Dienst ist in Nordamerika weiter verbreitet, deckt aber bestimmte Modelle, insbesondere nicht-amerikanische Fahrzeuge, nicht ab und steht wegen Urheberrechtsverletzungen und unvollständiger Informationen in der Kritik.</li>
<li>In modernen Fahrzeughandbüchern wird der Schwerpunkt auf den Austausch von Teilen und nicht auf eine detaillierte Fehlersuche gelegt, was Reparaturen für Gelegenheitsmechaniker aufgrund der erforderlichen Spezialausrüstung schwieriger macht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.uber.com/blog/migrating-from-dynamodb-to-ledgerstore/">Uber migriert erfolgreich Billionen von Ledger-Daten zu Custom LedgerStore</a></h2>
<ul>
<li>Uber migrierte mehr als eine Billion Ledger-Dateneinträge von DynamoDB zu seinem eigens entwickelten LedgerStore (LSG), um die Kosteneffizienz zu erhöhen, die Architektur zu vereinfachen und die Leistung zu verbessern.</li>
<li>Die Migration umfasste 1,2 PB unveränderliche Datensätze und 0,5 PB sekundäre Indizes, wobei die Vollständigkeit und Korrektheit der Daten ohne Unterbrechung des Betriebs sichergestellt und eine Genauigkeit von 99,99 % erreicht wurde.</li>
<li>Der Prozess nutzte Apache Spark für die Verarbeitung großer Datenmengen und begegnete Herausforderungen wie Code-Fehlern und RPC-Zeitüberschreitungen mit Ratenbegrenzern und konservativen Rollout-Strategien, so dass die zweijährige Migration ohne Ausfallzeiten abgeschlossen werden konnte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40413891">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Migration der 1,7 Petabyte Ledger-Daten von Uber von DynamoDB zu SQLite ist aufgrund der Skalierbarkeit von SQLite und des hohen Schreibvolumens nicht praktikabel.</li>
<li>In der Diskussion werden die Kosteneinsparungsstrategien von Uber kritisch hinterfragt und die Machbarkeit und die versteckten Kosten benutzerdefinierter Lösungen gegenüber kommerziellen Cloud-Diensten wie DynamoDB in Frage gestellt.</li>
<li>Das Gespräch verdeutlicht die Bedeutung einer effizienten Datenspeicherung, die Komplexität der Migration von Unternehmenssystemen und die Notwendigkeit einer gründlichen Dokumentation und zuverlässiger Benchmarks, um Kunden zu gewinnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/hertz-charging-a-tesla-renter-for-gas-was-not-an-isolated-incident">Hertz berechnet Tesla-Mietern aufgrund eines Systemfehlers zu viel Geld für Benzin und fordert Rückerstattung</a></h2>
<ul>
<li>Aufgrund eines &quot;Systemfehlers&quot;, der über ein Jahr lang andauerte, hat Hertz seinen Kunden bei der Anmietung von Elektrofahrzeugen (EVs), insbesondere Teslas, fälschlicherweise Benzin berechnet.</li>
<li>Das Unternehmen hat das Problem behoben und bietet den betroffenen Kunden Rückerstattungen und Gutschriften an, aber der Kundendienst wurde als schwer erreichbar kritisiert.</li>
<li>Diese Abrechnungsfehler und Probleme mit dem Kundenservice haben zu Unzufriedenheit geführt und könnten möglicherweise künftige Anmietungen von Elektrofahrzeugen bei Hertz verhindern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410341">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Hertz wurde beschuldigt, Tesla-Mietern Benzinkosten in Rechnung zu stellen. Dies wirft ein Schlaglicht auf weitere fragwürdige Abrechnungspraktiken in der Autovermietungsbranche, einschließlich exorbitanter Gebühren für Dienstleistungen wie EZ Pass ohne klare Offenlegung.</li>
<li>Aufgrund verwirrender Rechnungen und des Kleingedruckten ist es für die Kunden schwierig, diese Gebühren anzufechten, was zu Frustrationen führt und dazu, dass sie diese Unternehmen meiden; zu den Problemen gehören falsche Gebühren, langsame Rückerstattungen und Verkaufstaktiken mit hohem Druck.</li>
<li>In der Diskussion wird die Notwendigkeit strengerer Vorschriften und eines stärkeren Verbraucherschutzes hervorgehoben, wobei strengere Strafen für unternehmerisches Fehlverhalten, verschärfte Verbraucherschutzgesetze und die Möglichkeit der Inanspruchnahme von Gerichten für geringfügige Forderungen oder gesetzgeberische Maßnahmen vorgeschlagen werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jonatron.github.io/randomstuff/pivolt/">Raspberry Pi 5 auf 3,3 GHz bringen: Minimaler Zuwachs trotz Spannungshack</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor versuchte, eine Übertaktung von 3,14 GHz auf einem Raspberry Pi 5 zu erreichen, stellte aber fest, dass das System bei 3,3 GHz instabil war.</li>
<li>Um dies zu erreichen, umging der Autor die von der Firmware des Raspberry Pi vorgegebene Grenze von 1 V, indem er den Systemspeicher modifizierte und einen Dienst zur Verwaltung der CPU-Frequenz und -Spannung einrichtete.</li>
<li>Trotz der höheren Taktfrequenz waren die Leistungssteigerungen minimal, was darauf hindeutet, dass sich der Aufwand möglicherweise nicht lohnt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409718">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Benutzer namens jonatron übertaktete einen Raspberry Pi 5 auf 3,14 GHz und übertraf damit den bisherigen Rekord von Jeff Geerling (3,3 GHz).</li>
<li>In den Diskussionen wurde die optimale Standardgeschwindigkeit von 2,4 GHz für den BCM2712-Chip hervorgehoben, da die Erträge bei höheren Geschwindigkeiten abnehmen und der Stromverbrauch steigt.</li>
<li>Das Gespräch umfasste Debatten über Kühlmethoden, Leistungsvergleiche mit älteren CPUs und die fehlende Unterstützung von Hardwarebeschleunigung im Linux Mainline-Kernel für den Raspberry Pi 5.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40415646">Überbrückung der Kluft: Warum Arbeitsuchende und Arbeitgeber Schwierigkeiten haben, Kontakte zu knüpfen</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor erörtert das Paradoxon, dass sowohl Arbeitssuchende als auch Arbeitgeber Schwierigkeiten haben, geeignete Kandidaten zu finden, da die Stellenausschreibungen oft entweder zu spezifisch oder zu weit gefasst sind.</li>
<li>Sie verweisen auf die hohen Kosten von Stellenausschreibungsplattformen und die Risiken, die mit der Einstellung der falschen Bewerber verbunden sind, insbesondere für Start-ups.</li>
<li>Der Autor bittet um Beiträge zu effektiven Lösungen und Erfahrungen anderer, um die Kluft zwischen Stellenangeboten und tatsächlichen Stellenanforderungen zu überbrücken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40415646">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Arbeitsmarkt steht vor dem Paradoxon, dass Arbeitssuchende Schwierigkeiten haben, eine Stelle zu finden, und dass Arbeitgeber aufgrund unpassender Stellenausschreibungen und unrealistischer Erwartungen keine geeigneten Bewerber finden können.</li>
<li>Die strukturelle Arbeitslosigkeit in der Technologiebranche wird durch ein Missverhältnis zwischen Qualifikationsangebot und -nachfrage und ineffiziente Einstellungspraktiken wie algorithmische Filter und nicht standardisierte Lehrpläne verschärft.</li>
<li>Zu den vorgeschlagenen Lösungen gehören Umschulungen, die Vereinfachung von Vorstellungsgesprächen, die Konzentration auf wesentliche Fähigkeiten und die Verbesserung der Vernetzung, während die Verwendung von IQ-Tests, Offshoring und die Notwendigkeit besserer Strategien für die Ausbildung und Bindung von Mitarbeitern kritisiert werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://codeanlabs.com/blog/research/cve-2024-4367-arbitrary-js-execution-in-pdf-js/">Kritische Sicherheitslücke in PDF.js ermöglicht willkürliche JavaScript-Ausführung</a></h2>
<ul>
<li>Codean Labs entdeckte CVE-2024-4367, eine Schwachstelle in Mozillas PDF.js, die die Ausführung von beliebigem JavaScript ermöglicht, wenn ein bösartiges PDF geöffnet wird, was ein erhebliches Sicherheitsrisiko darstellt.</li>
<li>Diese Sicherheitslücke betrifft alle Firefox-Benutzer und kann zu XSS-Angriffen (Cross-Site Scripting) und der Ausführung von nativem Code in Electron-Anwendungen führen.</li>
<li>Das Problem kann durch ein Update von PDF.js auf Version 4.2.67 oder höher, die Überprüfung von Abhängigkeiten und die Anpassung von Sicherheitseinstellungen entschärft werden. Das Problem wurde Mozilla am 26. April 2024 gemeldet, und die Korrekturen wurden bis Mitte Mai 2024 veröffentlicht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40414718">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>CVE-2024-4367 ist eine Sicherheitslücke in PDF.js, die die beliebige Ausführung von JavaScript ermöglicht, was zu Cross-Site-Scripting (XSS)-Angriffen führen kann.</li>
<li>In der Diskussion wird die Komplexität der Web-Sicherheit hervorgehoben, insbesondere in Bezug auf clientseitiges JavaScript und nicht vertrauenswürdige Eingaben, und es wird vorgeschlagen, PDF-Viewer auf verschiedenen Ursprungsgeräten zu isolieren.</li>
<li>Die Teilnehmer erörtern die Auswirkungen der Verwendung von PDF.js auf die Sicherheit, wobei der Schwerpunkt auf XSS-Risiken liegt, und empfehlen die Implementierung robuster Content Security Policies in Anwendungen, die PDF.js einbetten, wie z. B. Electron-Anwendungen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mcinglis/c-style">Grundlegende C-Programmierpraktiken für Lesbarkeit und Wartbarkeit</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor betont, dass Korrektheit, Lesbarkeit, Einfachheit und Wartbarkeit in der C-Programmierung Vorrang vor Geschwindigkeit haben, und plädiert für klaren und wartbaren Code vor Optimierung.</li>
<li>Zu den wichtigsten Praktiken gehören die Verwendung moderner C-Standards (vorzugsweise C11), die Vermeidung von Nicht-Standard-Erweiterungen, die Verwendung von Leerzeichen anstelle von Tabulatoren, die Beibehaltung von Zeilen mit weniger als 79 Zeichen und die Beibehaltung eines konsistenten amerikanischen Englisch in Code und Dokumentation.</li>
<li>Der Leitfaden rät von komplexen Konditionalen, Switch-Anweisungen und Makros ab, die den Kontrollfluss verschleiern, und empfiehlt die Verwendung von <code>const</code> für die Unveränderlichkeit, die Vermeidung von Typen ohne Vorzeichen und die Bevorzugung unveränderlicher Datenstrukturen und reiner Funktionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409956">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Autor von &quot;C Style: Meine bevorzugten C-Programmierpraktiken&quot; erörtert ihre sich weiterentwickelnden Ansichten über den Coding-Stil, wobei sie den Schwerpunkt auf mechanistische Durchsetzung und Echtzeit-Feedback für bessere Code-Qualität legen.</li>
<li>Zu den wichtigsten Themen gehören der Ausgleich zwischen Lesbarkeit und Leistung, die Vermeidung verfrühter Optimierungen und kontextabhängige Entscheidungen bei der eingebetteten Programmierung.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich mit Coding-Standards wie der 80-Zeichen-Zeilenbegrenzung, Tabulatoren vs. Leerzeichen und Best Practices wie der Verwendung von Clang-Sanitizern, der Verwaltung von Abhängigkeiten und der Minimierung des Variablenbereichs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lofibucket.com/articles/64k_intro.html">Einblick in die Entstehung von &quot;Guberniya&quot;: Ein 64k Intro aus der Revision 2017</a></h2>
<ul>
<li>Pekka Väänänens Artikel auf lofibucket.com behandelt die Erstellung des 64k-Intros &quot;Guberniya&quot;, das auf der Demo-Party der Revision 2017 vorgestellt wurde, und bietet eine Einführung in die Demoszene sowie einen detaillierten Rückblick auf das Projekt.</li>
<li>Das Projekt wurde von einem sechsköpfigen Team unter Verwendung von C++, OpenGL und verschiedenen Rendering-Techniken in vier Monaten entwickelt, wobei Einflüsse aus &quot;Half-Life 2&quot;, isländischen Landschaften und dem Film &quot;Koyaanisqatsi&quot; einflossen.</li>
<li>Zu den technischen Highlights gehören die Verwendung von Visual Studio 2013, ein benutzerdefinierter Tastatur-Hook für die Live-Shader-Bearbeitung, GNU Rocket fork für Animationen, Raymarching mit der Bibliothek &quot;hg_sdf&quot; und eine benutzerdefinierte GPU-basierte diskrete Fourier-Transformation für das Time-Stretching von Audio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40414565">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt der Diskussion stehen 64k-Intros, eine Form der digitalen Kunst, die auf eine Dateigröße von 64 Kilobyte beschränkt ist, wobei der kreative Prozess gegenüber technischen Erklärungen im Vordergrund steht.</li>
<li>Die Teilnehmer stellen eine Verschiebung in der Demoszene-Community hin zu kleineren Intros (4k/1k) fest, da der Aufwand für 64k-Intros sehr hoch ist. Sie schlagen vor, den Erstellungsprozess aufzuzeichnen oder live zu streamen, um den kreativen Prozess festzuhalten.</li>
<li>Das Gespräch verdeutlicht die sich verändernden Erwartungen und die verbesserten Werkzeuge, die die Produktion von hochwertigen 64k-Intros immer anspruchsvoller machen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/reflections-on-our-responsible-scaling-policy">Verfeinerung einer verantwortungsvollen Skalierungspolitik zur Verhinderung von KI-Missbrauch und zur Gewährleistung der Sicherheit</a></h2>
<ul>
<li>Der Beitrag &quot;Policy Reflections on our Responsible Scaling Policy&quot; (Überlegungen zu unserer Politik der verantwortungsvollen Skalierung) beschreibt die Entwicklung der Responsible Scaling Policy (RSP) zur Verhinderung von Sicherheitsmängeln und des Missbrauchs fortgeschrittener Modelle, wobei der Schwerpunkt auf robusten Sicherheitsstandards und einer iterativen Erweiterung der Politik liegt.</li>
<li>Zu den wichtigsten Verpflichtungen gehören die Ermittlung und Prüfung von Red Line Capabilities&quot;, die Umsetzung des ASL-3-Standards für strenge Sicherheit und die Bildung eines interdisziplinären Teams zur Integration von Praktiken aus Bereichen wie nukleare Sicherheit und Cybersicherheit.</li>
<li>Ziel der Organisation ist es, die Zusammenarbeit zwischen der Industrie zu fördern und die Regierung über die Rahmenbedingungen für das Risikomanagement zu informieren, und es ist geplant, diese auf dem AI Seoul Summit zu diskutieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40411115">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die &quot;Responsible Scaling Policy&quot; von Anthropic zielt darauf ab, risikoreiche KI-Fähigkeiten wie Biowaffen und Cybersecurity-Bedrohungen zu bekämpfen, indem sie künftige Risiken und strenge Eindämmungsmaßnahmen betont.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass die Politik zu nachsichtig und grundlegend sei, und fordern strengere Standards, eine verbesserte KI-Autonomie und ein Gleichgewicht zwischen Innovation und Sicherheit.</li>
<li>In der Debatte werden unterschiedliche Ansichten über die Sicherheit, Transparenz und ethischen Auswirkungen von KI deutlich. Einige betonen die verantwortungsvolle Entwicklung und das Verständnis der Öffentlichkeit, während andere glauben, dass KI-Risiken zu Marketing- oder Regulierungszwecken übertrieben werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.amygoodchild.com/blog/what-is-generative-art">Generative Kunst erforschen: Der Schnittpunkt von Algorithmen, Natur und Kreativität</a></h2>
<ul>
<li>Bei der generativen Kunst geht es um die Schaffung von Kunstwerken durch autonome Prozesse, die Elemente wie Zufall, Regeln und natürliche Systeme nutzen, wobei PRNGs Variabilität und echten Zufall aus natürlichen Phänomenen einbringen.</li>
<li>Der Text hebt Pioniere wie Vera Molnar hervor und erforscht prozedurale Generierung, regelbasierte Kunst und emergente Verhaltensweisen anhand von Beispielen wie Sol LeWitts Anweisungen und Conways Game of Life.</li>
<li>Das Gleichgewicht der Kontrolle zwischen Künstler und Maschine wird anhand von Beispielen datengesteuerter und künstlicher Kunst hervorgehoben, und der Artikel ermutigt zu weiterer Erforschung und Innovation im sich entwickelnden Bereich der generativen Kunst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410603">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion über generative Kunst werden verschiedene Werkzeuge, historische Kontexte und Programmiersprachen wie Swift und JavaScript untersucht und Plattformen wie Context Free Art und AARON vorgestellt.</li>
<li>In den Beiträgen wird die Monetarisierung generativer Kunst durch NFTs erörtert, wobei ein Gleichgewicht zwischen künstlerischem Vergnügen und kommerzieller Rentabilität hergestellt wird, und die Rolle des Zufalls und der Algorithmen bei der Schaffung von Kunst diskutiert.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich auch mit den Auswirkungen der KI auf traditionelle Kunstbereiche, dem Potenzial von Open-Source-Lösungen und dem Bedarf an menschlicher Verbindung und Erzählung in generativen Ergebnissen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dheera/scripts/blob/master/ffmpeg-english">GitHub-Skript &#39;ffmpeg-english&#39; erfasst sekündlich Videobilder im JPG-Format</a></h2>
<ul>
<li>Das GitHub-Repository &quot;dheera/scripts&quot; enthält ein Skript namens &quot;ffmpeg-english&quot; mit 50 Codezeilen.</li>
<li>Das Repository hat 8 Forks und 45 Sterne erhalten, was auf ein mäßiges Interesse und Engagement der Community hinweist.</li>
<li>Es enthält umfassende Funktionen wie Issues, Pull-Requests, Actions, Projekte und ein Wiki sowie den aktuellen Commit-Verlauf und Dateimetadaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410637">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die GitHub-Diskussion konzentriert sich auf die sekündliche Aufnahme von Bildern von <code>/dev/video0</code> mit <code>ffmpeg</code>. Die Nutzer schlagen Alternativen wie GitHub Copilot CLI vor und äußern Sicherheitsbedenken über KI-generierte Befehle.</li>
<li>Die Nutzer empfehlen Tools wie <code>aichat</code> und <code>subprocess.Popen</code> für eine sicherere Ausführung und diskutieren über das Gleichgewicht zwischen Bequemlichkeit und Sicherheit bei der Erzeugung von KI-Befehlen.</li>
<li>Das Gespräch unterstreicht, wie wichtig es ist, Befehle zu verstehen und zu überprüfen, unabhängig davon, ob sie von KI generiert oder von Menschen geschrieben wurden, und erörtert die Integration von KI in Befehlszeilenschnittstellen mit Vorsichtsmaßnahmen wie Docker-Containern und Benutzerbestätigungen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mzucker.github.io/2016/10/11/unprojecting-text-with-ellipses.html">Korrektur perspektivischer Textverzerrungen durch transformierte Ellipsen: Ein vereinfachter Ansatz</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel stellt eine vereinfachte Methode zur Korrektur von perspektivischen Verzerrungen in Textfotografien mit Hilfe von transformierten Ellipsen vor, die von einer komplexen Methode von Carlos Merino-Gracia et al. inspiriert ist.</li>
<li>Der Ansatz umfasst eine Schwellenwertberechnung und die Kennzeichnung verbundener Komponenten, um die Buchstaben zu isolieren. Anschließend wird das Bild mithilfe von Homographien (einer 8-Parameter-Matrix) so angepasst, dass die Buchstabenformen einheitliche Flächen haben.</li>
<li>Die Methode, die perspektivische, rotierende und schiefe Transformationen umfasst, ist effektiv und der Code ist auf GitHub verfügbar, obwohl er nicht dem neuesten Stand der Technik entspricht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409757">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel beschreibt eine Methode zur Korrektur von perspektivischen Verzerrungen in Texten mit Hilfe von linearer Algebra, Matrixmultiplikation und der Hough-Transformation.</li>
<li>Bei dieser Technik ist es nicht erforderlich, Wort- oder Seitengrenzen zu erkennen, was manche als kompliziert empfinden, aber in verschiedenen Szenarien nützlich sein kann.</li>
<li>Dabei werden die Komplexität und die Wirksamkeit der Methode sowie Alternativen für die Textkorrektur, insbesondere bei Bildern, erörtert.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kritik am Artemis-Programm der NASA: Hohe Kosten, Komplexität und Ineffizienz" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kritik%20am%20Artemis-Programm%20der%20NASA%3A%20Hohe%20Kosten%2C%20Komplexit%C3%A4t%20und%20Ineffizienz&subheading=Montag%2C%2020.%20Mai%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/05/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
