<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2023 10:09:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-16]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/16&#39;</h2>
<h1>2023-11-16</h1>
<h2><a href="https://younganimator.uk/winner/1699875910225x437970782709919500">Blender, ein 16-Jähriger, gewinnt den Wettbewerb &quot;UK Young Animator of the Year</a></h2>
<ul>
<li>Der Wettbewerb Young Animator of the Year UK bietet Unterstützung und Ressourcen für junge Animatoren im Vereinigten Königreich.</li>
<li>Animatoren können sich am Wettbewerb beteiligen und ihre Arbeiten über die Website des Wettbewerbs einreichen.</li>
<li>Der Wettbewerb wird von Blue Zoo Animation Studio unterstützt und hat eine Datenschutzrichtlinie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38282166">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Euan, ein 16-Jähriger, wurde für seine in Blender erstellte Animation mit dem britischen Preis für den jungen Animator des Jahres ausgezeichnet.</li>
<li>Die Animation erhielt positives Feedback, wobei es kleinere Kritikpunkte an bestimmten Bewegungen gab.</li>
<li>Die Zuschauer waren beeindruckt von dem Talent, dem Können, der technischen Ausführung und der Kreativität des Teenagers, die in der Animation zum Ausdruck kommen, und zogen Vergleiche mit den Arbeiten von Ian Hubert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/19-website-discoverability-crisis/">Die Macht der gegenseitigen Werbung: Eine Lösung für die Krise der Auffindbarkeit von kleinen Websites</a></h2>
<ul>
<li>Die Schwierigkeit, kleine Websites im Internet zu finden, wird diskutiert.</li>
<li>Die Lösung zur Erstellung und gemeinsamen Nutzung von Lesezeichenlisten wird zur Förderung und Entdeckung interessanter Websites vorgeschlagen.</li>
<li>Der Autor betont, dass die gegenseitige Förderung von Websites eine florierende Gemeinschaft von kleinen Websites fördern kann.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38276951">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel und die Diskussion drehen sich um das Problem der Auffindbarkeit von kleinen Websites und den Wunsch nach einem offeneren und vielfältigeren Internet.</li>
<li>Die Teilnehmer äußern ihre Enttäuschung über Social-Media-Plattformen und die Herausforderungen bei der Werbung für kleine Websites.</li>
<li>Zu den Lösungsvorschlägen gehören kuratierte Linkverzeichnisse, Browsererweiterungen für Lesezeichen und die Verwendung von RSS-Feeds.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Nov/15/gpts/">Das Potenzial von GPTs freisetzen: Vom Dejargonisierer zum Code-Interpreter</a></h2>
<ul>
<li>Auf dem OpenAI DevDay wurde die Einführung von GPTs vorgestellt, anpassbare Chatbots, die mit anderen geteilt werden können.</li>
<li>Vom Autor erstellte GPTs, wie der Dejargonizer und der JavaScript Code Interpreter, werden hervorgehoben.</li>
<li>GPTs können privat oder öffentlich sein und sind exklusiv für ChatGPT Plus-Abonnenten verfügbar. Dabei werden mehrere Projekte, die mit GPT-Modellen gebaut wurden, sowie deren Herausforderungen und Grenzen diskutiert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277926">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel untersucht die Verwendung von GPTs in Chatbots und wirft Bedenken hinsichtlich versteckter Verhaltensweisen und Aufforderungen auf.</li>
<li>Die Teilnehmer tauschen ihre Erfahrungen und Gedanken zu GPTs aus, einschließlich Diskussionen über KI-Modelle, Transparenz, Vertrauen und ethische Überlegungen.</li>
<li>Das Gespräch behandelt auch Themen wie die Grenzen des Menschen im Vergleich zur KI, Datenschutzbedenken, die Integration benutzerdefinierter Daten und Verbesserungen in GPT-3.5 und RLHF.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2023/11/15/push-ifs-up-and-fors-down.html">Code optimieren: Ifs nach oben und Fors nach unten verschieben</a></h2>
<ul>
<li>Um effizienteren und fehlerfreien Code zu schreiben, sollten Sie in Erwägung ziehen, bedingte Anweisungen (ifs) in die aufrufende Funktion zu verschieben, anstatt sie innerhalb der aufgerufenen Funktion zu halten.</li>
<li>Die Bearbeitung von Objektstapeln anstelle von Einzelobjekten kann die Leistung verbessern, da die Anlaufkosten gesenkt werden und die Verarbeitungsreihenfolge flexibel gestaltet werden kann.</li>
<li>Durch die Kombination dieser beiden Regeln kann der Code weiter optimiert und die Gesamteffizienz gesteigert werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38282950">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Idee, Code zu optimieren, indem der Änderbarkeit und Korrektheit Vorrang vor der Leistung eingeräumt wird.</li>
<li>Er betont die Bedeutung eines guten Code-Designs, einer guten Architektur und der Verwendung von Early Returns und Guard-Klauseln.</li>
<li>Diskutiert werden die Nachteile der Verlagerung von Bedingungsprüfungen und Schleifen auf den Aufrufer und die Behandlung von NULL-Werten sowie die Entscheidungsfindung im Code und die Vor- und Nachteile der Befolgung von Codierungsrichtlinien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wasmbyexample.dev/home.en-us.html">Wasm: Ein leistungsfähiges Tool für die Webentwicklung und darüber hinaus</a></h2>
<ul>
<li>Die Website bietet eine Lo-Fi-Hip-Hop-Beats-Playlist auf Spotify.</li>
<li>Die Website bietet Informationen und Beispiele zur Verwendung von WebAssembly (Wasm), einem Low-Level-Bytecode, der im Web läuft.</li>
<li>Beispiele auf der Website demonstrieren verschiedene Wasm-Konzepte, den Aufbau gemeinsamer Funktionen in größeren Anwendungen, Ökosystem-Tools, Sprachfunktionen und die Verwendung von Wasm außerhalb des Browsers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38276075">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>WebAssembly (WASM) wird als praktikable Option für die Erstellung sprachübergreifender Bibliotheken diskutiert, mit potenziellen Vorteilen für Sandboxing und Sicherheit.</li>
<li>Es wird ein Vergleich zwischen WASM und anderen Technologien wie COM und Lua angestellt.</li>
<li>Das Potenzial von WASM als Ersatz für JavaScript im Browser wird erforscht, wobei auch die Grenzen der Verwendung von WebGL/Canvas für die Benutzeroberfläche berücksichtigt werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://razberry.substack.com/p/btree-factorio">B-Bäume: Eine Implementierung in das beliebte Spiel Factorio</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel bespricht die Implementierung von B-Trees im Spiel Factorio, einem Fabrikbau-Spiel.</li>
<li>B-Bäume werden als dicke Binärbäume mit mehreren Schlüsseln und Zeigern beschrieben, die für die effiziente Suche und Speicherung großer Mengen von Informationen verwendet werden.</li>
<li>Der Autor demonstriert die Implementierung sowohl eines binären Suchbaums als auch eines B-Baums in Factorio, wobei er die Komplexität der Erstellung eines B-Baums aufgrund seiner größeren Informationskapazität hervorhebt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38279459">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Beitrag untersucht die Anwendung von Prinzipien der Informatik, insbesondere von B-Bäumen, bei der Optimierung von Gürtel-Designs im Spiel Factorio.</li>
<li>Es untersucht den Einsatz von Verteilern und Einlegern zum Sortieren und Filtern von Artikeln auf Bändern.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit dem Konzept des &quot;Meta&quot;-Spiels und erörtert die Grenzen bestimmter Tools im Spiel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2023-11-surgeons-world-eye-transplant.html">US-Chirurgen führen erfolgreich bahnbrechende Ganzaugentransplantation durch</a></h2>
<ul>
<li>Chirurgen in New York haben die weltweit erste vollständige Augentransplantation an einem Mann durchgeführt, der durch einen Stromschlag schwere Verletzungen erlitten hatte.</li>
<li>Bei dem Eingriff wurde das gesamte linke Auge, einschließlich der Blutversorgung und des Sehnervs, von einem Spender auf den Empfänger transplantiert.</li>
<li>Es ist zwar ungewiss, ob der Mann mit dem transplantierten Auge wieder sehen wird, aber Experten sind optimistisch und untersuchen fortschrittliche Techniken wie die Regeneration des Sehnervs und Gentherapie, um die Wiederherstellung des Sehvermögens zu verbessern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277412">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>US-Chirurgen haben zum ersten Mal ein ganzes Auge im Rahmen einer Gesichtstransplantation verpflanzt, um einem Patienten mit geschädigten Augen und gesundem Gehirn das Sehvermögen wiederzugeben.</li>
<li>Obwohl das Gehirn des Patienten Signale vom transplantierten Auge empfing, konnte er nicht sehen, was zu Untersuchungen über Unterschiede im Sehvermögen und darüber, wie das Gehirn visuelle Daten interpretiert, führte.</li>
<li>Diskussionen über das Verfahren betreffen die Zertifizierung des Chirurgen, die Herausforderungen bei der Augentransplantation, die potenziellen Vorteile der Neuroplastizität, den Nutzen von teilweise funktionierenden Augen, die Organspenderate und die Skepsis gegenüber der Regeneration des Sehnervs. Der Erfolg des Verfahrens und die Chancen des Patienten, sein Sehvermögen wiederzuerlangen, sind nach wie vor ungewiss, und die Meinungen gehen auseinander.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/11/15/23960345/microsoft-cpu-gpu-ai-chips-azure-maia-cobalt-specifications-cloud-infrastructure">Microsoft stellt Azure Maia 100 und Azure Cobalt 100 vor: Kundenspezifische Chips zur Verbesserung von Cloud-KI und allgemeinen Cloud-Diensten</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft hat seinen eigenen KI-Chip, Azure Maia 100, und eine Arm-basierte CPU, Azure Cobalt 100, für seine Cloud-Infrastruktur entwickelt.</li>
<li>Diese Chips sind darauf ausgelegt, die Leistung und Energieeffizienz zu verbessern, um der wachsenden Nachfrage nach KI-Fähigkeiten gerecht zu werden.</li>
<li>Der Azure Maia 100 Chip ist speziell für Cloud-KI-Workloads konzipiert, während die Azure Cobalt CPU für allgemeine Cloud-Dienste gedacht ist. Beide werden im Jahr 2024 verfügbar sein und sollen den Kunden mehr Auswahlmöglichkeiten bei der Infrastruktur bieten und die Abhängigkeit von Nvidia verringern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38278171">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft schließt sich Google und Amazon bei der Entwicklung kundenspezifischer Siliziumchips für seine Cloud-Dienste an und signalisiert damit eine Verlagerung hin zum internen Chipdesign.</li>
<li>In dem Artikel werden die Herausforderungen beim Einstieg in die Halbleiterindustrie und die Dominanz von TSMC auf dem Markt für Chipherstellung erörtert.</li>
<li>Microsofts Beteiligung an der Entwicklung von KI-Chips und die potenzielle Übernahme von OpenAI werden erwähnt und unterstreichen den Fokus des Unternehmens auf KI-Technologie.</li>
<li>Microsofts erfolgloser Versuch, Nintendo zu übernehmen, und die Übernahme eines angeschlagenen Studios in der Spieleindustrie werden diskutiert.</li>
<li>Das Monopol von NVIDIA bei der Ausbildung und die Konkurrenz zu Intels Gaudi-Chip werden ebenso erwähnt wie die Bedeutung von Software bei der Auswahl einer Cloud-Plattform.</li>
<li>Microsofts eigene KI-Chips, Maia und Cobalt, werden ausführlich vorgestellt, was das Engagement des Unternehmens bei der Entwicklung eigener Chips verdeutlicht.</li>
<li>Der Trend, dass Unternehmen ihre eigenen Chips entwickeln, und das Potenzial von ARM-Prozessoren werden diskutiert.</li>
<li>Der Vorteil von NVIDIA auf dem Markt ist auf sein Software-Ökosystem zurückzuführen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/11/ai-outperforms-conventional-weather-forecasting-for-the-first-time-google-study/">KI-Meteorologiemodell GraphCast übertrifft herkömmliche Methoden bei der Wettervorhersage: Google-Studie</a></h2>
<ul>
<li>Das KI-Meteorologiemodell GraphCast von Google DeepMind hat herkömmliche Wettervorhersagemethoden bei der Vorhersage des globalen Wetters bis zu 10 Tage im Voraus übertroffen, so eine Studie in Science.</li>
<li>GraphCast übertraf das System des Europäischen Zentrums für mittelfristige Wettervorhersage (ECMWF) in 90 % der Messgrößen und zeigte damit eine überlegene Leistung.</li>
<li>Das KI-Modell kann Hunderte von Wettervariablen innerhalb einer Minute vorhersagen und bietet sowohl Schnelligkeit als auch Genauigkeit, wird aber als Ergänzung zu bestehenden Techniken betrachtet und nicht als Ersatz. Auch das ECMWF und das britische Met Office arbeiten an ihren KI-Modellen für die Wettervorhersage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277430">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Studie von Google zeigt, dass die KI-Technologie zum ersten Mal die traditionelle Wettervorhersage übertrumpft hat.</li>
<li>Dies deutet darauf hin, dass künftige Wettervorhersagen durch den Einsatz von KI wesentlich genauer werden könnten.</li>
<li>Die Studie unterstreicht das Potenzial der KI zur Verbesserung verschiedener Aspekte der Wettervorhersage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Firefox-Change-Wayland-Release">Firefox wird Wayland in der nächsten Version standardmäßig aktivieren</a></h2>
<ul>
<li>Der Firefox-Browser wird nun nach zwei Jahren standardmäßig Wayland aktiviert haben, nachdem ein Mozilla-Fehler behoben wurde, der das Wayland-Backend als veröffentlichungsreif einstufte.</li>
<li>Diese Änderung wird in Firefox 121 implementiert, der am 19. Dezember veröffentlicht werden soll.</li>
<li>Zusammen mit anderen Fortschritten in Wayland deutet dies darauf hin, dass 2024 ein wichtiges Jahr für den Linux-Desktop sein wird.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38281264">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla Firefox erwägt, Wayland als Standardprotokoll für Linux-Desktop-Umgebungen zu aktivieren und damit das X Window System zu ersetzen.</li>
<li>Die Meinungen der Nutzer über Wayland gehen auseinander: Einige loben die Leistung und die Qualität der Darstellung, andere kritisieren die Komplexität und die Notwendigkeit zusätzlicher Lösungen.</li>
<li>Die Diskussionen konzentrieren sich auch auf die Stabilität der Software, Erfahrungen mit Wayland in verschiedenen Anwendungen und die Auswirkungen der Umstellung auf Benutzer, die derzeit X11 verwenden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/society/2023/nov/16/australia-antibiotics-overuse-drug-resistant-infections">Australiens übermäßiger Einsatz von Antibiotika führt zum Anstieg arzneimittelresistenter Infektionen</a></h2>
<ul>
<li>Der übermäßige Einsatz von Antibiotika in Australien führt dazu, dass häufige Infektionen resistent gegen Medikamente werden.</li>
<li>Mehr als ein Drittel der Bevölkerung hat im Jahr 2022 mindestens ein antimikrobielles Mittel verschrieben bekommen, was einen Anstieg gegenüber dem Vorjahr bedeutet.</li>
<li>Australien weist weltweit die siebthöchste Verschreibungsrate für antimikrobielle Mittel auf, und der Missbrauch und die übermäßige Verwendung von Antibiotika tragen zum Anstieg arzneimittelresistenter Infektionen bei. Der Bericht betont die Notwendigkeit, die kulturelle Erwartung an Antibiotika als Lösung für jedes Problem zu ändern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38281137">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der übermäßige Einsatz von Antibiotika in Australien, insbesondere in der Viehzucht, trägt zur Zunahme arzneimittelresistenter Infektionen bei.</li>
<li>Es werden Bedenken geäußert über die Auswirkungen von Antibiotika auf die Antibiotikaresistenz beim Menschen sowie über die wirtschaftlichen und ökologischen Folgen des Antibiotikaeinsatzes in der Nutztierhaltung.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über die möglichen Gesundheitsrisiken des Fleischkonsums und die Verschreibungspraxis von Ärzten in Australien und den USA.</li>
<li>Es werden persönliche Erfahrungen und Meinungen über den Einsatz von Antibiotika ausgetauscht, wobei einige Personen ihre Besorgnis über die Darmgesundheit und die übermäßige Verschreibung zum Ausdruck bringen.</li>
<li>Australien steht an 7. Stelle, was den übermäßigen Einsatz von Antibiotika angeht, was den Bedarf an erschwinglichen Alternativen angesichts der zunehmenden Arzneimittelresistenz unterstreicht.</li>
<li>Auch die Wirksamkeit von Wasser und der Placebo-Effekt zur Verbesserung der Gesundheit werden erörtert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/15/fbi_director_fisa_section_702/">FBI-Direktor widersetzt sich dem Erfordernis eines Haftbefehls für FISA-Abschnitt 702</a></h2>
<ul>
<li>FBI-Direktor Christopher Wray spricht sich gegen eine vorgeschlagene Anordnung für Daten aus, die im Rahmen der umstrittenen Bestimmung FISA Section 702 gesammelt wurden, und argumentiert, dass dies die Verwendung dieser Daten effektiv verbieten würde.</li>
<li>Abschnitt 702 erlaubt es der US-Regierung, die Kommunikation von Ausländern außerhalb der USA auszuspionieren, und läuft Ende Dezember aus, wenn er nicht vom Kongress verlängert wird.</li>
<li>Es wurde ein parteiübergreifender Gesetzentwurf zur Erneuerung von Abschnitt 702 mit neuen Beschränkungen und Ermächtigungsanforderungen für die Überwachung der Kommunikation von US-Personen eingebracht, aber das FBI und das Weiße Haus betrachten die Ermächtigungsanforderungen als &quot;rote Linie&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277105">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Kontroverse dreht sich um das Erfordernis eines Durchsuchungsbefehls für den FISA-Abschnitt 702 und die Bedenken hinsichtlich eines möglichen Missbrauchs und mangelnder Rechenschaftspflicht.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass Haftbefehle nur ausgestellt werden sollten, wenn die rechtlichen Voraussetzungen erfüllt sind, und äußern Skepsis gegenüber der Integrität der FBI-Direktoren.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich auch mit der Wirksamkeit und dem potenziellen Missbrauch der FISA-Gerichte, der Notwendigkeit von Transparenz und dem Gleichgewicht zwischen nationaler Sicherheit und Datenschutzrechten.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Blender, ein 16-Jähriger, gewinnt den Wettbewerb 'UK Young Animator of the Year" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Blender%2C%20ein%2016-J%C3%A4hriger%2C%20gewinnt%20den%20Wettbewerb%20%22UK%20Young%20Animator%20of%20the%20Year&subheading=Donnerstag%2C%2016.%20November%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-15]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/15&#39;</h2>
<h1>2023-11-15</h1>
<h2><a href="https://wiki.blender.org/wiki/Reference/Release_Notes/4.0">Blender 4.0: Aufregende Updates und Kompatibilitätsänderungen</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.0 wurde am 14. November 2023 veröffentlicht, mit bedeutenden Updates und Verbesserungen in verschiedenen Bereichen wie Animation, Rigging, Modellierung und mehr.</li>
<li>Die Version enthält Änderungen am Mesh-Format und neue Kompatibilitätsanforderungen für Grafikkarten.</li>
<li>Das Update bringt auch Verbesserungen in Bereichen wie Geometrieknoten, Schattierung, Texturierung, Zyklen und der Benutzeroberfläche, unter anderem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262315">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Benutzer beschäftigten sich mit verschiedenen Themen rund um Blender, z. B. mit den Versionshinweisen, den Berufsaussichten im Animationsbereich und der Verwendung von linearer Algebra und Programmierung beim Rendering und der Charakteranimation.</li>
<li>Der Erfolg von Blender als Open-Source-Projekt und die Entwicklung der Benutzeroberfläche wurden ebenfalls diskutiert.</li>
<li>Die Benutzer verglichen Blender mit der Software von Adobe und erkundeten das Potenzial einer integrierten Funktion zur gemeinsamen Nutzung von Ressourcen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.europarl.europa.eu/news/en/press-room/20231110IPR10118/child-sexual-abuse-online-effective-measures-no-mass-surveillance">EU-Parlament ergreift Maßnahmen zum Schutz von Kindern vor sexuellem Online-Missbrauch</a></h2>
<ul>
<li>Der Ausschuss für bürgerliche Freiheiten hat neue Maßnahmen zum Schutz von Kindern vor sexuellem Missbrauch im Internet gebilligt.</li>
<li>Internetanbieter müssten das Risiko des Missbrauchs ihrer Dienste bewerten und Maßnahmen zur Verhinderung des sexuellen Missbrauchs von Kindern ergreifen.</li>
<li>Sollten die Präventionsmaßnahmen versagen, könnten gerichtlich bestätigte Aufdeckungsanordnungen eingesetzt werden, um illegales Material ausfindig zu machen, und es würde ein EU-Zentrum für den Schutz von Kindern eingerichtet, um die Vorschriften durchzusetzen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261415">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Ausschuss für bürgerliche Freiheiten des EU-Parlaments hat die Anforderungen an die Chat-Kontrolle und die geschützte Verschlüsselung aus dem Vorschlag für eine Chat-Kontroll-Verordnung gestrichen, aber die Verhandlungen über die endgültige Fassung stehen noch aus.</li>
<li>Es wurden Bedenken geäußert, dass das Scannen von Nachrichten für Material zum sexuellen Missbrauch von Kindern missbraucht werden könnte.</li>
<li>Die Ablehnung von Hintertüren in der Verschlüsselung und das Scannen privater Nachrichten durch das EU-Parlament wird als Sieg für die Befürworter des Datenschutzes gewertet, doch die Technologieunternehmen könnten Ausnahmen beantragen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/graphcast-ai-model-for-faster-and-more-accurate-global-weather-forecasting/">Googles GraphCast AI-Modell revolutioniert die Wettervorhersage und übertrifft traditionelle Methoden</a></h2>
<ul>
<li>Google hat ein KI-Modell namens GraphCast entwickelt, das im Vergleich zu herkömmlichen Methoden genauere und schnellere mittelfristige Wettervorhersagen machen kann.</li>
<li>Das Modell sagt die Wetterbedingungen bis zu 10 Tage im Voraus voraus und ermöglicht so eine frühere Warnung vor extremen Wetterereignissen wie Wirbelstürmen und Überschwemmungen.</li>
<li>GraphCast wird mit Hilfe von maschinellem Lernen und graphischen neuronalen Netzen auf historischen Wetterdaten trainiert und übertrifft das branchenübliche Wettersimulationssystem in Bezug auf die Genauigkeit und liefert bessere Vorhersagen für das zukünftige Wetter.</li>
<li>Der Code des Modells wurde freigegeben, so dass Wissenschaftler und Meteorologen auf der ganzen Welt davon profitieren und möglicherweise Leben retten und wichtige Entscheidungen in verschiedenen Branchen und Gesellschaften unterstützen können.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38264641">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Google DeepMind hat ein neues KI-Wettervorhersagemodell namens GraphCast entwickelt, das Daten aus mehreren numerischen Wettermodellen mithilfe von maschinellem Lernen kombiniert, um die Genauigkeit zu verbessern.</li>
<li>Die Diskussionen drehen sich um die Grenzen bestehender APIs, die Verfügbarkeit historischer Wetterdaten und die Integration von Daten über Extremereignisse.</li>
<li>Der Einsatz des maschinellen Lernens bei der Wettervorhersage birgt potenzielle Vorteile und Herausforderungen, und es herrscht Wettbewerb in der Branche. Diese Technologie könnte Auswirkungen auf verschiedene Branchen haben, die auf genaue Wettervorhersagen angewiesen sind.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/reptar.html">Fehler in bestimmten Prozessoren kann Glitch-Status verursachen und stellt ein Sicherheitsrisiko für Cloud-Anbieter dar</a></h2>
<ul>
<li>Mehrere Forschungsteams bei Google haben einen Fehler in bestimmten Prozessoren entdeckt, der dazu führen kann, dass diese in einen Störungszustand geraten, was zu unvorhersehbarem Verhalten und Systemstillstand führt.</li>
<li>Der Fehler betrifft die Verwendung von redundanten Rex-Präfixen und die Funktion &quot;Fast Short Repeat Move&quot; (FSRM).</li>
<li>Intel hat aktualisierten Mikrocode und eine Umgehungslösung veröffentlicht, um diese Sicherheitslücke zu schließen, die schwerwiegende Auswirkungen auf die Sicherheit von Cloud-Anbietern hat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38266773">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Reptar&quot; ist eine CPU-Schwachstelle, die Maschinenprüfungsausnahmen und Prozessorstopps auslöst und von Google und anderen Forschungsteams entdeckt wurde.</li>
<li>In dem Artikel werden die Auswirkungen von &quot;Reptar&quot; auf AMD-CPUs erörtert und die Herausforderungen für das CPU-Design hervorgehoben.</li>
<li>Es wird eine weitere Schwachstelle bei Intel-Prozessoren erwähnt, die zu Systemabstürzen führen kann. Der Artikel befasst sich auch mit dem Einsatz formaler Methoden bei der CPU-Entwicklung und den möglichen Störungen durch die gemeinsame Nutzung von Rechenressourcen. Die Komplexität moderner CPUs und der potenzielle Einfluss der KI auf die CPU-Entwicklung werden ebenfalls erwähnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/google-sues-men-who-weaponized-dmca-notices-to-crush-competition-231114/">Google verklagt Einzelpersonen wegen betrügerischer DMCA-Abmahnungen zur Unterdrückung des Wettbewerbs</a></h2>
<ul>
<li>Google hat ein Gerichtsverfahren gegen zwei Personen aus Vietnam eingeleitet, die beschuldigt werden, über 65 Google-Konten gefälschte DMCA-Abmahnungen verschickt zu haben.</li>
<li>Die Angeklagten sollen das System zur Meldung und Entfernung von Inhalten missbraucht haben, indem sie sich als seriöse Unternehmen ausgaben, um legitime Inhalte zu entfernen und das Geschäft von Google zu schädigen.</li>
<li>Google beabsichtigt, die Beklagten vor Gericht zu bringen und fordert Schadenersatz und die Übernahme der Anwaltskosten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262124">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Google hat rechtliche Schritte gegen zwei Personen eingeleitet, die falsche DMCA-Benachrichtigungen verschickt haben, um den Wettbewerb zu unterdrücken.</li>
<li>Diese Klage macht auf die Schwachstellen des DMCA-Systems aufmerksam und unterstreicht die Bedeutung von Reformen, um künftigen Missbrauch zu verhindern.</li>
<li>Die Personen, gegen die sich die Klage von Google richtete, nutzten gefälschte DMCA-Hinweise, um den Wettbewerb zu unterdrücken, was einen bedenklichen Aspekt des derzeitigen Systems offenbart.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iihs.org/news/detail/vehicles-with-higher-more-vertical-front-ends-pose-greater-risk-to-pedestrians">Fahrzeuge mit höherer, vertikaler Frontpartie erhöhen das Risiko für Fußgänger: Studie</a></h2>
<ul>
<li>Untersuchungen des IIHS haben ergeben, dass Fahrzeuge mit höherer und vertikalerer Frontpartie ein höheres Risiko für Fußgänger darstellen.</li>
<li>Bei Fahrzeugen mit einer Motorhaubenhöhe von mehr als 40 Zoll ist die Wahrscheinlichkeit, bei Fußgängerunfällen ums Leben zu kommen, um 45 % höher als bei Fahrzeugen mit einer Motorhaubenhöhe von 30 Zoll oder weniger und einem schrägen Profil.</li>
<li>Fahrzeuge mit Motorhaubenhöhen zwischen 30 und 40 Zoll und einer stumpfen Frontpartie erhöhen ebenfalls das Risiko für Fußgänger. In der Studie wird betont, wie wichtig es ist, Fahrzeuge mit niedrigeren Fronten und abgewinkelten Kühlergrills zu entwerfen, um die Gefahr für Fußgänger zu verringern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38267588">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion umfasst zahlreiche Bereiche wie Fahrzeugsicherheit, Vorschriften, Verbraucherpräferenzen und Stadtplanung.</li>
<li>Zu den wichtigsten Themen gehören die Auswirkungen des Fahrzeugdesigns auf die Sicherheit von Fußgängern, die Forderung nach strengeren Vorschriften und Strafen für Unfälle, die Korrelation zwischen Vorschriften und Fahrzeuggröße/Kraftstoffeffizienz, die zunehmende Beliebtheit von SUV und Lkw sowie die Vor- und Nachteile der verschiedenen Verkehrsträger.</li>
<li>Das Gespräch zeigt ein breites Spektrum an Perspektiven auf und verdeutlicht die Komplexität des Autofahrens und des Verkehrs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2023/11/13/a_lot_of_damage_in_grindavik/">Viele Schäden in Grindavík: Erdbeben und Verformungen beeinträchtigen Gebäude und Infrastruktur</a></h2>
<ul>
<li>Die isländische Stadt Grindavík wurde durch Erdbeben und eine Deformation, die sich auf eine unterirdische Magmaintrusion zubewegt, beschädigt.</li>
<li>In der Stadt ist ein großer Riss entstanden, der Gebäude und Infrastruktur wie eine Heißwasserleitung und das Sportzentrum beschädigt hat.</li>
<li>Den Bewohnern wurde eine begrenzte Zeit eingeräumt, um ihr Hab und Gut zusammenzusuchen, und Rettungsteams sind in Bereitschaft, obwohl keine Gebäude vollständig zerstört wurden. Die Behörden beobachten die Situation genau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38263294">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Stadt Grindavík in Island ist mit verstärkten seismischen Aktivitäten und Landdeformationen konfrontiert, die zu einem möglichen Vulkanausbruch führen könnten.</li>
<li>Die Stadt wurde evakuiert, und man macht sich Sorgen über die Auswirkungen auf die isländische Bevölkerung und den einzigen internationalen Flughafen des Landes.</li>
<li>Zu den empfohlenen zuverlässigen Informationsquellen gehören der YouTube-Kanal eines Geologieprofessors und die Website des isländischen Wetterdienstes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/dotnet/announcing-dotnet-8/">.NET 8: Die neueste LTS-Version mit Leistungs- und Produktivitätsverbesserungen</a></h2>
<ul>
<li>.NET 8 wurde als die neueste Long-Term-Support (LTS)-Version der Entwicklungsplattform angekündigt.</li>
<li>Sie bringt Verbesserungen in Bezug auf Leistung, Stabilität und Sicherheit sowie Erweiterungen der Plattform und der Werkzeuge.</li>
<li>.NET 8 ermöglicht die Entwicklung intelligenter, Cloud-nativer Anwendungen und hochvolumiger Dienste, die nach Bedarf skaliert werden können.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38264937">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen drehen sich um verschiedene Aspekte des .NET-Ökosystems, darunter positive Erfahrungen, Wachstumsbereiche und die Entwicklung plattformübergreifender Anwendungen.</li>
<li>Die Teilnehmer schlagen alternative Frameworks wie Xamarin und Livecode für die plattformübergreifende UI-Entwicklung vor und diskutieren die Herausforderungen in diesem Bereich.</li>
<li>Einige Teilnehmer bevorzugen Go aufgrund seiner Einfachheit und seiner plattformübergreifenden Fähigkeiten, weisen aber auf Einschränkungen bei der GUI-Entwicklung und der C++-Interoperabilität hin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q3-2023/">Backblaze meldet Rückgang der Ausfallraten von Laufwerken im 3. Quartal 2023</a></h2>
<ul>
<li>Backblaze hat im dritten Quartal 2023 über 263.992 Festplattenlaufwerke (HDDs) und Solid State Drives (SSDs) in seinen Rechenzentren überwacht.</li>
<li>Die vierteljährliche Ausfallrate für alle Laufwerke sank im Vergleich zum Vorquartal von 2,2 % auf 1,47 %.</li>
<li>Backblaze hat 4.585 alternde 4-TB-Laufwerke ausgemustert und wird eine kleine Anzahl von Laufwerken, die ihre Höchsttemperatur überschritten haben, genau überwachen, um ihre Ausfallraten mit Laufwerken zu vergleichen, die innerhalb der Herstellerspezifikationen arbeiten. Die Gesamtausfallrate über die gesamte Lebensdauer aller Laufwerke blieb konstant bei etwa 1,4 %.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38263435">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel behandelt die Auswirkungen der Temperatur auf die Lebensdauer von Festplatten und schlägt vor, Laufwerke mit stabilen Temperaturen mit solchen mit Schwankungen zu vergleichen.</li>
<li>Die Bedeutung der Datenentsorgung und die Sicherheit der Verschlüsselung werden hervorgehoben, und es wird auf die Notwendigkeit hingewiesen, Festplatten physisch zu zerstören.</li>
<li>In den Kommentaren der Benutzer werden Themen wie die Zuverlässigkeit von Laufwerken, Sicherungssoftware und Benutzererfahrungen behandelt, wobei neben positiven Erfahrungen auch Bedenken über Firmwarefehler und die Vertrauenswürdigkeit bestimmter Sicherungslösungen geäußert werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/nuclear-power-plant-2666199640">Wiedereinstieg der USA in die Kernbrennstoffindustrie mit erfolgreicher Produktion von Uranbrennstoff</a></h2>
<ul>
<li>Centrus Energy hat mit der erfolgreichen Herstellung der ersten Charge von Uranbrennstoff einen wichtigen Meilenstein erreicht.</li>
<li>Diese Errungenschaft bedeutet die Rückkehr der Vereinigten Staaten in die Kernbrennstoffindustrie.</li>
<li>Diese Entwicklung ist besonders für fortgeschrittene Reaktoren von Bedeutung und unterstreicht die Wichtigkeit dieser Errungenschaft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38272132">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um verschiedene Aspekte der Kernenergie, wie den Wiedereinstieg der USA in den Markt für Kernbrennstoffe und Sicherheitsbedenken.</li>
<li>Er enthält auch einen Kostenvergleich zwischen Kernenergie und Kohle sowie die Möglichkeit der Wiederaufbereitung abgebrannter Brennelemente.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit den Herausforderungen, Grenzen, Vor- und Nachteilen der Kernenergie, einschließlich ihrer Integration mit Batterien in das Stromnetz und Chinas Einführung erneuerbarer Energien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/11/14/rivian-software-update-bricks-infotainment-system-fix-not-obvious/">Software-Update von Rivian führt zu nicht reagierendem Infotainment-System, Lösung schwer zu finden</a></h2>
<ul>
<li>Ein Software-Update von Rivian hat zu einer Fehlfunktion des Infotainment-Systems geführt, so dass es nicht mehr reagiert.</li>
<li>Eine Lösung zur Behebung des Problems ist derzeit nicht verfügbar oder leicht zugänglich.</li>
<li>Aufgrund dieses Software-Updates kommt es derzeit zu Problemen mit dem Rivian-Infotainment-System.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38266340">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auf Software-Updates in der Automobilindustrie und beleuchtet die Risiken und Herausforderungen bei der Bereitstellung von Updates für eine große Anzahl von Geräten.</li>
<li>Zu den behandelten Themen gehören die Bedeutung von Tests und schrittweisen Einführungen sowie die Sicherstellung, dass Software-Updates keine kritischen Probleme verursachen.</li>
<li>Die Debatten drehen sich um die Komplexität von Infotainment-Systemen, die Verwendung von OTA-Updates und die potenziellen Gefahren von Software-Updates während der Fahrt. Es gibt auch Kritik an Rivian wegen eines kürzlich aufgetretenen Software-Update-Fehlers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomask.sdf.org/blog/2023/11/14/rust-without-crates-io.html">Verringerung der Abhängigkeit von crates.io: Ein alternativer Ansatz für Rust Packaging</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor äußert Bedenken, sich ausschließlich auf crates.io als Repository für Rust-Code zu verlassen und schlägt eine alternative Distributionsmethode ähnlich wie bei Linux-Distributionen wie Debian vor.</li>
<li>Der Autor lobt Debians Rust-Paketierungsteam für die Kuratierung einer Sammlung von Rust-Bibliotheken, die die Abhängigkeitsrisiken reduziert, die mit dem alleinigen Verlassen auf crates.io verbunden sind.</li>
<li>Dieser alternative Ansatz stärkt das Vertrauen des Autors in die künftige Verwendung von Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261539">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den Herausforderungen bei der Verwendung von Bibliotheken von Drittanbietern und der Verwaltung von Abhängigkeiten in Sprachen wie C und C++, einschließlich Schwierigkeiten beim Build-Setup, Wartungsproblemen und Problemen mit der Versionskompatibilität.</li>
<li>Das Paketierungssystem von Rust, crates.io, wird als Lösung für diese Herausforderungen hervorgehoben, da es eine bessere Kontrolle über Abhängigkeiten bietet und Kompatibilität gewährleistet.</li>
<li>Die Notwendigkeit verbesserter Sicherheitsmaßnahmen, wie z. B. der Schutz vor Angriffen auf die Lieferkette, wird ebenso hervorgehoben wie die Bedeutung einer sicheren Verwaltung von Abhängigkeiten und der Einsatz von Scanning-Tools und kuratierten Bibliotheksrepositorien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yorickpeterse.com/articles/a-decade-of-developing-a-programming-language/">Entwickeln einer Programmiersprache: Herausforderungen, Tipps und Einblicke</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor beschreibt seine Erfahrungen und Herausforderungen bei der Entwicklung der Programmiersprache Inko, einschließlich der Entscheidung, auf statische Typisierung umzusteigen, sowie Schwierigkeiten beim Selbsthosten und der Codegenerierung.</li>
<li>Der Aufbau einer soliden Sprache und eines soliden Ökosystems ist von entscheidender Bedeutung, wobei die Herausforderungen in den Bereichen Leistung, Plattformunterstützung, Syntax und Benutzerakquisition liegen.</li>
<li>Es wird empfohlen, sich bei der Erstellung von Prototypen auf die Semantik zu konzentrieren und die vorhandene Syntax zu verwenden, wobei spezifische Ressourcen und Gemeinschaften als Anleitung dienen können.</li>
<li>Die Vergrößerung der Benutzerbasis und der Bibliotheken erfordert Zeit und Investitionen, wobei die Funktionalität zunächst Vorrang vor der Leistung hat.</li>
<li>Die Entwicklung einer weit verbreiteten und erfolgreichen Sprache dauert mindestens 10-15 Jahre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261982">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Bei der Entwicklung einer Programmiersprache ist es von entscheidender Bedeutung, die Zielbenutzer und -probleme zu verstehen.</li>
<li>Die Implementierung der Typprüfung kann schwierig sein, und es wird empfohlen, mit einfacheren Sprachen zu beginnen.</li>
<li>Es gibt eine Debatte zwischen gradueller Typisierung und statischer Typisierung, wobei einige für die Vorteile der graduellen Typisierung bei der Fehlersuche und Dokumentation plädieren, während andere die statische Typisierung bevorzugen.</li>
<li>Die Wahl zwischen statischer und dynamischer Typisierung sollte auf den individuellen Vorlieben und der Produktivität beruhen.</li>
<li>Die Integration der dynamischen Typisierung in statisch typisierte Sprachen wird ebenfalls diskutiert.</li>
<li>Im Mittelpunkt der Diskussion stehen die verschiedenen Ansätze für Sprachdesign und Typprüfung, die damit verbundenen Herausforderungen sowie die Vor- und Nachteile der verschiedenen Typisierungssysteme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lapce/lapce/releases/tag/v0.3.0">Lapce Editor 0.3.0 mit neuen Funktionen und Fehlerbehebungen veröffentlicht</a></h2>
<ul>
<li>Die neueste Version des lapce Public Notifications Fork auf GitHub ist Version 0.3.0, die mehrere neue Funktionen und Änderungen mit sich bringt.</li>
<li>Diese Version enthält eine Neufassung mit Floem UI, eine Neuimplementierung der Abschlusslinse und die Möglichkeit, Lapce unter Linux zu verwenden.</li>
<li>Zusätzlich implementiert es eine mehrzeilige vim-motion-Funktionalität für yank-, delete-, search- und replace-Operationen und enthält Fehlerkorrekturen.</li>
<li>Die Veröffentlichung wurde von 114 Personen positiv aufgenommen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262775">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Lapce Editor ist ein Open-Source-Code-Editor, der mit bekannten Editoren wie VSCode und Sublime Text verglichen wird.</li>
<li>Es wird für seine Schnelligkeit und Funktionalität gelobt, aber einige Nutzer haben Bedenken wegen fehlender Funktionen.</li>
<li>Eine potenzielle Besonderheit ist die Unterstützung von Plugins und Erweiterungen, aber das Projekt befindet sich noch im Anfangsstadium und kann noch verbessert werden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Blender 4.0: Aufregende Updates und Kompatibilitätsänderungen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Blender%204.0%3A%20Aufregende%20Updates%20und%20Kompatibilit%C3%A4ts%C3%A4nderungen&subheading=Mittwoch%2C%2015.%20November%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/11/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-14]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/14&#39;</h2>
<h1>2023-11-14</h1>
<h2><a href="https://matthew.science/posts/occupancy/">Bau eines Belegungssensors für eine Campus-Bibliothek mit ESP32 und einer serverlosen DB</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor teilt seine Erfahrungen beim Bau eines Belegungssensors mit einem ESP32 und einer serverlosen Datenbank.</li>
<li>Sie haben das System in einer Universitätsbibliothek erfolgreich eingesetzt, nachdem sie mehrere Herausforderungen überwunden hatten.</li>
<li>Der Autor hat auch ein kleines Hashset zum Scannen von Geräten und zum Sammeln von Daten über die Bewegungen der Schüler erstellt.</li>
<li>Es werden Zukunftspläne für das Projekt erwähnt und Quellen zur Belegungserkennung und zu IoT-Anwendungen angegeben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38252566">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In dem Artikel werden verschiedene Themen behandelt, wie z. B. die Entwicklung von Belegungssensoren, die Erstellung von elektronischen Projektgehäusen und die Entwicklung von IoT-Geräten mit dem ESP32-Chip.</li>
<li>Außerdem werden die Arbeit mit der Bluetooth-Technologie, die Entwicklung von kostengünstigen Mikrocontrollern und die Bewegungs- und Anwesenheitsverfolgung mit Bluetooth behandelt.</li>
<li>In den Diskussionen werden verschiedene Methoden, Herausforderungen und Lösungen für jedes Thema erörtert und die sich entwickelnde Natur und die potenziellen Anwendungen dieser Technologien aufgezeigt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/nepal-tiktok-ban-social-media-854846a42ef566fa296ddaacd0099447">Nepal verbietet TikTok wegen Störung der sozialen Harmonie</a></h2>
<ul>
<li>Die nepalesische Regierung hat TikTok aufgrund von Bedenken wegen sozialer Unruhen und der Verbreitung von anstößigem Material verboten.</li>
<li>Die Regierung verlangt von den Social-Media-Plattformen, dass sie sich registrieren lassen, ein Verbindungsbüro in Nepal einrichten, Steuern zahlen und sich an die Gesetze und Vorschriften des Landes halten.</li>
<li>Der Grund für das Verbot und ob TikTok sich geweigert hat, den Forderungen Nepals nachzukommen, bleibt unklar. TikTok, das sich im Besitz von ByteDance in China befindet, wurde bereits in anderen Ländern im Hinblick auf den Datenschutz und eine mögliche chinesische Einflussnahme unter die Lupe genommen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38256810">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Nepal hat TikTok aus Sorge um die Auswirkungen auf das soziale Miteinander verboten und damit eine Diskussion über Inhaltsmoderation, Sucht und den Einfluss von Social Media-Plattformen ausgelöst.</li>
<li>Das Verbot hat Diskussionen über die politischen Auswirkungen chinesischer Apps und die mögliche Manipulation der öffentlichen Meinung ausgelöst, aber auch über allgemeinere Themen wie die Stempelkultur, die heutigen westlichen Werte und die gesellschaftliche Einstellung zur Sexualität.</li>
<li>In den Kommentaren werden Fragen zur Kontrolle und zum Einfluss Chinas auf TikTok aufgeworfen, ebenso wie Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes und des Einflusses ausländischer Unternehmen auf Social-Media-Plattformen. Auch die Macht und der Einfluss multinationaler Konzerne sowie die Herausforderungen der Selbstregulierung und der Sucht werden diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/html-web-components/">Webkomponenten gegen React: Vorrang der Verbesserung vor dem Ersatz</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor vergleicht React-Komponenten mit Web-Komponenten und hebt hervor, dass bei Web-Komponenten die Verbesserung und nicht der Ersatz im Vordergrund steht.</li>
<li>Webkomponenten können im Gegensatz zu React-Komponenten vor JavaScript gerendert werden und legen Wert auf Kompatibilität mit vorhandenem HTML.</li>
<li>Der Autor schlägt vor, dass das Erweitern und Verbessern von bestehendem HTML der beste Ansatz für eine langfristige Webentwicklung ist, und stellt fest, dass sich React in Richtung einer HTML-ähnlichen Komponentenkomposition entwickelt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251330">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel vergleicht die Verwendung von HTML-Webkomponenten mit Frameworks wie Vue, React und Angular und erörtert deren Einschränkungen und Vorteile.</li>
<li>Dabei werden Aspekte wie Leistung, Einstellbarkeit, Auditierung, Einhaltung der Zugänglichkeit und künftige Entwicklungen in der Webentwicklung untersucht.</li>
<li>Die Debatte beleuchtet unterschiedliche Meinungen über die Effektivität und Benutzerfreundlichkeit von Webkomponenten und Frameworks und berührt Themen wie Flexibilität, Anpassung, Komfort und Ökosystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://embracethered.com/blog/posts/2023/google-bard-data-exfiltration/">Hacking Google Bard: Prompt Injection für Datenexfiltration ausnutzen</a></h2>
<ul>
<li>Google Bard wurde aktualisiert, um den Zugriff auf YouTube, Flug- und Hotelsuchen sowie persönliche Dokumente und E-Mails zu ermöglichen, was es anfällig für indirekte Prompt-Injection-Angriffe macht.</li>
<li>Der Autor demonstrierte anhand von YouTube-Videos und Google Docs, wie Prompt Injection funktioniert, und entdeckte eine Schwachstelle in Bard, die das Rendern von Bildern durch Markdown Injection ermöglicht.</li>
<li>Die Schwachstelle wurde an Google gemeldet und behoben, was die Macht eines Angreifers bei einem indirekten Prompt-Injection-Angriff verdeutlicht. Die genaue Art der Behebung ist nicht bekannt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251957">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auf die Schwachstellen und potenziellen Risiken im Zusammenhang mit Sprachmodellen wie Google Bard.</li>
<li>Es werden Bedenken geäußert über Prompt-Injection-Angriffe, Prompt-Engineering und die mangelnde Debuggability.</li>
<li>Es werden Vorschläge zur Verbesserung der Systemfunktionen und zur Aufnahme versteckter Eingabeaufforderungen gemacht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/11/20/a-coder-considers-the-waning-days-of-the-craft">Die Zukunft des Programmierens: KI und sich entwickelnde Fertigkeiten</a></h2>
<ul>
<li>Die Autorin teilt ihre persönliche Reise mit dem Programmieren und ihre veränderte Wahrnehmung der KI-Technologie.</li>
<li>Sie stellen die Relevanz traditioneller Codierkenntnisse in Frage und machen sich Gedanken über die Zukunft des Berufs.</li>
<li>Der Autor unterstreicht die Bedeutung von Geduld, Ausdauer und der Notwendigkeit, neue Technologien in der Programmierung zu erforschen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38257094">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>KI-Sprachmodelle wie ChatGPT haben ihre Grenzen, wenn es um Codierungsaufgaben geht, was Bedenken hinsichtlich der Qualität und Genauigkeit des von der KI erzeugten Codes aufkommen lässt.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über die künftige Rolle der KI in der Softwareentwicklungsbranche und die potenziellen Risiken, wenn man sich bei der Programmierung ausschließlich auf KI verlässt.</li>
<li>Über die Auswirkungen der KI auf die Programmierarbeit und die Bedeutung des menschlichen Fachwissens in diesem Bereich gibt es unterschiedliche Meinungen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.canva.dev/blog/engineering/ship-shape/">Canva stellt Shape Assist vor: Verbessern von handgezeichneten Formen mit maschinellem Lernen</a></h2>
<ul>
<li>Canva hat Shape Assist eingeführt, eine neue Funktion, die maschinelles Lernen nutzt, um handgezeichnete Formen in Echtzeit im Browser zu erkennen und zu verbessern.</li>
<li>Die Funktion verbessert die Benutzerfreundlichkeit und Reaktionsfähigkeit und kann auch offline genutzt werden.</li>
<li>Canva trainierte ein rekurrentes neuronales Netzwerk auf einem vielfältigen Datensatz mit von Nutzern gezeichneten Formen und stellte das Modell im Browser bereit, wodurch eine serverbasierte Verarbeitung überflüssig wurde. Das Modell identifiziert Formen genau und gleicht sie mit Vektorgrafiken ab, indem es einen Template-Matching-Ansatz verwendet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249214">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Canva hat eine neue Funktion eingeführt, die handgezeichnete Formen in ausgefeilte Designs umwandelt.</li>
<li>Das maschinelle Lernen wird in Zeichenanwendungen eingesetzt, um die Benutzerfreundlichkeit und Produktivität zu verbessern.</li>
<li>TSMC setzt Laser in seinem EUV-Prozess ein, steht aber vor der Herausforderung, Prozesse mit gemischten Wellenlängen zu optimieren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdm.link/2023/11/black-goo-ferrofluid-synths/">Atemberaubende Ferrofluid-Synths: Love Hulténs hypnotisierende Einbindung von Black Goo in maßgeschneiderte Instrumente</a></h2>
<ul>
<li>Die Instrumentendesignerin Love Hultén hat atemberaubende Synthesizer mit Ferrofluiden entwickelt, die als Reaktion auf Klänge hypnotisierende Bilder von tanzendem schwarzem Glibber erzeugen.</li>
<li>Zu Love Hulténs Kreationen gehören ein KORG minilogue xd und ein Twisted Electronics Deton8, der in einen ferrofluid-animierten Drum-Synthesizer verwandelt wurde.</li>
<li>Love Hultén bietet auch andere einzigartige Custom-Instrumente an, wie z. B. das Chunky Mother-32, das Moog- und Roland-Equipment mit einem ausziehbaren Tastenbett kombiniert, und stellt sich eine Zukunft vor, in der sich alles in Krabben verwandelt, wie in ihrem MIDI-Krabbenkonzept zu sehen ist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38250913">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Love Hultén hat Ferrofluid-Synthesizer entwickelt, die mit Hilfe von Elektromagneten und Ferrofluiden Ton und Bild kombinieren.</li>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Geschichte, den Anwendungen und den Grenzen dieser Synthesizer und hebt ihre handwerkliche Qualität und ihr innovatives Design hervor.</li>
<li>Außerdem werden verschiedene Arten von Synthesizern, ihre Preise, der Bau eigener modularer Synthesizer, freie Softwareoptionen und die Verwendung von Ferrofluid zur Visualisierung von Wellenformen behandelt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/reauthorizing-mass-surveillance-shouldnt-be-tied-funding-government">Wiederzulassung der Massenüberwachung: Die Verknüpfung mit der Finanzierung der Regierung ist bedenklich</a></h2>
<ul>
<li>Abschnitt 702, eine umstrittene Befugnis zur Massenüberwachung, wird im Dezember auslaufen, wenn der Kongress sie nicht verlängert.</li>
<li>Die Aufnahme echter Reformen in das Gesetz stößt auf Widerstand, und es wird darauf gedrängt, die Erneuerung an die Finanzierung der Regierung zu knüpfen.</li>
<li>Das Programm ermöglicht die Erfassung der Kommunikation zwischen Amerikanern und Ausländern ohne richterliche Anordnung, was Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes aufwirft. Mehrere Organisationen lehnen die Verlängerung in ihrer jetzigen Form ab und plädieren für umfassende Reformen. Eine Koalition von Bürgerrechtsgruppen hat den Government Surveillance Reform Act als Alternative eingebracht. Eine Verlängerung sollte nur mit bedeutenden Reformen erfolgen und nicht als Zusatz in letzter Minute zu einem Gesetz, das unbedingt verabschiedet werden muss.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38254656">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel untersucht den Zusammenhang zwischen der Wiederzulassung der Massenüberwachung und der staatlichen Finanzierung.</li>
<li>Berühmte Persönlichkeiten wie Taylor Swift und Kanye West werden dafür kritisiert, dass sie Wohltätigkeitsarbeit über das Eintreten für politische Veränderungen stellen.</li>
<li>Prominente vermeiden es oft, zu politischen Themen Stellung zu beziehen, weil sie Gegenreaktionen befürchten, was ihre Möglichkeiten, Veränderungen herbeizuführen, einschränkt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.loro.dev/blog/loro-now-open-source">Loro: Einführung einer Open-Source CRDTs-Bibliothek für effiziente Zustandsverwaltung und Synchronisation</a></h2>
<ul>
<li>Loro ist eine neue Open-Source-Bibliothek, die Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) für hochperformante Zustandsverwaltung und Synchronisation in der Local-First-Softwareentwicklung verarbeitet.</li>
<li>CRDTs vereinfachen die Zustandsverwaltung und Synchronisierung und sind mit der UI-Zustandsverwaltung kompatibel.</li>
<li>Loro bietet Funktionen wie Zeitreisen und Zusammenarbeit in Echtzeit und unterstützt verschiedene CRDT-Algorithmen und Datenstrukturen. Pläne für zukünftige Entwicklungen und Möglichkeiten der Zusammenarbeit werden in dem Beitrag ebenfalls erwähnt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38248900">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Loro ist ein benutzerfreundliches Tool für die Zustandsverwaltung, das die Datenmodellierung mithilfe von CRDTs vereinfacht. Für die Zukunft ist geplant, Datenmigration und Langzeitmodellierung zu berücksichtigen.</li>
<li>Die Benutzer diskutieren weitere CRDT-bezogene Tools und Strategien, wie z. B. die Schema-Deklaration und die Verwendung von CRDTs zur Versionierung von Datenbankspalten.</li>
<li>Electric, ein Echtzeit-Synchronisierungstool, wird mit gemeldeten Fehlern, aber positivem Feedback erwähnt. Diskutiert werden Bugs und Korruption in SQLite, Workarounds für Shapes und Berechtigungen, Konfliktlösung mit Rich-CRDTs und Vergleiche mit anderen Bibliotheken. Die Einführung von Loro wird mit Spannung erwartet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/11/08/panama-canal-congestion-record-4-million-skip-line/">Überlastung des Panamakanals führt dazu, dass ein Schiffseigner 4 Mio. $ für vorrangigen Zugang zahlt</a></h2>
<ul>
<li>Ein Verlader hat bei einer Auktion der Panamakanalbehörde fast 4 Millionen Dollar für die vorrangige Durchfahrt durch den überlasteten Kanal bezahlt.</li>
<li>Der Panamakanal hat aufgrund einer schweren Dürre einen Rückstau an Schiffen zu verzeichnen, der zu Beschränkungen seitens der Verwaltungsbehörde geführt hat.</li>
<li>Der exorbitante Preis für den vorrangigen Zugang führt dazu, dass andere Schiffe aus dem Markt gedrängt werden und keine Möglichkeit haben, den Kanal zu passieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38254353">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Panamakanal leidet derzeit unter Überlastung und Problemen bei der Wasserbewirtschaftung, die auf eine Dürre und eine geringere Wasserspeicherkapazität zurückzuführen sind.</li>
<li>Ein Schiffseigner zahlte Berichten zufolge 4 Millionen Dollar, um die Warteschlange am Kanal zu umgehen, was die Dringlichkeit der Situation verdeutlicht.</li>
<li>Derzeit wird über alternative Lösungen wie die Integration von Pumpspeicherkraftwerken, den Bau eines parallelen Kanals oder die Erkundung alternativer Routen diskutiert, wobei auch die Kosten, die Durchführbarkeit und die potenziellen Umweltauswirkungen jeder Option berücksichtigt werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peergos.org/posts/blake3">Vorteile von BLAKE3 gegenüber SHA256: Eine sichere und effiziente kryptografische Option</a></h2>
<ul>
<li>BLAKE3 wird als vorteilhafte Alternative zu SHA256 für kryptografische Zwecke vorgestellt.</li>
<li>Es wird erklärt, dass BLAKE3 von Jean-Philippe Aumasson und anderen entwickelt wurde, während SHA256 von der NSA entworfen wurde.</li>
<li>BLAKE3 soll auf starken Algorithmen wie ChaCha20 und Salsa20 basieren, im Gegensatz zu SHA256, das auf dem schwachen SHA1 basiert.</li>
<li>In dem Beitrag wird argumentiert, dass das mangelnde Vertrauen von NIST/NSA in SHA256 offensichtlich ist, und die Widerstandsfähigkeit von BLAKE3 gegenüber bekannten Angriffen im Vergleich zu SHA256 hervorgehoben.</li>
<li>BLAKE3 bietet integrierte Sicherheitsfunktionen, ist effizienter in Bezug auf Zeit und Energie und funktioniert gut auf Plattformen mit SHA256-Beschleunigungsschaltungen.</li>
<li>Es wird erwähnt, dass BLAKE3 die Vorteile neuer technischer Verbesserungen nutzt und eine hohe Parallelität aufweist.</li>
<li>Am Entwurf und der Implementierung von BLAKE3 sind sowohl Kryptographen als auch Software-Ingenieure beteiligt, was das System äußerst effizient und sicher macht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249473">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Hash-Funktion Blake3 wird mit SHA256 verglichen, wobei Faktoren wie Stärke des Algorithmus, Geschwindigkeit und Anfälligkeit berücksichtigt werden.</li>
<li>Die Diskussion umfasst Themen wie Hash-Voreinstellungen, Verfolgung von Objekten, Deduplizierung und Leistung auf verschiedenen Hardware-Plattformen.</li>
<li>Die Verwendung verschiedener Hash-Funktionen in VCS, erweiterte Ausgabeoptionen und die Verfügbarkeit von Blake3 in verschiedenen Systemen und Programmiersprachen werden ebenfalls erwähnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macchaffee.com/blog/2023/wafs/">Sicherheit von Webanwendungen neu denken: Abkehr von Web Application Firewalls</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor kritisiert den Einsatz von Web Application Firewalls (WAFs), da diese ineffektiv sind, umgangen werden können und als Angriffsvektor genutzt werden können.</li>
<li>Die hohe Falsch-Positiv-Rate von WAFs wird hervorgehoben, was den Autor dazu veranlasst, alternative Sicherheitsstrategien wie Isolierung, Unveränderlichkeit, statische Analyse und fähigkeitsbasierte Sicherheit vorzuschlagen.</li>
<li>Der Autor plädiert für eine Hinwendung zu Sicherheitskonzepten, die den Prinzipien des &quot;Secure-by-Design&quot; Vorrang einräumen, und fordert einen Wandel in der Sicherheitsbranche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38255004">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Rolle von Web Application Firewalls (WAFs) bei der Verbesserung der Sicherheit von Webanwendungen.</li>
<li>Es gibt unterschiedliche Ansichten über die Bedeutung und Wirksamkeit von WAFs sowie über alternative Strategien für die Sicherheit von Webanwendungen.</li>
<li>Die Diskussion hebt die Komplexität und die Einschränkungen hervor, die mit der Implementierung und Verwaltung von WAFs verbunden sind, und betont die Bedeutung eines ganzheitlichen Ansatzes, der Codeprüfungen, parametrisierte Abfragen, statische Analysen und Endpunktbeschränkungen umfasst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/DeadlyRedCube/Cathode-Retro">Kathoden-Retro: Emulation des Aussehens eines NTSC-Farbfernsehsignals und eines CRT-Fernsehers mit Shadern</a></h2>
<ul>
<li>Cathode Retro ist eine Sammlung von Shadern, die die visuellen Effekte und Eigenschaften von traditionellen CRT-Fernsehern und NTSC-Farbfernsehsignalen nachbilden.</li>
<li>Die Shader können auf jede RGB-Quelle angewendet und bei jeder Auflösung verwendet werden und bieten Funktionen wie Scanlines, Rauschen, Bildinstabilität und Geisterbilder.</li>
<li>Die Kollektion umfasst Steuerelemente zur Anpassung von Farbton, Sättigung, Helligkeit und Schärfe und unterstützt sowohl flache als auch gebogene Bildschirme mit Optionen zur Kanten- und Eckenabrundung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249742">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionsteilnehmer erforschen die Verwendung von Shadern, um das Aussehen alter CRT-Bildschirme nachzubilden, wobei sie sich auf gekrümmte Displays und Bildschirmreflexionen konzentrieren, um eine authentische Vintage-Ästhetik zu erzielen.</li>
<li>Die Herausforderungen bei der Nachbildung der CRT-Wiedergabe werden ebenso erörtert wie der Reiz der Retro-Ästhetik und die unterschiedlichen Vorlieben für gestochen scharfe oder unscharfe Pixelgrafik auf verschiedenen Bildschirmen.</li>
<li>Wie wichtig es ist, einen echten Vintage-Look zu erzielen, und welche Rolle Shader dabei spielen, sind die Hauptthemen der Diskussion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jxnl.github.io/instructor/blog/2023/11/05/chain-of-density/">Effizienzgewinne durch Feintuning und Destillation mit GPT-3.5 und Chain of Density</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel erklärt, wie die Chain of Density-Methode mit Hilfe von Instructor implementiert wurde, um ein GPT-3.5-Modell so zu destillieren, dass es den Verdichtungsmöglichkeiten von GPT-4 entspricht.</li>
<li>Die Implementierung dieser Methoden führte zu einer 20-fachen Verringerung der Latenzzeit, einer 50-fachen Reduzierung der Kosten und einer gleichbleibenden Entitätsdichte.</li>
<li>Der Artikel enthält detaillierte Informationen zur Implementierung, zu Datenmodellen, pydantischen Validatoren, Feinabstimmungsanweisungen und Benchmarks zum Vergleich verschiedener Modelle. In der Schlussfolgerung werden die Effizienzgewinne hervorgehoben, die durch Feinabstimmung und Destillation mit Instructor erzielt werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251842">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>GPT-3.5 kann anhand von nur 20 Beispielen feinabgestimmt werden, was überraschenderweise zu effektiven Ergebnissen bei der Erstellung intelligenterer Zusammenfassungen führt.</li>
<li>Der Artikel befasst sich mit den Vorteilen der Verwendung kleinerer Modelle und den Herausforderungen bei der extraktiven Zusammenfassung.</li>
<li>Die Verwendung synthetischer Daten, Destillation und Schüler-Lehrer-Netzwerke werden als mögliche Methoden für das Training von Modellen diskutiert.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bau eines Belegungssensors für eine Campus-Bibliothek mit ESP32 und einer serverlosen DB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bau%20eines%20Belegungssensors%20f%C3%BCr%20eine%20Campus-Bibliothek%20mit%20ESP32%20und%20einer%20serverlosen%20DB&subheading=Dienstag%2C%2014.%20November%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/11/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-13]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/13&#39;</h2>
<h1>2023-11-13</h1>
<h2><a href="https://html-first.com/">HTML First: Vereinfachung der Entwicklung von Web-Software und Verbesserung der Barrierefreiheit</a></h2>
<ul>
<li>HTML First ist eine Reihe von Prinzipien, die darauf abzielen, den Prozess der Erstellung von Web-Software zu vereinfachen und zu verbessern.</li>
<li>Das Hauptziel besteht darin, die Webprogrammierung zugänglicher zu machen und die Kosten zu senken, indem die HTML-Attribute und die Standardfunktionen moderner Webbrowser genutzt werden.</li>
<li>Die Prinzipien fördern die Verwendung von Vanilla-Ansätzen und Bibliotheken, die HTML-Attribute nutzen, und raten von Erstellungsschritten und Verschleierungsschichten ab, die den Code weniger lesbar machen und das Verständnis des Quellcodes erschweren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241304">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen behandeln verschiedene Aspekte der Webentwicklung, darunter HTML, Frameworks, Bibliotheken, Projektanforderungen und Barrierefreiheit.</li>
<li>Es gibt Debatten über die Verwendung komplexer Rahmenwerke für kleine Projekte und die Vor- und Nachteile der verschiedenen Ansätze.</li>
<li>In den Diskussionen geht es auch um Themen wie Datumsauswahl, Build-Schritte, Code-Analyse und deren Auswirkungen auf Leistung und Benutzerfreundlichkeit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Jcparkyn/dpoint">Open-Source-Digitalstift D-POINT bietet präzise Stifteingabe mit sechs Freiheitsgraden</a></h2>
<ul>
<li>Der digitale Stift D-POINT ist ein Open-Source-Stift, der mithilfe von Kameratracking und Trägheitsmessungen präzise Eingaben mit geringer Latenzzeit ermöglicht.</li>
<li>Sie kann auf jeder flachen Oberfläche verwendet werden und ist mit herkömmlichen Webcams kompatibel.</li>
<li>Der Stift enthält mehrere Technologien, darunter Marker-Erkennung, Rolling-Shutter-Korrektur und Inertial-Fusion, um die Genauigkeit zu verbessern und die Latenzzeit zu verringern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38243949">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Es werden Open-Source-Technologien und -Geräte für eine präzisere Steuerung und Interaktion in virtuellen Umgebungen und Spielen diskutiert.</li>
<li>Zu den Themen gehören die Verwendung mehrerer Eingabegeräte, die Grenzen proprietärer Treiber, mögliche Anwendungen in Weltraumspielen und die Verwendung von Webcams für neue Eingabemethoden.</li>
<li>Weitere Themen sind weltraumgestützte Materiewellen-Interferometrie, Quantennavigation, Touchpanels, Handtracking und Zeichenanwendungen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grossack.site/2023/11/08/37-median.html">Medianwert des zweiten Primfaktors von ganzen Zahlen laut Buch als 37 bestätigt</a></h2>
<ul>
<li>Das Buch &quot;Those Fascinating Numbers&quot; hebt im Vorwort eine faszinierende Tatsache hervor: Der Medianwert für den zweiten Primfaktor einer ganzen Zahl beträgt 37.</li>
<li>Nach anfänglicher Skepsis schrieb der Autor Sage-Code, um diese Tatsache zu testen, und bestätigte, dass etwa die Hälfte aller Zahlen einen zweiten Primfaktor kleiner als 37 hat.</li>
<li>Der Beitrag schlägt weitere Übungen zu Primfaktoren vor und erwähnt eine Forschungsarbeit über die Verteilung von Primfaktoren und die Asymptotik des Medians der k-ten Primzahl in Französisch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38242946">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um die Erforschung der Eigenschaften und der Bedeutung von Zahlen wie 37, 0 und 1.</li>
<li>Die Teilnehmer erörtern das Konzept, was eine Zahl interessant macht, und befassen sich mit mathematischen Prinzipien und Beziehungen im Zusammenhang mit diesen Zahlen.</li>
<li>Zu den behandelten Themen gehören Primfaktorzerlegungen, Divisoren, Tricks zur Basis 10, Primzahlen und Dreieckszahlen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://idlethumbs.social/@ja2ke/111396017651485944">Idlethumbs.social: Ein dezentrales soziales Netzwerk mit Mastodon</a></h2>
<ul>
<li>idlethumbs.social ist ein dezentrales soziales Netzwerk, das von Mastodon betrieben wird.</li>
<li>Nutzer können ein Konto erstellen, sich anmelden und auf der Plattform nach Medien, Umfragen oder eingebetteten Inhalten suchen.</li>
<li>Die Plattform ermöglicht Interaktionen wie das Verfolgen von Profilen oder Hashtags, das Favorisieren, Teilen und Beantworten von Beiträgen sowie die Interaktion über ein Konto auf einem anderen Server. Serverstatistiken sind ebenfalls verfügbar. Weitere Informationen sind auf den Websites von idlethumbs.social und Mastodon zu finden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240861">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Steam Deck OLED-Werbespot von Valve wird für seine Ähnlichkeit mit einer Zwischensequenz aus dem Spiel Portal gelobt und hat Diskussionen über Videoproduktionsprozesse und das Potenzial für KI-generierte Filmaufnahmen ausgelöst.</li>
<li>Valve&#39;s Unterstützung für Linux und seine Produkte, einschließlich des Steam Decks, werden für ihren Beitrag zur Akzeptanz des Betriebssystems in der Gaming-Community hervorgehoben.</li>
<li>Weitere Gesprächsthemen sind die Gebührenstruktur und mögliche Verbesserungen für die Steam-App, verschiedene Kernel in Betriebssystemen, der Lieferant des OLED-Panels für das Steam Deck, Einbrennrisiken, Reparaturfähigkeit und das speziell für das Steam Deck entwickelte Zubehör DeckMate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journal.hexmos.com/gpu-survival-toolkit/">KI-Beschleunigung mit GPUs: Ein umfassendes Toolkit für das KI-Zeitalter</a></h2>
<ul>
<li>Grafikprozessoren (GPUs) sind im Zeitalter der KI von entscheidender Bedeutung, da sie aufgrund ihrer parallelen Verarbeitungsfunktionen effizienter für die Ausführung von KI-Modellen sind.</li>
<li>Der Artikel enthält eine Anleitung zur Einrichtung von CUDA und NVIDIA-GPU-Treibern und zeigt Beispiele für die Verwaltung von GPUs und die Optimierung von Code mit dem CUDA-Framework.</li>
<li>Er demonstriert die GPU-Beschleunigung mit der Numba-Bibliothek und TensorFlow für die Erzeugung von Fraktalen und das Training neuronaler Netze und unterstreicht die Bedeutung von GPUs bei der Beschleunigung komplexer Berechnungen in verschiedenen Bereichen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240421">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um den Einsatz von GPUs in der KI-Entwicklung und die damit verbundenen potenziellen Vorteile und Herausforderungen.</li>
<li>Die Teilnehmer äußern unterschiedliche Meinungen über die Bedeutung von KI-Kenntnissen für Entwickler und die Leistungsunterschiede zwischen CPUs und GPUs.</li>
<li>Die Debatte umfasst auch Themen wie die Bedeutung des Verständnisses der Hardware, die Dominanz von Python in der KI, das Potenzial von Multithreading und SIMD-Befehlen zur Leistungssteigerung und die Verwendung spezifischer Tools wie Aesara und CUDA für die GPU-Programmierung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stanforddatascience.github.io/best-practices/index.html">Handbuch für Praktiker: Offene, rigorose und reproduzierbare Forschung im digitalen Zeitalter</a></h2>
<ul>
<li>Das Handbuch unterstreicht die Bedeutung von offener, transparenter und reproduzierbarer Forschung.</li>
<li>Sie befasst sich mit den Grenzen von Forschungsarbeiten, die nicht allgemein zugänglich sind, und mit den Herausforderungen bei der Wiederholung früherer Arbeiten.</li>
<li>Das Handbuch bietet praktische Anleitungen für die Gestaltung von Studien, die Datenanalyse und die Veröffentlichung und fördert offene wissenschaftliche Verfahren und die gemeinsame Nutzung von Forschungsmaterialien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239728">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Nutzer von Hacker News diskutieren über ein neu veröffentlichtes Handbuch über offene, rigorose und reproduzierbare Forschung.</li>
<li>Das Gespräch beinhaltet Diskussionen über die Verwendung von Docker oder Online-Rechenplattformen zur Schaffung reproduzierbarer Forschungsumgebungen.</li>
<li>Einige Nutzer bekunden ihr Interesse daran, das Handbuch als Ressource für die Schulung ihres Data-Science-Teams zu nutzen, während andere darüber diskutieren, ob die jüngste Kontroverse um den Präsidenten der Stanford University die Arbeit der Institution diskreditiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/tech/tech-news/addicted-losing-how-casino-apps-have-drained-people-millions-n1239604">Casino-ähnliche Apps ziehen Millionen von süchtigen Nutzern ab und wecken Bedenken wegen mangelnder Regulierung</a></h2>
<ul>
<li>NBC News hat auf das Suchtpotenzial von Casino-Spielen für Smartphones hingewiesen, die als Videospiele getarnt werden, um die Glücksspielbestimmungen zu umgehen.</li>
<li>Beliebte Spiele wie Jackpot Magic und Big Fish Casino werden kaum beaufsichtigt, was dazu führt, dass sich die Spieler hilflos fühlen und süchtig werden, wobei manche Tausende von Dollar ausgeben.</li>
<li>Einige Einzelpersonen haben Klage eingereicht, um ihre Verluste zurückzufordern, aber es gibt immer mehr Forderungen nach strengeren Vorschriften für die Branche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240212">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auf den Suchtcharakter von casinoähnlichen Apps und Online-Glücksspielen, was zu Debatten über die Notwendigkeit der Regulierung und des Verbots solcher Aktivitäten führt.</li>
<li>Die Teilnehmer diskutieren auch über die negativen Auswirkungen von Lastern wie Glücksspiel und Pornografie sowie über die ethischen Folgen der Arbeit in diesen Branchen.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit dem Suchtcharakter des Glücksspiels, seinen psychologischen Mechanismen und der Rolle von Technologieunternehmen bei der Förderung von Suchtverhalten. Darüber hinaus werden die Regulierung und die ethischen Implikationen von glücksspielähnlichen Aktivitäten in Videospielen und virtuellen Casinos, wie z. B. Lootboxen, untersucht. Die Teilnehmer vertreten unterschiedliche Meinungen über die Schwere der Spielsucht, die persönliche Verantwortung und die gesellschaftliche Wahrnehmung des Glücksspiels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/SW:Speakers">Verbesserte Lautsprecherunterstützung für Asahi Linux: Behebung von Beschränkungen und Fehlern im MacBook Air 13&quot; Modell</a></h2>
<ul>
<li>Das Asahi Linux Projekt arbeitet an der Entwicklung von Lautsprecherunterstützung für das Asahi Fedora Remix, beginnend mit dem M1 MacBook Air 13&quot;.</li>
<li>Die derzeitige Implementierung weist Einschränkungen und Fehler auf, darunter Probleme mit dem Stromverbrauch und Verzerrungen bei hohen Lautstärken.</li>
<li>Das Projekt zielt darauf ab, einen ausgewogenen Klang mit Funktionen wie &quot;Fake-Bass&quot;-Verarbeitung und Lautstärkeausgleich bei gleicher Lautstärke zu bieten, und verfügt außerdem über eine Open-Source-Implementierung eines &quot;intelligenten Verstärkers&quot; zur Sicherheitsunterstützung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239503">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Asahi-Linux-Projekt hat Linux um einen fortschrittlichen Lautsprecher-DSP erweitert, der die Klangqualität und Lautstärke in kleinen Lautsprechern verbessert, ohne sie zu beschädigen.</li>
<li>Linux hatte in der Vergangenheit eine geringere Audioleistung im Vergleich zu anderen Betriebssystemen, aber diese Weiterentwicklung hilft, die Lücke zu schließen.</li>
<li>Asahi Linux arbeitet an den Herausforderungen der Hardware-Integration und entwickelt ein Open-Source-Lautsprechertreiber-Schutzsystem, um das Audioerlebnis auf Linux-Laptops zu verbessern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/news/sandisk-extreme-pro-failures-are-due-to-design-flaw">Designfehler für SanDisk Extreme Pro Ausfälle verantwortlich, laut Forschung</a></h2>
<ul>
<li>Attingo, ein Datenwiederherstellungsunternehmen, hat Design- und Herstellungsfehler als Ursache für die jüngsten Ausfälle von SanDisk Extreme Pro SSDs identifiziert, was zu einer Sammelklage geführt hat.</li>
<li>Die Fehler entstehen durch Komponenten, die zu groß für die Leiterplatte sind, was zu schwachen Verbindungen und erhöhter Bruchanfälligkeit führt.</li>
<li>Western Digital, die Muttergesellschaft von SanDisk, hat kein Firmware-Update für die betroffenen Laufwerke herausgegeben und die Probleme, von denen mehrere Produktlinien betroffen sind, nicht effektiv kommuniziert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241583">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Nutzer diskutieren über die Fehler und Konstruktionsmängel der SanDisk SSDs und äußern ihre Unzufriedenheit und Sorge über Datenverluste.</li>
<li>Als mögliche Ursachen für die Fehler werden Lötprobleme, die Größe der Bauteile und Firmware-Fehler genannt.</li>
<li>Alternativen wie Samsung SSDs und Seagate HDDs werden als zuverlässigere Optionen empfohlen, und es wird betont, wie wichtig regelmäßige Backups und die Verteilung der Daten auf mehrere Geräte und Standorte sind.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.secondstate.io/articles/fast-llm-inference/">Rust+Wasm: Eine leichtgewichtige Alternative zu Python für KI-Inferenz</a></h2>
<ul>
<li>Der Rust+Wasm-Stack entwickelt sich zu einer starken Alternative zu Python für KI-Inferenz.</li>
<li>Rust gilt als die Sprache der AGI, und der Stack nutzt die WasmEdge-Laufzeitumgebung für eine sichere Ausführung.</li>
<li>Rust+Wasm bietet Vorteile wie geringere Größe, höhere Geschwindigkeit, Kompatibilität mit verschiedenen Geräten, leichtgewichtige Ausführung, Portabilität, einfache Bereitstellung und Kompatibilität mit verschiedener Hardware.</li>
<li>Der Artikel enthält Anweisungen zur Installation und Ausführung von Rust+Wasm-Anwendungen und erwähnt das Potenzial zur Nutzung der Hardwarebeschleunigung durch das WasmEdge GGML-Plugin.</li>
<li>Das Potenzial des Stacks für Inferenzanwendungen, die über LLMs hinausgehen, wird ebenfalls anhand von WasmEdge und WASI NN diskutiert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38246668">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Projekt zielt darauf ab, die Leistung von LLMs auf Macs mit Hilfe einer wasm-Version von llama.cpp zu optimieren.</li>
<li>Es gibt eine Diskussion über die Vorteile und Grenzen der Verwendung von Wasm bei der Ausführung von Modellen des maschinellen Lernens.</li>
<li>Der Schwerpunkt des Projekts liegt auf der Reduzierung der Größe der Binärdateien und der Gewährleistung der Kompatibilität mit verschiedenen Betriebssystemen und Hardware-Abhängigkeiten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arne.me/articles/archive-your-old-projects">Expertentipps für die Archivierung alter und zukünftiger Projekte</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor schlägt eine Strategie für die Archivierung zukünftiger Projekte vor, einschließlich der Möglichkeit, Projekte online zu lassen, spezielle Ordner und Unterordner für die Offline-Archivierung zu erstellen, Screenshots zu machen und eine README-Datei zum einfachen Nachschlagen hinzuzufügen.</li>
<li>Sie empfehlen außerdem, Datenbanken zu sichern und generierte Inhalte zu speichern sowie Projekte im Internet-Archiv oder auf anderen Plattformen zu sichern.</li>
<li>Der Autor lädt die Leser ein, ihre eigenen Projektarchivierungsstrategien mitzuteilen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239358">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel hebt die Bedeutung der Archivierung und Dokumentation alter Projekte hervor und gibt einen Einblick in verschiedene Methoden zur Organisation, Speicherung und Sicherung von Daten.</li>
<li>Sie unterstreicht den Wert des Austauschs von Projekten und des Erhalts von Feedback, betont aber auch die Bedeutung von Redundanz und der Aufbewahrung mehrerer unabhängiger Kopien von Daten.</li>
<li>Der Artikel befasst sich mit verschiedenen Strategien und Technologien, darunter Cloud-Speicher und NAS-Geräte, und erörtert Überlegungen zur Verschlüsselung und langfristigen Aufbewahrung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/abidlabs/status/1723074108739706959">Schnelles Generieren von Bildern mit LCM Lora SD 1.5 für Browser-Tests</a></h2>
<ul>
<li>Abubakar Abid hat ein neues Produkt namens Blazing Fast LCM Lora SD 1.5 auf den Markt gebracht.</li>
<li>Das Produkt ist für die schnelle Erstellung von Bildern konzipiert.</li>
<li>Sie kann leicht in einem Browser getestet werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241235">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die vorgelegte Zusammenfassung wird aufgrund der bruchstückhaften und unvollständigen Informationen als unzureichend erachtet.</li>
<li>Es fehlen wichtige Details, so dass es schwierig ist, eine prägnante Zusammenfassung zu erstellen.</li>
<li>Um eine genaue Zusammenfassung zu erstellen, sind weitere Klarstellungen oder zusätzliche Angaben erforderlich.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/11/12/technology/iphone-repair-apple-control.html">Apples Kontrolle über iPhone-Reparaturen entfacht die Debatte über das Recht auf Reparatur</a></h2>
<ul>
<li>Die von Apple entwickelte Software zur Erkennung nicht autorisierter Reparaturen hat die Schwierigkeit von iPhone-Reparaturen erhöht, was die Kunden dazu veranlasst, sich an Apple oder autorisierte Reparaturzentren zu wenden, was zu höheren Preisen führt.</li>
<li>Befürworter fordern niedrigere Reparaturkosten, um die Nachhaltigkeit zu fördern und die Lebensdauer der Geräte zu verlängern, doch Apple beruft sich auf Sicherheitsbedenken, um seine Praktiken zu rechtfertigen.</li>
<li>Die Gesetzgeber der Bundesstaaten und die Regierung Biden haben Schritte unternommen, um Reparaturen zu erleichtern, doch die Vorschriften beziehen sich nicht ausdrücklich auf die Paarung von Teilen, was die anhaltende Debatte über das Recht auf Reparatur anheizt. Der Artikel behandelt auch verschiedene Themen im Zusammenhang mit Apple, darunter Produkteinführungen, Trends in der Technologiebranche und die gesellschaftlichen Auswirkungen der Technologienutzung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239640">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel untersucht Apples strenge Kontrolle über iPhones, einschließlich der Beschränkungen des Anwendungszugriffs, der Reparaturrichtlinien und der Sicherheitsmaßnahmen.</li>
<li>Es wird über die Vor- und Nachteile der Apple-Kontrolle diskutiert, wobei eine größere Benutzerautonomie bei gleichzeitiger Wahrung der Gerätesicherheit gefordert wird.</li>
<li>Transparenz, Vorschriften und Vergleiche mit anderen Marken werden auch in Bezug auf die Kontrolle von Apple über seine Produkte untersucht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://free.oberon.org/en/">Kostenloses Oberon: Eine kostenlose, plattformübergreifende IDE für die Programmiersprache Oberon</a></h2>
<ul>
<li>Free Oberon ist eine kostenlose plattformübergreifende integrierte Entwicklungsumgebung (IDE) für die Programmiersprache Oberon, die Unicode und Grafikprogrammierung unterstützt.</li>
<li>Es ist Teil eines größeren Projekts, das die Informatik als Wissenschaft voranbringen soll.</li>
<li>Benutzer können Free Oberon herunterladen und installieren, indem sie auf das ZIP-Archiv zugreifen und die ausführbare Datei ausführen. Die IDE bietet verschiedene Module und ermöglicht es den Benutzern, dem Entwickler per E-Mail Feedback zu geben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240333">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Free Oberon ist eine plattformübergreifende IDE, die benutzerfreundlich ist, aber möglicherweise Kompatibilitätsprobleme mit KDE und Gnome hat.</li>
<li>Aufgrund des eingeschränkten Zugangs zu den Betriebssystem-APIs und der fehlenden Vernetzungsmöglichkeiten ist es in erster Linie als Lehrmittel geeignet.</li>
<li>Oberon ist außerhalb des akademischen Bereichs nur begrenzt populär und wird teilweise für wissenschaftliche Berechnungen und IoT-Entwicklung verwendet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="HTML First: Vereinfachung der Entwicklung von Web-Software und Verbesserung der Barrierefreiheit" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=HTML%20First%3A%20Vereinfachung%20der%20Entwicklung%20von%20Web-Software%20und%20Verbesserung%20der%20Barrierefreiheit&subheading=Montag%2C%2013.%20November%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/11/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/12&#39;</h2>
<h1>2023-11-12</h1>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/11/its-still-easy-for-anyone-to-become-you-at-experian/">Es ist erschreckend einfach, sich bei Experian als Sie auszugeben: Schwache Sicherheitsmaßnahmen aufgedeckt</a></h2>
<ul>
<li>Das Experian-Konto des Autors wurde gehackt, und es gelang ihnen, es mit ihren persönlichen Daten und einer anderen E-Mail-Adresse neu zu erstellen, was unzureichende Sicherheitsmaßnahmen offenbart.</li>
<li>Das Authentifizierungsverfahren für die Kontoerstellung ist schwach, mit leicht zu beantwortenden Sicherheitsfragen, die auf öffentlichen Aufzeichnungen basieren.</li>
<li>Experian sendet bei Kontoänderungen nur eine Benachrichtigung per E-Mail, ohne eine Überprüfung zu verlangen, was zu potenziellen Sicherheitslücken führt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232767">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion beleuchtet Bedenken und Frustrationen in Bezug auf Datenschutz, Identitätsdiebstahl, Auskunfteien, Cybersicherheit und die Kreditbüros.</li>
<li>Sie weist auf die Notwendigkeit strengerer Vorschriften, Rechenschaftspflicht und alternativer Systeme hin, um diese Probleme anzugehen.</li>
<li>In der Diskussion geht es auch um Themen wie Identitätswechsel, Auswirkungen auf die Kreditwürdigkeit, Betrugsbekämpfung, Identitätsüberprüfung und Verwechslung von E-Mail-Adressen. Insgesamt werden ein besserer Schutz der Privatsphäre, Sicherheitsmaßnahmen und Reformen in der Kreditwirtschaft gefordert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Qanat">Uralte unterirdische Wassersysteme, so genannte Qanats, ermöglichen eine nachhaltige Wasserbewirtschaftung in trockenen Regionen</a></h2>
<ul>
<li>Qanats, auch kārīzes genannt, sind antike unterirdische Wassersysteme, die Wasser aus unterirdischen Quellen an die Oberfläche befördern, ohne dass es gepumpt werden muss.</li>
<li>Ursprünglich vor rund 3.000 Jahren im Iran entstanden, werden Qanats in mehreren Ländern Nordafrikas und des Nahen Ostens genutzt, um eine zuverlässige Wasserversorgung in trockenen Regionen zu gewährleisten.</li>
<li>Qanats werden unter anderem zur Bewässerung, Trinkwasserversorgung, Kühlung und Eisspeicherung eingesetzt und haben sich als nachhaltige und wirksame Wassermanagementsysteme erwiesen, die die Wüstenbildung verhindern und den Salzgehalt des Bodens kontrollieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232243">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Dieser Hacker-News-Thread beschäftigt sich mit den alten persischen Technologien der Qanats und Yakhchals und ihrer historischen Bedeutung.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit der Terminologie, die zur Bezeichnung der persischen Sprache und kulturellen Identität verwendet wird, insbesondere mit der Verwendung von &quot;Farsi&quot; und &quot;Persisch&quot;.</li>
<li>Weitere Themen sind die Anfälligkeit von Qanats für vorsätzliche Beschädigungen, Vergleiche mit anderen Wassertransportmethoden, der Rückgang von Qanats aufgrund von Wasserknappheit, Wassermanagement in verschiedenen Regionen, die Etymologie des Wortes &quot;Qanat&quot; und mögliche Fortschritte in der Zukunft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mixedname.com/">Zweisprachige Babynamen entdecken: Ein einzigartiges Tool für mehrsprachige Eltern</a></h2>
<ul>
<li>Diese Website hilft Eltern bei der Suche nach zweisprachigen Babynamen, die in mehreren Sprachen funktionieren.</li>
<li>Es unterstützt 58 Sprachen und schlägt Namen vor, die in beiden Sprachen vorkommen.</li>
<li>Das Tool dient der Ideenfindung, aber es gibt keine Garantie für die Eignung der vorgeschlagenen Namen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38231704">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Wahl von zweisprachigen Babynamen stellt eine Herausforderung dar, was die Aussprache und das Schreiben in mehreren Sprachen betrifft.</li>
<li>Die Diskussionsteilnehmer tauschen ihre Erfahrungen aus und schlagen alternative Methoden zur Auswahl solcher Namen vor.</li>
<li>Man ist skeptisch, was die Wirksamkeit von Websites mit Namensvorschlägen angeht, wobei der Schwerpunkt auf der Berücksichtigung des kulturellen Kontexts, der Phonetik und der internationalen Anerkennung für Genauigkeit und kulturelle Sensibilität liegt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/14years">Go Open Source Release feiert 14 Jahre mit funktionsreichen Updates und zukünftigen Verbesserungen</a></h2>
<ul>
<li>Die Open-Source-Version von Go feiert ihren vierzehnten Geburtstag und hat mit den beiden funktionsreichen Versionen Go 1.20 und Go 1.21 einen großen Erfolg erzielt.</li>
<li>Der Schwerpunkt dieser Versionen lag eher auf Implementierungsverbesserungen als auf neuen Sprachänderungen, einschließlich der Hinzufügung von profilgesteuerter Optimierung und verbesserter Kompatibilität.</li>
<li>Mit Go 1.21 wurden eine integrierte Toolchain-Verwaltung, eine verbesserte gopls-Integration, neue Pakete für Generika und strukturierte Protokollierung, Unterstützung für das WebAssembly System Interface (WASI) und Sicherheitsverbesserungen eingeführt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229001">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um die Programmiersprache Go und ihre Eigenschaften, einschließlich Fehlerbehandlung, Stabilität, Wartbarkeit und Zukunftsfähigkeit.</li>
<li>Es gibt Debatten über die Verwendung von &quot;tagged unions&quot; und &quot;sum types&quot; sowie Bedenken über die Langlebigkeit von Go, wenn Google das Interesse verliert.</li>
<li>Die Diskussion berührt auch die Herausforderungen der Kompatibilität und Wartung mit anderen Programmiersprachen, die Popularität von Go im Vergleich zu Python und die Behandlung von Panics und Exceptions.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dustri.org/b/horrible-edge-cases-to-consider-when-dealing-with-music.html">Die Herausforderungen des Umgangs mit unkonventioneller Musik: Ein genauerer Blick auf seltsame Albumnamen, verwirrende Covers und Lizenzierungsfragen</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den besonderen Herausforderungen bei der Verwaltung von Musikdaten, einschließlich bizarrer Albumnamen, problematischer Albumcover und verwirrender Titelnamen.</li>
<li>Er verdeutlicht die Schwierigkeiten der Internationalisierung und Lizenzierung in der Musikindustrie.</li>
<li>Der Artikel zeigt Beispiele von Künstlern mit unkonventionellen Namen und Titeln und verdeutlicht die Komplexität der Organisation von Musikdaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229398">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Zusammenfassung werden verschiedene schwierige Szenarien im Bereich der Musik angesprochen, darunter Bands mit schwer zu findenden Namen, Verwirrung durch identische Albumnamen und Probleme mit Suchalgorithmen und langen Titeln.</li>
<li>Es werden auch interessante Themen wie prozedural generierte Musik und die Einbettung von Werbung in Tracks angesprochen und die Komplexität von Songtiteln und Musik-Metadaten beleuchtet.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich auch mit den Feinheiten der Musik, z. B. mit den Herausforderungen der Unicode-Zeichen, der Gruppierung von Alben, der Zensur und den verschiedenen Namenskonventionen, sowie mit dem wachsenden Interesse an Mikrotonalität und ungleichstufigen Skalen in der Musiktheorie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://librearts.org/2023/11/radical-redesign-of-gimp/">Wiederbelebung der Möglichkeit eines radikalen Redesigns für GIMP mit Dune 3D</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Möglichkeit einer grundlegenden Neugestaltung der Bildbearbeitungssoftware GIMP.</li>
<li>Der vorherige Versuch, GIMP unter dem Namen Glimpse umzugestalten, war nicht erfolgreich bei der Schaffung einer saubereren Benutzeroberfläche.</li>
<li>Der Artikel stellt eine neue Anwendung namens Dune 3D als mögliche Lösung vor, die eine Suchleiste und ein Menü bietet, um die komplexen Funktionen von GIMP zu vereinfachen.</li>
<li>Es wird vorgeschlagen, Interaktionshinweise wie in Blender zu implementieren, um GIMP benutzerfreundlicher zu machen.</li>
<li>Der Autor möchte wissen, ob eine Wiederbelebung der Neugestaltung unter Verwendung der Funktionen von Dune 3D sinnvoll wäre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232334">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Benutzer diskutieren über die Benutzerfreundlichkeit und das Design von Softwareanwendungen wie GIMP und Inkscape.</li>
<li>Zu den Themen gehören die Gestaltung der Benutzeroberfläche, die Organisation der Menüs, die Auffindbarkeit von Funktionen und die Bedeutung von Suchfunktionen.</li>
<li>Diskutiert werden auch die Herausforderungen bei der Entwicklung von Open-Source-Software, Vergleiche zwischen GIMP und anderen Bildbearbeitungsprogrammen sowie Verbesserungsvorschläge wie anpassbare Oberflächen und Kuchenmenüs. Auch die Finanzierungs- und Spendenpraktiken von GIMP werden erwähnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/philippta/flyscrape">Flyscrape: Ein leistungsfähiges und benutzerfreundliches Web Scraping Tool in Go</a></h2>
<ul>
<li>Flyscrape ist ein Web Scraper, der die Geschwindigkeit von Go mit der Vielseitigkeit von JavaScript verbindet und die Datenextraktion in den Vordergrund stellt.</li>
<li>Es bietet eine Reihe von Funktionen, darunter hohe Konfigurierbarkeit, eigenständige Ausführung, Skriptfähigkeit, eine einfache API, schnelle Iteration, Caching von Anfragen und keine Abhängigkeiten.</li>
<li>Der Scraper bietet eine ausführliche Dokumentation und Beispiele für eine einfache Installation und Nutzung.</li>
<li>Es enthält auch eine Abfrage-API für die Bearbeitung von HTML-Elementen und eine HTTP-API für die Erstellung von Anfragen.</li>
<li>Die Nutzer sind aufgerufen, Probleme zu melden und Verbesserungsvorschläge für das Tool zu machen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38230476">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Flyscrape ist ein in Go geschriebenes Web-Scraping-Tool, das sich für einfache Scraping-Aufgaben eignet, aber bei komplexeren Projekten möglicherweise nicht gut funktioniert.</li>
<li>Es ist beim Scrapen von realen Websites eingeschränkt und hat nicht die gleichen Funktionen wie Colly.</li>
<li>Es ist jedoch praktisch für Benutzer, die mit JavaScript vertraut sind, und kann mit Diensten von Drittanbietern wie ScrapingBee zur Browserunterstützung verwendet werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/debunking-myth-anonymous-data">Entlarvung der Illusion &quot;anonymer&quot; Daten: Warum unsere Privatsphäre in Gefahr ist</a></h2>
<ul>
<li>Unternehmen sammeln und verwenden personenbezogene Daten ohne Zustimmung und geben vor, sie zu de-identifizieren, aber oft können sie trotzdem wieder identifiziert werden.</li>
<li>Standortdaten sind besonders sensibel und schwer zu de-identifizieren.</li>
<li>Es besteht der Druck, detailliertere Datensätze zu erstellen, aber der Schutz der Privatsphäre der Nutzer und die Einholung der Zustimmung zur Datenerfassung sind von entscheidender Bedeutung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232378">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den Herausforderungen und Grenzen der Anonymisierung personenbezogener Daten und unterstreicht die Notwendigkeit wirksamer Anonymisierungstechniken zum Schutz der Privatsphäre der Nutzer.</li>
<li>Er kritisiert Methoden, die nur direkte Identifikatoren entfernen, und plädiert für fortschrittlichere Ansätze, die indirekte Identifikatoren und persönliche Attribute anonymisieren.</li>
<li>Im Kommentarteil werden Bedenken hinsichtlich des Gleichgewichts zwischen Datenschutz und Nutzen, der Schwierigkeiten bei der Erreichung einer echten Anonymisierung und der potenziellen Risiken im Zusammenhang mit pseudonymisierten Daten geäußert. Rechtliche und ethische Aspekte des Datenschutzes werden ebenso erörtert wie die Herausforderungen bei der Gewährleistung echter Anonymität bei der Datenerhebung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Plasma-6.0-Wayland-Default">KDE Plasma 6.0: Aktivieren von Wayland für verbesserte Leistung und Kompatibilität</a></h2>
<ul>
<li>In KDE Plasma 6.0 wird Wayland standardmäßig aktiviert sein, was zu einer verbesserten Leistung und Kompatibilität führt.</li>
<li>Das Update bringt erhebliche Verbesserungen am Stil der Breeze-App, die Integration von Druckern und Unterstützung für HDR-fähige Spiele.</li>
<li>Verschiedene andere Verbesserungen werden ebenfalls in das Update aufgenommen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229576">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auf verschiedene Themen wie KDE Plasma, Wayland, Nvidia-Grafikkarten, Software-Kompatibilität, Fenstermanager, Desktop-Umgebungen und Design-Ästhetik in Linux-Systemen.</li>
<li>Die Nutzer tauschen ihre Erfahrungen und Meinungen aus und erörtern sowohl positive als auch negative Aspekte dieser Themen.</li>
<li>Die Diskussion verdeutlicht die subjektive Natur der Designpräferenzen und die Herausforderungen im Zusammenhang mit der Softwarekompatibilität und der Leistung auf verschiedenen Hardwarekonfigurationen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mailbox.org/en/post/warning-new-outlook-sends-passwords-mails-and-other-data-to-microsoft?nl=e">Microsoft Outlook wird für das Senden von Benutzerdaten an Server kritisiert: Datenschutzbedenken und GDPR-Verstöße</a></h2>
<ul>
<li>Die neueste Version von Microsoft Outlook ist in die Kritik geraten, weil sie sensible Benutzerdaten, einschließlich Passwörter und E-Mails, an Microsoft-Server sendet und damit möglicherweise die Privatsphäre der Benutzer gefährdet.</li>
<li>Eine solche Datenübermittlung kann auch gegen die GDPR-Vorschriften für Geschäftskunden verstoßen, wodurch Microsoft rechtliche Konsequenzen drohen.</li>
<li>Das deutsche IT-Portal Heise Online rät dringend davon ab, das neue Outlook zu verwenden und schlägt Alternativen wie Thunderbird oder die Nutzung von Webmail vor, um mögliche Datenschutzrisiken zu vermeiden.</li>
<li>Der deutsche Bundesbeauftragte für den Datenschutz und die Informationsfreiheit ist ebenfalls besorgt über dieses Problem und beabsichtigt, es auf europäischer Ebene zur Sprache zu bringen, um Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes der Nutzer auszuräumen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38233694">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die neueste Version von Outlook überträgt personenbezogene Daten, einschließlich Kennwörtern und E-Mails, an die Server von Microsoft, was zu Bedenken hinsichtlich der Datenerfassungspraktiken des Unternehmens führt.</li>
<li>Die Nutzer sind frustriert über die Einbindung von Werbung in das neue E-Mail-Programm und den Übergang von einem herkömmlichen E-Mail-Programm zu einer Webanwendung.</li>
<li>Die weite Verbreitung von Outlook am Arbeitsplatz lässt vielen Nutzern keine andere Wahl, als die neue Version zu verwenden, trotz dieser Bedenken und Frustrationen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/11/meta_youtube_criminal_charges/">Datenschutzberaterin klagt in Irland gegen Meta und YouTube wegen angeblich unrechtmäßiger Überwachung und Datensammlung</a></h2>
<ul>
<li>Meta (ehemals Facebook) und YouTube müssen sich in Irland vor Gericht verantworten, weil sie angeblich EU-Bürger durch Tracking-Skripte unrechtmäßig überwachen.</li>
<li>Der Datenschutzberater Alexander Hanff hat Meta wegen der Sammlung von Daten ohne ausdrückliche Zustimmung verklagt und eine ähnliche Klage gegen YouTube eingereicht, weil das Unternehmen Skripte zur Erkennung von Ad-Blocking-Erweiterungen verwendet.</li>
<li>Hanff argumentiert, dass beide Unternehmen Daten für das Behavioral Ad Targeting ohne rechtliche Grundlage verarbeitet haben und dass der Einsatz und die Ausführung dieser Skripte rechtswidrig sind. Er hofft, dass diese Beschwerden die Verantwortlichen in den Unternehmen zur Rechenschaft ziehen und die Unternehmen dazu bringen, ihr illegales Verhalten zu überdenken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229041">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Datenschutzberater hat in Irland rechtliche Schritte gegen Meta (ehemals Facebook) eingeleitet und wirft dem Unternehmen Verstöße gegen den Datenschutz vor.</li>
<li>Der Berater hat Strafanzeige erstattet, was in Irland auch von Privatpersonen getan werden kann.</li>
<li>Der Fall wird nicht von den irischen Strafverfolgungsbehörden verfolgt, sondern es handelt sich um eine private Strafanzeige des Beraters, um auf Datenschutzbedenken aufmerksam zu machen und möglicherweise eine Untersuchung einzuleiten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/nicotine">Die potenziellen Vorteile und Missverständnisse von Nikotin</a></h2>
<ul>
<li>Nikotin in reiner Form, z. B. als Kaugummi oder Pflaster, hat im Vergleich zu anderen Stimulanzien wie Modafinil nur minimale Schäden.</li>
<li>Einige Forschungsergebnisse deuten darauf hin, dass Nikotin möglicherweise nicht so süchtig macht wie bisher angenommen, obwohl aufgrund des Suchtpotenzials und der möglichen Nebenwirkungen weiterhin Vorsicht geboten ist.</li>
<li>Nikotinersatzprodukte, wie Kaugummis oder Pflaster, gelten als sicher und weisen bei Nichtrauchern eine geringe Suchtgefahr auf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38230495">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In einer Diskussion auf Hacker News werden verschiedene Aspekte der Nikotinsucht erörtert, darunter die Abhängigkeitsraten, die Schwierigkeiten beim Aufhören und die süchtig machenden Eigenschaften im Vergleich zu Substanzen wie Kokain und Kaffee.</li>
<li>Die Teilnehmer berichten über ihre persönlichen Erfahrungen mit der Nikotinsucht und erörtern die möglichen Risiken und Vorteile der Verwendung von Nikotin als Nootropikum.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich auch mit der Bedeutung von Vorsicht bei der Verwendung von Substanzen, die die Gehirnfunktion beeinträchtigen, mit der Notwendigkeit eines ausgewogenen und gesunden Lebensstils und mit der möglichen Verwendung von Nikotin bei der Entstehung von Gewohnheiten und der Behandlung von Krankheiten wie ADHS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pit-ray.github.io/win-vind/">Win-vind: Eine Vim-ähnliche Schnittstelle für Windows 11</a></h2>
<ul>
<li>Win-vind ist ein leichtgewichtiges, hybrides UI-System für Windows, mit dem Benutzer die Windows-GUI auf eine Vim-ähnliche Weise navigieren können.</li>
<li>Es bietet eine benutzerfreundliche Schnittstelle für Vim-Benutzer, mit eingebauten Befehlen und der Möglichkeit, es mit einer Konfigurationsdatei im Stil von .vimrc zu konfigurieren.</li>
<li>Win-vind ist quelloffen und wird unter der MIT-Lizenz vertrieben, so dass es frei verwendet und verändert werden kann.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38236684">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Win-Vind ist eine Windows-Software, die es Benutzern ermöglicht, ihren Computer mit Vim-ähnlichen Befehlen und Tastenkombinationen zu navigieren und zu steuern.</li>
<li>Die Diskussion auf Hacker News befasst sich mit ähnlichen Tools für Linux und MacOS sowie mit den tastaturfreundlichen Funktionen der verschiedenen Betriebssysteme.</li>
<li>Das Gespräch auf Hacker News bestätigt die Popularität von Vim-ähnlichen Werkzeugen und die potenziellen Vorteile, die sie für eine effiziente Computernavigation bieten.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Es ist erschreckend einfach, sich bei Experian als Sie auszugeben: Schwache Sicherheitsmaßnahmen aufgedeckt" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Es%20ist%20erschreckend%20einfach%2C%20sich%20bei%20Experian%20als%20Sie%20auszugeben%3A%20Schwache%20Sicherheitsma%C3%9Fnahmen%20aufgedeckt&subheading=Sonntag%2C%2012.%20November%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/11/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/11&#39;</h2>
<h1>2023-11-11</h1>
<h2><a href="https://www.builder.io/blog/build-ai">Benutzerdefinierte Toolchain: Ein besserer Ansatz für die Entwicklung von KI-Produkten</a></h2>
<ul>
<li>Bestehende KI-Modelle wie ChatGPT weisen Einschränkungen und Nachteile auf, darunter mangelnde Differenzierung, hohe Kosten, langsame Verarbeitung und begrenzte Anpassbarkeit.</li>
<li>Der Autor schlägt vor, eine benutzerdefinierte Toolchain zu erstellen, die fein abgestimmte Modelle, benutzerdefinierte Compiler und benutzerdefinierte trainierte Modelle für die Entwicklung von KI-Produkten kombiniert.</li>
<li>Es ist wichtig, mit normalen Programmierpraktiken zu beginnen und KI-Modelle nur dort einzubauen, wo es notwendig ist.</li>
<li>Der Autor teilt seine Erfahrungen mit der Entwicklung von Visual Copilot, einem KI-Produkt, das Figma-Entwürfe in hochwertigen Code umwandelt, und hebt die Vorteile der Kontrolle der eigenen Modelle und ihrer ständigen Verbesserung hervor.</li>
<li>Auch der Schutz der Privatsphäre wird als Vorteil des benutzerdefinierten Ansatzes genannt.</li>
<li>Der Autor empfiehlt, KI sparsam einzusetzen und sich auf Bereiche zu konzentrieren, in denen sie den größten Nutzen bringt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38221552">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Schwerpunkt liegt auf dem Einsatz von KI-Technologien, insbesondere von Chatbots, um echte Nutzerprobleme zu lösen, und nicht auf der Implementierung von Technologien, die nur dazu dienen, neue Technologien einzusetzen.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über die Effektivität und die Grenzen von Chatbots im Kundenservice, wobei die Meinungen über ihre Nützlichkeit auseinandergehen.</li>
<li>Die Entwicklung erfolgreicher KI-Produkte erfordert Differenzierung, technisches Fachwissen und Nutzerfeedback, wobei gleichzeitig vermieden werden muss, sich zu sehr auf die KI-Technologie zu verlassen und andere Aspekte des Produkts zu berücksichtigen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks">Browser-Debugging mit fortgeschrittenen Tricks meistern</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel bietet eine Liste hilfreicher Hacks, um die Effektivität des Debuggers eines Browsers zu maximieren.</li>
<li>Diese Hacks umfassen die Verwendung von erweiterten bedingten Haltepunkten, Logpoints/Tracepoints, das Überwachungsfenster, die Verfolgung von Aufrufstapeln und die Änderung des Programmverhaltens.</li>
<li>Weitere Tipps sind die schnelle Erstellung von Leistungsprofilen, die Verwendung von CSS für Haltepunkte, die Überwachung von Klassenaufrufen, die Fehlersuche beim Lesen von Eigenschaften und die Fehlersuche in HTML/CSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38226743">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit Debugging-Techniken im Browser wie Monkey-Patching und dem Zugriff auf lokale Variablen.</li>
<li>Er erörtert die Grenzen der derzeitigen Browser-Tools und schlägt mögliche Verbesserungen vor.</li>
<li>Der Autor erwähnt das Tool Replay.io und die Bemühungen seines Teams, einen Chromium-Fork zu entwickeln, der ähnliche Funktionen wie der aktuelle Firefox-Fork bietet, zusammen mit neuen Zeitreise-Funktionen für den Browser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/apple-discriminated-against-us-citizens-in-hiring-doj-says/">Apple zahlt 25 Millionen Dollar zur Beilegung von Vorwürfen der Einstellungsdiskriminierung in den USA: DOJ</a></h2>
<ul>
<li>Das US-Justizministerium wirft Apple vor, US-Bürger bei der Einstellung zu diskriminieren, indem es sie davon abhält, sich auf Stellen zu bewerben, die für ausländische Arbeitnehmer offen sind.</li>
<li>Apple hat sich bereit erklärt, zur Beilegung der Vorwürfe bis zu 25 Millionen US-Dollar an Lohnnachzahlungen und zivilrechtlichen Strafen zu zahlen. Dies ist die größte Zahlung, die im Rahmen der Antidiskriminierungsbestimmungen des Einwanderungs- und Staatsangehörigkeitsgesetzes geleistet wurde.</li>
<li>Apple hat sich nicht schuldig bekannt, aber eingeräumt, dass es die DOJ-Standards nicht befolgt hat, und einen Plan zur Einhaltung der Regierungsanforderungen umgesetzt, einschließlich der Änderung seiner Einstellungspraktiken und der Durchführung einer umfassenderen Rekrutierung für alle Positionen im Rahmen des permanenten Arbeitsbescheinigungsprogramms (PERM).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224950">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das US-Justizministerium hat Apple vorgeworfen, bei der Einstellung ausländischer Arbeitnehmer amerikanischen Staatsbürgern den Vorzug zu geben.</li>
<li>Apple soll gefälschte Stellen geschaffen haben, um ausländische Arbeitnehmer einzustellen und die Einwanderungsgesetze zu umgehen.</li>
<li>Apple hat den Fall mit dem DOJ beigelegt und sich zur Zahlung einer Geldstrafe bereit erklärt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nordicsemi.com/getconnected/why-nordic-is-getting-involved-in-risc-v">Nordic setzt auf RISC-V-Architektur für energieeffiziente IoT-Anwendungen</a></h2>
<ul>
<li>Nordic ist einem Konsortium beigetreten, das die Einführung von RISC-V, einer Open-Source-Chiparchitektur, fördern will.</li>
<li>Dieser Schritt bedeutet keinen Bruch in der Beziehung zwischen Nordic und Arm, da sie RISC-V als komplementäre Alternative sehen, insbesondere bei stromverbrauchskritischen mobilen und IoT-Anwendungen.</li>
<li>RISC-V bietet die Flexibilität, Hardware für extrem niedrigen Stromverbrauch anzupassen, was für einfachere eingebettete Chips, die in Sensoren und lokalisiertem maschinellem Lernen verwendet werden, von Vorteil ist. Es bietet zusätzliche Designoptionen für nordische Kunden und fördert die Innovation auf dem IoT-Markt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38218667">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Nordic Semiconductor, ein führender Anbieter von Bluetooth-Chips, sieht sich dem Wettbewerb durch billigere chinesische Konkurrenten ausgesetzt, was das Unternehmen dazu veranlasst, die Einführung der RISC-V-Technologie zu erwägen.</li>
<li>Die Bedenken über Sicherheitslücken in ihren Chips bestehen weiterhin, aber viele IoT-Geräte verwenden bereits chinesische Chips, weil sie billiger sind.</li>
<li>Nordic Semiconductor plant die Entwicklung von Prozessoren mit Arm- und RISC-V-Kernen auf demselben Chip, um den Stromverbrauch und die Leistung zu verbessern und die Vorteile der RISC-V-Architektur in Bezug auf Energieeffizienz und Einfachheit zu betonen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.antipope.org/charlie/blog-static/2023/11/dont-create-the-torment-nexus.html">&quot;Es tut uns leid, dass wir den Torment Nexus geschaffen haben&quot;: Charles Stross über den Einfluss von Science Fiction auf Technologie und Gesellschaft</a></h2>
<ul>
<li>Der Science-Fiction-Autor Charles Stross erörtert die Auswirkungen von Science-Fiction auf Technologie und Gesellschaft und äußert seine Besorgnis über Milliardäre, die Ideen umsetzen, ohne deren Folgen zu verstehen.</li>
<li>Stross kritisiert die Ideologie der Silicon-Valley-Milliardäre und verweist auf den Einfluss rechter Ideologien in der Science-Fiction.</li>
<li>Der Artikel untersucht den kommerziellen Aspekt des Verlagswesens, den Einfluss der Vorurteile der Leser auf das Genre und enthält Kommentarabschnitte zu Themen wie KI, Science Fiction und den Einfluss der Technologie auf die Gesellschaft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38218580">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden verschiedene Themen erörtert, darunter Hybris in menschlichen Bestrebungen, die Interpretation von Cyberpunk und dystopischen Welten sowie die Rolle der Science-Fiction bei der Gestaltung der Zukunft.</li>
<li>Es gibt eine Debatte darüber, ob große Sprachmodelle als künstliche Intelligenz eingestuft werden sollten.</li>
<li>Das Gespräch berührt auch die Wahrnehmung der realen Welt, die einem Cyberpunk-Roman ähnelt, und debattiert über die Auswirkungen der Technologie, den Einfluss von Milliardären und den Mangel an Kreativität bei Hollywood-Adaptionen von Science-Fiction-Werken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unixtimestamp.com/">Die von Dan&#39;s Tools angebotenen Unix-Zeitstempel- und Webentwicklungs-Konvertierungswerkzeuge</a></h2>
<ul>
<li>Dan&#39;s Tools ist eine Website, die Konvertierungswerkzeuge für die Webentwicklung anbietet, darunter Encoder/Decoder und Formatierer.</li>
<li>Eines der auf der Website verfügbaren Tools ermöglicht die Konvertierung von Unix-Zeitstempeln, die die Anzahl der seit dem 1. Januar 1970 (UTC) verstrichenen Sekunden darstellen.</li>
<li>Die Website bietet auch Informationen über menschenlesbare Zeitkonvertierungen und weist auf das Problem hin, dass der Unix-Zeitstempel aufgrund eines 32-Bit-Überlaufs nach dem 19. Januar 2038 nicht mehr funktionieren kann.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38222909">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Unix-Zeitstempel erreicht an diesem Dienstag den Meilenstein 17, was zu Diskussionen über vergangene und zukünftige bedeutende Zeitstempel führt.</li>
<li>Die Nutzer tauschen ihre Erfahrungen und Erinnerungen an Meilenstein-Zeitstempel aus und teilen Links zu Websites und Tools für die Anzeige und Berechnung von Zeitstempeln.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit der Faszination und Bedeutung dieser Meilensteine im Unix-Epochensystem sowie mit Debatten über die Verwendung von menschenlesbaren Formaten und die Grenzen von Zeitstempelvarianten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffwofford.com/?p=2089">Wie man als Führungskraft wirksame und respektvolle Befehle erteilt</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel bietet eine Anleitung, wie man als Führungskraft Befehle effektiver und respektvoller erteilen kann.</li>
<li>Es wird vorgeschlagen, verschiedene Formulierungen und Töne zu verwenden, um Befehle abzumildern und das Team in die Entscheidungsfindung einzubeziehen.</li>
<li>Es wird betont, wie wichtig eine klare und direkte Kommunikation ist, und es wird zur Vorsicht vor vorsichtigen und vagen Formulierungen gemahnt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224245">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein effektiver Führungs- und Kommunikationsstil ist entscheidend für den Erfolg, wobei der Schwerpunkt auf klarer Kommunikation und der Einbeziehung der Teammitglieder liegt.</li>
<li>Das Verständnis für individuelle und kulturelle Zusammenhänge sowie Rücksichtnahme und Ehrlichkeit sind wichtige Bestandteile einer effektiven Führung.</li>
<li>Ein kooperativer und respektvoller Ansatz führt zu besseren Ergebnissen, denn er erfordert Verständnis für die Bedürfnisse und Vorlieben der Teammitglieder und deren Anpassung an diese.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/githubnext/monaspace/blob/main/docs/Texture%20Healing.md">Github Type System&#39;s Texture Healing Feature löst Design-Probleme in Monospace-Schriften</a></h2>
<ul>
<li>Die Funktion &quot;Texture Healing&quot; in den Monospace-Schriften von Github Type System löst Designprobleme in Monospace-Schriften durch die Einführung alternativer Glyphen, die den Abstand anpassen können.</li>
<li>Dies geschieht über den OpenType-Funktionscode, der das Vertauschen von Glyphen bei Konflikten mit den Abstandsanforderungen ermöglicht.</li>
<li>Der Prozess umfasst die Erstellung alternativer Glyphenversionen und die Definition von Nachschlagewerken auf der Grundlage benachbarter Zeichen, und der Code und die Dokumentation sind öffentlich zugänglich.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38221379">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Texturheilung&quot; ist ein Konzept, bei dem die Breite von Buchstaben in Monospace-Schriften angepasst wird, um die visuelle Attraktivität zu verbessern. Es ist jedoch umstritten, ob die Lesbarkeit dadurch tatsächlich verbessert oder erschwert wird.</li>
<li>Einige Nutzer haben Bedenken hinsichtlich der Angemessenheit des Begriffs &quot;Texturheilung&quot; und seiner Auswirkungen auf Codierung und Lesbarkeit.</li>
<li>Die Schriftart Monaspace wird erörtert, wobei die Meinungen über ihre Lesbarkeit auseinandergehen und einige Benutzer Bedenken hinsichtlich der Bewegung und Ausrichtung der Zeichen äußern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/news/Microsoft-lays-hands-on-login-data-Beware-of-the-new-Outlook-9358925.html">Microsofts neue Outlook-App wirft Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes auf</a></h2>
<ul>
<li>Die neue Outlook-App von Microsoft hat Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes, da sie Anmeldedaten und E-Mails an Microsoft-Server sendet und es dem Unternehmen ermöglicht, diese zu lesen und zu analysieren.</li>
<li>Benutzer, die das neue Outlook verwenden, riskieren, dass ihre IMAP- und SMTP-Anmeldedaten und E-Mails von Microsoft gespeichert werden.</li>
<li>Datenschutzbehörden, darunter der Bundesbeauftragte für den Datenschutz und die Informationsfreiheit in Deutschland, haben sich alarmiert über den Datenumweg im neuen Outlook geäußert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219568">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt der Diskussion stehen Bedenken hinsichtlich der Datensicherheit, der Funktionseinschränkungen und der Frustration über Microsofts Ansatz bei der Neugestaltung seiner bestehenden Produkte.</li>
<li>Es gibt auch Bedenken bezüglich der gebündelten Angebote von Microsoft, einschließlich Fragen der Interoperabilität, Kompatibilität, Sicherheit und des Datenschutzes.</li>
<li>Das Gespräch wirft Fragen über den Zugang von Microsoft zu Gmail-Passwörtern und die Notwendigkeit einer klaren Kommunikation über Passwortsicherheit auf.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.straitstimes.com/world/united-states/how-to-kidnap-339000-in-rare-japanese-kitkats">Die Entführung von seltenen japanischen KitKats durch einen computerbasierten Betrug</a></h2>
<ul>
<li>Eine Lieferung seltener japanischer KitKat-Süßigkeiten im Wert von 339.000 Dollar wurde während des Transports von Kalifornien nach New Jersey durch einen Computerbetrug gestohlen.</li>
<li>Ein Betrüger, der sich als LKW-Fahrer ausgab, gelangte in den Besitz der Sendung, die in zwei Lagerhäusern in Kalifornien landete und dort Lagergebühren anhäufte.</li>
<li>Der für den Transport verantwortliche Spediteur konnte die gestohlenen Süßigkeiten nicht wiederbeschaffen. Dies ist ein Beispiel für das zunehmende Problem des strategischen Diebstahls in der Logistikbranche, bei dem Kriminelle Waren stehlen und Lösegeld für deren Rückgabe verlangen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224810">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Zusammenfassung wird eine Betrugsmasche im Zusammenhang mit gestohlenen Kit-Kats-Lieferungen geschildert, bei der es möglicherweise um Versicherungsbetrug geht.</li>
<li>Sie befasst sich mit den Herausforderungen der Logistik und der Authentifizierung in der Güterverkehrsbranche.</li>
<li>Es werden die Schwierigkeiten von Nestlé erörtert, den Verkauf einzigartiger Kit Kat-Geschmacksrichtungen weltweit auszuweiten, wobei Hindernisse wie Lizenzvereinbarungen und behördliche Auflagen eine Rolle spielen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keeperfx.net/news/11/2023-11-10/keeperfx-100-has-been-released">Dungeon KeeperFX 1.0 veröffentlicht: Verbesserte Funktionen und Standalone-Spielstatus</a></h2>
<ul>
<li>KeeperFX 1.0.0, eine größere Version des Open-Source-Spiels, ist jetzt verfügbar.</li>
<li>Dieses Update beinhaltet die Entfernung der Verknüpfung mit dem ursprünglichen Dungeon Keeper-Code, wodurch KeeperFX zu einem eigenständigen Spiel wird.</li>
<li>Das Update bietet verschiedene Verbesserungen, darunter zusätzliche Optionen zur Kartenanpassung, neue Einheiten und Objekte, verbesserte Stabilität im Mehrspielermodus und mehr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38220982">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Dungeon Keeper 1 und 2 sind derzeit bei GOG (Good Old Games) im Angebot.</li>
<li>Die Neuimplementierung von Dungeon Keeper 1, genannt Dungeon KeeperFX, wird erwähnt, wobei Benutzer ihre Erfahrungen mit beiden Spielen austauschen.</li>
<li>Der Beitrag befasst sich mit der Verwendung von Sprachmodellen zur Verbesserung der Codequalität, warnt jedoch davor, sich ausschließlich auf diese Modelle zu verlassen.</li>
<li>Ein von Fans ins Leben gerufenes Projekt namens KeeperFX, das eine aktualisierte Version von Dungeon Keeper veröffentlicht hat, bittet die Community um Unterstützung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/meet-jeff-geerling/">Interview mit Jeff Geerling: Erforschung des Raspberry Pi und der Zukunft der Elektronik</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Geerling berichtet über seine Erfahrungen mit dem Raspberry Pi in Heimnetzwerk- und Automatisierungsprojekten und hebt seine Vielseitigkeit und Erschwinglichkeit hervor.</li>
<li>Das Interview unterstreicht den Open-Source-Charakter des Raspberry Pi und seine Fähigkeit, die Freude an Elektronik-Bastelkästen zurückzubringen.</li>
<li>Der Artikel bringt die Begeisterung für zukünftige Entwicklungen im Raspberry Pi Ökosystem zum Ausdruck.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219926">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Dem gegebenen Text fehlt es an aussagekräftigem Inhalt, um eine Zusammenfassung zu erstellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/dev-commits-src-all/2023-November/033349.html">FreeBSD 14.0-RELEASE Ankündigung: Zweig aktualisiert und bereit</a></h2>
<ul>
<li>Der Zweig releng/14.0 im Git-Repository wurde auf -RELEASE aktualisiert.</li>
<li>Das Update enthält Änderungen an der UPDATING-Datei, der Datei crtbrand.S und der Datei newvers.sh.</li>
<li>Der Zweig ist nun für die Ankündigung von FreeBSD 14.0-RELEASE vorbereitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219578">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>FreeBSD 14.0 wird diskutiert und seine Vorteile wie Einfachheit, fehlende Einflussnahme von Unternehmen und zuverlässige Ports und Pakete hervorgehoben.</li>
<li>Die Benutzer schlagen Verbesserungsmöglichkeiten vor, wie ein anderes Paketsystem und eine bessere Kompatibilität mit Wayland und KDE.</li>
<li>Der Autor empfiehlt FreeBSD als stabile Alternative zu Linux und lobt die zuverlässigen Funktionen für virtuelle Maschinen und die optimierte Benutzerfreundlichkeit. Sie äußern ihre Frustration über die Instabilität des Linux-Systems und externe Einflüsse. Die Kompatibilität des bHyve-Hypervisors mit Grafiken wird ebenfalls erwähnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/amazon-gives-apple-special-treatment-while-others-suffer-junk-ads-2023-11">Apple fordert Amazon auf, Werbung von Konkurrenten zu blockieren, was den Verdacht eines unlauteren Vorteils weckt</a></h2>
<ul>
<li>Angeblich wird Apple von Amazon bevorzugt behandelt, was dazu führt, dass die Werbung der Konkurrenz auf Seiten mit Apple-Bezug eingeschränkt wird und die Produktseiten ohne Empfehlungen für Nicht-Apple-Produkte aufgeräumt werden.</li>
<li>Aus einer internen E-Mail geht hervor, dass Apple um diese Sonderbehandlung gebeten hat, was bei den Konkurrenten von Apple, einschließlich Samsung, für Frustration sorgte.</li>
<li>Die aufgeräumten Seiten könnten zu einer Steigerung der Verkäufe von Apple-Produkten beigetragen haben, da schnellere Seitenladezeiten im Allgemeinen zu höheren Verkaufszahlen führen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224217">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Apple hat Amazon aufgefordert, Werbung von konkurrierenden Unternehmen auf seiner Plattform zu blockieren, weil es Bedenken wegen gefälschter Produkte hat.</li>
<li>Die Vereinbarung zwischen Apple und Amazon zielt darauf ab, Produktfälschungen, insbesondere bei Apple-Produkten, zu unterbinden.</li>
<li>Es besteht der Verdacht, dass sich Amazon und Apple abgesprochen haben, um gefälschte Anzeigen zu entfernen, und die Federal Trade Commission untersucht mögliche Urheberrechtsverletzungen.</li>
<li>Einige Kunden hatten Schwierigkeiten bei der Rückgabe von Apple-Produkten an Amazon.</li>
<li>Amazons Vorzugsbehandlung von Apple gegenüber Konkurrenten wie Samsung hat Bedenken hinsichtlich der Fairness auf dem Markt geweckt.</li>
<li>Amazon steht in der Kritik, weil es den Verkauf von gefälschten Waren auf seiner Plattform zulässt, und die Nutzer fordern proaktivere Maßnahmen gegen gefälschte Artikel.</li>
<li>Bedenken über Amazons Umgang mit Drittverkäufern und seine Verantwortlichkeit werden ebenfalls angesprochen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Benutzerdefinierte Toolchain: Ein besserer Ansatz für die Entwicklung von KI-Produkten" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Benutzerdefinierte%20Toolchain%3A%20Ein%20besserer%20Ansatz%20f%C3%BCr%20die%20Entwicklung%20von%20KI-Produkten&subheading=Samstag%2C%2011.%20November%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/11/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/10&#39;</h2>
<h1>2023-11-10</h1>
<h2><a href="https://shreyans.org/google">Was ich bei der Übernahme durch Google gelernt habe: Lektionen für Startup-Gründer</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor berichtet aus erster Hand über die Übernahme seines Start-ups durch Google und die wertvollen Zugänge und Möglichkeiten, die sich daraus ergaben.</li>
<li>Sie betonen, wie wichtig es ist, sich an die Arbeitsweise von Google anzupassen und sich mit den richtigen Leuten und Zielen zu umgeben.</li>
<li>Der Autor erörtert die Auswirkungen der technischen und verfahrenstechnischen Schulden sowie die Notwendigkeit, der Lösung wichtiger Probleme Vorrang einzuräumen. Sie erwähnen auch die gemischten Ergebnisse der Übernahme und ihre Entscheidung, Google zu verlassen und ihre eigenen Unternehmen zu gründen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207024">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Autor berichtet aus erster Hand über die Übernahme seines Start-ups durch Google und die Lektionen, die er während seiner Zeit bei dem Unternehmen gelernt hat.</li>
<li>Sie diskutieren über den Zugang und die Möglichkeiten, die sich bei Google bieten, sowie über die Bedeutung der Anpassung an die Arbeitsweise von Google und die Abstimmung der Ziele mit dem Unternehmen.</li>
<li>Der Autor betont die Auswirkungen der technischen und prozessualen Verschuldung, die Wichtigkeit, sich mit den richtigen Leuten zu umgeben, und die Notwendigkeit, sich auf die Lösung wichtiger Probleme zu konzentrieren. Sie erwähnen auch die gemischten Ergebnisse der Übernahme und ihre Entscheidung, Google zu verlassen und ihre eigenen Unternehmen zu gründen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monaspace.githubnext.com/">Monaspace: Eine innovative Schriftart Superfamily für Code entwickelt</a></h2>
<ul>
<li>Monaspace ist eine neue Schriftfamilie, die speziell für Code entwickelt wurde und fünf Schriftarten mit drei variablen Achsen für die anpassbare Darstellung von Code bietet.</li>
<li>Texture Healing ist eine herausragende Funktion, die die Dichte von Monospaced-Schriften ausgleicht und die Lesbarkeit verbessert.</li>
<li>Monaspace enthält Code-Ligaturen für Programmiersprachen, die die Codierung ästhetisch aufwerten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38210574">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Monaspace ist eine einzigartige Schriftfamilie, die speziell für Code entwickelt wurde und fünf verschiedene Schriftarten mit anpassbaren Optionen bietet.</li>
<li>Die Schrift enthält Texture Healing, das die visuelle Ausgewogenheit und Lesbarkeit von Monospaced-Schriften verbessert.</li>
<li>Monaspace verfügt auch über Code-Ligaturen für verschiedene Programmiersprachen, die das Codieren erleichtern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/your-right-to-know-why-health-insurer-denied-claim">Sie haben ein Recht auf Information: Untersuchung von Krankenversicherern, die Ansprüche ablehnen und Erklärungen vorenthalten</a></h2>
<ul>
<li>ProPublica untersuchte die Praxis der Krankenversicherer, Ansprüche zu verweigern und den Patienten keine Unterlagen zur Verfügung zu stellen, in denen die Gründe für die Verweigerung erläutert werden, wie es die Bundesvorschriften vorschreiben.</li>
<li>Einige Versicherer stellten die Unterlagen erst nach der Intervention von ProPublica zur Verfügung, was zur Veröffentlichung eines Leitfadens über die Anforderung von Anspruchsunterlagen und zur Weitergabe von Ressourcen an Gesundheitsdienstleister und Anwälte führte.</li>
<li>ProPublica fand heraus, dass viele Patienten mit Problemen konfrontiert waren, wie z. B. verpassten Fristen und unrechtmäßigen Anforderungen für Vorladungen, was fünf Versicherungsgesellschaften dazu veranlasste, ihre Richtlinien zu aktualisieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207866">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>ProPublica untersuchte Krankenversicherer, die Ansprüche verweigerten und den Patienten keine Unterlagen zur Verfügung stellten, in denen die Verweigerungen erklärt wurden, was einen Verstoß gegen die Bundesvorschriften darstellt.</li>
<li>Einige Versicherer stellten die Unterlagen erst zur Verfügung, nachdem ProPublica interveniert hatte, was sie dazu veranlasste, einen Leitfaden zu veröffentlichen, in dem beschrieben wird, wie man Anspruchsunterlagen anfordern kann, und Ressourcen mit Gesundheitsdienstleistern und Anwälten zu teilen.</li>
<li>ProPublica wandte sich an fünf Versicherungsgesellschaften, die ihre Verpflichtung zur Bereitstellung der geforderten Informationen anerkannten und ihre Verträge daraufhin aktualisierten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/technology-67366306">Apple-Mitbegründer Steve Wozniak nach leichtem Schlaganfall im Krankenhaus</a></h2>
<ul>
<li>Der Apple-Mitbegründer Steve Wozniak, genannt Woz, erlitt während einer Konferenz in Mexiko-Stadt einen leichten Schlaganfall.</li>
<li>Wozniak, 73, wurde ins Krankenhaus gebracht, nachdem er bei der Veranstaltung in Ohnmacht gefallen war.</li>
<li>Wozniak hat sich aus Sorge vor Missbrauch für eine Regulierung der künstlichen Intelligenz (KI) ausgesprochen, aber seine Vertreter haben sich noch nicht zu dem Vorfall geäußert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212992">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Steve Wozniak, Mitbegründer von Apple, hat während einer Konferenz in Mexiko-Stadt einen leichten Schlaganfall erlitten und wurde ins Krankenhaus gebracht.</li>
<li>Wozniak, der für die Erfindung des ersten Apple-Computers und die Gründung des Unternehmens zusammen mit Steve Jobs bekannt ist, hat sich für die Regulierung der künstlichen Intelligenz (KI) eingesetzt, um Missbrauch zu verhindern.</li>
<li>Die Vertreter von Wozniak haben sich nicht offiziell zu dem Vorfall geäußert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/notes/cursorless-alien-magic/">Coding mit Sprachsteuerung: Erkundung des Potenzials des Cursorless Plugin</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel beleuchtet die Erfahrungen des Autors mit Cursorless, einem sprachgesteuerten Plugin zur Codebearbeitung.</li>
<li>Cursorless verwendet Anker und farbcodierte Hüte, um bestimmte Codeelemente zu identifizieren und zu bearbeiten.</li>
<li>Der Autor erkundet die Anpassungsmöglichkeiten in Cursorless und experimentiert mit der Neudefinition der Syntax in der Go-Programmierung mit Talon-Bindings. Sie äußern Interesse an einem Vergleich von Talon mit der Voice-Beta von GitHub Copilot für die Sprachcodierung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38214915">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Cursorless ist ein Plugin, das die Bearbeitung von Code durch Sprachsteuerung ermöglicht, wobei Anker und farblich gekennzeichnete Hüte verwendet werden, um Codeelemente für Aktionen wie Auswahl oder Löschen zu identifizieren.</li>
<li>Der Artikel beschreibt das Potenzial von Cursorless, einschließlich der Möglichkeit, benutzerdefinierte Befehle zu erstellen und seine Verwendung bei der Neudefinition der Syntax in der Go-Programmierung mit Talon Bindings.</li>
<li>Der Autor ist neugierig darauf, Talon mit der Voice-Beta von GitHub Copilot für die Sprachcodierung zu vergleichen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2023/11/06/nlgrant-announcement/">Servo erhält Zuschuss zur Verbesserung der Funktionen der Webbrowser-Engine</a></h2>
<ul>
<li>Servo, eine Webbrowser-Engine, hat von der NLnet Foundation einen Zuschuss zur Verbesserung seiner Funktionen erhalten.</li>
<li>Der Schwerpunkt der Förderung liegt auf der Vervollständigung der Float-Unterstützung, der Unterstützung weiterer Sprachen im Inline-Layout und der Hinzufügung einer ersten Unterstützung für Tabellen.</li>
<li>Servo hat bereits eine Erfolgsquote von 82,2 % bei der Implementierung von Fließkommazahlen erreicht und arbeitet an der Verbesserung der Unterstützung für Sprachen mit nicht lateinischem Alphabet. Das Endziel ist die korrekte Darstellung von Tabellen in Wikipedia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204733">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Servo, eine Webbrowser-Engine, hat von der NLnet Foundation einen Zuschuss zur Verbesserung seiner Funktionen erhalten.</li>
<li>Der Zuschuss wird verwendet, um die Float-Unterstützung zu vervollständigen, mehr Sprachen im Inline-Layout zu unterstützen und eine erste Unterstützung für Tabellen hinzuzufügen.</li>
<li>Servo hat bereits Fortschritte bei der Implementierung von Floats gemacht, mit einer Erfolgsquote von 82,2 %, und arbeitet auch an der Verbesserung der Unterstützung für die Anzeige von Inhalten in Sprachen mit nicht lateinischem Alphabet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www-heise-de.translate.goog/news/Microsoft-krallt-sich-Zugangsdaten-Achtung-vorm-neuen-Outlook-9357691.html?_x_tr_sl=de&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=de">Datenschutzbedenken, da Microsofts neues Outlook die IMAP-Zugangsdaten der Benutzer überträgt</a></h2>
<ul>
<li>Microsofts kommende kostenlose Version von Outlook, die das Mail-Programm in Windows ersetzen soll, hat Bedenken hinsichtlich der Übertragung von IMAP- und SMTP-Zugangsdaten der Benutzer an Microsoft-Server geweckt.</li>
<li>Diese Übertragung ermöglicht es Microsoft, die E-Mails der Benutzer zu lesen und zu analysieren, was Fragen über ihre Absichten aufgeworfen hat.</li>
<li>Obwohl es einzigartige Funktionen bietet, die in Gmail und IMAP nicht zu finden sind, wurden Warnungen herausgegeben, die den Nutzern raten, sorgfältig zu überlegen, ob sie das neue Outlook verwenden sollen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212453">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Microsofts kommende kostenlose Version von Outlook, die das Mail-Programm in Windows ersetzen soll, hat Bedenken hinsichtlich der Übertragung von IMAP- und SMTP-Zugangsdaten der Benutzer an Microsoft-Server geweckt.</li>
<li>Durch diese Datenübertragung ist Microsoft in der Lage, die E-Mails der Benutzer zu lesen und zu analysieren, was Fragen über deren Absichten aufwirft und Warnungen vor einer unbedachten Nutzung des neuen Outlooks auslöst.</li>
<li>Obwohl es im Vergleich zu Gmail und IMAP einzigartige Funktionen bietet, hat die Frage der Datenübertragung bei den Nutzern für Unbehagen gesorgt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/11/09/frank-borman-astronaut-eastern-dead/">Apollo-Astronaut Frank Borman stirbt im Alter von 95 Jahren</a></h2>
<ul>
<li>Frank Borman, ein erfolgreicher NASA-Astronaut und ehemaliger CEO von Eastern Air Lines, ist im Alter von 95 Jahren verstorben.</li>
<li>Borman spielte eine entscheidende Rolle bei der Demonstration der Machbarkeit von Langzeit-Raumflügen während der Apollo-8-Mission.</li>
<li>Er und seine Kameraden erreichten einen bedeutenden Meilenstein, indem sie als erste Menschen den Mond umkreisten und das Gravitationsfeld der Erde verließen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212749">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Frank Borman, NASA-Astronaut und ehemaliger CEO von Eastern Air Lines, ist im Alter von 95 Jahren gestorben.</li>
<li>Borman spielte eine entscheidende Rolle bei der Demonstration der Machbarkeit von Langzeit-Raumflügen während der historischen Apollo-8-Mission.</li>
<li>Er und seine Besatzung waren die ersten, die das Gravitationsfeld der Erde verließen und den Mond umkreisten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/09/car_text_harvesting/">Gericht entscheidet, dass Autos Texte und Anrufprotokolle ohne Erlaubnis sammeln dürfen</a></h2>
<ul>
<li>Ein Berufungsgericht in Washington weist fünf Sammelklagen gegen Autohersteller, darunter Honda, Toyota, Volkswagen und General Motors, wegen der Speicherung von Textnachrichten und Anrufprotokollen von verbundenen Smartphones ab.</li>
<li>Das Gericht entschied, dass die Ansprüche nicht die gesetzlichen Anforderungen des Washingtoner Datenschutzgesetzes erfüllen, da die Verletzung der Privatsphäre als potenziell und nicht als tatsächlich angesehen wird.</li>
<li>Die Autohersteller dürfen nun Textnachrichten und Anrufprotokolle ohne Genehmigung abfangen, aufzeichnen, herunterladen, speichern und weiterleiten. Weitere Berufungen vor dem Obersten Gerichtshof sind möglich.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207744">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Berufungsgericht in Washington hat entschieden, dass Autohersteller nicht gegen Datenschutzgesetze verstoßen haben, indem sie Textnachrichten und Anrufprotokolle von verbundenen Smartphones gespeichert haben.</li>
<li>Das Gericht wies fünf Sammelklagen mit der Begründung ab, dass die Ansprüche nicht den Anforderungen des Washingtoner Datenschutzgesetzes entsprechen.</li>
<li>Dies ermöglicht es Fahrzeugen, Textnachrichten und Anrufprotokolle ohne Genehmigung abzuhören und zu speichern, da die Verletzung der Privatsphäre als potenziell und nicht als tatsächlich angesehen wird. Weitere Berufungen vor dem Obersten Gerichtshof sind möglich.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mentat.ai/benchmarking-gpt-4-turbo-a-cautionary-tale">Benchmarking von GPT-4 Turbo: Einblicke in die Leistung und mögliche Einschränkungen</a></h2>
<ul>
<li>Benchmarking-Ergebnisse zeigen, dass GPT-4 Turbo, ein Modell zur Codebearbeitung, im Vergleich zu seinem Vorgänger GPT-4 etwas weniger Aufgaben löst, was möglicherweise auf unklare Anweisungen zurückzuführen ist.</li>
<li>GPT-4 scheint sich die Trainingsaufgaben besser gemerkt zu haben, während GPT-4 Turbo einen Teil dieser Merkfähigkeit verloren zu haben scheint.</li>
<li>Weitere Benchmarks, die durchgeführt wurden, ohne den Modellen die Anweisungen zu zeigen, zeigen, dass GPT-4 eine höhere Quote an gemerkten Übungen hat als GPT-4 Turbo.</li>
<li>In dem Artikel wird hervorgehoben, wie wichtig es ist, bessere Benchmarks zu entwickeln und den Bewertungsprozess zu verbessern, um die Leistung der verschiedenen Modelle in Zukunft genau beurteilen zu können.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204430">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Benchmarking-Ergebnisse von GPT-4 Turbo, einem Modell zur Codebearbeitung, wurden mit seinem Vorgänger GPT-4 verglichen.</li>
<li>GPT-4 Turbo löst etwas weniger Aufgaben beim ersten Versuch, was möglicherweise auf unklare Anweisungen zurückzuführen ist.</li>
<li>Bei GPT-4 wurden mehr Übungen auswendig gelernt als bei GPT-4 Turbo, was auf einen Unterschied in der Merkfähigkeit schließen lässt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/typing-fast-is-about-latency-not-throughput">Schnelles Tippen: Der Schlüssel ist die Latenzzeit, nicht der Durchsatz</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel räumt mit dem Irrglauben auf, dass eine Schreibgeschwindigkeit von mehr als 80 Wörtern pro Minute für die Arbeit am Computer nicht wichtig ist.</li>
<li>Der Autor argumentiert, dass es nicht auf die Anzahl der pro Minute getippten Wörter ankommt, sondern auf die Zeitspanne zwischen dem Tippen der einzelnen Wörter.</li>
<li>Schnelleres Tippen ermöglicht schnellere Überarbeitungen, Satzstrukturierung und Kodierung, was zu höherer Produktivität und besserem Denkfluss führt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38213158">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Dieser Artikel räumt mit dem Irrglauben auf, dass eine Schreibgeschwindigkeit von mehr als 80 Wörtern pro Minute für die Arbeit am Computer nicht wichtig ist.</li>
<li>Der Autor argumentiert, dass es nicht nur um die Anzahl der pro Minute getippten Wörter geht, sondern auch um die Zeitspanne zwischen dem Tippen der einzelnen Wörter.</li>
<li>Schnelleres Tippen ermöglicht eine schnellere Überarbeitung und Organisation von Sätzen oder Code, was zu einer höheren Produktivität und einem besseren Gedankenfluss führt.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Was ich bei der Übernahme durch Google gelernt habe: Lektionen für Startup-Gründer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Was%20ich%20bei%20der%20%C3%9Cbernahme%20durch%20Google%20gelernt%20habe%3A%20Lektionen%20f%C3%BCr%20Startup-Gr%C3%BCnder&subheading=Freitag%2C%2010.%20November%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/11/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/09&#39;</h2>
<h1>2023-11-09</h1>
<h2><a href="https://www.omegle.com/">Omegle-Gründer äußert Enttäuschung über Abschaltung der Plattform aufgrund bösartiger Angriffe</a></h2>
<ul>
<li>Omegle, eine Online-Chat-Plattform, wird aufgrund von Angriffen durch böswillige Nutzer abgeschaltet.</li>
<li>Der Gründer Leif K-Brooks zeigt sich enttäuscht und hebt die positiven Aspekte der Plattform hervor.</li>
<li>K-Brooks betont, wie wichtig es ist, keine unschuldigen Nutzer ins Visier zu nehmen und Organisationen wie die Electronic Frontier Foundation zum Schutz der Online-Rechte zu unterstützen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38199355">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Omegle, eine Online-Chat-Plattform, wird aufgrund von Angriffen böswilliger Nutzer abgeschaltet, woraufhin der Gründer Leif K-Brooks enttäuscht reagiert.</li>
<li>K-Brooks betont die positiven Aspekte von Omegle, wie z.B. die Möglichkeit, neue Leute kennenzulernen und die Sicherheit, die Omegle für einige Nutzer bietet.</li>
<li>Er rät dringend davon ab, bei der Verhängung von Beschränkungen unschuldige Nutzer oder potenzielle Opfer von Straftaten ins Visier zu nehmen, und ruft zur Unterstützung von Organisationen wie der Electronic Frontier Foundation auf, um die Online-Rechte zu schützen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mensurdurakovic.com/hard-to-swallow-truths-they-wont-tell-you-about-software-engineer-job/">Die Realitäten und Herausforderungen eines Softwareingenieurs: Soft Skills, Bugs, ständiges Lernen und Work-Life-Balance</a></h2>
<ul>
<li>Für Software-Ingenieure sind neben den technischen Fähigkeiten auch die Soft Skills wichtig.</li>
<li>Fehler sind bei der Softwareentwicklung üblich und müssen regelmäßig behoben werden.</li>
<li>Software-Ingenieure müssen sich ständig weiterbilden und mit neuen Technologien auf dem Laufenden bleiben.</li>
<li>Für Software-Ingenieure kann es eine Herausforderung sein, sich von der Arbeit zu trennen.</li>
<li>Die Softwareentwicklung bietet Möglichkeiten für Innovation und Fernarbeit.</li>
<li>In diesem Beruf gibt es Flexibilität in Bezug auf den Arbeitsort und die Kleiderordnung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188689">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Soft Skills, wie Kommunikation und Teamarbeit, sind für Software-Ingenieure neben den technischen Fähigkeiten von entscheidender Bedeutung.</li>
<li>Der Umgang mit Fehlern ist eine häufige Herausforderung für Software-Ingenieure.</li>
<li>In dem sich ständig weiterentwickelnden Bereich der Softwareentwicklung ist ständiges Lernen erforderlich.</li>
<li>Für Software-Ingenieure kann es schwierig sein, von der Arbeit abzuschalten.</li>
<li>Die Softwaretechnik bietet Möglichkeiten für Innovationen.</li>
<li>Zu den Vorteilen der Stelle gehören die Möglichkeit der Fernarbeit sowie Flexibilität in Bezug auf Arbeitsort und Kleiderordnung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/rule-ambiguity-institutional-clashes-and-population-loss-how-wikipedia-became-the-last-good-place-on-the-internet/FC3F7B9CBF951DD30C2648E7DEFB65EE">Wie Streitigkeiten und Bevölkerungsverlust den institutionellen Wandel in Wikipedia prägen</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel analysiert den institutionellen Wandel in Wikipedia und konzentriert sich dabei auf Bevölkerungsverluste und Streitigkeiten über die Auslegung von Regeln.</li>
<li>Qualitative Analysen und Prozessverfolgung werden eingesetzt, um den endogenen institutionellen Wandel zu belegen.</li>
<li>Vorurteile, die Stabilität und Konsensentscheidungen in Wikipedia begünstigen, werden ebenso hervorgehoben wie die Rolle der Akteure bei der Gestaltung von Regeln.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189878">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Dieser Artikel untersucht, wie sich institutionelle Veränderungen in der Wikipedia vollziehen, und konzentriert sich dabei auf Bevölkerungsverluste und Streitigkeiten über die Auslegung von Regeln.</li>
<li>Die Studie nutzt qualitative Analysen und Prozessverfolgung, um Beweise für endogenen institutionellen Wandel in Wikipedia zu liefern.</li>
<li>Das Papier hebt Vorurteile hervor, die Stabilität und Konsensentscheidungen in Wikipedia begünstigen, und betont die Rolle der Akteure bei der Gestaltung von Regeln.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.openai.com/incidents/00fpy0yxrx1q">Großer Ausfall für ChatGPT und API-Dienste behoben</a></h2>
<ul>
<li>Bei OpenAI kam es zu einem erheblichen Ausfall, der sowohl die ChatGPT- als auch die API-Dienste betraf und hohe Fehlerraten verursachte.</li>
<li>Das Problem wurde innerhalb von fast 2 Stunden, zwischen 5:42AM und 7:16AM PT, erkannt und behoben.</li>
<li>OpenAI hat einen Fix implementiert und überwacht derzeit die Dienste, um sicherzustellen, dass der Vorfall weiterhin behoben wird.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38190401">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Bei OpenAI kam es zu einem erheblichen Ausfall der ChatGPT- und API-Dienste, was zu hohen Fehlerquoten führte.</li>
<li>Das Problem wurde zwischen 5:42 Uhr und 7:16 Uhr PT erkannt und behoben, und danach wurden normale Reaktionen beobachtet.</li>
<li>OpenAI hat einen Fix implementiert und überwacht die Dienste genau, um eine kontinuierliche Wiederherstellung zu gewährleisten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://especiales.eldiario.es/spain-lives-in-flats/">Vertikales Wohnen: Die Entwicklung von Hochhäusern und städtischer Dichte in Spanien</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Geschichte und Entwicklung von Hochhäusern und der Bevölkerungsdichte in spanischen Städten.</li>
<li>Es wird untersucht, wie städtebauliche Trends den Bau höherer Gebäude beeinflusst haben, insbesondere im Zuge der Urbanisierung und der Landflucht.</li>
<li>Der Artikel hebt die Zunahme von Einfamilienhäusern und Wohnungen in den Vorstädten und die derzeitige Konzentration auf die Schaffung kompakter und zusammenhängender Städte in der Stadtplanung hervor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189840">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel untersucht die Geschichte und das Wachstum von Hochhäusern und die Bevölkerungsdichte in spanischen Städten.</li>
<li>Der Trend in der Stadtplanung geht zu immer höheren Gebäuden, insbesondere in Zeiten der Urbanisierung und der Landflucht.</li>
<li>Es wird immer mehr Wert darauf gelegt, kompakte und zusammenhängende Städte zu schaffen, aber die Frage der angemessenen Höhe und Dichte wird immer noch diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/chamberlain-blocks-smart-garage-door-opener-from-working-with-smart-homes/">Chamberlain blockiert den Zugang von Drittanbietern zu intelligenten Garagentoröffnern und sieht sich mit Rückschlägen konfrontiert</a></h2>
<ul>
<li>Die Chamberlain-Gruppe hat Smart-Home-Apps von Drittanbietern den Zugriff auf ihre intelligenten Garagentoröffner myQ verwehrt und begründet dies mit der verbesserten Benutzerfreundlichkeit und Leistung.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass Chamberlains Entscheidung von dem Wunsch getrieben wird, über seine eigene App Werbung anzuzeigen und Dienstleistungen zu verkaufen.</li>
<li>Die quelloffene Smart-Home-Plattform Home Assistant entfernt als Reaktion darauf die myQ-Integration und rät Verbrauchern, Unternehmen, die den Kundenzugang beschränken, nicht zu unterstützen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188614">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Chamberlain Group, Eigentümerin beliebter Garagentoröffner-Marken wie LiftMaster und Chamberlain, hat Smart-Home-Apps von Drittanbietern den Zugriff auf ihre intelligenten myQ-Garagentoröffner gesperrt.</li>
<li>Chamberlain behauptet, dass diese Entscheidung die Benutzerfreundlichkeit und die Leistung verbessert, aber Kritiker argumentieren, dass sie von dem Wunsch getrieben wird, Werbung anzuzeigen und Upselling-Dienste über die eigene App zu verkaufen.</li>
<li>Die quelloffene Smart-Home-Plattform Home Assistant entfernt die myQ-Integration aus ihrem System und rät Verbrauchern, keine Unternehmen zu unterstützen, die den Kundenzugang beschränken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/building-scipy-with-flang">SciPy für Python 3.12 unter Windows: Überwindung von Herausforderungen und Erreichen von Erfolgen</a></h2>
<ul>
<li>Die Erstellung kompatibler Versionen von Paketen wie SciPy für Python 3.12 stellt eine Herausforderung dar, insbesondere im Hinblick auf Python-Pakete und die Verwendung von Fortran-Code.</li>
<li>Der Conda-Paketmanager und die conda-forge-Community spielen eine entscheidende Rolle bei der Bewältigung dieser Herausforderungen.</li>
<li>Python-Paketierungswerkzeuge wie distutils und setuptools haben ihre Grenzen, und die Verwendung von Meson als Build-Werkzeug wird diskutiert.</li>
<li>Die Schwierigkeiten bei der Erstellung und Paketierung von Fortran-basierten Paketen für Windows werden hervorgehoben.</li>
<li>Der Artikel erwähnt den erfolgreichen Eigenbau einer Toolchain für SciPy unter Windows und dankt den Mitwirkenden.</li>
<li>Vorsicht ist geboten, wenn signifikante Änderungen am LLVM-Setup vorgenommen werden, da sie sich auf andere Pakete auswirken können.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38196412">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Erstellung kompatibler Versionen von Paketen wie SciPy für Python 3.12 ist mit Herausforderungen verbunden, die mit der Python-Paketierung und der Verwendung von Fortran-Code zusammenhängen.</li>
<li>Conda und die conda-forge-Community spielen eine wichtige Rolle bei der Bewältigung dieser Herausforderungen.</li>
<li>Python-Paketierungswerkzeuge wie distutils und setuptools haben ihre Grenzen, und Meson wird als Build-Tool verwendet. Die Erstellung und Paketierung von Fortran-basierten Paketen für Windows ist besonders schwierig.</li>
<li>Eine benutzerdefinierte Toolchain für SciPy auf Windows wurde erfolgreich erstellt, und den Mitwirkenden wird gedankt.</li>
<li>Signifikante Änderungen am LLVM-Setup sollten aufgrund der möglichen Auswirkungen auf andere Pakete mit Vorsicht genossen werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iccl.ie/news/ombudsman-european-commissions-concealment-of-secret-expert-list-on-csam-regulation-constitutes-maladministration/">EU beschuldigt &quot;Missstand&quot; wegen Verheimlichung der Liste der zur CSAM-Verordnung konsultierten Unternehmen</a></h2>
<ul>
<li>Die Europäische Kommission wurde kritisiert, weil sie eine Liste von Unternehmen zurückhielt, die zur Erkennung von Material über sexuellen Kindesmissbrauch konsultiert wurden, ohne die Verschlüsselung zu untergraben. Dies führte zu Anschuldigungen des Europäischen Bürgerbeauftragten über &quot;Missstände&quot;.</li>
<li>Aufgrund der Weigerung der Kommission, die Liste offen zu legen, wurden Bedenken hinsichtlich der Transparenz und des Einflusses von Lobbyisten bei der Ausarbeitung der CSAM-Verordnung laut.</li>
<li>Experten haben unterschiedliche Meinungen darüber geäußert, ob die Erkennung von CSAM in verschlüsselten Inhalten derzeit machbar ist, wobei einige vor einer möglichen Massenüberwachung und Verstößen gegen die EU-Gesetze zur Kommunikationsüberwachung warnen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189790">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Europäischen Kommission wurde ein &quot;Missstand&quot; vorgeworfen, weil sie eine Liste von Unternehmen zurückhielt, die zur Erkennung von Material über sexuellen Kindesmissbrauch konsultiert wurden, ohne die Verschlüsselung zu gefährden.</li>
<li>Es wurden Bedenken hinsichtlich der Transparenz und des Einflusses von Lobbyisten bei der Ausarbeitung der CSAM-Verordnung geäußert.</li>
<li>Experten sind unterschiedlicher Meinung über die Durchführbarkeit und Notwendigkeit der Erkennung von CSAM in verschlüsselten Inhalten, wobei einige dafür plädieren, sie als Instrument zur Bekämpfung der Ausbeutung von Kindern einzusetzen. Die vorgeschlagene Verordnung wurde auch wegen möglicher Massenüberwachung und Verstößen gegen die EU-Gesetze zur Kommunikationsüberwachung kritisiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.slipseer.com/index.php?resources/quake-brutalist-jam-2.278/">Mapping-Projekt zeigt einzigartige Interpretationen des Brutalismus in Quake Brutalist Jam II</a></h2>
<ul>
<li>Ein Mapping-Projekt, das sich auf die Architektur des Brutalismus konzentriert, hat 30 Levels hervorgebracht, die von mehreren Mappern erstellt wurden.</li>
<li>Das Projekt umfasst eine Gameplay-Mod namens Copper und enthält Karten, die sowohl von neuen als auch von erfahrenen Mappern erstellt wurden.</li>
<li>Die Karten zeigen verschiedene Interpretationen des Brutalismus, von konkreten Höllenlandschaften bis hin zu Grenzräumen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191319">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Rahmen eines Mapping-Projekts, das sich auf die Architektur des Brutalismus konzentriert, wurden 30 Levels von verschiedenen Mappern erstellt, darunter sowohl Neulinge als auch erfahrene Personen.</li>
<li>Das Projekt umfasst eine Spielmodifikation namens Copper und bietet vielfältige und beeindruckende Interpretationen des Brutalismus, die von betonierten Höllenlandschaften bis hin zu liminalen Leerräumen reichen.</li>
<li>Um das Projekt zu installieren, müssen die Benutzer den qbj2-Ordner in das Quake-Verzeichnis entpacken und einen Sourceport ihrer Wahl starten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/voters-overwhelmingly-pass-car-right-to-repair-law-in-maine/">Wähler in Maine billigen Gesetz über das Recht auf Reparatur von Autos und stellen die Autohersteller vor Herausforderungen</a></h2>
<ul>
<li>Die Wähler im Bundesstaat Maine haben trotz des Widerstands der Autohersteller eine Maßnahme angenommen, die den Verbrauchern das Recht gibt, Autos zu reparieren.</li>
<li>Die Maßnahme verpflichtet die Fahrzeughersteller zur Standardisierung der Diagnosesysteme und zur Gewährung des Zugangs zu den Daten für Fahrzeughalter und unabhängige Reparaturwerkstätten.</li>
<li>Dieser Sieg folgt auf eine ähnliche Maßnahme, die letztes Jahr in Massachusetts verabschiedet wurde, und stärkt die landesweite Bewegung zum Schutz des Rechts auf Reparatur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38195509">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Wähler in Maine haben einer Abstimmung zugestimmt, die Autobesitzern und unabhängigen Reparaturwerkstätten das Recht auf Zugang zu Daten und standardisierten Diagnosesystemen der Fahrzeughersteller gibt.</li>
<li>Dies ist ein Rückschlag für die Automobilhersteller, die sich gegen solche Rechtsvorschriften gewehrt haben.</li>
<li>Das Gesetz wird als notwendig erachtet, weil die Hersteller zunehmend drahtlosen Zugang zur Fahrzeugdiagnose nutzen, was den Zugang für unabhängige Reparaturen einschränkt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/after-luring-customers-with-low-prices-amazon-stuffs-fire-tvs-with-ads/">Amazons Fire TVs jetzt vollgepackt mit mehr Werbung, die das Nutzererlebnis beeinträchtigen könnte</a></h2>
<ul>
<li>Amazon erweitert die Anzahl der Anzeigen auf seinen Fire TVs und bietet Werbetreibenden Zugang zu Millionen von monatlichen Zuschauern.</li>
<li>Die Anzeigen werden mit der KI-Assistentin Alexa, Suchanfragen und Inhaltsgenres verknüpft sein.</li>
<li>Einige Nutzer sind jedoch besorgt, dass sich die vermehrte Werbung negativ auf das Nutzererlebnis auswirken könnte und Werbekunden gegenüber Fire TV-Kunden bevorzugt werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194818">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Amazon fügt mehr Werbung zu seinen Fire TVs hinzu und erweitert damit die Reichweite für Werbetreibende auf Millionen von monatlichen Zuschauern.</li>
<li>Die Anzeigen werden mit generativer KI Alexa, Suchanfragen und Inhaltsgenres integriert.</li>
<li>Die erhöhte Werbepräsenz könnte jedoch das Nutzererlebnis stören und Werbekunden gegenüber Fire TV-Kunden bevorzugen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ferrous-systems.com/blog/officially-qualified-ferrocene/">Ferrocene: Der erste qualifizierte Rust-Compiler für sicherheitskritische Umgebungen</a></h2>
<ul>
<li>Ferrocene ist eine Rust-Compiler-Toolchain, die nach den Normen ISO 26262 und IEC 61508 qualifiziert wurde.</li>
<li>Er ist der erste qualifizierte Rust-Compiler und eignet sich für den Einsatz in sicherheits- und unternehmenskritischen Umgebungen.</li>
<li>Ferrocen ist für den Einsatz im Automobil- und Industriebereich zertifiziert und kann mit verschiedenen Lizenzoptionen erworben werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188734">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ferrocene ist eine Rust-Compiler-Toolchain, die die Zertifizierungen ISO 26262 und IEC 61508 erhalten hat und sich damit für sicherheits- und unternehmenskritische Anwendungen eignet.</li>
<li>Es ist der erste Rust-Compiler, der diese Qualifikation erhält und für den Einsatz im Automobil- und Industriesektor zertifiziert wurde.</li>
<li>Ferrocene ist ab sofort mit verschiedenen Lizenzierungsoptionen erhältlich und bietet Entwicklern und Unternehmen eine zuverlässige und zertifizierte Toolchain für ihre Projekte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/08/texas-methane-oil-and-gas-study-climate">Die texanische Öl- und Gasproduktion setzt im Vergleich zu New Mexico doppelt so viel Methan frei, was den Ruf nach strengeren Vorschriften laut werden lässt</a></h2>
<ul>
<li>Aus Satellitendaten geht hervor, dass bei der Öl- und Gasförderung in Texas doppelt so viel Methan emittiert wird wie in New Mexico, was auf die strengeren Vorschriften in diesem Bundesstaat zurückzuführen ist.</li>
<li>In Texas werden seit 2019 höhere Methanmengen pro Produktionseinheit freigesetzt, was das Land zu einem &quot;Super-Emittenten&quot; machen könnte, für den Umweltschützer strengere Vorschriften fordern.</li>
<li>Die US-Umweltschutzbehörde (EPA) arbeitet an der Fertigstellung neuer Bundesvorschriften zur Verringerung der Methanemissionen, die noch in diesem Monat bekannt gegeben werden sollen. Die Regierungen werden dringend aufgefordert, rasch Maßnahmen zur Verringerung der Methanemissionen zu ergreifen, da dies erhebliche Auswirkungen auf die Verlangsamung des Klimawandels haben würde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194359">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Aus Satellitendaten geht hervor, dass die Öl- und Gasförderung in Texas doppelt so viel Methan ausstößt wie in New Mexico, wo strengere Vorschriften gelten.</li>
<li>Texas weist seit 2019 höhere Methanemissionsraten pro Produktionseinheit auf, was auf ein erhebliches Problem mit Methanlecks hinweist.</li>
<li>Umweltschützer fordern strengere Vorschriften für &quot;Superemittenten&quot; in Texas, um dem Anstieg der Methanemissionen entgegenzuwirken, die eine große Gefahr für die Bekämpfung des Klimawandels darstellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellgatenyc.com/you-can-now-film-in-nypd-precincts-thanks-to-this-youtuber">NYPD muss nach Klage Filmaufnahmen in Revieren zulassen</a></h2>
<ul>
<li>Der YouTuber SeanPaul Reyes hat eine einstweilige Verfügung erwirkt, die es ihm erlaubt, in den Revieren der New Yorker Polizei zu filmen, nachdem er die Behörde verklagt hatte, weil sie ihn zweimal verhaftet hatte, weil er in öffentlichen Bereichen der Reviere gefilmt hatte.</li>
<li>In der Klage wurde argumentiert, dass die Politik der NYPD gegen den Ersten Verfassungszusatz sowie gegen staatliche und städtische Gesetze verstößt, die das Recht auf Aufzeichnungen der Polizei schützen.</li>
<li>Der Richter entschied zugunsten von Reyes, erließ eine einstweilige Verfügung und wies die NYPD an, die Schilder zu entfernen, die das Filmen in Polizeistationen verbieten. Die NYPD plant, gegen die Verfügung Berufung einzulegen und beantragt eine Aussetzung der Verfügung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191972">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der YouTuber SeanPaul Reyes, der zweimal von der NYPD verhaftet wurde, weil er in öffentlichen Bereichen von Polizeirevieren gefilmt hatte, hat eine einstweilige Verfügung erwirkt, die es ihm erlaubt, in NYPD-Revieren zu filmen.</li>
<li>Reyes feierte den Sieg, indem er mit einer Kopie des Gerichtsbeschlusses einen Livestream aus dem 75.</li>
<li>In der Klage wurde argumentiert, dass die Politik der NYPD gegen den Ersten Verfassungszusatz sowie gegen staatliche und städtische Gesetze verstößt, die das Recht garantieren, die Polizei zu filmen. Der Richter entschied zu Gunsten von Reyes, erließ eine einstweilige Verfügung und wies die NYPD an, Schilder zu entfernen, die das Filmen in Polizeistationen verbieten.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Omegle-Gründer äußert Enttäuschung über Abschaltung der Plattform aufgrund bösartiger Angriffe" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Omegle-Gr%C3%BCnder%20%C3%A4u%C3%9Fert%20Entt%C3%A4uschung%20%C3%BCber%20Abschaltung%20der%20Plattform%20aufgrund%20b%C3%B6sartiger%20Angriffe&subheading=Donnerstag%2C%209.%20November%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/11/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/08&#39;</h2>
<h1>2023-11-08</h1>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/seeing-like-a-bank/">Verbesserung der operationellen Effizienz von Banken durch Technologie: Eine Analyse der aktuellen Herausforderungen und möglichen Verbesserungen</a></h2>
<ul>
<li>Patrick McKenzie kritisiert die Banken für ihre betriebliche Ineffizienz, die auf eine desorganisierte Struktur und eine ineffiziente Kommunikation zwischen den Teilsystemen zurückzuführen ist, was zu Problemen wie Kontoschließungen und Kreditkartenbetrug führt.</li>
<li>Er weist darauf hin, dass das abgestufte Kundendienstsystem, mit dem die Banken Zeit und Ressourcen sparen wollen, die Frustration und Ineffizienz der Kunden oft noch verschlimmert. Darüber hinaus weist er auf bestimmte rechtliche Verpflichtungen hin, wie die Nichtmeldung verdächtiger Aktivitäten, die zu abrupten Kontosperrungen führen und die Kunden verwirren können.</li>
<li>McKenzie schlägt vor, dass technologische Verbesserungen die Bankgeschäfte und den Kundenservice verbessern könnten, räumt aber ein, dass es Zeit braucht, bis sie systemweit eingeführt sind. Er fordert auch eine Neubewertung einiger Vorschriften, die den Kunden unnötig schaden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38180477">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Patrick McKenzie untersucht Banken auf betriebliche Ineffizienzen, die aus schlechter Kommunikation und Organisation innerhalb von Subsystemen resultieren und zu Problemen wie Kontoschließungen und Kreditkartenbetrug führen.</li>
<li>Er verweist auf die abgestufte Kundendienststruktur der Banken und bestimmte verwirrende gesetzliche Verpflichtungen wie die Nichtmeldung verdächtiger Aktivitäten als Teil des Problems.</li>
<li>McKenzie ist der Ansicht, dass verbesserte Technologien die operative Kompetenz der Banken und die Erfahrungen der Kunden verbessern könnten, räumt aber ein, dass die Umsetzung im gesamten Finanzsystem schrittweise erfolgen könnte. Er betont auch die Notwendigkeit, bestimmte Vorschriften zu überdenken, die den Kunden unnötigen Schaden zufügen und sie verwirren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.remedygames.com/article/how-northlight-makes-alan-wake-2-shine">Verbesserungen der Northlight-Technologie für ein besseres Spielerlebnis in Alan Wake 2</a></h2>
<ul>
<li>Das Northlight-Entwicklungsteam für Alan Wake 2 hat mehrere technologische Verbesserungen eingeführt, wie z. B. ein neues datenorientiertes Spielobjektmodell für bessere Speichereffizienz und schnellere Leistung sowie eine Voxel-basierte Charaktersteuerung für eine verbesserte Navigation.</li>
<li>Die Entwickler haben Luau, eine von Lua abgeleitete Sprache von Roblox, übernommen und damit etwa 80.000 Zeilen überflüssigen Code eliminiert. Außerdem haben sie ein neues Windsystem für authentische physikalische Effekte und ein Scattering-Tool für groß angelegte Umgebungsdesigns eingeführt.</li>
<li>Die Fortsetzung bietet eine neue GPU-gesteuerte Rendering-Pipeline, HDR-Unterstützung und verbesserte Transparenz-Rendering- und VFX-Tools für mehr künstlerische Flexibilität. Außerdem bietet sie Unterstützung für direkte Beleuchtung mit Raytracing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38180846">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Northlight-Entwicklungsteam für Alan Wake 2 hat mehrere technische Verbesserungen vorgenommen, wie z. B. ein speichereffizientes, datenorientiertes Spielobjektmodell und eine Voxel-basierte Charaktersteuerung für eine flüssigere Navigation.</li>
<li>Ein neues Windsystem für realistische physikalische Effekte wurde eingeführt, ebenso wie ein Scattering-Tool für die Gestaltung großflächiger Umgebungen. Außerdem wurde die proprietäre Skriptsprache durch Luau (abgeleitet von Lua von Roblox) ersetzt, wodurch rund 80.000 Zeilen unnötiger Code reduziert wurden.</li>
<li>Die Fortsetzung bietet eine neue GPU-gesteuerte Rendering-Pipeline für mehr Details in der Spielwelt, verbessertes Transparenz-Rendering und VFX-Tools. Außerdem werden HDR und direkte Beleuchtung mit Raytracing unterstützt, was den Künstlern mehr kreative Flexibilität bietet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Euclid/Euclid_s_first_images_the_dazzling_edge_of_darkness">ESA-Weltraummission Euclid liefert erste detaillierte Farbbilder des Kosmos und bereitet die größte 3D-Karte des Universums vor</a></h2>
<ul>
<li>Die ESA-Mission Euclid hat ihre ersten kosmologischen Bilder in Vollfarbe veröffentlicht, die eine beispiellose Klarheit über einen großen Teil des Himmels zeigen.</li>
<li>Das Euclid-Teleskop soll die umfassendste 3D-Karte des Universums erstellen und die dunkle Materie und die dunkle Energie untersuchen, die 95 % unseres Kosmos ausmachen.</li>
<li>Die ersten Bilder von Euclid zeigen seine einzigartige Fähigkeit, scharfe visuelle und Infrarot-Bilder über große Himmelsabschnitte in einem Durchgang zu erstellen. Die Mission ist der Inbegriff europäischer Exzellenz und globaler Zusammenarbeit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176750">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Weltraummission Euclid der Europäischen Weltraumorganisation (ESA) hat ihre ersten Farbbilder des Kosmos mit bemerkenswerter Klarheit über einen großen Teil des Himmels veröffentlicht.</li>
<li>Das Euclid-Teleskop, mit dem die umfassendste 3D-Karte des Universums erstellt werden soll, wird sich mit der Erforschung der dunklen Materie und der dunklen Energie befassen, die 95 % unseres Kosmos ausmachen.</li>
<li>In den nächsten sechs Jahren wird Euclid Milliarden von Galaxien in einer Entfernung von bis zu 10 Milliarden Lichtjahren unter die Lupe nehmen und dabei seine einzigartige Fähigkeit unter Beweis stellen, in einer einzigen Sitzung scharfe Bilder im sichtbaren und infraroten Bereich eines großen Himmelsausschnitts zu liefern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antidepressantsortolkien.vercel.app/">Interaktives Spiel testet Wissen über Antidepressiva und Tolkien-Figuren</a></h2>
<ul>
<li>Das Spiel fordert die Spieler auf, zu unterscheiden, ob es sich bei einem bestimmten Wort um ein Antidepressivum oder um eine Figur aus J.R.R. Tolkiens Werken handelt.</li>
<li>Es unterstreicht die Überschneidung von Literatur und pharmazeutischer Nomenklatur und bietet den Spielern eine einzigartige Lernerfahrung.</li>
<li>Das eigentümliche Konzept des Spiels sticht hervor und macht es zu einem interessanten Thema sowohl für Tolkien-Fans als auch für diejenigen, die sich für pharmazeutische Begriffe interessieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38186190">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In dem Artikel wird ein interessantes Spiel beschrieben, bei dem es darum geht, die Namen von Antidepressiva und Figuren aus J.R.R. Tolkiens Werken zu unterscheiden.</li>
<li>Es handelt sich um eine skurrile, aber fesselnde Untersuchung der Popkultur und der pharmazeutischen Terminologie.</li>
<li>Er zieht eine unerwartete Parallele zwischen zwei sehr unterschiedlichen Bereichen: der literarischen Fantasie und der medizinischen Wissenschaft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.riverphillips.dev/blog/go-cfs/">Optimierung von Go-Anwendungen in Containern: Die Rolle von Linux Scheduler und CPU-Limits</a></h2>
<ul>
<li>Der Blog-Beitrag unterstreicht die Notwendigkeit, CPU-Limits in Container-Orchestratoren festzulegen, wenn Anwendungen ausgeführt werden, um zu vermeiden, dass die gesamte CPU-Leistung des Hosts genutzt wird.</li>
<li>Ausführliche Informationen über den Go Garbage Collector-Prozess, die Rolle des Linux Schedulers und die Bedeutung der Steuerung von CPU-Threads durch die Umgebungsvariable GOMAXPROCS werden bereitgestellt.</li>
<li>Uber hat die &#39;automaxprocs&#39;-Bibliothek eingeführt, die automatisch den GOMAXPROCS-Wert aus den cgroups des Containers berechnet und damit die Einrichtung von Go in containerisierten Anwendungen vereinfacht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38181346">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Go-Entwickler im Blog betont, wie wichtig es ist, CPU-Limits in Container-Orchestratoren festzulegen, um einen hohen CPU-Verbrauch auf dem Host zu vermeiden, da die Go-Laufzeit dazu neigt, die gesamte verfügbare CPU-Leistung zu nutzen, was zu hohen Latenzzeiten führen kann.</li>
<li>Der Autor empfiehlt, die Anzahl der CPU-Threads, die die Go-Laufzeitumgebung erstellen kann, mit Hilfe der Umgebungsvariablen GOMAXPROCS zu kontrollieren, die mit der CPU-Quote übereinstimmt.</li>
<li>Uber hat die &#39;automaxprocs&#39;-Bibliothek erstellt, die diesen Umgebungsvariablenwert automatisch aus den cgroups des Containers berechnet, um der Notwendigkeit einer vernünftigen GOMAXPROCS-Zuweisung bei der Ausführung von Go in containerisierten Anwendungen Rechnung zu tragen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gleam.run/">Einführung in Gleam: Eine konkurrierende, benutzerfreundliche Programmiersprache auf Erlang Runtime</a></h2>
<ul>
<li>Gleam ist ein robustes, auf der Erlang-Laufzeitumgebung basierendes Programm mit einer modernen Syntax und einem leistungsfähigen Typsystem, das mit seinem Gleichzeitigkeitssystem und schnellen unveränderlichen Datenstrukturen für Arbeitslasten jeder Größe gerüstet ist.</li>
<li>Das Programm unterstützt Multi-Core-Operationen, verwendet einen Concurrent Garbage Collector und bietet einen eigenen Compiler, ein Build-Tool, einen Formatter, Editor-Integrationen und einen Paketmanager. Es ist interoperabel mit Paketen aus anderen BEAM-Sprachen wie Erlang und Elixir.</li>
<li>Über die Kernfunktionen hinaus kompiliert Gleam zu JavaScript, generiert TypeScript-Definitionen für effiziente externe Interaktionen und legt Wert auf benutzerfreundliche Fehlermeldungen, um eine multikulturelle Akzeptanz zu erreichen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38183454">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Gleam ist ein robustes, auf der Erlang-Laufzeitumgebung basierendes Programm mit einer modernen Syntax und einem leistungsfähigen Typsystem, das dank seines Gleichzeitigkeitssystems und schneller unveränderlicher Datenstrukturen Arbeitslasten jeder Größe bewältigen kann.</li>
<li>Es verfügt über einen eigenen Compiler, ein Build-Tool, einen Formatter, Editor-Integrationen und einen Paketmanager und kann mit Paketen aus anderen BEAM-Sprachen wie Erlang und Elixir interagieren. Es kompiliert auch nach JavaScript und generiert TypeScript-Definitionen für effiziente externe Interaktionen.</li>
<li>Benutzerfreundliche Fehlermeldungen und multikulturelle Integration sind wichtige Aspekte von Gleam, da das Programm für verschiedene Benutzergruppen zugänglich und effizient sein soll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prolost.com/blog/scarybts">Apples &quot;Scary Fast&quot;-Event, aufgenommen mit dem iPhone 15 Pro Max, zeigt die Fähigkeiten einer professionellen Kamera</a></h2>
<ul>
<li>Apple nutzte sein iPhone 15 Pro Max, um die gesamte &quot;Scary Fast&quot;-Veranstaltung im Oktober zu filmen, bei der neue Macs mit M3-Silizium vorgestellt wurden, und demonstrierte damit seine professionelle Videoaufnahmefähigkeit.</li>
<li>Die Pro Workflows Group von Apple fördert die professionelle Nutzung von Apple-Geräten und stellte die Qualität durch den Dreh eines Action-Kurzfilms mit speziellen Apps und Techniken unter Beweis.</li>
<li>Die &quot;Shot on iPhone&quot;-Kampagne soll die Kreativität anregen und zeigen, dass die Entscheidung, diese Werkzeuge zu nutzen, mit den Absichten und Bedürfnissen des Einzelnen übereinstimmt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38182869">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Apple nutzte sein iPhone 15 Pro Max, um das gesamte &quot;Scary Fast&quot;-Event im Oktober zu filmen und die professionellen Kamerafunktionen des Telefons zu demonstrieren. Auf der Veranstaltung wurden neue Macs mit M3-Silikon vorgestellt.</li>
<li>Zusätzlich zu den Aufnahmen des Events hat Apple auch einen Action-Kurzfilm aufgenommen und dabei verschiedene Tools wie die Blackmagic Camera App und spezielle Auslösetechniken verwendet, um hochwertige Ergebnisse zu erzielen.</li>
<li>Die Kampagne &quot;Shot on iPhone&quot;, die von der Apple Pro Workflows Group unterstützt wird, soll Nutzer dazu inspirieren, ihre iPhones für kreative Zwecke zu nutzen, und dabei hervorheben, dass die Entscheidung, solche Werkzeuge zu verwenden, von den kreativen Absichten und Anforderungen einer Person abhängt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.ccc.de/c/godotcon2023">GodotCon 2023: Tiefe Einblicke in die Zukunft des Renderings, Indie Game Development und mehr</a></h2>
<ul>
<li>Der Text bietet einen umfangreichen Katalog von Diskussionen und Podcasts von der GodotCon 2023, die sich auf das zukünftige Rendering in Godot, den Betrieb eines unabhängigen Spieleentwicklungsstudios und technische Aspekte der Spieleentwicklung in Godot konzentrieren.</li>
<li>Die Aufzeichnungen der Konferenz stehen in verschiedenen Formaten wie mp4 und webm zur Verfügung, um eine breite Palette von Vorlieben zu bedienen.</li>
<li>Besonders hervorzuheben sind die Vorträge &quot;From watercolors to mechs: Stylized rendering and asset pipelines in Godot&quot; und &quot;Super-charging content production with Godot addons&quot;, die die Vielfalt der diskutierten Themen zeigen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176113">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Text bietet einen umfassenden Überblick über Podcasts und Vorträge von der GodotCon 2023, einer Konferenz, die der Godot-Spielengine gewidmet ist.</li>
<li>Die diskutierten Themen reichen von den zukünftigen Entwicklungen im Rendering von Godot über die Dynamik des Betriebs eines unabhängigen Spieleentwicklungsstudios bis hin zu technischen Diskussionen über die Spieleentwicklung innerhalb von Godot.</li>
<li>Verschiedene aufgezeichnete Diskussionen, darunter &quot;From watercolors to mechs: Stylized rendering and asset pipelines in Godot&quot; und &quot;Super-charging content production with Godot addons&quot;, sind in Formaten wie mp4 und webm verfügbar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mitsc.org/news/maine-2023-election-ballot-question-6-fact-sheet">Wahlzettel für Maine 2023 enthält Vorschlag für vollständigen Abdruck der ursprünglichen Staatsverfassung</a></h2>
<ul>
<li>Der Bundesstaat Maine schlägt vor, seine Verfassung durch einen Gesetzesvorschlag auf dem Wahlzettel für die Wahlen 2023 zu ändern, um sicherzustellen, dass alle Bestimmungen in den offiziellen, vom Staatssekretär erstellten Druckerzeugnissen erscheinen.</li>
<li>Ein Ja würde die ursprünglichen Abschnitte des Dokuments wiederherstellen, die durch eine Änderung von 1876 weggefallen sind, wie z. B. die vertraglichen Verpflichtungen von Maine gegenüber dem Volk der Wabanaki.</li>
<li>Der Vorschlag zielt nicht darauf ab, bestehende Verpflichtungen gegenüber den Wabanaki-Nationen zu ändern, sondern den Bürgern einen umfassenden Zugang zur Originalsprache der Verfassung zu ermöglichen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176592">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In Maine wird auf dem Wahlzettel für 2023 ein Gesetzesvorschlag (Frage Nr. 6) zur Änderung der Verfassung des Bundesstaates stehen, der sicherstellt, dass alle Bestimmungen in die vom Staatssekretär erstellten offiziellen Druckvorlagen aufgenommen werden.</li>
<li>Ein &quot;Ja&quot; würde die ursprünglichen Abschnitte wiederherstellen, die in den gedruckten Exemplaren aufgrund einer Änderung von 1876 ausgelassen wurden, einschließlich der vertraglichen Verpflichtungen von Maine gegenüber dem Volk der Wabanaki. Diese Klauseln sind trotz ihrer gedruckten Abwesenheit in Kraft geblieben.</li>
<li>Der Vorschlag zielt darauf ab, den Zugang der Bürger zur vollständigen Originalsprache der Verfassung zu verbessern, ohne die bestehenden &quot;Pflichten und Verpflichtungen&quot; Maines gegenüber den Wabanaki-Nationen zu ändern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/article-45-will-roll-back-web-security-12-years">Artikel 45 von eIDAS 2.0: Ein möglicher Rückschlag für Web-Sicherheitsstandards in der EU</a></h2>
<ul>
<li>Die Europäische Union (EU) diskutiert derzeit eIDAS 2.0, eine neue Verordnung, die es Regierungen erlauben könnte, bei der Überwachung des verschlüsselten Datenverkehrs mit Zertifizierungsstellen zusammenzuarbeiten.</li>
<li>Diese Verordnung könnte sich auf die modernen Sicherheitsanforderungen bestimmter Zertifizierungsstellen auswirken, ohne dass eine EU-Mitgliedsregierung zugestimmt hat, was zu Problemen mit dem Datenschutz führen könnte.</li>
<li>Insbesondere Artikel 45 dieser Verordnung ist besorgniserregend, da er die Sicherheitsstandards von Webbrowsern für europäische Internetnutzer senken könnte. Der formale Text soll am 8. November fertiggestellt werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38181114">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Europäische Union plant die Ratifizierung einer neuen Verordnung, eIDAS 2.0, die es Regierungen ermöglicht, mit Zertifizierungsstellen zusammenzuarbeiten, um möglicherweise verschlüsselten Datenverkehr zu überwachen.</li>
<li>Die Verordnung könnte ohne die Zustimmung einer EU-Mitgliedsregierung die heutigen Sicherheitsanforderungen an Zertifizierungsstellen untergraben.</li>
<li>Der in der Verordnung enthaltene Artikel 45 bereitet vor allem den europäischen Internetnutzern Sorgen, da er zu einer Absenkung der Sicherheitsstandards für Webbrowser führen könnte. Der endgültige Text der Verordnung wird am 8. November bestätigt werden.</li>
</ul>
<h2><a href="http://sebmestre.blogspot.com/2023/11/en-writing-compiler-is-surprisingly.html">Entschlüsselung der Komplexität beim Schreiben von Compilern mit x86-64-Assemblercode</a></h2>
<ul>
<li>Der Blog-Beitrag vereinfacht den Prozess der Erstellung eines Compilers, der auf die Übersetzung von Hochsprache in x86-64-Maschinencode abzielt, wobei der Schwerpunkt auf Ganzzahl-Literalen, Variablen, Negation und Addition liegt.</li>
<li>Der Autor demonstriert die Darstellung und Kompilierung von Integer-Literalen, Variablen, Kompilierung von Negationen unter Verwendung verschiedener x86-64-Befehle und die Bedeutung der Registernutzung in diesem Prozess.</li>
<li>Additionsbefehle werden unter Verwendung des Stacks und eines einfachen Zählers kompiliert, um die Wiederverwendung von Slots zu verhindern, und gipfeln in der Kompilierung arithmetischer Ausdrücke. Künftige Beiträge werden sich mit der Kompilierung von Kontrollflusskonstrukten, Funktionsaufrufen und Zeigern befassen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38182461">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Autor des Blog-Beitrags beschreibt, dass das Schreiben eines Compilers zwar auf den ersten Blick komplex erscheint, aber unter bestimmten Voraussetzungen an einigen Wochenenden einfach zu bewerkstelligen ist.</li>
<li>Der konzeptionelle Schwerpunkt liegt auf der Übersetzung der Hochsprache in x86-64-Maschinencode unter Verwendung von Variablen, Negation und Addition, die dann über einen bereits vorhandenen Assembler in x86-64-Assemblercode übersetzt werden.</li>
<li>Unter Verwendung von x86-64-Befehlen werden Beispiele für die Kompilierung von Integer-Literalen, Variablen, Negationen und Additionen gegeben, die mit der Kompilierung von arithmetischen Ausdrücken abschließen. Künftige Beiträge werden sich mit der Kompilierung von Kontrollflusskonstrukten und Funktionsaufrufen befassen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/xorvoid/sectorc">Einführung von SectorC: Der kleinste C-Compiler der Welt im Bootsektor einer x86-Maschine</a></h2>
<ul>
<li>SectorC, ein in x86-16-Assembler geschriebener C-Compiler, hält möglicherweise den Titel des kleinsten C-Compilers, da er in den Bootsektor einer x86-Maschine passt.</li>
<li>SectorC unterstützt eine umfangreiche Untermenge der Sprache C und ermöglicht trotz seiner kompakten Größe die Erstellung komplexer Programme, wie z.B. die Animation einer sich bewegenden Sinuswelle.</li>
<li>Obwohl SectorC für einen Nischeneinsatz gedacht ist, kann es ein hilfreiches Werkzeug für Personen sein, die die Funktionen des x86-16-Bios und des Maschinenmodells verstehen wollen, ohne über umfangreiche Kenntnisse der x86-Assemblertechnik verfügen zu müssen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176062">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>SectorC ist ein C-Compiler, der als einer der kleinsten je entwickelten C-Compiler gilt und in x86-16-Assembler geschrieben ist. Der Compiler ist einzigartig, da er in den Bootsektor einer x86-Maschine passt.</li>
<li>Trotz seiner kompakten Größe unterstützt SectorC eine beachtliche Teilmenge der Sprache C, einschließlich Funktionen, if-Anweisungen, while-Anweisungen und anderer Merkmale. Dies ermöglicht die Erstellung komplexer Programme, wie z. B. einer bewegten Sinuswellen-Animation.</li>
<li>Es scheint mit dem Fokus auf Leute entwickelt worden zu sein, die die x86-16 Bios-Funktionen und das Maschinenmodell verstehen wollen, um ihnen eine Brücke zu bieten, ohne umfangreiche x86-Assembler zu lernen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/a-four-year-plan/">Async Rust vorantreiben: Ein umfassender Vier-Jahres-Entwicklungsplan</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor plädiert für neue Funktionen in asynchronem Rust, wie AsyncIterator, asynchrone Generatoren und &quot;Return Type Notation&quot;, sowie die Behandlung von asynchronen Closures als Closures, die &#39;impl Future&#39; zurückgeben.</li>
<li>Sie gehen auf komplexe Konzepte wie objektsichere Coroutine-Methoden und asynchrone Destruktoren ein und erörtern die Integration von fortgeschrittenen Typen wie Immoveable, Unforgettable und Undroppable.</li>
<li>Der Autor kritisiert den Entscheidungsfindungs- und Kommunikationsprozess des Rust-Projekts und plädiert für mehr Verständnis und einen offenen Dialog zwischen dem Projektteam und der Gemeinde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38178592">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Autor beschreibt zukünftige Verbesserungen für die asynchrone Rust-Programmierung und konzentriert sich dabei auf die Einführung neuer Funktionen wie AsyncIterator, async-Generatoren und eine neuartige &quot;Return Type Notation&quot;.</li>
<li>Der Beitrag schlägt vor, asynchrone Closures als Closures zu behandeln, die ein &#39;impl Future&#39; zurückgeben, und geht auf komplizierte Konzepte wie objektsichere Coroutine-Methoden und asynchrone Destruktoren ein.</li>
<li>Der Autor kritisiert die Entscheidungs- und Kommunikationspraktiken des Rust-Projekts und plädiert für ein besseres Verständnis und eine bessere Kommunikation zwischen den Projektentwicklern und der Gemeinschaft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesindustry.biz/the-escapist-staff-resign-following-termination-of-editor-in-chief-nick-calandra">Massenentlassung bei The Escapist nach Kündigung von Chefredakteur Nick Calandra</a></h2>
<ul>
<li>The Escapist, eine Spiele-Website, hat nach der Kündigung des Chefredakteurs Nick Calandra eine Welle von Rücktritten erlebt, darunter Ben &quot;Yahtzee&quot; Croshaw von Zero Punctuation.</li>
<li>Berichten zufolge wurde Calandra von der Gamurs Group, die The Escapist im vergangenen Jahr übernommen hat, entlassen, weil sie &quot;ihre Ziele nicht erreicht&quot; habe. Als Gründe nannte sie unklare Ziele und ein mangelndes Verständnis der Leserschaft der Plattform.</li>
<li>Zu den weiteren bemerkenswerten Abgängen gehören die Mitarbeiter Amy Campbell, Parkes Harman, Darren Mooney, Matt Laughlin und JM8 von Design Delve, was auf einen Zusammenhalt der Belegschaft und eine Reaktion auf Calandras Kündigung schließen lässt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38177250">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Mehrere Mitarbeiter von The Escapist, darunter Ben &quot;Yahtzee&quot; Croshaw, bekannt von Zero Punctuation, sind nach der Entlassung des Chefredakteurs der Website, Nick Calandra, zurückgetreten.</li>
<li>Die Gamurs Group, die The Escapist letztes Jahr gekauft hat, soll Calandra wegen &quot;Nichterreichung der Ziele&quot; gekündigt haben, obwohl er die Unklarheit der Ziele und das mangelnde Verständnis der Zielgruppe als ständige Probleme bezeichnete.</li>
<li>Dieser Massenrücktritt ist ein Akt der Solidarität mit Calandra und eine Reaktion auf seine Kündigung, die unter anderem von Amy Campbell, Parkes Harman, Darren Mooney, Matt Laughlin und JM8 von Design Delve ausgesprochen wurde.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Verbesserung der operationellen Effizienz von Banken durch Technologie: Eine Analyse der aktuellen Herausforderungen und möglichen Verbesserungen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Verbesserung%20der%20operationellen%20Effizienz%20von%20Banken%20durch%20Technologie%3A%20Eine%20Analyse%20der%20aktuellen%20Herausforderungen%20und%20m%C3%B6glichen%20Verbesserungen&subheading=Mittwoch%2C%208.%20November%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/11/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-07]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/07&#39;</h2>
<h1>2023-11-07</h1>
<h2><a href="https://relate.so/?ref=heimdall">Relate - ein modernes Vertriebs-CRM für Gründer mit 0 Vertriebserfahrung</a> <sup style="color: #888888;">ad</sup></h2>
<ul>
<li>Relate (YC S22) ist ein modernes Vertriebs-CRM für junge B2B-Startups.</li>
<li>Das Gründerteam wollte ein benutzerfreundliches, sofort einsetzbares CRM, konnte aber keins auf dem Markt finden. Also bauten sie eines für Gründer, die sich in ähnlichen Situationen befinden.</li>
<li>Sie brauchen keine Vertriebserfahrung oder Kenntnisse, um mit Relate zu beginnen. Am besten für B2B-Gründer, die gerade erst anfangen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/new-models-and-developer-products-announced-at-devday">OpenAI stellt GPT-4 Turbo, neue Assistenten-API, multimodale Fähigkeiten und Updates für Whisper- und Consistency-Decoder-Modelle vor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38166420">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI hat mehrere Updates angekündigt, wie z. B. reduzierte Preise, die Einführung von GPT-4 Turbo, die eine verbesserte Kosteneffizienz und Leistung verspricht, und eine neue Assistenten-API, die die Erstellung von KI-Apps vereinfacht.</li>
<li>Weitere Angebote umfassen multimodale Fähigkeiten für die Bildverarbeitung, Bilderstellung und Text-to-Speech. OpenAI hat außerdem DALL-E 3 für die Bilderzeugung aus Apps, eine Text-to-Speech-API und ein Programm für benutzerdefinierte Modelle eingeführt.</li>
<li>Es wurde ein &quot;Copyright Shield&quot; entwickelt, um Benutzer vor Urheberrechtsansprüchen zu schützen. Auch an den Modellen Whisper und Consistency Decoder wurden Änderungen vorgenommen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/introducing-gpts">OpenAI stellt anpassbare Chatbots &#39;GPTs&#39; zur Personalisierung von KI-Erlebnissen vor</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI hat benutzerdefinierte Versionen seines KI-Tools ChatGPT auf den Markt gebracht, die so genannten GPTs, mit denen Benutzer KI auf ihre spezifischen Bedürfnisse zuschneiden können, ohne dass sie Programmierkenntnisse benötigen.</li>
<li>Zu den Funktionen gehören Websuche, Datenanalyse und Bilderstellung, die für persönliche oder unternehmensinterne Anwendungen zur Verfügung stehen, wobei geplant ist, den Zugang für mehr Nutzer bald zu erweitern.</li>
<li>OpenAI plant, einen GPT-Store zu eröffnen, in dem die Kreationen verifizierter Erbauer präsentiert werden, und bekräftigte sein Engagement für den Schutz der Nutzerdaten, indem es versprach, keine Interaktionen mit Erbauern zu teilen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38166431">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI kündigte die Einführung von anpassbaren Versionen von ChatGPT an, die als GPTs bekannt sind und es den Benutzern ermöglichen, das KI-Tool ohne fortgeschrittene Programmierkenntnisse an spezifische Bedürfnisse anzupassen.</li>
<li>GPTs sind für individuelle oder betriebliche Anwendungen konzipiert und können für verschiedene Aufgaben, wie z. B. Websuche, Datenanalyse und Bilderstellung, angepasst werden.</li>
<li>OpenAI plant die Einführung eines GPT-Stores, in dem Kreationen von verifizierten Erstellern angeboten werden, und hat strenge Datenschutzmaßnahmen eingeführt, die die Kontrolle der Nutzerdaten und die Vertraulichkeit der Interaktionen mit GPTs gewährleisten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/bored-ape-yacht-club-conference-eye-pain-vision-loss-yuga-labs/">ApeFest-Teilnehmer berichten von Augenschmerzen und Sehkraftverlust aufgrund von Laservorführungen</a></h2>
<ul>
<li>Auf dem ApeFest, einer Konferenz in Hongkong für Besitzer von Bored Ape NFTs, berichteten Teilnehmer über schwere Augenschmerzen, Sehstörungen und Hautverbrennungen aufgrund der Exposition durch Laser- und Schwarzlichtvorführungen.</li>
<li>Einige Konferenzteilnehmer mussten aufgrund von Verletzungen, die sie sich auf der Veranstaltung zugezogen hatten, im Krankenhaus behandelt werden.</li>
<li>Gastgeber der Veranstaltung war Yuga Labs, die Muttergesellschaft des Bored Ape Yacht Club, eines NFT-Kryptoprojekts, das vor kurzem einen deutlichen Rückgang auf ein Zweijahrestief erlebte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38169504">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Teilnehmer des ApeFest, einer Konferenz für Bored Ape NFT (Non-fungible Token)-Besitzer in Hongkong, berichteten über gesundheitliche Beeinträchtigungen wie starke Augenschmerzen, Sehstörungen und Hautverbrennungen aufgrund der Exposition durch Laser- und Schwarzlichtvorführungen.</li>
<li>Die betroffenen Teilnehmer haben sich wegen ihrer Verletzungen im Krankenhaus behandeln lassen.</li>
<li>Yuga Labs, die Muttergesellschaft von Bored Ape Yacht Club, einem NFT-Kryptowährungsprojekt, das kürzlich einen erheblichen Rückgang erlebte, organisierte die Veranstaltung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phuoc.ng/collection/html-dom/">Die Bedeutung der DOM-Manipulation mit Vanilla JavaScript für Webentwickler verstehen</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor betont die Notwendigkeit für Webentwickler, die Manipulation des Document Object Model (DOM) mit einfachem JavaScript zu beherrschen, trotz der Verfügbarkeit moderner Tools wie Angular, VueJS, React, Solid und Svelte, die die direkte DOM-Verwaltung vereinfachen.</li>
<li>Moderne Tools kapseln und abstrahieren direkte DOM-Interaktionen, aber Webentwickler müssen dennoch auf einer gewissen Ebene mit dem DOM interagieren.</li>
<li>Um Entwickler bei der Beherrschung der DOM-Manipulation zu unterstützen, bietet der Autor Ressourcen wie einfache Beispiele, Live-Demos, Tipps und Best Practices.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38162435">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Autor betont die Notwendigkeit für Webentwickler, sich Kenntnisse in der Manipulation des Document Object Model (DOM) mit Vanilla JavaScript anzueignen, selbst im Zeitalter moderner Tools wie Angular, VueJS, React, Solid und Svelte.</li>
<li>Trotz dieser Tools, die einen Großteil der direkten DOM-Verwaltung umhüllen und abstrahieren, wird darauf hingewiesen, dass bei der Webentwicklung immer noch ein gewisses Maß an Interaktion mit dem DOM besteht.</li>
<li>Der Autor bietet Ressourcen wie einfache Beispiele, Live-Demonstrationen, Tipps und Best Practices, um Entwickler bei der Beherrschung der Kunst der DOM-Manipulation zu unterstützen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kubero-dev/ladder">Wir stellen Ladder vor: Eine anpassbare, quelloffene Alternative in Golang zu 12ft.io und 1ft.io Services</a></h2>
<ul>
<li>Der Referent hat eine Open-Source-Alternative zu bestimmten Diensten entwickelt, da er Zweifel an deren Wirksamkeit und Betrieb hat.</li>
<li>Das neue System ist in Golang geschrieben, einer statisch typisierten, kompilierten Programmiersprache, die bei Google entwickelt wurde.</li>
<li>Die Vielseitigkeit und Anpassungsfähigkeit des neuen Systems wird dadurch unterstrichen, dass es für verschiedene Nutzungsszenarien vollständig anpassbar ist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161452">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Referent hat eine Open-Source-Lösung entwickelt, die eine Alternative zu bestimmten Diensten darstellt, da er deren Betrieb misstraut.</li>
<li>Das neu gestaltete System, das mit Golang erstellt wurde, bietet vollständige Anpassungsmöglichkeiten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/">Prossimo veröffentlicht stabile Version von Sudo-rs, ein in Rust entwickeltes, sicherheitsoptimiertes Linux-Dienstprogramm</a></h2>
<ul>
<li>Prossimo hat die erste stabile Version von sudo-rs veröffentlicht, eine sicherheitsverbesserte Renovierung des sudo-Dienstprogramms in Linux, das in Rust kodiert ist, einer speichersicheren Sprache, die dazu beiträgt, potenzielle Sicherheitsbedrohungen einzudämmen.</li>
<li>Das Projekt, das bereits in das Wolfi-Linux-Betriebssystem integriert ist, profitiert von einem reduzierten Funktionsumfang und einer umfassenden Testsuite, die die Sicherheit verbessern sollen. Für September 2023 ist ein externes Sicherheitsaudit geplant.</li>
<li>Das Projekt wurde in Zusammenarbeit mit Tweede Golf und Ferrous Systems durchgeführt, mit beratender Unterstützung durch den Erfinder des sudo-Dienstprogramms Todd C. Miller. Finanzielle Unterstützung gab es unter anderem von der NLnet Foundation und Amazon Web Services.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161016">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Prossimo hat die erste stabile Version von sudo-rs angekündigt, eine sicherere Version des weit verbreiteten Linux-Dienstprogramms sudo, die mit der speichersicheren Programmiersprache Rust entwickelt wurde.</li>
<li>Das Projekt, das bereits in das Betriebssystem Wolfi Linux integriert ist, soll potenziellen Sicherheitsbedrohungen durch die Verwendung speichersicherfähiger Sprachen begegnen; die Entwickler Twoede Golf und Ferrous Systems haben maßgeblich dazu beigetragen.</li>
<li>Eine externe Sicherheitsprüfung ist für September 2023 geplant, und das Projekt wurde von verschiedenen Quellen wie der NLnet Foundation und Amazon Web Services finanziert. Der ursprüngliche Erfinder des sudo-Dienstprogramms, Todd C. Miller, leistete während der Entwicklung von sudo-rs wichtige Unterstützung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152">FFmpeg erweitert Videotranskodierungsfähigkeiten durch Einführung von Multithreading-Pipelines</a></h2>
<ul>
<li>FFmpeg, ein weltweit sehr leistungsfähiger Videotranscoder, wird seine Fähigkeiten durch die Einführung von Multithreading-Transcoding-Pipelines erweitern.</li>
<li>Diese Neuerung wurde im Rahmen eines neuen Patchsets enthüllt.</li>
<li>Multithreading-Pipelines für die Transkodierung ermöglichen die gleichzeitige Bearbeitung von Aufgaben und verbessern so die Effizienz und Geschwindigkeit des Transkodierers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38160703">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>FFmpeg, der leistungsfähigste Videotranscoder der Welt, wird mit einem Update, das Multithreading-Pipelines für die Transkodierung einführt, noch effektiver.</li>
<li>Diese Verbesserung wird in einem kürzlich veröffentlichten Patchset beschrieben.</li>
<li>Multithreading-Pipelines ermöglichen die gleichzeitige Verarbeitung verschiedener Teile einer Aufgabe, wodurch die Geschwindigkeit und Effizienz der Videotranskodierung verbessert werden kann.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/inshellisense">Entwickler erstellt Terminal-Autovervollständigungsfunktion für Windows und Linux: Benutzer-Feedback erwünscht</a></h2>
<ul>
<li>Der Entwickler hat eine native Terminal-Runtime für die Autovervollständigungsfunktion von Fig entwickelt, die nun sowohl mit Windows- als auch mit Linux-Plattformen kompatibel ist.</li>
<li>Der Ersteller bemüht sich aktiv um Feedback, um die Leistung und Wirksamkeit des Systems zu bewerten und zu verbessern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38167363">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Entwickler hat eine native Terminal-Runtime für die Autovervollständigungsfunktion von Fig entwickelt, die mit Windows- und Linux-Plattformen kompatibel ist.</li>
<li>Der Entwickler bemüht sich aktiv um Rückmeldungen zur Funktionalität und Wirksamkeit dieses neu entwickelten Systems.</li>
<li>Diese Entwicklung markiert die Ausweitung von Figs bisher nur auf macOS beschränkter Unterstützung auf mehrere Plattformen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2023/11/2.html">Entwickler protestieren gegen Apples Feedback-Assistenten: Sie fordern ein verbessertes Fehlerberichtssystem</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Johnson hat einen Boykott gegen Apples Feedback-Assistenten initiiert. Er fordert die Entwickler auf, neue Feedbacks zu bestehenden Problemen einzureichen, sich aber zu weigern, auf aktuelle zu reagieren, bis Verbesserungen vorgenommen werden.</li>
<li>Zu den wichtigsten Problemen, die hervorgehoben wurden, gehören Apples mangelnde Reaktion, das willkürliche Schließen von Rückmeldungen, das Ignorieren von Fehlerberichten von Entwicklern, die Forderung nach detaillierten Sysdiagnoseberichten, die Vernachlässigung kleinerer Methoden zur Fehlerdiagnose, das Fehlen einer Suchfunktion für Fehler und die Vorgabe, alle Rückmeldungen über macOS oder iOS einzureichen.</li>
<li>Der Boykott, der mit einem Arbeitsstreik verglichen wird, unterstreicht den nicht anerkannten und unbezahlten Beitrag der Entwickler beim Testen und Verbessern der Software und Produkte von Apple. Er kritisiert nicht einzelne Apple-Ingenieure, sondern stellt die Führung des Unternehmens in Frage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38164735">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Johnson ruft Apple-Entwickler dazu auf, den Feedback-Assistenten von Apple zu boykottieren, bis mehrere wichtige Probleme behoben sind, darunter Apples mangelnde Reaktionsfähigkeit, die Ablehnung von Fehlerberichten und die Unfähigkeit, nach Fehlern zu suchen.</li>
<li>Der beabsichtigte Boykott ermutigt die Entwickler, neues Feedback zu den Problemen des Systems einzureichen, aber nicht auf bereits vorhandene Rückmeldungen zu antworten, um den wichtigen, aber unbezahlten Beitrag zu unterstreichen, den die Entwickler beim Testen und Verbessern der Apple-Produkte leisten.</li>
<li>Johnson stellte klar, dass sich der Boykott nicht gegen die Apple-Ingenieure richte, sondern vielmehr darauf abziele, die Apple-Führung zu zwingen, ihr Fehlermeldesystem anzuerkennen und zu verbessern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/11/06/rebasing-what-can-go-wrong-/">Verstehen der Risiken und der ordnungsgemäßen Verwendung der Befehle Git Rebase und Git Push</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor geht auf die potenziellen Probleme ein, die bei der Verwendung der Befehle &quot;git rebase&quot; und &quot;git push --force&quot; in kollektiven Zweigen zu beachten sind, z. B. wiederholte Konfliktlösung, Verlust von Commit-Metadaten und Probleme beim Rückgängigmachen eines Rebase.</li>
<li>Sie empfehlen einen vorsichtigen Einsatz von Rebase in gemeinsamen Zweigen und betonen die Aufrechterhaltung einer sauberen Commit-Disziplin.</li>
<li>Sie schlagen einen &quot;squash and merge&quot;-Workflow als Alternative vor und raten davon ab, einen gemeinsamen Zweig zu pushen und einen gepushten Zweig zu rebasen, wobei sie die Nützlichkeit von rebase dennoch anerkennen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38164046">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Autor erörtert mögliche Probleme mit den Befehlen git rebase und git push --force in gemeinsam genutzten Zweigen, einschließlich der Wiederholung von Konflikten, des Verlusts von Commit-Metadaten und der Schwierigkeiten beim Rückgängigmachen eines rebase und beim rebasen einer großen Anzahl von Commits.</li>
<li>Es wird empfohlen, bei der Verwendung von rebase in kooperativen Zweigen Zurückhaltung zu üben und zu betonen, wie wichtig es ist, eine saubere Commit-Disziplin aufrechtzuerhalten.</li>
<li>Der Artikel schlägt vor, den &quot;squash and merge&quot; Arbeitsablauf als Alternative in Betracht zu ziehen. Der Autor rät davon ab, einen Push zu einem gemeinsamen Zweig zu erzwingen und einen gepushten Zweig zu rebasen, obwohl er die Nützlichkeit von rebase anerkennt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/11/6/23948486/usb-c-cables-marking-speed-power-delivery-elgato">Elgato innoviert mit USB-C-Kabeln: Bandbreite und Typ deutlich aufgedruckt für Benutzerfreundlichkeit</a></h2>
<ul>
<li>Das Technologieunternehmen Elgato hat ein USB-C-Kabel vorgestellt, bei dem die Bandbreite und der Typ des Kabels auf dem Stecker markiert sind, um die Identifizierung zu erleichtern.</li>
<li>Diese Funktion zielt darauf ab, die Verwirrung bei der Suche nach bestimmten USB-C-Kabeln zu verringern und die Notwendigkeit von Tests zur Ermittlung der Kabelspezifikationen zu beseitigen.</li>
<li>Elgato beabsichtigt, dieses Designmerkmal in alle seine kommenden USB- und HDMI-Kabel zu integrieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38162837">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Technologieunternehmen Elgato hat ein USB-C-Kabel vorgestellt, bei dem die Bandbreite und der USB-Typ auf dem Stecker aufgedruckt sind, damit Nutzer die Fähigkeiten des Kabels schnell erkennen können.</li>
<li>Diese Funktion wird als praktisch und vorteilhaft angesehen, um die allgemeine Verwirrung bei der Identifizierung eines bestimmten USB-C-Kabels unter vielen zu mildern.</li>
<li>Elgato plant außerdem, diese Spezifikationsdaten in alle kommenden USB- und HDMI-Kabel zu integrieren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://inkscape.gitlab.io/inkscape-docs/awesome-web-pages/20th_anniversary/#frame4804">Zwei Jahrzehnte Inkscape feiern: Anwender loben den Open-Source-Vektorgrafik-Editor</a></h2>
<ul>
<li>Inkscape, der Open-Source-Editor für Vektorgrafiken, feiert sein 20-jähriges Bestehen und erntet dafür die Anerkennung und den Dank seiner Nutzer und Mitwirkenden.</li>
<li>Die Nutzer der Plattform loben ihre Rolle in zahlreichen kreativen Bereichen wie professionelles Design, Stickerei und Ikonenerstellung und preisen ihre Flexibilität, ihre besonderen Funktionen und ihre ständige Verbesserung.</li>
<li>Die Community bedankt sich bei den Entwicklern und Mitwirkenden von Inkscape und hofft auf weiteren Erfolg und Wachstum der Plattform in den kommenden Jahrzehnten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38169816">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Inkscape, der freie, quelloffene Vektorgrafik-Editor, wird anlässlich seines 20-jährigen Bestehens von seinen Benutzern und Mitwirkenden gefeiert.</li>
<li>Die Benutzer loben Inkscape für seine zentrale Rolle in verschiedenen kreativen Bereichen wie professionelle Designarbeit, Stickereidesigns und die Erstellung von Icons und preisen seine Vielseitigkeit, seine einzigartigen Funktionen und seine ständigen Verbesserungen.</li>
<li>Den Mitwirkenden und Entwicklern von Inkscape wird für ihr Engagement und ihre harte Arbeit gedankt, und die Gratulanten hoffen auf weiteres Wachstum und Erfolg in den kommenden zwei Jahrzehnten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bluesky-social/atproto/pull/1705">Bluesky überarbeitet PDS für Single-Tenant SQLite und führt separate Benutzerdateien, neue Interaktionsklassen und Streaming-Replikation ein</a></h2>
<ul>
<li>Der Produktdatenspeicher (PDS) wurde überarbeitet, um eine mandantenfähige SQLite-Datenbank zu verwenden, in der jeder Benutzer seine eigene SQLite-Datei hat, um den Status von Repos und Privatkonten zu speichern.</li>
<li>Der ActorStore wurde eingeführt, um mit den Benutzerdaten zu interagieren, und ersetzt frühere Dienste; er enthält spezielle Klassen zum Lesen und Schreiben. Jede Änderung im Speicher erfordert eine eigene &quot;Transaktion&quot;.</li>
<li>Zur Verwaltung des Dienststatus wurden drei separate SQLite-Datenbanken hinzugefügt. Es ist geplant, PDS mit Litestream zu kombinieren, um gleichzeitige Lesevorgänge und Replikation in Echtzeit zu ermöglichen. Dieses Upgrade umfasste mehrere Übertragungen und Korrekturen, die alle Tests bestanden haben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38171322">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die PDS wurde überarbeitet, um einen mandantenfähigen SQLite-Datenspeicher zu implementieren, bei dem jeder Benutzer eine eigene SQLite-Datei zur Speicherung von Repository- und privaten Kontodaten besitzt.</li>
<li>Der ActorStore wurde für die Interaktion mit den Benutzerdaten integriert und ersetzt frühere Dienste. Er verwendet verschiedene Klassen, um Lese- und Schreiboperationen durchzuführen.</li>
<li>Die Architektur umfasst nun drei separate SQLite-Datenbanken für die Verwaltung des Dienstzustands, mit obligatorischen &quot;Transaktionen&quot; für Speicheränderungen. Die PDS wird mit Litestream verteilt, was gleichzeitiges Lesen und Streaming-Replikation ermöglicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161369">Die Vielfalt der Interessen in der Hacker-News-Community zelebrieren: Ein nachdenklicher Beitrag</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor initiiert einen neuen Beitrag, um den Jahrestag eines zuvor geschätzten Beitrags zu feiern, und zeigt damit die vielfältigen Interessen der Hacker News Community.</li>
<li>Der Beitrag ist eine Geste der Dankbarkeit gegenüber einem Nutzer namens mckirk.</li>
<li>Dies veranschaulicht die herzlichen Beziehungen und das Gemeinschaftsgefühl innerhalb der Hacker News Seite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161369">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Autor hat einen neuen Beitrag verfasst, um einen Jahrestag eines früheren Beitrags zu feiern, der ihm gefallen hat.</li>
<li>Diese Aktion soll die vielfältigen Interessen innerhalb der Hacker News (HN) Gemeinschaft unterstreichen.</li>
<li>Sie haben auch einem Nutzer mit dem Namen &quot;mckirk&quot; ihre Anerkennung ausgesprochen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI stellt GPT-4 Turbo, neue Assistenten-API, multimodale Fähigkeiten und Updates für Whisper- und Consistency-Decoder-Modelle vor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20stellt%20GPT-4%20Turbo%2C%20neue%20Assistenten-API%2C%20multimodale%20F%C3%A4higkeiten%20und%20Updates%20f%C3%BCr%20Whisper-%20und%20Consistency-Decoder-Modelle%20vor&subheading=Dienstag%2C%207.%20November%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/11/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>