<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 10:40:51 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-11]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/de/2023/10/11">2023-10-11</a></h1>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/">Der bisher größte DDoS-Angriff mit Spitzenwerten von über 398 Mio. rps</a></h2>
<ul>
<li>Google hat den größten aufgezeichneten DDoS-Angriff, der mit 398 Millionen Anfragen pro Sekunde einen Spitzenwert erreichte, mit einer neuartigen Methode, dem so genannten HTTP/2 Rapid Reset, erfolgreich abgewehrt.</li>
<li>Die koordinierte Reaktion der Branche auf den Angriff hat zur Entwicklung und Implementierung von Patches und anderen Entschärfungstechniken geführt. Nutzer von HTTP/2 werden aufgefordert, die Patches der Hersteller für CVE-2023-44487 anzuwenden, um die Anfälligkeit für einen solchen Angriff zu verringern.</li>
<li>Zum Schutz vor DDoS-Angriffen wird Google Cloud-Kunden empfohlen, den DDoS-Schutz von Cloud Armor und andere Funktionen wie proaktive Regeln zur Ratenbegrenzung und KI-gestützte Adaptive Protection zu nutzen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831062">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Gespräch deckt ein breites Spektrum von Themen im Zusammenhang mit DDoS-Angriffen (Distributed Denial of Service) ab, einschließlich der Beweggründe für solche Angriffe und der möglichen Angreifer.</li>
<li>Es werden Strategien zur Eindämmung dieser Angriffe erörtert, wobei die Rolle von Cloud-Anbietern und die Verantwortung von Internetdienstanbietern (ISPs) hervorgehoben wird.</li>
<li>Zu den hervorgehobenen Punkten gehören die wachsende Bedrohung durch DDoS-Angriffe in der digitalen Welt, die zunehmende Besorgnis über die Internetsicherheit, die Schwierigkeiten beim Umgang mit der Cybersicherheit und die Auswirkungen bestimmter Sicherheitsmaßnahmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prolost.com/blog/applelog">Log ist das &quot;Pro&quot; in iPhone 15 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Der Blogbeitrag befasst sich in erster Linie mit der Aufnahme von Log-Videos im neuesten iPhone 15 Pro und Pro Max, einem Format, das mehr Flexibilität bei der Farbkorrektur und -bearbeitung bietet.</li>
<li>Es werden die Vorteile der Verwendung von Log-Footage untersucht, einschließlich der Möglichkeit, verschiedene visuelle Reize und natürliche Farbabstufungen zu wählen, sowie die Kompatibilität mit verschiedenen Farbräumen.</li>
<li>Der Beitrag bezieht sich auch auf die Veröffentlichung der Blackmagic Camera App für das iPhone, die erweiterte manuelle Steuerelemente und Funktionen bietet und die kreativen Möglichkeiten für Videoaufnahmen und -bearbeitung mit diesen Geräten erweitert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37840503">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Diskurs beinhaltet den Vergleich von Smartphone-Kameras und herkömmlichen Kameras in Bezug auf Qualität und Komfort.</li>
<li>Das Gespräch dreht sich um den Einfluss von Smartphones auf die Kamerabranche und die Möglichkeit, mit Smartphones Bilder mit hohem Dynamikbereich (HDR) aufzunehmen.</li>
<li>Weitere Themen sind die Anwendung des Log-Formats in der Videografie, Nachbearbeitung, Aufnahmemöglichkeiten und die Kamerachips in den Flaggschiff-Smartphones von Apple und Sony.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eliot.blog/e-ink-frame">Bau eines 42-Zoll-E-Ink-Rahmens für generative Kunst</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor hat einen 42-Zoll-E-Ink-Kunstrahmen entwickelt, um generative KI-Kunst auszustellen, wobei er einen Raspberry Pi zur Displaysteuerung und Blue Noise Dithering zur Bildvorverarbeitung verwendet.</li>
<li>Um das bei E-Ink-Displays häufig auftretende Problem des Geisterbildes zu lösen, wurde eine Lösung entwickelt, bei der abwechselnd vollschwarze und vollweiße Bilder angezeigt werden.</li>
<li>Für die Zukunft ist geplant, den Rahmen batteriebetrieben zu machen und KI zur Erzeugung von Kunstaufforderungen einzusetzen. Das Projekt wurde von Charly, Nico und Florian unterstützt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37835995">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Hauptaugenmerk der Diskussionen liegt auf den hohen Kosten und Einschränkungen von E-Ink-Displays für generative Kunst, die auf Schwierigkeiten bei der Herstellung, geringe Nachfrage, fehlende Vorteile bei der Massenproduktion und begrenzte Nutzbarkeit zurückgeführt werden.</li>
<li>Die Teilnehmer erörtern auch die Stärken und Schwächen der E-Ink-Technologie, wie z. B. den geringen Energieverbrauch und die bessere Sichtbarkeit im Freien, aber auch die Einschränkungen bei Kosten und Größe.</li>
<li>Weitere Themen sind die Rolle von Patenten, Vergleiche mit OLED-Displays (Organic Light Emitting Diodes) und die Verwendung von E-Ink-Displays in verschiedenen Anwendungen wie digitalen Fotorahmen und Do-it-yourself-Projekten (DIY).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rechargenews.com/energy-transition/liebreich-oil-sector-is-lobbying-for-inefficient-hydrogen-cars-because-it-wants-to-delay-electrification-/2-1-1033226?zephr_sso_ott=XwKh7x">Der Ölsektor setzt sich für ineffiziente Wasserstoffautos ein, um die Elektrifizierung zu verzögern</a></h2>
<ul>
<li>Michael Liebreich, ein anerkannter Analyst, vermutet, dass der Ölsektor Wasserstoff-Brennstoffzellen-Autos fördert, um die Elektrifizierung von Autos zu verzögern, da sie im Vergleich zu elektrischen Lösungen ineffizient und kostspielig sind.</li>
<li>Liebreich hat die &quot;Wasserstoffleiter&quot; entwickelt, auf der Autos und Heizungen als nicht wettbewerbsfähige Anwendungsfälle für Wasserstoff ganz unten stehen, und behauptet, dass Unternehmen Wasserstoff fördern könnten, um den Übergang zur Elektrifizierung zu verlangsamen.</li>
<li>Er spricht sich gegen die Notwendigkeit von Wasserstoffautos aus, da Elektrofahrzeuge in Bezug auf Effizienz, Leistung und Bequemlichkeit bereits überragend seien, und lehnt die Verwendung von Wasserstoff zum Heizen von Haushalten aufgrund von Ineffizienzen und Sicherheitsbedenken ab.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37836237">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die zentrale Debatte dreht sich um den Einsatz und die Effizienz von Wasserstoff als Kraftstoffquelle im Vergleich zur Zweckmäßigkeit von Elektrofahrzeugen (EVs). Die Unterstützung von Wasserstoff durch die Ölindustrie wird ebenso hinterfragt wie seine Anwendungen außerhalb des Transportwesens, etwa bei Langstreckenflügen.</li>
<li>Zu den allgemeinen Themen gehören die kohlenstoffneutrale Synthese von Kohlenwasserstoffen, die Kosten- und Effizienzherausforderungen im Vergleich zu Batterien und die potenziellen Vorteile von Wasserstoff in bestimmten Branchen. Japans Investitionen in Wasserstoff als Erdölalternative werden ebenso erwähnt wie die Speichermöglichkeiten von Batterien und Wasserstoff.</li>
<li>Detaillierte Diskussionen behandeln die Energiedichte von Wasserstoff für den Flugverkehr, das Gewicht von E-Fahrzeugen und die Gefahr von Straßenschäden, die Lebensdauer von E-Fahrzeug-Batterien sowie die Skalierbarkeit und Effizienz von Wasserstoff als alternativem Kraftstoff. Die Grenzen und Fortschritte von E-Fahrzeugen sowie die Zukunft des Verkehrs werden ebenfalls erörtert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/how-it-works-the-novel-http2-rapid-reset-ddos-attack">Der neuartige HTTP/2 &quot;Rapid Reset&quot; DDoS-Angriff</a></h2>
<ul>
<li>Im August bestätigte Google, dass ein beispielloser DDoS-Angriff unter Verwendung des HTTP/2-Protokolls gegen seine Dienste und Cloud-Kunden gerichtet war, wobei ein Angriff 398 Millionen Anfragen pro Sekunde erreichte.</li>
<li>Die globale Lastausgleichsinfrastruktur von Google verhinderte erfolgreich Serviceausfälle, indem der Angriff am Rande des Netzwerks abgewehrt wurde.</li>
<li>Google hat seitdem zusätzliche Schutzmaßnahmen eingeführt und mit Branchenpartnern zusammengearbeitet, um diesen neuen Angriffsvektor im gesamten Ökosystem zu bekämpfen. Der Artikel geht näher auf die Angriffsmethode ein und bietet Strategien zur Schadensbegrenzung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830987">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein neuer Rapid-Reset-DDoS-Angriff wurde entdeckt, der auf HTTP/2 abzielt und zu Diskussionen über mögliche Alternativen wie Verbesserungen an HTTP/1.1 und dem kommenden HTTP/3 führt.</li>
<li>Die Diskussionen drehen sich um die Verhinderung von DDoS-Angriffen, einschließlich Replay/Amplification-Angriffen unter Verwendung von DNS. Zu den Vorschlägen gehören die Verwendung von TCP durch DNS, das Auffüllen von Anfragen und die Untersuchung von Lösungen zur Begrenzung.</li>
<li>Die Anfälligkeit von HTTP/2 für eine Angriffstechnik, die die Anzahl der Anfragen pro Verbindung erhöht, wird hervorgehoben, mit Vergleichen zu möglichen HTTP/3-Angriffen. Die Drosselung wird als Verteidigungsstrategie vorgeschlagen, wobei die Schwierigkeit zahlreicher kompromittierter IPs bei DDoS-Angriffen berücksichtigt wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.rice.edu/news/2023/rice-engineered-material-can-reconnect-severed-nerves">Technisches Material kann durchtrennte Nerven wieder miteinander verbinden</a></h2>
<ul>
<li>Forscher der Rice University haben ein magnetoelektrisches Material entwickelt, das in der Lage ist, neuronales Gewebe zu stimulieren und durchtrennte Nerven zu reparieren.</li>
<li>Das neue Material führt die magnetisch-elektrische Umwandlung 120-mal schneller durch als seine Gegenstücke und ebnet damit den Weg für eine präzise Fernstimulation von Neuronen und minimalinvasive Neurostimulationsmethoden.</li>
<li>Neben den Anwendungen der Neurostimulation bietet das Design dieses innovativen Materials auch potenzielle Einsatzmöglichkeiten in den Bereichen Computer und Sensorik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37835143">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein neues technisches Material wurde mit dem Ziel hergestellt, durchtrennte Nerven wieder zu verbinden und so möglicherweise den Weg für die Reparatur des Rückenmarks und die Behandlung von Neuropathien zu ebnen.</li>
<li>Es gibt Zweifel und Debatten über die Durchführbarkeit der Nervenregeneration, die Reaktion des Körpers auf eine solche Technologie und die mögliche Übertreibung von Forschungsansprüchen durch Universitäten.</li>
<li>Die Gemeinschaft hat auch Fragen wie die Zuverlässigkeit wissenschaftlicher Replikationen und die Risiken von Gehirnimplantaten und neuronaler Stimulation angesprochen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2023/10/10/valve-confirms-counter-strike-2-no-macos/">Valve sagt, Counter-Strike 2 für macOS kommt nicht, es gibt nicht genug Spieler</a></h2>
<ul>
<li>Valve hat sich aufgrund zu geringer Spielerzahlen gegen die Veröffentlichung einer macOS-Version von Counter-Strike 2 entschieden. Counter-Strike: Global Offensive (CS:GO) Spieler auf Mac können eine Rückerstattung beantragen, wenn sie zwischen dem 22. März und dem 27. September 2023 gespielt haben.</li>
<li>Zukünftige Verbesserungen der Apple-Produkte könnten bis 2026 OLED-Displays für das iPad mini und das iPad Air umfassen. Ein wichtiges Software-Update für die iPhone 15 Pro-Modelle wurde veröffentlicht, um Überhitzungsprobleme zu beheben.</li>
<li>Samsung fordert Apple in einem aktuellen Werbespot dazu auf, den RCS-Nachrichtenstandard zu übernehmen, nachdem Allstate Protection Plans schädliche Falltests mit Luxus-Smartphones durchgeführt hat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831263">Reaktionen</a></h3>
<h2><a href="https://redmonk.com/jgovernor/2023/10/10/postgres-the-next-generation-investing-in-the-next-generation-of-committers/">Postgres: Die nächste Generation</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel unterstreicht die Notwendigkeit einer jüngeren Generation von Mitwirkenden, Committern und Maintainern, um die alternde PostgreSQL-Entwicklergemeinschaft zu unterstützen.</li>
<li>Die Bedeutung der Nachhaltigkeit von Open Source wird hervorgehoben, ebenso wie der potenzielle Einfluss von Unternehmen wie Neon, die in die Verbesserung von Postgres investieren und ihr geistiges Eigentum neu lizenzieren können.</li>
<li>Für den weiteren Erfolg von Projekten wie Postgres empfiehlt der Autor Zielstrebigkeit, Finanzierung und aufgeklärtes Eigeninteresse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832319">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel beleuchtet das Engagement und den Enthusiasmus der Postgres-Gemeinschaft für das Open-Source-Datenbanksystem und geht dabei auch auf die Herausforderungen ein.</li>
<li>Er erörtert die hohen Einstiegshürden für neue Mitarbeiter, die vor allem auf den Mangel an kompetenten C-Entwicklern und die Komplexität des Erlernens und der Verwendung von C zurückzuführen sind.</li>
<li>Außerdem werden die organisatorischen Probleme in der Postgres-Mailingliste, Einschränkungen und fehlende Funktionen in Postgres angesprochen und Bereiche für Verbesserungen aufgezeigt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/safety-security/passkeys-default-google-accounts/">Passkeys sind jetzt standardmäßig für Google-Nutzer aktiviert</a></h2>
<ul>
<li>Google setzt Passkeys als Standard-Anmeldemethode für persönliche Google-Konten ein, um die Sicherheit zu erhöhen und den Anmeldeprozess zu vereinfachen.</li>
<li>Passkeys, die biometrische Daten oder einen Pin verwenden, gelten als schneller und sicherer als herkömmliche Passwörter. Google hat mitgeteilt, dass das Feedback für Passkeys weitgehend positiv war.</li>
<li>Trotz der Umstellung auf Passkeys würde Google den Nutzern weiterhin die Möglichkeit bieten, Passwörter für den Kontozugang zu verwenden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832585">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion über die Verwendung von Passkeys für die Online-Authentifizierung von Konten ist gemischt: Einige Nutzer befürchten einen möglichen Verlust des Zugangs und unzureichende Unterstützung.</li>
<li>Einige argumentieren, dass Passkeys eine höhere Sicherheit als herkömmliche Passwörter bieten; allerdings wirft diese Methode Bedenken hinsichtlich der Abhängigkeit von der Gerätesicherheit und der mangelnden Exportierbarkeit und Wiederherstellbarkeit von Passkeys auf.</li>
<li>Die Debatte unterstreicht die Notwendigkeit von Verbesserungen bei Passkey-Systemen und die Notwendigkeit von Benutzerschulungen und Sicherungsmöglichkeiten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/forefront-of-innovation/">Ein Student fragte, wie ich uns innovativ halte - ich tue es nicht</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor betont, wie wichtig es ist, bewährte Technologien zu verwenden, weil sie solide dokumentiert und vertraut sind und ein etabliertes Ökosystem darstellen.</li>
<li>Innovative Technologien sollten nur dann eingesetzt werden, wenn sie die Wahrscheinlichkeit einer Problemlösung deutlich erhöhen. Dieser Gedanke ist Teil des Rahmens für die Technologieauswahl des Autors, der das Verstehen von Problemen, die Validierung von Lösungen, die Verfeinerung der Komplexität, die Bewertung von Entwürfen und das Aussetzen von Ideen gegenüber Kritikern umfasst.</li>
<li>Der Autor rät jedoch, sich von Spitzentechnologien fernzuhalten, um Kapazitäten für Innovationen zu reservieren. Der Ansatz dieses Rahmens gilt in erster Linie für Arbeitsprojekte, da persönliche Projekte auf der Grundlage des persönlichen Vergnügens und Lernpotenzials priorisiert werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830980">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel unterstreicht die Notwendigkeit, den Designprozess zu sozialisieren, verschiedene Standpunkte einzubeziehen und Feedback einzuholen, um Innovationen in der Softwareentwicklung zu fördern.</li>
<li>Er untersucht die Herausforderungen bei der Erleichterung einer effektiven Teamkommunikation und setzt sich für eine offene Kommunikation und konstruktive Kritik ein.</li>
<li>In dem Beitrag werden die Risiken und Vorteile der Auswahl innovativer und etablierter Technologien in Entwicklungsprojekten erörtert, wobei gegen eine Standardisierung von oben nach unten argumentiert und der Wert der technischen Leistung bei Technologieentscheidungen hervorgehoben wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/us-sues-ebay-for-allowing-sale-of-more-than-300000-emissions-defeat-devices">USA verklagen eBay wegen Zulassung des Verkaufs von Abgasmanipulationen</a></h2>
<ul>
<li>Das US-Justizministerium (Department of Justice, DOJ) verklagt eBay wegen des angeblichen Verkaufs von mehr als 343.000 emissionsmindernden Vorrichtungen und Produkten, die gegen den Clean Air Act verstoßen.</li>
<li>eBay könnte mit Strafen in Milliardenhöhe konfrontiert werden, die bis zu 5.580 Dollar pro Verstoß betragen können. Das Unternehmen bezeichnete diese Aktion als &quot;völlig beispiellos&quot; und beabsichtigt, sich entschieden zu verteidigen.</li>
<li>Das Justizministerium beschuldigt eBay auch, andere illegale Artikel zu verkaufen, wie nicht registrierte Pestizide und Farbentfernungsprodukte, die eine krebserregende Chemikalie enthalten; trotz gegenteiliger Behauptungen geht die Bundesbehörde weiter gegen Verstöße vor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37834946">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Kommentare decken eine Vielzahl von Themen ab, darunter eine Klage gegen eBay wegen des Verkaufs von Abgasreinigungsanlagen, das Verbot von Xiaomi-Handys durch die kanadische Regierung, Debatten über Emissionsvorschriften und Kontroversen über Katalysatoren.</li>
<li>Die Umweltauswirkungen von Privatjets im Vergleich zu Lastkraftwagen, Probleme mit der Deaktivierung der Traktionskontrolle und der Verwendung von Nachrüstteilen in Fahrzeugen sowie die Effizienz und die Anforderungen an Abgasanlagen in modernen Dieselmotoren werden ebenfalls beleuchtet.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich auch mit dem Problem der Lärmbelästigung durch laute Fahrzeugabgase und der Einführung von Lärmschutzvorschriften.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/zero-day-rapid-reset-http2-record-breaking-ddos-attack/">HTTP/2 Zero-Day-Schwachstelle führt zu rekordverdächtigen DDoS-Angriffen</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare, Google und Amazon AWS haben eine Zero-Day-Schwachstelle aufgedeckt, die als &quot;HTTP/2 Rapid Reset&quot;-Angriff bekannt ist und das HTTP/2-Protokoll ausnutzt, um erhebliche DDoS-Angriffe durchzuführen.</li>
<li>Cloudflare hat mehrere Angriffe erfolgreich abgewehrt, darunter einen massiven Angriff mit mehr als 201 Millionen Anfragen pro Sekunde, und hat eine Technologie zum Schutz vor dieser Schwachstelle entwickelt.</li>
<li>Zum Schutz empfiehlt Cloudflare, Ihre Netzwerkkonnektivität zu verstehen, die notwendigen Patches zu installieren und die Sicherung durch einen sekundären Cloud-basierten DDoS-Anbieter in Betracht zu ziehen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830998">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Eine Zero-Day-Schwachstelle im HTTP/2-Protokoll hat zu DDoS-Angriffen (Distributed Denial-of-Service) geführt, was Unternehmen wie Cloudflare und Amazon Web Services dazu veranlasst hat, Patches zu entwickeln.</li>
<li>HTTP/3, die kommende Version des Protokolls, ist gegen diese Sicherheitslücke immun. Dies hat eine Debatte darüber ausgelöst, ob die Sicherheitslücke bei der Entwicklung des Protokolls vorhergesehen wurde.</li>
<li>Die Sicherheitslücke ermöglicht es Angreifern, Server mit schnellen Rücksetzanfragen zu überlasten, was dazu führt, dass Clients das HTTP/1.1-Pipelining aufgrund seiner Ineffizienz nicht mehr nutzen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spritely.institute/news/scheme-wireworld-in-browser.html">Schema im Browser: Ein tolles Märchen</a></h2>
<ul>
<li>Das Spritely Institute hat bedeutende Fortschritte bei seiner Guile Hoot Toolchain gemacht, die Scheme-Programme in WebAssembly (WASM) kompilieren soll.</li>
<li>Hoot ist unter anderem in sich geschlossen, enthält Referenztypen für die Garbage Collection (GC), erzeugt kompakte Binärdateien und beinhaltet eine umfassende Entwicklungsumgebung innerhalb des Guile-Prozesses.</li>
<li>Das Institut wird in naher Zukunft Hoot 0.1.0 veröffentlichen, das die neuesten WASM-Funktionen wie GC- und Tail-Aufrufe nutzt, wie ein in Scheme und JavaScript kodiertes zelluläres Automatenprogramm von Wireworld zeigt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37833278">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel untersucht die potenziellen Vorteile der Verwendung der Programmiersprache Scheme in Webbrowsern und schlägt vor, dass sie dazu beitragen könnte, die Komplexität von CSS durch überschaubare Styling-Beispiele zu vermeiden.</li>
<li>Der Einfluss von Scheme auf andere Sprachen, wie XSLT, wird ebenfalls hervorgehoben und die Rolle des Sprachschemas in der Programmierung betont.</li>
<li>Er erörtert die Anwendung von Scheme in WebAssembly (WASM) und seine Verwendung in der verteilten Programmierumgebung Goblins, was seine Vielseitigkeit und sein Potenzial für eine breitere Anwendung verdeutlicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/10/10/samsung-earnings-preview-q3-2023-chip-losses-weigh-on-profit.html">Samsung erwartet einen Gewinneinbruch von 80%, da die Verluste im Chipgeschäft zunehmen</a></h2>
<ul>
<li>Samsung Electronics wird im dritten Quartal aufgrund von Problemen in seinem Halbleitersektor voraussichtlich einen erheblichen Gewinnrückgang von etwa 80 % verzeichnen.</li>
<li>Im Halbleitergeschäft wird ein Verlust von über 3 Billionen Won (2,2 Mrd. USD) erwartet, der vor allem auf den Preisverfall bei Speicherchips zurückzuführen ist, der auf ein Überangebot und eine schwache Nachfrage nach Produkten wie Smartphones und Laptops zurückzuführen ist.</li>
<li>Trotz dieser Verluste ist Samsung optimistisch, was das Display-Geschäft und die Smartphone-Sparte betrifft, die im kommenden vierten Quartal ein potenzielles Wachstum verzeichnen könnten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830303">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Für Samsung wird ein deutlicher Gewinnrückgang prognostiziert, der auf die Schwierigkeiten im Chipgeschäft zurückzuführen ist, da die Halbleiterindustrie mit einem Überangebot und starker Konkurrenz zu kämpfen hat.</li>
<li>Das Gespräch dreht sich um den Einfluss der CUDA-Technologie auf den KI-Markt und Nvidias Bekanntheitsgrad bei Forschern und Entwicklern, aber auch um die Ungewissheit über die künftige Rentabilität des Halbleitersektors.</li>
<li>Spekulationen über die von Samsung gemeldeten Verluste in seinem Halbleitergeschäft und die Erforschung der fabless manufacturing in der Branche unterstreichen die Bedeutung von Rentabilität, Umsatz, zukünftigem Cashflow und Aktienrückkäufen für Unternehmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.cloud.google.com/incidents/WMmjrixdPfBGFKCohYGd#Z6wKuSfovJCG51wpbwiB">Google Kubernetes Engine Vorfall über 9 Tage hinweg</a></h2>
<ul>
<li>Bei Google Cloud gibt es derzeit ein Service-Problem, das zu Upgrade-Fehlern der Google Kubernetes Engine Nodepool führt und eine kleine Anzahl von Kunden beeinträchtigt.</li>
<li>Betroffene Nutzer erhalten in der Google Cloud Console als Folge dieser Unterbrechung möglicherweise die Meldung &quot;Interner Fehler&quot;.</li>
<li>Google rät den betroffenen Kunden, entweder das Upgrade zu wiederholen oder den Nodepool mit der neuen Version neu zu erstellen, und versichert, dass Bemühungen zur Schadensbegrenzung im Gange sind. Updates zu dieser Situation werden später bereitgestellt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832189">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Google Kubernetes Engine (GKE) hatte einen 9-tägigen Vorfall, der auf Hacker News Diskussionen über die Schwierigkeiten beim Upgrade von Kubernetes und dessen komplexes Design auslöste.</li>
<li>Zu den Höhepunkten der Diskussion gehörten die Herausforderungen bei der Vernetzung, die begrenzten Möglichkeiten für Entwickler, die Folgen fehlender Kubernetes-Kenntnisse für die Beschäftigung und Vorschläge für einfachere Orchestrierungsmethoden wie AWS ECS.</li>
<li>Die Teilnehmer erwähnten ECS Fargate und HashiCorp Nomad als potenzielle Ersatzlösungen und lobten Nomad für seine Einfachheit, wiesen aber darauf hin, dass ihm bestimmte Funktionen fehlen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/10/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-10]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/de/2023/10/11">2023-10-10</a></h1>
<h2><a href="https://venturebeat.com/games/john-riccitiello-steps-down-as-ceo-of-unity-after-pricing-battle/">John Riccitiello tritt als CEO von Unity zurück</a></h2>
<ul>
<li>John Riccitiello ist inmitten der Kontroverse um die Preisgestaltung von seinem Amt als CEO von Unity Technologies zurückgetreten, und James M. Whitehurst hat als Interims-CEO und -Präsident das Amt übernommen.</li>
<li>Trotz des Führungswechsels hält Unity an den bisherigen Finanzprognosen für das dritte Quartal fest. Roelof Botha hat die Rolle des Vorsitzenden übernommen.</li>
<li>Unity plant, in Kürze mit der Suche nach einem dauerhaften CEO zu beginnen, während Riccitiello während der Übergangsphase weiterhin eine beratende Funktion ausüben wird.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37825292">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>John Riccitiello ist als CEO von Unity zurückgetreten, und James M. Whitehurst, Sonderberater bei Silver Lake, einem der größten Anteilseigner von Unity, ist der vorläufige Nachfolger.</li>
<li>Der Wechsel hat einen Dialog über verschiedene Veränderungen ausgelöst, darunter Unternehmensstrategien, die umstrittenen Preisanpassungen von Unity und die Frage, wie die künftige Führung diese Aspekte beeinflussen könnte.</li>
<li>Weitere Themen sind die Zukunft von Unity, die Beziehung zu Indie-Entwicklern und die Aussicht, dass alternative Spiele-Engines ins Rampenlicht rücken werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=148624">Firefox-Tooltip-Fehler nach 22 Jahren behoben</a></h2>
<ul>
<li>Firefox hat ein anhaltendes Fehlerproblem, bei dem Tooltips bestehen bleiben, auch wenn der Browser nicht benutzt wird, was Berichten zufolge mehrere Benutzer irritiert.</li>
<li>Obwohl der Fehler seit etwa zwei Jahrzehnten bekannt ist und mehrfach gemeldet wurde, konnte er noch nicht behoben werden.</li>
<li>Es wurden verschiedene Lösungen erwogen und diskutiert, aber der Fehler tritt weiterhin in verschiedenen Firefox-Versionen und Betriebssystemen auf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37827995">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Nach 22 Jahren wurde ein Fehler in Firefox behoben, der das Fortbestehen von Tooltips verursachte, was die Schwierigkeiten der Softwarekomplexität und der verteilten Fehlerbehebung verdeutlicht.</li>
<li>Die Diskussionen der Benutzer zu diesem Problem zeigen ihre Verärgerung über den Fehler und die möglichen Lösungen auf, und sie teilen sogar ihre Erfahrungen mit ähnlichen Problemen in anderer Software.</li>
<li>Die erfolgreiche Behebung gibt Anlass zu Optimismus, was die Behebung anderer hartnäckiger Fehler in Firefox angeht, und wirft die Frage auf, welchen Einfluss KI in Zukunft auf die Problemlösung bei solchen langjährigen Problemen haben könnte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/">Google entschärft den bisher größten DDoS-Angriff mit Spitzenwerten von über 398 Mio. rps</a></h2>
<ul>
<li>Google hat den bisher größten Distributed-Denial-of-Service-Angriff (DDoS) mit einer Spitze von 398 Millionen Anfragen pro Sekunde (rps) mit Hilfe einer neuartigen Technik namens HTTP/2 Rapid Reset erfolgreich abgewehrt.</li>
<li>Bei den Angriffen auf große Infrastrukturanbieter, darunter auch die Dienste und die Infrastruktur von Google, spielte die globale Infrastruktur von Google zur Lastverteilung und DDoS-Abwehr eine wichtige Rolle bei der Verteidigung, wobei zusätzlich mit Partnern aus der Industrie zusammengearbeitet wurde, um ein umfassendes Verständnis und die Entwicklung von Gegenmaßnahmen zu ermöglichen.</li>
<li>Die identifizierte Schwachstelle wurde als CVE-2023-44487 bezeichnet. Unternehmen, die HTTP-basierte Workloads betreiben, wird empfohlen, Patches anzuwenden oder die Schwachstelle ihrer Server zu überprüfen. Google Cloud bietet DDoS-Schutz über Cloud Armor und empfiehlt die Einführung zusätzlicher Sicherheitsmaßnahmen wie benutzerdefinierte Sicherheitsrichtlinien und Regeln zur Ratenbegrenzung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831062">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt der Gespräche stehen das Problem der Distributed Denial of Service (DDoS)-Angriffe und die Forderung nach wirksamen Schutzmaßnahmen und Rechenschaftspflicht.</li>
<li>Es wurden verschiedene Strategien wie die Sperrung bestimmter IP-Adressen oder die Durchsetzung robuster Authentifizierungsmaßnahmen erwähnt, während gleichzeitig die Herausforderungen und Beschränkungen der derzeitigen Abwehrtechniken erörtert wurden.</li>
<li>Die Rolle der Internetdiensteanbieter, Unternehmen wie Google und Fragen bezüglich des Datenschutzes, des Missbrauchs und der Auswirkungen auf gutgläubige Nutzer wurden hervorgehoben. Man einigte sich darauf, das Internet umzugestalten und bessere Sicherheitsmethoden zur Abwehr von DDoS-Angriffen einzuführen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sunshowers.io/posts/am5-ryzen-7000-ecc-ram/">ECC-RAM auf AMD Ryzen 7000 Desktop-CPUs</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel untersucht die fehlende integrierte Unterstützung für ECC (Error Correcting Code) RAM in AMD (Advanced Micro Devices) Ryzen 7000 Desktop CPUs (Central Processing Units).</li>
<li>Der Autor bestätigt, dass ECC-RAM auf einem ASRock-Motherboard mit aktualisiertem UEFI (Unified Extensible Firmware Interface) funktionsfähig ist, basierend auf der Behauptung eines Benutzers und seiner Replikation des Prozesses.</li>
<li>Der Artikel enthält Anleitungen zur Überprüfung, ob ECC auf einem Linux-System mit dem ryzen_smu-Treiber aktiviert ist, und unterstreicht die Vorteile von ECC-RAM für die Zuverlässigkeit sowie die Beteiligung des Linux-Kernels an der Meldung des ECC-Status.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826842">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel konzentriert sich auf das Vorhandensein und die Leistung von ECC (Error-Correcting Code) RAM auf AMD Ryzen-CPUs, wobei die Erfahrungen mit bestimmten Motherboards hervorgehoben und die Bedeutung für eine zuverlässige Datenverarbeitung betont werden.</li>
<li>Er befasst sich mit den unterschiedlichen Niveaus der ECC-Unterstützung auf verschiedenen Hardware-Plattformen sowie mit den Vorteilen und praktischen Konsequenzen der Verwendung von ECC-DIMM (Dual In-line Memory Module).</li>
<li>Während die einen ihre Bedeutung für die Datenintegrität und die Fehlererkennung und -korrektur anführen, stellen andere ihre Relevanz und mögliche Nachteile in Frage und signalisieren damit unterschiedliche Meinungen über die Notwendigkeit und den Nutzen von ECC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fakehistoryhunter.net/2023/10/09/medieval-staircases-were-not-built-going-clockwise-for-the-defenders-advantage/">Mittelalterliche Treppen wurden nicht im Uhrzeigersinn gebaut, um den Verteidigern einen Vorteil zu verschaffen.</a></h2>
<ul>
<li>Die Behauptung, mittelalterliche Treppen seien zu Verteidigungszwecken hauptsächlich im Uhrzeigersinn gelaufen, ist ein Mythos, für den es in mittelalterlichen Quellen keine Belege gibt.</li>
<li>Dieser Irrglaube könnte auf eine Theorie von Sir Theodore Andrea Cook aus dem 19. Jahrhundert zurückgehen, aber er entspricht nicht dem Verständnis des mittelalterlichen Kampfes und der Praktikabilität des Kampfes auf Wendeltreppen.</li>
<li>Die Ausrichtung dieser Treppen wurde wahrscheinlich eher durch Faktoren wie architektonische Funktionalität, Bräuche und Raumverfügbarkeit als durch strategische Überlegungen beeinflusst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37822774">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Dialog dreht sich um das umstrittene Thema der rechtsdrehenden Ausrichtung mittelalterlicher Burgtreppen, die von den einen als strategische Verteidigungsmaßnahme befürwortet und von den anderen abgelehnt wird.</li>
<li>Bestimmte Faktoren, wie die Unterbringung von Rechtshändern und Platzmangel, könnten die Richtung der Treppe beeinflusst haben, aber für ein umfassendes Verständnis sind weitere Untersuchungen erforderlich.</li>
<li>Die Diskussion erstreckt sich auf Bereiche wie Belagerungstaktik, Burgarchitektur und historische Ereignisse. Es ist jedoch ein Mangel an unumstößlichen Beweisen und verschiedenen Perspektiven zu erkennen, die den einen oder anderen Standpunkt unterstützen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.04153">Faire Münzen landen in der Regel auf derselben Seite, auf der sie begonnen haben.</a></h2>
<ul>
<li>Im Rahmen eines Forschungsprojekts wurden Daten von 350.757 Münzwürfen gesammelt, um ein physikalisches Modell des menschlichen Münzwurfs zu überprüfen.</li>
<li>Die Ergebnisse zeigen, dass eine Person, die eine normale Münze wirft, in der Regel auf der gleichen Seite landet, auf der sie begonnen hat.</li>
<li>Das Experiment bestätigte außerdem, dass beim Werfen einer fairen Münze mit einer zufällig festgelegten Anfangsseite nach oben die gleiche Chance besteht, dass die Münze auf Kopf oder Zahl fällt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37829926">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion befasst sich mit einer Verzerrung, die beim Münzwurf beobachtet wird, mit den Faktoren, die dazu beitragen, wie z. B. Handbewegungen, und mit verschiedenen Strategien, um faire Ergebnisse zu erzielen.</li>
<li>Es werden Simulationen zum Verständnis von Wahrscheinlichkeiten, die Verwendung von Münzpaaren und andere Techniken vorgeschlagen, um diese Verzerrung zu minimieren. Auch die Verwendung von computergenerierten Zufallsfunktionen für mehr Fairness wird vorgeschlagen.</li>
<li>Es wird eine Studie zitiert, die eine Verzerrung zugunsten der Ausgangsseite der Münze aufzeigt, und es wird darauf hingewiesen, welche Auswirkungen dies auf andere Experimente hat und wie empirische Studien zu besseren Erkenntnissen beitragen können.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dslinux.org/">DSLinux - Linux für den Nintendo DS</a></h2>
<ul>
<li>Das DSLinux-Projekt hat mit der Portierung des Linux-Betriebssystems auf den Nintendo DS und DS Lite einen Meilenstein erreicht und ist mit bestimmten NDS-Emulatoren kompatibel.</li>
<li>Obwohl es derzeit keine aktiven Entwickler gibt, werden neue Mitwirkende eingeladen, sich anzuschließen, wobei eine umfangreiche Dokumentation im Wiki des Projekts als Anleitung zur Verfügung steht.</li>
<li>Trotz inaktiver DSLinux-Foren stehen Mailinglisten und ein SVN (Subversion)-Repository für die weitere Kommunikation und Online-Versionskontrolle von Code und Ressourcen zur Verfügung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826357">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>DSLinux ist ein einzigartiges Projekt, das darauf abzielt, Linux auf der Nintendo DS-Handheld-Konsole laufen zu lassen und die Speicherbeschränkungen des Geräts durch die Verwendung von Homebrew-Cartridges mit erhöhter RAM-Kapazität zu überwinden.</li>
<li>Das Projekt erforderte Innovationen, wie die Entwicklung eines gepatchten Compilers zum effektiven Schreiben in den Cartridge-Port zeigt.</li>
<li>Die Initiative hat in der Homebrew-Gemeinschaft Interesse und Diskussionen ausgelöst, in denen Enthusiasten ihre Erfahrungen mit dem Betrieb von Linux auf verschiedenen Geräten austauschen und über die weiteren Auswirkungen und möglichen Anwendungen von DSLinux nachdenken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexandreolive.medium.com/video-streaming-at-scale-with-kubernetes-and-rabbitmq-6e23fd0e75fb">Video-Streaming in großem Maßstab mit Kubernetes und RabbitMQ</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den Schwierigkeiten, die beim Videostreaming auftreten, und zeigt auf, wie die Infrastruktur strukturiert werden kann, um die Last effektiv zu bewältigen.</li>
<li>Zu den wichtigsten Themen gehören Kubernetes, RabbitMQ und Load Balancer, wobei der Schwerpunkt auf dem Hochladen, Verarbeiten und Wiedergeben von Videos liegt. Auch Konzepte wie die automatische Skalierung von Kubernetes und Kosteneinsparungen durch preemptible Nodes werden behandelt.</li>
<li>Abschließend unterstreicht der Autor die Bedeutung eines Content Delivery Network (CDN) zur Verbesserung der Videowiedergabe und des Caching.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823160">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel geht auf die Feinheiten des Video-Streamings ein, einschließlich der Verwaltung unzähliger Formate und Sprachen, urheberrechtlicher Beschränkungen und der Komplexität der Anzeigenschaltung und des linearen Streamings.</li>
<li>Die Diskussion umfasst die Verwendung bereits vorhandener Lösungen oder Open-Source-Tools für die Verwaltung von Asset-Katalogen, schlägt On-Prem-Hardware für die Videocodierung gegenüber der Einbindung in AWS vor und untersucht die potenzielle Verwendung von Kubernetes im Rahmen eines Unternehmens.</li>
<li>Video-Optimierungs- und Sicherheitslösungen wie Gumlet und Mux werden während des Dialogs erwähnt, auch wenn im Haupttext nicht näher auf fortgeschrittene Skalierungsansätze oder MPEG-DASH eingegangen wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.googleblog.com/2023/10/bare-metal-rust-in-android.html">Bare-Metal Rust in Android</a></h2>
<ul>
<li>Das Android Rust Team von Google hat die Firmware für das Android Virtualization Framework in Rust umgeschrieben, um die Sicherheit auf Android-Geräten zu verbessern und Schwachstellen, die oft mit speicherunsicheren Sprachen wie C verbunden sind, wirksam zu entschärfen.</li>
<li>Das Team leistete einen aktiven Beitrag zur Rust-Gemeinschaft, indem es Fehler beseitigte, bestehende Crates verbesserte und neue erstellte, während es gleichzeitig die anhaltenden Probleme mit gemeinsam genutztem Speicher, rohen Zeigern und fehlenden Werkzeugen für die Kapselung und Abstraktionen für kritische Abschnitte aufdeckte.</li>
<li>Obwohl Rust im Vergleich zu C eine größere Binärgröße aufweist, kann es durch sorgfältige Optimierung und die Vermeidung unnötiger Abhängigkeiten vergleichbare Ergebnisse liefern; die spezifische Architekturunterstützung bleibt jedoch weiterhin begrenzt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823377">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Diskurs konzentriert sich auf die Anwendung der Programmiersprache Rust in der Android-Entwicklung und kommentiert deren Eignung für Low-Level-Programmierung und Kompatibilität mit C.</li>
<li>Das Potenzial von Rust für die App-Entwicklung wird aufgrund seiner Fähigkeiten zur Beseitigung von Datenrennen diskutiert. Allerdings wird es mit anderen Sprachen wie C und Java verglichen und kontrastiert.</li>
<li>Das Gespräch umfasst auch die Einschränkungen und Herausforderungen bei der Verwendung von Rust, wie z. B. die Kompatibilitätsprobleme mit dem UI-Framework von Android und die Kompromisse bei Speicherverbrauch, Reichweite und Laufzeitleistung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nslookup.io/domains/hn.algolia.com/dns-records/">DNS-Eintrag &quot;hn.algolia.com&quot; war verschwunden</a></h2>
<ul>
<li>DNS for Developers Modul 3 bietet 10 Lektionen zum betrieblichen DNS, in denen Sie lernen, wie Sie DNS-Einträge finden und autoritative und lokale DNS-Server verstehen.</li>
<li>Die bereitgestellten DNS-Einträge für hn.algolia.com enthalten A-Einträge mit IPv4-Adressen, aber es werden keine AAAA-, CNAME-, TXT-, NS- oder MX-Einträge gefunden.</li>
<li>Zu den im Modul empfohlenen DNS-Lookup-Tools gehören Reverse IP-Lookup, DNS-Checker, Website-zu-IP-Lookup, CNAME-Lookup und TXT-Lookup. Das Modul bietet auch zusätzliche Ressourcen wie ein Lernzentrum, einen Blog und Kontaktinformationen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37821821">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der DNS-Eintrag für &quot;hn.algolia.com&quot; wurde versehentlich entfernt, was zu Ausfallzeiten der Suchfunktion von Hacker News führte.</li>
<li>Das Team von Algolia ist dabei, das Problem zu beheben und entschuldigt sich für die entstandenen Unannehmlichkeiten.</li>
<li>Das Update, das zu dieser Situation geführt hat, sollte Probleme mit der technischen Ausstattung und der Benutzeroberfläche beheben, und obwohl einige Nutzer die Notwendigkeit dieses Updates in Frage stellten, wurde klargestellt, dass die Gründe dafür für die Endnutzer nicht ohne Weiteres ersichtlich sind.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crystalverse.com/pyramid-salt-crystals/">Stellen Sie Ihre eigene Salzpyramide her</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel bietet eine ausführliche Anleitung zur Herstellung von Salzpyramiden zu Hause mit Kochsalz und veranschaulicht die Erkenntnisse des Autors, dass die Zugabe von Alaun zur Salzlösung zu einem reineren Salzgeschmack führt.</li>
<li>Es wurde festgestellt, dass Variablen wie Temperatur, Feuchtigkeit und Verunreinigungen die Größe und Form der Kristalle beeinflussen, während Magnesiumsulfat möglicherweise die Kristallgröße beeinflusst.</li>
<li>Obwohl die Experimente teilweise eine bereits veröffentlichte Studie widerspiegeln, dokumentierte der Autor diese Ergebnisse und versprach weitere Leitfäden zum Kristallwachstum für Abonnenten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37821994">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel erklärt den Prozess der Herstellung von Pyramidensalzkristallen, einschließlich der Frage, wo man die notwendigen Zutaten erhält.</li>
<li>Sie befasst sich mit verwandten Themen wie der Anwendung von Alaun in Wasser.</li>
<li>Der Artikel befasst sich auch mit der Möglichkeit, pyramidenförmige Wismutkristalle zu züchten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linuxatemyram.com/">Linux hat meinen Arbeitsspeicher gefressen (2009)</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel stellt klar, dass Linux ungenutzten Speicher für das Festplatten-Caching verwendet, was fälschlicherweise einen geringen Speicherplatz anzeigen kann, aber die Ausführung von Anwendungen nicht behindert.</li>
<li>Die Zwischenspeicherung auf der Festplatte verbessert die Systemleistung und nimmt den Anwendungen keinen Speicher weg, was falsche Vorstellungen über die Speichernutzung ausräumt.</li>
<li>Der Artikel rät davon ab, das Festplatten-Caching zu deaktivieren, da es für Anwendungen von Vorteil ist, und bietet gleichzeitig Möglichkeiten, den verfügbaren Speicher genau einzuschätzen und Symptome von Speichermangel zu erkennen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37822927">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Gespräch dreht sich um verschiedene Elemente der Speicherverwaltung in Linux-Systemen, wie z. B. die Umwandlung von leerem Speicher in Caches und die Kosten von Puffern sowie das Verhalten von Out-of-Memory (OOM) Killern.</li>
<li>Ein weiterer Schwerpunkt liegt auf der fehlenden RAM-Komprimierung, der Einbeziehung von Swap und RAM-Komprimierung, den sich daraus ergebenden Auswirkungen auf die Systemleistung und der Beseitigung von Missverständnissen in Bezug auf ungenutzten RAM.</li>
<li>Die Teilnehmer tauschen persönliche Erfahrungen aus, schlagen Lösungen und Verbesserungen vor und führen einen Diskurs über die Schwierigkeiten und Hürden bei der Speicherverwaltung von Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stopchatcontrol.eu/">EU-Chat-Kontrolle beenden</a></h2>
<ul>
<li>Die Initiative versucht, die Umsetzung der &quot;Chat-Kontrolle&quot; durch die Europäische Kommission zu stoppen, die darauf abzielt, Kindesmissbrauch und Grooming einzudämmen, und argumentiert, dass sie die Grundrechte und die Privatsphäre verletzt.</li>
<li>Die Initiative behauptet, die Chat-Kontrolle führe zu falschen Ergebnissen, belaste die Behörden, was die Ermittlungsergebnisse behindern könnte, verstoße gegen die Grundrechtecharta und beschädige die Verschlüsselungsinfrastruktur.</li>
<li>Sie schlagen andere Mittel zum Schutz von Kindern vor, ermutigen dazu, sich an die örtlichen Europaabgeordneten zu wenden, um ihre Ablehnung zum Ausdruck zu bringen, stellen KI-generierte E-Mail-Vorlagen für eine effektive Kommunikation zur Verfügung und werben dafür, eine Petition zu unterzeichnen, um mehr Druck auf die Gesetzgeber auszuüben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826775">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Debatte konzentriert sich auf die Regulierung und Kontrolle von Technologien in der EU und umfasst Themen wie die Wirksamkeit und die Grenzen von Überwachungstechnologien sowie den Einfluss von Vorschriften auf die Datenerfassung und den Schutz der Privatsphäre.</li>
<li>Der Beitrag erwähnt auch die Balkanisierung des Internets und die möglichen Auswirkungen der Einbeziehung kultureller und moralischer Normen in kritische Infrastrukturen.</li>
<li>Einig ist man sich darin, dass eine bessere Rechtsetzung und ein tieferes Verständnis der mit der Technologie verbundenen Probleme erforderlich sind.</li>
</ul>
<h2><a href="https://box2d.org/posts/2023/10/simulation-islands/">Simulation Inseln</a></h2>
<ul>
<li>Dieser Artikel unterstreicht die Bedeutung des Inselmanagements innerhalb von Physik-Engines und konzentriert sich dabei besonders auf Box2D.</li>
<li>Der Beitrag vergleicht verschiedene Methoden und hebt die Vorteile der Verwendung persistenter Inseln hervor.</li>
<li>Er untersucht auch die Probleme bei der Ausführung paralleler Algorithmen und teilt die Absicht des Autors, Box2D zu verbessern, indem er die Wichtigkeit von Determinismus und Leistung in Physiksimulationen hervorhebt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37829551">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Gespräch dreht sich um Box2D, eine in der Spieleentwicklung weit verbreitete Physiksimulations-Engine.</li>
<li>Einige Benutzer schätzen die harte Arbeit des Erstellers von Box2D und hoffen auf einen finanziellen Gewinn für den Ersteller, und Jolt physics wird als ein weiteres bewundernswertes unabhängiges Projekt erwähnt.</li>
<li>Außerdem werden ein deterministischer paralleler Algorithmus für die Vereinigungsfindung und die Einschränkungen der Kausalität durch die Ausbreitungsgeschwindigkeit diskutiert, wobei die aktive Entwicklung und die Begeisterung über das Wiederaufleben von Box2D hervorgehoben werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bdtechtalks.com/2023/10/09/llm-self-correction-reasoning-failures/">LLMs können sich bei Denkaufgaben nicht selbst korrigieren, so die Ergebnisse einer DeepMind-Studie</a></h2>
<ul>
<li>Eine kürzlich von Google DeepMind und der University of Illinois durchgeführte Studie stellt das derzeitige Verständnis der Selbstkorrektur bei großen Sprachmodellen (LLMs) in Frage und zeigt, dass diese oft Schwierigkeiten haben, ihre Antworten ohne externes Feedback zu verfeinern.</li>
<li>Die Studie deutet darauf hin, dass die Selbstkorrektur bei LLMs effektiver ist, wenn sie externe Quellen wie menschliches Feedback oder eine Wissensbasis nutzen können; ohne solche Quellen sinkt ihre Leistung erheblich.</li>
<li>Die Forschung unterstreicht auch die Bedeutung gut gestalteter anfänglicher Aufforderungen für LLMs und die vorsichtige Anwendung von Selbstkorrekturen, um ihre Genauigkeit und Zuverlässigkeit zu verbessern, insbesondere bei Aufgaben wie der Änderung des stilistischen Outputs des LLMs oder der Gewährleistung sicherer Antworten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823543">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen konzentrieren sich auf die Grenzen von Sprachmodellen (LLMs) bei der Nachahmung menschlicher Intelligenz und stellen in Frage, ob sie wirklich verstehen oder denken.</li>
<li>Es wird betont, wie wichtig es ist, Begriffe zu definieren, um einen LLM-Hype zu vermeiden, wobei die Kluft zwischen menschlicher Kognition und künstlicher Intelligenz hervorgehoben wird.</li>
<li>Die Forderung nach weiterer Forschung und einem besseren Verständnis unterstreicht das Konzept und verweist auf die Komplexität von KI-Systemen und die beträchtlichen Unterschiede zur menschlichen Kognition.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/10/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-09]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/de/2023/10/11">2023-10-09</a></h1>
<h2><a href="https://eieio.games/nonsense/game-11-flappy-bird-finder/">Flappy Dird: Flappy Bird in MacOS Finder implementiert</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor hat ein Spiel namens &quot;Flappy Dird&quot; entwickelt, eine Nachbildung von &quot;Flappy Bird&quot;, die innerhalb der MacOS Finder-Oberfläche läuft.</li>
<li>Die Erstellung erfolgte durch Manipulation des Feldes &quot;Datum zuletzt geöffnet&quot; im Finder, wobei AppleScript die Anzeige steuert, die mit 4 Bildern pro Sekunde läuft, auch wenn gelegentlich Eingaben wegfallen.</li>
<li>Der Entwicklungsprozess wurde vom Autor diskutiert und genossen, was auf die Möglichkeit hinweist, weitere Spiele mit diesem Ansatz zu entwickeln.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37810144">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Projekt &quot;Flappy Dird&quot; ist eine Implementierung des Spiels Flappy Bird in MacOS Finder und zeigt einen einzigartigen Ansatz zur Spieleentwicklung.</li>
<li>Das Projekt hat aufgrund seiner Originalität und der Art und Weise, wie es umgesetzt wird, positive Reaktionen hervorgerufen.</li>
<li>Dies hat Diskussionen über mögliche ähnliche Projekte und die Möglichkeiten von AppleScript und dem Finder ausgelöst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.applevis.com/blog/we-deserve-better-apple-why-i-can-no-longer-recommend-mac-fellow-blind-computer-users">Warum ich blinden Computernutzern keinen Mac mehr empfehlen kann</a></h2>
<ul>
<li>David Goodwin, der sich für Barrierefreiheit einsetzt, ist mit Macs unzufrieden, weil es ein ungelöstes Problem mit der VoiceOver-Funktion in Safari gibt, insbesondere für blinde Benutzer.</li>
<li>Goodwin kritisiert die Untätigkeit von Apple bei der Behebung dieses Fehlers und fordert eine bessere Kommunikation mit Apples Accessibility-Team.</li>
<li>Er ermutigt zu einer Gruppenreaktion, um seine Unzufriedenheit zu äußern und den Kauf oder die Empfehlung von Macs zu vermeiden, bis das Problem behoben ist, und weist auf die gemischten Erfahrungen der Nutzer hin, von denen einige ihre Frustration zum Ausdruck bringen, während andere keine nennenswerten Probleme melden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37813895">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Gespräch konzentriert sich auf die Zugänglichkeitsfunktionen für sehbehinderte Benutzer in verschiedenen Betriebssystemen mit unterschiedlichen Benutzerpräferenzen.</li>
<li>Einige Nutzer loben Apples Bemühungen um Barrierefreiheit, andere berichten jedoch von Problemen mit der VoiceOver-Funktion unter MacOS, die sie dazu veranlassen, auf Alternativen wie Windows und Linux auszuweichen.</li>
<li>Diese Debatte unterstreicht die Subjektivität der Barrierefreiheit und verdeutlicht die Notwendigkeit für Apple, Fehler zu beheben und die Stabilität der VoiceOver-Funktion zu verbessern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenIPC">OpenIPC: Alternative offene Firmware für Ihre IP-Kamera</a></h2>
<ul>
<li>OpenIPC ist eine Open-Source-Firmware, die die unsichere und proprietäre Firmware der IP-Kamerahersteller ablösen soll.</li>
<li>Die Firmware, die in vorkompilierter Form für eine einfache Installation zur Verfügung steht, ermöglicht auch den Zugang zu den Quelldateien für weitere Optimierungen und Entwicklungen. Ursprünglich war sie mit HiSilicon-Prozessoren kompatibel, aber inzwischen sind auch Chips anderer Hersteller möglich.</li>
<li>Das Projekt ermutigt die Nutzer zu Beiträgen und sucht aktiv nach Feedback und Vorschlägen und bietet mehrere Repositories für die Zusammenarbeit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812217">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das OpenIPC-Projekt stellt offene Firmware für IP-Kameras bereit und befasst sich mit Fragen im Zusammenhang mit der Umstellung chinesischer IP-Kameras auf offene Firmware.</li>
<li>Es werden jedoch Bedenken geäußert, dass einige Teile der Firmware proprietär bleiben und dass es Einschränkungen bei eingebettetem Linux gibt, was auf Skepsis gegenüber der vollständigen Übernahme von Open Source im OpenIPC-Projekt hindeutet.</li>
<li>Es gibt auch Kommunikations- und Beitragsschwierigkeiten aufgrund des hauptsächlich russischen Kernteams, neben Diskussionen über die Notwendigkeit von mehr Open-Source-Lösungen und möglichen Strategien wie Gesetzgebung oder die Übernahme des OpenWrt-Modells.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nullprogram.com/blog/2023/10/08/">Mein persönlicher C-Codierungsstil ab Ende 2023</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor teilt seinen persönlichen Programmierstil für die Sprache C mit und hebt die Änderungen hervor, die er zur Verbesserung der Produktivität und der allgemeinen Organisation vorgenommen hat.</li>
<li>Zu den verwendeten Techniken gehören kurze Namen für primitive Typen, die Verwendung von Typendefinitionen zur Verbesserung der Übersichtlichkeit und besondere Vorlieben für Makros, Parameter, Funktionen und Strings.</li>
<li>Der Autor räumt ein, dass seine Herangehensweise an die Programmierung möglicherweise nicht jedem gefällt, und er ist bereit, seinen Stil anzupassen, wenn er an anderen Projekten mitarbeitet. Die Vorlieben für Stringtypen, Strukturrückgaben und Initialisierungszuweisungen werden ebenfalls mit anschaulichen Beispielen erläutert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37815674">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Zusammenfassungen geben Einblicke in den Programmierstil, die Konventionen und die besten Praktiken in der C-Programmierung und behandeln Aspekte wie die Verwendung von Groß-/Kleinbuchstaben-Makros, die Definition von benutzerdefinierten Typen und Verwirrungen bei der Benennung von Inkonsistenzen.</li>
<li>Sie debattieren über die Verwendung von Structs als Rückgabetypen, bewerten die Vor- und Nachteile von Typedefs, erörtern die potenziellen Risiken von Const- und Signed-Indizes und betonen die Notwendigkeit, ein Gleichgewicht zwischen Produktivität und persönlichen Codierungspräferenzen zu finden.</li>
<li>Es wurde hervorgehoben, dass die Meinungen und Präferenzen in diesen Fragen unter den Kodierern variieren können.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.liw.fi/posts/2023/debian-reasons/">Warum ist Debian so, wie es ist?</a></h2>
<ul>
<li>Debian ist ein freies, quelloffenes Allzweck-Betriebssystem mit einer demokratischen Führungsstruktur, bei der der Projektleiter jährlich gewählt wird.</li>
<li>Sie folgt einem Gesellschaftsvertrag und Richtlinien, die darauf abzielen, das Engagement für freie Software und die Kontrolle über Abhängigkeiten aufrechtzuerhalten und eine in sich geschlossene Plattform anzubieten. Um dies zu erreichen, verzichtet sie auf gebündelte Bibliotheken.</li>
<li>Aufgrund der Bedeutung und des Vertrauens, das damit verbunden ist, wendet Debian einen methodischen Mitgliedschaftsprozess für Paket-Uploads an. Um Verwechslungen zu vermeiden und das Spiegeln zu erleichtern, verwendet es Codenamen für seine Veröffentlichungen. Aufgrund seiner Komplexität entwickelt es sich allmählich weiter, was einen umfassenden Dialog und Konsens erfordert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809276">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Gespräch erforscht verschiedene Aspekte von Debian, einschließlich der Paketierung, der Strategien zur Verwaltung von Abhängigkeiten und der Qualität des Codes des Paketmanagers.</li>
<li>Die Teilnehmer diskutieren auch die Auswirkungen von systemd, die UnterstÃ?tzung und Finanzierung von Debian, die Zukunft der Linux-Distributionen und die Vor- und Nachteile der Verwendung von Debian.</li>
<li>Der Dialog umfasst eine Reihe von Ansichten und Debatten, die die Vielfalt der Benutzerperspektiven und die mit der Verwendung von Debian verbundenen Herausforderungen aufzeigen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Homebrew/homebrew-core/pull/139538">Homebrew für HashiCorp veraltet und mit einer Warnung versehen</a></h2>
<ul>
<li>Ein GitHub Pull Request schlägt vor, bestimmte Softwareformeln aus Homebrew, einem weit verbreiteten Paketmanager für macOS, zu verwerfen.</li>
<li>Bei den Software-Formeln, die für die Abschaffung in Betracht gezogen werden, handelt es sich um Tools von HashiCorp, einschließlich Terraform und Consul, die auf eine kürzlich erfolgte Änderung ihrer Lizenzierung zurückzuführen sind.</li>
<li>Der Pull Request schlägt auch einen möglichen Ersatz für Terraform vor: OpenTofu, und bittet aktiv um Feedback von Teammitgliedern im laufenden Prozess der Aktualisierung von Homebrew nach der Lizenzänderung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809721">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Konversation befasst sich hauptsächlich mit den Erfahrungen und Ansichten der Nutzer über HashiCorp und seine Produkte, wobei der Schwerpunkt auf der Lizenzierung, der Preisgestaltung und den Problemen einiger Nutzer mit dem Interviewprozess liegt.</li>
<li>Eine negative Erfahrung wurde mit dem VMware-Adapter von HashiCorp gemacht, was zu der Gesamtkritik beitrug.</li>
<li>Auch die Designentscheidungen von Homebrew werden unter die Lupe genommen, insbesondere die Entscheidung, Terraform von HashiCorp aus lizenzrechtlichen Gründen nicht in den Paketmanager aufzunehmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackaday.com/2023/09/28/a-raspberry-pi-5-is-better-than-two-pi-4s/">Ein Raspberry Pi 5 ist besser als zwei Pi 4S</a></h2>
<ul>
<li>Der Raspberry Pi 5 wurde vorgestellt und bietet Verbesserungen wie höhere Geschwindigkeit, verbessertes WiFi und Unterstützung für zwei Displays. Es gibt jedoch Bedenken, dass er mehr Wärme erzeugt und eine zusätzliche Kühlung benötigt.</li>
<li>Die Nutzer diskutieren über die Display-Kompatibilität des Geräts und die Verwendung von USB-C. Es gibt gemischte Kritiken, wobei sich die Debatten um die Effizienz, den Preis und die Entfernung einiger Funktionen drehen.</li>
<li>Die Community zeigt verschiedene Vorschläge für mögliche Anwendungen des Raspberry Pi 5, wie z. B. die Verwendung als Router oder für softwaredefinierte Funkszenarien, was seine Vielseitigkeit demonstriert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809516">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Diskurs umfasst in erster Linie die Eigenschaften des Raspberry Pi 5, einschließlich seines Strombedarfs, des USB-C-Standards, der Leistung im Vergleich zum Raspberry Pi 4, des Kühlungsbedarfs und der aktualisierten technischen Daten.</li>
<li>Es gibt eine Reihe von Meinungen über die Eignung des Raspberry Pi 5 für verschiedene Projekte, verfügbare Alternativen und Befürchtungen hinsichtlich der Kosten und des begrenzten Speichers.</li>
<li>Raspberry Pi ist eine Reihe kleiner Einplatinencomputer, die für den Unterricht in Informatik und für Aufgaben verwendet werden, die mehr als einen einfachen Mikrocontroller erfordern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/40/index.html">Vierzig Jahre Programmierung</a></h2>
<ul>
<li>Der erfahrene Programmierer Fabien Sanglard gibt Tipps für die ergonomische Einrichtung von Arbeitsplätzen und Strategien zur Schmerzlinderung, um die Belastung durch langes Programmieren zu verringern.</li>
<li>Sanglard empfiehlt unter anderem die Verwendung einer vertikalen Maus, des Magic Trackpads und der Ergodox EZ-Tastatur sowie die Aktivierung des VIM-Modus in Textverarbeitungsprogrammen, um die Belastung der Handgelenke und Arme zu verringern.</li>
<li>Er hebt außerdem die Vorteile eines Stehschreibtisches hervor und empfiehlt Dehnungsübungen und Meditation, um den Stresspegel zu senken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37814748">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion im Forum dreht sich um die Programmierung und die körperliche Gesundheit und untersucht die Schwierigkeiten, die sich aus der ständigen Arbeit an der Tastatur ergeben.</li>
<li>Er unterstreicht die Bedeutung von Ergonomie und Strategien zur Vorbeugung von Verletzungen durch wiederholte Belastung, wobei die Kommentatoren ihre eigenen Erfahrungen und Empfehlungen zu Tastaturlayouts, Übungen und Pausen mitteilen.</li>
<li>Kurz wird auch auf den Einfluss von Programmierkenntnissen und -erfahrungen auf die berufliche Entwicklung eingegangen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blackmagicdesign.com/products/blackmagiccamera">Blackmagic Kamera für iPhone</a></h2>
<ul>
<li>Die Blackmagic Camera App für das iPhone bietet professionelle Kamerasteuerungen und Bildverarbeitungsfunktionen, mit denen Benutzer hochwertige Filminhalte produzieren können.</li>
<li>Nutzer der App können Einstellungen einfach ändern, für die Zusammenarbeit in der Blackmagic Cloud aufzeichnen und spezielle Funktionen wie Fokusassistenz und Bildstabilisierung nutzen.</li>
<li>Die App ist in DaVinci Resolve zur Bearbeitung und Farbkorrektur integriert und bietet iPhone-Benutzern erweiterte Kontroll- und Bearbeitungsfunktionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37817152">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Blackmagic hat eine kostenlose Kamera-App für iPhones auf den Markt gebracht, die manuelle Steuerungsfunktionen in professioneller Qualität bietet, die für Filmstudenten sehr nützlich sind.</li>
<li>Die App ermöglicht manuelle Anpassungen von Einstellungen wie Belichtung und Bildrate für einen filmischen Effekt und lässt sich auch in Davinci Resolve integrieren, was zu positiven Nutzerbewertungen geführt hat.</li>
<li>Die Dialoge konzentrieren sich derzeit auf den Vergleich zwischen den Möglichkeiten von Profikameras und Smartphones, wobei die Bequemlichkeit und die wirtschaftlichen Vorteile von Smartphones beim Filmen hervorgehoben werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.dev/blog/docker-mod-tailscale">Die Tailscale Universal Docker Mod</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale hat eine neue Docker-Mod auf den Markt gebracht, die es den Nutzern ermöglicht, Tailscale in jeden Docker-Container zu integrieren und so das Hinzufügen von Apps zu ihrem Tailnet und SSH in Containern zu ermöglichen.</li>
<li>Die Mod nutzt s6-overlay, um in der Startphase eines Docker-Containers Anweisungen einzufügen und so die Benutzerfreundlichkeit und Funktionalität zu verbessern.</li>
<li>Der Artikel gibt Einblicke in die Vorteile der Nutzung privater Infrastrukturen mit Tailscale, enthält Beispiele für die Verwendung von Docker-Mods und diskutiert mögliche Support-Optionen und bevorstehende Erweiterungen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812142">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel hebt die Tailscale Universal Docker Mod hervor, die es den Nutzern erleichtert, Tailscale auf Docker-Containern zu betreiben, was eine einfachere containerübergreifende Kommunikation ermöglicht, insbesondere für Container, die sich auf unterschiedlichen Servern befinden.</li>
<li>Der Diskussionsstrang dreht sich um die Verwendung von Mods und Containern in Netzwerken und deutet auf ein mögliches Open-Sourcing und die Integration der Mods in Container hin.</li>
<li>Auch Netzwerk-Tools und -Techniken wie Wireguard und SOCKS5-Proxys werden in dem Gespräch angesprochen, was das große Interesse und den Wert von Mods und Containern im Bereich der Netzwerke unterstreicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/10/08/zen-5s-leaked-slides/">Durchgesickerte Folien des Zen 5</a></h2>
<ul>
<li>Ein YouTuber hat Folien zu AMDs kommender Zen-5-Architektur geleakt, die verschiedene Verbesserungen andeuten, darunter eine verbesserte Verzweigungsvorhersage, Basic Block Fetch, ein Speichersubsystem und einen größeren L1-Datencache.</li>
<li>Dem Leak zufolge könnte der Zen 5 eine größere Cache-Größe, DTLB-Kapazität und PWC-Größe für eine bessere Speicherzugriffsleistung sowie einen größeren, einheitlicheren Scheduler, erweiterte Op-Fusion-Fähigkeiten, eine größere Strukturgröße, sechs ALUs und einen besseren Integer-Durchsatz aufweisen.</li>
<li>Trotz des aufregenden Leaks rät der Artikel zur Vorsicht, da das endgültige Design variieren kann, und betont die Notwendigkeit, Leistungssteigerungen mit anderen CPU-Herstellern zu vergleichen und sich nicht zu sehr auf potenziell verzerrte frühe Leistungszahlen zu verlassen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812113">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Diskussionsstrang befasst sich mit verschiedenen prozessorbezogenen Themen, wie z. B. dem Leak der Zen 5-Folien, Apples strategischer Umsetzung mit SOC und RAM, den Stärken und Schwächen von x86 und dem Einfluss von Hyperthreading auf die Leistung.</li>
<li>Außerdem werden die Einschränkungen und Kompromisse bei der Erhöhung der CPU-Speicherbandbreite, die Anwendung optischer Verbindungen und die Schwierigkeiten bei der Optimierung von Speicherzugriffsmustern behandelt.</li>
<li>Besonders hervorzuheben ist der Vergleich zwischen verschiedenen Prozessoren - Apple A17 Pro und AMD Ryzen 9 7950X - sowie die Diskussion über Stromverbrauch, Leistung, kritische Faktoren bei der Aufrüstung von Arbeitsspeicher, die Bedeutung von Arbeitsspeicher für verschiedene Nutzer und die potenziellen Vorteile von On-Die-Speicher.</li>
</ul>
<h2><a href="https://belkarx.github.io/posts/finished/Impacts%20Of%20Lack%20Of%20Sleep.html">Auswirkungen von Schlafmangel</a></h2>
<ul>
<li>Schlafmangel hat zahlreiche negative Auswirkungen auf die Gesundheit, z. B. verlangsamt er den Stoffwechsel, steigert den Appetit, erhöht das Risiko für Krankheiten wie Depressionen, Diabetes und Demenz und fördert den Drogenmissbrauch.</li>
<li>Diese gesundheitlichen Folgen des Schlafmangels können zu Gewichtszunahme, erhöhten Gesundheitskosten, belasteten Beziehungen und eingeschränktem intellektuellen Potenzial führen.</li>
<li>Studien, die von angesehenen Institutionen wie Harvard und den National Institutes of Health durchgeführt wurden, bestätigen diese Ergebnisse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37815945">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Zu den wichtigsten Diskussionsthemen gehören das Konzept der Rache für das Hinauszögern der Schlafenszeit, praktische Strategien zur Verbesserung der Schlafgewohnheiten und die spezifischen schlafbezogenen Herausforderungen, mit denen Eltern häufig konfrontiert sind.</li>
<li>Der Dialog befasst sich mit den schädlichen Auswirkungen des Schlafmangels auf die körperliche und geistige Gesundheit sowie mit Möglichkeiten, wie Eltern mit dem Schlafmangel umgehen können.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich auch mit den Auswirkungen der Geburt von Kindern auf die Anpassung des Lebensstils, mit möglichen Lösungen für Schlafprobleme und mit der Zuverlässigkeit von Smartwatches bei der Schlafüberwachung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0160412023004014">Holzverbrennung in Innenräumen erhöht das Lungenkrebsrisiko von Frauen um 43 %</a></h2>
<ul>
<li>Eine aktuelle Studie bringt die Verbrennung von Holz in Öfen und Kaminen in Innenräumen mit einem 70%igen Anstieg der Lungenkrebsprävalenz bei Frauen in den USA in Verbindung, auch bei Nichtraucherinnen.</li>
<li>Nicht nur die regelmäßige, sondern auch die gelegentliche Nutzung von Holzheizungen wird als potenziell schädlich bezeichnet, da sie aufgrund der im Holzrauch enthaltenen Karzinogene zur Entstehung von Lungenkrebs beiträgt.</li>
<li>Insbesondere wurden in dieser Studie andere Faktoren wie Radonexposition und minderwertige Wohnverhältnisse nicht berücksichtigt, so dass weitere Untersuchungen zu diesem Thema erforderlich sind.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37810052">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Verbrennung von Holz in Innenräumen, z. B. in Holzöfen und Kaminen, erhöht das Lungenkrebsrisiko bei Frauen um 43 % und führt zu Atemproblemen, insbesondere bei Kindern und älteren Menschen.</li>
<li>Strengere Vorschriften oder ein Verbot der Holzverbrennung werden wegen der Gesundheitsrisiken und der möglichen Beeinträchtigung der Anwohner erwogen.</li>
<li>Es gibt eine anhaltende Debatte über die Wirksamkeit von Verboten, alternative Lösungen, ihre Auswirkungen auf die Luftqualität und den Klimawandel sowie die Probleme bei der Durchsetzung solcher Beschränkungen, was den Bedarf an weiteren Untersuchungen deutlich macht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/contour-terminal/contour">Kontur: Moderner und schneller Terminalemulator</a></h2>
<ul>
<li>Contour ist ein hochmoderner Terminalemulator, der auf zahlreichen Plattformen verfügbar ist und Funktionen wie GPU-beschleunigtes Rendering und Unterstützung für Schriftligaturen, Unicode und Graphem-Cluster bietet.</li>
<li>Die Anwendung verfügt über diverse Anpassungsoptionen und zusätzliche Funktionen wie anklickbare Hyperlinks, die Erfassung des Terminalseitenpuffers und einen integrierten, von Fira Code inspirierten Fortschrittsbalken.</li>
<li>Contour kann über Paketmanager bezogen oder aus dem Quellcode erstellt werden und steht unter der Apache-Lizenz, Version 2.0, zur Verfügung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809834">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um Terminalemulatoren, die Bewertung ihrer Leistung, Funktionen und Kompatibilität.</li>
<li>Die Nutzer äußerten Bedenken über langsame Startzeiten, Farbprobleme und Latenzzeiten und wiesen auf das Potenzial von KI und Low-Level-Machine-Funktionen (LLM) in Terminals hin.</li>
<li>Trotz zahlreicher individueller Erfahrungen mit bestimmten Emulatoren wie Contour und WezTerm gibt es keine einhellige Meinung über den besten Emulator, was auf unterschiedliche Präferenzen und Anforderungen hinweist.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/know-yourself-better-by-writing-what-pops-into-your-head/">Das Aufschreiben ungefilterter Gedanken fördert die Selbsterkenntnis</a></h2>
<ul>
<li>Laut der Ärztin und Autorin Silke Heimes kann das tägliche Aufschreiben ungefilterter Gedanken für 5 bis 20 Minuten die Gesundheit fördern, Stress abbauen, das Selbstvertrauen stärken und die Fantasie verbessern.</li>
<li>Zu den Schreibtechniken gehören das automatische Schreiben, das Vervollständigen von Halbsätzen und die Verwendung von Personennamen, um Hemmungen zu überwinden. Bei anhaltenden Emotionen, die durch das Schreiben ausgelöst werden, kann jedoch professionelle Hilfe erforderlich sein.</li>
<li>Studien belegen die positiven Auswirkungen des expressiven oder therapeutischen Schreibens. Die wichtigsten Vorteile reichen von einem höheren Selbstwertgefühl und einer verbesserten Wahrnehmung bis hin zu mehr Achtsamkeit und kognitiver Klarheit, was es zu einem wichtigen Bestandteil der Psychohygiene macht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812332">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ungefiltertes Schreiben dient der Selbsterkenntnis, regt die Kreativität an, bietet therapeutischen Nutzen und ermöglicht es dem Einzelnen, sich in seine Gedanken und Wahrnehmungen zu vertiefen.</li>
<li>Manche empfinden das Schreiben als einschränkend, andere hingegen genießen es und nutzen es als wirksames Mittel zur Bewältigung von Gefühlen, zur Linderung von Ängsten und zur Verbesserung des Schlafs.</li>
<li>Das Führen von Tagebüchern, eine Unterkategorie des Schreibens, wird als nützliche Praxis zur Selbstreflexion und Entdeckung hervorgehoben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/10/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-08]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/de/2023/10/11">2023-10-08</a></h1>
<h2><a href="https://nerdyarticles.com/a-clutter-free-life-with-paperless-ngx/">Paperless-ngx - Open-Source-Dokumentenverwaltungssystem</a></h2>
<ul>
<li>In diesem Artikel werden der Nutzen und die Vorteile von Paperless-ngx, einem Tool zur Dokumentenverwaltung, erörtert, darunter Organisationsstrategien mit Hilfe von Tags und verbesserte Effizienz.</li>
<li>Er beschreibt den Übergang von Paperless-ng zu Paperless-ngx und unterstreicht die größere Flexibilität beim Umgang mit digitalen Dokumenten in der neuen Version.</li>
<li>Der Beitrag bietet nützliche Einblicke in die Einrichtung von Paperless-ngx in einer Docker-Umgebung, die Bereitstellung einer Datenbank und eines Containers über Docker Compose und die Erkundung von Self-Hosting-Optionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800951">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Dialoge konzentrieren sich auf verschiedene Dokumentenmanagementsysteme wie Paperless-ngx, DEVONthink, Stacks und selbst gehostete Lösungen und diskutieren deren Funktionen, Einrichtung, Backups sowie die Vorteile und Schwierigkeiten des papierlosen Arbeitens.</li>
<li>Das Gespräch unterstreicht, wie wichtig es ist, Dokumente aus rechtlichen, steuerlichen und vertraglichen Gründen zu organisieren und aufzubewahren, und es wird auch auf die Vorteile der digitalen Speicherung hingewiesen.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über andere Methoden wie die physische Organisation und potenzielle Risiken im Zusammenhang mit selbst gehosteten Diensten, und einige Mitglieder zeigen Interesse an der Entwicklung eines SaaS (Software as a Service) Dokumentenmanagementsystems.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/google-antitrust-lawsuit-search-results/">Wired hat den Artikel &quot;Wie Google Suchanfragen verändert&quot; entfernt</a></h2>
<ul>
<li>WIRED hat einen Meinungsartikel mit dem Titel &quot;Wie Google Suchanfragen ändert, um an Ihr Portemonnaie zu kommen&quot; zurückgezogen.</li>
<li>Der Artikel befasste sich mit der möglichen Veränderung der Google-Suchergebnisse zu kommerziellen Zwecken.</li>
<li>Der Meinungsartikel wurde entfernt, da er nicht den redaktionellen Standards von WIRED entsprach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37802116">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Wired hat einen Artikel zurückgezogen, in dem fälschlicherweise behauptet wurde, Google manipuliere Suchanfragen, um den Anzeigenumsatz zu steigern. Der Artikel wurde von einem ehemaligen Manager von Duck Duck Go verfasst.</li>
<li>Die Entfernung des Artikels löste eine Diskussion über die Auswirkungen von Anzeigen auf die Suchergebnisse, die Einnahmeziele von Google, Journalismus, Transparenz und den Einfluss von Verschwörungstheorien auf den öffentlichen Glauben aus.</li>
<li>Die allgemeine Stimmung zeigt ein wachsendes Misstrauen gegenüber dem Silicon Valley und eine Wahrnehmung von manipulativen Inhalten und Werbung im Internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/index/decomposing-language-models-into-understandable-components">Zerlegung von Sprachmodellen in verständliche Komponenten</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic, ein Produktforschungsunternehmen, hat eine Technik entwickelt, mit der komplexe neuronale Netze, insbesondere Sprachmodelle, in verständliche Einheiten, so genannte Features, zerlegt werden können.</li>
<li>Dieser Ansatz ermöglicht eine bessere Interpretierbarkeit und Kontrolle über das Verhalten des Modells durch die Aktivierung bestimmter Funktionen. Er wurde mit Hilfe von Methoden der menschlichen Bewertung und der Autointerpretierbarkeit überprüft.</li>
<li>Die ermittelten Merkmale sind im Wesentlichen über verschiedene Modelle hinweg konsistent und bieten umfassende Einblicke. Ziel ist es, die Sicherheit und Zuverlässigkeit von Sprachmodellen zu verbessern, wobei eine weitere Herausforderung darin besteht, diese Methode für umfassendere Modelle zu skalieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37806861">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic hat Pionierarbeit geleistet mit einer Technik zur Zerlegung von Sprachmodellen für ein besseres Verständnis und eine bessere Kontrolle, die den Weg für künftige Effizienz in verschiedenen Modellen ebnen könnte.</li>
<li>Die Forschung bietet eine Untersuchung der Fortschritte in der KI und der Sprachmodelle, wobei ihre wichtige Rolle bei der Automatisierung und Codierung hervorgehoben wird.</li>
<li>Der Artikel berührt die Ähnlichkeit der Merkmalskonvergenz in Sprachmodellen mit dem Prinzip der Renormierung in der Physik, was auf eine mögliche Überschneidung zwischen diesen unterschiedlichen Bereichen hinweist.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/07/chicago-mccormick-place-building-bird-deaths-windows">Das Glas am McCormick Place in Chicago ist ein tödliches Hindernis für Vögel</a></h2>
<ul>
<li>Mehr als 1.000 Vögel verendeten, nachdem sie den McCormick Place in Chicago getroffen hatten. Dies ist die höchste Anzahl von Vogelschlägen, die von den Chicago Bird Collision Monitors an einem Tag verzeichnet wurde.</li>
<li>Die Schwere dieses Vorfalls, der durch die glasbedeckte Struktur während des südlichen Vogelzugs verursacht wurde, wird sich zeigen, wenn mehr betroffene Vögel gefunden werden.</li>
<li>Trotz der Maßnahmen, die Chicago ergriffen hat, um solche Vorkommnisse zu verhindern, sind weitere Maßnahmen erforderlich, da Kollisionen mit Gebäuden, die häufig durch das Ausschalten von Lichtern und die Verwendung visueller Markierungen gemildert werden, jährlich etwa eine Milliarde Vögel fordern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800810">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich hauptsächlich um das Problem der Kollisionen von Vögeln mit Glasgebäuden, wobei der Schwerpunkt auf dem McCormick Place in Chicago liegt. Verschiedene Lösungen - abgewinkeltes Glas, zusätzliche Markierungen und Aufkleber - werden auf ihre Wirksamkeit hin diskutiert.</li>
<li>Der Diskurs hebt auch Vorfälle hervor, bei denen blinde Personen mit Glaswänden kollidierten, und betont die Notwendigkeit, die Sichtbarkeit für alle Personen zu berücksichtigen.</li>
<li>Er behandelt die Herausforderungen bei der Umsetzung vogelfreundlicher Gestaltungsrichtlinien in städtischen Szenarien. Darüber hinaus werden die Auswirkungen von freilaufenden Hauskatzen auf die Vogelsterblichkeit angesprochen und Regulierungsmaßnahmen und Aktionen gegen den Rückgang der Vogelpopulation befürwortet. Auch die finanziellen Auswirkungen und Übergangslösungen für die Gebäude werden angesprochen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/your-organization-probably-doesnt-want-to-improve-things/">Die Organisation will die Dinge wahrscheinlich nicht verbessern</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor hebt die Unzufriedenheit hervor, die viele Menschen an ihren Arbeitsplätzen aufgrund der Dissonanz zwischen den erklärten Werten und den tatsächlichen Gefühlen erleben, die oft auf den organisatorischen Druck zurückzuführen ist, eine datengesteuerte digitale Transformation zu zeigen.</li>
<li>Der Artikel unterstreicht die negativen Auswirkungen von Inkompetenz am Arbeitsplatz auf die Produktivität und schlägt vor, konkreten Problemlösungen Vorrang vor systemischen Veränderungen zu geben.</li>
<li>Abschließend wird die Auffassung vertreten, dass ein echter Wandel in Organisationen nur durch Taten erreicht werden kann und nicht durch bloße verbale Zusagen oder leere Versprechungen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37806870">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen in dem Artikel konzentrieren sich auf die Herausforderungen, mit denen Organisationen konfrontiert sind, wie z. B. fehlende Anreize für Verbesserungen, Probleme mit der Rechenschaftspflicht, Angst vor Konsequenzen und betriebliche Ineffizienzen.</li>
<li>Der Schwerpunkt des Dialogs liegt auf dem Verständnis der Ursachen von Dysfunktionen, den Auswirkungen der Grenzen des Kapitalismus und der Notwendigkeit eines positiven Arbeitsumfelds.</li>
<li>Der Einsatz und die Herausforderungen von Git, die Auswahl einer kompatiblen Unternehmenskultur, die Bedeutung von Modewörtern und die Priorisierung individueller Interessen werden ebenfalls thematisiert und machen systemische Veränderungen für substanzielle Verbesserungen in Organisationen notwendig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berry-lang.github.io/">Berry ist eine ultraleichte, dynamisch typisierte, eingebettete Skriptsprache</a></h2>
<ul>
<li>Berry Script Language ist eine hocheffiziente, dynamisch typisierte eingebettete Skriptsprache, die für leistungsschwächere eingebettete Geräte entwickelt wurde.</li>
<li>Zu den Merkmalen von Berry gehören die Unterstützung von imperativer, objektorientierter und funktionaler Programmierung, ein schlanker und optimierter Interpreter, Garbage Collection, Foreign Function Interface (FFI) und ein geringer RAM-Verbrauch.</li>
<li>Es bietet verschiedene Datentypen und Operatoren, Klassenvererbung, Ausnahmebehandlung und eine umfassende Dokumentation mit Beispielen, die das Verständnis und die Anwendung erleichtern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801140">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt des Gesprächs steht Berry, eine ultraleichte Skriptsprache, deren Leistung, Speicherverbrauch und Potenzial als Alternative zu Python und Lua hervorgehoben wird.</li>
<li>Zu den wichtigsten Diskussionspunkten gehören Sandboxing, Dateizugriff, Rechenzeit, ECS/ECBS (Entity Component System/Event-Driven Code-Based System) Architektur und Fehlerbehandlung. Die Optimierung von Berry für eingebettete Systeme und die vereinfachte Syntax werden ebenfalls ausführlich besprochen.</li>
<li>Es gibt ein großes Interesse von Anwendern, die Berry in Mikrocontroller-Projekten einsetzen wollen, und eine Besorgnis über den Trend zu immer komplexeren Programmiersprachen in Verbindung mit begrenzten Beispielen und Dokumentationen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kotaku.com/shell-big-oil-roadtrips-fortnite-map-collab-tiktok-ign-1850907435">Shell nutzt Fortnite, TikTok usw., um Kinder davon zu überzeugen, dass fossile Brennstoffe cool sind</a></h2>
<ul>
<li>Shell Oil hat sich mit Fortnite zusammengetan, um eine Werbewelt mit dem Namen &quot;Shell Ultimate Road Trips&quot; zu schaffen, und nutzt beliebte Influencer auf TikTok und Twitch, um die Zusammenarbeit zu bewerben.</li>
<li>Diese Verbindung ist auf erhebliche Kritik gestoßen, da vor allem jüngere Zuschauer über den Klimawandel und die Auswirkungen der fossilen Brennstoffindustrie besorgt sind.</li>
<li>Dieser Schritt ist Teil eines größeren Trends, bei dem Ölunternehmen versuchen, über Online-Influencer und Content Creators mit jüngeren Bevölkerungsgruppen zu kommunizieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800507">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In den Threads werden Shells Werbung für fossile Brennstoffe auf Plattformen wie Fortnite und TikTok, die Kritik an der Werbung für solche Produkte bei Kindern und die Beliebtheit der Fortnite-Partnerschaft mit Shell diskutiert.</li>
<li>Der Dialog dreht sich um die potenziellen negativen Auswirkungen der Elektroautoindustrie, den Einfluss staatlicher Subventionen und Vorschriften auf den Erdölsektor, die Auswirkungen des Klimawandels und der Kohlenstoffsteuer sowie die Herausforderungen, die ein Leben ohne Auto in Zeiten begrenzter öffentlicher Verkehrsmittel mit sich bringt.</li>
<li>In den Diskussionen geht es auch um die Rolle der Ölkonzerne beim Klimawandel, die Behinderung der Entwicklung alternativer Energien durch die Unternehmen für fossile Brennstoffe und die umstrittene Position der Kernkraft gegenüber der grünen Bewegung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erinkissane.com/meta-in-myanmar-part-iii-the-inside-view">Meta in Myanmar, Teil III. Die Innenansicht</a></h2>
<ul>
<li>In der Zusammenfassung wird die Rolle von Meta (ehemals Facebook) in Myanmar erörtert, insbesondere im Hinblick auf das Versagen des Unternehmens beim Umgang mit irreführenden Inhalten, Hassreden und gewalttätigen Aktivitäten auf seinen Plattformen.</li>
<li>Sie verweist auf interne Dokumente und Enthüllungen von Whistleblowern, die auf Fälle von algorithmischer Manipulation und politischer Einflussnahme hindeuten.</li>
<li>Darüber hinaus werden die Folgen von Metas Handeln, einschließlich seiner Unfähigkeit, die Rohingya-Krise wirksam anzugehen, für die Rohingya-Flüchtlinge in Bangladesch und die allgemeine geopolitische Lage in Myanmar dargelegt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801150">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Forumsbeitrag erörtert Metas Herausforderungen bei der Kontrolle von Hassreden, insbesondere in Bezug auf deren Auswirkungen auf das Volk der Rohingya in Myanmar.</li>
<li>Die Nutzer äußern sich besorgt über die weit verbreiteten Hassreden in den sozialen Medien, die Einschränkungen der KI bei der Behandlung dieser Probleme und die gewinnorientierte Mentalität der Unternehmen.</li>
<li>Das Gespräch stellt die Rolle von Facebook, die Wirksamkeit des maschinellen Lernens, den Einsatz rechtlicher Maßnahmen gegen Hassreden und die Idee, dass Regierungen kontrollierte soziale Mediennetzwerke einrichten, in Frage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/molly0xfff/status/1710718416724595187">FTX &quot;Versicherungsfonds&quot; berechnet durch Multiplikation des Handelsvolumens mit einer Zufallszahl</a></h2>
<ul>
<li>In der Rechtssache USA gegen Sam Bankman-Fried deuteten die Beweise darauf hin, dass der von FTX beworbene &quot;Versicherungsfonds&quot; in Wirklichkeit betrügerisch war.</li>
<li>Es wurde festgestellt, dass die Berechnungen für diesen angeblichen Fonds auf der Multiplikation des täglichen Handelsvolumens mit einer willkürlichen Zahl nahe 7500 beruhen.</li>
<li>Diese Enthüllung könnte sich möglicherweise auf das Vertrauen und die Glaubwürdigkeit von FTX, einer bekannten Handelsplattform für Kryptowährungen, auswirken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37804493">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Versicherungsfonds der Kryptowährungsbörse FTX steht wegen seiner Wertbestimmungsmethode auf dem Prüfstand. Sie verwendet eine aus dem Handelsvolumen abgeleitete Zufallszahl, was den Verdacht auf Betrug schürt und Kritik wegen fehlender detaillierter Risikoanalysen hervorruft.</li>
<li>Die Verwendung eines Zufallszahlengenerators wirft Bedenken hinsichtlich der Transparenz und möglicher rechtlicher Probleme auf, was auf die Notwendigkeit von mehr Offenheit bei solchen Finanzprozessen hindeutet.</li>
<li>Die Entscheidung von FTX, für die Berechnung des Fondswertes eine Normalverteilung zu verwenden, ist umstritten. Die ethischen und rechtlichen Implikationen dieser Entscheidung tragen weiter zur anhaltenden Kontroverse bei.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/10/07/sonomas-log-gets-briefer-and-more-secretive/">Sonoma&#39;s Log wird kürzer und geheimnisvoller</a></h2>
<ul>
<li>Änderungen am Unified Log in macOS haben zu einem komprimierten Binärformat für Protokolldateien geführt, was den Zugriff und das Verständnis für den Benutzer erschwert, vor allem über die Konsolen-App.</li>
<li>Das aktualisierte Protokoll hat sowohl Einschränkungen in Bezug auf den Erfassungsbereich als auch in Bezug auf die Zensur des Datenschutzes, da Einträge schnell gelöscht und sensible Daten verschleiert werden, was eine effektive Nutzung und Analyse der Protokolldateien durch die Benutzer behindert.</li>
<li>Nach dem Upgrade auf das Monterey-Betriebssystem stellen einige Mac-Benutzer eine langsamere Leistung und erhöhte Gerätetemperaturen fest, was sie dazu veranlasst, eine Rückkehr zu früheren Betriebssystemen in Erwägung zu ziehen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801354">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Text werden verschiedene Probleme und Bedenken im Zusammenhang mit Mac-Betriebssystemen erörtert, darunter übermäßig viele Protokolldateien, die die Fehlerbehebung erschweren, und Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes durch mögliche gezielte Angriffe.</li>
<li>Es gibt eine ständige Debatte über die Verwaltung von Mac-Systemen im Vergleich zu Windows- und Linux-Systemen. Die Argumente für bessere Werkzeuge und Kenntnisse werden durch die Schwierigkeiten bei der Sicherung und Verwaltung von Mac-Geräten konterkariert.</li>
<li>In dem Artikel wird die Rolle der IT-Abteilungen bei der Verwaltung von Arbeitsgeräten erörtert, wobei der Schwerpunkt auf einem ausgewogenen Verhältnis zwischen Datenschutz und Produktivität liegt, und die von der IT-Abteilung auferlegten Beschränkungen werden auf ihre Kostenwirksamkeit hin untersucht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://permissionslipcr.com/">Erlaubnisschein: Consumer Reports App, um die Kontrolle über Ihre Daten zurückzugewinnen</a></h2>
<ul>
<li>Consumer Reports, eine gemeinnützige Organisation, die sich für die Rechte der Verbraucher einsetzt, hat eine App namens Permission Slip entwickelt, die den Nutzern helfen soll, ihre persönlichen Daten zu kontrollieren.</li>
<li>Die App informiert die Nutzer über die von Unternehmen gesammelten Daten und hilft ihnen, Schutzmaßnahmen zu ergreifen.</li>
<li>Nutzer können die Mission von Consumer Reports durch Spenden und die Nutzung der Permission Slip App zur Verwaltung ihrer Daten unterstützen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37805969">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Consumer Reports hat eine App namens Permission Slip eingeführt, die die persönlichen Daten der Nutzer schützen soll, deren Datenschutzpolitik jedoch auf Kritik stößt.</li>
<li>Eine andere Datenschutz-App, DeleteMe, ist in der Diskussion: Die Rückmeldungen der Nutzer zeigen unterschiedliche Ansichten über ihre Wirksamkeit und Kundenfreundlichkeit.</li>
<li>Trotz der anhaltenden Diskussion über die Bedeutung des Datenschutzes und die Grenzen der derzeitigen Instrumente stellt der Autor die Glaubwürdigkeit von Consumer Reports aufgrund ihrer Online-Praktiken in Frage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Suhail/status/1710653717081653712">ChatGPT - Dalle3 System Eingabeaufforderung</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37804288">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen drehen sich um Sprachmodelle (LLMs) wie ChatGPT und beleuchten deren Funktionalitäten, Stärken, Grenzen und Anweisungstechniken.</li>
<li>Fortschrittlichere KI-Modelle wie DALL-E, die auf die Erzeugung von Bildern spezialisiert sind, erfordern aufgrund der raschen Fortschritte und der möglichen Ausnutzung von Schlupflöchern Richtlinien und Sicherheitsprotokolle.</li>
<li>Der Text erwähnt auch die offenen Bewerbungen für den Y Combinator (YC) Winter 2024, ein Startup-Förderprogramm, das bei Tech-Enthusiasten auf großes Interesse stößt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/06/brave-lays-off-9-of-its-workforce/">Tapfere Entlassungen</a></h2>
<ul>
<li>Aufgrund schwieriger wirtschaftlicher Bedingungen hat Brave Software, bekannt für den Brave Browser und Search, 9% seiner Mitarbeiter entlassen.</li>
<li>Das Unternehmen hat umsatzfördernde Initiativen wie seine eigene Such-API und einen integrierten KI-Assistenten namens Leo entwickelt.</li>
<li>Um den API-Zugang und die Hosting-Kosten zu finanzieren, plant Brave, Premium-Funktionen für Leo anzubieten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801043">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion auf Hacker News konzentriert sich auf den Brave-Browser, das Potenzial von Firefox, den Spitzenplatz unter den Open-Source-Browsern einzunehmen, und den Bedarf an neuen Open-Source-Browsern.</li>
<li>Der Dialog umfasst die Unzufriedenheit mit der Führung und den Entscheidungen von Firefox, die Besorgnis über den Browser-Wettbewerb, die Komplexität der Web-Spezifikationen und die Dominanz von Google.</li>
<li>Weitere Gespräche drehen sich um das Potenzial alternativer Einnahmequellen für Browser sowie um die Diskussion über den Arbeitsmarkt, auch in der IT-Branche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamers.org/dEngine/quake/info/worklogs.html">Arbeitsprotokolle zum Thema Erdbeben (1996)</a></h2>
<ul>
<li>In diesem Beitrag werden Schnappschüsse aus dem Arbeitsprotokoll zum Entwicklungsprozess des Spiels Quake gezeigt, die John Carmack von Februar bis Juni dokumentiert hat.</li>
<li>Es enthält auch Protokolle, die sich auf QuakeWorld im August beziehen, zusammen mit John Cashs Arbeitsprotokollen, die von Juni bis August reichen.</li>
<li>Das Urheberrecht an den Inhalten liegt nach wie vor beim Autor, was unterstreicht, wie wichtig die Achtung des geistigen Eigentums in der Spieleindustrie ist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37804301">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Diskurs konzentriert sich auf John Carmacks Arbeitsprotokolle sowie auf seine Produktivität und seine Notizen, die einen Einblick in den Entwicklungsprozess früher Computerspiele wie Quake geben.</li>
<li>Ein Hauptargument in dem Beitrag ist die wahrgenommene zunehmende Komplexität in der Softwareentwicklung, bei der nun mehr Wert auf Tools und Prozesse gelegt wird als auf die Fähigkeiten einzelner Programmierer.</li>
<li>Es wird betont, wie wichtig ein unterstützendes, kreatives und vertrauensvolles Arbeitsumfeld in der Softwareentwicklung ist, und am Ende des Beitrags findet sich ein Hinweis auf offene Bewerbungen für YC (Y Combinator) Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/90-new-server-design/">Umzug von Marginalia auf einen neuen Server</a></h2>
<ul>
<li>Die Suchmaschine Marginalia stellt auf einen neuen Server um, der mit verbesserten Hardware-Spezifikationen ausgestattet ist: 512 GB RAM und 128 logische Kerne.</li>
<li>Die Implementierungsstrategie sieht vor, dass mehrere Indexpartitionen auf verschiedenen physischen Festplatten ausgeführt werden, um die Ressourcenkonkurrenz zu minimieren, trotz möglicher Schwierigkeiten mit Seitenfehlern. Die Softwareänderungen werden mehrere Sicherungsindizes und kleinere Arbeitsdatensätze unterstützen.</li>
<li>Das Design legt auch Wert auf Ausfallsicherheit und Wiederherstellung, mit Schutzmaßnahmen gegen Festplattenausfälle. Mit dem laufenden Migrationsprozess und der Verfügbarkeit eines Sekundärservers sind Vorkehrungen für Ausfallzeiten getroffen worden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800753">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Autor ist gerade dabei, die Marginalia-Website und die Suchmaschine auf einen neuen Server zu migrieren, wobei er Überlegungen zur Ressourcenzuweisung, Virtualisierung und Leistungsoptimierung anstellt.</li>
<li>Es werden Befürchtungen geäußert, dass GitHub in den Besitz von Microsoft übergehen könnte, was dazu führte, Codeberg als alternativen Domain-Zeiger in Betracht zu ziehen; dies spiegelt einen kritischen Entscheidungsprozess für den Fortbestand der Website wider.</li>
<li>Sie befassen sich nicht nur mit Fragen wie den Kosten, der erwarteten Leistungsverbesserung und der Datenmigration, sondern beleuchten auch das Volumen der indizierten Dokumente und den Umfang der Daten, die für ihren Betrieb erforderlich sind.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/10/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-07]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/de/2023/10/11">2023-10-07</a></h1>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/10/06/new-talk--making-hard-things-easy/">Schwierige Dinge leicht machen</a></h2>
<ul>
<li>Der Redner auf der Strange Loop-Konferenz weiß, wie schwer es ist, komplexe Konzepte wie DNS und SQL sowie Programmiersprachen wie Bash zu verstehen.</li>
<li>Der Schwerpunkt des Vortrags liegt auf dem Austausch von Wissen und Erfahrungen sowie auf der Verwendung von Werkzeugen und Beispielen, um verborgene Facetten von Computerprozessen zu enthüllen.</li>
<li>Der Redner schätzt die Organisatoren der Konferenz und weist auf ihr Interesse an Untersuchungen hin, die sich auf die Verbesserung von UI-Design-Elementen, wie Git, konzentrieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37791002">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel behandelt die Bedeutung von Tools, die verborgene Informationen liefern, und die Herausforderungen bei der Programmierung in Bash und SQL, einschließlich der Schwierigkeiten, sich die Syntax von Kommandozeilen-Tools zu merken.</li>
<li>Interaktive Shells, ihre Vorteile, der Bedarf an besseren Werkzeugen und alternative Programmiersprachen werden diskutiert.</li>
<li>Die Notwendigkeit, Kernkonzepte zu verstehen, Wissen zu teilen, die Nutzung von Foren, Werkzeuge zur Verringerung der kognitiven Belastung, KI wie GPT-4 beim Skripting und unterschiedliche Präferenzen bei den Lernmethoden werden ebenfalls angesprochen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hpcwire.com/2023/10/05/how-amd-may-get-across-the-cuda-moat/">AMD kann den CUDA-Graben überwinden</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Vorherrschaft von Nvidia auf dem GenAI-Markt und den Problemen, mit denen diejenigen konfrontiert werden, die andere Hardware verwenden wollen.</li>
<li>Es unterstreicht die Wettbewerbsstrategien von AMD, wie die Unterstützung von PyTorch und die Einführung des Instinct MI300A Prozessors, um Nvidia Konkurrenz zu machen.</li>
<li>Der Artikel hebt die Bedeutung von Leistung, Portabilität und Verfügbarkeit inmitten der GenAI-Hardware-Wettbewerbe hervor und informiert über aktuelle Entwicklungen in der Branche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37793635">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um den Wettbewerb zwischen AMD und NVIDIA auf dem GPU-Markt, insbesondere im Hinblick auf KI, maschinelles Lernen, High-Performance-Computing und die Verwendung von Linux-basierten Grafikkarten.</li>
<li>Die Teilnehmer konzentrieren sich auf die Leistung, die Kompatibilität und die Grenzen der AMD-GPU-Computing-Technologie und der ROCm-Plattform. Sie vergleichen sie mit dem CUDA-Framework von NVIDIA und beleuchten die Herausforderungen in Bezug auf Hardware-Unterstützung, Paketierung, Build-Systeme und Software-Ökosystem.</li>
<li>Es wurde festgestellt, dass AMD einen besseren Support, mehr Ressourcen und eine höhere Leistung benötigt. Die Teilnehmer erörtern auch die möglichen Auswirkungen des Wettbewerbs auf die Preise und das Potenzial neuer Marktteilnehmer wie Intel auf dem GPU-Markt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gds.blog.gov.uk/2023/10/03/how-were-opening-up-access-to-gov-uk-forms/">Wir öffnen den Zugang zu den Formularen von Gov.uk</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37789107">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel lobt die benutzerfreundliche Oberfläche und das Design von GOV.UK, beleuchtet aber auch mögliche Datenschutzbedenken und die Abhängigkeit von externen Plattformen.</li>
<li>Der Beitrag spiegelt auch die unterschiedlichen Ansichten über die Attraktivität von Arbeitsplätzen im Bereich der Regierungstechnologie und die Effizienz von Regierungssystemen wider.</li>
<li>Er hebt die Vorteile des digitalen Signatursystems der britischen Regierung und die Funktionen der Website gov.uk hervor und schlägt vor, die Richtlinien für Regierungsformulare zu verbessern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792690">Postman-Update entfernt alle Ihre Daten, wenn Sie sich weigern, ein Konto zu erstellen</a></h2>
<ul>
<li>Ein Benutzer berichtete, dass die Offline-Nutzung von Postman ohne Konto dazu führte, dass alle seine Sammlungen und Einstellungen gelöscht wurden, wenn er sich weigerte, ein Konto zu erstellen, wenn er dazu aufgefordert wurde.</li>
<li>Trotz der anschließenden Erstellung eines Kontos konnten die gelöschten Daten nicht wiederhergestellt werden, obwohl es dem Benutzer gelang, sie manuell von einem Backup an einem bestimmten Ort wiederherzustellen.</li>
<li>Dieser Vorfall hat dazu geführt, dass der Benutzer sein Vertrauen in Postman verloren hat und nun nach alternativen Tools sucht, auf die er umsteigen kann.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792690">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die jüngste Aktualisierung von Postman, einem API-Client-Tool, hat bei den Nutzern Frustration ausgelöst, da nun die Erstellung eines Kontos erforderlich ist, was zu Bedenken hinsichtlich des Datenverlusts führt.</li>
<li>Die Benutzer erforschen Alternativen zu Postman, zu denen Tools wie Insomnia, VSCode-Erweiterungen, HTTPie, Bruno, Kreya, Paw/Rapid API, Hopscotch und IntelliJ HTTP-Anfragen gehören.</li>
<li>Einige bevorzugen curl oder Kommandozeilenalternativen, während andere trotz Bedenken hinsichtlich Preis und Kompatibilität für die Bequemlichkeit von GUI-Tools wie Postman plädieren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/genetics-firm-23andme-says-user-data-stolen-in-credential-stuffing-attack/">23andMe sagt, dass Benutzerdaten bei einem Angriff zum Ausfüllen von Anmeldeinformationen gestohlen wurden</a></h2>
<ul>
<li>Das Genetikunternehmen 23andMe hat eine Datenpanne durch einen Angriff zum Ausfüllen von Zugangsdaten gemeldet, bei dem Nutzerdaten gestohlen wurden.</li>
<li>Die kompromittierten Daten enthalten vollständige Namen, Benutzernamen, Profilbilder, genetische Abstammungsergebnisse und geografische Standorte der Nutzer.</li>
<li>Um solche Angriffe zu verhindern, empfiehlt das Unternehmen den Nutzern, eine Zwei-Faktor-Authentifizierung zu verwenden und sichere, eindeutige Passwörter für ihre Online-Konten festzulegen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37794379">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt der Diskussionen stehen Fragen der Sicherheit und des Schutzes der Privatsphäre im Zusammenhang mit Gentests von Unternehmen wie 23andMe sowie Themen wie Datenschutzverletzungen, Passwortsicherheit und Haftung für den Datenschutz.</li>
<li>Einige Teilnehmer plädieren für strengere Sicherheitsmaßnahmen und eine größere Verantwortung der Unternehmen, während andere die Eigenverantwortung der Nutzer für ihre Daten betonen und die Wirksamkeit bestimmter Sicherheitsstrategien in Frage stellen.</li>
<li>Die Gespräche verdeutlichen die komplexen Herausforderungen und möglichen Auswirkungen des Umgangs mit persönlichen und genetischen Daten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/thread-per-core/">Thread pro Kern</a></h2>
<ul>
<li>Die Rust-Gemeinschaft debattiert über die standardmäßige Verwendung von Multi-Thread-Executors in der asynchronen Programmierung, wobei einige für eine &quot;Thread-per-Core&quot;-Architektur plädieren.</li>
<li>Der Artikel befasst sich mit den Konzepten der &quot;work-stealing&quot;- und &quot;share-nothing&quot;-Architekturen und untersucht deren Auswirkungen auf die Systemleistung. Er verweist auf das Papier von Pekka Enberg, das die Vorteile der Share-Nothing-Architektur veranschaulicht.</li>
<li>Der Autor äußert Zweifel an der Durchführbarkeit und Einfachheit der Implementierung von Enbergs Architektur im Vergleich zu traditionellen Methoden und kommt zu dem Schluss, dass sich Work-Stealing für Systeme mit einem gemeinsamen Zustand als vorteilhaft erweisen könnte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37790745">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Texte umfassen Diskussionen über Programmiersprachen, Gleichzeitigkeitsmodelle, asynchrone Programmierung sowie die Schwierigkeiten bei der Fehlersuche und -behebung.</li>
<li>Zu den speziellen Themen gehören die Thread-per-Core-Architektur, Work Stealing Executors, Stackful Coroutines, Datenverarbeitung, Hochgeschwindigkeits-Netzwerkschnittstellenkarten und die Programmiersprache Rust.</li>
<li>Es wird betont, wie wichtig ein effizientes Ressourcenmanagement, die Berücksichtigung von Leistungskompromissen, robuste Debugging-Tools und die Notwendigkeit einer strengeren technischen Kritik im Softwareentwicklungssektor sind.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alex028502/extra-screen">Verwenden Sie ein altes Tablet als zusätzlichen Monitor</a></h2>
<ul>
<li>Die genannte Funktion ist ausschließlich für Terminal- und Curses-Anwendungen verfügbar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37789371">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Verwendung von Tablets und Smartphones als sekundäre Displays für Computer und untersucht verschiedene Softwarelösungen.</li>
<li>Er entlarvt das Thema der Verwendung mehrerer Monitore zur Produktivitätssteigerung, erörtert Präferenzen hinsichtlich der Anordnung von Bildschirmen und Eingabegeräten und spricht über die Grenzen der derzeitigen Möglichkeiten.</li>
<li>In der Diskussion wird vor allem die Notwendigkeit einer breiteren Palette von Eingabemöglichkeiten und besseren Aufgaben- und Informationsmanagementsystemen hervorgehoben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/world/live-news/nobel-peace-prize-2023-latest-news-intl/index.html">Narges Mohammadi erhält den Friedensnobelpreis 2023</a></h2>
<ul>
<li>Die iranische Aktivistin Narges Mohammadi, die wegen ihres Einsatzes für die Rechte der Frauen seit über 30 Jahren im Gefängnis sitzt, wurde mit dem Friedensnobelpreis 2023 ausgezeichnet, was einen wichtigen Schritt gegen die Unterdrückung im Iran darstellt.</li>
<li>Die iranische Regierung verhängt strengere Strafen gegen Frauen, die gegen die Kleiderordnung verstoßen, und setzt künstliche Intelligenz zur Identifizierung ein.</li>
<li>Die ukrainische Menschenrechtsverteidigerin Oleksandra Matviichuk hat ihre Unterstützung für Mohammadi bekundet und damit die entscheidende Rolle der Solidarität im Kampf für die Freiheit unterstrichen, während die internationale Anerkennung des Modells eine starke Botschaft an die iranische Führung ist, die die Rechte der Frauen betont.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37788847">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Dieser Text befasst sich mit den Kontroversen um den Friedensnobelpreis, einschließlich seiner Glaubwürdigkeit und der Bedenken hinsichtlich einer Politisierung.</li>
<li>Der Inhalt befasst sich mit der Kritik am Auswahlverfahren des Preises und stellt einen Bezug zu realen Ereignissen wie dem Sturz der iranischen Regierung her.</li>
<li>Die Diskussionen unterstreichen die Vielfalt der Ansichten über politische Regime, den Friedensnobelpreis selbst und das weltweite Streben nach Frieden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shortbread.ai/">Shortbread - KI-Comics in wenigen Minuten erstellen</a></h2>
<ul>
<li>Shortbread ist eine benutzerfreundliche Plattform, die es Nutzern ermöglicht, Comics und Manga-Serien zu erstellen, ohne sich anmelden zu müssen, mit einem einfachen Einstiegsprozess und einem vollständig anpassbaren Editor.</li>
<li>Die technische Struktur der Plattform basiert auf GPT 3.5 Turbo für die Skripterstellung und SD 1.5 für das Zuschneiden von Bildern, mit einem Frontend und Backend, die mit Next.js 13 auf Vercel bzw. Firebase entwickelt wurden.</li>
<li>Shortbread plant, seine Funktionen zu erweitern, um detailliertere Bedienelemente und verschiedene Stile anzubieten, und bittet um konstruktive Kritik und Vorschläge zur Verbesserung des Dienstes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792444">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Shortbread.ai hat eine neue Plattform veröffentlicht, die es Nutzern ermöglicht, KI-basierte Comics und Manga-Serien zu erstellen, indem sie der KI Vorgaben für die Erstellung von Comic-Panels machen.</li>
<li>Dennoch leidet die aktuelle Version der Plattform an Problemen mit der Konsistenz und der Zeichenkontrolle, die das Unternehmen derzeit aktiv angeht und die Serverkapazität erhöht, um den steigenden Nutzerverkehr zu bewältigen.</li>
<li>Obwohl der Dienst in der anfänglichen Betaphase kostenlos ist, könnte in Zukunft ein Abonnementmodell eingeführt werden. Die Plattform stößt auf großes Interesse bei den Nutzern, obwohl einige über technische Probleme bei der Anmeldung berichten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rolepad.com">Ein Bewerbungs-Tracker mit Unternehmensbewertungen, Autoresponder für Personalverantwortliche</a></h2>
<ul>
<li>Rolepad ist ein kostenloser Dienst, der die Stellensuche durch ein Aufzeichnungssystem verbessert, das die Verfolgung und Verwaltung von Bewerbungen, die Speicherung von Korrespondenz mit Personalverantwortlichen, die Erstellung von Fortschrittsdiagrammen und anonyme Bewertungen der Bewerbungsverfahren von Unternehmen ermöglicht.</li>
<li>Der Technologie-Stack von Rolepad besteht aus React mit Tailwind für das Frontend und C# für das Backend und wird auf AWS für robuste und skalierbare Cloud-Lösungen gehostet. Die Anwendung wird serverseitig gerendert (SSR) für eine schnellere Leistung und keinen Kaltstart.</li>
<li>Der Erfinder von Rolepad nimmt Gespräche mit Arbeitgebern auf, um Strategien zu finden, die die Frustration von Bewerbern und Arbeitgebern verringern und den gesamten Einstellungsprozess verbessern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792507">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Rolepad ist ein Programm zur Verfolgung von Bewerbungen, das für mehr Transparenz und Effizienz im Einstellungsprozess sorgt. Es ermöglicht den Nutzern, Bewerbungen zu verfolgen, Unternehmensinformationen zu sammeln und den Fortschritt anhand von Diagrammen zu visualisieren.</li>
<li>Die Nutzer können auch Feedback zu ihren Erfahrungen mit dem Bewerbungs-, Vorstellungsgesprächs- und Stellenangebotsverfahren geben. Rolepad verwendet React, C# und wird auf AWS gehostet und nutzt Google Firebase für die Authentifizierung.</li>
<li>Der Gründer denkt über die Entwicklung einer einheitlichen Plattform für Arbeitssuchende und Arbeitgeber nach, wobei sich die Diskussionen auf Datenschutzbelange, die Authentizität der Bewertungen, künftige Funktionen, wirksame Sicherheitsmaßnahmen, mögliche Monetarisierungsmethoden und den Technologie-Stack konzentrieren. Bewerbungen für YC Winter 2024 sind derzeit möglich.</li>
</ul>
<h2><a href="https://clojure.org/news/2023/10/06/deref">Java 21 VirtualThreads vs. Clojure Lazy Seqs</a></h2>
<ul>
<li>Die neueste Ausgabe von Clojure Deref kündigt die Veröffentlichung von Java 21 an und beleuchtet dessen Auswirkungen auf virtuelle Threads und Probleme mit Objektmonitoren bei I/O-Blocking.</li>
<li>In dieser Ausgabe werden verschiedene Lösungen wie die Verwendung von ReentrantLocks zur Lösung von Konflikten zwischen Objektmonitoren und virtuellen Threads untersucht.</li>
<li>Die Ausgabe beschreibt die laufenden Arbeiten an funktionalen Schnittstellenadaptern, Methodenthunks, Verfeinerungen bei der impliziten Koerziation und Konvertierung sowie die Einführung einer neuen Syntax für Array-Klassen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792294">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel konzentriert sich auf die Unterschiede zwischen Java 21 VirtualThreads und Clojure Lazy Seqs, wobei das Problem des temporären Synchronisations-Pinings in Clojure und die mögliche Lösung mit nativen GraalVM-Images angesprochen wird.</li>
<li>Er schlägt die Verwendung von virtuellen Threads in Java als eine Nischenlösung vor, die jedoch eine effiziente Lösung für Anwendungen mit hohem Datenverkehr darstellt, und untersucht die Vor- und Nachteile der Verwendung von Clojure, ClojureScript, Kotlin und Java in der Softwareentwicklung.</li>
<li>Er enthält einen Vergleich der Kompatibilität und Unterstützung von Kotlin in verschiedenen integrierten Entwicklungsumgebungen (IDEs) wie Eclipse, IntelliJ und VS Code und regt eine Diskussion über die Bedeutung von IDEs für Sprachen wie Java an.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcjs.org/blog/2023/10/04/">Vor dreißig Jahren: MS-DOS 6.00</a></h2>
<ul>
<li>In der Zusammenfassung wird die MultiConfig-Funktion in MS-DOS 6.00 vorgestellt, ein System, das eine einfache Anpassung der Startkonfigurationen ermöglicht.</li>
<li>Er weist auf die Existenz von Fehlern in der DoubleSpace-Funktion von MS-DOS hin.</li>
<li>Es gibt eine Diskussion über verschiedene Konfigurationen und Optionen im Zusammenhang mit dem COMMAND.COM-Befehlsinterpreter für DOS 7.00.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37790174">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel regt eine nostalgische Diskussion über frühe Versionen von MS-DOS 6.00 und Windows an, einschließlich der Herausforderungen, die sich stellten, der Speicheroptimierung und des Spielens während dieser Ära.</li>
<li>Die Kommentatoren berichten über ihre unterschiedlichen Erfahrungen mit MS-DOS, Windows und Festplattenkomprimierungssoftware sowie über die Verwendung alternativer Betriebssysteme.</li>
<li>In den Diskussionen wird auf die rasanten Fortschritte der Informationstechnologie (IT) in den 1990er Jahren verwiesen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dotbigbang.com/game/1af877e9bfdb47088611f55982b7570f/prestons-diamond-wars?mp=playdw">DotBigBang - Multiplayer-Spiel-Engine mit 120fps und 2 Sekunden Ladezeit</a></h2>
<ul>
<li>In dem Beitrag werden die Fortschritte auf dotbigbang.com erörtert, einer umfassenden Plattform, auf der Multiplayer-Spiele sowie die Spiel-Editoren im Internet betrieben werden.</li>
<li>Es bietet eine einzigartige Funktion, die es Nutzern ermöglicht, Multiplayer-Spiele zu erstellen und gemeinsam zu nutzen, indem sie einfach einen Link bereitstellen, ohne dass eine Einrichtung erforderlich ist.</li>
<li>Weitere Details, Dokumente und Aktualisierungen sind auf der Website, dem Blog und dem Discord-Server der Plattform zu finden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37797606">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>DotBigBang ist eine webbasierte Multiplayer-Spiel-Engine, die die einfache Erstellung und gemeinsame Nutzung von Spielen auf mehreren Geräten ermöglicht. Die Plattform zeichnet sich durch hohe Bildraten und schnelle Ladezeiten aus.</li>
<li>Es wurde von einem kleinen Team mit Python, Go und TypeScript entwickelt und erleichtert die Diskussion über seine Funktionen, Implementierungsherausforderungen und gemeinsame Erfahrungen mit technischen Problemen.</li>
<li>Das Feedback der Nutzer zeigt, dass wirksame Maßnahmen gegen Betrug erforderlich sind, um das Spielerlebnis zu verbessern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.creativebloq.com/news/epic-games-unreal-engine-charge">Unreal Engine wird nicht mehr kostenlos für alle sein</a></h2>
<ul>
<li>Epic Games hat die Umstellung auf ein abonnementbasiertes Preismodell für die Grafik-Engine Unreal Engine angekündigt, das sich nicht nur an die Spielebranche richtet, sondern auch die Verwendung für VFX oder Animation betrifft.</li>
<li>Im Gegensatz zum bisherigen Lizenzgebührenmodell, das nur für Projekte mit einem Umsatz von über 1 Million Dollar galt, könnte sich dieses neue Modell auf unabhängige Filmemacher und nicht-professionelle Nutzer auswirken.</li>
<li>Obwohl noch keine Details zu den Preisen bekannt gegeben wurden, versicherte Epic Games CEO Tim Sweeney, dass die neuen Tarife weder exorbitant noch ungewöhnlich billig sein werden; der Zugang zur Unreal Engine für Studenten und Lehrkräfte wird weiterhin kostenlos sein.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792030">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Unreal Engine hat ihr Lizenzierungsmodell geändert und wird nicht mehr für alle Nutzer kostenlos sein. Es enthält nun Umsatzschwellen für eine umfangreiche kommerzielle Nutzung außerhalb der Spieleentwicklung.</li>
<li>In dem Artikel wird argumentiert, dass die Änderungen, auch wenn sie hinsichtlich ihrer Fairness und ihrer Auswirkungen auf die Industrie weithin diskutiert werden, nicht so dramatisch sind, wie sie scheinen, und dass sie früher hätten vorausgesehen werden können.</li>
<li>Der Autor diskutiert die Vor- und Nachteile des Abo-Modells und die Notwendigkeit eines nachhaltigen Geschäftsmodells im Kontext der finanziellen Situation von Epic Games.</li>
</ul>
<h2><a href="https://therecord.media/scraping-incident-genetic-testing-site">Vorfall bei 23andMe: Daten von 1,3 Mio. Nutzern wurden abgegriffen</a></h2>
<ul>
<li>Das Gentestunternehmen 23andMe hat einen Vorfall eingeräumt, bei dem Hacker auf sensible Nutzerdaten zugegriffen und diese im Dark Web verkauft haben.</li>
<li>Die durchgesickerten Daten enthalten Herkunftsschätzungen, gesundheitsbezogene Informationen und Fotos von fast 7 Millionen Nutzern und offenbaren eine Sicherheitslücke bei 23andMe.</li>
<li>Trotz eines anfänglichen Dementis bestätigte das Unternehmen die Verletzung und stellt die Theorie auf, dass der Verstoß auf durchgesickerte Anmeldedaten von anderen Plattformen zurückzuführen ist, was bei Gentests zu Bedenken hinsichtlich Datenschutz und Sicherheit führt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37795652">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Bei der Gentestfirma 23andMe kam es zu einer Datenpanne, in deren Folge persönliche Informationen von etwa 1,3 Millionen Nutzern durchsickerten.</li>
<li>Die Datenverletzung wurde durch einen Angriff mit gestohlenen Zugangsdaten verursacht, eine Art von Cyberangriff, bei dem gestohlene Zugangsdaten verwendet werden, um unbefugten Zugang zu Benutzerkonten zu erhalten.</li>
<li>Weitere Einzelheiten und Diskussionen über die Veranstaltung sind auf der Plattform Hacker News zu finden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/10/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-06]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/de/2023/10/11">2023-10-06</a></h1>
<h2><a href="https://dotat.at/@/2023-05-26-whence-time.html">Woher nimmt mein Computer die Zeit?</a></h2>
<ul>
<li>Der Blog-Beitrag bietet eine eingehende Untersuchung der Quellen und Systeme, die Computer nutzen, um die Zeit genau zu halten, angefangen bei NTP-Servern (Network Time Protocol) bis hin zu internationalen Messsystemen auf höchster Ebene.</li>
<li>Die Diskussion geht auch auf die Geschichte der Zeitmessung ein und beleuchtet den Übergang von der astronomischen Zeitmessung zu den präziseren Atomuhren.</li>
<li>Der Autor stellt klar, dass Computer entgegen der landläufigen Meinung ihre Zeit nicht vom Royal Greenwich Observatory beziehen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778496">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen befassen sich vor allem mit technischen Aspekten wie der Zeitquelle für Computer, der Nutzung von Blockchain und den Herausforderungen bei der Zeitsynchronisation.</li>
<li>Die Genauigkeit der Uhren in Autos und die Unannehmlichkeiten der manuellen Einstellung werden ebenso untersucht wie die Institutionen und Technologien, die an der Zeitmessung beteiligt sind.</li>
<li>Abschließend wird untersucht, wie Handheld-Geräte wie Smartphones die Zeit bestimmen und synchronisieren, und das Thema der Zeitwahrnehmung von Tieren wird anhand von Anekdoten über Haustiere kurz angesprochen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.apnic.net/2023/09/25/why-http-3-is-eating-the-world/">Die Akzeptanz von HTTP/3 wächst schnell</a></h2>
<ul>
<li>HTTP/3, eine neue Version des Hypertext-Transfer-Protokolls (HTTP), wurde nach seiner Standardisierung durch die Internet Engineering Task Force (IETF) schnell in das öffentliche Web integriert.</li>
<li>HTTP/3 und das zugehörige QUIC-Protokoll werden von großen Unternehmen wie Google und Meta ausgiebig genutzt. Es ersetzt das Transport Control Protocol (TCP) durch QUIC und bietet erweiterte Verschlüsselung und Leistungsverbesserungen.</li>
<li>Das neue Protokoll bietet eine höhere Geschwindigkeit beim Laden von Webseiten und beim Videostreaming, was zu seiner schnellen Akzeptanz in der Branche beiträgt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777050">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen drehen sich um verschiedene Themen wie die Verwendung des QUIC-Protokolls zur Umgehung von Internetbeschränkungen in China, Vorteile und Hürden des QUIC-Protokolls und die Implementierung von QoS in QUIC.</li>
<li>Die Unzufriedenheit von Unternehmen mit dem Netzwerksicherheitsdienst von Zscaler, die Verwendung von SSL-Abhörsystemen in Unternehmensnetzwerken und Strategien für die Verpackung und Codierung von Videos sind Teil des Dialogs.</li>
<li>Schließlich wird über die Notwendigkeit einer Standard-QUIC-API und die Vorteile der Verwendung von mmap() gegenüber read() bei der Verarbeitung großer Datenmengen diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitmagnet.io/">Bitmagnet: Ein selbstgehosteter BitTorrent-Indexer, DHT-Crawler und Torrent-Suche</a></h2>
<ul>
<li>Bitmagnet ist ein selbst gehosteter BitTorrent-Indexer mit einzigartigen Funktionen wie einem Distributed Hash Table (DHT)-Crawler, einem Inhaltsklassifizierer und einer Torrent-Suchmaschine; diese ermöglichen es den Benutzern, nach Torrents zu suchen, ohne sich auf externe Stellen zu verlassen.</li>
<li>Das Projekt befindet sich noch in der Alphaphase, verfügt aber bereits über einige vielversprechende Funktionen, wie z. B. einen generischen BitTorrent-Indexer, einen Inhaltsklassifikator, eine Torrent-Suchmaschine und eine GraphQL-API - eine Technologie, die es erleichtert, Daten von einem Server zu einem Client zu übertragen.</li>
<li>Das Team arbeitet an Funktionen mit hoher Priorität, die noch nicht implementiert sind, wie z. B. Klassifikatoren für andere Inhaltstypen, Suchergebnisreihenfolge, Optimierung der Suchleistung und andere praktische Funktionen wie Authentifizierung, gespeicherte Suchen und Unterstützung für das BitTorrent v2-Protokoll. Es ist offen für die Unterstützung auf GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777347">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auf verschiedene Elemente des DHT-Crawlings, nämlich seine Implementierung und die Optimierung seiner Werkzeuge.</li>
<li>Weitere dringende Probleme sind illegale und gefälschte Inhalte sowie die Notwendigkeit von Moderations- und Reputationssystemen.</li>
<li>Es gibt auch eine Debatte über die Möglichkeiten von Regierungen, verschlüsselte Inhalte zu überprüfen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mazzo.li/posts/fast-pipes.html">Wie schnell sind Linux-Pipes eigentlich? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel erläutert die Funktionsweise von Unix-Pipes unter Linux mit Schwerpunkt auf der Optimierung eines Testprogramms für das Schreiben und Lesen von Daten über eine Pipe.</li>
<li>Es wird auf die Verwendung von Techniken wie vmsplice und splice eingegangen, um den Durchsatz durch weniger Datenkopien zu erhöhen, sowie auf den Einsatz des Perf-Tools zur Leistungsanalyse.</li>
<li>Außerdem wird die Rolle des Paging, des virtuellen Speichers bei der Datenübertragung, der Übersetzung von virtuellen in physische Adressen und die Anwendung großer Seiten zur Verringerung von TLB (Translation Lookaside Buffer)-Fehlern erörtert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37782493">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel beschreibt die Implementierung und Leistung von Linux-Pipes und hebt die potenziellen Vorteile von vmsplice, einem Shared-Memory-Mechanismus, hervor, trotz der Herausforderungen bei der Optimierung seiner Versionen.</li>
<li>Er befasst sich mit Bibliotheken, APIs für die Datenverarbeitung und Optimierungen, dem unvorhersehbaren Verhalten von Linux-Pipes und erörtert die Auswirkungen von defekten Pipes.</li>
<li>Alternative Datenübertragungsmethoden wie Shared Memory oder Message Queues sowie Optimierungstechniken wie io_uring und mmap werden erforscht. Außerdem werden die Anwendung von Pipes in Shell-Skripten für Hochleistungsaufgaben sowie die Kompromisse und Leistungsergebnisse bei der Wahl zwischen Threads und Pipes diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.app">Ein App-Store nur für installierbare Webanwendungen</a></h2>
<ul>
<li>Store.app, eine von PWA Labs, Inc. entwickelte mobile Anwendung, bietet Funktionen, mit denen sich Benutzer anmelden, registrieren, navigieren, Profile erstellen, Einstellungen ändern, Listen erstellen und Favoriten speichern können.</li>
<li>Die App bietet eine breite Palette von Kategorien, darunter KI, Krypto, Spiele, Produktivität, Shopping und Social, und ermöglicht es den Nutzern, verschiedene Anwendungen innerhalb dieser Gruppen zu installieren und zu bedienen.</li>
<li>Zu den beliebten Apps gehören Wordi Games, Replit Dev Tools, friend.tech, Canva und zahlreiche KI-Apps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37782513">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das zentrale Thema der Diskussion sind Progressive Web Apps (PWAs) und ihre potenziellen Vorteile gegenüber nativen Apps in Bezug auf Benutzerfreundlichkeit und Funktionalität.</li>
<li>In einem speziellen App-Store für PWAs werden Rückmeldungen zu Funktionen wie Filtern, Installationsverfahren, Benutzereindrücken und Sicherheitsbedenken sowie Verbesserungsvorschläge ausgetauscht.</li>
<li>Eine aufstrebende Plattform namens Store.app, die Webentwickler unterstützen soll, wird vorgestellt. Sie bietet nützliche Tools und Widgets, aber einige Nutzer berichten über Probleme bei der Installation und Aktualisierung. Auch die laufende Debatte über die Vor- und Nachteile von Apps gegenüber Websites wird erwähnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/seeds-bounty/">NIST Elliptische Kurven Saatgut Bounty</a></h2>
<ul>
<li>Für denjenigen, der fünf Hashes entschlüsseln kann, die zu den in der modernen Kryptographie weit verbreiteten elliptischen Kurven des NIST beitragen, wird ein Kopfgeld von 12.000 Dollar ausgesetzt.</li>
<li>Eine Erhöhung auf 36.000 $ wird versprochen, wenn sich der Empfänger dafür entscheidet, die Belohnung für wohltätige Zwecke zu spenden. Dies wird als Anreiz gesehen, um mehr Teilnehmer zur Lösung des kryptografischen Problems zu bewegen.</li>
<li>Die Initiative zielt darauf ab, jeglichen Verdacht oder Bedenken hinsichtlich der Sicherheit der NIST-Kurven zu zerstreuen, die aus angeblich gehashten englischen Sätzen eines inzwischen verstorbenen Forschers gebildet wurden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37784499">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Es wird eine Belohnung für die Entdeckung der Zeichenkette ausgelobt, die zur Generierung von zufälligen Seeds für die NIST P-Kurven, einer Art elliptischer Kurven-Kryptografie, verwendet wird.</li>
<li>Die Debatte dreht sich um die Möglichkeit von &quot;Hintertüren&quot; in kryptografischen Algorithmen und die Herausforderung, diese sicher zu integrieren, wobei die Sicherheit der NIST-Kurven mit Skepsis betrachtet wird.</li>
<li>Diskutiert werden auch die Herkunft des von der NSA (National Security Agency) bereitgestellten Saatguts und mögliche alternative Methoden zu dessen Erzeugung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scylladb.com/2023/10/02/introducing-database-performance-at-scale-a-free-open-source-book/">Database Performance at Scale - Ein kostenloses Buch</a></h2>
<ul>
<li>Das neue Open-Source-Buch &quot;Database Performance at Scale&quot;, das von ScyllaDB-Mitarbeitern und Mitwirkenden verfasst wurde, bietet praktische Ratschläge zur Verbesserung der Datenbankleistung.</li>
<li>Obwohl es von Mitgliedern des ScyllaDB-Teams geschrieben wurde, gelten seine Grundsätze für Benutzer jeder Datenbank und decken verschiedene Elemente ab, die die Leistung beeinflussen.</li>
<li>Das Buch, das eine einzigartige Autorenperspektive auf Kompromisse und Empfehlungen bietet, ist kostenlos in digitaler Form erhältlich und kann als Printversion gekauft werden. Es steht unter der Creative Commons Attribution 4.0 International License.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778069">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>ScyllaDB stellt ein kostenloses Buch mit dem Titel &quot;Database Performance at Scale&quot; zur Verfügung, das sich mit verschiedenen Aspekten der Datenbankoptimierung und -skalierbarkeit befasst.</li>
<li>Das Buch behandelt mehrere Themen, darunter die Schwierigkeiten beim Einsatz von Elasticsearch, die Vorteile der Denormalisierung von Daten und Überlegungen zur Auswahl einer Datenbank mit hoher Schreibkapazität.</li>
<li>Er unterstreicht auch die Bedeutung einer sorgfältigen Evaluierung bei der Auswahl einer Datenbank und erörtert Probleme, die mit der Verwendung einer Datenbank als primärem Speicher für ein System einhergehen, wobei er die Notwendigkeit einer effektiven Optimierung von Datenbankabfragen hervorhebt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/Technology/wireStory/hp-fails-derail-claims-bricks-scanners-multifunction-printers-102286365">HP wehrt sich gegen die Behauptung, dass Scanner auf Druckern blockiert werden, wenn die Tinte zur Neige geht</a></h2>
<ul>
<li>HP Inc. sieht sich mit einer Sammelklage konfrontiert, in der behauptet wird, dass das Unternehmen die Scan- und Faxfunktionen seiner Drucker deaktiviert, wenn der Tintenvorrat zur Neige geht.</li>
<li>In der Klage wird HP beschuldigt, diese Informationen absichtlich vor den Verbrauchern zu verbergen, um den Umsatz mit teuren Tintenpatronen zu steigern.</li>
<li>Ein Bundesrichter hat die Klage zugelassen und den Antrag von HP, den Fall zu verwerfen, abgelehnt. Dies ist ein wiederkehrendes Problem, da eine andere Gruppe Canon Inc. im Jahr 2021 wegen ähnlicher Praktiken verklagt hat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37781862">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Benutzer äußern ihre Enttäuschung über HP-Drucker, weil sie glauben, dass diese bei niedrigem Tintenstand nicht mehr funktionieren, was Diskussionen über zuverlässige und kostensparende Druckalternativen auslöst.</li>
<li>Brother-Laserdrucker und Canon Pixma-Drucker mit nachfüllbaren Tonertanks werden wegen ihres guten Preis-Leistungs-Verhältnisses erwähnt, obwohl in gemischten Rezensionen Probleme wie WiFi-Verbindungsprobleme bei Brother-Druckern genannt werden.</li>
<li>Neben dem Druckertyp werden auch Probleme mit der Verfügbarkeit erschwinglicher Scanner, Komplikationen mit Druckerpatronen, der Bedarf an Papierkopien in verschiedenen Zusammenhängen und Forderungen nach besseren Vorschriften und ethischen Grundsätzen in der Druckerindustrie diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fund.krita.org/">Krita-Fonds wird nicht von Unternehmen unterstützt</a></h2>
<ul>
<li>Der Krita Development Fund wirbt um finanzielle Unterstützung für die Einstellung von mehr als zehn Vollzeitentwicklern für Krita, eine beliebte Open-Source-Software für digitale Malerei.</li>
<li>Einzelpersonen und Unternehmen können dem Fonds beitreten, indem sie eine Mitgliedsstufe wählen und einen monatlichen Beitrag leisten. Es stehen verschiedene Mitgliedschaftsoptionen zur Verfügung, die unterschiedliche Ebenen der öffentlichen oder privaten Anerkennung bieten.</li>
<li>Derzeit hat der Fonds 349 Einzelspender, aber keine Unternehmen, und seine monatlichen Beiträge belaufen sich auf insgesamt 4426 €.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777301">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Diskurs umfasste verschiedene Facetten von Open-Source-Software und berührte Aspekte wie Finanzierung, potenzielle rechtliche Anforderungen sowie die Vor- und Nachteile solcher Tools.</li>
<li>Das Gespräch konzentrierte sich auch auf die Software Krita, deren Anwendungsfälle, Einschränkungen, Lizenzierungs- und Finanzierungsmodelle sowie konstruktive Kritik und ihre Rolle in Unternehmen.</li>
<li>Weitere Themen waren die ungleiche Bezahlung von Softwareentwicklern und der Einfluss von Skaleneffekten auf den Geschäftserfolg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2023/oct/02/fcc-space-debris-fine-dish-network-satellite">US-Regierung verhängt erstmals Strafe gegen Dish Network wegen Weltraummülls</a></h2>
<ul>
<li>Die US-amerikanische Federal Communications Commission (FCC) hat Dish Network mit einer Geldstrafe von 150.000 Dollar belegt, weil es gegen die Vorschriften zur Bekämpfung von Weltraummüll verstoßen hat.</li>
<li>Dish Network wird bestraft, weil sein EchoStar-7-Satellit nicht ordnungsgemäß deorbitiert wurde, was zu einem erhöhten Aufkommen von Orbitaltrümmern führen kann.</li>
<li>Dies ist die erste von der US-Regierung verhängte Strafe für Weltraummüll und unterstreicht die Absicht der FCC, ihre Regeln für Weltraummüll inmitten einer schnell wachsenden Weltraumwirtschaft aufrechtzuerhalten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777440">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die US-Regierung hat ihre erste Strafe gegen Weltraumschrott verhängt und Dish Network 150.000 Dollar für Verstöße gegen die Vorschriften aufgebrummt sowie eine zusätzliche Geldstrafe in Höhe von 126 Millionen Dollar von der FCC für die unsachgemäße Entsorgung von Satelliten.</li>
<li>Swarm Technologies, ein weiteres Satellitenunternehmen, wurde wegen nicht genehmigter Satellitenstarts zu einer Geldstrafe von 900.000 Dollar verurteilt.</li>
<li>Die Strafen haben Diskussionen über die Herausforderungen bei der Bergung gestrandeter Satelliten, die Bedeutung von Entsorgungsplänen und die Einhaltung von Vorschriften zur Beseitigung von Weltraummüll sowie die potenzielle Rentabilität bei der Bewältigung von Weltraummüllproblemen ausgelöst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/september-was-the-most-anomalously-hot-month-ever/">Der September war der anomalste heiße Monat aller Zeiten</a></h2>
<ul>
<li>Der September 2023 war mit einer Temperaturanomalie von 0,5 Grad Celsius der wärmste Monat seit Beginn der Aufzeichnungen.</li>
<li>Das Jahr 2023 könnte das erste Jahr werden, in dem die Temperaturen 1,5 Grad Celsius über den vorindustriellen Werten liegen, was auf die steigenden Treibhausgasemissionen aus der Verbrennung fossiler Brennstoffe und ein El-Niño-Ereignis zurückzuführen ist.</li>
<li>Diese rekordverdächtigen Temperaturen unterstreichen die unmittelbare Notwendigkeit von Maßnahmen zur Eindämmung der globalen Erwärmung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37776854">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Gespräch befasst sich mit verschiedenen Aspekten des Klimawandels, z. B. mit seinen Ursachen und Auswirkungen, den Grenzen des wissenschaftlichen Verständnisses, der Rolle der Regierung, den wirtschaftlichen Auswirkungen und der zwingenden Notwendigkeit alternativer Energiequellen.</li>
<li>Der Diskurs befasst sich auch mit den gesellschaftlichen Auswirkungen, mit Diskussionen über das Verhalten und die Ernährungsgewohnheiten, die Auswirkungen der Plastikproduktion, die Notwendigkeit staatlicher Maßnahmen und die verschiedenen Reaktionen auf die Krise.</li>
<li>Die unterschiedlichen Ansichten und Perspektiven zu jedem Thema haben Debatten und Meinungsverschiedenheiten ausgelöst, die die Komplexität der Klimakrise und die Schwierigkeit, wirksame Lösungen zu finden, unterstreichen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/oct/03/bookingcom-makes-a-fortune-so-why-is-it-leaving-its-bills-to-small-hotels-unpaid">Booking.com verdient ein Vermögen - warum lässt es dann seine Rechnungen an Hotels unbezahlt?</a></h2>
<ul>
<li>Zahlreiche kleine Hotels und Partner von Booking.com haben seit Juli über Zahlungsverzögerungen berichtet, die für diese Unternehmen eine finanzielle Belastung darstellen.</li>
<li>Obwohl Booking.com Rekordgewinne meldet, hat es sich weitgehend still verhalten und nicht reagiert, wenn es von Partnern auf die ihnen geschuldeten Zahlungen angesprochen wurde.</li>
<li>Die ausbleibenden Zahlungen und die mangelhafte Kommunikation haben zu erheblichen finanziellen Schwierigkeiten für diese Unternehmen geführt und ihre Fähigkeit beeinträchtigt, Kosten zu decken und Schulden zurückzuzahlen. Die Partner drängen auf sofortiges Handeln, Transparenz und pünktliche Zahlungen von Booking.com.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37781022">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Hauptdiskussion bezieht sich auf Kritik und negative Erfahrungen mit Booking.com und konzentriert sich auf Themen wie Zahlungsverzögerungen, verzögerte Rückerstattungen und Kundensupport.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über die Vor- und Nachteile der Nutzung von Buchungsseiten von Drittanbietern im Gegensatz zu direkten Hotelbuchungen, mit zusätzlichen Bedenken hinsichtlich der Sicherheit von Kreditkarten und der Suche nach geeigneten Unterkünften.</li>
<li>In dem Gespräch wird auch ein besserer Verbraucherschutz gefordert und darauf hingewiesen, dass die Marktdominanz in der Reisebranche angegangen werden muss.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/fast-forward-chatbot-hallucinations-are-poisoning-web-search/">Generative KI könnte das Vertrauen in die Suche erschweren</a></h2>
<ul>
<li>Microsofts Suchmaschine Bing hat versehentlich falsche Fakten, die von Chatbots generiert wurden, als korrekte Informationen ausgegeben, was Probleme mit der Zuverlässigkeit von KI in Websuchergebnissen aufzeigt.</li>
<li>Dieses unbeabsichtigte Experiment zeigte, wie KI-gestützte Systeme die Verbreitung von Fehlinformationen im Internet potenziell verstärken können.</li>
<li>Das Problem könnte sich mit der Zunahme von KI-generierten Inhalten auf Suchplattformen und in sozialen Medien noch verschärfen, was ernste Fragen hinsichtlich ihrer Zuverlässigkeit aufwirft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37781231">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Zentrales Thema ist die Besorgnis über die Verbreitung von Fehlinformationen durch den Einsatz von künstlicher Intelligenz (KI) bei der Generierung von Inhalten für Suchergebnisse.</li>
<li>Das Forum erörtert die Grenzen der KI bei der Erstellung korrekter Informationen und die Schwierigkeit, Falschmeldungen zu erkennen, und schlägt verschiedene Plattformen und Instrumente zur Überprüfung von Quellen vor.</li>
<li>Es gibt auch einen Dialog über den Einfluss der KI auf verschiedene Branchen und eine Kritik an der Berichterstattung des Magazins Wired über den Technologiesektor, wobei die Notwendigkeit einer besseren Kuratierung und des Zugangs zu vertrauenswürdigen Informationsquellen betont wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ronpatrickstuff.com/">Ron Patricks straßenzugelassener Volkswagen Käfer mit Düsenantrieb (2006)</a></h2>
<ul>
<li>Ron Patrick hat einen Volkswagen Käfer mit Straßenzulassung und Düsenantrieb konstruiert, ein persönliches Projekt, das sowohl einen Benzinmotor für den normalen Fahrbetrieb als auch ein Düsentriebwerk für den Adrenalinkick enthält.</li>
<li>Obwohl der Wagen wie ein normaler Käfer aussieht und in Kalifornien zugelassen ist, könnte er aufgrund von Motormodifikationen nicht durch die Smogkontrollen für Neuwagen kommen. Für den Antrieb wird ein umgebautes Hubschrauber-Turbotriebwerk verwendet.</li>
<li>Trotz seines unkonventionellen Designs wurde es auf Autoshows gut aufgenommen und hat viel Aufmerksamkeit auf sich gezogen. Die kalifornische Straßenverkehrsbehörde prüft derzeit, ob das Fahrzeug mit zwei Motoren ein Sicherheitsrisiko darstellt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778531">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion umfasst verschiedene Themen wie die Anwendung von Düsentriebwerken und Turbinen in verschiedenen Bereichen, einschließlich Hybridfahrzeugen und Fahrzeugmodifikationen.</li>
<li>Zu den wichtigsten Themen gehören die Effizienz und die Grenzen von Turbinen sowie die rechtlichen und sicherheitstechnischen Bedenken, die mit dem Einbau eines Düsentriebwerks in ein Auto verbunden sind.</li>
<li>Darüber hinaus werden Beispiele für Fahrzeuge mit Turbinenantrieb, ihr kommerzieller Siegeszug, kulturelle Unterschiede bei den Vorschriften und die technischen Feinheiten des Umbaus eines Autos mit einem Düsentriebwerk behandelt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/10/05/lenovo_pc_boss_4_in/">Lenovo PC-Chef: 4 von 5 unserer Geräte werden bis 2025 reparierbar sein</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo, der weltweit führende PC-Hersteller, hat Pläne bekannt gegeben, bis 2025 80 % seiner Geräte, einschließlich der Reparaturteile, reparierbar zu machen.</li>
<li>Die Initiative ist Teil der Verpflichtung des Unternehmens, bis 2050 Netto-Null-Emissionen zu erreichen, und steht im Einklang mit den Bemühungen des Europäischen Rates, die EU-Verordnungen zum Recht auf Reparatur zu überarbeiten.</li>
<li>Lenovo behauptet, dass die Betonung der Reparierbarkeit das Geschäft nicht behindern wird und ein notwendiger Schritt in Richtung Nachhaltigkeit und Information der Verbraucher über die Lebensdauer der Produkte ist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778771">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Lenovo plant, bis zum Jahr 2025 80 % seiner Geräte reparierbar zu machen, ein Schritt, der von Kunden begrüßt wird, die über die mangelnde Reparierbarkeit der aktuellen Geräte besorgt sind.</li>
<li>Einige Nutzer äußern sich besorgt über frühere Vorfälle mit Malware und Hintertüren bei Lenovo und mahnen zur Wachsamkeit.</li>
<li>Der Plan stößt auf positive Resonanz auf die Unzufriedenheit, die über verlöteten Arbeitsspeicher und den Ausschluss von Upgrades geäußert wurde, und zeigt, dass auf dem heutigen Markt eine Nachfrage nach mehr reparierbaren und aufrüstbaren Geräten besteht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/10/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-05]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/de/2023/10/11">2023-10-05</a></h1>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/an-interactive-intro-to-crdts/">Eine interaktive Einführung in CRDTs</a></h2>
<ul>
<li>Der Beitrag befasst sich mit der Idee der Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) und ihrer Rolle bei der Entwicklung kollaborativer Anwendungen.</li>
<li>Der Blog dreht sich um zustandsbasierte CRDTs und bietet Beispiele wie Last Write Wins Register und Last Write Wins Map.</li>
<li>Der Artikel erläutert die Implementierung der LWW-Map-Klasse (Last Write Wins) mit Codeschnipseln für die Datenverwaltung in LWW-Registern und verweist auf einen möglichen zukünftigen Beitrag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764581">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) und ihrer Rolle bei der Textbearbeitung und bei kollaborativen Dokumentensystemen.</li>
<li>Er unterstreicht die Bedeutung des Verständnisses der grundlegenden Operationen von CRDTs anhand konkreter Code-Beispiele und erörtert die Herausforderungen und Kompromisse bei der Verwendung von CRDTs in einem Local-First-Setup.</li>
<li>In der begleitenden Forumsdiskussion wird über die Verwendung von CRDTs im Vergleich zu operativen Transformationen in kollaborativer Bearbeitungssoftware diskutiert, was die Relevanz von CRDTs in gängigen Anwendungen unterstreicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/the-ftc-sues-to-break-up-amazon-over">Die FTC klagt gegen Amazon wegen einer &quot;versteckten Steuer&quot; für die gesamte Wirtschaft</a></h2>
<ul>
<li>Die Federal Trade Commission (FTC) und 17 Bundesstaaten haben eine Kartellklage gegen Amazon angestrengt. Sie werfen dem Unternehmen Monopolisierung und unlauteren Wettbewerb vor, vor allem wegen seines Prime-Mitgliedschaftsprogramms.</li>
<li>In der Klage wird unter anderem behauptet, dass die hohen Gebühren, die Drittanbietern in Rechnung gestellt werden, zu höheren Verbraucherpreisen führen, Verkäufer davon abhalten, auf anderen Plattformen günstigere Preise anzubieten, und die Benutzerfreundlichkeit beeinträchtigen.</li>
<li>Sollte die Klage erfolgreich sein, könnte sie zu niedrigeren Preisen, mehr Wettbewerb und möglichen Abhilfemaßnahmen wie der Beendigung von Anti-Rabattmaßnahmen oder der Aufspaltung von Amazon führen. In der Klage werden auch die Geheimniskrämerei der Kartellgerichte und die Dokumentenvernichtung durch Amazon angesprochen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763424">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Federal Trade Commission (FTC) verklagt Amazon wegen versteckter Steuern in seinem Werbemodell, die die Kosten erhöhen. Auch der kalifornische Generalstaatsanwalt wirft Amazon wettbewerbswidrige Praktiken vor.</li>
<li>Es werden wichtige Themen wie Preismanipulation, Wettbewerb und die Auswirkungen von Amazons &quot;Buy Box&quot; auf die Wahlmöglichkeiten der Kunden und den Wettbewerb diskutiert. Die Reddit-Kommentare konzentrieren sich auf Amazons Meistbegünstigungsklauseln, die Bedenken hinsichtlich der Marktfairness weckten.</li>
<li>Die Diskussion umfasst auch die Kontrolle von Amazon über den E-Commerce-Markt, die Schwierigkeit, Wettbewerb für Plattformen wie Amazon zu schaffen, die Politik des Unternehmens, die im Vergleich zu anderen Plattformen die niedrigsten Preise verlangt, und mögliche staatliche Eingriffe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lfgslots.com/classicvideopoker/">Klassischer Video Poker</a></h2>
<ul>
<li>Die Person ist ein erfahrener Unity 3D-Experte, der sein Beratungsunternehmen erfolgreich gegründet und geleitet hat.</li>
<li>Sie schätzen Godot, eine fortschrittliche Open-Source-Engine für 2D- und 3D-Spiele, und konnten sie effizient nutzen.</li>
<li>Sie wollen eine spezialisierte Firma gründen, die Spiele im Stil der 80er Jahre für Unternehmen entwickelt, und sind derzeit auf der Suche nach Kontakten, insbesondere für die Entwicklung eines Space-Invaders-Spiels für Nike. Für die gewonnene Arbeit wird eine Provision angeboten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763098">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Autor, ein Unity-3D-Experte, hat begonnen, die Godot-Spiele-Engine zu verwenden, mit der er ein Videopokerspiel entwickelt hat, das trotz eines Auszahlungsfehlers für ein Paar Asse positives Feedback erhielt.</li>
<li>Die Diskussionen konzentrieren sich auf die Ladezeit von Spielen in Godot, Vergleiche mit anderen Engines wie Unity, die Verwendung von CRT-Shader-Grafiken und allgemeine Herausforderungen und Belohnungen bei der Spieleentwicklung.</li>
<li>Zu den Rückmeldungen zum Videopokerspiel gehören Vorschläge zur Verwendung von C# anstelle von GDScript in Godot, zur Verbesserung des Gameplays, zu Absturz- und Einfrierproblemen und zu Diskussionen über die Geschichte des Videopokers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.google.com/product/pixel_8_pro?hl=en-US">Pixel 8 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Google bietet eine Werbeaktion an, bei der Kunden, die das neue Pixel 8 Pro kaufen, eine Pixel Watch 2 oder Pixel Buds Pro gratis erhalten.</li>
<li>Das Pixel 8 Pro bietet fortschrittliche Funktionen wie Google AI, ein ausgeklügeltes Kamerasystem, verbesserte Low-Light-Fotografie und Videoaufnahmekapazitäten. Es betont auch die Sicherheit mit Krisenwarnungen und verschiedenen Schutzschichten.</li>
<li>Google bietet auch Finanzierungsoptionen, Schutzpläne, ein Inzahlungnahmeprogramm und kostenlosen Versand. Erwähnenswert ist das Angebot der Synchrony Bank, das eine Finanzierung von 0 % des effektiven Jahreszinses für das Telefon und andere qualifizierte Käufe vorsieht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766446">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In den Diskussionen geht es um die negativen Auswirkungen der häufigen Smartphone-Veröffentlichungen auf die Umwelt und die Verbraucher, wobei Frustrationen über die geringen Hardware-Verbesserungen und die kurze Lebensdauer dieser Geräte geäußert werden.</li>
<li>Die Teilnehmer schlagen Telefone mit vom Benutzer austauschbaren Akkus und herausnehmbarem Speicher vor, um die Lebensdauer zu verlängern, und gehen auf die Vorlieben für aufrüstbare Teile, minimale Softwareflut und Zuverlässigkeitsprobleme mit microSD-Karten ein.</li>
<li>Weitere Themen des Dialogs sind die Verlangsamung des iPhone, die Einstellung der Verbraucher zu Upgrades, die wahrgenommenen Innovationsunterschiede zwischen Apple und Qualcomm sowie künftige technische Fortschritte. Umweltbedenken, der Wunsch nach langlebigeren Geräten und Lösungen wie offene Linux-basierte Telefone werden ebenfalls diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://link.springer.com/article/10.1057/jt.2009.16">Der Satz des Pythagoras wurde auf einer Tontafel gefunden, die 1 000 Jahre älter ist als Pythagoras</a></h2>
<ul>
<li>Der Satz des Pythagoras wird zwar häufig Pythagoras zugeschrieben, könnte aber schon den babylonischen Mathematikern bekannt gewesen sein.</li>
<li>Dieses Theorem hat sowohl in der Physik als auch in der Mathematik einen hohen Stellenwert und wird dort auch weiterhin angewendet.</li>
<li>Bedeutende Mathematiker wie Euklid und Pierre de Fermat leisteten ebenfalls wesentliche Beiträge, die die Bedeutung und Relevanz des Satzes heute noch verstärken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37774580">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Es wurde eine Tontafel entdeckt, die möglicherweise aus der Zeit von Pythagoras stammt und auf der das ihm wohlbekannte Theorem zu sehen ist, das Mathematik und Spiritualität miteinander verbindet.</li>
<li>Die Diskussion im Forum stellt die historische Zuschreibung des Satzes an Pythagoras in Frage und geht auch auf Themen wie die Bedeutung von Namen und die Entstehung von Technologie ein.</li>
<li>Der Thread enthält auch eine Debatte über die Authentizität einer erwähnten akademischen Zeitschrift und veranschaulicht die Prüfung von Quellen in akademischen Diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.svix.com/blog/strong-typing-hill-to-die-on/">Starke statische Typisierung, ein Berg, für den ich bereit bin zu sterben</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel hebt die Vorteile einer starken Typisierung in der Softwareentwicklung hervor, insbesondere das Abfangen von Fehlern während der Kompilierungszeit und die Definition von Verträgen zwischen Codeabschnitten.</li>
<li>Anhand von Beispielen und Szenarien wird erörtert, wie die Typisierung die Entwicklungserfahrung verbessern und Fehler verhindern kann.</li>
<li>Der Autor kommt zu dem Schluss, dass die Vorteile der starken Typisierung ihre Nachteile überwiegen, und fördert ihre Integration in die Programmierpraxis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764326">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen befassen sich mit der Effektivität und den Herausforderungen der statischen Typisierung in Programmiersprachen. Die einen argumentieren, dass sie die Fehlererkennung und die Lesbarkeit verbessert, während die anderen behaupten, dass die dynamische Typisierung mehr Flexibilität und robuste Tests ermöglicht.</li>
<li>Spezifische Typsysteme, wie TypeScript, werden auch auf ihre Grenzen hin untersucht. Es gibt jedoch keinen klaren Konsens darüber, ob statische oder dynamische Typisierung besser ist, und die wissenschaftlichen Erkenntnisse sind nicht eindeutig.</li>
<li>Weitere verwandte Themen wie Autovervollständigung, Deserialisierung, Validierung und die kritische Bedeutung von ausführlichen Tests werden erörtert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.vespa.ai/vespa-is-becoming-its-own-company/">Vespa.ai wird als eigenständiges Unternehmen aus Yahoo ausgegliedert</a></h2>
<ul>
<li>Vespa.ai, eine Big-Data-Servicemaschine, wird eine eigenständige Einheit von Yahoo. Die Engine ist bekannt für die Implementierung von KI-Algorithmen zur effizienten Verwaltung und Nutzung großer Datensätze.</li>
<li>Trotz der Trennung wird Vespa die Partnerschaft mit Yahoo beibehalten und plant, seine Cloud-Services zu erweitern, um mehr Unternehmen bei der Lösung von KI- und Big-Data-Problemen zu unterstützen.</li>
<li>Das Unternehmen beabsichtigt, die Entwicklung neuer Funktionen zu beschleunigen, damit die Kunden bessere Lösungen zu geringeren Kosten entwickeln können.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37769962">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Vespa.ai, eine KI-basierte Suchmaschine von Yahoo, wird in ein eigenständiges Unternehmen umgewandelt, wobei Yahoo als Aktionär erhalten bleibt. Dieser Plan zielt darauf ab, Zugang zu den öffentlichen Kapitalmärkten zu erhalten und die expandierende KI-Branche zu nutzen.</li>
<li>Die Nutzer loben die Reife und die Fähigkeiten der Vespa, auch wenn sie sich Sorgen über ihre Aussichten als unabhängige Organisation machen.</li>
<li>Die Diskussion umfasst Vergleiche mit alternativen Datenbanklösungen, Yahoos Rentabilität und mögliche verpasste Perspektiven für das Unternehmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/4/23899900/google-pixel-8-pro-android-updates-7-years-security-features">Pixel 8 soll sieben Jahre lang Android-Updates erhalten</a></h2>
<ul>
<li>Google kündigt einen erweiterten Support für das Pixel 8 und Pixel 8 Pro an und verspricht sieben Jahre lang Betriebssystem- und Sicherheitsupdates bis 2030.</li>
<li>Diese erweiterte Unterstützung, ein Sprung von Googles bisheriger Politik, übertrifft die Android-Konkurrenz und wird durch Googles eigenen Tensor-Prozessor ermöglicht.</li>
<li>Trotz der ähnlich langfristigen Unterstützung durch Apple und sogar noch länger durch Fairphone besteht aufgrund der uneinheitlichen Geschichte der Unterstützung anderer Dienste und Initiativen durch Google Skepsis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766122">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Pixel 8-Smartphone soll sieben Jahre lang Android-Updates erhalten. Allerdings stellt sich die Frage, ob dies angesichts der begrenzten Akkulebensdauer und der hohen Kosten für Ersatzakkus überhaupt machbar ist.</li>
<li>Die Nutzer debattieren über das Für und Wider austauschbarer Batterien und ihre Auswirkungen auf den Elektroschrott, wobei die Kosten und die Verfügbarkeit von Ersatzbatterien eine wichtige Rolle spielen.</li>
<li>Es werden Vergleiche zwischen Googles Engagement für Software-Updates für das Pixel 8 und Apples Support-Politik gezogen, einschließlich Diskussionen über Googles Erfolgsbilanz und das Potenzial für die Verwendung von Custom ROMs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oh8hub.substack.com/p/eliminating-radio-interference-from">Beseitigung von Funkstörungen durch das Apple-Ladegerät</a></h2>
<ul>
<li>Der Blogbeitrag von OH8HUB befasst sich mit dem Problem der Funkstörungen, die durch das drahtlose Ladegerät von Apple verursacht werden.</li>
<li>Darin wird beschrieben, wie die Verwendung einer Ferritperle und das Umwickeln des USB-Kabels des Ladegeräts mit ihr problematische Frequenzen dämpfen kann.</li>
<li>Der Autor schlägt vor, dass Apple dieses Problem bei seinen zukünftigen Produktdesigns berücksichtigen sollte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37769139">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Gespräch dreht sich um das Problem der Funkstörungen, die von Apple-Ladegeräten ausgehen, insbesondere um die Auswirkungen auf die Frequenzen in der Luftfahrt.</li>
<li>Es werden Fragen zur Zulassung dieser Geräte durch die FCC (Federal Communications Commission) und zur Effizienz ihrer Störungsfiltermechanismen aufgeworfen.</li>
<li>Es werden verschiedene Lösungen zur Minimierung dieser Störungen vorgeschlagen, wie z. B. die Verwendung von HF-Drosseln und Ferritperlen, verbunden mit der Notwendigkeit besserer Konstruktionsverfahren und der Einhaltung von Emissionsnormen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-blog.org/worldcat-scrape.html">1.3B Worldcat Scrape und Mini-Wettbewerb für Datenwissenschaft</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive hat Daten aus der Worldcat-Metadatensammlung der Bibliothek extrahiert, um einen Mini-Wettbewerb im Bereich der Datenwissenschaft zu veranstalten.</li>
<li>Der extrahierte Datensatz besteht aus 1,8 Milliarden Datensätzen, und die Organisation bittet um Einsendungen für den Wettbewerb.</li>
<li>Es werden Freiwillige gesucht, die diese Daten analysieren, sich an der Bewahrung von Büchern beteiligen und zu ihren Initiativen beitragen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764088">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit dem Monopol des OCLC auf das Dewey-Dezimalsystem und die Worldcat-Datenbank und betont die Notwendigkeit einer nachhaltigen Finanzierung bei gleichzeitiger Aufrechterhaltung der öffentlichen Zugänglichkeit.</li>
<li>Er erwähnt urheberrechtliche Bedenken hinsichtlich des Dewey-Dezimalsystems und schlägt vor, Alternativen in Betracht zu ziehen.</li>
<li>Der Artikel hebt außerdem einen Fall hervor, bei dem Anna&#39;s Archive die OCLC-Datenbank durchforstet hat, was die Bedeutung und die Herausforderungen bei der Erfassung genauer und umfassender Buchmetadaten unterstreicht. Der Artikel zeigt potenzielle Möglichkeiten für zusätzliche wertvolle Datensätze inmitten der Frustrationen beim Zugriff auf genaue ISBN-Metadaten auf.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/946497/">OpenSSH 9.5 mit Verschleierung der Tastendruckzeit veröffentlicht</a></h2>
<ul>
<li>OpenSSH 9.5 wurde mit neuen Funktionen wie einem Ping-Mechanismus und der Verdeckung von Tastenanschlägen auf den Markt gebracht, jedoch fehlt die MPTCP-Unterstützung.</li>
<li>Es gibt eine laufende Diskussion darüber, OpenSSH zu forken, um Funktionen wie MPTCP und AF_VSOCK zu integrieren.</li>
<li>Die Dialoge umfassen auch die Übernahme bestimmter Funktionen in die Linux- und BSD-Kernel sowie die Hindernisse bei der Anwendung neuer Netzwerkprotokolle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37765158">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>OpenSSH Version 9.5 wurde eingeführt, die eine Verschleierung des Tastenanschlags und einen Wechsel von RSA zu Ed25519 Schlüsselgenerierung beinhaltet, was die Sicherheit und Stabilität erhöht.</li>
<li>Azure unterstützt derzeit keine Ed25519-Schlüssel, was zu Kompatibilitätsproblemen führen kann.</li>
<li>Die Veröffentlichung hat Diskussionen über Rambus, ein Technologieunternehmen, das sich mit Kryptographie und Patenten beschäftigt, sowie Debatten über die Vor- und Nachteile des kryptographischen Algorithmus Ed448 und die Bevorzugung kleinerer, schnellerer Schlüssel bei SSH ausgelöst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/how-us-intelligence-agencies-hid-their-most-shameful-experiments/">Wie die US-Geheimdienste ihre schändlichsten Experimente verheimlichten</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den ethischen Bedenken und der mangelnden Rechenschaftspflicht in der verdeckten Wissenschaft der US-Geheimdienste, einschließlich der Gedankenkontroll-Experimente der CIA.</li>
<li>Er berührt die Machtbestrebungen der CIA mit erweiterten Verhörtechniken und weist auf ethische Fragen und die fragwürdige Wirksamkeit dieser Experimente hin.</li>
<li>Der Artikel würdigt die Bemühungen des leitenden Prüfers von History Lab, einem von der NSF finanzierten Projekt an der Columbia University, bei der Nutzung von Datenwissenschaft zur Pflege öffentlicher Aufzeichnungen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766711">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In dem Artikel werden umstrittene und verborgene Experimente der US-Geheimdienste wie das MKUltra-Projekt der CIA erörtert und einige ESP-Experimente erwähnt, auf die Alan Turing in seinem Aufsatz Bezug nimmt.</li>
<li>Er unterstreicht die Notwendigkeit von Transparenz, Aufsicht und Rechenschaftspflicht in den Nachrichtendiensten und betont, dass Whistleblowing oft nicht zu wesentlichen strukturellen Veränderungen führt.</li>
<li>Der Beitrag vergleicht auch die Vorliebe der US-Geheimdienste für die Datenerfassung mit der chinesischen Regierung und untersucht verschiedene Verschwörungstheorien, Korruptionsvorwürfe und geopolitische Ereignisse, um die Beweggründe für bestimmte Maßnahmen zu verstehen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/rustykitty_/status/1709316764868153537">&quot;Sie haben hier ein 27%iges KI-Problem&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37767205">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Twitter-Diskussion dreht sich um Themen wie Bildung, Automatisierung, Plagiat und den Einsatz von KI bei der Bewertung, wobei die Besorgnis über den Rückgang menschlicher Interaktion in verschiedenen Branchen im Vordergrund steht.</li>
<li>Die Teilnehmer hinterfragen die Wirksamkeit der derzeitigen Bewertungsmethoden und die möglichen Auswirkungen eines übermäßigen Rückgriffs auf KI. Es gibt eine Debatte über den Nutzen von Hausaufgaben, den Wert von Präsenzveranstaltungen und die Schwierigkeiten bei der Durchführung alternativer Bewertungstechniken.</li>
<li>Es werden Fragen zum potenziellen Missbrauch von KI-Werkzeugen zur Plagiatserkennung, zu den Auswirkungen von Betrug in der Wissenschaft und zur wahrgenommenen Verringerung der Lernqualität aufgrund der Integration von KI in die Bildung aufgeworfen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/1-1-1-1-lookup-failures-on-october-4th-2023/">1.1.1.1 Nachschlagefehler am 4. Oktober 2023</a></h2>
<ul>
<li>Am 4. Oktober 2023 hatte Cloudflare aufgrund eines internen Softwarefehlers Probleme mit der DNS-Auflösung (Domain Name System), was zu SERVFAIL DNS-Antworten führte und die Verwendung neuer Root-Zonen-Versionen verhinderte.</li>
<li>Das Problem, das zu Validierungsfehlern führte, wurde behoben, indem die Verwendung der alten Stammzonendatei eingestellt wurde.</li>
<li>Cloudflare plant Maßnahmen, um ähnliche Vorkommnisse in Zukunft zu verhindern. Dazu gehört die Verbesserung der Überwachungs- und Testverfahren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37770523">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Am 4. Oktober 2023 kam es bei Cloudflare aufgrund einer abgelaufenen DNSSEC-Signatur zu einem Ausfall, der zu Problemen bei der Internetverbindung der Nutzer führte.</li>
<li>Die Nutzer haben sich besorgt über das Fehlen von Warnmeldungen geäußert und eine Verbesserung der Überwachungspraktiken empfohlen.</li>
<li>Trotz der Kritik an der Dominanz und dem Einfluss von Cloudflare auf die Internet-Infrastruktur behaupten Befürworter, dass das Unternehmen wertvolle Lösungen anbietet und es geschafft hat, sich auf dem Markt effektiv zu behaupten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cloudflarestatus.com/incidents/j3h00yhjyw6p">Probleme mit dem öffentlichen Resolver 1.1.1.1 und WARP</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare meldete DNS-Auflösungsprobleme mit ihrem öffentlichen Resolver 1.1.1.1 und den WARP-Diensten, was zu verschiedenen Problemen für die Nutzer führte.</li>
<li>Sie haben das Problem erkannt und arbeiten daran, es zu beheben, wobei einige Auswirkungen noch andauern.</li>
<li>Gleichzeitig beobachtet Cloudflare eine Zunahme von Fehlern bei der Erstellung von Pages. Sie beobachten die Ergebnisse der Korrektur genau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763143">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der öffentliche Resolver von Cloudflare (1.1.1.1) und der WARP-Dienst haben Probleme mit archive.is-Links, weil die DNS-Erweiterung nicht kompatibel ist. Archive.is scheint absichtlich falsche Ergebnisse an die Resolver von Cloudflare zurückzugeben, möglicherweise aus Sicherheitsbedenken.</li>
<li>Cloudflare entwickelt derzeit eine alternative Lösung, um diese Probleme zu lösen. Diese Situation hat zu einer breiteren Diskussion über DNS-Sicherheit und Datenschutz geführt, einschließlich der Implementierung von DNS-over-HTTPS (DoH).</li>
<li>Weitere Diskussionspunkte sind die Rolle von DNS-Resolvern bei der Bereitstellung von Kindersicherungs- und Ad-Blocking-Funktionen, Maßnahmen zur Datenspeicherung, die Nutzung alternativer DNS-Resolver-Dienste und die entscheidende Notwendigkeit von Redundanz bei DNS-Servern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/10/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-04]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/de/2023/10/11">2023-10-04</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/vitoplantamura/OnnxStream/tree/846da873570a737b49154e8f835704264864b0fe">Stable Diffusion XL 1.0 läuft mit 298 MB RAM</a></h2>
<ul>
<li>Das Repository &quot;vitoplantamura/OnnxStream&quot; enthält eine Open-Source-Inferenzbibliothek, OnnxStream, die entwickelt wurde, um die Speichernutzung während der Ausführung von Machine-Learning-Modellen zu begrenzen.</li>
<li>OnnxStream ermöglicht die Ausführung von Stable Diffusion-Modellen auf Geräten mit begrenztem Arbeitsspeicher, wie z. B. einem Raspberry Pi Zero 2, durch dynamische und statische Quantisierung, eine Optimierungsmethode, die eine geringere Speichernutzung als OnnxRuntime ermöglicht.</li>
<li>Das Repository enthält Beispielimplementierungen, Leistungsvergleiche und detaillierte Funktionen des Stable Diffusion-Tools sowie Verweise auf die ursprünglichen Projekte, Versionsinformationen, Ressourcendetails und zugehörige Programmiersprachen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752632">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In diesem Beitrag geht es um die Leistung der Software Stable Diffusion XL 1.0, insbesondere um den Kompromiss zwischen Speicherverbrauch und Geschwindigkeit.</li>
<li>Die Erfahrungen und Empfehlungen der Benutzer in Bezug auf die Software, insbesondere ihre Verwendung für die Bilderzeugung, werden ausführlich erörtert, wobei gewisse Bedenken hinsichtlich des Speicherverbrauchs, der Inferenzzeit und der Hardwareanforderungen geäußert werden.</li>
<li>In der Diskussion werden auch Fragen im Zusammenhang mit der Regulierung dieser neuen Technologien erörtert und es wird zwischen Diebstahl und Piraterie unterschieden. Außerdem gibt es Neuigkeiten über die Verfügbarkeit von SD-Modellen und die ONNX-Streaming-Komponente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cr.yp.to/20231003-countcorrectly.html">Entlarvung der NIST-Berechnung der Kyber-512-Sicherheitsstufe</a></h2>
<ul>
<li>In dem Beitrag werden Bedenken über die angeblich ungenauen Berechnungen und die mangelnde Transparenz bei der Bewertung des Kyber-512-Kryptosystems durch das NIST (National Institute of Standards and Technology) geäußert.</li>
<li>Der Prüfprozess des NIST wird zugunsten von Kyber-512 in Frage gestellt, wobei die NSA (National Security Agency) involviert ist, was zu Kontroversen und Forderungen nach mehr Transparenz und Verständnis führt.</li>
<li>Der Autor hebt die potenziellen Vorteile alternativer Verschlüsselungssysteme wie NTRU hervor und kritisiert mögliche Voreingenommenheit und angebliche Mängel in den Sicherheitsbewertungen des NIST.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37756656">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt der Diskussionen steht die Glaubwürdigkeit und Vertrauenswürdigkeit des National Institute of Standards and Technology (NIST) bei der Auswahl kryptographischer Algorithmen.</li>
<li>Es gibt Spekulationen über mögliche Eingriffe der NSA, die zu möglichen Hintertüren oder kompromittierten Algorithmen führen könnten.</li>
<li>Die Notwendigkeit von Transparenz, klarer Kommunikation und unabhängiger Bewertung bei der Standardisierung von Algorithmen wird unterstrichen und die Bedeutung dieser Aspekte für die Aufrechterhaltung des Vertrauens hervorgehoben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xata.io/blog/pgroll-schema-migrations-postgres">Pgroll: Zero-Downtime, reversible Schema-Migrationen für Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Xata hat die erste Iteration von pgroll vorgestellt, ein Kommandozeilenprogramm, das sichere und reversible Schemamigrationen für PostgreSQL ermöglicht.</li>
<li>pgroll mindert die Risiken bei der Migration von Datenbankschemata, indem es die Definition von Migrationen im JSON-Format ermöglicht, während der Migration zwei Schemaversionen aufrechterhält, sofortige Rollbacks zulässt und keine Ausfallzeiten garantiert.</li>
<li>Xata ist bestrebt, pgroll weiterzuentwickeln; dieses Tool automatisiert den kompletten Lebenszyklus von Schemaänderungen und bietet eine benutzerfreundliche Kommandozeilenschnittstelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752366">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Hauptaugenmerk der Diskussion liegt auf pgroll, einem Tool, das für die Zero-Downtime, reversible Schema-Migrationen in PostgreSQL-Datenbanken verwendet wird und Schema-Änderungen unter Beibehaltung des Zugriffs auf alte und neue Versionen ermöglicht.</li>
<li>Die Leistung von pgroll und seine Fähigkeit, komplexe Schemata zu handhaben, sind die wichtigsten Punkte bei diesem Vergleich.</li>
<li>Andere beliebte Migrationsprogramme wie Flyway und Liquibase werden zu Vergleichszwecken erwähnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://serce.me/posts/02-10-2023-hey-computer-make-me-a-font">Hey, Computer, mach mir eine Schriftart</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor berichtet über seine Erfahrungen mit der Entwicklung generativer Modelle für maschinelles Lernen, mit denen er einem Computer beibringt, Schriftarten zu erstellen, in einem Projekt namens &quot;FontoGen&quot;.</li>
<li>Der Artikel gibt einen detaillierten Einblick in die Herausforderungen bei der Generierung von Schriften und erklärt die Modellstruktur, die die Verwendung von vortrainierten BERT und Schrifteinbettungen beinhaltet.</li>
<li>Der Beitrag schließt mit der Begeisterung des Autors über das Potenzial des Projekts und die Aussichten auf künftige Anwendungen im Bereich der künstlichen Intelligenz und der Schriftgenerierung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37750859">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt des Gesprächs steht die Anwendung von KI, insbesondere des GPT-4-Code-Interpreters, zur Umwandlung von Schwarz-Weiß-Glyphen in SVG zur Erstellung von Schriftarten.</li>
<li>Die Teilnehmer vertreten unterschiedliche Standpunkte zu den Möglichkeiten und Beschränkungen von KI-generierten Schriftarten sowie zu den voraussichtlichen Auswirkungen auf die Designbranche, einschließlich urheberrechtlicher Bedenken.</li>
<li>Den Befürchtungen über die Untergrabung des Handwerks und die mögliche Minderung des Wertes menschlicher Arbeit steht die Begeisterung über die Möglichkeiten und die Zugänglichkeit der KI im Schriftenbau gegenüber.</li>
</ul>
<h2><a href="https://darnell.day/bbc-gives-up-on-threads-by-instagram-sticks-with-mastodon">BBC gibt Threads auf und hält an Mastodon fest</a></h2>
<ul>
<li>Mehrere Marken wie die British Broadcasting Corporation (BBC), die National Football League und CBS News haben die Nutzung von Threads by Instagram aufgrund der geringen Nutzeraktivität eingestellt.</li>
<li>Trotz dieser Änderung behält die BBC ihre selbst gehosteten Mastodon-Konten bei, was darauf hindeutet, dass sie Plattformen bevorzugt, die mehr Kontrolle und Flexibilität bieten.</li>
<li>Die Entscheidung der BBC könnte durch die Bedenken über die Geobann-Politik der Instagram-Muttergesellschaft Meta und das Fehlen einer öffentlichen API für automatisierte Posts auf Threads beeinflusst worden sein.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759871">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die BBC hat beschlossen, ihre nachrichtenspezifische Funktion Threads in ihrer App einzustellen und den Fokus auf Mastodon zu verlagern. Grund dafür ist die Unzufriedenheit der Nutzer mit unerwünschten Inhaltsempfehlungen auf Instagram.</li>
<li>In dem Artikel werden der schädliche Einfluss der sozialen Medien auf den Diskurs und die Schwierigkeiten beim Aufbau erfolgreicher sozialer Netzwerke hervorgehoben und die Unsicherheit hinsichtlich der Glaubwürdigkeit von Nachrichten auf alternativen Plattformen wie Bluesky und Mastodon unterstrichen.</li>
<li>Die Nutzung von Threads auf Instagram zur Gewinnung wertvoller Verhaltensdaten und die Darstellung der traumatischen Auswirkungen des Kalten Krieges im Film &quot;Threads&quot; werden ebenfalls erwähnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fox2detroit.com/news/detroit-man-steals-800-gallons-using-bluetooth-to-hack-gas-pumps-at-station">Mann aus Detroit stiehlt 800 Gallonen, indem er sich per Bluetooth in die Zapfsäulen einer Tankstelle hackt</a></h2>
<ul>
<li>Ein Mann aus Detroit nutzt Bluetooth-Technologie, um aus der Ferne auf Zapfsäulen zuzugreifen und diese zu kontrollieren, so dass er Benzin stehlen kann, ohne dafür zu bezahlen.</li>
<li>Die Tankstellenbesitzer wurden durch diesen Hack erheblich geschädigt, der Schaden beläuft sich auf fast 3.000 Dollar. Obwohl ein Verdächtiger auf den Überwachungsbildern zu sehen ist, bleibt der Mann auf freiem Fuß.</li>
<li>Ähnliche Vorfälle gab es bereits in der Vergangenheit, was zu einer erhöhten Wachsamkeit der Tankstellenangestellten führte, denen geraten wird, bei jedem Anzeichen von verdächtigen Aktivitäten die Polizei einzuschalten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37751140">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Beitrag ist eine umfassende Diskussion über verschiedene Sicherheitsprobleme an Tankstellen, darunter Hackerangriffe, Diebstahl und die Wirksamkeit von Schlössern.</li>
<li>Er befasst sich mit Themen wie Versicherungsschutz für diebstahlsbedingte Verluste, Verantwortlichkeiten von Tankstellenangestellten und Zahlungsmodalitäten.</li>
<li>Außerdem werden die moralischen und sicherheitstechnischen Auswirkungen von Diebstahl sowie die unzähligen Herausforderungen für Tankstellenbesitzer beleuchtet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/graph-mining">Graph Mining Bibliothek</a></h2>
<ul>
<li>&quot;graph-mining&quot; ist ein von Google entwickeltes Open-Source-Projekt, das auf GitHub gehostet wird und Tools für das Graph-Mining, einschließlich In-Memory-Clustering, bietet.</li>
<li>Das Toolkit eignet sich für Data-Mining- und Machine-Learning-Anwendungen, die Graphstrukturen benötigen.</li>
<li>Das Projekt wird von einer Dokumentation, einem Verhaltenskodex und einer Sicherheitsrichtlinie begleitet und steht unter der Apache-2.0-Lizenz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37753442">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Google hat eine neue Graph-Mining-Bibliothek freigegeben, die aufgrund des Fehlens von Dokumentation und Beispielen für Aufmerksamkeit und Diskussionen sorgt.</li>
<li>Das Gespräch dreht sich um die Bedeutung einer ausreichenden Dokumentation und die Herausforderungen, die sich ergeben, wenn die Nutzung der Bibliothek ohne diese Dokumentation nicht entschlüsselt werden kann.</li>
<li>Die Diskussion beinhaltet auch einen Vergleich mit anderen Graphverarbeitungsbibliotheken und erwähnt die Anwendung auf das Programm von Y Combinator.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/business/retail/amazon-used-secret-project-nessie-algorithm-to-raise-prices-6c593706">Amazon nutzte einen Algorithmus, um zu testen, wie stark es die Preise erhöhen kann: FTC</a></h2>
<ul>
<li>Wie die Federal Trade Commission (FTC) aufdeckte, setzte Amazon eine Strategie ein, die als &quot;Project Nessie&quot; bezeichnet wurde, um herauszufinden, wie stark es die Preise anheben konnte, in der Hoffnung, dass die Wettbewerber nachziehen würden.</li>
<li>Diese Strategie ist Teil der Klage der FTC gegen Amazon, der zufolge der Tech-Gigant einen unzulässigen Einfluss auf die Verbraucherpreise hat.</li>
<li>Die Enthüllung des &quot;Project Nessie&quot; unterstreicht die Bedenken und den Fokus auf die potenziell wettbewerbswidrigen Praktiken marktbeherrschender Technologieunternehmen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37755648">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Financial Times enthüllte, dass Amazon Algorithmen einsetzt, um erträgliche Preiserhöhungen zu testen, aber Preiserhöhungen hängen weiterhin von der Zustimmung des Managements ab.</li>
<li>Es bestehen Bedenken hinsichtlich des potenziell wettbewerbswidrigen Verhaltens von Amazon, einschließlich Preisanpassungen, Verdrängungspreisen und potenziellen Verstößen gegen kartellrechtliche Vorschriften aufgrund seiner Marktdominanz.</li>
<li>Der Artikel befasst sich auch mit der Rolle der Aktionäre bei der Entscheidungsfindung in Unternehmen, den Nachteilen von Monopolen, der Vertrauenswürdigkeit von Elon Musks Starlink und dem Problem gefälschter Produkte auf Amazon, einschließlich der meisten gefälschten Apple-Ladegeräte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.careerfair.io/online-maze">Ich habe mich auf 250 Stellen beworben und die Zeit gemessen, die für jede einzelne Stelle benötigt wurde.</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor führte eine Studie über die für die Bewerbung auf 250 Stellen benötigte Zeit durch und stellte fest, dass die durchschnittliche Bewerbungszeit 2,7 Minuten beträgt.</li>
<li>Aus der Studie geht hervor, dass die Bewerbungszeit tendenziell mit der Unternehmensgröße zunimmt und Sektoren wie die öffentliche Verwaltung, die Luft- und Raumfahrt und die Beratungsbranche lange Bewerbungszeiten aufweisen.</li>
<li>Der Autor stellte fest, dass ältere Applicant Tracking Systems (ATS) wie Workday und Taleo dazu neigen, die Dauer von Bewerbungen erheblich zu verlängern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37753292">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Text zählt zahlreiche Herausforderungen und Frustrationen auf, denen man im Bewerbungsprozess begegnet, einschließlich negativer Erfahrungen mit automatisierten Systemen und langwierigen Bewerbungszeiten.</li>
<li>Es wird eine Debatte über den Einsatz von künstlicher Intelligenz (KI) bei der Bewertung von Lebensläufen geführt, wobei Bedenken über betrügerische Lebensläufe geäußert werden, und es wird erörtert, welche Auswirkungen die Einschränkung von Bewerbungen auf Bewerber und Arbeitgeber hat.</li>
<li>Der Text betont die Notwendigkeit einer individuellen Gestaltung von Lebensläufen und Anschreiben, beleuchtet die unterschiedlichen Antwortzeiten von Unternehmen und unterstreicht die Notwendigkeit von Verbesserungen bei Einstellungsverfahren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://moxie.org/2013/01/07/career-advice.html">Karriereberatung (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Die Autorin rät jungen Menschen, ihre Berufswahl sorgfältig zu überdenken, denn Berufe können die Persönlichkeit entscheidend prägen.</li>
<li>Sie schlagen vor, dass die Beobachtung älterer Berufstätiger in Zukunftsbereichen wertvolle Einblicke in die eigene potenzielle Zukunft bieten kann.</li>
<li>Das Stück betont die Selbstfindung und die Notwendigkeit, gesellschaftliche Normen zu hinterfragen, wenn es um Karriereentscheidungen geht, und wirbt dafür, unkonventionelle Erfahrungen zu machen und persönliche Zufriedenheit über finanzielle Vorteile zu stellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759873">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Autorin beschreibt ihren Wechsel von der Musik zur Softwareentwicklung und betont, dass es wichtig ist, eine Perspektive zu gewinnen, von älteren Kollegen zu lernen und ein Gleichgewicht zwischen Beruf und Privatleben zu finden.</li>
<li>Sie stellen die Frage, inwieweit das Umfeld und der Arbeitsplatz die Identität beeinflussen, und verweisen auf das Stanford Prison Experiment.</li>
<li>Der Autor betont, dass es wichtig ist, Entscheidungen zu treffen, die mit den eigenen Werten und Zielen übereinstimmen, sich gute Gewohnheiten anzueignen und sich auch außerhalb der Arbeit persönlich zu verwirklichen; er berücksichtigt auch die Auswirkungen von Lebensstilentscheidungen, wie z. B. Alkoholkonsum, auf die allgemeine Gesundheit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2020/10/daisugi.html">Daisugi, die japanische Technik, Bäume aus anderen Bäumen wachsen zu lassen (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Daisugi ist eine japanische Methode, bei der mehrere Bäume aus einem einzigen gezüchtet werden, um gerades Holz zu erhalten, das hauptsächlich in der Architektur verwendet wird.</li>
<li>Open Culture ist eine Online-Plattform, die ein breites Spektrum an kostenlosen Bildungsressourcen und Studiengängen anbietet und den Zugang zu kulturellen und bildungsbezogenen Materialien erleichtern soll.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759366">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der japanischen Technik des Daisugi und stellt sie den europäischen Techniken gegenüber.</li>
<li>Er befasst sich mit dem Übergang zu kontaktlosen Kartenzahlungen in Japan, den damit verbundenen Einschränkungen und der weiteren Verwendung veralteter Technologien.</li>
<li>Die Diskussion unterstreicht die Bedeutung der kulturellen Bewahrung und die globale Vielfalt der Internetnutzer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/review-framework-laptop-finally-gets-an-amd-ryzen-config-and-its-pretty-good/">Testbericht: Framework Laptop bekommt endlich eine AMD Ryzen Konfiguration - und die ist ziemlich gut</a></h2>
<ul>
<li>Das Framework Laptop 13 ist mit einer AMD Ryzen-Konfiguration ausgestattet, die im Vergleich zu seinem Intel-Pendant eine bessere Grafikleistung bietet.</li>
<li>Das Design des Laptops bleibt unverändert, und das Ryzen-Mainboard ist mit den bestehenden Framework Laptop 13-Gehäusen kompatibel, was die Abwärtskompatibilität gewährleistet.</li>
<li>Zwar lassen sich die Anschlüsse mit den Erweiterungsmodulen individuell anpassen, doch müssen die Benutzer beachten, dass einige Module an bestimmten Anschlüssen besser funktionieren. Insbesondere kann sich die Akkulaufzeit verkürzen, wenn USB-A-Module an bestimmte Anschlüsse angeschlossen werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752950">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Gespräch konzentriert sich auf den Framework Laptop, seine Funktionen wie die AMD Ryzen Prozessoroption und Vergleiche mit Marken wie ThinkPad.</li>
<li>Nutzer berichten von einer kürzeren Akkulaufzeit des AMD-Modells, die möglicherweise auf die Anordnung der USB-Anschlüsse zurückzuführen ist, und diskutieren über die Vorteile von gelötetem gegenüber gesockeltem RAM.</li>
<li>Die Diskussion erstreckt sich auf die Aussicht auf ein Ökosystem für aufrüstbare Teile, die Machbarkeit der Produktion von Hochleistungs-PCBs sowie die Machbarkeit und die Bedenken hinsichtlich der Lieferung von Rahmen-Laptops nach China.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trigger.dev">Trigger.dev V2 - eine Temporal-Alternative für TypeScript-Entwickler</a></h2>
<ul>
<li>Trigger.dev, eine Open-Source-Alternative zu Zapier, hat auf das Feedback der Nutzer reagiert, indem es seine Architektur für das Self-Hosting vereinfacht und die Beteiligung erleichtert hat.</li>
<li>Das Team plant, die Unterstützung unter anderem auf lang laufende Server, mehrere Frameworks, Hintergrundfunktionen und Polling-Trigger auszuweiten.</li>
<li>Das Unternehmen ermutigt zu kontinuierlichem Feedback aus der Gemeinschaft und sorgt für Transparenz bezüglich seiner Fortschritte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37750763">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Trigger.dev V2 ist eine neu veröffentlichte Open-Source-Alternative zu Zapier, die Verbesserungen in den Bereichen Self-Hosting, Architektur und API-Integration bietet.</li>
<li>Das Tool wird für seine Benutzerfreundlichkeit, seine Fähigkeit, lang laufende Aufträge zu verarbeiten, seine effizienten API-Integrationen und seine UI-Updates gelobt.</li>
<li>Die vielversprechenden zukünftigen Updates und die strukturellen Unterschiede zu anderen Plattformen haben positives Feedback hervorgerufen und machen es zu einer überzeugenden Wahl für Benutzer, die einen Ersatz für Plattformen wie BullMQ, Windmill und Temporal suchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.calculatedriskblog.com/2023/10/update-lumber-prices-down-11-yoy.html">Holzpreise fallen um 11% gegenüber dem Vorjahr</a></h2>
<ul>
<li>In dem Artikel wird von einem Rückgang der Holzpreise um 11 % im Vergleich zum Vorjahr berichtet.</li>
<li>Sie deutet darauf hin, dass der Übergang zu einem neuen physisch gelieferten Schnittholz-Terminkontrakt langfristige Preisvergleiche beeinflusst hat.</li>
<li>Es gibt eine Anspielung auf die saisonalen Nachfragetrends bei Schnittholz, wobei die Preise normalerweise im April oder Mai ihren Höchststand erreichen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37756714">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel hebt die möglichen normalisierten Marktbedingungen hervor, die zu einem Rückgang der Holzpreise nach dem pandemiebedingten Anstieg führen könnten.</li>
<li>Sie befasst sich auch mit dem Einfluss der Zitrusfruchtkrankheit und des Klimawandels auf die Landwirtschaft, was für Branchen wie das Baugewerbe und die Lebensmittelindustrie von Interesse ist.</li>
<li>Ein Diskussionspunkt sind die hohen Preise von Lebensmittellieferdiensten und die Faktoren, die sich auf die Sperrholzpreise auswirken, wobei die Auswirkungen dieser Veränderungen auf verschiedene Branchen aus verschiedenen Blickwinkeln beleuchtet werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidpolice.com/fairphone-5-review/">Fairphone 5 im Test: Das bisher kompromissloseste reparierbare Telefon</a></h2>
<ul>
<li>Fairphone hat kürzlich das Fairphone 5 auf den Markt gebracht, ein Smartphone, das für seinen Fokus auf Reparierbarkeit und Umweltfreundlichkeit gelobt wird. Es verfügt über ein modernes Design, ein 1224x2770 OLED-Display, einen 4.200 mAh-Akku, 256 GB Speicherplatz und 8 GB RAM.</li>
<li>Derzeit ist sie nur in Europa erhältlich, aber möglicherweise wird sie auch in den USA auf den Markt kommen. Trotz der Kritik an der durchschnittlichen Kameraleistung und dem Preis bleibt es die erste Wahl für Verbraucher, die Wert auf Umweltverträglichkeit und soziale Verantwortung legen.</li>
<li>Das Fairphone 5 behauptet, ein längeres Support-Fenster von bis zu acht Jahren zu bieten und kann mit einem Standard-Schraubenzieher vollständig zerlegt werden, was auf seine Verpflichtung zu Langlebigkeit und Reparierbarkeit hinweist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37751924">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentrierte sich in erster Linie auf die Reparierbarkeit der Telefone, die Nachhaltigkeit und die Präferenzen der Nutzer, wobei die Fairphone-Modelle im Mittelpunkt standen. Zu den Bedenken gehörten die Verfügbarkeit von Ersatzteilen und die Unterstützung für die Langlebigkeit älterer Modelle.</li>
<li>Wichtige Themen waren die Kosteneffizienz von Reparaturen im Vergleich zu Neuanschaffungen, die Umweltauswirkungen von Elektronikschrott, die Bedeutung der Verwendung nachhaltiger Materialien und Faktoren wie die Entfernung von Kopfhörerbuchsen oder die Verwendung von Bluetooth für Audio.</li>
<li>Bewunderung gab es für die kontinuierlichen Betriebssystem- und Sicherheitsupdates, die von High-End-Telefonmodellen wie dem iPhone in Indien angeboten werden, sowie für Diskussionen über mögliche zukünftige Technologietrends.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/10/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-03]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/de/2023/10/11">2023-10-03</a></h1>
<h2><a href="https://soatok.blog/2023/10/02/return-to-office-is-bullshit-and-everyone-knows-it/">Rückkehr ins Büro ist Schwachsinn und jeder weiß es</a></h2>
<ul>
<li>Die Autorin schildert ihre negativen Erfahrungen mit der Kündigung ihres Arbeitsplatzes aufgrund der erzwungenen Rückkehr ins Büro und weist darauf hin, dass dies zu einem Rückgang der Arbeitsmoral und zum Verlust von Talenten führen kann.</li>
<li>Unternehmen, die eine Rückführungspolitik verfolgen, könnten in Zukunft Schwierigkeiten haben, Mitarbeiter einzustellen und zu halten, so die Vorhersage des Autors.</li>
<li>Der Beitrag gibt auch Anlass zur Sorge um H-1B-Visum-Beschäftigte und kritisiert, dass Unternehmen die Vorzüge der Telearbeit und die Präferenzen ihrer Mitarbeiter ignorieren. Die Perspektive des Autors hat eine Diskussion ausgelöst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739376">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Unzufriedenheit der Beschäftigten in der Technologiebranche über die Rückkehr der Unternehmen zur persönlichen Arbeit, nachdem sie während der Pandemie zur Telearbeit übergegangen waren.</li>
<li>Trotz des Versprechens einer dauerhaften Fernarbeit änderten einige Unternehmen ihre Haltung, was zu Unmut bei den Mitarbeitern führte. In dem Artikel wird empfohlen, dass sich die Arbeitnehmer für Unternehmen entscheiden können, die ihrem bevorzugten Arbeitsstil entsprechen.</li>
<li>Erörtert wird auch die Notwendigkeit, Verträge zu aktualisieren, um die Richtlinien für Fernarbeit und die Folgen von Änderungen darin aufzunehmen. Erwähnt werden Unternehmen wie Amazon, Google, Lyft und Facebook und die Frage, ob Arbeitnehmer für ihre Arbeit möglicherweise umziehen müssen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.python.org/downloads/release/python-3120/">Python 3.12</a></h2>
<ul>
<li>Python 3.12.0, die neueste Hauptversion der Programmiersprache Python, bietet neue Funktionen, Leistungsoptimierungen und Fehlerbehebungen.</li>
<li>Zu den wichtigsten Neuerungen gehören ein verbessertes f-string-Parsing, Pufferprotokoll-Unterstützung, eine neue Debugging/Profiling-API, verbesserte Fehlermeldungen und Verbesserungen bei der Typkommentierung. Die Version sieht auch eine allgemeine Leistungssteigerung von 5% vor.</li>
<li>Begleitend zu dieser Version gibt es Dokumentation, Ressourcen und Installationsdateien, die auf verschiedene Betriebssysteme zugeschnitten sind.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737519">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen drehen sich um verschiedene Aspekte der Python-Programmierung, darunter neue Verbesserungen in Python 3.12 und die Verwendung von kwargs - einer Konvention zur Übergabe von Schlüsselwortargumenten in Funktionsaufrufen.</li>
<li>Die Debatte befasst sich auch mit der dynamischen Typisierung, einer Funktion, die es Python ermöglicht, den Typ von Variablen zur Laufzeit zu bestimmen.</li>
<li>Die Aufnahme von politischen Kommentaren in Programm-Updates ist ein weiteres Thema, das die Meinungsvielfalt in der Tech-Community verdeutlicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/exploiting-the-iphone-4-part-1-gaining-entry/">Das iPhone 4 ausnutzen</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor hat einen Jailbreak mit dem Namen &quot;gala&quot; für iOS 4 auf dem iPhone 4 erstellt und eine detaillierte sechsteilige Serie entwickelt, die den Build-Prozess dokumentiert.</li>
<li>Gala&quot; besteht aus einer Python-Anwendung, einer Cocoa-GUI, einer Rust-Nutzlast, Cocoa-Touch-Spielen und C-Dienstprogrammen und bietet damit ein umfassendes Paket für den Jailbreak eines iPhone 4.</li>
<li>Der Autor hat den Quellcode und die Dokumentation für Kritik und Tests öffentlich zugänglich gemacht und teilt seine Begeisterung für das Projekt, da er früher selbst Tweaks für Jailbroken-Handys entwickelt hat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37736318">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Dieser Beitrag beschreibt die Reise des Autors und die Komplexität, die mit der Entwicklung eines Jailbreaks für das iPhone 4 verbunden ist, einschließlich der Verwendung von Python-Anwendungen, einer grafischen Benutzeroberfläche, einer Rust-Nutzlast und Dienstprogrammen auf dem Gerät.</li>
<li>Die Diskussionen in den Kommentaren konzentrieren sich auf die Extraktion von Daten aus älteren iPhones, die Ausnutzung von Sicherheitslücken und den Vergleich von Tools für Android-Geräte.</li>
<li>Schließlich kritisiert der Autor den aktuellen Stand der Smartphones und zeigt seine Vorliebe für das ursprüngliche iPhone SE. Die Erwähnung von Bewerbungen für die Winter-2024-Runde von Y Combinator (YC) deutet auf potenzielle Chancen für angehende Entwickler hin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739028">Wer stellt ein? (Oktober 2023)</a></h2>
<ul>
<li>Dieser Beitrag ist eine Plattform für Unternehmen, auf der sie offene Stellen veröffentlichen können, wobei sie explizit auf Einzelheiten wie Standort, Möglichkeiten der Fernarbeit, Praktika und VISA-Anforderungen hinweisen.</li>
<li>Die Leser werden ermutigt, sich mit den Stellenangeboten zu befassen, wenn sie persönlich daran interessiert sind, und keine Beschwerden über die aufgeführten Stellen einzureichen.</li>
<li>In dem Beitrag werden auch Empfehlungen für verschiedene Websites zur Stellensuche gegeben und Links zu anderen Beiträgen zu diesem Thema angegeben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739028">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In diesem Beitrag werden Stellenangebote zahlreicher Unternehmen aus verschiedenen Branchen zusammengefasst, z. B. aus den Bereichen Softwareentwicklung, Produktmanagement und Data Science.</li>
<li>Zu den genannten Unternehmen gehören u. a. SpaceX, Davinci Trading, Stellar Science und Felt, von denen einige Fernarbeit anbieten, während andere eine Präsenz vor Ort erfordern.</li>
<li>Der Beitrag befasst sich auch mit den Gehaltsspannen für diese Positionen und geht in den Kommentaren auf die Kritik am Arbeitsrecht ein.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deform.co/microsoft-defender-flags-tor-browser-as-a-trojan-and-removes-it-from-the-system/">Der Microsoft Defender hat den Tor-Browser als Trojaner erkannt und entfernt</a></h2>
<ul>
<li>Die Antivirensoftware Defender von Microsoft identifiziert die neueste Version des Tor-Browsers fälschlicherweise als schädliche Malware und erzeugt falsche Warnungen für Windows-Nutzer.</li>
<li>Die vermutete Ursache für dieses Problem ist eine neue heuristische Erkennungsmethode, die Defender verwendet.</li>
<li>Vertreter von Tor schlagen vor, die Download-Quelle des Browsers zu überprüfen und Tor in die Ausschlussliste von Microsoft aufzunehmen. Derzeit hat Microsoft noch keine offizielle Stellungnahme zu dem Problem abgegeben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37740468">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auf die Herausforderungen und Unzulänglichkeiten von Microsoft Defender, einschließlich der häufigen False-Positive-Erkennungen und der Schwierigkeiten, den Echtzeitschutz zu umgehen oder zu deaktivieren.</li>
<li>Bei den Nutzern herrscht große Frustration über die allgemeine Wirksamkeit von Antiviren-Software und Besorgnis über ihren möglichen Missbrauch durch autoritäre Regime.</li>
<li>Es wird kurz auf die Schwierigkeiten bei der Installation von Firefox auf dem neuen Betriebssystem Windows 11 und auf ein Überraschungsmoment bei der weiteren Verwendung von Windows hingewiesen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mit-han-lab/streaming-llm">Effiziente Streaming-Sprachmodelle mit Aufmerksamkeitssenken</a></h2>
<ul>
<li>Das &quot;streaming-llm&quot;-Projekt zielt darauf ab, Large Language Models (LLMs) in Streaming-Anwendungen zu implementieren, ohne Effizienz- oder Leistungseinbußen hinnehmen zu müssen, und dabei den Speicherverbrauch und die Einschränkungen bei der Verarbeitung längerer Texte zu überwinden.</li>
<li>In diesem Projekt werden das Konzept der Aufmerksamkeitssenken und das StreamingLLM-Konzept vorgestellt, das es LLMs ermöglicht, unendlich lange Eingaben zu verarbeiten, ohne dass eine Feinabstimmung erforderlich ist. Diese Methode übertrifft andere Techniken in Bezug auf Geschwindigkeit und Stabilität, ist aber nicht ideal für die Zusammenfassung umfangreicher Texte.</li>
<li>Das Projekt plant die Veröffentlichung von Code, Daten und Evaluierungsinstrumenten in der Zukunft und ermutigt diejenigen, die das StreamingLLM-Framework nutzen möchten, zur Zitierung ihres Papiers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37740932">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Forscher haben ein neues Streaming-Sprachmodell entwickelt, das mit Aufmerksamkeitssenken ausgestattet ist und die Effizienz durch die Wiederverwendung eines Zwischenspeichers anstelle von Neuberechnungskosten erhöht.</li>
<li>Dieses Modell weist den anfänglichen Token eine beträchtliche Anzahl von Aufmerksamkeitspunkten zu, wodurch die Produktion von lesbarem Text gewährleistet wird, ohne die Komplexität zu beeinträchtigen. Das Modell kann potenziell mit unendlichen Sequenzlängen umgehen, obwohl die Wirksamkeit dieser Funktion noch bestätigt werden muss.</li>
<li>Es gibt eine laufende Diskussion über die Grenzen bestehender Sprachmodelle (LLMs) mit Vorschlägen für Verbesserungen, wie z. B. die Fähigkeit zur Schleifenbildung. Es besteht die Hoffnung, dieses neue Modell bald auf eine öffentlich zugängliche Plattform hochzuladen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redfin.com/news/redfin-is-leaving-nar/">Redfin verlässt die National Association of Realtors</a></h2>
<ul>
<li>Das Immobilienunternehmen Redfin zieht seine Unterstützung für die National Association of Realtors (NAR) zurück. Grund dafür sind Streitigkeiten über die Honorarpolitik für Käuferagenten und angebliche sexuelle Belästigung innerhalb der NAR.</li>
<li>Das Unternehmen hatte erhebliche Beiträge gezahlt, um Einfluss auf die Befürwortung eines technologiegesteuerten Marktes durch NAR zu nehmen, sucht nun aber nach anderen Wegen, um seine Ziele zu erreichen, und fordert seine Makler und Vertreter auf, NAR zu verlassen.</li>
<li>Redfin drängt darauf, dass die NAR den Zugang zu Listing-Datenbanken von der Unterstützung der Lobby-Organisation abkoppelt, aber weiterhin Multiple Listing Services (MLS) bei der gemeinsamen Nutzung von Listing-Daten unterstützen wird.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37746717">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Immobilienunternehmen Redfin tritt aus der National Association of Realtors (NAR) aus, um bessere Dienstleistungen zu geringeren Kosten anzubieten, was eine Debatte über die Rolle von Immobilienmaklern und die Kosteneffizienz ihrer Dienstleistungen auslöst.</li>
<li>Diese Entscheidung hat eine breitere Diskussion über Themen wie Erschwinglichkeit von Wohnraum, Angebot und Nachfrage, Steuersenkungen auf Hypothekenzinsen, Nachhaltigkeit des Wohnungsmarktes und mögliche Störungen in der Immobilienbranche ausgelöst.</li>
<li>In den Gesprächen werden unterschiedliche Ansichten deutlich: Einige äußern Zweifel an den steigenden Immobilienpreisen und der Rentabilität von Wohneigentum, während andere die wichtige Rolle der Immobilienmakler und den Wert, den sie bieten, betonen. Bedenken werden auch in Bezug auf rechtliche Fragen, potenzielle Marktmonopole und Vorwürfe sexueller Übergriffe im Zusammenhang mit der Immobilienbranche geäußert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waxy.org/2023/10/weird-ai-yankovic-voice-cloning/">Weird A.I. Yankovic: ein verflucht tiefer Einblick in die Welt des Stimmenklonens</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit dem Klonen von Stimmen durch künstliche Intelligenz (KI) und konzentriert sich auf die Produktion von KI-generierten Covern von Weird Al Yankovic-Songs, die von verschiedenen Künstlern vorgetragen werden.</li>
<li>Er diskutiert die Gemeinschaft der KI-Stimmenkloner, Plattformen wie Discord und Hugging Face sowie die ethischen und rechtlichen Fragen im Zusammenhang mit der Nutzung dieser Technologie.</li>
<li>Trotz möglicher Maßnahmen der Musikindustrie gegen die kommerzielle Nutzung von KI-Vocals wird die Schaffung und Verbreitung von KI-generierter Musik fortgesetzt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739233">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den Auswirkungen der Technologie zum Klonen von Stimmen und verweist auf die mögliche Verdrängung von Sprechern und auf rechtliche Fragen im Zusammenhang mit dem Eigentum an KI-produzierten Stimmen.</li>
<li>In dem Beitrag werden auch die unterschiedlichen Meinungen zu KI-generierten Stimmen behandelt. Einige betonen die Vorteile wie dynamische Sprachleitungen und Skalierbarkeit, während andere die Angst vor Künstlichkeit und möglichem Missbrauch in den Vordergrund stellen.</li>
<li>Diskutiert werden der Einsatz von KI in der Audio- und Musikmanipulation, die Attraktivität verschiedener Plattformen und die derzeitigen Grenzen der künstlichen Intelligenz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.insideprecisionmedicine.com/topics/oncology/first-blood-test-for-dozens-of-hereditary-cancers-approved-by-fda/">Erster Bluttest für Dutzende von erblichen Krebsarten von der FDA zugelassen</a></h2>
<ul>
<li>Die FDA hat den ersten Bluttest, den Invitae Common Hereditary Cancers Panel, zugelassen, der in der Lage ist, genetische Varianten zu identifizieren, die mit einem höheren Risiko für bestimmte Krebsarten verbunden sind.</li>
<li>Das Panel nutzt die Sequenzierung der nächsten Generation, um DNA-Varianten in 47 Genen zu analysieren, und bietet eine neue Methode für personalisierte Krebsrisikobewertungen für Patienten und Gesundheitsdienstleister.</li>
<li>Trotz dieser Fortschritte besteht nach wie vor das Risiko falsch positiver oder falsch negativer Ergebnisse, und es besteht weiterhin die Möglichkeit, dass die Testergebnisse missverstanden werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37744350">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die FDA hat grünes Licht für den ersten Bluttest für erblich bedingte Krebserkrankungen gegeben, eine Innovation von Invitae, die möglicherweise die Möglichkeiten der Kostenerstattung durch die Versicherung erhöhen könnte.</li>
<li>Es gibt anhaltende Debatten über die Kostenübernahme von Gentests durch die Versicherung, Entscheidungen über präventive Operationen, das Ausmaß der Krebsfrüherkennung, den Schutz vor genetischer Diskriminierung und finanzielle Aspekte im Zusammenhang mit genetischen Daten.</li>
<li>Weitere Themen sind die Kosten und die Anwendung von Gentests, der Vergleich zwischen den Ansätzen von Invitae und 23andMe, der Galleri-Test von Grail, die unternehmerischen Herausforderungen von Invitae, die Vorzüge von blutbasierten Tests, die Zugänglichkeit und Preisgestaltung von DNA-Sequenzierungstests, die Moral von Gentests und Embryonenauswahl sowie die Verfügbarkeit von Bewerbungen für YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jellyfin.org/posts/a-call-for-developers/">Ein Aufruf an Entwickler - Jellyfin</a></h2>
<ul>
<li>Das Jellyfin-Projekt, ein Open-Source-Medien-Streaming-Server, sucht weitere Entwickler und Mitwirkende für die Programmentwicklung.</li>
<li>Das derzeitige Team, das hauptsächlich aus Freiwilligen besteht, ist aufgrund der geringen Zahl der Mitwirkenden überfordert, was zu Einschränkungen und Fehlern in der Software führt.</li>
<li>Durch die Unterstützung von verschiedenen erfahrenen Entwicklern, Autoren, Designern und Enthusiasten will Jellyfin auf die Bedürfnisse der Nutzer eingehen und danach streben, der beste Streaming-Server zu werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37744114">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Jellyfin-Projekt sucht Beiträge von Entwicklern und ist das zentrale Thema dieses Beitrags. Jellyfin ist ein Open-Source-Mediensystem.</li>
<li>Nutzer haben ihre Erfahrungen mit den Jellyfin-Clients diskutiert und dabei auf Probleme wie die eingeschränkte Audio-Unterstützung und Transkodierungsprobleme hingewiesen.</li>
<li>Die rechtlichen Implikationen der Nutzung von Apps wie Jellyfin für den persönlichen Medienkonsum werden untersucht und bieten die notwendigen Einblicke in die potenziellen rechtlichen Beschränkungen und deren Auswirkungen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03064-9">Open-Source könnte endlich dafür sorgen, dass die Mikroskope der Welt die gleiche Sprache sprechen</a></h2>
<ul>
<li>Die Wissenschaftler arbeiten an der Entwicklung von OME-Zarr, einem universellen Dateiformat für biologische Mikroskopiedaten, um die Zugänglichkeit und die Zusammenarbeit zu verbessern.</li>
<li>Derzeit gibt es 160 verschiedene Dateiformate, die die gemeinsame Nutzung und Überprüfung von Daten erschweren; diese Zahl soll deutlich verringert werden.</li>
<li>Es bedarf jedoch eines kulturellen Wandels und gemeinsamer Anstrengungen von Forschern, Verlegern und Anbietern, um standardisierte Formate unter Anleitung und mit Unterstützung der breiteren wissenschaftlichen Gemeinschaft einzuführen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737318">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Open-Source-Format Zarr, das häufig für die Speicherung und Analyse umfangreicher klimawissenschaftlicher Daten verwendet wird, steht vor dem Problem unzureichender finanzieller Mittel und Problemen mit der Reproduzierbarkeit in wissenschaftlichen Bereichen.</li>
<li>Für die Speicherung und den Austausch von Mikroskopiedaten wurde ein neues Format, OME-Zarr, eingeführt, das die verschiedenen Bemühungen konsolidieren und die Interoperabilität verbessern soll. Kritiker stellen seine Notwendigkeit in Frage, während seine Befürworter sein Potenzial für Metastudien und die Entdeckung neuer Anwendungsfälle hervorheben.</li>
<li>Die Standardisierung und ein einheitliches Format für Bilddaten werden hervorgehoben. Die Grenzen der bestehenden Formate und die Notwendigkeit, die Datenintegrität zu gewährleisten, werden diskutiert. Zu den Überlegungen gehören die verlustbehaftete Komprimierung und die automatische Konvertierung von Bilddaten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2023/10/sob-story-about-dead-grandma-tricks-microsoft-ai-into-solving-captcha/">Anfrage für das Medaillon einer toten Oma bringt die KI von Bing Chat dazu, das Sicherheitsrätsel zu lösen</a></h2>
<ul>
<li>Ein Nutzer manipulierte Microsofts Bing-Chat-KI, um ein CAPTCHA zu lösen, indem er ein Bild eines Medaillons hochlud und den Kontext änderte, was zeigte, dass die KI es nicht als CAPTCHA identifizieren konnte.</li>
<li>Dieser Trick offenbart eine bekannte Schwachstelle von KI-Chatbots und ausgefeilten Sprachmodellen: Ihre Erkennungsfunktionen sind anfällig für Kontextmanipulationen.</li>
<li>Bislang hat sich Microsoft noch nicht zu diesem Thema geäußert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37743759">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In den Gesprächen geht es um die Stärken und Schwächen von CAPTCHA-Systemen, die den Menschen gegenüber der KI erkennen sollen.</li>
<li>Es werden Bedenken hinsichtlich der Manipulationsanfälligkeit von CAPTCHA-Systemen geäußert und mögliche Abhilfemaßnahmen und Alternativen diskutiert.</li>
<li>Die Teilnehmer befassen sich auch mit den weiteren Auswirkungen der KI-Technologie auf die Zugänglichkeit und die gesellschaftlichen Normen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/chromebooks/chromebook-plus/">Chromebook Plus</a></h2>
<ul>
<li>Google hat eine neue Kategorie von Chromebooks angekündigt, die als Chromebook Plus bekannt ist und die doppelte Leistung, integrierte Google-Apps und robuste KI-Funktionen bieten soll.</li>
<li>Die Chromebook Plus-Laptops verfügen über schnellere Prozessoren, doppelt so viel Arbeitsspeicher und Speicherplatz, ein Full-HD-IPS-Display und eine 1080p-Kamera mit KI-gestützten Verbesserungen für Videoanrufe und unterstützen kreative Anwendungen wie Adobe Photoshop und LumaFusion.</li>
<li>Google beabsichtigt, weitere Funktionen in das Chromebook Plus zu integrieren, darunter erweiterte KI-Funktionen und Bilderzeugung, das ab dem 8. Oktober 2023 erhältlich sein wird.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737651">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Google hat neue Laptops vorgestellt, darunter aktualisierte Chromebooks mit verbesserter Hardware und KI-Funktionen, die Debatten über ihre Verwendung und Funktion ausgelöst haben.</li>
<li>Die Nutzer äußern Bedenken hinsichtlich der Integration mit Smartwatches, der gewünschten Einbeziehung von Mobilfunkoptionen, während einige für Tethering für Mobilgeräte plädieren, und der Relevanz von KI-Funktionen auf Chromebooks.</li>
<li>Die Meinungen über die Eignung von Chromebooks für Programmier- oder Softwareentwicklungsaufgaben, die Leistung von Intel i3-Prozessoren, die Vorteile von NixOS und Datenschutzbedenken waren geteilt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://omriavrahami.com/break-a-scene/">Eine Szene brechen: Extrahieren mehrerer Konzepte aus einem einzigen Bild</a></h2>
<ul>
<li>Die Autoren stellen &quot;Break-A-Scene&quot; vor, eine Methode, die in der Lage ist, zahlreiche Konzepte aus einem einzigen Bild zu extrahieren und mithilfe natürlicher Sprachführung neue Bilder in verschiedenen Kontexten zu generieren.</li>
<li>Sie stellen die Aufgabe der textuellen Szenenzerlegung vor und beinhalten einen zweistufigen Anpassungsprozess, bei dem sowohl Texttoken als auch Modellgewichte optimiert werden. Eine neuartige Trainingsstrategie, &quot;Union-Sampling&quot;, wurde für eine verbesserte Generierung von Konzeptkombinationen eingeführt.</li>
<li>Eine Bewertung der Methode, sowohl durch automatisierte Metriken als auch durch eine Nutzerstudie, wurde durchgeführt, neben der Vorstellung verschiedener Anwendungen der Methode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737599">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Text behandelt eine neue KI-Technologie, Break-a-Scene, mit der mehrere Konzepte aus einem einzigen Bild extrahiert werden können, was das Potenzial hat, Branchen wie die Fotografie und das Filmemachen zu verändern.</li>
<li>Die Meinungen sind geteilt: Die einen begrüßen die starke Verbesserung des Arbeitsablaufs und die erweiterten künstlerischen Ressourcen, die anderen zeigen sich besorgt über die Auswirkungen auf den Wert der traditionellen Fotografie.</li>
<li>In dem Artikel werden nicht nur mögliche Anwendungsfälle erörtert, sondern auch die Auswirkungen auf die menschliche Kultur und den grundlegenden Begriff der Fotografie hervorgehoben, wobei erwähnt wird, dass die Technologie über GitHub zugänglich ist und in einem Google Research Paper anerkannt wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739026">Wer will eingestellt werden? (Oktober 2023)</a></h2>
<ul>
<li>Die Nachricht ist ein Aufruf an Arbeitssuchende, ihre Informationen zu übermitteln und dabei einem vorgegebenen Format zu folgen, das Kriterien wie Standort, Bereitschaft zum Umzug, Fähigkeiten, Lebenslauf und E-Mail-Adresse enthält.</li>
<li>Sie stellt sicher, dass jegliche Kommunikation über die angegebenen E-Mail-Adressen sich ausschließlich auf Beschäftigungsmöglichkeiten beziehen sollte.</li>
<li>Diese Stelle dient als durchsuchbare Datenbank für Arbeitgeber, die Fachkräfte für ein bestimmtes Fachgebiet suchen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739026">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Dieser Beitrag ist eine Sammlung von Personen, die nach Stellenangeboten in verschiedenen Bereichen wie Softwaretechnik, Data Science und Produktmanagement suchen.</li>
<li>Diese Personen sind flexibel, wenn es darum geht, aus der Ferne zu arbeiten, was den potenziellen Einstellungspool erweitert.</li>
<li>Sie haben Links zu ihren Lebensläufen und Kontaktdaten angegeben, um potenziellen Arbeitgebern die Kontaktaufnahme zu erleichtern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/10/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-02]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/de/2023/10/11">2023-10-02</a></h1>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/tire-dust-makes-up-the-majority-of-ocean-microplastics-study-finds">Reifenstaub macht den größten Teil des Mikroplastiks im Meer aus</a></h2>
<ul>
<li>Eine kürzlich durchgeführte Studie hat ergeben, dass der Großteil des Mikroplastiks im Meer aus Reifenstaub stammt, der Meereslebewesen und möglicherweise auch der menschlichen Gesundheit schaden kann.</li>
<li>Die Studie ergab auch, dass die Emissionen von Reifenstaub bei Elektrofahrzeugen (EVs) aufgrund ihres Gewichts und hohen Drehmoments noch höher sind.</li>
<li>Die Regulierungsbehörden gehen dieses Problem an, indem sie Normen für Reifen- und Bremsenemissionen einführen, während die Hersteller an alternativen Reifenzusammensetzungen und Methoden zur Erfassung des Partikelausstoßes forschen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37726539">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In dem Gespräch werden mehrere Themen im Zusammenhang mit den Auswirkungen des Verkehrs auf die Umwelt erörtert, wobei der Reifenstaub als wichtige Quelle für Mikroplastik im Meer und die schädlichen Auswirkungen des Autoverkehrs auf die Luft- und Oberflächenverschmutzung hervorgehoben werden.</li>
<li>Sie erforscht die Möglichkeiten und Vorteile eines Lebens ohne Privatfahrzeuge in Vorstädten, stellt die Nachhaltigkeit der Infrastruktur in Vorstädten in Frage und untersucht die Auswirkungen verschiedener Energiequellen, insbesondere von Elektrofahrzeugen, auf die Umwelt.</li>
<li>Ein einzigartiger Aspekt der Diskussion ist die mögliche Verwendung von Löwenzahn als nachhaltige Quelle für Gummi zur Reifenherstellung, die Debatte über Autos im Vergleich zu öffentlichen Verkehrsmitteln, gewichtsabhängige Steuern und die Besorgnis über kraftstoffineffiziente Fahrzeuge.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/literallydenis/status/1708283962399846459">Bing ChatGPT image jailbreak</a></h2>
<ul>
<li>Dem Autor ist es gelungen, ein Captcha mit Bing zu interpretieren, indem er die visuellen Eingabeaufforderungen geändert hat.</li>
<li>Sie haben Screenshots in ihren Beitrag eingefügt, um die Darstellung des Captcha durch Bing zu zeigen.</li>
<li>Dies stellt einen interessanten Anwendungsfall für die Fähigkeit von Bing dar, Captcha-Bilder zu verstehen und zu interpretieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729160">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Dialog befasst sich mit einer Reihe von Themen im Zusammenhang mit KI-Sprachmodellen, einschließlich ihrer Einschränkungen, potenziellen Gefahren und ihrer Fähigkeit, Befehle zu befolgen.</li>
<li>Es werden Konzepte wie der Gefängnisausbruch von LLMs (Large Language Models), ihre Manipulation durch Social Engineering und die Schwierigkeit, LLMs an gewünschte Verhaltensweisen anzupassen, diskutiert.</li>
<li>Ethische Fragen, Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes, Forderungen nach mehr Transparenz und Sicherheitsmaßnahmen sowie Parallelen zu Science-Fiction sind ebenfalls Teil der Diskussion und beleuchten die Komplexität und Risiken, die mit KI-Sprachmodellen verbunden sind.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buildkite.com/blog/goodbye-integers-hello-uuids">Auf Wiedersehen Ganzzahlen, hallo UUIDv7</a></h2>
<ul>
<li>Buildkite hat ein Update veröffentlicht, mit dem ein neues Produkt, nämlich Login Blog Support, und wichtige Verbesserungen eingeführt werden, mit der Einbeziehung von UUIDv7 für die Datenspeicherung als deren Hauptschlüssel.</li>
<li>UUIDv7, ein System zur eindeutigen Identifizierung, wird aufgrund seiner vorteilhaften Eigenschaften sowohl von sequentiellen als auch von UUID-Schlüsseln verwendet. Es kodiert einen Zeitstempel in den Bezeichner, was die Datenbankleistung verbessert, die Notwendigkeit einer koordinierten Bezeichnergenerierung beseitigt und die Anwendungslogik vereinfacht.</li>
<li>Das Unternehmen erwägt, seine Verbesserungen durch das Sharding seiner größten Postgres-Datenbank zu erweitern und in Zukunft möglicherweise UUIDv8 zu verwenden, obwohl der Speicherbedarf aufgrund der allgemeinen Vorteile nur geringfügig steigt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37733036">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen konzentrieren sich auf die Verwendung von UUIDs (Universally Unique Identifiers) in verteilten Systemen, wobei es unterschiedliche Meinungen über deren Sicherheit und Praktikabilität gibt, sowie Vorschläge für Alternativen wie Cuid2 und UUIDv4.</li>
<li>Die Auswirkungen zufälliger IDs auf die Systemleistung, das Sharding von Datenbanken und die Beziehung zwischen Datenlokalität und Abfrageeffizienz wurden ebenfalls zum Gesprächsthema, was die Komplexität der Entwicklung und Optimierung verteilter Systeme verdeutlicht.</li>
<li>Schließlich werden verschiedene Versionen von UUIDs, wie UUIDv7, ULIDs und KSUIDs, ihre Vorteile und Grenzen sowie die Verwendung von eindeutigen IDs in GIS-Anwendungen (Geografische Informationssysteme) erörtert, was den Bedarf an kürzeren ID-Darstellungen unterstreicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/16v13l5/influxdb_officially_made_the_switch_from_go_rust/">Influxdb hat den Wechsel von Go zu Rust vollzogen</a></h2>
<ul>
<li>InfluxDB, eine Open-Source-Datenbank für Zeitreihen, hat fast seinen gesamten Code (99,5 %) von Go zu Rust konvertiert, da dieser leistungsfähiger ist, besser mit Fehlern umgeht, nebenläufiger ist und sich besser mit anderen Open-Source-Anwendungen integrieren lässt.</li>
<li>Die Neufassung, die etwa drei Jahre dauerte, sollte Anforderungen wie unbegrenzte Kardinalität, verbesserte Analyseabfragen und Kompatibilität mit SQL und größeren Ökosystemen erfüllen.</li>
<li>Die Umstellung auf Rust hat zu erheblichen Leistungsverbesserungen in der neuen Version von InfluxDB in ihrer Cloud-Umgebung geführt. In den Diskussionen werden auch der Entwicklungsprozess, die Verwendung der DataFusion-Abfrage-Engine und Vergleiche mit TimescaleDB und ClickHouse behandelt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725778">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>InfluxDB, eine Zeitseriendatenbank, hat mit der Umstellung von der Programmiersprache Go auf Rust begonnen und damit das Interesse der Nutzer und Debatten über die Vorteile des Umschreibens von Software geweckt.</li>
<li>Einige Benutzer sind aufgrund von Skalierungsproblemen mit InfluxDB auf alternative Datenbanken wie TimescaleDB und ClickHouse umgestiegen, während andere die Vorteile von TimescaleDB wie HA, Backups und Verwaltung loben.</li>
<li>Trotz der Entwicklung von InfluxDB v3 wird InfluxDB v1 aufgrund seiner Einfachheit und Kompatibilität weiterhin häufig verwendet. Die Entscheidung, zu Rust zu wechseln, wurde durch potenzielle Leistungsverbesserungen und den Rust-Compiler motiviert und stieß sowohl bei den Entwicklern als auch beim InfluxData-Team auf Skepsis und Optimismus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.learndmarc.com">DMARC lernen und testen</a></h2>
<ul>
<li>Die Konsole &quot;DMARC lernen und testen&quot; bietet eine visuelle Darstellung der E-Mail-Serverkommunikation und informiert die Benutzer über SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) und DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance).</li>
<li>Die Benutzer können zunächst eine E-Mail an eine zugewiesene Adresse senden und haben die Möglichkeit, E-Mails zu fälschen, zufällige Beispiele zu laden, DMARC-Kenntnisse zu testen und E-Mail-Kopfzeilen einzufügen.</li>
<li>Die Plattform garantiert, dass sie die E-Mail des Benutzers ausschließlich für die Überprüfung der DMARC-Einrichtung verwendet und keine Benutzerdaten speichert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729964">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Forumsdiskussion werden sowohl die Stärken als auch die Schwächen von DMARC bei der Verhinderung von E-Mail-Spoofing hervorgehoben, wobei die Teilnehmer vorschlagen, dass BIMI die Sicherheit erhöhen und visuelle Logos für vertrauenswürdige Korrespondenz bereitstellen könnte.</li>
<li>SPF und DKIM werden als anfällig für E-Mail-Spoofing hervorgehoben, und DMARC ist auf ihre erfolgreiche Authentifizierung angewiesen, was zu einem Dialog über Risikomanagement und Verbesserungen der Branchenstandards für die E-Mail-Authentifizierung führt.</li>
<li>Während die Diskussion auch andere Themen wie Apples &quot;Hide My Email&quot;-Dienst, E-Mail-Fehler, veralteten JavaScript-Code und die Bedeutung von Protokollen wie TLS und SSL umfasste, lag der Schwerpunkt auf der Verbesserung der E-Mail-Sicherheit gegen Spoofing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arkeonews.net/new-discoveries-in-gobeklitepe-and-karahantepe-a-human-sculpture-with-a-realistic-facial-expression-found-in-karahantepe/">12.000 Jahre alte realistische menschliche Statue wurde ausgegraben</a></h2>
<ul>
<li>An den historischen Stätten Göbeklitepe und Karahantepe in der Türkei wurden neue Funde gemacht, die weitere Einblicke in prähistorische Kunst und antike Siedlungen bieten.</li>
<li>In Göbeklitepe wurde eine bemalte Wildschweinstatue entdeckt, die vermutlich die erste bemalte Skulptur aus dieser Zeit ist.</li>
<li>In Karahantepe wurde eine lebensechte menschliche Statue mit realistischem Ausdruck ausgegraben, die ein bei einer früheren Ausgrabung entdecktes Relief widerspiegelt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729163">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Archäologen entdeckten in Göbekli Tepe in der Türkei eine 12.000 Jahre alte Statue, die das herkömmliche Verständnis vom Beginn der menschlichen Zivilisation in Frage stellt.</li>
<li>Die Entdeckung deutet darauf hin, dass komplizierte Kunstwerke möglicherweise schon früher existierten als bisher angenommen, was zu Diskussionen über die Wurzeln der menschlichen Zivilisation führt.</li>
<li>Andere neuere Entdeckungen an der Stätte, wie steinerne Megalithen und zusätzliche Statuen, geben einen tieferen Einblick in die antike Kunst und Kultur und lösen Debatten über die Definition der Vorgeschichte und die Genauigkeit der Datierungsmethoden aus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.natesilver.net/p/fine-ill-run-a-regression-analysis">Gut, ich führe eine Regressionsanalyse durch, aber sie wird Sie nicht glücklich machen.</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor ist der Ansicht, dass vereinfachte Analysen, die sich auf wichtige allgemeine Wahrheiten konzentrieren, in öffentlichen Debatten mehr Gewicht haben.</li>
<li>Die Diskussion dreht sich um die Korrelation zwischen der Parteizugehörigkeit der Bundesstaaten, den COVID-19-Impfraten und den Sterberaten.</li>
<li>Die Analyse zeigt, dass Alter und Impfraten einen großen Teil der Diskrepanz zwischen den COVID-19-Todesraten in den verschiedenen Staaten ausmachen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728642">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen umfassten ein breites Spektrum von Themen im Zusammenhang mit der COVID-19-Pandemie, wie z. B. die Wirksamkeit der Schutzmaßnahmen, die Krankenhauskapazität, die Auswirkungen der Politik, die durch die Pandemie ausgelösten Ängste und die möglichen Auswirkungen auf die Tierpopulationen.</li>
<li>In dem Diskurs wurden gegensätzliche Ansichten und Meinungen deutlich, darunter Skepsis und Unterschätzung bestimmter Sachverhalte, die Betonung der Notwendigkeit zuverlässiger Daten, die Schwierigkeit, bestimmte Themen offen zu diskutieren, und das Plädoyer für spezifischere Forschung und Investitionen im Gesundheitswesen.</li>
<li>Sie unterstreicht, wie wichtig es ist, ein klares Verständnis und einen offenen Dialog über die vielfältigen Auswirkungen von COVID-19 auf die Gesellschaft zu pflegen, insbesondere im Hinblick auf die Gesundheitsversorgung und politische Maßnahmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/29/mozilla_asleep_at_wheel/">Mozillas Midlife-Crisis hat es vom Pionier zu Googles seltsamem Nachbarn gemacht</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla, bekannt für seinen vollständig quelloffenen Firefox-Browser und seine umfangreiche Sicherheitsforschung, wird wegen mangelnder Innovation und verpasster Chancen kritisiert.</li>
<li>Berichten zufolge hat das Unternehmen einige wertvolle Technologien fallen gelassen und es versäumt, andere zu nutzen, was zu Vorschlägen geführt hat, sich mehr auf Power-User einzustellen und sich von Konkurrenten wie Chrome zu unterscheiden.</li>
<li>Der Autor ermutigt Mozilla, seinen übersehenen Messaging-Client Thunderbird wiederzubeleben und erinnert an einflussreiche Erfindungen der Vergangenheit wie die Programmiersprache Rust und den ursprünglichen Netscape-Webbrowser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37724538">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen drehen sich um verschiedene Themen, die Mozilla, Firefox und die Technologiebranche im Allgemeinen betreffen, darunter Mozillas Konkurrenz zu Google Chrome und die Sorge um seinen sinkenden Marktanteil.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über die Vorzüge verschiedener Webbrowser, Diskussionen über die Auswirkungen von Managergehältern auf Unternehmen und Spekulationen über die Rolle von Mozilla bei Rust und Thunderbird.</li>
<li>Zu den Gesprächen gehören auch Vergleiche zwischen Programmiersprachen wie Rust und Go, Kritik an Googles wettbewerbsfeindlichen Praktiken und Diskussionen über die Benutzerfreundlichkeit, die Leistung und die Ad-Blocking-Funktionen von Firefox im Vergleich zu Chrome.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bing.com/images/create/?ref=hn">DALL-E 3 ist jetzt in Bing öffentlich zugänglich</a></h2>
<ul>
<li>Der Bildersuche Image Creator, der von DALL-E unterstützt wird, kann mithilfe von künstlicher Intelligenz (KI) Bilder auf der Grundlage von Texteingaben generieren.</li>
<li>Das Tool steht auf der Bing-Plattform von Microsoft zur Verfügung, und durch seine Nutzung erklären sich die Nutzer mit den Bedingungen einverstanden, die mit Microsofts Rewards und dem Bing Image Creator einhergehen.</li>
<li>Nutzer des Tools erhalten E-Mails zu Microsoft Rewards und Benachrichtigungen über den Bing Image Creator.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725498">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Diskurs konzentriert sich auf DALL-E 3, ein Modell zur Bilderzeugung, das jetzt auf Bing verfügbar ist, wobei einige Debatten über die Verwendung von Discord und potenzielle Fragen der Skalierbarkeit und Umweltauswirkungen geführt werden.</li>
<li>Die Nutzer zeigen ihre Vorlieben für Bing und ChatGPT auf und hinterfragen die Strategien und die Beteiligung von Microsoft an OpenAI, während sie auch die Sicherheitsrichtlinien für Inhalte berücksichtigen.</li>
<li>Elemente von KI-Übersetzungssystemen, Bilderzeugungsfunktionen und die Unterschiede zwischen Bing Chat und ChatGPT waren ebenfalls Teil der Diskussion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bigthink.com/starts-with-a-bang/pulsars-dark-matter-milky-way-antimatter/">Pulsare, nicht dunkle Materie, erklären die Antimaterie in der Milchstraße</a></h2>
<ul>
<li>Der Fermi-Satellit der NASA entdeckte, dass die Häufigkeit von Antimaterie-Teilchen im Zentrum der Milchstraße wahrscheinlich auf Pulsare zurückzuführen ist und nicht auf dunkle Materie, wie bisher angenommen wurde.</li>
<li>Pulsare, die durch ihre relativistischen Jets und ihr sich schnell bewegendes Material Materie-Antimaterie-Paare erzeugen, stellen die frühere Annahme in Frage, dass die dunkle Materie die Quelle der Antimaterie ist.</li>
<li>Die Studie nutzte die aktuellste hochauflösende kosmische Hochenergiekarte, die vom Fermi-Satelliten erstellt wurde, und zeigt, dass weitere Untersuchungen notwendig sind, um die schwer fassbare Natur der dunklen Materie zu verstehen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725530">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt der Diskussion steht die dunkle Materie und ihre mögliche Rolle bei der Erklärung verschiedener astronomischer Phänomene, was die Komplexität und Vielfalt der wissenschaftlichen Theorien verdeutlicht.</li>
<li>Es gibt Hinweise darauf, dass Pulsare für die Antimaterie in der Milchstraße verantwortlich sein könnten, was eine neue Perspektive hinsichtlich der Natur und des Ursprungs der Antimaterie eröffnet.</li>
<li>Der Dialog unterstreicht die Grenzen bestehender Modelle und die Notwendigkeit zusätzlicher Forschung zur dunklen Materie, wobei auch die Lichtgeschwindigkeit, alternative Theorien und die Bedeutung des Vertrauens in etablierte wissenschaftliche Theorien angesprochen werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/teens-inundated-phone-prompts-day-night-research-finds-rcna108044">Jugendliche werden Tag und Nacht mit Telefonaufforderungen überflutet, so eine Studie</a></h2>
<ul>
<li>Der Bericht von Common Sense Media zeigt sich besorgt über die große Anzahl von Benachrichtigungen, die Kinder und Jugendliche täglich erhalten, auch während der Schulzeit und nachts.</li>
<li>Die Studie zeigt, dass die Hälfte der 11- bis 17-Jährigen mindestens 237 Benachrichtigungen pro Tag erhält, einige sogar bis zu 5.000 innerhalb von 24 Stunden.</li>
<li>Der Bericht fordert Schulen und Eltern auf, den Umgang der Kinder mit Bildschirmen und Telefonen zu steuern, da die ständige Flut von Benachrichtigungen die kognitiven Fähigkeiten, das Gedächtnis und die Aufmerksamkeitsspanne beeinträchtigen kann.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728990">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Hauptproblem sind die Unannehmlichkeiten, die durch die übermäßigen und irrelevanten Benachrichtigungen von verschiedenen Apps auf Smartphones verursacht werden, und die Nutzer sind frustriert über die fehlenden Kontroll- und Anpassungsmöglichkeiten.</li>
<li>Es werden strengere Vorschriften für App-Entwickler und die Verwendung von Drittanbieter-Apps zum Filtern unerwünschter Benachrichtigungen gefordert.</li>
<li>In den Diskussionen wird auch auf die Herausforderung hingewiesen, Benachrichtigungen auf den Smartphones der Kinder zu verwalten, sowie auf mögliche negative Auswirkungen auf die psychische Gesundheit aufgrund übermäßiger Nutzung der Technologie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://longform.asmartbear.com/say-yes/">Sag niemals nein, aber selten ja (2011)</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor betont, wie wichtig es ist, Ablenkungen zu vermeiden und sich auf die wichtigsten Ziele zu konzentrieren.</li>
<li>Dennoch betonen sie, wie wichtig es ist, für neue Möglichkeiten und Ideen offen zu sein.</li>
<li>Sie berichten von ihren persönlichen Erfahrungen mit der vorsichtigen Prüfung ihrer Genehmigungen, um sicherzustellen, dass sie mit ihren Zielen übereinstimmen, und schlagen vor, Bedingungen für die Annahme von Vorschlägen festzulegen, die Ihr Unternehmen positiv verändern können.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37724737">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel rät zu einer Strategie, die darin besteht, potenziellen Kunden nur selten &quot;Ja&quot; zu sagen und die Grenzen des Auftrags transparent zu machen.</li>
<li>Es wird davor gewarnt, hohe Preise für Aufträge zu verlangen, bei denen es an Erfahrung oder Interesse mangelt, da dies zu unzufriedenen Kunden führen kann.</li>
<li>In den Kommentaren wird darauf hingewiesen, dass die Annahme von höher bezahlten, unerwünschten Aufgaben den Zeitmangel beheben kann, und es wird auf einen separaten Artikel über wirksame Verhandlungsstrategien zum Ausgleich der Kundenzufriedenheit verwiesen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/opinion/technology/4228100-does-working-from-home-damage-productivity-just-look-at-the-data/">WFH hat die Erwerbsbeteiligung von Menschen mit Behinderungen deutlich erhöht</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den Auswirkungen der Fernarbeit auf die Produktivität und stellt fest, dass hybride Arbeitsmodelle zu leichten Produktivitätssteigerungen führen können, während sich die vollständige Fernarbeit leicht nachteilig auswirken kann, wenn sie nicht ordnungsgemäß verwaltet wird.</li>
<li>Das Modell der Heimarbeit kann jedoch die Gemeinkosten der Unternehmen erheblich senken und damit die Rentabilität steigern.</li>
<li>In dem Artikel werden mehrere Studien und Daten hervorgehoben, die den positiven Einfluss der Fernarbeit auf Produktivität und Kosteneinsparungen belegen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37727129">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Arbeit von zu Hause aus (WFH) hat Menschen mit Behinderungen neue Beschäftigungsmöglichkeiten eröffnet und ihnen den Wiedereinstieg ins Berufsleben ermöglicht.</li>
<li>Es gibt Debatten über die Auswirkungen und die Relevanz von WFH auf Gewerbeimmobilien sowie einen Vorschlag, diese in Wohnungen umzuwandeln, wenn Tech-Arbeiter die Städte verlassen.</li>
<li>Es wurden Bedenken über voreingenommene Praktiken geäußert, die sich aus den Leitlinien der Sozialversicherungsbehörde und den Online-Bewerbungen ergeben, bei denen häufig persönliche Daten abgefragt werden, obwohl versprochen wurde, dass diese nicht für Diskriminierungen verwendet werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/linux/comments/16wv53f/could_the_eu_force_hardware_manufacturers_to_make/">Könnte die EU die Hardwarehersteller dazu zwingen, funktionierende Treiber für Linux zu entwickeln?</a></h2>
<ul>
<li>Die Europäische Union (EU) erwägt die Einführung von Vorschriften, die Hardwarehersteller verpflichten, voll funktionsfähige Treiber für Linux, ein beliebtes Open-Source-Betriebssystem, zu entwickeln.</li>
<li>Die Meinungen darüber, wie die Verfügbarkeit von Treibern für Linux am besten sichergestellt werden kann, gehen auseinander und reichen von gesetzlichen Vorgaben über Open-Sourcing von Treibern bis hin zu Steuererleichterungen als Anreiz.</li>
<li>Die Debatten drehen sich auch um die Herausforderungen im Zusammenhang mit Open-Source-Hardware, die Anforderung einer offenen Dokumentation, die Reparierbarkeit und das Gleichgewicht zwischen Datenschutz, Kosten, Marktauswirkungen und Innovation. Die Meinungen über die Notwendigkeit eines Eingreifens der EU in dieser Angelegenheit sind geteilt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728016">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Diskurs dreht sich um die Möglichkeit, Vorschriften zur Trennung von Software- und Hardware-Unternehmen im Technologiesektor durchzusetzen.</li>
<li>Das Ziel solcher Regelungen ist es, den Wettbewerb zu fördern und gleichzeitig die Bindung an einen bestimmten Anbieter zu verhindern, obwohl Bedenken geäußert wurden, wie sich diese Maßnahmen auf die Nutzererfahrung und die Innovation auswirken würden.</li>
<li>Zu den Aspekten der Debatte gehören offene Standards, Tech-Giganten wie Apple und Microsoft, Gerätekompatibilität, Hardware-Software-Integration und die Beteiligung der Regierung. Weitere Punkte sind das Recht auf Reparatur und die Auswirkungen von Vorschriften für Hardwarehersteller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dezeen.com/2023/09/29/mypowerbank-hacks-santander-bikes-homeless-charge-phones/">MyPowerbank hackt Santander-Fahrräder, damit Londoner Obdachlose ihre Handys aufladen können</a></h2>
<ul>
<li>Der Designer Luke Talbot hat MyPowerbank entwickelt, ein tragbares Handy-Ladegerät für Obdachlose. Es kann an Leihfahrrädern befestigt werden und wird durch Rückwärtsfahren mit Strom versorgt.</li>
<li>MyPowerbank passt an die Ketten der Santander-Fahrräder von Transport for London. Die beim Treten erzeugte Energie wird in den Batterien gespeichert. 25 Minuten Treten reichen aus, um das Telefon vollständig aufzuladen.</li>
<li>Talbot beabsichtigt, das Design für die Produktion fertig zu stellen und mit einer Wohltätigkeitsorganisation oder Nichtregierungsorganisation zusammenzuarbeiten, um die Ladegeräte an Obdachlose zu verteilen, die oft keinen Zugang zu zuverlässigen Lademöglichkeiten haben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725261">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>MyPowerbank, ein Projekt in London, hat Santander-Fahrräder so umgebaut, dass Obdachlose ihre Handys aufladen können.</li>
<li>Die Initiative hat eine Debatte über ihre Praktikabilität und Effizienz ausgelöst und die Notwendigkeit zugänglicher Auflademöglichkeiten für Obdachlose unterstrichen.</li>
<li>Die Diskussion betonte die breiteren gesellschaftlichen Auswirkungen von Obdachlosigkeit und die Schwierigkeiten, mit denen Menschen mit niedrigem Einkommen konfrontiert sind.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/10/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>