<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 10:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-24]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/24&#39;</h2>
<h1>2023-12-24</h1>
<h2><a href="https://github.com/apple/ml-ferret">Frettchen: Ein multimodales Modell zur präzisen Objektreferenzierung und Erdung</a></h2>
<ul>
<li>In diesem Beitrag wird das Ferret-Modell vorgestellt, ein End-to-End-MLLM, das Objekte in Bildern mit hoher Präzision zuordnen und erden kann.</li>
<li>Es führt die hybride Regionsdarstellung und den räumlich-bewussten visuellen Sampler als Schlüsselbeiträge ein.</li>
<li>Außerdem werden der GRIT-Datensatz für die Befehlsabstimmung und die Ferret-Bench, ein multimodaler Evaluierungsbenchmark, vorgestellt.</li>
<li>Der Code und die Prüfpunkte für das Ferret-Modell und die Ferret-Bench wurden freigegeben, allerdings mit Nutzungsbeschränkungen nur für Forschungszwecke.</li>
<li>Das Papier enthält umfassende Anweisungen für die Installation, Schulung, Bewertung und Verwendung des Ferret-Modells in einer Demo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745348">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Apple hat Ferret eingeführt, ein multimodales großes Sprachmodell (LLM), um die Zugänglichkeit für sehbehinderte Menschen zu verbessern.</li>
<li>Die Enthüllung unterstreicht Apples Fortschritte in der KI-Technologie und die kontinuierliche Entwicklung von KI-Funktionen in Hardware und Software.</li>
<li>Die Diskussionen drehen sich um das Potenzial von Apple, seine Konkurrenten im Bereich der künstlichen Intelligenz zu übertreffen, um Bedenken hinsichtlich der Grenzen von Siri und der Funktionen zur automatischen Vervollständigung sowie um Debatten über Apples Herangehensweise an neue Technologien.</li>
<li>Die Nutzer erkunden auch die Marketingstrategien von Apple, mögliche Geschäftsmöglichkeiten, Forschungsarbeiten und die Leistung virtueller Assistenten.</li>
<li>Einige sind mit den bestehenden Apple-Produkten unzufrieden und stehen künftigen Veröffentlichungen skeptisch gegenüber.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/21/meta-facebook-instagram-pro-palestine-censorship-human-rights-watch-report">Meta beschuldigt globale pro-palästinensische Zensur, so ein Bericht</a></h2>
<ul>
<li>In einem Bericht von Human Rights Watch wird Meta (ehemals Facebook) vorgeworfen, während des Krieges zwischen Israel und Gaza eine &quot;systematische und globale&quot; Zensur pro-palästinensischer Inhalte betrieben zu haben.</li>
<li>Der Bericht zeigt sechs Zensurmuster auf, darunter die Entfernung von Inhalten und die Sperrung von Konten.</li>
<li>Meta bestreitet die Vorwürfe und behauptet, dass sie zwar Fehler macht, aber nicht absichtlich bestimmte Stimmen unterdrückt.</li>
<li>Dies ist bereits das zweite Mal in diesem Monat, dass Meta beschuldigt wird, pro-palästinensische Inhalte zu unterdrücken.</li>
<li>Das Aufsichtsgremium von Meta hat kürzlich entschieden, dass die Entfernung von zwei Videos, die mit dem Konflikt in Zusammenhang stehen, falsch war.</li>
<li>Nutzer berichteten von technologischen Verzerrungen, die pro-israelische Inhalte begünstigen und pro-palästinensische Beiträge auf Metas Plattformen benachteiligen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745673">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Meta (ehemals Facebook) wird beschuldigt, pro-palästinensische Inhalte zu zensieren, was Bedenken hinsichtlich der Voreingenommenheit bei der Moderation von Inhalten weckt.</li>
<li>Die Diskussion umfasst Themen wie die Reichweite und Sichtbarkeit von Inhalten, den Einfluss von Algorithmen und Debatten über die Phrase &quot;vom Fluss zum Meer&quot;.</li>
<li>Es gibt unterschiedliche Meinungen zum israelisch-palästinensischen Konflikt, zur Zensur von Inhalten und zur Rolle von Social-Media-Plattformen. Das Gespräch geht auch auf den historischen Kontext, die Behandlung von Juden in arabischen Ländern und die Bedeutung der Koexistenz und der Anerkennung historischer Fakten ein.</li>
</ul>
<h2><a href="https://udel.edu/~mm/xmas/">Entschlüsselung der genialen Xmas.c (1988) - Eine Substitutions-Chiffre komprimiert Text in verschleiertem C-Code</a></h2>
<ul>
<li>In der Zusammenfassung wird xmas.c behandelt, ein C-Code, der den International Obfuscated C Code Contest gewonnen hat.</li>
<li>Der Code wurde im November 2008 analysiert und seine Funktionalität entschlüsselt.</li>
<li>xmas.c verwendet Textkompression, eine Substitutions-Chiffre und Rekursion.</li>
<li>Der Autor schätzt die Kreativität des Codes und wünscht den Lesern ein frohes Weihnachtsfest.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745668">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel untersucht einen weihnachtlichen Hacker-Code namens &quot;Xmas.c&quot; aus dem Jahr 1988 und seine Ähnlichkeiten mit dem Code &quot;xii.tex&quot;.</li>
<li>Benutzer teilen ihre Erfahrungen mit, wenn sie den Code auf modernen Systemen ausführen, aber aufgrund von Änderungen in der Programmiersprache C auf Fehler stoßen.</li>
<li>Durch das Verschieben der Hauptfunktion wird der Fehler im Code behoben, was zeigt, wie wichtig es ist, die Änderungen der Sprache C zu verstehen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artofelectronics.net/">Die Kunst der Elektronik (2015): Ein umfassender Leitfaden von Horowitz und Hill für Schaltkreis-Enthusiasten und -Profis</a></h2>
<ul>
<li>&quot;The Art of Electronics&quot; von Horowitz und Hill ist ein hoch angesehenes und umfassendes Buch über Schaltkreis-Artefakte.</li>
<li>Es wurde von Fachleuten positiv bewertet und kann online erworben werden.</li>
<li>Käufer sollten sich vor Fälschungen in Acht nehmen und nur die autorisierte E-Book-Version auf Kindle kaufen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38748370">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>&quot;The Art of Electronics&quot; ist ein hoch angesehenes Buch über die Entwicklung von Schaltkreisen, das viele Leser beeindruckt hat und für seine Kapitel über Minicomputer und Konstruktionstechniken gelobt wurde.</li>
<li>Der Autor Horowitz ist bekannt dafür, Vorträge zu halten und Elektronikprobleme effizient zu lösen.</li>
<li>Die Diskussion um das Buch umfasst Meinungen über die beste Ausgabe, gefälschte Versionen und alternative Bücher sowie die Notwendigkeit, die neueste Ausgabe zu kaufen.</li>
<li>Der Autor empfiehlt neuere Materialien für analoges und digitales Design, aber ältere Ressourcen sind immer noch ausreichend für das Lernen über Schaltungsdesign und diskrete Elektronikprojekte.</li>
<li>Das Buch gilt als hervorragendes Nachschlagewerk mit einigen Errata und der Möglichkeit, einen damit verbundenen Kurs an der Harvard Extension zu belegen.</li>
<li>Es wird über eine Website mit dem Titel &quot;Bad Circuits&quot; diskutiert und der Wunsch geäußert, mehr darüber zu erfahren, warum bestimmte Schaltungen als schlecht angesehen werden.</li>
<li>Das Buch wird von einigen Kommentatoren für die persönliche Entwicklung geschätzt, die auch ihre persönlichen Erfahrungen mit Elektronik und Empfehlungen für die Suche nach günstigen Komponenten und Geräten mitteilen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.suno.ai/">Suno AI: Barrieren in der Musikproduktion überwinden</a></h2>
<ul>
<li>Sound About Suno ist ein Team aus Musikern und KI-Experten in Cambridge, MA, das sich zum Ziel gesetzt hat, die Kluft zwischen Menschen und Musik zu überbrücken.</li>
<li>Sie streben eine Zukunft an, in der jeder allein mit seiner Vorstellungskraft außergewöhnliche Musik kreieren kann und keine Musikinstrumente mehr benötigt.</li>
<li>Das Unternehmen fördert eine Kultur der Musik und des Klangexperiments und ermutigt Menschen mit unterschiedlichem Hintergrund, sich ihm anzuschließen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38743719">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Nutzer sind geteilter Meinung über die Fähigkeit der Suno-KI-Plattform, Musik zu erzeugen. Einige loben ihre Fähigkeiten, andere weisen auf ihre Grenzen hin.</li>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auch auf die emotionale Bindung und die Kontrolle in der KI-generierten Musik und diskutiert, ob sie mit dem menschlichen Element mithalten kann.</li>
<li>Die Vorteile und Grenzen von KI in kreativen Bereichen, Vergleiche mit KI-Freundinnen und -Therapeuten und die Notwendigkeit eines menschlichen Elements in der Musik werden diskutiert. Nutzer teilen ihre Erfahrungen, Vorschläge und Bedenken bezüglich des Urheberrechts und der Auswirkungen auf die Musikindustrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/ny-gov-hochul-vetoes-ban-on-noncompete-clauses-waters-down-llc-transparency-bill">Gouverneur von New York unterzeichnet Gesetz über die Transparenz von GmbHs, erlaubt begrenzten Zugang zur Datenbank, widerruft Verbot von Wettbewerbsverzicht und Anforderung von Recycling-Behältern</a></h2>
<ul>
<li>Die Gouverneurin von New York, Kathy Hochul, hat ein Gesetz unterzeichnet, das Gesellschaften mit beschränkter Haftung (LLC) verpflichtet, ihre &quot;wirtschaftlichen Eigentümer&quot; offen zu legen.</li>
<li>Sie hat jedoch den öffentlichen Zugang zu der Datenbank mit diesen Informationen verhindert, was Bedenken hinsichtlich der Transparenz weckt.</li>
<li>Hochul legte auch ihr Veto gegen einen Gesetzentwurf ein, der darauf abzielte, Wettbewerbsverbote zu verbieten, sowie gegen einen weiteren, der die Stadt New York verpflichtet hätte, in bestimmten Gebieten Recyclingbehälter aufzustellen.</li>
<li>Positiv zu vermerken ist, dass sie einem Gesetzentwurf zugestimmt hat, mit dem viele Wahlen auf Kreis- und Stadtebene in geraden Jahren stattfinden werden.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass diese Änderungen möglicherweise den Demokraten zugute kommen und negative Auswirkungen auf die lokalen Gemeinschaften haben könnten.</li>
<li>Bis zum Jahresende stehen noch fünf Gesetze zur Verabschiedung oder Ablehnung an, die zu den laufenden Veränderungen in der Rechtslandschaft New Yorks beitragen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38749155">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Kommentare decken eine Vielzahl von Themen ab, darunter Wettbewerbsverbote, Transparenz in Unternehmen, die politische Landschaft New Yorks, Wahlsysteme und politische Einstellungen in der Regierung.</li>
<li>Es gibt Debatten über die Wirksamkeit von Wettbewerbsverbotsvereinbarungen und Bedenken hinsichtlich des Einflusses von Großunternehmen auf die Politik.</li>
<li>Weitere Themen sind die Wahlrechtsreform, die Herausforderungen für dritte Parteien in den USA, der historische Kontext, die verfassungsmäßigen Rechte und die Schwächen des Zweiparteiensystems.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cumulo-autumn/StreamDiffusion">StreamDiffusion: Bilderzeugung in Echtzeit mit verbesserter Leistung</a></h2>
<ul>
<li>StreamDiffusion ist eine Diffusionspipeline, die eine interaktive Bilderzeugung in Echtzeit ermöglicht.</li>
<li>Die Leistung wird durch optimierte Zwischenspeicherung, fortschrittliche Filtertechniken, effiziente Batch-Operationen und einen klassifikatorfreien Leitmechanismus verbessert.</li>
<li>Die Pipeline kann in PyTorch integriert werden und unterstützt sowohl die Text-zu-Bild- als auch die Bild-zu-Bild-Generierung mit optionalen Funktionen wie stochastischer Ähnlichkeitsfilterung und Annäherung der Rechenkomplexität.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38749434">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Zusammenfassung deckt ein breites Spektrum an Themen im Bereich KI und maschinelles Lernen ab, darunter Fortschritte, Job-Ersatzpotenzial, Modelloptimierung, GPU-Nutzung, Modellvergleiche, Anforderungen an das Ökosystem, Apples Zukunftspläne für NPU und Unified Memory GPU sowie Herausforderungen in diesem Bereich.</li>
<li>Außerdem werden die Rolle von Konferenzen bei der Verbreitung von Forschungsergebnissen und die ungleichen Anreize für Forscher erörtert.</li>
<li>Die Erwähnung von MidJourney als lokale, laufzeitstabile Diffusions-Streaming-Bibliothek ist enthalten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aviation.stackexchange.com/questions/738/can-microsoft-flight-simulator-help-me-learn-to-fly-or-make-me-a-better-pilot">Kann der Microsoft Flight Simulator die fliegerischen Fähigkeiten und Kenntnisse verbessern?</a></h2>
<ul>
<li>Flugsimulatoren wie Microsoft Flight Simulator und Xplane 10 sind nützlich, um Verfahren und Abläufe in einer kontrollierten Umgebung zu üben.</li>
<li>Sie können jedoch weder das reale Flugerlebnis vollständig wiedergeben noch bestimmte Fähigkeiten vermitteln, die für das Fliegen erforderlich sind.</li>
<li>Es ist wichtig, sich von einem Fluglehrer beraten zu lassen, um das Simulatortraining zu ergänzen und ein umfassendes Verständnis des Fliegens zu erlangen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38750411">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Flugsimulatoren sind in der Pilotenausbildung ein umstrittenes Thema. Einige argumentieren mit ihren Vorteilen beim Erlernen und Üben bestimmter Aspekte des Fliegens, insbesondere für Instrumentenflugregeln (IFR).</li>
<li>Allerdings sind Simulatoren für die Ausbildung nach Sichtflugregeln (VFR) möglicherweise nicht so effektiv und können zur Entwicklung schlechter Gewohnheiten führen.</li>
<li>Auch die Grenzen und Kosten von Simulatoren werden erörtert, wobei die Bedeutung realer Erfahrungen und praktischer Flugstunden für die Entwicklung von Pilotenfähigkeiten hervorgehoben wird. Simulatoren können eine hilfreiche Ergänzung der Ausbildung sein, sollten aber nicht der einzige Schwerpunkt sein.</li>
</ul>
<h2><a href="https://organicmaps.app/news/2023-12-23/in-2023-organic-maps-got-its-first-million-users/">Im Jahr 2023 erreicht Organic Maps eine Million Nutzer und setzt sich für Datenschutz und Open Source ein</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps, eine Alternative zu Google und Apple Maps, hat im Jahr 2023 eine Million Nutzer erreicht.</li>
<li>Neue Funktionen wurden hinzugefügt, darunter GPX-Import, Lineal-Tool, Outdoors-Kartenstil, Hintergrund-Sprachführung und Android Auto.</li>
<li>Die App hat positive Bewertungen erhalten und wurde von der Open-Source-Community maßgeblich unterstützt. Das Unternehmen plant, die Kartenqualität weiter zu verbessern, das Engagement der Nutzer für OpenStreetMap zu erhöhen und eine datenschutzfreundliche Alternative anzubieten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38746187">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Organic Maps, eine Navigations-App, hat bereits eine Million Nutzer, aber es fehlt die Synchronisierung von Lesezeichen, die für viele Nutzer eine wichtige Funktion ist.</li>
<li>Bei der Entscheidung über die Implementierung der Lesezeichensynchronisierung berücksichtigen die Entwickler die Anforderungen der Benutzer, die Codequalität, den Projektschwerpunkt und die Kosten.</li>
<li>Es wurden Vorschläge gemacht, Plattformen von Drittanbietern zu nutzen oder Lesezeichen manuell zu exportieren und zu synchronisieren.</li>
<li>Die Diskussion umfasst auch Themen wie Datensicherung, Datenschutz und offene Plattformen.</li>
<li>OpenStreetMap (OSM) wird mit seinen Einschränkungen erwähnt, und die benutzerfreundliche App StreetComplete wird für das Hinzufügen von Details gelobt.</li>
<li>Die Nutzer betonen den Bedarf an mehr Mitwirkenden und einer globalen OpenPOI-Datenbank.</li>
<li>Organic Maps wird für das Wandern gelobt, aber einige Nutzer erwähnen Einschränkungen und Ungenauigkeiten bei den Points of Interest (POI)-Daten.</li>
<li>In diesem Thread werden verschiedene Navigationsanwendungen, Funktionen und Benutzerfreundlichkeit diskutiert.</li>
<li>Die Nutzer empfehlen Organic Maps, OSM und Apple Maps für die Navigation.</li>
<li>Organic Maps lädt Karten direkt von OSM herunter, aber mögliche Formatänderungen geben Anlass zur Sorge.</li>
<li>Organic Maps wird dafür gelobt, dass es quelloffen ist.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Crown_shyness">Kronenschüchternheit: Erforschung der Ursachen, Auswirkungen und Bedeutung dieses faszinierenden Phänomens</a></h2>
<ul>
<li>Die Kronenscheu ist ein Phänomen, bei dem sich die Baumkronen nicht berühren, was in dem Artikel untersucht wird.</li>
<li>Die Ursachen und Auswirkungen der Kronenscheu werden erörtert, einschließlich mechanischer Abnutzung und des Einflusses benachbarter Bäume.</li>
<li>Die Rolle der Photorezeptoren bei der Erkennung benachbarter Pflanzen sowie die ökologischen Auswirkungen und die Bedeutung der Untersuchung der Ökologie der Baumkronen und des Naturschutzes werden ebenfalls erwähnt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38749170">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Kronenscheu ist ein Phänomen, bei dem sich die Kronen benachbarter Bäume nicht gegenseitig berühren.</li>
<li>Jüngste Entwicklungen deuten auf eine positive Korrelation zwischen Kronenschüchternheit und Schlankheit der Bäume und Blattform hin.</li>
<li>Die Kronenscheu könnte eine Strategie zur Ressourcenbewirtschaftung und eine Anpassung an Umweltbelastungen sein, aber ihre Prävalenz und Universalität unter den Baumarten ist schwer zu bestimmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://statmodeling.stat.columbia.edu/2023/12/23/bayesians-moving-from-defense-to-offense-i-really-think-its-kind-of-irresponsible-now-not-to-use-the-information-from-all-those-thousands-of-medical-trials-that-came-before-is-that-very/">Bayes&#39;sche Methoden, die für die statistische Analyse klinischer Studien empfohlen werden</a></h2>
<ul>
<li>Eine aktuelle Studie deutet darauf hin, dass viele klinische Studien eine geringere statistische Aussagekraft haben als angegeben, was zu überschätzten Behandlungseffekten und potenziellen Replikationsfehlern führt.</li>
<li>Die Autoren schlagen vor, den P-Wert anhand einer Referenzpopulation von Studien neu zu interpretieren, um einen besseren Einblick zu erhalten und naive Interpretationen zu vermeiden.</li>
<li>Sie vergleichen auch die Leistung eines Schrumpfungsschätzers mit der eines unverzerrten Schätzers und stellen fest, dass der Schrumpfungsschätzer besser abschneidet.</li>
<li>Die Autoren plädieren für den Einsatz von Bayes&#39;schen Methoden und die Einbeziehung von Vorinformationen in die statistische Analyse, um die Genauigkeit der Ergebnisse zu verbessern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38744588">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden verschiedene Aspekte der Bayes&#39;schen und frequentistischen Statistik untersucht, darunter Punktschätzungen, Bayes&#39;sche Prioritäten, Konfidenzintervalle mit zufälligen Effekten, maschinelles Lernen, p-Werte, Terminologie und Vergleiche zwischen den beiden Ansätzen.</li>
<li>Außerdem werden die Auswirkungen von Verzerrungen, Kontroversen, die Komplexität des Gehirns, die Replikationskrise und die Rolle von Bayes&#39;schen Methoden bei A/B-Tests untersucht.</li>
<li>Die Debatte unterstreicht die Bedeutung einer fundierten Entscheidungsfindung in der statistischen Analyse und hebt die Stärken und Grenzen sowohl der Bayes&#39;schen als auch der frequentistischen Ansätze hervor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/every-byte-wasm-module/">Struktur und Inhalt eines WASM-Moduls verstehen</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel bietet einen umfassenden Überblick über die Struktur und den Inhalt eines WebAssembly-Moduls (WASM).</li>
<li>Es wird der Prozess des Verstehens und der Dekodierung verschiedener Abschnitte innerhalb des Moduls besprochen, wie z. B. der Typabschnitt, der Funktionsabschnitt, der Speicherabschnitt, der globale Abschnitt, der Exportabschnitt, der Codeabschnitt und die benutzerdefinierten Abschnitte.</li>
<li>Der Artikel betont die Verwendung von Werkzeugen wie Clang, Zig, xxd und wasm2wat für die Kompilierung, Überprüfung und Anzeige des Inhalts eines WASM-Moduls.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38744168">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Byte-Struktur von WebAssembly-Modulen und empfiehlt ein Buch zum Kennenlernen von Bytecodes und Compilern für Programmiersprachen.</li>
<li>Benutzer diskutieren ihre Erfahrungen mit der Erstellung von Parsern für WebAssembly und erörtern Designentscheidungen.</li>
<li>Die Diskussion umfasst Kodierungsverfahren, ihre Eignung für bestimmte Zwecke und ihre Auswirkungen auf Leistung und Effizienz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.allegro.tech/2023/11/how-does-btree-make-your-queries-fast.html">Wie der B-Baum Datenbankabfragen optimiert</a></h2>
<ul>
<li>Der B-Baum ist eine Datenstruktur, die häufig in Datenbanken für die effiziente Suche in großen Datenmengen verwendet wird.</li>
<li>Obwohl der B-Baum vor über 40 Jahren erfunden wurde, wird er auch heute noch häufig in modernen Datenbanken verwendet.</li>
<li>Die Struktur ist für den sequenziellen Zugriff optimiert und ist selbstausgleichend, was sie für die meisten Datenbankabfragen langlebig und effizient macht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38748433">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>B-Bäume werden häufig als Indizes in Datenbanken verwendet, um die Abfrageleistung zu verbessern.</li>
<li>Die Effizienz von B-Bäumen hängt von den Datenzugriffsmustern und den ausgeführten spezifischen Abfragen ab.</li>
<li>Andere Datenstrukturen wie BRIN und sortierte Datenbanken im Speicher können die Zugriffsmuster ebenfalls verbessern.</li>
<li>Leistungsprobleme im Zusammenhang mit B-Trees und die Bevorzugung des sequentiellen Zugriffs auf SSDs werden diskutiert.</li>
<li>LSM-Bäume, Arrays und Hardware-Optimierung werden zur Verbesserung der Leistung in Betracht gezogen.</li>
<li>Abfrageplaner und spezialisierte Darstellungen von Indizes werden in führenden kommerziellen Datenbanken verwendet.</li>
<li>Temporäre Indizes, Hash-Tabellen und Bitmaps werden für die In-Memory-Verarbeitung verwendet.</li>
<li>Die Auswirkungen der Indizierung von UUID-Spalten auf Effizienz und Leistung werden diskutiert.</li>
<li>Zu den Vorschlägen für eine effiziente UUID-Indizierung gehören die Verwendung sequenzieller UUIDs oder Sortierschemata.</li>
<li>Eine gute Auswahl der Schlüssel ist wichtig für eine gute Leistung und Skalierbarkeit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maypok86/otter">Otter: ein schneller und effizienter Go-In-Memory-Cache mit S3-FIFO-Algorithmus</a></h2>
<ul>
<li>Otter ist eine leistungsstarke In-Memory-Cache-Bibliothek für Golang, die einen konkurrenzfreien und schnellen Cache mit hoher Trefferquote bieten soll.</li>
<li>Es verwendet verschiedene Algorithmen und Funktionen, darunter Autokonfiguration, TTL-Ablauf, kostenbasierte Räumung und den S3-FIFO-Algorithmus.</li>
<li>Otter bietet eine einfache API, unterstützt Generika und bietet Beispiele für die Installation und Verwendung. Es wurde im Vergleich zu anderen Cache-Bibliotheken getestet und zeigte eine gute Leistung und Trefferquote. Beiträge sind erwünscht, und das Projekt steht unter der Apache 2.0-Lizenz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745070">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion befasst sich mit dem Caching in der Programmiersprache Go und konzentriert sich auf die Leistung, Benchmark-Ergebnisse und Trefferquoten von Caching-Bibliotheken.</li>
<li>Der S3-FIFO-Algorithmus, die Auswirkungen der Garbage Collection und die Verwendung des &quot;unsicheren&quot; Pakets werden auch in Bezug auf Caching-Systeme in Go diskutiert.</li>
<li>Die Nutzer tauschen ihre Meinungen über die Effizienz und Zuverlässigkeit verschiedener Caching-Ansätze aus und bieten Links zu einschlägigen Ressourcen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Frettchen: Ein multimodales Modell zur präzisen Objektreferenzierung und Erdung" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Frettchen%3A%20Ein%20multimodales%20Modell%20zur%20pr%C3%A4zisen%20Objektreferenzierung%20und%20Erdung&subheading=Sonntag%2C%2024.%20Dezember%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-23]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/23&#39;</h2>
<h1>2023-12-23</h1>
<h2><a href="https://heynote.com/">Einführung von Heynote: Der perfekte Notizblock für Entwickler</a></h2>
<ul>
<li>Heynote ist eine App für Notizen, die von den Entwicklern nach ihren eigenen Bedürfnissen und Vorlieben erstellt wurde.</li>
<li>Die App verfügt über eine einfache Benutzeroberfläche mit einem Hauptschreibbereich und nutzt das Konzept der &quot;Blöcke&quot;, um verschiedene Ideen ohne Tabs zu unterscheiden und zu organisieren.</li>
<li>Heynote wurde in der Erwartung veröffentlicht, dass auch andere, die nach einer ähnlichen Lösung für Notizen suchen, davon profitieren können.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733968">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Heynote ist eine App für Notizen, die speziell für Entwickler entwickelt wurde, die Feedback geben und neue Funktionen vorschlagen, darunter zusätzliche Blöcke und Verbesserungen der Benutzeroberfläche.</li>
<li>Es gibt eine anhaltende Debatte darüber, ob Heynote eine Open-Source-Anwendung ist oder nicht.</li>
<li>Die Nutzer diskutieren über die Einschränkungen und die Leistung der App und erkunden alternative Plattformen für ihre Entwicklungsanforderungen. Heynote wird jedoch im Allgemeinen für seine Einfachheit und Nützlichkeit gelobt, insbesondere für die Funktion der separaten Blöcke.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nand2tetris.org">Nand to Tetris: Bauen Sie ein Computersystem von Grund auf mit kostenlosen Open-Source-Materialien</a></h2>
<ul>
<li>Die offizielle Website der Nand to Tetris-Kurse und das dazugehörige Buch bieten Vorlesungen, Projektmaterialien und Werkzeuge für den Aufbau eines Computersystems und einer Softwarehierarchie von Grund auf.</li>
<li>Die Materialien sind frei verfügbar und als Open-Source für den nicht gewinnorientierten Einsatz im Bildungsbereich gedacht.</li>
<li>Die Kurse werden online angeboten und sind auf verschiedene Niveaustufen zugeschnitten; zusätzliches Kursmaterial kann bei den Dozenten angefordert werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38735066">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Text behandelt mehrere Themen aus den Bereichen Computerhardware, Programmierung und Bildung.</li>
<li>Er enthält Erfahrungen mit dem Projekt &quot;From Nand to Tetris&quot; und Empfehlungen für Lernressourcen zu Transistoren und integrierten Schaltungen.</li>
<li>Der Abschnitt behandelt auch Informatikkurse, Programme und Debatten über theoretische Informatik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethanzuckerman.com/2023/12/22/how-big-is-youtube/">Wie groß ist YouTube? Mit innovativen Forschungsmethoden die Grenzen herausfordern</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor untersucht die Schwierigkeiten bei der Bestimmung der Größe von YouTube und die Grenzen der derzeitigen Forschungsmethoden.</li>
<li>Sie führen einen einzigartigen Ansatz ein, das so genannte &quot;Drunk Dialing&quot;, um die Anzahl der YouTube-Videos zu schätzen.</li>
<li>Laufende Forschungsarbeiten mit Zufallsvideos und die Notwendigkeit der Veröffentlichung von Daten auf nutzergenerierten Medienplattformen werden hervorgehoben.</li>
<li>Der Autor nennt die Finanzierungsquellen und erwähnt ihre Erfahrungen mit COVID.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38739563">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Zusammenfassung deckt Diskussionen und Themen im Zusammenhang mit YouTube ab, darunter die Größe des Portals, die Schätzung der Anzahl der Videos, die Grenzen von Studien und die Bedenken über Fehlinformationen und gefälschte Video-IDs.</li>
<li>Google hat die YouTube-API gesperrt, was Bedenken hinsichtlich des Datenzugriffs und der Plattformänderungen weckt.</li>
<li>Debatten über den Wert von YouTube-Videos und Gespräche über Verschwörungstheorien und -glauben sind ebenfalls Teil der Diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://00xbyte.github.io/posts/Don%27t-Believe-Your-Eyes-A-WhatsApp-Clickjacking-Vulnerability/">WhatsApp-Schwachstelle ermöglicht Phishing-Angriffe durch Clickjacking</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor des Artikels deckt eine Clickjacking-Schwachstelle in WhatsApp auf, die für Phishing-Angriffe ausgenutzt werden kann.</li>
<li>Sie erklären, wie die Schwachstelle entdeckt wurde, und demonstrieren, wie eine Nachrichtenvorschau Benutzer dazu verleiten kann, auf eine andere Website als erwartet zu klicken.</li>
<li>Der Autor erörtert auch eine Technik zur Verschleierung von Links mit Unicode-Zeichen und drückt seine Enttäuschung über Metas Reaktion auf dieses Problem aus. Sie stellen eine Strategie zum Schutz vor 2K2E-Phishing-Angriffen auf WhatsApp vor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38732770">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In WhatsApp wurde eine Clickjacking-Schwachstelle entdeckt, die Bedenken über mögliche Phishing-Angriffe weckt.</li>
<li>Die Diskussion dreht sich um die Sicherheitsrisiken, die mit Vorschau-URLs in WhatsApp verbunden sind, und es werden verschiedene Lösungen vorgeschlagen, wie z. B. das Erzwingen übereinstimmender URLs oder das Entfernen der Vorschaufunktion.</li>
<li>Passkeys werden als mögliche Lösung zur Verhinderung von Phishing-Angriffen vorgeschlagen, aber es werden auch Probleme mit der Benutzerfreundlichkeit und der Implementierung diskutiert. Außerdem werden Sicherheitslücken bei der Darstellung von Text von rechts nach links und irreführende URLs in der Meta- und Google-Suche erwähnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.whitehouse.gov/briefing-room/presidential-actions/2023/12/22/a-proclamation-on-granting-pardon-for-the-offense-of-simple-possession-of-marijuana-attempted-simple-possession-of-marijuana-or-use-of-marijuana/">Biden begnadigt Personen für Marihuana-Vergehen, um Barrieren zu beseitigen</a></h2>
<ul>
<li>Präsident Joe Biden hat Personen begnadigt, die wegen einfachen Besitzes, versuchten Besitzes oder Gebrauchs von Marihuana verurteilt wurden.</li>
<li>Die Begnadigungen zielen darauf ab, durch diese Verurteilungen bedingte Hindernisse in den Bereichen Beschäftigung, Wohnen und Bildung zu beseitigen.</li>
<li>Die Begnadigung gilt sowohl für Bundesgesetze als auch für Gesetze des District of Columbia sowie für bestimmte Bestimmungen im Code of Federal Regulations. Der Generalstaatsanwalt prüft die Anträge und stellt die Begnadigungsurkunden für die in Frage kommenden Personen aus. Nicht-Staatsbürger, die sich zum Zeitpunkt ihrer Straftat nicht rechtmäßig in den Vereinigten Staaten aufhielten, kommen jedoch nicht für diese Begnadigung in Frage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38736919">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion behandelt verschiedene Aspekte von Marihuana, darunter Begnadigungen für Marihuana-Delikte, Legalität, staatliche Regulierung, Rassenunterschiede und die Wirksamkeit des Verbots.</li>
<li>Die Debatten drehen sich um Begnadigungen durch den Präsidenten, Notfallbefugnisse, gesetzgeberische Maßnahmen, sozioökonomische Auswirkungen, Schadensbegrenzung und das öffentliche Verständnis von Marihuana.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich auch mit der ungleichen Durchsetzung von Drogengesetzen, der Rolle des militärisch-industriellen Komplexes und der Opioid-Krise und liefert Argumente für und gegen eine Regulierung und Legalisierung. Insgesamt werden die Komplexität der Drogenpolitik und ihre weitreichenden Auswirkungen hervorgehoben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.searchenginejournal.com/google-search-overwhelmed-by-massive-spam-attack/504527/">Google kämpft um Eindämmung der anhaltenden Spam-Attacke</a></h2>
<ul>
<li>Google wird derzeit von einer massiven Spam-Attacke heimgesucht, die bereits seit mehreren Tagen andauert.</li>
<li>Spammer nutzen Schwachstellen in den Google-Algorithmen aus, insbesondere bei der lokalen Suche und bei Longtail-Keywords.</li>
<li>Die Spammer nutzen Link-Netzwerke, um Google zu helfen, ihre Seiten zu finden und zu indizieren, und mehrere Domains ranken für Hunderttausende von Schlüsselwörtern.</li>
<li>Die Spam-Seiten leiten automatisch auf andere Domains um, wenn sie nicht mit einer Google-IP-Adresse besucht werden.</li>
<li>Google hat das Problem eingeräumt und arbeitet aktiv an seiner Behebung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38738619">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um verschiedene Themen, darunter die Bemühungen von Google zur Bekämpfung eines auf den Googlebot gerichteten Spam-Angriffs, Debatten über gezielte Werbung, Bedenken hinsichtlich der Qualität der Suchergebnisse bei Google und Diskussionen über alternative Suchmaschinen.</li>
<li>Die Teilnehmer äußern ihre Frustration über Websites, die mit Werbung gefüllt sind, und spekulieren über den Algorithmus von Google zur Anzeigenauswahl.</li>
<li>Das Gespräch beleuchtet Fragen im Zusammenhang mit Spam, Suchmaschinenalgorithmen, der Qualität von Suchergebnissen und Online-Werbung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3kh5rbndrjd2x">Bluesky App Update: Zugang zu Posts, Profilen und Benutzersuche ohne Login</a></h2>
<ul>
<li>Der Beitrag erklärt die Änderungen, die am React-Native-Web-Reset vorgenommen wurden, sowie die CSS-Stile für Elemente wie html, body und #root.</li>
<li>Es enthält Informationen über Farbgestaltung, ProseMirror-Styling und Tooltips.</li>
<li>Der Beitrag erwähnt auch das jüngste Update der Bluesky-App, das es den Nutzern ermöglicht, auf Beiträge, Profile und die Benutzersuche zuzugreifen, ohne sich anzumelden, sowie eine Moderationsoption zur Kontrolle der Sichtbarkeit von Beiträgen für abgemeldete Nutzer. Der Beitrag schließt mit einem Zeitstempel ab.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38739130">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit Bluesky, einer potenziellen Alternative zu Twitter, und skizziert dessen Funktionen und Entwicklungsprozess.</li>
<li>Bluesky wurde mit dem Fokus auf Benutzerfreundlichkeit, vielfältige Inhalte und eine offene API entwickelt.</li>
<li>In den Kommentar-Threads sind die Meinungen zu Bluesky gemischt, wobei Diskussionen über die Qualität der Inhalte, Einladungssysteme und die Notwendigkeit eines besseren Signal-Rausch-Verhältnisses auf Social-Media-Plattformen geführt werden. Das Interesse und die Vorfreude auf Bluesky werden durch Bedenken und Zweifel an seinem potenziellen Erfolg gedämpft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.astralcodexten.com/p/in-the-long-run-were-all-dad">Auf lange Sicht: Überlegungen zu Elternschaft, genetischen Verbesserungen und Selbststeuerung</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor denkt über die Bedeutung der Spermienverschwendung und die potenziellen Fähigkeiten der Nachkommen nach.</li>
<li>Die Herausforderungen bei der Geburt von Zwillingen und die Bedeutung von Namen werden anhand der persönlichen Erfahrungen der Autorin in einer Fruchtbarkeitsklinik erörtert.</li>
<li>Der Artikel wechselt abrupt zu einer Diskussion über Surprisal-Minimierungs-Maschinen, Vorhersagegenauigkeit, Wissensverfolgung und genetische Verbesserungen, einschließlich der potenziellen Vorteile gentechnisch veränderter Zahnbakterien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733440">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Online-Diskussion befasst sich mit verschiedenen Themen wie der Rolle der Eltern bei der Vermittlung grundlegender Fähigkeiten, den Auswirkungen von Familienblogs auf das Verhalten von Kindern, der Einbeziehung von Bibelzitaten in Artikel und dem Schreibstil von Scott Alexander.</li>
<li>Weitere Themen sind die Herausforderungen des Schreibens bei der Betreuung von Kindern, geburtsbezogene Themen, Bevölkerungswachstumsraten, Scheidungsgesetze, Gründe für das Kinderkriegen, sinkende Geburtenraten, psychische Gesundheit und Religiosität.</li>
<li>Außerdem geht es um die Analyse des Blogs von Scott Alexander.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webkit.org/blog/14879/webgpu-now-available-for-testing-in-safari-technology-preview/">WebGPU-Tests jetzt in Safari Technology Preview geöffnet</a></h2>
<ul>
<li>WebGPU, eine neue API, die leistungsstarke 3D-Grafiken und -Berechnungen im Web ermöglicht, ist jetzt in der Safari Technology Preview zum Testen verfügbar.</li>
<li>WebGPU ermöglicht die Nutzung von GPU-Funktionen in Webinhalten und ist in JavaScript geschrieben.</li>
<li>Um WebGPU zu aktivieren, müssen bestimmte Funktionsflags in den Safari-Einstellungen aktiviert werden.</li>
<li>Der Zugriff auf die WebGPU-API erfolgt über JavaScript, ähnlich wie bei WebGL.</li>
<li>Verschiedene Komponenten wie GPU-Geräte, Canvas-Kontext, Render-Pipelines und Zeichenaufrufe werden zur Erstellung und Konfiguration von Grafikausgaben verwendet.</li>
<li>Mit WebGPU wird auch eine neue Schattierungssprache namens WGSL eingeführt.</li>
<li>Die Benutzer werden aufgefordert, WebGPU auszuprobieren und alle Fehler oder Probleme zu melden, die sie feststellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38737028">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion deckt eine Reihe von Webtechnologie-Themen ab, z. B. die WebGPU-Implementierung in Safari, die Verwendung von Binärformaten in WebGPU und die Integration von WGSL-Unterstützung in Xcode.</li>
<li>Außerdem werden Sprachmodelle auf Telefonen und Browsern, Benutzererfahrungen mit Safari und Chrome sowie die Leistung und der Marktanteil von Safari diskutiert.</li>
<li>Es gibt Spekulationen über die strategischen Schritte von Apple, über mögliche Klagen und Kartellverfahren sowie über die Investitionen des Unternehmens in Web-APIs. Die Webbrowser Epiphany und Midori werden ebenfalls erwähnt, ebenso wie ihre jeweiligen Probleme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/TeamNewPipe/NewPipe/releases/tag/v0.26.0">NewPipe 0.26.0 Aktualisierung: Korrekturen für YouTube-Streams, verbesserter Zugriff auf Inhalte und erweiterte Funktionen</a></h2>
<ul>
<li>Der TeamNewPipe/NewPipe Public Notifications Fork hat die Version 0.26.0 mit mehreren bemerkenswerten Updates und Fehlerkorrekturen veröffentlicht.</li>
<li>Die neue Version behebt Fehler bei YouTube-Streams und verbessert den Zugang zu Inhalten von Kanälen.</li>
<li>Zu den Verbesserungen gehören die Möglichkeit, die Bildqualität auszuwählen, verbesserte Meldungen über leere Zustände und Player-Schnittstellen sowie eine bessere Auswahl von Audiostreams. Das Update umfasst außerdem Aktualisierungen der Lokalisierung und der Dokumentation sowie Korrekturen für den Audiofokus des Players, Downloads und Nullzeigerausnahmen. Weitere Entwicklungsarbeiten konzentrierten sich auf die Vereinfachung der MainActivity, die Aktualisierung der Bibliotheken, die Verbesserung der Download-Helfer, die Behebung von Speicherlecks und die Verbesserung der Codequalität.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38732781">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>NewPipe ist ein alternativer YouTube-Client für Android, der Funktionen wie die Hintergrundwiedergabe bietet, die Nutzer sehr schätzen.</li>
<li>Einige Benutzer haben Probleme mit der automatischen Wiedergabe bei der Verwendung von NewPipe, was für manche ein Nachteil sein könnte.</li>
<li>Leider ist NewPipe für iOS-Nutzer nicht verfügbar, da es unabhängig von der offiziellen YouTube-App ist.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/scaffold">Erstellung eines LED-Industrie-Piercings: Eine DIY-Erfolgsgeschichte</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor des Textes hat ein industrielles LED-Piercing geschaffen, indem er LEDs in einen Balken über dem Ohr seines Freundes eingesetzt hat.</li>
<li>Sie hatten mit Problemen zu kämpfen, wie z. B. einer defekten LED und Schwierigkeiten beim Auswechseln der Batterie, waren aber insgesamt mit dem Ergebnis zufrieden.</li>
<li>Der Autor erklärte, dass das LED-Industrie-Piercing nicht im Handel erhältlich ist, aber interessierte Personen können sich für weitere Informationen an sie wenden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38734164">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Hackerspaces mit Industrie- und Metallbearbeitungsgeräten sind an verschiedenen Orten wie der SF Bay Area und Portland aus finanziellen, kulturellen und immobilienbezogenen Gründen rückläufig.</li>
<li>Die mangelnde Rentabilität und die hohen Kosten von Präzisionsmetallbearbeitungsmaschinen sind ebenfalls Faktoren, die dazu beitragen.</li>
<li>Es entstehen jedoch Alternativen wie Maker Nexus, die die von TechShop hinterlassene Lücke füllen und den Menschen die Möglichkeit bieten, diese Fähigkeiten in Kursen oder einfachen Projekten mit zugänglichen Werkzeugen wie Arduino oder Raspberry Pi zu erlernen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vgel.me/posts/faster-inference/">Steigerung der LLMs: Strategien zur Verbesserung von Geschwindigkeit und Effizienz</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel untersucht verschiedene Techniken und Strategien zur Optimierung der Geschwindigkeit und Effizienz der Inferenz autoregressiver Sprachmodelle (LLM).</li>
<li>Zu den behandelten Themen gehören Hardware-Nutzung, Compiler, Batching, Modellgewichtsreduzierung, Quantisierung, KV-Caching, Aufmerksamkeit für mehrere Abfragen, spekulative Dekodierung und Verbesserung der Generierung strukturierter Daten.</li>
<li>Das Ziel dieser Optimierungen ist es, die Gesamtleistung und Zuverlässigkeit der LLM-Inferenz zu verbessern, so dass Nicht-Transformer-Modelle in Zukunft mit Transformers konkurrieren können.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733384">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Transformatoren gelten als leistungsfähiger, aber weniger speichereffizient und haben im Vergleich zu anderen Architekturen, die in Sprachmodellen (LLMs) verwendet werden, Probleme mit langen Eingaben.</li>
<li>Trotz ihrer Einschränkungen dominieren Transformatoren nach wie vor bei LLMs, und Technologieunternehmen investieren in innovative Chiparchitekturen, um ihre Leistung zu verbessern.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich auch mit Beschäftigungsmöglichkeiten, der Bedeutung der Optimierung von Transformator-Architekturen, potenziell kosteneffizienten Modellen in der Zukunft, hohen Ausbildungskosten, Verbesserungen bei Textgenerierungsmodellen und der Notwendigkeit von Fortschritten bei der Verbraucher-Hardware, um diese Modelle effektiv zu betreiben. Es gibt einen Trend zu Cloud-basierten Diensten und Abonnements, wobei auch Bedenken hinsichtlich der Zensur und des Potenzials von KI, Zensurbestrebungen zu durchbrechen, geäußert werden. Es wird vorgeschlagen, verbrauchergerechte Chips zu entwickeln, die die Auswirkungen der KI berücksichtigen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.symbos.de/">SymbOS: Das 8bit-Multitasking-Betriebssystem für Z80-Hardware und darüber hinaus</a></h2>
<ul>
<li>SymbOS ist ein 8-Bit-Multitasking-Betriebssystem, das für verschiedene Retro-Computersysteme erhältlich ist.</li>
<li>Es bietet eine breite Palette von Anwendungen, Dienstprogrammen, Multimedia, Spielen und Desktop-Widgets.</li>
<li>Zu den jüngsten Aktualisierungen gehört die Veröffentlichung von SymbOS NC, das die Unterstützung komprimierter Daten und Verbesserungen für verschiedene Anwendungen bietet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38736054">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion konzentriert sich auf die technischen Aspekte und Eigenschaften von Z80-basierten Computern, wie die Multitasking-Fähigkeiten des Z80-Prozessors und die Effizienz des eZ80.</li>
<li>Die Teilnehmer vergleichen die Einschränkungen des 65C816-Bankensystems und teilen ihre Nostalgie für ältere Computer mit einzigartigen Funktionen.</li>
<li>Einige Nutzer weisen auf die Einschränkungen moderner Geräte hin, darunter die Akkulaufzeit und die Verschwendung von Rechenleistung.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Einführung von Heynote: Der perfekte Notizblock für Entwickler" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Einf%C3%BChrung%20von%20Heynote%3A%20Der%20perfekte%20Notizblock%20f%C3%BCr%20Entwickler&subheading=Samstag%2C%2023.%20Dezember%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-22]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/22&#39;</h2>
<h1>2023-12-22</h1>
<h2><a href="https://blog.arxiv.org/2023/12/21/accessibility-update-arxiv-now-offers-papers-in-html-format/">ArXiv verbessert die Zugänglichkeit mit HTML-Versionen für Forschungspapiere</a></h2>
<ul>
<li>ArXiv generiert jetzt HTML-Versionen von Forschungsarbeiten, die in TeX/LaTeX eingereicht wurden, um die Zugänglichkeit für Benutzer mit Behinderungen zu verbessern.</li>
<li>Das HTML-Format ist kompatibel mit Bildschirmlesegeräten und anderen unterstützenden Technologien, die von Forschern mit Leseschwäche verwendet werden.</li>
<li>Die HTML-Konvertierung befindet sich noch in der Versuchsphase und wird möglicherweise nicht jeden Beitrag korrekt konvertieren, aber die Autoren sind aufgefordert, die Darstellung zu überprüfen und zu verbessern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38724665">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>ArXiv hat das HTML-Format für wissenschaftliche Arbeiten eingeführt, wodurch diese auf mobilen Geräten besser zugänglich sind und positives Feedback für den Dark Mode und die angenehme Formatierung erhalten.</li>
<li>Es gibt eine Debatte darüber, ob es Autoren erlaubt sein sollte, ihre eigenen HTML-Versionen hochzuladen, da sie Bedenken hinsichtlich der Sicherheit und der Konsistenz haben.</li>
<li>Es wird über die Notwendigkeit verbesserter Zugänglichkeitsfunktionen wie direkte Zitierlinks und Diskussionsforen sowie über Lösungen für Blinde und mathematischen Braille-Schriftsatz diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725015">Support Heroes: Ehrung derjenigen, die rund um die Uhr arbeiten, um die Systeme am Laufen zu halten</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor bedankt sich bei allen, die sich für die Aufrechterhaltung der Verfügbarkeit und Sicherheit der Systeme einsetzen.</li>
<li>Der Autor berichtet von einer persönlichen Erfahrung, bei der er während eines Urlaubs zu einem Rechenzentrum in New Jersey reisen musste, um einen dringenden Produktionsfehler zu beheben.</li>
<li>Dies verdeutlicht den Einsatz und das Engagement, das erforderlich ist, um den reibungslosen Betrieb kritischer Systeme auch unter schwierigen Bedingungen zu gewährleisten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725015">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion umfasst ein breites Spektrum an Themen, wie z. B. die Bedeutung des Eingestehens von Fehlern, kulturelle Unterschiede beim Ausdruck von Entschuldigungen und die Herausforderungen des technischen Supports und des Kundendienstes.</li>
<li>Auch die Schwierigkeiten während der Urlaubszeit und die Auswirkungen von Software-Updates und -Einführungen werden erörtert.</li>
<li>Weitere Punkte sind die Erfahrung des Bereitschaftsdienstes und die Bedeutung von Stabilität, Dankbarkeit und Problemlösung in verschiedenen Branchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wingu.se/2023/11/30/only-apple-can-do-allow-apps-tracking-users-location-without-consensus.html">Apples HotspotHelper API ermöglicht Standortverfolgung ohne Zustimmung des Nutzers seit fast einem Jahrzehnt</a></h2>
<ul>
<li>Apple hat fast ein Jahrzehnt lang über die HotspotHelper-API Anwendungen erlaubt, den Standort von Nutzern ohne deren Zustimmung oder Wissen zu verfolgen, was zu Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes führte.</li>
<li>Große Apps wie WeChat und Alipay haben diese Funktion bereits implementiert, was die Auswirkungen der Standortverfolgung ohne Zustimmung noch verstärkt.</li>
<li>Es wird empfohlen, dass Apple den Nutzern die Möglichkeit gibt, diese Funktion zu deaktivieren und eine ausdrückliche Erlaubnis für die Standortverfolgung zu verlangen, wobei die Frage offen bleibt, ob Apple ein Gleichgewicht zwischen Datenschutz und diesen Bedenken herstellen kann.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720656">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion befasst sich mit verschiedenen Themen, darunter App-Berechtigungen, mobile Nutzung in Asien und Bedenken hinsichtlich Datenschutz und Kontrolle in zentralisierten Superapps.</li>
<li>Nutzer äußern sich besorgt über die Erlaubnis zur Standortverfolgung in iOS-Apps wie WeChat und Alipay.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit der Verbreitung mobiler Super-Apps auf dem chinesischen Markt, wobei die Meinungen über Konnektivität und Auswirkungen auf die Privatsphäre auseinandergehen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.beeper.com/p/beeper-moving-forward">Beeper beanstandet Apples Einmischung in seine App</a></h2>
<ul>
<li>Berichten zufolge greift Apple in die Beeper Mini-Funktion von Beeper ein, was Beeper dazu veranlasst, seine iMessage-Verbindungssoftware als Open Source zu veröffentlichen und sich auf die Entwicklung der besten Chat-App zu konzentrieren.</li>
<li>Beeper behauptet, dass seine App sicher ist und die Sicherheit von Chats zwischen iPhone- und Android-Nutzern durch die Implementierung einer Ende-zu-Ende-Verschlüsselung sogar noch erhöht.</li>
<li>Beeper kritisiert die Behauptungen von Apple und behauptet, dass Apple Beeper Mini zum Nachteil der eigenen Kunden blockiert. Gleichzeitig stellt das Unternehmen seine Pläne zur Unterstützung von RCS in Frage und äußert Bedenken hinsichtlich der Kontrolle von Apple über iMessage aufgrund seiner dominanten Marktposition.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38722246">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Beeper hat seinen iMessage-Connector als Open-Source-Projekt veröffentlicht, was sich möglicherweise auf die Kosten für Passworttests auswirkt.</li>
<li>Samsung und Google könnten den Code von Beeper nutzen, um das geschlossene Ökosystem von Apple herauszufordern, was zu Debatten über Netzwerk-Interoperabilität, Datenschutz und Sicherheit führen würde.</li>
<li>Die Kontroverse dreht sich um die Rechtmäßigkeit von Beeper, das Potenzial, eine Klage von Apple zu provozieren, und die Auswirkungen der erzwungenen Interoperabilität auf alternative Messaging-Apps und die iMessage-Plattform von Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kmalexander.com/free-stuff/fantasy-map-brushes/">Erstellen Sie authentische Fantasy-Karten mit den kostenlosen Pinselsets von #NoBadMaps</a></h2>
<ul>
<li>Das Projekt #NoBadMaps bietet kostenlose Pinsel und Werkzeuge für die Erstellung historisch korrekter Fantasiekarten.</li>
<li>Die Pinselsätze sind von verschiedenen Epochen und Ästhetiken inspiriert und bieten einzigartige Elemente und Stile für die Erstellung individueller Karten.</li>
<li>Alle Pinsel sind frei verfügbar und werden unter einer CC0-Lizenz veröffentlicht, wobei die Unterstützung durch Käufe, Spenden und Patreon-Beiträge erfolgt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720412">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Nutzer diskutieren über die Verwendung von Pinselsätzen zum Zeichnen von Fantasy-Karten und tauschen verschiedene Werkzeuge und Techniken aus, darunter die Website Fantasy Map Brushes.</li>
<li>Der Schöpfer von Here Dragons Abound hat einen verwandten Blog und ein Open-Source-Projekt über Kartierung und Weltenbau.</li>
<li>Unter den Nutzern besteht der Wunsch nach einem webbasierten Tool zum Zeichnen von Karten mit verschiedenen Funktionen. Ein solches Tool ist Inkarnate, das eine benutzerfreundliche Oberfläche und eine kostenlose Version bietet. Die Verwendung von Pinselsätzen in Inkarnate hilft dabei, Zeit zu sparen und einen einheitlichen ästhetischen Stil beim Ausfüllen von sich wiederholenden Formen auf einer Karte beizubehalten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/google-oauth-is-broken-sort-of/">Google OAuth: Aufdeckung des teilweisen Zusammenbruchs</a></h2>
<ul>
<li>Der Blog geht auf die Bedenken bezüglich Google OAuth ein und weist darauf hin, dass es teilweise defekt ist.</li>
<li>Wie genau sie gebrochen wird, wird im Text nicht erwähnt.</li>
<li>Der Blog dient dazu, auf die Probleme und möglichen Einschränkungen von Google OAuth aufmerksam zu machen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720544">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um die Probleme und Schwachstellen im Zusammenhang mit Google OAuth, OpenID Connect und Authentifizierungssystemen, die E-Mail-Adressen als Benutzeridentifikatoren verwenden.</li>
<li>Es werden Bedenken hinsichtlich der Komplexität, der Sicherheit und der Überprüfungsprozesse dieser Systeme geäußert.</li>
<li>Es werden Vorschläge zur Verbesserung der Sicherheit und der Benutzerfreundlichkeit gemacht, wie z. B. die Implementierung von Bestätigungs-E-Mails, die Erforschung alternativer Authentifizierungsmethoden (wie U2F oder Passkeys) und die Erwägung stabiler Identifikatoren wie GUIDs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.sl.html">Deutsches Gericht bestätigt das Recht von Nutzern, Adblocker zu verwenden</a></h2>
<ul>
<li>Zwei aktuelle Gerichtsverfahren in Deutschland haben sich auf den Kampf um die Kontrolle der Nutzer über die Technologie konzentriert, insbesondere in Bezug auf Adblocker.</li>
<li>Die Axel Springer SE, ein großer Verlag, hat die Eyeo GmbH, den Hersteller von Adblock Plus, verklagt, weil sie ihre Werbung blockiert.</li>
<li>Das Gericht entschied zugunsten von Eyeo und bestätigte, dass Nutzer das Recht haben zu entscheiden, ob sie Adblocker verwenden wollen oder nicht, und dass dies nicht gegen das Urheberrecht verstößt. Axel Springer wurde jedoch erlaubt, Nutzer mit Adblockern vom Zugriff auf ihre Inhalte auszuschließen und möglicherweise ein kostenpflichtiges Modell einzuführen.</li>
<li>Diese Fälle schaffen wichtige Präzedenzfälle für die Freiheit der Nutzer und das Recht, bei der Nutzung des Internets individuelle Entscheidungen zu treffen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38726389">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt der Diskussion steht die Verwendung von Werbeblockern und die Frage, ob die Nutzer das Recht haben sollten, Werbung zu blockieren und ihr Online-Erlebnis zu kontrollieren.</li>
<li>Die Anbieter von Inhalten argumentieren, dass sie das Recht haben, den Zugang zu ihren Inhalten zu kontrollieren und zu bestimmen, wie diese angezeigt werden.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich auch mit der Möglichkeit eines werbefreien Internets, den Auswirkungen auf Websites und Inhaltsersteller sowie mit alternativen Geschäftsmodellen wie Abonnements. Datenschutz, Malware und die Macht der Internetgiganten sind weitere Themen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/how-two-pharmacists-figured-out-that-decongestants-dont-work/">Forschung von Apothekern deckt Unwirksamkeit von oralem Phenylephrin auf und veranlasst FDA zum Handeln</a></h2>
<ul>
<li>Die FDA-Bestimmungen enthielten ein Schlupfloch, durch das unwirksame rezeptfreie abschwellende Medikamente zugelassen und an Verbraucher verkauft werden konnten.</li>
<li>Es dauerte mehr als zehn Jahre, bis die FDA den Erkenntnissen zweier Apotheker zustimmte, die Nachforschungen anstellten und eine Petition einreichten, um Produkte, die orales Phenylephrin enthalten, aus den Regalen zu entfernen.</li>
<li>Dieser Fall unterstreicht die Notwendigkeit, das Zulassungsverfahren für vor 1962 zugelassene OTC-Arzneimittel neu zu bewerten und zusätzliche Mittel für die unabhängige Forschung über diese Produkte bereitzustellen. Die Verbraucher werden außerdem ermutigt, sich mit Apothekern zu beraten und sich für eine moderne wissenschaftliche Überprüfung älterer OTC-Produkte einzusetzen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720248">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt der Diskussion stehen die Wirksamkeit und die Kontroversen um Medikamente wie Phenylephrin und Pseudoephedrin.</li>
<li>Die Teilnehmer äußern ihre Frustration über die Verfügbarkeit von Medikamenten und deren Einschränkungen und betonen die Bedeutung wissenschaftlicher Erkenntnisse und individueller Erfahrungen.</li>
<li>Das Gespräch verdeutlicht die Komplexität und die unterschiedlichen Perspektiven in Bezug auf die Wirksamkeit von Medikamenten und unterstreicht die Notwendigkeit zusätzlicher Forschung und Regulierung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/find-nursing-home-ownership-information">ProPublica&#39;s Pflegeheim-Inspektions-Tool enthüllt Details über die Eigentümerschaft für die Qualität der Pflege</a></h2>
<ul>
<li>Das ProPublica-Tool &quot;Nursing Home Inspect&quot; enthält jetzt detaillierte Informationen zu den Besitzverhältnissen, um die für die Qualität der Pflegeheimpflege Verantwortlichen zu ermitteln.</li>
<li>Das Tool nutzt Daten der Centers for Medicare &amp; Medicaid Services und liefert Details zu den Eigentumsverhältnissen, zur Managementkontrolle und zur Leistungsverfolgung der angeschlossenen Einrichtungen über mehrere Pflegeheime hinweg.</li>
<li>Die Benutzer können erweiterte Suchfunktionen nutzen, um Unternehmen mit früheren Mängeln oder Problemen bei der Einhaltung von Vorschriften zu ermitteln.</li>
<li>ProPublica plant, das Tool in Zukunft mit neuen Daten und Funktionen weiter zu verbessern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725264">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Es gibt eine anhaltende Debatte über den Umfang der staatlichen Beteiligung an der Pflegeheimbranche.</li>
<li>Die Teilnehmer äußern sich besorgt über schlechte Personalausstattung, überhöhte Rechnungen, mangelnde Überwachung und die Notwendigkeit einer besseren Regulierung der Altenpflege.</li>
<li>Die Diskussion verdeutlicht die Herausforderungen bei der Bewertung der Leistung von Pflegeheimen und der Suche nach zuverlässigen Optionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/12/cvs-rite-aid-walgreens-hand-out-medical-records-to-cops-without-warrants/">Apotheken händigen Krankenakten ohne Haftbefehl aus, Kongress untersucht</a></h2>
<ul>
<li>Große Apothekenketten in den USA, darunter CVS, Rite Aid und Walgreens, stellen Strafverfolgungsbehörden sensible medizinische Daten ohne richterliche Anordnung oder rechtliche Prüfung zur Verfügung.</li>
<li>Der Gesetzgeber fordert das Gesundheitsministerium (HHS) auf, die Datenschutzgesetze zu überarbeiten, um die Herausgabe von Krankenakten zu genehmigen.</li>
<li>Die Untersuchung des Kongresses ergab, dass CVS, The Kroger Company und Rite Aid Corporation vor der Weitergabe von Krankenakten keine Rechtsexperten konsultieren, und der Gesetzgeber drängt die Apotheken, ähnliche Praktiken wie die Tech-Unternehmen anzuwenden, z. B. Haftbefehle zu verlangen und jährliche Transparenzberichte zu veröffentlichen, um die Privatsphäre der Kunden zu schützen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38719918">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Polizei beschafft sich Krankenakten ohne Durchsuchungsbefehl, was das Apothekenpersonal vor die Herausforderung stellt, diesen Ersuchen nachzukommen oder sich ihnen zu widersetzen.</li>
<li>Krankenschwestern und Apotheker werden unter Druck gesetzt, Verfahren ohne ordnungsgemäße Genehmigung durchzuführen, was die mangelnde Rechenschaftspflicht der Strafverfolgungsbehörden deutlich macht.</li>
<li>Die Bedeutung des Eingreifens von Apothekern, Bedenken hinsichtlich der Privatsphäre und die Notwendigkeit eines respektvollen Dialogs über strittige Themen wie den Schwangerschaftsabbruch werden diskutiert. Darüber hinaus werden die Wirksamkeit bestimmter Medikamente, die Einschränkungen ihrer Verfügbarkeit und die Schwierigkeiten bei der Beschaffung von Rezepten erörtert.</li>
<li>Das Gespräch unterstreicht die Bedeutung von polizeilicher Rechenschaftspflicht, Gesetzen zum Schutz der digitalen Privatsphäre und Reformen im Gesundheits- und Polizeisystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rust-lang.org/2023/12/21/async-fn-rpit-in-traits.html">Rust macht Fortschritte bei der Aktivierung von &quot;async fn&quot; in Traits mit der kommenden Version 1.75</a></h2>
<ul>
<li>Die Rust Async Working Group hat Fortschritte bei der Ermöglichung der Verwendung von &quot;async fn&quot; in Traits gemacht.</li>
<li>Das kommende Rust 1.75 Release wird Unterstützung für <code>-&gt; impl Trait</code> Notation und <code>async fn</code> in Traits beinhalten.</li>
<li>Es gibt immer noch Einschränkungen bei der Verwendung von <code>-&gt; impl Trait</code> in öffentlichen Traits, da dem Rückgabetyp keine zusätzlichen Begrenzungen hinzugefügt werden können.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38721039">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Programmiersprache Rust hat erhebliche Fortschritte bei der Stabilisierung von Funktionen im Zusammenhang mit der asynchronen Programmierung gemacht.</li>
<li>Die Diskussion unterstreicht die Notwendigkeit, die Benutzerfreundlichkeit dieser Funktionen zu vereinfachen und die IO/Zeit-Schnittstellen zu standardisieren.</li>
<li>Es wurden Bedenken hinsichtlich der Verschwendung, der impliziten Zuweisungen, der Zuweisung ohne Heap und der Verwendung von Bibliotheken Dritter geäußert.</li>
<li>Das Attribut #[async_trait] wird als hilfreiches Werkzeug für dynamisches Dispatch in Rust hervorgehoben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/how-turn-googles-privacy-sandbox-ad-tracking-and-why-you-should">Googles &quot;Datenschutz-Sandbox&quot; in Chrome: So deaktivieren Sie das Ad-Tracking</a></h2>
<ul>
<li>Google hat die &quot;Privacy Sandbox&quot; in Chrome eingeführt, um Cookies von Drittanbietern durch &quot;Themen&quot; zu ersetzen, mit denen die Internetaktivitäten der Nutzer verfolgt werden können.</li>
<li>Die Themen generieren Werbekategorien auf der Grundlage der besuchten Websites, wodurch Google die Kontrolle über das Werbe-Ökosystem erhält.</li>
<li>Google behauptet zwar, dass dadurch der Datenschutz verbessert wird, aber die Surfgewohnheiten werden weiterhin für gezielte Werbung verfolgt. Die Privacy Sandbox wird bis 2024 getestet, so dass Cookies von Drittanbietern in der Zwischenzeit Daten sammeln und weitergeben. Mit den Datenschutzeinstellungen für Anzeigen in Chrome können Nutzer die Privacy Sandbox deaktivieren. Firefox und Safari bieten mehr Datenschutzoptionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38728278">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel und die Diskussion heben die Datenschutzbedenken in Bezug auf Googles Praktiken zur Anzeigenverfolgung hervor und empfehlen die Verwendung alternativer Browser wie Firefox als Lösung.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über die Kontrolle von Google über das Internet und die möglichen Nachteile der Abhängigkeit von einem einzigen Unternehmen.</li>
<li>Themen wie die Nachhaltigkeit von Werbung ohne Tracking, die Verwendung verschiedener Browser für private und berufliche Zwecke und die Bedenken hinsichtlich der Datenweitergabe durch Google werden ebenfalls diskutiert. Der Schwerpunkt liegt auf dem Datenschutz, der Wahl des Browsers und den Auswirkungen gezielter Werbung auf die Nutzererfahrung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/apple/2023/12/apple-wants-ai-to-run-directly-on-its-hardware-instead-of-in-the-cloud/">Apple will KI-Effizienz bei Smartphones steigern, potenzieller Konkurrent für Wettbewerber</a></h2>
<ul>
<li>Apple hat ein Forschungspapier mit dem Titel &quot;LLM in a Flash&quot; veröffentlicht, in dem die Bemühungen des Unternehmens beschrieben werden, große Sprachmodelle (LLMs) auf Smartphones statt in der Cloud auszuführen.</li>
<li>Dieser Ansatz zielt darauf ab, die Rechenbeschränkungen von Smartphones zu überwinden und schnellere und offline Antworten von KI-Assistenten wie Siri zu ermöglichen.</li>
<li>Indem Apple der KI auf dem Gerät Priorität einräumt, könnte es den Datenschutz verbessern und mit anderen Tech-Giganten in der KI-Branche konkurrieren. Andere Smartphone-Hersteller, darunter Samsung, erforschen ebenfalls die Integration von KI, um den schrumpfenden Smartphone-Markt wiederzubeleben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725167">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Apple ist bestrebt, Fähigkeiten der künstlichen Intelligenz (KI) direkt in seine Hardware zu integrieren, um die Privatsphäre der Nutzer zu schützen und ein personalisiertes KI-Erlebnis zu bieten.</li>
<li>Die Benutzer sind im Allgemeinen mit den Bildbeschreibungs- und Suchfunktionen in Apples Fotos-App auf dem Gerät zufrieden, aber es gibt Einschränkungen bei nicht-lateinischen Alphabeten.</li>
<li>Die Diskussion umfasst Debatten über Apples datenschutzfreundlichen Ansatz, die potenziellen Nachteile von KI-Sprachmodellen, die die Suche ersetzen, technische Herausforderungen bei der Ausführung von maschinellem Lernen auf Apple-Geräten und die Grenzen von Siri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/21/24010975/siriusxm-lawsuit-new-york-tish-james-cancel">New York klagt gegen SiriusXM wegen Kündigungsverfahren</a></h2>
<ul>
<li>SiriusXM sieht sich mit einer Klage des Staates New York konfrontiert, in der es um den Vorwurf geht, dass es für Abonnenten schwierig ist, ihre Abonnements zu kündigen.</li>
<li>In der Klage wird behauptet, dass das Unternehmen absichtlich ein langwieriges und frustrierendes Verfahren für die Kunden einrichtet.</li>
<li>Die Generalstaatsanwaltschaft von New York fordert Schadenersatz für die betroffenen Kunden und Strafen für jeden Verstoß.</li>
<li>SiriusXM hat darauf reagiert und erklärt, dass die Anschuldigungen die Praktiken des Unternehmens falsch darstellen und dass man sich energisch verteidigen werde.</li>
<li>Das Unternehmen hat sich auf Podcasting konzentriert und kürzlich eine aktualisierte App auf den Markt gebracht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38722911">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der zusammengefasste Text enthält Diskussionen über verschiedene Themen, darunter die Kündigung von Abonnements, Schwierigkeiten beim Kündigungsprozess und Frustrationen mit Dienstleistern.</li>
<li>Bestimmte Unternehmen wie SiriusXM und LA Fitness werden im Zusammenhang mit Kundenerfahrungen genannt.</li>
<li>Weitergehende Themen wie Datenschutz, Gesetzgebung und Kundenentschädigung werden ebenso erörtert wie Fragen im Zusammenhang mit doppelten Grafikkarten in Laptops und dem Einfluss der kapitalistischen Unternehmenspolitik auf die Beschäftigten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sec-consult.com/blog/detail/smtp-smuggling-spoofing-e-mails-worldwide/">SMTP-Schmuggel: Globaler Versand gefälschter E-Mails</a></h2>
<ul>
<li>Forscher haben eine Angriffstechnik namens SMTP-Schmuggel entdeckt, die es Bedrohungsakteuren ermöglicht, gefälschte E-Mails von beliebigen E-Mail-Adressen über anfällige SMTP-Server zu versenden.</li>
<li>Die Schwachstellen in Microsoft und GMX wurden gepatcht, aber Unternehmen, die Cisco Secure Email verwenden, wird empfohlen, ihre Standardkonfiguration manuell zu aktualisieren.</li>
<li>Die Schwachstelle betrifft mehrere E-Mail-Anbieter weltweit, und die Forscher haben ein Analysetool entwickelt, um die Schwachstelle zu überprüfen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38727987">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>SMTP-Schmuggel ist eine Methode, die von Angreifern verwendet wird, um SMTP-Server zu manipulieren und E-Mails zu fälschen.</li>
<li>In dem Artikel wird kritisiert, dass der Schwerpunkt auf erfolgreichen Angriffen liegt, anstatt Open-Source-Software zu sichern, und die Risiken für die Sicherheit von E-Mail-Systemen hervorgehoben.</li>
<li>Es werden Bedenken hinsichtlich der Standardeinstellungen von Cisco geäußert, und der Artikel schlägt vor, eine restriktive DMARC-Richtlinie und SPF zu verwenden, um die Risiken zu mindern.</li>
<li>Die Schwachstellen im Postfix-E-Mail-Server und die Kontroverse um die Aufdeckung eines E-Mail-Spoofing-Angriffs werden diskutiert.</li>
<li>CERT/CC hat die Veröffentlichung von Informationen über SMTP-Schmuggel erlaubt, da es sich um eine Funktion und nicht um einen Fehler handelt.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ArXiv verbessert die Zugänglichkeit mit HTML-Versionen für Forschungspapiere" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ArXiv%20verbessert%20die%20Zug%C3%A4nglichkeit%20mit%20HTML-Versionen%20f%C3%BCr%20Forschungspapiere&subheading=Freitag%2C%2022.%20Dezember%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/12/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-21]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/21&#39;</h2>
<h1>2023-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/19/24008426/volkswagen-audi-porsche-tesla-nacs-ev-charging-plug">VW, Porsche und Audi übernehmen Teslas EV-Ladestandard</a></h2>
<ul>
<li>Volkswagen, Porsche und Audi planen, Teslas Ladestandard für Elektrofahrzeuge (EV) zu übernehmen und VW-Kunden Zugang zu Teslas Supercharger-Netz zu gewähren.</li>
<li>Es wird erwartet, dass die Einführung des Tesla-Ladesteckers bis 2025 mit Adapterlösungen umgesetzt wird.</li>
<li>Das Supercharger-Netz von Tesla ist für seine Zuverlässigkeit und Verfügbarkeit bekannt und damit anderen Ladestationen von Drittanbietern überlegen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38709319">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Volkswagen, Porsche und Audi werden den Tesla-Ladestecker für Elektrofahrzeuge verwenden, obwohl es in der Branche kein Standardprotokoll für die Bezahlung und die Powerline-Kommunikation gibt.</li>
<li>Die Diskussionen über die Bequemlichkeit und Sicherheit von Plug-and-Charge-Systemen sind noch nicht abgeschlossen, wobei Befürworter eine Standardzahlungsmethode fordern und andere Sicherheitsbedenken äußern.</li>
<li>Es besteht ein Bedarf an standardisierten und benutzerfreundlichen Bezahlsystemen für das Laden von E-Fahrzeugen. Mögliche Lösungen sind die Tap-to-Pay-Technologie, die direkte Bezahlung im Auto und QR-Code-Bezahlsysteme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/johnma2006/mamba-minimal">Implementierung der Mamba-Architektur in PyTorch zur Modellierung von Sequenzen</a></h2>
<ul>
<li>In diesem Beitrag wird eine vereinfachte Implementierung von Mamba, einer Sequenzmodellierungstechnik, mit PyTorch erörtert.</li>
<li>Die bereitgestellte Implementierung liefert die gleichen numerischen Ergebnisse wie die offizielle Implementierung für Vorwärts- und Rückwärtsdurchläufe.</li>
<li>Der Code ist vereinfacht, lesbar und mit Kommentaren versehen, aber er legt keinen Wert auf Geschwindigkeitsoptimierung wie die offizielle Implementierung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38708730">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Benutzer auf Hacker News diskutieren über die Implementierung von Mamba, einer PyTorch-Bibliothek, und loben ihren sauberen und effizienten Code als eine großartige Alternative zu Hugging Face.</li>
<li>In dem Gespräch geht es um die Verwendung von Fortran in wissenschaftlichem Code, wobei die Vorteile von Fortran für numerische Aufgaben und Parallelität hervorgehoben werden.</li>
<li>Das Mamba-Modell befasst sich mit Zustandsraummodellen mit einem auf der Eingabe basierenden Auswahlmechanismus, und in der Diskussion werden die Effizienz der Hardware, neue Architekturen und potenzielle Anwendungen untersucht. Außerdem werden die Wissensdestillation und das Prinzip der minimalen Beschreibungslänge erwähnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SJTU-IPADS/PowerInfer">PowerInfer: High-Speed Large Language Model Serving auf Consumer-GPUs</a></h2>
<ul>
<li>PowerInfer ist eine schnelle Inferenzmaschine für Large Language Models (LLMs), die auf Consumer-GPUs laufen kann.</li>
<li>Es optimiert die Effizienz durch die Nutzung von Aktivierungslokalitäten, adaptiven Prädiktoren und neuronalen Sparse-Operatoren.</li>
<li>PowerInfer erreicht hohe Token-Generierungsraten, übertrifft bestehende Modelle und behält die Genauigkeit bei. Es unterstützt den lokalen Einsatz und ist für Inferenzen mit geringer Latenz ausgelegt. Der Code und die Daten werden nach und nach veröffentlicht, und Zitate und Danksagungen sind erwünscht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38708585">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion auf Hacker News befasst sich mit verschiedenen Themen, darunter Optimierungstechniken für große Sprachmodelle und die rechtlichen Auswirkungen von Computerregelungen.</li>
<li>Auch die Nachteile von Werbung und Belohnungen in mobilen Spielen sowie die Verwendung von Dual-GPU-Konfigurationen für Spiele und KI werden diskutiert.</li>
<li>Weitere Themen sind das PowerInfer-Projekt zur Beschleunigung von Deep-Learning-Modellen, die llama.cpp-Bibliothek für Matrixberechnungen, Debatten über reine CPU-Lösungen sowie Verweise auf die Power-Produkte von Microsoft und die Übernahme von PowerPoint.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wireflow.co">Wireflow: Mit diesem Open-Source-Tool können Sie ganz einfach Benutzerfluss-Prototypen erstellen</a></h2>
<ul>
<li>Wireflow ist ein kostenloses und quelloffenes Tool, mit dem Benutzer Prototypen von Benutzerabläufen erstellen können.</li>
<li>Es bietet Zusammenarbeit in Echtzeit, Projektberechtigungen und einen integrierten Live-Chat.</li>
<li>Die Schnittstelle ist benutzerfreundlich und erfordert keine Photoshop-Kenntnisse.</li>
<li>Wireflow wurde entwickelt, um Projektplanung und Brainstorming zu vereinfachen.</li>
<li>Sie basiert auf der Meteor.js-Plattform und das Team besteht aus Entwicklern aus Serbien, Bangladesch, Finnland und den Philippinen.</li>
<li>Das Tool kann einige Fehler aufweisen, ist aber vollständig quelloffen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38710030">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Wireflow ist ein kostenloses Online-Open-Source-Tool zur Erstellung von User-Flow-Prototypen. Es wurde jedoch seit Jahren nicht mehr auf GitHub aktualisiert, was Bedenken hinsichtlich seiner Wartung aufkommen lässt.</li>
<li>Die Benutzer diskutieren über alternative Wireflow-Tools wie Excalidraw, Tldraw und Figma und tauschen ihre Erfahrungen und Herausforderungen mit verschiedenen Wireflow-Tools im Designprozess aus.</li>
<li>Einige Nutzer empfehlen, Wireflow mit einem anderen Tool zu verschmelzen, während andere ihr Interesse bekunden, zur Entwicklung des Tools beizutragen. Insgesamt gibt es ein gemischtes Echo auf Wireflow und anhaltende Diskussionen über seine Funktionalitäten und seinen Nutzen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.stanford.edu/2023/12/20/breast-cancer-metastasis-off-switch-revealed/">Protein ENPP1 als Schlüsselfaktor bei der Metastasierung von Brustkrebs entlarvt</a></h2>
<ul>
<li>Forscher haben ein Protein namens ENPP1 identifiziert, das die Metastasierung von Brustkrebs kontrolliert.</li>
<li>Hohe ENPP1-Konzentrationen werden mit Resistenz gegen Immuntherapie und einem erhöhten Metastasierungsrisiko in Verbindung gebracht.</li>
<li>Diese Entdeckung könnte zur Entwicklung besserer Immuntherapien führen und helfen, das Ansprechen der Patienten auf die derzeitigen Behandlungen vorherzusagen. Darüber hinaus könnte eine gezielte Behandlung von ENPP1 die Wirksamkeit bestehender Therapien verbessern. ENPP1 könnte auch bei anderen &quot;kalten&quot; Tumoren wie Lungen- und Bauchspeicheldrüsenkrebs von Bedeutung sein.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38715230">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Forscher der Stanford University und der University of California, San Francisco, haben bei Mäusen einen potenziellen &quot;Ein/Aus-Schalter&quot; für die Metastasierung von Brustkrebs entdeckt, was erhebliche Auswirkungen auf die Brustkrebsbehandlung haben könnte.</li>
<li>In einer anderen Studie wurde ein Zusammenhang zwischen dem ENPP1-Protein und der Resistenz gegen Immuntherapien bei der Metastasierung von Brustkrebs festgestellt, was das Potenzial für neue gezielte Therapien eröffnet.</li>
<li>Es gibt eine anhaltende Debatte über die Relevanz und Bedeutung dieser Ergebnisse, wobei Bedenken über mögliche Voreingenommenheit der Forscher geäußert werden. Darüber hinaus werden die Grenzen der Verwendung von Mäusen als Modelle in der Krebsforschung anerkannt und die damit verbundenen Herausforderungen hervorgehoben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://support.apple.com/en-gb/HT213465">Verbesserte iMessage-Sicherheit mit Schlüsselüberprüfung</a></h2>
<ul>
<li>Die iMessage-Kontaktschlüsselüberprüfung ist eine von Apple angebotene Sicherheitsfunktion, die die Authentizität von iMessage-Konversationen sicherstellt.</li>
<li>Benutzer können Kontakte manuell verifizieren, indem sie Verifizierungscodes vergleichen oder öffentliche Verifizierungscodes verwenden, die von Kontakten freigegeben wurden.</li>
<li>Es ist wichtig, dass eine kompatible Softwareversion und die erforderlichen Einstellungen aktiviert sind, damit diese Funktion funktioniert. Benutzer können den Verifizierungsstatus in den Gesprächsdetails überprüfen und sich bei Problemen an Apple wenden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38714674">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Apple hat die iMessage-Schlüsselüberprüfung eingeführt, mit der Nutzer die Identität ihrer Kontakte verifizieren können.</li>
<li>Es werden Bedenken hinsichtlich der Benutzerakzeptanz und der möglichen Unannehmlichkeiten des Überprüfungsverfahrens geäußert.</li>
<li>Es wird erörtert, wie wichtig die Überprüfung von Verschlüsselungsschlüsseln ist und welche Risiken durch gezielte Angriffe bestehen.</li>
<li>Die staatliche Überwachung und ihre Auswirkungen auf die Verwendung von Verschlüsselungsprogrammen werden diskutiert.</li>
<li>Die regelmäßige Aktualisierung von Betriebssystemen ist wichtig, um Zero-Day-Exploits zu vermeiden.</li>
<li>Android-Geräte gelten als anfällig, und es wird über die Normalisierung der Überwachung ohne richterliche Anordnung diskutiert.</li>
<li>Einige Nutzer äußern ihre Enttäuschung über Apples Politik und schlagen Alternativen von Drittanbietern für die Verifizierung von Verschlüsselungsschlüsseln vor.</li>
<li>Die Implementierung der Verifizierungsmethode auf der Apple-Plattform wird diskutiert, ebenso wie die Bedenken hinsichtlich der Benutzerfreundlichkeit und möglicher Nachteile.</li>
<li>Die Sicherheit und Verschlüsselung von iMessage und iCloud Keychain werden angesprochen.</li>
<li>Insgesamt herrscht Unzufriedenheit mit dem Ansatz von Apple in Bezug auf Sicherheit und Kontoverwaltung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openpipe.ai/blog/mistral-7b-fine-tune-optimized">OpenPipe&#39;s Mistral 7B Feinabstimmung optimiert: Eine leistungsstarke Alternative zu GPT-4</a></h2>
<ul>
<li>OpenPipe hat mit Mistral 7B Fine-Tune Optimized ein Modell entwickelt, das den GPT-4 bei Kundenaufgaben übertrifft.</li>
<li>Mistral Fine-Tune Optimized ist kompakter und effizienter, da es speziell auf bestimmte Aufgaben abgestimmt ist, im Gegensatz zu GPT-4, das ein Allzweckmodell ist.</li>
<li>Die Zusammenführung der leistungsstärksten Mistral-Varianten bildet das Basismodell, das an einem neuen Kundendatensatz validiert wurde und nun kostenlos auf Hugging Face und als Standard-Basismodell für OpenPipe zur Verfügung steht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38712802">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel erörtert das Konzept der Modellverschmelzung beim Deep Learning sowie dessen Vorteile und Herausforderungen.</li>
<li>Sie verweist auf eine Studie zur spärlichen Feinabstimmung und zur Erhaltung der Parameter.</li>
<li>Die Diskussion umfasst die Entwicklung und Leistung eines Sprachmodells namens Mistral sowie den Einsatz und die Vorteile von privaten Sprachmodellen.</li>
<li>Es werden mögliche Anwendungen von GPT-Modellen in verschiedenen Branchen untersucht.</li>
<li>Debatten über Kosten, Qualität, Vertrauen und Datenaustausch mit OpenAI werden hervorgehoben.</li>
<li>Die Notwendigkeit eines neuen Basismodells namens OpenPipe für die Feinabstimmung wird diskutiert.</li>
<li>Die Feinabstimmung von Sprachmodellen für große PDF-Dokumente wird erwähnt.</li>
<li>Die potenziellen Fähigkeiten von GPT-4 und die Notwendigkeit konkreter Beweise und qualitativer Ansätze bei der Bewertung von Sprachmodellen werden ebenfalls diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sixdegreesofwikipedia.com/">Suche nach den kürzesten Wegen: GitHub&#39;s Navigationssuche</a></h2>
<ul>
<li>Der Blog auf GitHub dreht sich um das Konzept, die kürzesten Wege zwischen zwei Orten zu finden.</li>
<li>Der Schwerpunkt liegt auf der praktischen Anwendung dieses Konzepts und der Bereitstellung nützlicher Informationen für die Leser.</li>
<li>Der Blog soll dem Einzelnen helfen, effizient zu navigieren und fundierte Entscheidungen zu treffen, wenn es darum geht, die effizientesten Routen zu bestimmen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38713167">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Website &quot;Six Degrees of Wikipedia&quot; ist aufgrund des hohen Besucheraufkommens und veralteter Daten derzeit nicht verfügbar.</li>
<li>Der Ersteller der Website erwähnte auch eine neue KI-E-Mail-App namens Shortwave, die auf gemischtes Echo gestoßen ist.</li>
<li>Die Diskussion auf Hacker News dreht sich um die Erfahrungen der Benutzer mit Six Degrees of Wikipedia, verwandten Projekten und Spielen sowie um die Herausforderungen und Grenzen der Navigation in Wikipedia, einschließlich des beliebten Spiels &quot;Six Degrees of Kevin Bacon&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitgud.io/wackyideas/aerothemeplasma">Replizieren Sie das Aussehen von Windows 7 mit AeroThemePlasma</a></h2>
<ul>
<li>Das AeroThemePlasma-Projekt ist ein KDE-Plasma-Thema, das das Aussehen von Windows 7 nachahmen soll.</li>
<li>Es hat mit 6 Sternen und 73 Commits an Popularität gewonnen, was auf eine aktive Entwicklung und das Interesse der Community hinweist.</li>
<li>Der Projektspeicher ist mit 125,8 MiB relativ groß, was darauf schließen lässt, dass er verschiedene Ressourcen wie Bilder und Symbole enthalten kann.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38711003">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das KDE Plasma Forum ist eine Plattform für Benutzer, um ihre Gedanken über verschiedene Themen und ästhetische Qualitäten von Windows-Versionen und Desktop-Umgebungen zu diskutieren und auszutauschen.</li>
<li>Einige Benutzer sehnen sich nach älteren Windows-Designs, während andere die Anpassbarkeit und Benutzerfreundlichkeit von Open-Source-Tools wie KDE Plasma schätzen.</li>
<li>In der Diskussion werden auch Themen wie alternative Dateiexplorer, Registerkarten-Tools und die Einschränkungen des Linux-Themings im Vergleich zum klassischen Mac OS-Thema behandelt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/tor-in-2023/">Die Auswirkungen von Snowdens Enthüllungen: Herausforderungen und Fortschritte beim Online-Datenschutz</a></h2>
<ul>
<li>Die Enthüllungen von Edward Snowden über die Massenüberwachung haben das öffentliche Bewusstsein für den Online-Datenschutz stark beeinflusst.</li>
<li>Verletzungen der Privatsphäre durch Regierungen und Unternehmen können die öffentliche Meinung manipulieren und wichtige gesellschaftliche Entscheidungen beeinflussen.</li>
<li>Die veränderte Wahrnehmung hat zu einer verstärkten Nachfrage der Kunden nach einem stärkeren Schutz der Privatsphäre geführt und zur Schaffung von Rechtsvorschriften geführt, die den Verbrauchern mehr Kontrolle über ihre Daten geben.</li>
<li>Obwohl einige Technologieunternehmen den Datenschutz als Priorität vermarkten, konzentrieren sich ihre Geschäftsmodelle nach wie vor auf die Datenerfassung.</li>
<li>Das Tor-Projekt wird als Beispiel für eine Technologie vorgestellt, die den Schutz der Privatsphäre in den Vordergrund stellt, aber es gibt noch weitere Herausforderungen beim Schutz der Online-Privatsphäre und bei der Förderung der Menschenrechte in der digitalen Welt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38711007">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um verschiedene Aspekte des Online-Datenschutzes, darunter beliebte Tools wie Tor, HTTPS-Verschlüsselung, DNSSEC und Datenverschlüsselung.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über die Effektivität und Sicherheit verschiedener Methoden, wie HTTPS-everywhere und Tor, mit Bedenken über staatliche Überwachung und potentielle Schwachstellen.</li>
<li>Alternative Netzwerke wie I2P und Freenet werden als Alternativen zu Tor erwähnt, während die Vertrauenswürdigkeit der US-Regierung und die Bedenken über die Strafverfolgung kleinerer Verbrechen ebenfalls angesprochen werden. Die Rolle der CPU bei der Speicherung und Übermittlung von Informationen wird ebenfalls in Frage gestellt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindui.com/templates/catalyst">Wir stellen Catalyst vor: Ein Tailwind CSS-Anwendungs-UI-Kit</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind UI hat Catalyst veröffentlicht, ein React UI-Kit, das moderne UI-Komponenten für Anwendungen bietet.</li>
<li>Catalyst enthält Vorlagen und Dokumentationen, die es Entwicklern ermöglichen, anpassbare UI-Komponenten einfach in ihre Projekte einzubinden.</li>
<li>Das UI-Kit wurde mit Tailwind CSS, Headless UI und React erstellt, wobei die besten Praktiken der Branche befolgt und die Barrierefreiheit gewährleistet wurden. Es kann für lebenslangen Zugang und Updates erworben werden. Tailwind UI bietet auch separate Website-Vorlagen und Komponentenbeispiele an.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38716032">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um Tailwind CSS, seine UI-Kits und andere ähnliche UI-Bibliotheken, mit gemischten Meinungen über Preise, Vollständigkeit und Nützlichkeit.</li>
<li>Einige Nutzer sind mit den Kosten für diese Bibliotheken zufrieden, während andere kostenlose Alternativen bevorzugen oder mehr Flexibilität wünschen.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit der Bedeutung der Unterstützung von Entwicklern und den Herausforderungen bei der Integration verschiedener Frameworks. Außerdem werden spezifische UI-Bibliotheken wie Catalyst und Flowbite sowie alternative Tools wie Tabler und HTMX untersucht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/environment/story/2023-12-20/california-workers-say-herbicide-is-giving-them-parkinsons">Rechtsstreit um das Herbizid Paraquat entbrennt: Arbeiter behaupten, an Parkinson erkrankt zu sein</a></h2>
<ul>
<li>Der ehemalige Mitarbeiter des Eastern Municipal Water District, Gary Mund, verklagt Syngenta, weil er behauptet, dass die Exposition gegenüber dem Herbizid Paraquat seine Parkinson-Krankheit verursacht hat.</li>
<li>Paraquat ist in 58 Ländern verboten, wird aber in den USA immer noch in großem Umfang eingesetzt, was Anlass zur Besorgnis über seine möglichen Gesundheitsrisiken gibt.</li>
<li>Studien haben gezeigt, dass Paraquat die Symptome der Parkinson-Krankheit bei Tieren reproduzieren kann, obwohl Syngenta jeden kausalen Zusammenhang bestreitet. Interessengruppen wie Earthjustice und die Michael J. Fox Foundation fordern aufgrund dieser potenziellen Risiken ein Verbot von Paraquat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38716390">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Einige US-Arbeiter bringen die Entwicklung der Parkinson-Krankheit mit einem verbotenen Unkrautvernichter in Verbindung, der in ihrem Land verwendet wird, und haben damit eine Debatte über die schädlichen Auswirkungen von Chemikalien ausgelöst.</li>
<li>Es werden Beispiele aus der Vergangenheit angeführt, um zu verdeutlichen, dass die mit bestimmten Stoffen verbundenen Gesundheitsrisiken keine Rolle spielen.</li>
<li>In dem Gespräch geht es um potenzielle Risiken bestimmter Ernährungsweisen, die Rolle von Journalisten bei der Vermittlung objektiver Informationen und die Sicherheit des Pestizids Paraquat, aber auch um persönliche Erfahrungen mit gesundheitlichen Problemen in der Familie.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="VW, Porsche und Audi übernehmen Teslas EV-Ladestandard" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=VW%2C%20Porsche%20und%20Audi%20%C3%BCbernehmen%20Teslas%20EV-Ladestandard&subheading=Donnerstag%2C%2021.%20Dezember%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-20]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/20&#39;</h2>
<h1>2023-12-20</h1>
<h2><a href="https://andrewkchan.dev/posts/fire.html">Echtzeit-Simulation von Flüssigkeiten, Feuer und Rauch mit GPUs</a></h2>
<ul>
<li>Dieser Artikel gibt einen Überblick über die Simulation von Flüssigkeiten wie Feuer und Rauch in Echtzeit mit GPUs.</li>
<li>Es werden Themen wie Advektion, Strömungsdynamik und die Navier-Stokes-Gleichungen behandelt.</li>
<li>Der Artikel erörtert Algorithmen zur Lösung der Poisson-Gleichung für Druck und bietet Pseudocode-Beispiele für die GPU-Implementierung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38698907">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Verwendung von Wirbelstärkeeinschränkung und Curl-Noise-Turbulenz bei Strömungssimulationen in der Computergrafik.</li>
<li>Er zeigt die Grenzen von Spiel-Engines bei der Simulation von Licht auf und betont die Bedeutung von visuell ansprechender Grafik gegenüber strenger physikalischer Genauigkeit.</li>
<li>Themen wie numerische Strömungsmechanik, GPU-Nutzung beim Rendering und potenzielle Fortschritte in der GPU-Technologie werden ebenfalls diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38702783">Microsoft.com DNS-Eintrag enthüllt neue IP-Adresse: 192.168.1.1</a></h2>
<ul>
<li>Der Befehl &quot;nslookup&quot; wird verwendet, um IP-Adressen abzufragen und abzurufen, die mit einer bestimmten Domäne verbunden sind.</li>
<li>Wenn der Benutzer den Befehl &quot;nslookup&quot; für die Domäne &quot;microsoft.com&quot; ausführt, gibt er mehrere IP-Adressen zurück, die mit dieser Domäne verbunden sind.</li>
<li>Das bedeutet, dass microsoft.com auf mehreren Servern gehostet wird, die jeweils eine eigene IP-Adresse haben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38702783">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Es finden Diskussionen über Microsoft.com und DNS-bezogene Probleme statt.</li>
<li>Zu den besorgniserregenden Themen gehören Phishing-Versuche, Sicherheitsrisiken im Zusammenhang mit privaten IP-Adressen in DNS-Einträgen und die Skalierbarkeit von Angriffen.</li>
<li>Es werden Vorschläge für Gegenmaßnahmen, Verbesserungen der Arbeitsabläufe, Ausfallsicherungsmechanismen für jüngere Mitarbeiter und Schutz vor DNS-Wiederanbindung gemacht. Kritisiert werden auch die Unternehmenskultur von Microsoft und die mangelnde Aufsichtspflicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/701296/vw-physical-controls-to-return/">Volkswagen reagiert auf Kritik und bringt physische Knöpfe in neue Autos zurück</a></h2>
<ul>
<li>Volkswagen führt in seinen neuen Fahrzeugen wieder physische Tasten ein, um der Kritik an der komplexen Infotainment-Bedienung und dem Mangel an Tasten zu begegnen.</li>
<li>Die Entscheidung basiert auf dem Feedback der Kunden und zielt darauf ab, die Benutzerfreundlichkeit und das Benutzererlebnis zu verbessern.</li>
<li>Der neue Ansatz umfasst eine Reihe physischer Tasten unterhalb des Touchscreens, eine manuelle Lautstärketaste und einen großen Mittelknopf, um die Bedienung im Fahrzeuginnenraum einfacher und intuitiver zu gestalten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694886">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Bevorzugung physischer Tasten bei der Steuerung von Fahrzeugen gegenüber Touchscreens wird aufgrund von Bedenken hinsichtlich Ablenkung und Sicherheit beim Fahren diskutiert.</li>
<li>Die Teilnehmer betonen die Bedeutung der taktilen Rückmeldung und der Benutzerfreundlichkeit von Fahrzeugsteuerungen.</li>
<li>Es gibt Diskussionen über die Wirksamkeit von Touchscreens, die Notwendigkeit von Vorschriften und das Potenzial der Kombination von physischen Tasten und Touchscreens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ounapuu.ee/posts/2023/12/19/spicy-usb-adapter/">Vorsicht vor USB-Typ-A-Adaptern: Eine warnende Geschichte von einem Besitzer eines Katzenbrunnens</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor stellte fest, dass der USB-Netzadapter, der mit seinem Katzenbrunnen geliefert wurde, eine höhere Ausgangsspannung hat als Standard-USB-Anschlüsse vom Typ A.</li>
<li>Diese höhere Spannung könnte möglicherweise andere Geräte beschädigen, was erklärt, warum ihre Powerbanks zu stören begannen.</li>
<li>Der Autor rät den Lesern, vorsichtig zu sein und aufgrund ihrer Erfahrungen USB-Netzadaptern vom Typ A nicht zu vertrauen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694549">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Nutzer erörtern ihre Bedenken bezüglich bestimmter Netzteile und schlagen vor, sich an die Handelsnormen zu wenden, um weitere Maßnahmen im Hinblick auf mögliche Gefahren zu ergreifen.</li>
<li>Die Vor- und Nachteile verschiedener Stromanschlüsse, wie USB- und Fassstecker, werden diskutiert.</li>
<li>Die Bedeutung von Zertifizierungen und Vorschriften zur Gewährleistung von Kompatibilität und Sicherheit, einschließlich UL- und CE-Zertifizierungen, wird hervorgehoben. Auch die Gefahren der Verwendung nicht zertifizierter Geräte und Spannungsschwankungen werden erwähnt. Die Diskussion berührt spezifische Geräte wie die Nintendo Switch und die Kompatibilität von Ladegeräten und unterstreicht die Bedeutung der Einhaltung von Normen und Vorschriften, um die Sicherheit zu gewährleisten und Geräteschäden zu vermeiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jepsen.io/analyses/mysql-8.0.34">MySQL verbessern: Analyse von Replikationsschemata, Speicher-Engines und Isolationsebenen</a></h2>
<ul>
<li>Diese Analyse taucht in die Welt von MySQL ein und untersucht Replikationsschemata, Speicher-Engines und SQL-Isolationsebenen mit besonderem Augenmerk auf die Schwachstellen in den ANSI-Standards.</li>
<li>Es werden alternative Definitionen für Isolationsebenen vorgestellt und die MySQL-Implementierung der Isolationsebene Repeatable Read untersucht.</li>
<li>Der Artikel geht auch auf Testmethoden, Unstimmigkeiten im Verhalten von MySQL und in der Dokumentation sowie auf Fälle ein, in denen Konsistenzmodelle verletzt werden, und betont schließlich die Bedeutung präziser Definitionen und Erweiterungen in MySQL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38695750">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion auf Hacker News umfasst ein breites Spektrum an Themen rund um Datenbanken und Programmiersprachen.</li>
<li>Zu den behandelten Themen gehören Isolationsebenen in Datenbanken, Umgang mit gleichzeitigen Bearbeitungen, AWS RDS-Replikation und die Wahl von MySQL für neue Projekte.</li>
<li>In dem Gespräch geht es auch um die Erstellung von Indizes für JSON-Daten in MySQL, die Beliebtheit und Kritik an PHP, den Niedergang von Ruby und die wachsende Popularität von TypeScript.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonschreibt.de/gat/dont-starve-diablo-parallax-7/">Die Macht der Perspektive: Spiele mit Parallaxen-Effekten aufwerten</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor erforscht die Verwendung von Perspektive und Parallaxen-Effekten in Videospielen, insbesondere in Spielen wie Moon Patrol und Diablo 2.</li>
<li>Sie erörtern, wie diese Effekte in 2D-Spielen ohne echtes 3D-Rendering erzielt wurden und dem Gameplay Tiefe und Dimension verliehen.</li>
<li>Der Autor erwähnt auch die Verwendung der Mode 7-Technik in SNES-Spielen und wie einige Spiele, wie Don&#39;t Starve, flache 2D-Assets verwenden, um einen einzigartigen visuellen Stil zu schaffen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697000">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen konzentrieren sich auf Videospielumgebungen, Grafiken und Technologien, wobei alte und moderne Spiele verglichen werden.</li>
<li>Als konkrete Beispiele werden World of Warcraft, Diablo II, DayZ, Final Fantasies IV-VI und Super Mario Kart genannt.</li>
<li>Die Diskussionen befassen sich mit Themen wie visuellen Effekten, Spielerfahrung, Sprite-Rendering und den Auswirkungen verschiedener Technologien auf das Gaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2023/12/internet-information-trends-virality-tracking/676888/">Das verwirrende und fragmentierte Internet: Das Chaos verstehen</a></h2>
<ul>
<li>Das Internet ist verwirrend und zersplittert, so dass es schwierig ist, zu verstehen, was online passiert.</li>
<li>Auf Plattformen wie TikTok und Facebook haben obskure und unzusammenhängende Inhalte an Popularität gewonnen.</li>
<li>Dieses fragmentierte Internet führt zu einem Mangel an Verständnis dafür, was wirklich populär und wichtig ist, was dazu führt, dass man sich auf Tech-Giganten als Informationswächter verlässt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697227">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Personalisierte Algorithmen und Plattformen führen zu einer Fragmentierung kultureller Trends und einem Gefühl der Isolation und Unverbundenheit in der Online-Kultur.</li>
<li>Profitorientierte Unternehmen manipulieren Inhalte, was sich auf die Kinobesucher auswirkt und zum Niedergang des &quot;alten Internets&quot; und zur Kommerzialisierung von Subkulturen beiträgt.</li>
<li>Der Einfluss der algorithmischen Kuratierung von Inhalten ist umstritten, wobei es unterschiedliche Ansichten über ihre Wirksamkeit und eine Vorliebe für selbst ausgewählte Inhalte gibt. Dies wirft Bedenken hinsichtlich der Redefreiheit, der Machtdynamik auf Social-Media-Plattformen und der Auswirkungen auf die Gesellschaft auf.</li>
<li>Die abnehmende Popularität von Twitter, Bedenken hinsichtlich Zensur und Informationskontrolle sowie die Auswirkungen der sozialen Medien auf die Kommunikation und die psychische Gesundheit werden ebenfalls erörtert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onemileatatime.com/news/lufthansa-a350-oakland-diversion/">Umleitung der A350 von Lufthansa nach Oakland sorgt für Diskussionen und Frustration</a></h2>
<ul>
<li>Ein Lufthansa-Flug von München nach San Francisco wurde nach Oakland umgeleitet, da die Fluggesellschaft Sichtanflüge in der Nacht untersagt hatte.</li>
<li>Die Entscheidung führte zu Verspätungen und Frustrationen sowohl bei den Piloten als auch bei den Fluglotsen und löste Debatten über die Entscheidung des Fluglotsen, die Politik der Fluggesellschaft und das Verhältnis zwischen ausländischen Piloten und der amerikanischen Flugsicherung aus.</li>
<li>Die Fluggäste äußern ihre Unzufriedenheit und machen sich Sorgen über die Entschädigung für verpasste Flüge und werfen ein Licht auf die Kommunikations- und Entscheidungsprobleme zwischen Piloten und Flugsicherung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38699343">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Lufthansa-Flug wurde aufgrund von Staus bei der Landung auf dem San Francisco International Airport (SFO) nach Oakland umgeleitet, was zu Diskussionen über die mangelnde Kommunikation zwischen der Flugsicherung und dem Flug führte.</li>
<li>Der Vorfall wirft Fragen über die Lufthansa-Politik gegen Sichtlandungen in der Nacht und die Priorisierung von Sicherheit gegenüber wirtschaftlichen Faktoren zwischen Lufthansa und SFO auf.</li>
<li>Weitere Themen sind der Mangel an Fluglotsen, die Qualifikation von Piloten, die Rolle des Kongresses und die Herausforderungen, mit denen das SFO konfrontiert ist, wobei die Aufmerksamkeit auf Kommunikationsfragen, die Sicherheitspolitik und die Effizienz der Luftfahrtsysteme gelenkt wird.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.homeautomationguy.io/blog/making-my-own-bed-sensor">DIY Bettsensoren: Smart Home-Automatisierungen mit Druckmatten verbessern</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor entwickelte Bettsensoren für sein intelligentes Zuhause, indem er Druckmatten unter der Matratze verwendete, die er zunächst für eine Spielerei hielt, später aber als nützlich für Automatisierungen und zur Vermeidung unnötiger Automatisierungen erkannte.</li>
<li>Für den Aufbau der Sensoren stehen zwei Methoden zur Verfügung: die Verwendung eines Aqara Leckagesensors oder eines ESP-Geräts mit ESPHome-Firmware.</li>
<li>Der ESPHome Bettsensor ermöglicht eine höhere Genauigkeit und die Möglichkeit, mehrere Sensoren für verschiedene Bettbereiche zu verwenden. Der Autor berichtet auch, wie er zwei Bettsensoren kombiniert hat, um seine speziellen Anforderungen zu erfüllen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694880">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In diesem Artikel werden Herausforderungen und Strategien im Zusammenhang mit Fehlern in Hausautomatisierungssystemen erörtert, wobei der Schwerpunkt auf Bettsensoren, Lecksensoren und Tür-/Fenstersensoren liegt.</li>
<li>Es werden verschiedene Technologien und alternative Geräte sowie Do-it-yourself-Optionen (DIY) für die Hausautomatisierung untersucht.</li>
<li>Das Gespräch umfasst Erfahrungen mit Schlafüberwachungssystemen, Tracking-Geräten und Hausautomatisierungsprojekten, wobei Themen wie Bettübergriffe, Matratzengewichtserkennung, Wasserleckdetektoren und die Unterscheidung zwischen Menschen und Tieren zur Auslösung von Aktionen behandelt werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tsdocs.dev">Einführung von tsdocs.dev: Durchsuchen Sie TypeScript-Dokumente für jede JavaScript-Bibliothek</a></h2>
<ul>
<li>tsdocs.dev ist ein Alpha-Browse-Type-Dokumentationstool, mit dem Benutzer auf die TypeScript-Dokumentation für verschiedene Pakete und Bibliotheksversionen zugreifen können, darunter beliebte npm-Pakete wie react-router-dom und @testing-library/react.</li>
<li>Das Tool nutzt typedoc und wurde von @pastelskyStar auf GitHub entwickelt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697752">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Tsdocs.dev ist eine Website, die bequemen Zugang zur API-Dokumentation von JavaScript-Bibliotheken bietet, ohne dass das Paket vorher installiert werden muss.</li>
<li>Benutzer können zur Deckung der Serverkosten beitragen und Feedback zu Verbesserungen geben, z. B. zum Hinzufügen von paketübergreifenden Referenzen und zur Organisation der API-Dokumente nach Kategorien.</li>
<li>Die Diskussionen behandeln Themen wie Bugs, Paketorganisation, Fehlerbehandlung und einen Vergleich mit einem anderen Dokumentationssystem sowie Vorschläge zur Verbesserung der Benutzerfreundlichkeit und Funktionalität. Die Benutzer äußern ihre Wertschätzung für das Tool und setzen sich für eine standardisierte Bibliotheksdokumentation im TypeScript-Ökosystem ein.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/12/19/comcast-xfinity-hackers-36-million-customers/">Hacker stehlen Daten von 36 Millionen Xfinity-Kunden bei Comcast-Sicherheitslücke</a></h2>
<ul>
<li>Hacker nutzten eine Sicherheitslücke namens &quot;CitrixBleed&quot; aus, um Zugang zu sensiblen Daten von fast 36 Millionen Xfinity-Kunden zu erhalten.</li>
<li>Die Sicherheitslücke trat zwischen dem 16. und 19. Oktober auf, wurde aber bereits Ende August entdeckt.</li>
<li>Kundendaten, darunter Benutzernamen, gehashte Passwörter, Namen, Kontaktinformationen, Geburtsdaten und teilweise Sozialversicherungsnummern, wurden möglicherweise kompromittiert. Comcast fordert seine Kunden auf, ihre Passwörter zurückzusetzen und empfiehlt eine Zwei-Faktor- oder Multi-Faktor-Authentifizierung. Es ist unklar, ob eine Lösegeldforderung gestellt wurde oder ob der Vorfall der US-Börsenaufsichtsbehörde gemeldet wurde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38698343">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Bei Comcast kam es zu einer Datenpanne, von der rund 36 Millionen Xfinity-Kunden betroffen waren, was dazu führen könnte, dass die Kunden aufgrund des regionalen Monopols von Comcast Alternativen in Betracht ziehen.</li>
<li>Kommunale Breitbandnetze werden als Lösung in Betracht gezogen, aber es bestehen Bedenken hinsichtlich der Zuverlässigkeit anderer Anbieter und veralteter Technologie.</li>
<li>Der fehlende Wettbewerb auf dem ISP-Markt führt zu hohen Preisen, begrenzter Auswahl und mangelnder Transparenz, wobei die Lobbyarbeit von Comcast zu diesem Problem beiträgt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://floppy.cafe/">Erforschung der Steuerung eines 3,5&quot;-Diskettenlaufwerks mit einem Teensy4.0-Mikrocontroller</a></h2>
<ul>
<li>In diesem Artikel wird erklärt, wie man mit einem teensy4.0-Mikrocontroller ein 3,5&quot;-Floppy-Laufwerk per Bit-Bang ansteuert.</li>
<li>Er behandelt die Grundlagen der Funktionsweise von Disketten, einschließlich Spuren, Sektoren und Datenspeicherung.</li>
<li>Der Artikel enthält eine Verdrahtungsanleitung und Anweisungen zum Senden von Befehlen zur Steuerung des Diskettenlaufwerks.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38699201">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel bietet einen umfassenden Überblick über Diskettenlaufwerke und behandelt Themen wie Kompatibilitätsprobleme, Einschränkungen und die Verwendung von benutzerdefinierten Controllern.</li>
<li>Hardwareentwickler stehen bei der Entwicklung von Diskettenlaufwerkstechnologien vor Herausforderungen, insbesondere bei der Taktrückgewinnung und dem Timing.</li>
<li>Die Diskussionsstränge decken verschiedene Aspekte ab, darunter Programmiersprachen, spezielle Plattformen wie Arduino und die Grenzen von Standard-Diskettenlaufwerken. Das Potenzial zur Erhöhung der Geschwindigkeit von Diskettenlaufwerken und die historische Entwicklung von Diskettenschnittstellen werden ebenfalls erörtert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asahilinux.org/fedora/">Wir stellen vor: Fedora Asahi Remix: Leistungsstarkes Linux für Apple Silicon Macs</a></h2>
<ul>
<li>Der Fedora Asahi Remix ist eine Zusammenarbeit zwischen dem Asahi Linux Projekt und dem Fedora Projekt, das eine ausgefeilte Version von Linux für Apple Silicon Macs bereitstellt.</li>
<li>Es bietet hervorragende 64-Bit-ARM-Unterstützung und ein hochwertiges Erlebnis mit der KDE-Plasma-Desktop-Umgebung und einem nahtlosen Wayland-Erlebnis.</li>
<li>Es unterstützt verschiedene Apple-Geräte, bietet OpenGL- und Audio-Optimierung und basiert auf der neuesten Fedora-Linux-Version, die das beste Linux-Laptop-Audio-Erlebnis bietet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38696612">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Asahi Linux Projekt hat mit Fedora Asahi Remix eine Linux-Distribution auf den Markt gebracht, die mit Apples M1 und M1 Pro Chips kompatibel ist.</li>
<li>Die Benutzer sind beeindruckt vom Abschnitt über die Geräteunterstützung auf der Projektwebsite und freuen sich über Funktionen wie Vulkan-Unterstützung und verbessertes Audio.</li>
<li>Die Distribution bietet die Möglichkeit, sie zusammen mit macOS zu installieren, so dass die Nutzer dual booten können.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Echtzeit-Simulation von Flüssigkeiten, Feuer und Rauch mit GPUs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Echtzeit-Simulation%20von%20Fl%C3%BCssigkeiten%2C%20Feuer%20und%20Rauch%20mit%20GPUs&subheading=Mittwoch%2C%2020.%20Dezember%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-19]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/19&#39;</h2>
<h1>2023-12-19</h1>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/figma-adobe-abandon-proposed-merger/">Figma und Adobe geben Fusion nach behördlicher Prüfung auf</a></h2>
<ul>
<li>Figma und Adobe haben ihre geplante Fusion nach einem langwierigen behördlichen Prüfverfahren abgesagt.</li>
<li>Figma wird seinen unabhängigen Status beibehalten und ist offen für die Suche nach Partnerschaften mit Adobe.</li>
<li>Figma hat in den letzten 15 Monaten erhebliche Fortschritte gemacht, wobei der Schwerpunkt auf der Vereinfachung des Designs und der Entwicklung digitaler Produkte lag. CEO Dylan Field äußerte sich optimistisch über die Zukunft des Unternehmens und bedankte sich für die Unterstützung durch die Community.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681861">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die potenzielle Fusion zwischen Figma und Adobe wurde abgesagt, was zu Diskussionen über die Gründe dafür und die Auswirkungen auf die Mitarbeiter von Figma geführt hat.</li>
<li>Die Vorteile und Grenzen von Designtools wie Figma werden in dem Gespräch ebenso erörtert wie die potenziellen Auswirkungen von KI auf die Designbranche.</li>
<li>In der Diskussion geht es auch um Bedenken hinsichtlich der Konsolidierung und Börsengänge in der Startup-Kultur, die regulatorische Aufsicht, die langfristige Nachhaltigkeit und die Rolle des Kartellrechts auf den digitalen Märkten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/wasm3/wasm3">Wasm3 geht mitten in der russischen Invasion in die Wartungsphase</a></h2>
<ul>
<li>Die Entwicklung neuer Funktionen für Wasm3, einen WebAssembly-Interpreter, wurde vorübergehend gestoppt, da das Haus des Entwicklers durch den Einmarsch der Russen in sein Land zerstört wurde.</li>
<li>Der Entwickler wird das Projekt weiterhin betreuen, Pull Requests prüfen und zusammenführen.</li>
<li>Wasm3 ist ein vielseitiger Interpreter, der auf verschiedenen Plattformen und Architekturen eingesetzt werden kann und die Testsuite der WebAssembly-Spezifikation besteht. Er bietet Vorteile in Bezug auf Portabilität, Sicherheit, Größe der ausführbaren Datei, Speicherverbrauch und Startlatenz. Es hat auch potenzielle Anwendungen für die Ausführung von WebAssembly auf eingebetteten Geräten. Das Projekt ist unter der MIT-Lizenz veröffentlicht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681672">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In dem Gespräch werden verschiedene Themen im Zusammenhang mit dem Russland-Ukraine-Konflikt erörtert, z. B. ukrainische Geschichte, Nationalismus, Propaganda, Rohstoffgewinnung, Wirtschaftssanktionen und Atomwaffen.</li>
<li>Dazu gehören Debatten über die Frage, ob die Ukraine unterstützt werden soll, die Untersuchung der Absichten Russlands und die Diskussion über die Wirksamkeit verschiedener Programmiersprachen.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich auch mit Techniken zur Abschwächung von Ressourcenlecks im Code und zeigt ein breites Spektrum an Meinungen und Bedenken hinsichtlich des anhaltenden Konflikts und seiner Folgen auf.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ChrisJBakke/status/1736533308849443121">&quot;Ich habe gerade einen 2024er Chevy Tahoe für 1 Dollar gekauft&quot; - Überraschender Autokauf eines Twitter-Nutzers</a></h2>
<ul>
<li>Twitter-Nutzer Chris Bakke behauptet, er habe einen Chevy Tahoe aus dem Jahr 2024 für nur 1 Dollar erworben.</li>
<li>Die Behauptung impliziert, dass Bakke das Fahrzeug auf höchst unkonventionelle oder potenziell fehlerhafte Weise erworben haben könnte.</li>
<li>Es bleibt unklar, ob die Behauptung legitim ist oder ob es sich lediglich um eine Erfindung der sozialen Medien handelt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681450">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um die Probleme und Grenzen von Chatbots im Kundenservice, einschließlich rechtlicher Bedenken, der Verantwortung von Unternehmen und der Sorge vor Manipulation und Unehrlichkeit.</li>
<li>Die Meinungen über die Effektivität von Chatbots im Vergleich zu menschlichen Vertretern variieren, wobei einige Teilnehmer negative Erfahrungen mit dem Kundensupport gemacht haben.</li>
<li>Themen wie Sprachvariation, Automatisierung im Kundenservice und der Einsatz von KI-Sprachmodellen werden ebenfalls diskutiert und alternative Lösungen vorgeschlagen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tokyodev.com/articles/unbricking-my-macbook-took-an-email-to-tim-cook">Das MacBook des Autors ist gesperrt, Tim Cook entsperrt es</a></h2>
<ul>
<li>Das MacBook des Autors wurde ihm mit einer Aktivierungssperre zurückgegeben, die den Zugriff auf das Gerät verhindert.</li>
<li>Apple weigerte sich zunächst, das MacBook zu entsperren, aber der Autor wandte sich per E-Mail an Tim Cook und bekam es schließlich entsperrt.</li>
<li>Das MacBook wurde von einem neu eingerichteten iCloud-Konto gelöscht und als verloren gemeldet, was darauf hindeutet, dass es möglicherweise in ein Geschäft gebracht, zurückgesetzt und als verloren gemeldet wurde, um Geld zu erpressen.</li>
<li>Der Autor unterstreicht die Notwendigkeit, dass Apple seinen Einrichtungsablauf überarbeitet, um die Konsequenzen der Nichteinrichtung von FindMy besser zu kommunizieren, da skrupellose Geschäfte diese Situation ausnutzen könnten.</li>
<li>Der Autor meldete dieses Problem an Apple Security Research, aber es wurde abgewiesen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38691025">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen drehen sich um Gerätesicherheit, Eigentum und Kundensupport, wobei der Schwerpunkt auf Apple-Produkten liegt.</li>
<li>Die Nutzer sind frustriert über die Kontrolle, die Apple über ihre Geräte ausübt, während einige die Diebstahlschutzfunktionen schätzen.</li>
<li>Es werden Vorschläge zur Verbesserung der Sicherheitsmaßnahmen und zur Herstellung eines Gleichgewichts zwischen Diebstahlschutz und Benutzeranforderungen gemacht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=idpCdOWtqXd60">Neue Word2Vec-Modelle übertreffen bisherige Ansätze</a></h2>
<ul>
<li>In diesem Beitrag werden zwei neuartige Modellarchitekturen zur Erzeugung von Wortrepräsentationen im Vektorraum unter Verwendung großer Datensätze vorgestellt.</li>
<li>Die Autoren zeigen bemerkenswerte Verbesserungen bei der Genauigkeit und minimieren gleichzeitig den Bedarf an Rechenleistung.</li>
<li>Die Vektordarstellungen erreichten die beste Leistung bei der Messung von Wortähnlichkeiten, was ihre Effektivität beweist.</li>
<li>Die Autoren beabsichtigen, ihren Testsatz anderen Forschern für weitere Untersuchungen zur Verfügung zu stellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684925">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Zusammenfassung werden verschiedene Aspekte im Zusammenhang mit Word2Vec, akademischen Konferenzen, Peer Review und standardisierten Interviews im Kontext wissenschaftlicher Forschung untersucht.</li>
<li>Er befasst sich mit den Herausforderungen, denen sich die Forschung gegenübersieht, einschließlich der Beschränkungen bei den Veröffentlichungssystemen und der Kritik am Bereich der KI.</li>
<li>In der Zusammenfassung wird die Bedeutung von Klarheit und Strenge in der Forschung hervorgehoben, auf Voreingenommenheit bei der Überprüfung von Papieren hingewiesen und für ein offeneres und kooperatives Forschungsumfeld plädiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/vw-is-putting-buttons-back-in-cars-because-people-complained-enough">VW reagiert auf Beschwerden mit der Wiedereinführung von physischen Tasten im Auto</a></h2>
<ul>
<li>Volkswagen reagiert auf die Beschwerden von Kunden und Kritikern über frustrierende Touchscreen-Bedienelemente mit der Wiedereinführung physischer Tasten im Innenraum seiner Fahrzeuge.</li>
<li>Die Entscheidung basiert auf dem Feedback und zielt darauf ab, die Probleme mit der Funktionsweise der aktuellen Touch-Slider zu beheben.</li>
<li>Die Hinzufügung von physischen Bedienelementen für HLK- und Fensterfunktionen soll das Gesamterlebnis für den Benutzer verbessern, während Touchscreens weiterhin vorhanden sein werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38686967">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Debatte dreht sich um die Wahl zwischen physischen Tasten und Touchscreens in Autos und Geräten, wobei die Nutzer für jede Option eine Präferenz angeben.</li>
<li>Benutzer schätzen die intuitive und konsistente Erfahrung, die physische Tasten bieten, während andere die Einfachheit und Eleganz von Touchscreens schätzen.</li>
<li>Frustrationen entstehen durch schlecht gestaltete Schnittstellen und betonen die Notwendigkeit eines Gleichgewichts zwischen Ästhetik und Funktionalität. Bestimmte Automodelle wie Mazda und Tesla werden erwähnt, wobei die Nutzer anpassbare und benutzerfreundliche Schnittstellen fordern. Letztendlich besteht Einigkeit darüber, dass das Feedback und die Vorlieben der Verbraucher die Designentscheidungen in der Automobilindustrie bestimmen sollten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/954787/41470c731eda02a4/">Fortschritte auf dem Weg zu einem in den GCC integrierten Rust-Compiler</a></h2>
<ul>
<li>Das gccrs-Projekt arbeitet an der Erstellung eines Rust-Compilers, der in den GCC 14 aufgenommen werden soll und auf die Rust-Version 1.49 abzielt.</li>
<li>Das Projekt konzentriert sich derzeit auf die Unterstützung der Kompilierung von Core- und Alloc-Crates, steht aber vor Herausforderungen bei der Makroauflösung und den Dekorator-Makros.</li>
<li>Dieses Projekt zielt darauf ab, die Kompilierung von Rust-Code mit GCC zu ermöglichen, was zur Entwicklung von Rust beiträgt und eingebettete Systeme unterstützt. Ein anderes fortgeschrittenes Projekt, rustc_codegen_gcc, ermöglicht es bereits, Rust für Linux ohne Patches zu kompilieren. Die Diskussion umfasst die Integration von Polonius in den Rust-Compiler und die Vorteile der Implementierung eines GCC-basierten Rust-Compilers, wie z. B. Fehlerentdeckung und Bootstrapping.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684102">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Entwicklung von gccrs, einem GCC-basierten Rust-Compiler, wird in der Tech-Community diskutiert.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über mehrere Rust-Implementierungen. Die einen argumentieren, dass dadurch Fehler aufgedeckt und die Sprache verbessert werden kann, während andere über Kompatibilität und Doppelarbeit besorgt sind.</li>
<li>Compiler stehen vor der Herausforderung, mit den Sprachstandards Schritt zu halten, und die Verwendung mehrerer Compiler kann helfen, die Codequalität zu verbessern und Fehler zu erkennen. Das Gespräch befasst sich auch mit der Notwendigkeit einer formalen Spezifikation für Rust und den möglichen Vor- und Nachteilen einer Standardisierung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eliseshaffer.com/2023/12/18/i-love-ruby/">Ich liebe Ruby: Freude und Gemeinschaft beim Programmieren</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor hebt seine Vorliebe für die Programmiersprache Ruby hervor und geht auf die Kritik ein, die sie in letzter Zeit erfahren hat.</li>
<li>Sie betonen, dass Ruby die Freude der Programmierer fördert und ausdrucksstark ist.</li>
<li>Der Autor spricht auch darüber, wie persönlich Ruby für ihn ist, und hebt den starken Gemeinschaftssinn innerhalb der Ruby-Community hervor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38688453">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Teilnehmer diskutieren verschiedene Aspekte der Programmiersprache Ruby, einschließlich ihrer Ausdruckskraft, Lesbarkeit und Komplexität.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit der Verwendung von Metaprogrammierung und Abstraktion im Rails-Framework und vergleicht Ruby mit anderen Sprachen wie Python und Java.</li>
<li>Die Vor- und Nachteile von Ruby werden untersucht, einschließlich Skalierbarkeitsproblemen und Type-Hinting-Fähigkeiten, sowie die Bedeutung von Entwicklererfahrung, Sprachpopularität und die Verwendung von domänenspezifischen Sprachen (DSLs).</li>
<li>Es gibt unterschiedliche Meinungen darüber, ob Kommentare in Ruby-Code notwendig sind. Einige argumentieren, dass sie wichtig sind, um Kontext und Erklärungen zu liefern, während andere glauben, dass sie unnötig sind, wenn der Code klar ist.</li>
<li>Kein sinnvoller Inhalt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://potato.cheap">Das sparsame Web: Erschwingliches und nachhaltiges Design</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel hebt das Konzept des &quot;billigen&quot; Webs hervor und fördert erschwingliches und nachhaltiges Webdesign.</li>
<li>Sie unterstreicht die Bedeutung der Unterstützung von Erstellern und einer ehrlichen Architektur in HTML/CSS.</li>
<li>Der Artikel spricht verschiedene Herausforderungen an, mit denen das Web konfrontiert ist, darunter unpersönliche Plattformen, die Schwierigkeit, qualitativ hochwertige Inhalte zu finden, Spam, JavaScript, Bilder, Barrierefreiheit, Zahlungen und zentralisierte Plattformen. Er plädiert für ein Web, das kostengünstig zu pflegen, zugänglich zu machen, daran teilzunehmen, es zu erforschen und dazu beizutragen ist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681437">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen decken eine Vielzahl von Themen im Zusammenhang mit der Web- und Internetnutzung ab, darunter die Kontrolle der Benutzer über das Erscheinungsbild von Büchern, die Komplexität des Web-Browsing, der Online-Zugriff auf medizinische Daten, Frustrationen bei der Webentwicklung und Alternativen zu beliebten Social-Media-Plattformen.</li>
<li>Die Nutzer tauschen ihre Meinungen und Vorschläge zu diesen Themen aus und schaffen so ein breites Spektrum an Perspektiven.</li>
<li>Es besteht ein Bedarf an einem einfacheren und benutzerfreundlicheren Webstandard, der die Herausforderungen und Grenzen des derzeitigen Webparadigmas aufzeigt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://postgrest.org/en/stable/how-tos/providing-html-content-using-htmx.html">Verwendung von PostgREST und htmx zur Erstellung einer HTML-To-Do-Listen-Anwendung</a></h2>
<ul>
<li>Das Tutorial zeigt, wie man mit PostgREST und der htmx-Bibliothek eine To-Do-Liste mit HTML-Inhalten erstellt.</li>
<li>Es enthält Schritt-für-Schritt-Anleitungen zur Konfiguration der App, zur Erstellung von HTML-Antworten und zur Durchführung von Aktionen wie Auflisten, Erstellen, Bearbeiten und Löschen von Aufgaben.</li>
<li>Das Tutorial behandelt auch Funktionen und Endpunkte zum Ändern und Löschen von Aufgaben in der Datenbank.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38687997">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Meinungen der Benutzer über das PostgREST-Framework für die Erstellung von HTML-Inhalten mit Htmx sind geteilt. Einige halten es für begrenzt und unzureichend unterstützt, während andere es als wichtigen Bestandteil der Supabase-Plattform betrachten.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich mit der Vereinfachung von Webentwicklungs-Stacks und den Herausforderungen bei der Verwendung von Open-Source-Datenbanken und serverlosen Lambdas, zusammen mit alternativen Technologien wie Astor und HTMX.</li>
<li>Die Debatte dreht sich um die Verwendung von PostgREST für die Webentwicklung, die Eingabevalidierung, Sicherheitsmechanismen und die Verwendung von SQL-Funktionen und -Bibliotheken für HTML-Vorlagen. Die Verwendung von Postgres für die Bereitstellung von Assets und die Vorteile der Objektspeicherung werden ebenfalls diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.3blue1brown.com/topics/calculus">Visuelle Einführungen in die Konzepte der Infinitesimalrechnung: Ableitungen, Integrale und mehr</a></h2>
<ul>
<li>Diese Zusammenstellung bietet visuelle Einführungen in die Kernkonzepte der Infinitesimalrechnung und macht sie durch geometrische und intuitive Perspektiven zugänglicher und intuitiver.</li>
<li>Zu den behandelten Themen gehören Ableitungen, Integrale, Grenzwerte, die Kettenregel, Exponentialfunktionen, implizite Differenzierung, die L&#39;Hôpitalsche Regel und vieles mehr.</li>
<li>Die Zusammenstellung befasst sich auch mit umgekehrten Beziehungen zwischen Ableitungen und Integration, Ableitungen höherer Ordnung, Taylor-Reihen und alternativen Möglichkeiten zur Darstellung von Ableitungen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38687809">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In diesem Beitrag werden verschiedene YouTube-Mathekanäle untersucht, wobei der Schwerpunkt auf dem beliebten und hochgelobten Kanal 3Blue1Brown liegt.</li>
<li>Er diskutiert die Wirksamkeit und lobt die Erklärungen und Lehrmethoden von 3Blue1Brown.</li>
<li>Andere Mathematik-Kanäle und -Ressourcen werden empfohlen, und es gibt einen Hinweis auf Golay-Codes und ihre Verbindung zu mathematischen Objekten.</li>
<li>In dem Beitrag wird auch die Bedeutung von Intuition und Verständnis in der Mathematik hervorgehoben und auf die Auswirkungen der COVID-19-Sperrmaßnahmen hingewiesen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/fks/">Fly.io stellt Fly Kubernetes vor: Ein neuer Ansatz für die Kubernetes-Orchestrierung</a></h2>
<ul>
<li>Fly.io, ein Anbieter von Cloud-Infrastruktur, hat ein neues Angebot namens Fly Kubernetes (FKS) eingeführt, das Kubernetes (K8s) unterstützt.</li>
<li>FKS ist eine Implementierung von Kubernetes, die auf der Plattform von Fly.io läuft.</li>
<li>Fly.ios einzigartiger Ansatz zur globalen Orchestrierung beinhaltet ein marktbasiertes System anstelle eines globalen Konsenses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38685393">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion behandelt verschiedene Themen im Zusammenhang mit Kubernetes, einschließlich verschiedener Optionen, Vorteile und Nachteile.</li>
<li>Benutzer diskutieren über die Funktionen und Preise von GKE Autopilot und Fly Kubernetes.</li>
<li>Diskutiert werden auch die Implementierung, Funktionalität, Herausforderungen und das Feedback zu Fly Kubernetes in einer Cloud-Umgebung.</li>
<li>Themen wie Virtual-Kubelet, Sidecars und die Verwendung von Kubernetes in verschiedenen Umgebungen werden erforscht.</li>
<li>Die Nutzer äußern Bedenken hinsichtlich Datenverlust, Stabilität, Skalierbarkeit und Kompatibilität mit anderen Systemen.</li>
<li>Einige Nutzer schätzen die Einfachheit und Zuverlässigkeit von Kubernetes, während andere alternative Lösungen in Betracht ziehen.</li>
<li>Es wird auf die Notwendigkeit einer klaren Kommunikation, Standardisierung und einer einheitlichen Lösung hingewiesen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2023/12/18/this-year-in-servo/">Servo-Projekt übertrifft 1000 Pull Requests und setzt ehrgeizige Ziele für 2024</a></h2>
<ul>
<li>Das Servo-Projekt hat im Jahr 2023 erhebliche Fortschritte gemacht, mit einer Zunahme an Mitwirkenden, Pull Requests und Commits im Vergleich zum Vorjahr.</li>
<li>Das Projekt wurde auf mehreren Konferenzen vorgestellt und hat Fortschritte in seiner Layout-Engine gemacht, einschließlich einer verbesserten Unterstützung für verschiedene Funktionen.</li>
<li>Auch die Bestehensquoten bei den Web-Plattform-Tests haben sich verbessert.</li>
<li>Zukünftige Pläne für das Projekt umfassen die Pflege von Servo, die Veröffentlichung von Nightlies für Android, die Implementierung von Tabellen und eine bessere Unterstützung für Fließkommazahlen und nicht-lateinischen Text.</li>
<li>Potenzielle Sponsoren sind eingeladen, die Entwicklung des Projekts zu unterstützen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681463">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Servo-Projekt ist eine Browser-Engine, die von Mozilla entwickelt wurde, um die Vielfalt der Browser-Engines zu erhöhen, aber die weitere Entwicklung wurde von Mozilla eingestellt.</li>
<li>Die Nutzer diskutieren über ihre Unzufriedenheit mit Mozilla und schlagen alternative Browser vor, um die Marktdominanz von Google herauszufordern.</li>
<li>Die Diskussion umfasst Servos Fähigkeiten, Einbettungsmöglichkeiten und Vergleiche mit anderen Browseroptionen wie PWA, Electron, Tauri und neutralino.js.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/facebook-is-being-overrun-with-stolen-ai-generated-images-that-people-think-are-real/">Facebooks Flut von KI-generierten gestohlenen Bildern löst Besorgnis aus</a></h2>
<ul>
<li>KI-generierte Inhalte auf Facebook, einschließlich gestohlener Bilder, werden als echt gepostet, ohne dass geeignete Maßnahmen ergriffen werden, um sie als KI-generiert zu identifizieren.</li>
<li>Beliebte und ansprechende KI-generierte Beiträge erhalten Spam-Links in den Kommentarabschnitten.</li>
<li>Die unzureichende Reaktion von Facebook und das Fehlen von Maßnahmen lassen die Nutzer unvorbereitet auf den Zustrom von KI-generierten Inhalten, was die Sorge vor ungewollten Bildern und Desinformationen schürt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684309">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Verbreitung von KI-generierten Bildern, Betrügereien und gefälschten Videos auf Plattformen wie Facebook gibt Anlass zur Sorge.</li>
<li>Es gibt eine Debatte darüber, wer die Verantwortung für die Bewältigung dieser Probleme und die möglichen Auswirkungen der Regulierung auf den Wettbewerb übernehmen sollte.</li>
<li>Die Diskussionen konzentrieren sich auch auf die Nachhaltigkeit des Inhaltsmarktes, die Rolle der Werbung und die Bereitschaft der Nutzer, für Inhalte zu bezahlen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2023/12/18/apple-halting-apple-watch-series-9-and-apple-watch-ultra-2-sales/">Apple stellt den Verkauf der Apple Watch Series 9 und Ultra 2 in den USA ein</a></h2>
<ul>
<li>Apple stellt den Verkauf der Apple Watch Series 9 und der Apple Watch Ultra 2 in den USA ein.</li>
<li>Der Grund für diese Einstellung wird in dem Artikel nicht genannt.</li>
<li>Es ist unklar, ob Apple plant, in naher Zukunft eine neue Version der Apple Watch zu veröffentlichen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38682631">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Apple wird von Masimo wegen angeblicher Verletzung von Patenten im Zusammenhang mit der biometrischen Überwachungstechnologie in der Apple Watch verklagt.</li>
<li>In der Klage wird behauptet, Apple habe Mitarbeiter von Masimo eingestellt und deren Technologie erworben, ohne eine Partnerschaft einzugehen.</li>
<li>Es gibt Debatten über die Gültigkeit der Patente und Bedenken über das Patentsystem sowie Diskussionen über Apples aggressive Nutzung von Patenten und Rechtsstreitigkeiten mit anderen Unternehmen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Figma und Adobe geben Fusion nach behördlicher Prüfung auf" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Figma%20und%20Adobe%20geben%20Fusion%20nach%20beh%C3%B6rdlicher%20Pr%C3%BCfung%20auf&subheading=Dienstag%2C%2019.%20Dezember%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-18]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/18&#39;</h2>
<h1>2023-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.charliechaplin.com/en/articles/29-the-final-speech-from-the-great-dictator-">Die letzte Rede des großen Diktators: Inspiration für Einheit, Frieden und Freiheit</a></h2>
<ul>
<li>Die Schlussrede aus dem Film &quot;Der große Diktator&quot; betont die Einheit, den Frieden und die Gleichheit aller Menschen, unabhängig von ihrer Rasse oder Religion.</li>
<li>Sie verurteilt Habgier, Hass und Unterdrückung und setzt sich für Menschlichkeit, Güte und Freiheit ein.</li>
<li>Die Rede hält Soldaten davon ab, für tyrannische Führer zu kämpfen, und plädiert für die Macht des Volkes, positive Veränderungen herbeizuführen.</li>
<li>Obwohl sie vor Jahrzehnten gehalten wurde, ist die Botschaft dieser Rede auch heute noch aktuell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673292">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel analysiert eine Rede aus dem Film &quot;Der große Diktator&quot;, die sich mit den Themen Machtkorruption und Anarchismus beschäftigt.</li>
<li>Die Diskussion umfasst verschiedene Themen wie die Interpretation eines Liedes, Filme über Hitler, die Kontroverse um die Stempelkultur, Faschismus, Eugenik und politische Systeme.</li>
<li>Weitere Themen sind die Auswirkungen des Fahrverhaltens, der Wiederaufbau des Internets, Charlie Chaplin, der Einfluss von Amazon, das Gleichgewicht zwischen Emotionen und Logik, Debatten über Rassismus, Moral, Bill Gates&#39; Reichtum und die Rolle der Wissenschaft bei der Rechtfertigung von Gräueltaten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iflscience.com/new-mind-reading-braingpt-turns-thoughts-into-text-on-screen-72054">DeWave: Gehirnströme in Worte auf dem Bildschirm übersetzen</a></h2>
<ul>
<li>Forscher an der University of Technology Sydney haben eine Technologie namens DeWave entwickelt, die Gehirnströme in Worte auf einem Bildschirm übersetzen kann.</li>
<li>DeWave verwendet EEG-Aufzeichnungen von einer Kappe, die die Teilnehmer tragen, um die Wörter, die sie im Stillen lesen, auf einen Bildschirm zu projizieren.</li>
<li>Im Gegensatz zu früheren Methoden erfordert DeWave keine Hirnimplantate oder Zugang zu einem MRT-Gerät, was die Methode praktischer und bequemer macht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673854">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion befasst sich mit der Technologie des Gedankenlesens, Gehirn-Computer-Schnittstellen (BCI) und Fortschritten in der Neurowissenschaft.</li>
<li>Die Teilnehmer zeigen sich begeistert von den möglichen Vorteilen, darunter bessere Kommunikation und medizinische Anwendungen.</li>
<li>Es werden auch Bedenken hinsichtlich der Privatsphäre, der Überwachung und des Missbrauchs der Technologie geäußert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.law.duke.edu/cspd/mickey/">Mickey Mouse und die Public Domain: Im Jahr 2024 bricht eine neue Ära an</a></h2>
<ul>
<li>Mickey Mouse wird im Jahr 2024 gemeinfrei, womit der exklusive Urheberrechtsschutz von Disney endet.</li>
<li>Disney hat von der Nutzung gemeinfreier Werke profitiert und sich gleichzeitig für eine Ausweitung des Urheberrechts eingesetzt.</li>
<li>Nach Ablauf des Urheberrechts gelten für die Verwendung von Mickey Mouse weiterhin die Beschränkungen des Markenrechts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678021">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In dem Artikel werden verschiedene Aspekte im Zusammenhang mit Disney, Urheberrechtsgesetzen, Markenrechtsstreitigkeiten und den Auswirkungen von Urheberrechtserweiterungen untersucht.</li>
<li>Sie untersucht Disneys Verwendung von gemeinfreiem Material und die Kontroverse um die Ähnlichkeiten zwischen dem König der Löwen und dem Anime Kimba.</li>
<li>Der Artikel befasst sich auch mit der Rolle von Unternehmen aus dem Silicon Valley im Kampf gegen die Ausweitung des Urheberrechts und mit dem Einfluss der Lobbyarbeit auf das Urheberrecht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onemileatatime.com/news/qatar-airways-bans-youtuber-negative-review/">Qatar Airways sieht sich mit Gegenreaktionen konfrontiert, weil sie YouTuber wegen negativer Kritik verbannt hat</a></h2>
<ul>
<li>Qatar Airways hat den YouTuber Josh Cahill gesperrt und gekündigt, nachdem er einen negativen Bericht über einen ihrer Flüge veröffentlicht hatte.</li>
<li>Die Fluggesellschaft bot ihm angeblich einen Freiflug an, wenn er das Video löscht, was er jedoch ablehnte.</li>
<li>Sie forderten ihn daraufhin auf, negative Kommentare aus dem Video zu entfernen, was er ebenfalls ablehnte. Die Fluggesellschaft stornierte seine Buchung, hinderte ihn daran, weitere Buchungen vorzunehmen, und setzte die Flugbegleiter unter Druck, gegen ihn zu sprechen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38677344">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Gespräch dreht sich um verschiedene Themen rund um Qatar Airways, darunter ein umstrittener YouTube-Beitrag, Sicherheitsstandards, Öffentlichkeitsarbeit, der Rücktritt des CEO und die Behandlung von Passagieren.</li>
<li>Es wird über invasive Leibesvisitationen am Hamad International Airport, DNA-Tests zur Identifizierung der Mutter eines ausgesetzten Neugeborenen, Erfahrungen mit dem Kundenservice und die Außenpolitik Katars diskutiert.</li>
<li>Insgesamt bringen die Kommentare ein breites Spektrum an Meinungen über Qatar Airways und Katar als Land zum Ausdruck.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/12/17/amds-cdna-3-compute-architecture/">AMDs CDNA 3-Rechenarchitektur: Nvidia mit erweiterten Funktionen herausfordern</a></h2>
<ul>
<li>AMD hat seine CDNA 3 Compute Architecture vorgestellt, um mit Nvidia auf dem Markt für GPU-Computing zu konkurrieren.</li>
<li>Die Architektur zeichnet sich durch eine fortschrittliche Gehäusetechnologie, einen leistungsstarken Speicheraufbau und erhebliche Verbesserungen zur Steigerung des Durchsatzes und der Auslastung aus.</li>
<li>Der MI300X-Grafikprozessor, der Chiplets mit geteilter Rechenleistung und einem gemeinsam genutzten Cache verwendet, überwindet die Beschränkungen früherer Modelle und enthält Funktionen wie den &quot;Infinity Cache&quot; zur Verbesserung des Speicherverkehrs. Bei der Architektur liegt der Schwerpunkt auf der Verbesserung des Durchsatzes bei der Matrixmultiplikation und der Kapazität des Befehlscaches. Der MI300X bietet außerdem eine höhere Die-to-Die-Bandbreite und enthält eine APU-Komponente, die es der CPU und der GPU ermöglicht, denselben Speicheradressraum zu nutzen. Der Autor testet eifrig die MI300-Serie und freut sich auf zukünftige Produkte von AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38675258">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen über die GPU-Architektur von AMD behandeln verschiedene Themen, darunter die Herausforderungen bei der Implementierung von GPU-Sprachen und Compute-Backends, Vergleiche zwischen AMD- und Nvidia-Grafikkarten und die fehlende offizielle Unterstützung für AMD-GPUs.</li>
<li>Der Einsatz von VLIW-Prozessoren und speziellen Caching-Strategien in GPUs wird ebenfalls erörtert, wobei die Komplexität und die Überlegungen, die mit der GPU-Programmierung und dem Architekturdesign verbunden sind, beleuchtet werden.</li>
<li>Diese Diskussionen bieten wertvolle Einblicke in die Welt der GPU-Technologie und ermöglichen ein tieferes Verständnis der Feinheiten der GPU-Architektur von AMD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jacobbartlett.substack.com/p/yes-actually-means-no-the-curious">Die Sprache der VCs entschlüsseln: Einblicke und Tipps für Startups</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel untersucht den Kommunikationsstil von Risikokapitalgebern (VCs) bei der Kontaktaufnahme mit Start-ups und Unternehmern.</li>
<li>Der Autor berichtet über persönliche Erfahrungen mit Ablehnungen von VCs und gibt wertvolle Einblicke in die verborgenen Bedeutungen hinter deren Worten.</li>
<li>Für Gründer, die auf der Suche nach einer Finanzierung sind, werden Überlebenstipps angeboten, die ihnen helfen, sich in der VC-Landschaft besser zurechtzufinden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38677251">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Risikokapitalgeber (VCs) im Ökosystem der Startups geben oft vage Antworten, anstatt direkt &quot;nein&quot; zu sagen, was eine Debatte über ihre Sprache und ihr Verhalten auslöst.</li>
<li>In der Diskussion wird betont, wie wichtig es ist, zwischen erfahrenen VCs und kleineren Akteuren zu unterscheiden.</li>
<li>Es werden verschiedene Themen behandelt, darunter die Vor- und Nachteile der VC-Finanzierung, die Herausforderungen, mit denen Start-ups konfrontiert sind, die verzerrte Wahrnehmung von Start-up-Ideen, die Kundenakquise, alternative Finanzierungsquellen, die Herausforderungen und Risiken, denen VCs gegenüberstehen, der Ruf und die Verbindungen bei der Sicherung der Finanzierung sowie Fragen der Diskriminierung und Voreingenommenheit in der Branche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/promptbase">Verbesserung von Stiftungsmodellen mit Promptbase: Medprompt-Methodik und Leistungssteigerung</a></h2>
<ul>
<li>Promptbase ist eine umfassende Sammlung von Ressourcen und Beispielskripten, die darauf abzielen, die Leistung von Basismodellen wie GPT-4 zu verbessern.</li>
<li>Die Medprompt-Methode, die in Promptbase enthalten ist, verwendet drei Strategien (Dynamic few shots, selbsterstellte Gedankenkette und Mehrheitsabstimmung), um eine Leistung auf Spezialistenniveau zu erreichen.</li>
<li>Promptbase hat den Medprompt-Rahmen für verbesserte Ergebnisse beim MMLU-Benchmark erweitert, und es sind weitere Fallstudien und Interviews geplant. Die Plattform bietet Details zur Implementierung und Anweisungen zur Ausführung der Skripte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673954">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion auf Hacker News dreht sich um Prompt-Engineering in Sprachmodellen, wobei die Benutzer über die Effektivität und Bedeutung bei der Optimierung der Leistung diskutieren.</li>
<li>Einige Teilnehmer plädieren für die Notwendigkeit eines zeitnahen Engineerings, während andere dessen Bedeutung in Frage stellen.</li>
<li>Es wird ein Vergleich zwischen Prompt-Engineering und Social-Engineering angestellt, und ein Benutzer äußert seine Frustration über das Fehlen von Prompt-Engineering-Funktionen in NLP-Modellen wie ChatGPT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-04045-8">US-Kernfusionslabor erreicht mehrfache &quot;Zündung</a></h2>
<ul>
<li>Wissenschaftler an der US-amerikanischen National Ignition Facility (NIF) haben die &quot;Zündung&quot;, eine Fusionsreaktion, bei der mehr Energie freigesetzt als verbraucht wird, mehrfach erreicht und damit ihren ursprünglichen Erfolg bestätigt.</li>
<li>Die NIF hat einen Weltrekord aufgestellt, indem sie Fusionsreaktionen mit Drücken und Temperaturen erzeugt hat, die höher sind als die im Inneren der Sonne.</li>
<li>Die US-Regierung richtet drei Forschungszentren ein, um die Fusionswissenschaft voranzubringen, wobei der Schwerpunkt auf der Entwicklung effizienterer Lasersysteme und Arbeitskräfte für eine künftige Laserfusionsindustrie liegt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673654">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion behandelt verschiedene Aspekte der Fusionsenergieforschung, darunter auch die Fortschritte der National Ignition Facility (NIF).</li>
<li>Die Effizienz von Lasersystemen in Fusionsreaktoren ist eine Herausforderung, aber es gibt Verbesserungspotenzial.</li>
<li>Die Debatte dreht sich darum, ob in die Kernfusion oder in bestehende erneuerbare Technologien investiert werden soll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/12/12/world/africa/africa-french-language.html">Die Entwicklung des Französischen: Afrikaner, die Sprache und Kultur neu definieren</a></h2>
<ul>
<li>Die französische Sprache in Afrika verändert sich durch den Einfluss der afrikanischen Kulturen, wobei Wörter und Ausdrücke aus afrikanischen Ländern die Sprache prägen.</li>
<li>Die wachsende junge Bevölkerung in Afrika treibt diesen Wandel voran, während in anderen Teilen der Welt die Bevölkerung altert.</li>
<li>Die Abneigung gegen das koloniale Erbe und den Einfluss Frankreichs hat zu Aktionen geführt, die sich gegen die französische Sprache richten, die aber in den afrikanischen Ländern immer noch als Amtssprache weit verbreitet ist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38675836">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel untersucht die Auswirkungen von Akzenten, Dialekten und gebrochener Sprache auf die Kommunikation, wobei der Schwerpunkt auf den Herausforderungen liegt, denen sich Nicht-Muttersprachler in Sprachen wie Französisch und Englisch gegenübersehen.</li>
<li>Kulturelle Wahrnehmungen und Stereotypen in Bezug auf Akzente werden untersucht, von der Haltung der Überlegenheit bis hin zu Fällen von Spott.</li>
<li>In dem Artikel werden auch historische und politische Faktoren erörtert, die die Sprachdominanz beeinflussen, und es wird auf die Komplexität des Sprachenlernens und die Bedeutung der nonverbalen Kommunikation in kulturübergreifenden Interaktionen hingewiesen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cboxdoerfer/fsearch">FSearch: Ein schnelles Dateisuchprogramm mit erweiterten Funktionen für Unix-ähnliche Systeme</a></h2>
<ul>
<li>FSearch ist ein schnelles Dateisuchprogramm, das von der Everything Search Engine inspiriert wurde.</li>
<li>Sie bietet sofortige Ergebnisse, eine erweiterte Suchsyntax und Unterstützung für Wildcards und reguläre Ausdrücke.</li>
<li>FSearch verfügt über eine anpassbare Benutzeroberfläche und steht für verschiedene Plattformen zum Download bereit, wobei eine Roadmap für zukünftige Entwicklungen vorgesehen ist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38676563">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Es werden verschiedene Dateisuchwerkzeuge und Arbeitsabläufe für verschiedene Betriebssysteme besprochen, darunter Recoll, fd, rg und fzf.</li>
<li>Agent Ransack wird als leistungsstarkes Suchwerkzeug für Windows gelobt, während mdfind und FindAnyFile für macOS empfohlen werden.</li>
<li>Aufgrund der eingeschränkten und unzuverlässigen Funktionalität der macOS Spotlight-Suche erkunden Nutzer alternative Suchtools unter macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/amd-strikes-back-at-nvidia-with-new-mi300x-benchmarks-mi300x-shows-30-higher-performance-than-h100-even-with-an-optimized-software-stack">AMD bestreitet Nvidias Leistungsangaben für den MI300X-Grafikprozessor und weist auf Unstimmigkeiten bei Benchmarks und Latenzprobleme hin</a></h2>
<ul>
<li>AMD hat eine Antwort auf die Behauptungen von Nvidia bezüglich des Leistungsunterschieds zwischen ihren GPUs veröffentlicht.</li>
<li>AMD argumentiert, dass Nvidia eine selektive Auswahl an Arbeitslasten und Benchmarking-Methoden verwendet hat, während AMD eine weit verbreitete Methode anwendet.</li>
<li>AMD führte eigene Tests durch und stellte eine höhere Leistung und geringere Latenz im Vergleich zu Nvidias H100-GPU fest.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678066">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um den Vergleich von AMDs MI300X und Nvidias H100 in Bezug auf die Leistung, vor allem in den Märkten für Server und maschinelles Lernen.</li>
<li>Einige Debatten konzentrieren sich auf AMDs Herausforderungen beim Aufholen von Nvidias CUDA-Ökosystem und die Grenzen der ROCm-Software von AMD.</li>
<li>Die Benutzer diskutieren über die Dominanz von Nvidia bei der Grafikleistung, den Einsatz von PyTorch, DLSS und anderen Optimierungstechniken in Spielen sowie die Leistungsunterschiede zwischen verschiedenen Grafikkarten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notgull.net/finding-a-forge/">Erkundung von Alternativen zu GitHub: Evaluierung neuer Software-Forges</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor prüft alternative Optionen zu GitHub für das Hosting von Open-Source-Software und äußert Bedenken hinsichtlich des &quot;Copilot&quot;-Angebots von GitHub und des Closed-Source-Hostings.</li>
<li>Sie untersuchen Alternativen wie GitLab, SourceHut und Codeberg und erörtern die Funktionen und Einschränkungen der einzelnen Projekte.</li>
<li>Der Autor berichtet auch über seine Erfahrungen mit der Einrichtung und Nutzung von selbst gehostetem Gitea und Drone CI und betont die Freiheit und Kontrolle, die es ihm über seine eigene Code-Schmiede bietet. Sie planen, es weiterhin zu verwenden und können später andere Optionen in Betracht ziehen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38672386">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen drehen sich um Bewertungen und Vergleiche von Software-Schmiedeplattformen wie SourceHut, GitHub und GitLab.</li>
<li>Zu den Themen gehören Debatten über zentralisierte und dezentralisierte Plattformen, Containerisierung und Code-Forge-Plattformen sowie Präferenzen für selbstgehostete Optionen oder alternative Plattformen.</li>
<li>Andere Diskussionen befassen sich mit Bedenken hinsichtlich der Privatsphäre und der Kontrolle, der Verwendung von echten Namen und E-Mail-Adressen, der Benutzerfreundlichkeit von GitHub und der Verwendung von React, dem Wert subjektiver Meinungen und Kompromisse sowie der &quot;Slow-Code-Bewegung&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/travel/2023/12/15/pilots-mental-health-faa-certification/">Piloten verschweigen psychische Probleme, um ihre Lizenzen zu schützen</a></h2>
<ul>
<li>Viele Piloten in der Luftfahrtindustrie verheimlichen ihre psychischen Probleme aus Angst vor einem Flugverbot und langwierigen Untersuchungen und Wartezeiten, um wieder fliegen zu dürfen.</li>
<li>Der Umgang der Branche mit der psychischen Gesundheit wird als strafend und schädlich kritisiert, da er Piloten dazu verleitet, ihre Probleme zu leugnen oder sich selbst zu behandeln.</li>
<li>Die FAA hat die Notwendigkeit eines Wandels erkannt und ein neues Antidepressivum für Piloten mit Depressionen zugelassen, aber Piloten stehen immer noch vor dem Problem, Hilfe zu suchen und wieder eingestellt zu werden.</li>
<li>Die Befürworter fordern Änderungen im System der FAA für psychische Gesundheit, um die Stigmatisierung zu verringern und die Unterstützung und Ressourcen für Piloten zu verbessern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678779">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>In der Diskussion werden wichtige Themen wie die psychische Gesundheit von Piloten, die Löschung von Strafregisterauszügen, körperliche Einschränkungen und die Herausforderungen bei der Erlangung einer medizinischen Zulassung für Piloten angesprochen.</li>
<li>Außerdem werden die Einschränkungen des Americans with Disabilities Act (ADA) und der mögliche Einsatz von Fernsteuerungstechnologie in Flugzeugen angesprochen.</li>
<li>Das Gespräch unterstreicht die Bedeutung der Sicherheit in der Luftfahrtindustrie und setzt sich für Reformen und Verbesserungen in verschiedenen Bereichen ein.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Die letzte Rede des großen Diktators: Inspiration für Einheit, Frieden und Freiheit" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Die%20letzte%20Rede%20des%20gro%C3%9Fen%20Diktators%3A%20Inspiration%20f%C3%BCr%20Einheit%2C%20Frieden%20und%20Freiheit&subheading=Montag%2C%2018.%20Dezember%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-17]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/17&#39;</h2>
<h1>2023-12-17</h1>
<h2><a href="https://www.bunniestudios.com/blog/?p=6886">&quot;Der neue Leitfaden für Elektronik in Shenzhen&quot;: Aktualisiertes Buch enthüllt digitale Etikette und kulturelle Veränderungen</a></h2>
<ul>
<li>Naomi Wu startet eine Crowdfunding-Kampagne für eine überarbeitete Ausgabe ihres Buches &quot;The Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot; mit dem Titel &quot;The New Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot;.</li>
<li>Die aktualisierte Version enthält zusätzliche Inhalte zur digitalen Etikette in China, aktualisierte Karten und Einblicke in kulturelle und geschäftliche Veränderungen.</li>
<li>Interessierte Leser können ein Exemplar des Buches über die Crowdfunding-Kampagne reservieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666032">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>&quot;The New Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot; bietet Einblicke in die Navigation auf den Elektronikmärkten in Shenzhen, China, einschließlich der Fülle an elektronischen Teilen und dem Recycling-Ökosystem.</li>
<li>Das Buch beleuchtet die Herausforderungen, mit denen westliche Open-Source-Projekte in Shenzhen konfrontiert sind, wie etwa rechtliche Bedenken und Sprachbarrieren.</li>
<li>Er erörtert die Durchsetzung von GPL-Lizenzen und die Erfahrungen von Einzelpersonen mit dem Shenzhen SEZ-Visum.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit den Hindernissen bei der Geschäftstätigkeit in China, wie der Sprachbarriere und dem Rückgang ausländischer Unternehmen auf dem chinesischen Automobilmarkt.</li>
<li>Er geht kurz auf die Beschränkungen ein, mit denen sich die Hersteller von DIY-Elektronik konfrontiert sehen, sowie auf das Wachstum und die Entwicklung der Infrastruktur in Shenzhen.</li>
<li>Die Diskussion umfasst auch Themen wie öffentliche Verkehrsmittel, Sicherheitsvorschriften, Reisen nach China und touristische Attraktionen in verschiedenen Ländern.</li>
<li>Schließlich wird erwähnt, dass ein Konto auf einer Website wegen der Verletzung von Richtlinien im Zusammenhang mit nationalistischen, politischen oder ideologischen Kämpfen gesperrt wurde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/francoismichel/ssh3">Einführung von SSH3: Eine schnellere und sicherere Shell-Erfahrung mit HTTP/3 und QUIC</a></h2>
<ul>
<li>SSH3 ist eine überarbeitete Version des SSH-Protokolls, die HTTP-Mechanismen verwendet, um ein schnelleres und sichereres Shell-Erlebnis zu bieten.</li>
<li>Es verwendet QUIC+TLS1.3 für den sicheren Kanalaufbau und HTTP-Autorisierung für die Benutzerauthentifizierung.</li>
<li>SSH3 bietet einen schnelleren Sitzungsaufbau, verbesserte Authentifizierungsmethoden (OAuth2.0, OpenID Connect), Robustheit gegenüber Port-Scanning-Angriffen, UDP-Portweiterleitung und Funktionen des modernen QUIC-Protokolls.</li>
<li>Es ermöglicht das Verstecken des SSH-Servers und unterstützt X.509-Zertifikate für die Authentifizierung.</li>
<li>SSH3 ist derzeit experimentell und kann durch Herunterladen der Binärdateien oder Kompilieren des Quellcodes installiert werden.</li>
<li>Zur Nutzung von SSH3 muss ein SSH3-Server eingerichtet werden, und der SSH3-Client unterstützt verschiedene Authentifizierungsmethoden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664729">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Kommentar-Thread behandelt eine Reihe von Themen im Zusammenhang mit SSH, wie z. B. die Kompatibilität mit Protokollen wie HTTP/3 und QUIC, die Verwendung von Zertifikaten für die Authentifizierung und das Potenzial für eine neue Version von SSH.</li>
<li>Alternative Protokolle wie Mosh werden ebenfalls diskutiert.</li>
<li>Die Diskussion umfasst verschiedene Perspektiven und Bedenken in Bezug auf Sicherheit, Effizienz, Implementierung, Netzzensur, Protokollverschleierung und Geräteverwaltung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mongodb.com/alerts">Mehrere Sicherheitslücken in MongoDB gefunden; Update empfohlen</a></h2>
<ul>
<li>In verschiedenen Versionen von MongoDB und den zugehörigen Komponenten wurden mehrere Sicherheitslücken entdeckt.</li>
<li>Zu diesen Schwachstellen gehören die Offenlegung von Daten, Denial-of-Service-Angriffe und die Ausweitung von Berechtigungen.</li>
<li>Es wird dringend empfohlen, auf die neuesten Versionen zu aktualisieren, um die mit diesen Sicherheitslücken verbundenen Risiken zu minimieren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38667596">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>MongoDB Atlas war Gegenstand von Diskussionen und Debatten, wobei die Sicherheitsschwachstelle bei der SMS-Zwei-Faktor-Authentifizierung und die Reaktion von MongoDB auf eine Sicherheitsverletzung kritisiert wurden.</li>
<li>Es gibt Bedenken wegen Datenverlusten und Kritik an den Vor- und Nachteilen der Verwendung von MongoDB als Datenbank.</li>
<li>Die Kompatibilität von MongoDB mit Realm für mobile Anwendungen, der aktuelle Stand von Jepsen und dessen Analyse von Datenbanken sowie Lizenzierungsfragen mit MongoDB wurden ebenfalls diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://event-driven.io/en/the_end_is_near_for_crud_data/">Umstellung von relationalen Daten auf Ereignisse: Ein Leitfaden für den Übergang und die Bedeutung von Event Sourcing</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel erörtert den Übergang von relationalen Daten zu Ereignissen und bietet einen Leitfaden für diese Umstellung.</li>
<li>Sie hebt die Vorteile des Event Sourcing, der Speicherung von Ereignissen nach jedem Vorgang, für das Verständnis von Geschäftsprozessen hervor.</li>
<li>Der Leitfaden empfiehlt, bei der Umstellung auf die Ereignisbeschaffung Status- und Datumsspalten sowie die Spaltenoptionalität zu prüfen, und schlägt vor, explizite Ereignisse für den Datenimport einzuführen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664412">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Autor befasst sich mit den Herausforderungen und Vorteilen von Event Sourcing in der Softwareentwicklung, einschließlich der Handhabung von Schemaänderungen und den Auswirkungen auf historische Ereignisdaten.</li>
<li>Die potenziellen Grenzen des ausschließlichen Verlassens auf Audit-Protokolle werden ebenso untersucht wie die Verwendung von Message-Queuing-Systemen wie RabbitMQ und SQS.</li>
<li>Die Eignung von SQL-Datenbanken für zeitgemäße Softwareentwicklungspraktiken wird erörtert, ebenso wie verschiedene Techniken und Werkzeuge für ereignisgesteuertes Design und Datenspeichersysteme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jeroenvanbaar.substack.com/p/data-dispatch-4-the-falling-nutritional">Der sinkende Nährwert von Nutzpflanzen: Ursachen und Lösungen</a></h2>
<ul>
<li>Der Nährwert von Kulturpflanzen wie Weizen und Reis hat in den letzten sechzig Jahren aufgrund von Faktoren wie der Grünen Revolution, dem Klimawandel und der Verwendung von Hybridpflanzen abgenommen.</li>
<li>Diese Faktoren haben zu größeren Ernten mit geringerem Mineralstoffgehalt geführt, was bei vielen Menschen, vor allem in Ländern mit niedrigem Einkommen, eine &quot;Mikronährstoff-Mangelernährung&quot; zur Folge hat.</li>
<li>Um den Rückgang des Nährwerts auszugleichen, wird empfohlen, die Ernährungsrichtlinien zu befolgen und einen höheren Anteil an Obst und Gemüse zu verzehren. Bei einem Anstieg des CO₂-Spiegels können jedoch noch größere Mengen dieser Lebensmittel erforderlich sein, um ausreichend Mineralstoffe zu erhalten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664875">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Es besteht Besorgnis über den abnehmenden Nährwert von Kulturpflanzen und seine möglichen Auswirkungen auf die menschliche Gesundheit.</li>
<li>Zu den diskutierten möglichen Lösungen gehören der ökologische Landbau, die regenerative Landwirtschaft und die Verwendung menschlicher Abfälle als Düngemittel.</li>
<li>Die Debatte befasst sich auch mit den Auswirkungen der Monokulturen, den Veränderungen im Konsumverhalten und der Bedeutung von Makro- und Mikronährstoffen für eine ausgewogene Ernährung. Weitere Forschungsarbeiten und die Komplexität des Lebensmittelsystems werden hervorgehoben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/15/you-didnt-just-succeed-you-exceled-sydney-man-dubbed-the-annihilator-wins-excel-world-championship">Sydney Actuary &#39;Annihilator&#39; holt sich Excel-Weltmeisterschaft</a></h2>
<ul>
<li>Andrew Ngai, auch bekannt als &quot;Annihilator&quot;, ging als Gewinner der Microsoft Excel-Weltmeisterschaft hervor und sicherte sich ein Preisgeld von 15.000 Dollar.</li>
<li>Ngai, ein Versicherungsmathematiker aus Sydney, setzte sich in einem Wettbewerb, bei dem es um die Verarbeitung von Daten mit Hilfe von Excel-Formeln und Untermengen innerhalb eines bestimmten Zeitrahmens ging, gegen Teilnehmer aus verschiedenen Ländern durch.</li>
<li>Zunächst wurde Ngais Sieg aufgrund eines Fehlers bei der Punktevergabe angezweifelt, doch später wurde er bestätigt und seine Meisterschaft festgeschrieben. Die Veranstaltung fand in der HyperX esports arena in Las Vegas statt und wurde live auf ESPN übertragen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666340">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Mann aus Sydney, der als &quot;Annihilator&quot; bekannt ist, hat die Weltmeisterschaft der Tabellenkalkulation gewonnen und damit seine Problemlösungs- und Excel-Fähigkeiten unter Beweis gestellt.</li>
<li>Der Wettbewerb bietet einzigartige Preise und ermutigt die Teilnehmer, sich für zukünftige Wettbewerbe anzumelden.</li>
<li>Die Diskussionen drehen sich um die Verwendung von realen Daten aus einem Videospiel, die Einbeziehung von professionellen Spielern, kulturelle Beobachtungen und Vergleiche zwischen australischen und amerikanischen Einstellungen.</li>
<li>In den Kommentaren wird die Legitimität der Excel-Weltmeisterschaft diskutiert und die Frage aufgeworfen, ob es sich dabei um eine Marketingwerbung für die Software handelt.</li>
<li>Die Passage hebt hervor, wie wichtig es ist, die durch die Teilnahme an der Olympiade erworbenen wertvollen Fähigkeiten anzuerkennen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tlack/atree">Apter-Bäume: Vereinfachung von Baumstrukturen mit effizienten Vektoroperationen</a></h2>
<ul>
<li>Apter-Bäume sind eine vereinfachte Darstellung von Bäumen unter Verwendung von zwei Vektoren, die in C++17 zur schnelleren und einfacheren Baummanipulation implementiert wurde.</li>
<li>Die Implementierung bietet Vorgänge wie das Hinzufügen von Elementen, das Auffinden übergeordneter Knoten, das Abrufen von Knotenwerten und mehr.</li>
<li>Apter-Bäume haben Vorteile wie Anpassungsfähigkeit, geringe Speichernutzung, lineare Zugriffszeit und Unterstützung für die GPU-Nutzung. Andere Baumimplementierungen werden ebenfalls im Repository erörtert, das sich noch in der Entwicklung befindet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666287">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Implementierung und Effizienz von Baumdatenstrukturen und konzentriert sich dabei auf Atree, eine zeigerfreie Baumimplementierung.</li>
<li>Die Diskussionen drehen sich um Themen wie die Eignung für die GPU-Programmierung, geordnete Traversals, Cache-Freundlichkeit, Skalierbarkeit und Leistung in der Softwareentwicklung.</li>
<li>Die Teilnehmer erörtern die Vor- und Nachteile verschiedener Implementierungen und Datenstrukturen, einschließlich der Verwendung von Indizes anstelle von Zeigern, und betonen die Bedeutung der Wahl geeigneter Datenstrukturen und Algorithmen für eine effiziente Suche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/cfet-intel-samsung-tsmc">Intel, Samsung und TSMC präsentieren 3D-gestapelte Transistoren auf IEEE-Konferenz</a></h2>
<ul>
<li>Intel, Samsung und TSMC haben erfolgreich 3D-Stapeltransistoren, so genannte CFETs, entwickelt, die für die Weiterentwicklung von CMOS-Chips unerlässlich sind.</li>
<li>Diese Leistung ist ein wichtiger Meilenstein in der Entwicklung des Mooreschen Gesetzes, das ein exponentielles Wachstum der Transistordichte und der Leistung von Computerchips vorhersagt.</li>
<li>TSMC hat seine CFET-Implementierung auf dem IEEE International Electron Devices Meeting vorgestellt und damit das Potenzial für künftige Fortschritte in der Chiptechnologie aufgezeigt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38668713">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Experten sind geteilter Meinung über die Zukunft des Mooreschen Gesetzes. Einige glauben, dass es seine Grenzen erreicht hat, während andere mögliche Verbesserungen vorschlagen, wie z. B. die Schichtung von Gittern in gestapelten 3D-Transistoren.</li>
<li>Es gibt eine anhaltende Debatte darüber, ob der Vergrößerung des Cache oder der Nutzung größerer CPU-Register Vorrang eingeräumt werden soll, wobei mögliche Lösungen Registerfenster oder eine spezielle Umbenennung sind.</li>
<li>Das Konzept der Verwendung von 3D-Cache-Chips wird als eine Möglichkeit zur Kapazitätssteigerung erwähnt, während die Herausforderungen im Zusammenhang mit der Senkung der Entwicklungskosten und der Bedeutung der Transistordichte und -größe ebenfalls diskutiert werden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dwarkeshpatel.com/p/andy-matuschak">Bildung neu denken: Aktives Lesen, Gedächtnis und innovative Ansätze</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel enthält ein Gespräch mit dem Forscher und Designer Andy Matuschak über Bildung, Lernen, Auswendiglernen und Produktgestaltung.</li>
<li>Aktives Lesen, Gedächtnis und praktische Erfahrung werden als entscheidende Elemente der Bildung hervorgehoben.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit den Grenzen der traditionellen Schulbildung, der Notwendigkeit innovativer Ansätze und dem Einfluss von Tutoren und Lehrern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38663733">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Artikel und in der Diskussion werden verschiedene Lernmethoden, wie Selbstunterricht und Wiederholung, und ihre Wirksamkeit beim Erlernen komplexer Themen wie Codierung und Mathematik untersucht.</li>
<li>Verständnis, Praxis und persönliches Interesse werden als entscheidende Aspekte des Lernprozesses hervorgehoben.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit der Verwendung von Werkzeugen zur räumlichen Wiederholung wie Anki und den potenziellen Auswirkungen der künstlichen Intelligenz auf das Lernen. Außerdem wird eine Python-Lernplattform vorgestellt, die spaced repetition beinhaltet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chimera-linux.org/">Chimera: Ein neues Linux-Betriebssystem, das die Einrichtung und Anpassung vereinfacht</a></h2>
<ul>
<li>Chimera ist ein neues Betriebssystem, das als Alternative zu bestehenden Linux-Distributionen entwickelt wurde.</li>
<li>Ziel ist es, ein einfaches und praktisches System anzubieten, das keine umfangreichen Einstellungen und Anpassungen erfordert.</li>
<li>Chimera kombiniert den Komfort komplexer Verteilungen mit konzeptioneller Einfachheit unter Verwendung innovativer Werkzeuge und Ansätze.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38667503">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion dreht sich um Chimera Linux, eine Nicht-GNU-Linux-Distribution, und ihre Eignung für langjährige GNU-Nutzer.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über die Verwendung verschiedener C-Bibliotheken wie musl und glibc sowie über die damit verbundenen Leistungs- und Kompatibilitätsprobleme.</li>
<li>Benutzer tauschen ihre Meinungen über die Builds und die Leistung von Chimera Linux und sein Potenzial als Alternative zu BSD aus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2307.12108">Studie zeigt unterschiedliche Leistung und Nutzerwahrnehmung von modernen CAPTCHAs</a></h2>
<ul>
<li>Die Studie untersucht die Wirksamkeit und das Nutzererlebnis von modernen CAPTCHAs, die zur Verhinderung von Bots eingesetzt werden.</li>
<li>Die Forscher bewerteten die Lösungszeit und die Nutzerwahrnehmung gängiger CAPTCHAs durch manuelle Inspektion und Nutzerstudien.</li>
<li>Die Studie ergab signifikante Unterschiede in der Leistung und Wahrnehmung verschiedener Arten von CAPTCHAs sowie den Einfluss des experimentellen Kontextes auf CAPTCHA-Lösungsaufgaben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38670465">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Wirksamkeit und die Herausforderungen, die CAPTCHAs in verschiedenen Situationen darstellen, werden diskutiert.</li>
<li>KI-Bots werden immer besser darin, CAPTCHAs zu lösen, was die Suche nach alternativen Methoden zur Benutzervalidierung veranlasst.</li>
<li>Das mögliche Verschwinden von CAPTCHAs wirft Bedenken hinsichtlich der Online-Sicherheit auf, und es werden Alternativen wie die Bescheinigung von Geräten oder Zahlungssysteme vorgeschlagen. Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes und der Frustration mit CAPTCHAs werden ebenfalls angesprochen, ebenso wie die Möglichkeit, den Nachweis der Persönlichkeit als Alternative zum Arbeitsnachweis zu verwenden. Weitere Themen sind die Texterkennung in Bildern, Apples Funktion zum Kopieren von Text und die Unannehmlichkeiten, die Cookie-Verifizierungsformulare für internationale Nutzer mit sich bringen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.koreaherald.com/view.php?ud=20231215000518">Samsung und ASML kooperieren bei der Entwicklung von 2nm-Chips</a></h2>
<ul>
<li>Der Vorstandsvorsitzende von Samsung Electronics, Lee Jae-yong, ist zufrieden mit seiner Reise in die Niederlande, wo er eine Vereinbarung mit ASML über die Errichtung einer Forschungseinrichtung für fortschrittliche EUV-Technologie in Korea abgeschlossen hat.</li>
<li>Die Partnerschaft zielt darauf ab, Samsung bei der Anschaffung von EUV-Lithographie-Scannern mit hoher numerischer Apertur für die Produktion von DRAM-Speicherchips und Logikchips zu unterstützen.</li>
<li>Die Zusammenarbeit umfasst gemeinsame Forschung und Kooperation zwischen Samsung- und ASML-Ingenieuren, wobei der Schwerpunkt auf der Entwicklung von 2nm-Chips unter Verwendung der High-NA EUV-Anlagen liegt, die voraussichtlich in naher Zukunft in der Industrie verfügbar sein werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38668080">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>ASML und Samsung haben sich zusammengetan, um gemeinsam 2nm-Chips zu produzieren und dabei Fortschritte und Einschränkungen in der Chip-Produktion zu demonstrieren.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich mit möglichen Verbesserungen durch neue Befehle, spezielle Hardware und Prozessverbesserungen, wobei auch die Zukunft des Chipdesigns und der mögliche Bedarf an alternativen Materialien berücksichtigt werden.</li>
<li>Samsung hat sich einen 762-Millionen-Dollar-Vertrag für den vorrangigen Zugang zu 2nm-Maschinen gesichert, die aufgrund kleinerer Transistoren Vorteile beim Stromverbrauch bieten. Die Herausforderungen bei der Herstellung von Chips auf einem Spitzenknoten, die Foundry-Dienste von Intel und die Rolle von ASML werden ebenso erörtert wie die Debatte über die Verwendung von ganzen Zahlen oder ångström für Messungen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitecode.dev/p/preparing-for-missions-in-difficult">Vorbereitungen für Fernmissionen: Wichtige Tipps für Entwickler</a></h2>
<ul>
<li>Der Beitrag betont, wie wichtig es ist, vorbereitet zu sein und Backups zu haben, wenn man als Entwickler an schwierige und abgelegene Orte reist.</li>
<li>Gründliche Planung, wesentliche Elemente sowie Offline-Software und -Dokumentation werden als entscheidend für den Erfolg in diesen Umgebungen hervorgehoben.</li>
<li>Die Sicherung von Geräten und Informationen sowie die Verwendung von Software, die offline funktioniert, werden als wesentlich hervorgehoben.</li>
<li>Der Artikel schließt mit der Aufforderung, sich anzumelden, und einem Link zu einem ähnlichen Artikel über die Vorbereitung von Einsätzen an schwierigen Orten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38663713">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Im Mittelpunkt des Artikels stehen die Erfahrungen des Autors bei der Arbeit an schwierigen und abgelegenen Orten unter Einsatz von Technologie zur Datenerfassung und Schulung.</li>
<li>Sie bietet Ratschläge für die Aufbewahrung von Aufzeichnungen, Backups, Speicherplatz und Hardwarelösungen in diesen Umgebungen.</li>
<li>In dem Artikel werden auch die Herausforderungen und Chancen der Arbeit in Notsituationen und die physischen und psychischen Belastungen der humanitären Arbeit erörtert, und es werden Vorschläge für Bewältigungsmechanismen und notwendige Gegenstände für das Gepäck gemacht.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'Der neue Leitfaden für Elektronik in Shenzhen': Aktualisiertes Buch enthüllt digitale Etikette und kulturelle Veränderungen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%22Der%20neue%20Leitfaden%20f%C3%BCr%20Elektronik%20in%20Shenzhen%22%3A%20Aktualisiertes%20Buch%20enth%C3%BCllt%20digitale%20Etikette%20und%20kulturelle%20Ver%C3%A4nderungen&subheading=Sonntag%2C%2017.%20Dezember%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-16]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/16&#39;</h2>
<h1>2023-12-16</h1>
<h2><a href="https://tontinton.com/posts/database-fundementals/">Erforschung der Datenbank-Grundlagen: ACID-Eigenschaften, Storage Engines und Konfliktlösung</a></h2>
<ul>
<li>In diesem Abschnitt werden wichtige Datenbankthemen wie ACID-Eigenschaften, Speichermotoren, verteilte Systeme, konsistentes Hashing und Konfliktlösung behandelt.</li>
<li>Der Schwerpunkt liegt auf der Bedeutung von Haltbarkeit, Leistung und Verfügbarkeit in Datenbanken.</li>
<li>Es werden verschiedene Strategien zur Minimierung von Konflikten erörtert und Beispiele aus der Praxis vorgestellt und umgesetzt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38655066">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Zusammenfassung bietet einen Überblick über verschiedene Themen im Zusammenhang mit den Grundlagen von Datenbanken, einschließlich Theorien, Optimierungen, Indizes, verteilte Systeme und domänenspezifische Datenbanken.</li>
<li>Außerdem werden die in bestimmten Datenbanksystemen verwendeten Speicher- und Indizierungsmethoden behandelt.</li>
<li>Die Arbeit als Datenbankingenieur oder -administrator und die Karrieremöglichkeiten in diesem Bereich werden ebenfalls erörtert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/suspects-can-refuse-to-provide-phone-passcodes-to-police-court-rules/">Gericht in Utah entscheidet, dass Verdächtige der Polizei Telefon-Passwörter verweigern können</a></h2>
<ul>
<li>Der Oberste Gerichtshof des Bundesstaates Utah hat einstimmig entschieden, dass straffällige Personen das Recht haben, der Polizei unter Berufung auf den im fünften Verfassungszusatz verankerten Schutz vor Selbstbezichtigung die Herausgabe von Telefon-Passcodes zu verweigern.</li>
<li>Das Urteil führte dazu, dass die Verurteilung eines Verdächtigen aufgehoben wurde, weil er sich weigerte, seinen Passcode anzugeben.</li>
<li>Dieses Urteil könnte den Obersten Gerichtshof der USA dazu veranlassen, sich zu diesem Thema zu äußern und Klarheit darüber zu schaffen, wie der Fünfte Verfassungszusatz auf die Entsperrung von Telefonen anzuwenden ist, um die Unstimmigkeit und Verwirrung in den Entscheidungen der unteren Gerichte zu beseitigen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657577">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion befasst sich mit den Rechten des Einzelnen im Umgang mit der Polizei, z. B. dem Recht zu schweigen und der Verwendung von Passcodes auf Telefonen.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über Gerichtsentscheidungen und deren Auswirkungen auf die Privatsphäre, die Verschlüsselung und die Notwendigkeit einer Änderung der digitalen Datenschutzrechte.</li>
<li>In dem Gespräch werden auch Bedenken hinsichtlich des Machtmissbrauchs der Strafverfolgungsbehörden und der Verwendung von Haftbefehlen geäußert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.whizzy.org/2023-12-14-bricked-xmas/">Reverse Engineering von Bluetooth LE LED-Lichtsteuerungen: Vom Erfolg in der Heimautomatisierung zum versehentlichen Bricking</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor teilt seine Erfahrungen mit dem Reverse Engineering von LED-Lichtsteuerungen, die Bluetooth LE zur Kommunikation verwenden.</li>
<li>Es gelang ihnen, preiswerte Leuchten an ihr Hausautomatisierungssystem anzuschließen, doch bei komplexeren Leuchten, die über die App &quot;iDeal LED&quot; gesteuert werden, gab es Probleme.</li>
<li>Der Autor beschreibt detailliert die Schritte, die er unternommen hat, um die Bluetooth-Kommunikation zurückzuentwickeln, einschließlich der Analyse von Bytes, der Wiedergabe von Angriffen, der Dekompilierung der Android-App und der Entschlüsselung von Paketen.</li>
<li>Sie entdeckten auch zusätzliche Effekte, die in der App nicht verfügbar waren, schalteten dabei aber versehentlich das Licht aus.</li>
<li>Trotz dieses Rückschlags dokumentierte der Autor das Protokoll und entwickelte eine benutzerdefinierte Komponente für Home Assistant.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657126">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Autor berichtet von seinen Erfahrungen bei der Fehlersuche in der Weihnachtsbeleuchtung und der Entdeckung eines Musters im Hexdump.</li>
<li>Es gibt eine Diskussion über LED-Leuchten, Stromversorgungsausfälle und die Verwendung eines Raspberry Pi zur Rettung von LED-Ketten.</li>
<li>Das Gespräch dreht sich um Themen wie das Testen von Lichtern mit Multimetern, das Reverse Engineering verschlüsselter Lichter und die Wiederverwendung von Weihnachtslichtern mit alternativen Mikrocontrollern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/c/23991049/lego-ideas-polaroid-onestep-behind-the-scenes-price">Wie ein Maschinenbaustudent eine Lego-Polaroid-Kamera entworfen hat</a></h2>
<ul>
<li>Lego hat den Entwurf des Maschinenbaustudenten Marc Corfmat für eine Lego Polaroid-Kamera als offizielles Set ausgewählt, nachdem er 10.000 Stimmen auf der Lego Ideas Plattform erhalten hatte.</li>
<li>Der Entwicklungsprozess umfasste strenge Qualitätskontrollen und Tests, wobei die Entwicklung eines funktionierenden Auslösers und die Auswahl des Materials für das Foto eine Herausforderung darstellten.</li>
<li>Das endgültige Design ähnelt dem Original Polaroid OneStep Modell sehr, aber einige gewünschte Funktionen, wie ein Kameragurt und Garantieaufkleber, wurden nicht berücksichtigt. Obwohl Marc nicht direkt am Designprozess beteiligt war, ist er begeistert, dass seine Idee Wirklichkeit geworden ist und erhält 10 kostenlose Exemplare des Lego-Sets.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653456">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Reddit-Thread bietet eine umfassende Diskussion über verschiedene Themen im Zusammenhang mit Lego-Sets, einschließlich der Arten von Lego-Steinen, Größenkompatibilität, Herausforderungen bei der Einreichung von Entwürfen und den Einfluss der künstlichen Intelligenz bei der Lego-Erstellung.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich auch mit Veränderungen in der Produktstrategie von Lego, mit Meinungen über die Attraktivität und die Umweltauswirkungen von Lego, mit der Nostalgie für ältere Sets und mit der Erfahrung, als Erwachsener Lego zu bauen.</li>
<li>Die Diskussion beleuchtet die unterschiedlichen Meinungen und Erfahrungen der Lego-Fans und zeigt die große Bandbreite der Gedanken über die Eignung von Lego für das kreative Spiel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oxc-project.github.io/blog/2023-12-12-announcing-oxlint.html">Oxlint: Ein schnellerer und effizienterer JavaScript-Linter für verbesserte Codequalität</a></h2>
<ul>
<li>Oxlint, ein JavaScript-Linter, wurde veröffentlicht und ist nun allgemein verfügbar.</li>
<li>Es soll ESLint verbessern, indem es schnelleres Feedback und bessere Diagnosen bietet.</li>
<li>Oxlint ist auf Leistung ausgelegt, mit einer Geschwindigkeit, die 50-100 mal höher ist als die von ESLint, und es konzentriert sich auf die Identifizierung von Fehlern im Code. Außerdem ist für die Verwendung keine Konfiguration erforderlich.</li>
<li>Das Tool konsolidiert Regeln aus gängigen Plugins und plant, in Zukunft ein Plugin-System zu entwickeln.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652887">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion umfasst verschiedene Themen wie Linters, Programmiersprachen und Werkzeuge für die Softwareentwicklung.</li>
<li>Es gibt Debatten über die Nützlichkeit und Komplexität von Linters, mit Vorschlägen zur Verbesserung von ESLint und TypeScript Linting.</li>
<li>Vergleiche zwischen verschiedenen Formatierern und Linters, Diskussionen über das JavaScript-Ökosystem und alternative Sprachen wie Rust und Go sind ebenfalls Teil des Gesprächs und beleuchten die Herausforderungen und Überlegungen bei der Verwendung von Linters und der Auswahl von Programmiersprachen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eng.aurelienpierre.com/2021/10/webp-is-so-great-except-its-not/">Die WebP-Komprimierung ist für professionelle Fotografie ungeeignet: Kritik eines Web-Designers</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor, ein verantwortungsbewusster Webdesigner, äußert seine Frustration über die Konvertierung seiner Fotosammlung vom JPEG- in das WebP-Format und bezweifelt die Wirksamkeit der verlustfreien Komprimierung von WebP für die professionelle Fotografie.</li>
<li>Der Autor spricht sich gegen die Verwendung von Durchschnittswerten und Metriken bei der Bewertung der Bildqualität aus und empfiehlt stattdessen, sich an qualitativ hochwertige JPEGs zu halten.</li>
<li>Es werden Alternativen zur Verbesserung der Ladegeschwindigkeit und des Nutzererlebnisses empfohlen, darunter die Verwendung eines schnellen CDN, responsive Bildgrößen und &quot;Lazy Loading&quot; von Bildern sowie die Zusammenarbeit mit Künstlern und die Festlegung von Prioritäten für ihre Herausforderungen und Prioritäten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653110">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den Bedenken hinsichtlich der Qualität des WebP-Bildformats und vergleicht es mit Formaten wie JPEG und PNG in Bezug auf die Dateigröße und die Anzeigequalität.</li>
<li>Es wird die Verwendung von verlustfreien WebP-Dateien als Alternative zu PNG erörtert und die unterschiedliche Unterstützung von WebP in verschiedenen Browsern hervorgehoben.</li>
<li>Der Artikel erwähnt die Einstellung der WebP2-Entwicklung und stellt alternative Formate wie AVIF und JPEG XL sowie das mozjpeg-Projekt von Mozilla vor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://platform.openai.com/docs/guides/prompt-engineering">CSS-Stile, JavaScript-Manipulation und HTML-Anhängen: Ein umfassender Leitfaden für die Entwicklung von Webseiten</a></h2>
<ul>
<li>Das erste Snippet enthält CSS-Stile für eine Webseite, einschließlich Schriftart, Layout, Animation, Farben und Medienabfragen.</li>
<li>Das zweite und dritte Snippet besteht aus JavaScript-Code, der den Browserverlauf ändert und Skript- und HTML-Elemente zu einem HTML-Dokument hinzufügt.</li>
<li>Diese Snippets enthalten Anweisungen zur Gestaltung und Verbesserung der Funktionalität einer Webseite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657029">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen drehen sich um Prompt-Engineering und die Grenzen von Sprachmodellen, wobei die Teilnehmer ihre Erfahrungen und Strategien zur Erzielung der gewünschten Ergebnisse austauschen.</li>
<li>Klare Anweisungen und strukturierte Daten werden als entscheidend für das Erreichen der gewünschten Ergebnisse hervorgehoben.</li>
<li>Die möglichen Auswirkungen von Sprachmodellen auf die menschliche Kommunikation und die Bedeutung spezifischer Aufforderungen zur Verbesserung der Modellergebnisse werden ebenfalls diskutiert. Die Diskussionen bieten Einblicke in die Herausforderungen und möglichen Fortschritte bei Sprachmodellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://supabase.com/blog/postgres-on-fly-by-supabase">Supabase und Fly.io bringen gemeinsam Fly Postgres auf den Markt, ein Managed-Postgres-Angebot auf der Edge-Computing-Plattform</a></h2>
<ul>
<li>Supabase und Fly.io haben sich zusammengetan, um Fly Postgres einzuführen, eine verwaltete Postgres-Lösung, die die Bereitstellung von Postgres-Datenbanken auf der Edge-Computing-Plattform von Fly.io ermöglicht.</li>
<li>Fly Postgres bietet Vorteile wie Erweiterungen, pgVector-Unterstützung, Verbindungspooling, Backups und Beobachtbarkeit und ist damit ideal für Anwendungen mit hohem Datenaufkommen.</li>
<li>Supabase hat einen optimierten Prozess für die Interaktion mit der Fly-API entwickelt, und diese Zusammenarbeit markiert die Entwicklung von Supabase zu einem Multi-Cloud-Anbieter.</li>
<li>Herausforderungen wie Netzwerkbeschränkungen und Backups innerhalb von Fly werden derzeit angegangen, und interessierte Nutzer können sich für die Vorschau anmelden, die ein kostenloses Projekt beinhaltet.</li>
<li>Einzelheiten zu den Preisen für Fly Postgres werden in Zukunft bekannt gegeben, es ist jedoch davon auszugehen, dass sie gegenüber der derzeitigen Preisstruktur relativ unverändert bleiben werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653212">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Supabase ist eine Partnerschaft mit Fly.io eingegangen, um eine verwaltete Version von Flys nicht verwaltetem Postgres bereitzustellen, wobei die Einführung von Hochverfügbarkeitsfunktionen geplant ist.</li>
<li>Die Diskussion umfasst Themen wie die Zuverlässigkeit und Leistung von Cloud-Infrastrukturen, den Unterschied zwischen den Datenbankangeboten von Fly.io und Supabase, Vergleiche mit anderen Postgres-Diensten und Bedenken hinsichtlich IP-Adressen und Netzwerkeinschränkungen.</li>
<li>Supabase entwickelt ebenfalls Blob-Storage-Funktionen für seine Dienste, und die Integration von Supabase und Fly.io wird als positive Entwicklung betrachtet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/delta-dental-says-data-breach-exposed-info-of-7-million-people/">Delta Dental Data Breach enthüllt persönliche Informationen von 7 Millionen Patienten</a></h2>
<ul>
<li>Bei Delta Dental of California und den angeschlossenen Unternehmen kam es zu einer Datenpanne, bei der die persönlichen Daten von fast 7 Millionen Patienten gefährdet waren.</li>
<li>Die Sicherheitslücke war auf eine Schwachstelle in der Software MOVEit Transfer zurückzuführen.</li>
<li>Das Unternehmen unternimmt derzeit Schritte, um den Vorfall zu untersuchen und darauf zu reagieren, einschließlich der Benachrichtigung der betroffenen Personen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38654805">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Bei der Zahnversicherung Delta Dental kam es zu einer Datenpanne, bei der die persönlichen Daten von 7 Millionen Personen, einschließlich Namen, Kontonummern und Kredit-/Debitkartennummern, kompromittiert wurden.</li>
<li>Die Sicherheitsverletzung könnte schwerwiegende Folgen für Delta Dental haben und möglicherweise zum Entzug der Berechtigung zur Kreditkartenverarbeitung führen.</li>
<li>Dieser Vorfall macht deutlich, wie wichtig robuste Datensicherheitsmaßnahmen sind und welche potenziellen Risiken und Folgen eine Sicherheitsverletzung mit sich bringt. Die Diskussionen über die Sicherheitsverletzung betreffen die Datensicherheitspraktiken, die Einhaltung der PCI-Vorschriften und den Schutz von Kredit-/Debitkartendaten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/simple-software-engineering-habits">Steigern Sie die Produktivität der Softwareentwicklung mit 4 wichtigen Gewohnheiten</a></h2>
<ul>
<li>Es werden vier wichtige Gewohnheiten zur Verbesserung der Produktivität in der Softwareentwicklung erörtert: die Arbeit etwas unvollendet lassen, Abkürzungen lernen, eine Liste von Befehlen und Links führen und bei unwichtigen Aufgaben &quot;nein&quot; sagen.</li>
<li>Das Konzept des &quot;Flow&quot; wird als ein Zustand eingeführt, der erreicht werden kann, indem man die Arbeit etwas unvollendet lässt, was eine bessere Konzentration und Produktivität ermöglicht.</li>
<li>Es wird betont, wie wichtig das Erlernen von Tastatur- und Mauskürzeln ist, um die Abhängigkeit von der Maus zu verringern und die Effizienz zu steigern.</li>
<li>Es wird empfohlen, eine Liste mit durchsuchbaren Befehlen und Links zu führen, um schnell auf wichtige Ressourcen zugreifen zu können und Zeit zu sparen.</li>
<li>In dem Artikel wird empfohlen, zu lernen, &quot;Nein&quot; zu unwichtigen Aufgaben zu sagen, um wichtige Arbeit zu priorisieren und unnötige Ablenkungen zu vermeiden.</li>
<li>Ein Software-Engineering-Quiz wird als Instrument zur Verbesserung der Kenntnisse und des Selbstvertrauens bei Vorstellungsgesprächen genannt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38658262">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News veranstaltet eine Diskussion über das Konzept, die Arbeit am Ende des Tages etwas unerledigt zu lassen, um die Produktivität und Konzentration zu steigern.</li>
<li>Die Teilnehmer tauschen sich über Strategien aus, um Aufgaben vollständig zu erfassen, und heben die Vorteile eines Neuanfangs am nächsten Tag hervor.</li>
<li>Das Gespräch befasst sich mit der Effektivität von unerledigten Aufgaben als Produktivitätshack, der Implementierung von Standardanweisungen und der Einführung effizienter Gewohnheiten in der Softwareentwicklung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/smsc">DIY USB-C MIDI Synth: Kleinste und erschwingliche Mikrocontroller-Kreation</a></h2>
<ul>
<li>Der Autor teilt seine Erfahrungen bei der Entwicklung eines USB-C-MIDI-Synthesizers mit einem kostengünstigen Mikrocontroller.</li>
<li>Sie besprechen die Verwendung vorhandener USB-Stacks, das Löten einer Breakout-Platine für Tests und die Erstellung einer kleinen Entwicklungsplatine für zukünftige Projekte.</li>
<li>Der Autor spricht auch über die Herausforderungen beim Entwurf einer Leiterplatte für einen vertikal montierten USB-C-Stecker, den Entwurfsprozess und die Verkleidung.</li>
<li>Sie änderten die Grundfläche des USB-Steckers, bestückten die Platine und entwarfen einen Anschluss für ein Handy- oder Tablet-Dock.</li>
<li>Weitere Themen sind die Verwendung von USB-C-Verlängerungskabeln, das Flashen von Synthesizern und mögliche Probleme mit einem USB-C-Anschluss.</li>
<li>Der Autor schließt mit dem Hinweis auf die Verfügbarkeit des Quellcodes des Projekts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38658497">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Hacker hat den kleinsten USB-C-MIDI-Synthesizer der Welt entwickelt, einen Synthesizer, der in einen USB-C-Anschluss gesteckt werden kann.</li>
<li>Das Projekt wurde in nur wenigen Tagen abgeschlossen und erforderte Materialien, die zwischen 50 und 200 Dollar kosteten.</li>
<li>Der Hacker betont die Vorteile der Arbeit an persönlichen Projekten ohne die von Unternehmen auferlegten Beschränkungen.</li>
<li>Der Synthesizer ist in der Lage, Rechteckwellen zu erzeugen, und wird aufgrund seiner Fähigkeit zur Erzeugung von Wellenformen mit Audiorate als echter Synthesizer angesehen.</li>
<li>Die Herausforderungen im Zusammenhang mit USB-C-Kabeln und -Steckern werden ebenfalls diskutiert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://promptarmor.substack.com/p/data-exfiltration-from-writercom">Sicherheitslücke in Writer.com ermöglicht Datendiebstahl durch Manipulation des Sprachmodells</a></h2>
<ul>
<li>In diesem Beitrag wird eine Sicherheitslücke in der Anwendung Writer.com beschrieben, die es Angreifern ermöglicht, auf die privaten Dokumente eines Benutzers zuzugreifen.</li>
<li>Angreifer können diese Schwachstelle mit einem Angriff ausnutzen, der als indirekte Prompt-Injektion bezeichnet wird und bei dem das Sprachmodell manipuliert wird, um private Informationen an den Angreifer zu senden.</li>
<li>Writer.com hat diese Sicherheitslücke noch nicht behoben, obwohl sie bereits bekannt ist.</li>
<li>In dem Beitrag wird eine Angriffskette vorgestellt, die zeigt, wie die Schwachstelle ausgenutzt werden kann, und es werden Beispiele für die Datenexfiltration genannt.</li>
<li>Frühere ähnliche Angriffe auf Sprachmodelle werden erwähnt, ebenso wie zusätzliche Ressourcen zu diesem Thema.</li>
<li>Der Beitrag enthält auch einen Zeitplan für die verantwortungsvolle Offenlegung gegenüber dem Writer.com-Team.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38654533">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Ein Hacker nutzte eine indirekte Prompt-Injection-Technik, um Daten von Writer.com zu extrahieren, indem er eine Schwachstelle im Umgang des Chatbots mit unterschwelligen Befehlen, die in ein Dokument eingebettet sind, ausnutzte.</li>
<li>Dieser Angriff verwischt die Grenze zwischen technischem Hacking und Social Engineering und unterstreicht den zunehmenden Trend, die menschliche Sprache in der Computerinteraktion einzusetzen.</li>
<li>Der Vorfall wirft Bedenken hinsichtlich der Anforderungen an die Zugangskontrolle, der Risiken des Social Engineering und der Möglichkeit auf, dass maschinelle Lernmodelle überzeugende, menschenähnliche Antworten erzeugen können. Die Gewährleistung des Schutzes von Nutzerdaten ist von größter Bedeutung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://betterexplained.com/articles/an-interactive-guide-to-the-fourier-transform/">Muster enträtseln: Eine interaktive Anleitung zur Fourier-Transformation</a></h2>
<ul>
<li>Die Fourier-Transformation ist ein mathematisches Werkzeug, mit dem Muster zur Analyse in einzelne Komponenten zerlegt werden können.</li>
<li>Es betrachtet Signale als kreisförmige Pfade und ermöglicht das Filtern, Trennen von Komponenten, Komprimieren von Daten und die Analyse von Schall- und Radiowellen.</li>
<li>Der Artikel enthält Ressourcen und Beispiele zum Erlernen der Fourier-Transformation, wobei die Fähigkeit hervorgehoben wird, Zyklen zu verstehen und durch ihre Kombination komplexe Formen zu erzeugen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652794">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Fourier-Transformation ist ein mathematisches Werkzeug zur Umwandlung von Signalen zwischen dem Zeit- und dem Frequenzbereich, das die Analyse, Komprimierung und Filterung ermöglicht.</li>
<li>Sie findet Anwendung in der Bild- und Audiokompression, in der Telekommunikation und in medizinischen Geräten wie Cochlea-Implantaten.</li>
<li>Die Diskussion bietet Einblicke in die Definition, die Eigenschaften und die intuitiven Erklärungen der Fourier-Transformation und bietet zusätzliche Ressourcen zum weiteren Verständnis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652736">Tipps für den Anschluss an die KI/ML: Von R-CNN bis &quot;Attention is All You Need&quot; und darüber hinaus</a></h2>
<ul>
<li>Die Person ist daran interessiert, sich wieder mit maschinellem Lernen zu beschäftigen und hat eine Liste von Themen zusammengestellt, die sie erforschen möchte.</li>
<li>Zu den Themen, die sie erwähnten, gehören &quot;Aufmerksamkeit ist alles, was man braucht&quot;, Qlora, Lamas und Q-Learning.</li>
<li>Sie suchen nach Vorschlägen für weitere Bereiche, die im Bereich des maschinellen Lernens erforscht werden sollen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652736">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Gespräch dreht sich um Ressourcen für das Erlernen von künstlicher Intelligenz (KI), maschinellem Lernen (ML) und Deep Learning, wobei der Schwerpunkt auf der praktischen Anwendung und der praktischen Erfahrung liegt, anstatt nur Papiere zu lesen.</li>
<li>Es werden verschiedene Kategorien von KI-Forschungsarbeiten besprochen, zusammen mit spezifischen Themen und Arbeiten innerhalb jeder Kategorie.</li>
<li>Außerdem werden das Auffinden und Verstehen von Papieren in neu entstehenden Bereichen der KI, Tools für Notationserklärungen und Empfehlungen für zusätzliche Lernressourcen erwähnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/kytch-taylor-mcdonalds-ice-cream-machine-smoking-gun/">Kytch deckt im Fall des Hackens von McDonald&#39;s-Eismaschinen eine &quot;rauchende Waffe&quot; auf</a></h2>
<ul>
<li>Das Startup Kytch hat eine E-Mail gefunden, die angeblich Absprachen zwischen McDonald&#39;s und Taylor, dem Hersteller der Eismaschinen, die Kytch reparieren wollte, belegt.</li>
<li>In der von Taylors CEO verschickten E-Mail wird vorgeschlagen, eine Nachricht an die Franchisenehmer von McDonald&#39;s zu senden, um von der Verwendung des Kytch-Geräts abzuraten.</li>
<li>Kytch ist der Ansicht, dass diese E-Mail ein Beweis für Taylors Absicht ist, einen potenziellen Konkurrenten zu schädigen, und unternimmt derzeit rechtliche Schritte gegen Taylor und McDonald&#39;s.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657192">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Es finden Diskussionen über verschiedene Probleme im Zusammenhang mit den Eismaschinen von McDonald&#39;s statt, z. B. absichtliche Fehlfunktionen und Personalprobleme.</li>
<li>Auch die Auswirkungen der Automatisierung auf die verschiedenen Arten von Arbeit werden erörtert, ebenso wie die Herausforderungen, denen sich die Mitarbeiter von McDonald&#39;s stellen müssen.</li>
<li>Es wurden Beschwerden gegen McDonald&#39;s wegen defekter Eismaschinen eingereicht, und es wurden Kontroversen über das Kytch-Gerät erwähnt, die Fragen über die Beweggründe für die häufigen Ausfälle aufwerfen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Erforschung der Datenbank-Grundlagen: ACID-Eigenschaften, Storage Engines und Konfliktlösung" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Erforschung%20der%20Datenbank-Grundlagen%3A%20ACID-Eigenschaften%2C%20Storage%20Engines%20und%20Konfliktl%C3%B6sung&subheading=Samstag%2C%2016.%20Dezember%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-15]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/15&#39;</h2>
<h1>2023-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.hashicorp.com/blog/mitchell-reflects-as-he-departs-hashicorp">Mitchell Hashimoto verabschiedet sich nach 11 Jahren von HashiCorp und reflektiert über den Einfluss des Unternehmens</a></h2>
<ul>
<li>Mitchell Hashimoto, Mitbegründer von HashiCorp, hat nach 11 Jahren sein Ausscheiden aus dem Unternehmen in einem herzlichen Brief bekannt gegeben, in dem er seine Dankbarkeit für den Einfluss von HashiCorp zum Ausdruck bringt.</li>
<li>Hashimoto berichtet über seine Entscheidung, das Unternehmen zu verlassen und sich neuen Herausforderungen jenseits von Cloud-Automatisierung und Infrastruktur-Tools zu stellen.</li>
<li>Er hebt das Wachstum und die Erfolge von HashiCorp hervor, darunter die weit verbreitete Übernahme von Software und die Anerkennung in Open-Source-Projekten, und wünscht dem Unternehmen für die Zukunft viel Erfolg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38647484">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Mitchell Hashimoto, Mitbegründer von HashiCorp, verlässt das Unternehmen nach 14 Jahren und erntet Glückwünsche und Dankbarkeit von der Community für seinen Beitrag zur Softwareentwicklungsbranche.</li>
<li>Die Diskussionen drehen sich um die Projekte von HashiCorp, die jüngsten Lizenzierungsänderungen und das Konzept der Multi-Cloud-Bereitstellung mit Terraform.</li>
<li>Es gibt viele Spekulationen über Mitchells zukünftige Bemühungen und mögliche Alternativen zu den Projekten von HashiCorp sowie über die Bedeutung von Operationen und Infrastructure as Code (IaC) in der Open-Source-Gemeinschaft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/mozilla/new-extensions-youll-love-now-available-on-firefox-for-android/">Mozilla erweitert die Erweiterungsunterstützung für Firefox auf Android mit über 450 neuen Add-Ons</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla hat mehr als 450 neue Erweiterungen für Firefox auf Android eingeführt und damit ein offenes Erweiterungsökosystem auf dem Handy geschaffen.</li>
<li>Benutzer können nun ihr Web-Erlebnis auf Firefox für Android durch die einfache Installation dieser Erweiterungen anpassen und verbessern.</li>
<li>Beliebte Desktop-Erweiterungen wie uBlock Origin und Dark Reader sind jetzt auch auf dem Handy verfügbar, und in den kommenden Monaten werden weitere Erweiterungen hinzukommen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38644608">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla hat die Unterstützung von Erweiterungen für Firefox für Android erweitert, so dass Nutzer jede Erweiterung von addons.mozilla.org (AMO) installieren können.</li>
<li>Die Verzögerung bei der Erweiterung der Erweiterungsunterstützung war auf die umfangreiche Arbeit zurückzuführen, die für die Umgestaltung der Benutzeroberfläche von Firefox für Android erforderlich war.</li>
<li>Die Diskussionen zu diesem Thema umfassen Spekulationen über Mozillas Entscheidung, Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes, Kritik an der Verwendung eines AMO-Kontos und Vorschläge zur Warnung der Nutzer vor ungetesteten Erweiterungen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://davidkcaudill.medium.com/maybe-getting-rid-of-your-qa-team-was-bad-actually-52c408bd048b">Die Folgen der Abschaffung von QA-Teams in der Softwareentwicklung</a></h2>
<ul>
<li>Die Abschaffung von Qualitätssicherungs-Teams in der Softwareentwicklung kann negative Folgen haben.</li>
<li>Die Automatisierung von Aufgaben und die Optimierung von Prozessen kann dazu führen, dass die Bedeutung von Tests vernachlässigt wird.</li>
<li>Die Aufgaben der Qualitätssicherung sind für ein effektives Management der Softwarequalität von entscheidender Bedeutung, einschließlich der Fehlerverfolgung, der Fehlersuche, der Fehleruntersuchung, der Konzentration auf die Qualität und der End-to-End-Tests. Die Vernachlässigung dieser Aktivitäten kann sich nachteilig auswirken.</li>
<li>Anerkennung und Unterstützung für diejenigen, die sich in Softwareentwicklungsunternehmen um Qualität bemühen, sind unerlässlich.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645856">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>QA-Teams spielen eine entscheidende Rolle bei der Softwareentwicklung, und sich beim Testen ausschließlich auf die Entwickler zu verlassen, hat Nachteile.</li>
<li>In der Diskussion werden verschiedene Testansätze wie Bug-Bashes und Fuzz-Tests erörtert.</li>
<li>Die Einschränkungen und Herausforderungen, mit denen QS-Teams konfrontiert sind, einschließlich der Unterbewertung und des Mangels an Ausbildung und Zusammenarbeit, werden hervorgehoben und unterstreichen die Notwendigkeit, der Qualitätssicherung und gründlichen Tests in der Softwareentwicklung Priorität einzuräumen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bsc.es/news/bsc-news/bsc-presents-sargantana-the-new-generation-the-first-open-source-chips-designed-spain">Barcelona Supercomputing Center stellt Sargantana vor: Neuer Open-Source RISC-V Chip</a></h2>
<ul>
<li>Das Barcelona Supercomputing Center (BSC) hat die dritte Generation von Lagarto-Prozessoren mit dem Namen Sargantana vorgestellt, die auf der Open-Source-Technologie RISC-V basieren.</li>
<li>Die Verarbeiter von Sargantana wollen die technologische Souveränität Europas fördern und die Abhängigkeit von multinationalen Konzernen verringern.</li>
<li>Der Chip bietet eine verbesserte Leistung und ist der erste in der Lagarto-Familie, der oberhalb der Gigahertz-Frequenzschwelle arbeitet, was die Position von BSC als führendes Unternehmen in der RISC-V-Forschung in Europa stärkt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38640406">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Das Barcelona Supercomputing Center hat einen quelloffenen RISC-V-Chip namens Sargantana entwickelt, bei dem Sicherheit und lokale Chip-Produktion im Vordergrund stehen.</li>
<li>GlobalFoundries hat einen neuen 22-nm-Planarprozess für ältere Chips entwickelt und damit eine Diskussion über die Herausforderungen, Kosten und Machbarkeit der Produktion von Chips mit kleineren Knotengrößen ausgelöst.</li>
<li>Diskutiert werden verschiedene Themen, darunter die Herstellung älterer Chips auf Hobbyebene, die begrenzte Anzahl von Herstellern für ältere Fabriken, die Rentabilität der Halbleiterindustrie, die Bedeutung einer zuverlässigen Chipversorgung, die Aussichten für die EU in der Halbleiterherstellung, die Leistung von CPU-Designs, die Sprachentwicklung und Informationen über den Sargantana-Chip.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezali.substack.com/p/interviewing-my-mother-a-mainframe">Interview mit einem Mainframe-COBOL-Programmierer: Die Herausforderungen veralteter Technologie und der Übergang zu einer neuen Datenbank</a></h2>
<ul>
<li>Der Artikel enthält ein Interview mit der Mutter des Autors, einer COBOL-Großrechnerprogrammiererin bei einer Bank in der EU.</li>
<li>Das Interview beleuchtet die Bedeutung ihrer Rolle, die Herausforderungen mit veralteter Technologie und den Plan der Bank für die Umstellung auf eine neuere Datenbank.</li>
<li>Außerdem werden die Schwierigkeiten der Bank bei der Verwaltung großer Datenmengen, die Überalterung der Programmierer und die Komplexität der Bankensysteme erörtert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645159">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen auf einem Forum zeigen die Herausforderungen auf, mit denen junge Programmierer konfrontiert sind, und den Wert des institutionellen Wissens in der Mainframe-COBOL-Programmierung im Bankensektor.</li>
<li>Die Integration alter und neuer Systeme, die Schwierigkeit, qualifizierte COBOL-Programmierer zu finden, und persönliche Anekdoten über die Arbeit in der Technologiebranche werden ebenfalls diskutiert.</li>
<li>Weitere Themen sind die Bewahrung der Weisheiten früherer Generationen, der Rückgang der Frauen in der Programmierung und die Umstellung auf neue Betriebssysteme im Bankensektor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/funsearch-making-new-discoveries-in-mathematical-sciences-using-large-language-models/">FunSearch: Mit LLMs zu neuen mathematischen Erkenntnissen gelangen</a></h2>
<ul>
<li>FunSearch ist eine Methode, die große Sprachmodelle (LLMs) nutzt, um neue Entdeckungen in den mathematischen Wissenschaften zu machen.</li>
<li>Es verbindet ein vortrainiertes LLM mit einem automatischen Evaluator, um nach Funktionen zu suchen, die in Computercode geschrieben sind, und neues Wissen zu generieren.</li>
<li>Die Forscher nutzten FunSearch, um das Cap-Set-Problem zu lösen und effektivere Algorithmen für das Bin-Packing-Problem zu entdecken, die die modernsten rechnerischen Lösungen übertrafen.</li>
<li>FunSearch produziert Programme, die erklären, wie die Lösungen zustande gekommen sind, und ist damit ein leistungsfähiges wissenschaftliches Werkzeug.</li>
<li>Die Forschung zeigt das Potenzial von LLM-gesteuerten Ansätzen für neue Entdeckungen in der Mathematik und in realen Anwendungen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643076">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die sprachmodellbasierte genetische Programmierung (LLM) ist in den mathematischen Wissenschaften ein viel diskutiertes Thema.</li>
<li>Die Teilnehmer diskutieren die Vorteile von LLMs bei der Erstellung von plausiblen Programmen und der Vermeidung von unsinnigen Programmen.</li>
<li>Das Potenzial von LLMs zur Lösung des Kaltstartproblems wird hervorgehoben.</li>
<li>Die Kosten und die Eignung von LLMs im Vergleich zu anderen genetischen Programmiertechniken werden in Frage gestellt.</li>
<li>Die Diskussion befasst sich auch mit den allgemeinen Auswirkungen der KI, einschließlich des Potenzials neuronaler Netze für die Schaffung neuen Wissens und der Auswirkungen auf die Ungleichheit des Wohlstands.</li>
<li>Insgesamt gibt es unterschiedliche Ansichten über den Wert und die Fortschritte, die LLMs bei der Entwicklung von Codes und Problemlösungen bringen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Dec/14/ai-trust-crisis/">Die versteckte Checkbox: Dropboxs KI-Funktionen lösen Vertrauenskrise aus</a></h2>
<ul>
<li>Die neuen KI-Funktionen von Dropbox sind auf Kritik gestoßen und haben Vertrauensprobleme hinsichtlich der Verwendung privater Dateien als Trainingsdaten für OpenAI-Modelle aufgeworfen.</li>
<li>Dropbox bestreitet zwar, Kundendaten ohne Zustimmung zu verwenden, aber ein verstecktes Kontrollkästchen in den Einstellungen hat für Verwirrung gesorgt und Vergleiche mit der Kontroverse um Facebooks Mikrofonspionage ausgelöst.</li>
<li>Mangelndes Vertrauen in KI und Technologieunternehmen untergräbt den Schutz der Privatsphäre und den Datenschutz, was deutlich macht, wie wichtig klare Erklärungen und Transparenz sind, um das Vertrauen wiederherzustellen. Außerdem werden aus Gründen des Datenschutzes zunehmend lokale Modelle auf persönlichen Geräten bevorzugt. Vertrauen muss durch Offenheit und Ehrlichkeit im Umgang mit Daten gewonnen werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643046">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der Artikel und die Diskussion drehen sich um die KI-Vertrauenskrise und die Bedeutung des Einverständnisses beim Datenschutz auf Websites.</li>
<li>Er unterstreicht die Notwendigkeit einer rechtlichen Definition des Begriffs &quot;Einwilligung&quot;, um betrügerische Praktiken zu verhindern.</li>
<li>In den Diskussionen geht es um Bedenken hinsichtlich Betrug und Verantwortlichkeit bei der Erteilung von Einwilligungen, Herausforderungen bei der Durchsetzung von Einwilligungen in digitalen Verträgen, Datenschutz, Werbepraktiken und die Vertrauenswürdigkeit von Technologieunternehmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/intel-ceo-attacks-nvidia-on-ai-the-entire-industry-is-motivated-to-eliminate-the-cuda-market">Intel-CEO verspricht, den CUDA-Markt im Streben nach KI-Dominanz zu eliminieren</a></h2>
<ul>
<li>Intel-CEO Pat Gelsinger kritisiert Nvidias CUDA-Technologie und behauptet, die Branche arbeite daran, sie abzuschaffen.</li>
<li>Gelsinger glaubt, dass die Inferenztechnologie für KI wichtiger ist als das Training und dass Intel sich darauf konzentrieren wird.</li>
<li>Intel will mit Nvidia auf dem KI-Markt konkurrieren und setzt dabei auf die Unterstützung offener Standards und Partnerschaften mit Nvidia und AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645021">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussion behandelt verschiedene Themen der Technologiebranche, darunter Software, Hardware und Wettbewerb.</li>
<li>Intel-CEO Pat Gelsinger bemüht sich, die Dominanz von NVIDIA CUDA in Frage zu stellen und alternative Frameworks wie PyTorch zu erforschen.</li>
<li>Weitere Themen sind die Erzeugung von Zufallszahlen, Verschlüsselungstechniken und die Grenzen von Grafikkarten für Aufgaben des maschinellen Lernens. Der Artikel unterstreicht die Bedeutung von Softwarekenntnissen und die Herausforderungen, denen sich Unternehmen wie Intel auf dem GPU-Markt gegenübersehen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/12/apple-partly-halts-beepers-imessage-app-again-suggesting-a-long-fight-ahead/">Apple stoppt teilweise die iMessage-App von Beeper inmitten von Frustration und Ungewissheit</a></h2>
<ul>
<li>Apple hat die iMessage-App von Beeper für Android-Nutzer teilweise gesperrt, was zu Unannehmlichkeiten und Unsicherheit bei den Nutzern führt.</li>
<li>Der Mitbegründer von Beeper und andere Nutzer bringen ihre Frustration zum Ausdruck und fordern Apple auf, Zugang zu iMessage zu gewähren.</li>
<li>Apple führt Datenschutz-, Sicherheits- und Spam-Bedenken als Gründe für die Sperrung von Beeper an, aber Beeper bestreitet, die Sicherheit von iMessage zu gefährden. Das Ergebnis hängt vom Druck der Presse und der Community ab.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38646903">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Apple hat die iMessage-App von Beeper teilweise gesperrt, was auf einen Konflikt hindeuten könnte.</li>
<li>Die Sperrung betrifft nur einen kleinen Prozentsatz der Nutzer und ist möglicherweise nicht beabsichtigt.</li>
<li>Die Diskussionen drehen sich um Spam in iMessage, die Vorteile des plattformübergreifenden Nachrichtenaustauschs und mögliche Protokolländerungen.</li>
<li>Die Nutzer diskutieren über die Zuverlässigkeit und Benutzerfreundlichkeit von iMessage, die Integration mit anderen Messaging-Diensten und die Exklusivität von Apple.</li>
<li>Es werden Bedenken über verlorene oder fehlgeleitete Nachrichten, die Sicherheitsmaßnahmen von Apple und die Verwendung unmöglicher Seriennummern geäußert.</li>
<li>Es gibt eine Debatte über die Verbreitung von iPhones, die Einschränkungen von Messaging-Apps und die Auswirkungen von iMessage auf die soziale Dynamik.</li>
<li>Beeper wird als Messaging-Dienst für die Verbindung von Android- und iOS-Nutzern hervorgehoben, der den Anforderungen an die Interoperabilität gerecht wird.</li>
<li>In dem Artikel werden Apple Music, Spotify und die Vorlieben für regionale Messaging-Plattformen erwähnt.</li>
<li>In der Diskussion geht es um kartellrechtliche Bedenken und die Kontrolle von Apple über sein Ökosystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/LedgerHQ/connect-kit/issues/29">NPM-Konto von Ledger gehackt, Benutzer zur Vorsicht angehalten</a></h2>
<ul>
<li>Dringendes Problem: Bösartige Version des npm-Pakets @ledgerhq/connect-kit kompromittiert möglicherweise Benutzerdaten.</li>
<li>Den Nutzern wird empfohlen, die Ledger-Brieftasche nicht mit dem Repository zu verbinden, bis das Problem behoben ist, da es Berichte über den Verlust von Münzen nach dem Anklicken eines verdächtigen Links gibt.</li>
<li>Sicherheitslücke in @ledgerhq/connect-kit-loader entdeckt, von der nachgelagerte Projekte wie Wagmi und MetaMask SDK betroffen sind. Es wurde vorgeschlagen, Pull-Requests zusammenzuführen, Abhängigkeiten einzufrieren, Abhängigkeiten von Drittanbietern zu überprüfen und Ressourcen zu verifizieren, bevor sie geladen werden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38641211">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Diskussionen drehen sich um verschiedene Schwachstellen und Probleme mit NPM, GitHub, Ledger, Ethereum und der Kryptowährungsbranche im Allgemeinen.</li>
<li>Zu den Themen gehören das Fehlen einer optionalen Signierunterstützung bei NPM, die Kritik an NPM, dass es keine von der Gemeinschaft bereitgestellte Signierunterstützung akzeptiert, und das Fehlen des Feldes &quot;integrity&quot; in der Datei package-lock.json.</li>
<li>Weitere Themen sind die Verwendung von PGP-Schlüsseln zum Signieren von Code, Angriffe auf die Lieferkette, Phishing-Angriffe, Sicherheitsbedenken bei Ledger-Geräten, Stablecoin-Risiken, die Rolle der Automatisierung bei Veröffentlichungsprozessen, Schwachstellen in CDNs und die Notwendigkeit verbesserter Sicherheitsmaßnahmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.michaelgeist.ca/2023/12/the-most-dangerous-canadian-internet-bill-youve-never-heard-of-is-a-step-closer-to-becoming-law/">Gesetzentwurf S-210: Schutz von Kindern oder Eingriff in die Internet-Freiheiten?</a></h2>
<ul>
<li>Der Gesetzentwurf S-210, auch bekannt als Gesetz zum Schutz junger Menschen vor Pornografie, hat den Senat passiert und wird derzeit vom Ausschuss für öffentliche Sicherheit geprüft.</li>
<li>Der Gesetzentwurf zielt darauf ab, Kinder vor Online-Schäden zu schützen, wurde jedoch kritisiert, weil er die persönlichen Entscheidungen und die Freiheiten im Internet einschränken könnte.</li>
<li>Die Regierung erwägt den Einsatz von Altersverifikationssystemen mit Gesichtserkennungstechnologie, was Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes aufgeworfen hat.</li>
<li>Der Gesetzentwurf enthält auch Bestimmungen zur Sperrung von Websites.</li>
<li>Der Artikel spricht sich gegen den Gesetzentwurf aus und betont, wie wichtig es ist, Kinder zu schützen, ohne auf eine staatlich geförderte Zensur zurückzugreifen.</li>
<li>Im Kommentarteil werden alternative Lösungen und die Herausforderungen beim Sperren oder Zensieren von Websites aufgrund der Fortschritte bei den Webtechnologien untersucht.</li>
<li>Der Artikel wurde von Michael Geist verfasst, der seine Besorgnis über die Gesetzesvorlage C-11 und andere Themen im Zusammenhang mit dem Bericht des Gesetzgebungsausschusses für Rundfunk und Telekommunikation zum Ausdruck bringt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643369">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Der kanadische Gesetzentwurf S-210 zielt darauf ab, den Zugang zu sexuell eindeutigen Inhalten zu beschränken und Kinder zu schützen.</li>
<li>Kritiker bemängeln die fehlende demokratische Kontrolle, den Datenschutz, die Zensur und den Machtmissbrauch.</li>
<li>Die Debatte umfasst Lobbyarbeit für Anti-CSAM-Maßnahmen, eine Petition gegen Trudeau, die Wirksamkeit von Altersüberprüfungssystemen, Overblocking, elterliche Kontrolle, staatliche Kontrolle, die Grenzen von Filtersystemen, die Durchsetzung von Regeln, die Auswirkungen sozialer Medien auf die psychische Gesundheit von Jugendlichen und die Bedeutung elterlicher Beratung und Erziehung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/how-police-undermined-promise-body-cameras">Polizeidienststellen versäumen es, mit Aufnahmen von Körperkameras für Transparenz zu sorgen</a></h2>
<ul>
<li>Einige Polizeidienststellen weigern sich, Aufnahmen von Körperkameras freizugeben, wie im Fall von Miguel Richards, der von der NYPD erschossen wurde.</li>
<li>Die Wirksamkeit von Körperkameras bei der Förderung von Transparenz und Rechenschaftspflicht im Strafrechtssystem wird in Frage gestellt.</li>
<li>Um diese Bedenken auszuräumen und die beabsichtigte abschreckende Wirkung auf das Verhalten der Beamten zu gewährleisten, sind angemessene Vorschriften, Aufsicht und Rechenschaftspflicht erforderlich.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38641198">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>Die Verwendung und Zugänglichkeit von Polizeikamerabildern zu Rechenschaftszwecken ist das Hauptthema der Diskussion.</li>
<li>Es werden Bedenken hinsichtlich der Unterschlagung von Beweisen, der Zuverlässigkeit und der Pflege des Filmmaterials sowie der vorsätzlichen Unterdrückung von Beweisen geäußert.</li>
<li>Zu den Vorschlägen gehören die regelmäßige Überprüfung des Filmmaterials, die ordnungsgemäße Wartung der Kameras und die Verantwortlichkeit der Beamten für die Verwendung der Kameras bei Interaktionen mit der Öffentlichkeit.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mitchell Hashimoto verabschiedet sich nach 11 Jahren von HashiCorp und reflektiert über den Einfluss des Unternehmens" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mitchell%20Hashimoto%20verabschiedet%20sich%20nach%2011%20Jahren%20von%20HashiCorp%20und%20reflektiert%20%C3%BCber%20den%20Einfluss%20des%20Unternehmens&subheading=Freitag%2C%2015.%20Dezember%202023%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>