<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 10:21:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/08/21">2023-08-21</a></h1>
<h2><a href="https://nivenly.org/blog/2023/08/19/an-announcement-regarding-kris-n%C3%B3va/">Πέθανε ο Kris Nóva</a></h2>
<ul>
<li>Ο Kris Nóva, ο σημαίνων ηγέτης και μέντορας της Nivenly, έφυγε δυστυχώς από τη ζωή, αφήνοντας πίσω του μια κληρονομιά επαγγελματισμού και οράματος.</li>
<li>Η κοινότητα Nivenly θρηνεί την απώλεια του Kris Nóva και προβληματίζεται για τα επόμενα βήματα στο μέλλον.</li>
<li>Αυτή τη στιγμή δεν είναι σαφές πώς η κοινότητα Nivenly θα πλοηγηθεί στο μέλλον χωρίς την καθοδήγηση και την εμπειρία του Kris Nóva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37199495">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Kris Nóva, μια αξιοσημείωτη προσωπικότητα στη βιομηχανία του ανοιχτού κώδικα, έφυγε δυστυχώς από τη ζωή λόγω ατυχήματος σε αναρρίχηση.</li>
<li>Αναγνωρίζεται για τη συμβολή της στον κλάδο της τεχνολογίας και το εμπνευσμένο έργο της.</li>
<li>Η συζήτηση γύρω από το θάνατό της περιλαμβάνει συζητήσεις σχετικά με τους κινδύνους που ενέχουν δραστηριότητες όπως η ορειβασία και τις κοινωνικές προκλήσεις που παρουσιάζουν.</li>
<li>Γίνεται συζήτηση σχετικά με τις κοινωνικές δεξιότητες των ατόμων με αυτισμό και τη σημασία σαφών κατευθυντήριων γραμμών για την ενσωμάτωση.</li>
<li>Ο συγγραφέας αντιτίθεται στην πεποίθηση ότι τα άτομα με αυτισμό δεν μπορούν να μάθουν κοινωνικές δεξιότητες και τονίζει την ανάγκη για προσπάθεια και μια διαφορετική οπτική γωνία για την κοινωνική αλληλεπίδραση.</li>
<li>Ο συγγραφέας αμφισβητεί επίσης την ανεπαρκή προσοχή που δόθηκε σε μια συγκεκριμένη ιστορία στον ιστότοπο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://astronomy.stackexchange.com/questions/54499/shouldnt-very-very-distant-objects-appear-magnified">Δεν θα έπρεπε τα μακρινά αντικείμενα να φαίνονται μεγεθυμένα;</a></h2>
<ul>
<li>Το Astronomy Stack Exchange είναι μια πλατφόρμα για αστρονόμους και αστροφυσικούς που συμμετέχουν σε ερωτήσεις και απαντήσεις.</li>
<li>Ένας χρήστης θέτει ένα ερώτημα σχετικά με το γιατί τα πολύ μακρινά αντικείμενα δεν εμφανίζονται μεγεθυμένα.</li>
<li>Ένας άλλος χρήστης διευκρινίζει ότι η διαστολή του χώρου προκαλεί μεγέθυνση, αν και γίνεται αισθητή σε μια συγκεκριμένη απόσταση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37198954">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η διαστολή του σύμπαντος και η πεπερασμένη ταχύτητα του φωτός συμβάλλουν στο να εμφανίζονται τα μακρινά αντικείμενα μεγεθυμένα.</li>
<li>Έννοιες της φυσικής, όπως η σχετικότητα και η κβαντομηχανική, παίζουν ρόλο στην κατανόηση αυτού του φαινομένου.</li>
<li>Η ταχύτητα του φωτός συζητείται ως η μέγιστη ταχύτητα της αιτιότητας ή για οτιδήποτε ταξιδεύει στο διάστημα.</li>
<li>Το Κοσμικό Υπόβαθρο Μικροκυμάτων σηματοδοτεί το όριο του φωτός και υποδηλώνει ότι τα αντικείμενα πέρα από αυτό δεν είναι ακόμη ορατά.</li>
<li>Η συζήτηση αγγίζει επίσης τα στοιχεία για τη διαστολή του σύμπαντος και τους περιορισμούς της παρατήρησης μακρινών αντικειμένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.susanrigetti.com/physics">Θέλετε να μάθετε φυσική (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Η Susan Rigetti κυκλοφόρησε μια δεύτερη έκδοση του οδηγού της για να μάθετε φυσική μόνοι σας, ενσωματώνοντας τα σχόλια των αναγνωστών και κάνοντας βελτιώσεις.</li>
<li>Ο οδηγός συνιστά τη μελέτη διαφόρων θεμάτων στη φυσική, ξεκινώντας από τους υπολογισμούς και προχωρώντας σε εξειδικευμένους τομείς.</li>
<li>Προτείνει επίσης δημοφιλή βιβλία φυσικής για ευρύτερες προοπτικές, συμπεριλαμβανομένων εγχειριδίων για τη φυσική σε προπτυχιακό και μεταπτυχιακό επίπεδο, καθώς και για προχωρημένα θέματα όπως η γενική σχετικότητα και η κβαντική θεωρία πεδίου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37200615">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις καλύπτουν διάφορα θέματα στην εκπαίδευση της φυσικής, συμπεριλαμβανομένης της παράλειψης της μηχανικής της συνέχειας και της σημασίας της κατανόησης φαινομένων όπως η υδραυλική και τα κοσμολογικά μοντέλα.</li>
<li>Περιλαμβάνονται συστάσεις για βιβλία μη κβαντικής φυσικής και συζητήσεις σχετικά με τα όρια μεταξύ φυσικής και μηχανικής.</li>
<li>Συζητείται η σημασία των μαθηματικών, ιδίως του λογισμού, στη μελέτη της φυσικής, καθώς και η αποτελεσματικότητα της αυτοδιδασκαλίας έναντι της τυπικής εκπαίδευσης.</li>
</ul>
<h2><a href="http://deat.tk/jazz2/">Jazz² Ανάσταση: Jackrabbit 2: Επανεφαρμογή της Jazz ανοιχτού κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Το Jazz² Resurrection είναι μια υλοποίηση ανοιχτού κώδικα του παιχνιδιού Jazz Jackrabbit 2, που επιτρέπει στους παίκτες να βιώσουν το κλασικό παιχνίδι σε σύγχρονες πλατφόρμες.</li>
<li>Το παιχνίδι μπορεί να μεταφορτωθεί και να παιχτεί σε διάφορες πλατφόρμες, όπως Windows, Linux, macOS, Android, Nintendo Switch και προγράμματα περιήγησης στο διαδίκτυο.</li>
<li>Το έργο έχει άδεια χρήσης υπό τη Γενική Άδεια Δημόσιας Χρήσης GNU v3.0 και χρησιμοποιεί την τροποποιημένη μηχανή παιχνιδιών nCine, παρέχοντας μια ευέλικτη και προσαρμόσιμη εμπειρία παιχνιδιού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37202727">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες συμμετέχουν σε μια συζήτηση σχετικά με το Jazz Jackrabbit 2 και την επανεφαρμογή του σε ανοιχτό κώδικα, μοιράζοντας τις εμπειρίες και τις αναμνήσεις τους από το παιχνίδι.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες κάνουν συστάσεις για παρόμοια παιχνίδια πλατφόρμας, δείχνοντας το ενδιαφέρον τους για την εξερεύνηση παρόμοιων ρετρό παιχνιδιών.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται και στην ανάπτυξη παιχνιδιών, και συγκεκριμένα στις προκλήσεις της υλοποίησης της υποστήριξης πολλαπλών παικτών, και θίγει την έννοια του abandonware και τη διαθεσιμότητα του παιχνιδιού σε διάφορες πλατφόρμες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/temporarily-abled/">Είμαστε όλοι προσωρινά ικανοί</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας τραυματίζει το γόνατό του κατά τη διάρκεια των διακοπών του και αναλογίζεται τη φευγαλέα φύση της σωματικής ικανότητας.</li>
<li>Εκφράζουν την εκτίμησή τους για τα βοηθήματα προσβασιμότητας που τους βοηθούν κατά τη διάρκεια της ανάρρωσής τους.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναγνωρίζει το προνόμιό τους να έχουν μια δουλειά που τους επιτρέπει να παίρνουν τον απαραίτητο χρόνο για θεραπεία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205731">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τα οφέλη και τους πιθανούς κινδύνους των προγραμμάτων προπόνησης δύναμης όπως το Starting Strength.</li>
<li>Υπογραμμίζει τη σημασία του να ακούει κανείς το σώμα του, να θέτει ατομικούς στόχους και να δίνει προτεραιότητα στη μακροπρόθεσμη υγεία και την πρόληψη τραυματισμών στην έντονη προπόνηση δύναμης.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει θέματα όπως ο κίνδυνος τραυματισμών στο powerlifting και το bodybuilding, η χρήση μηχανημάτων έναντι των ελεύθερων βαρών και η σημασία της σωστής φόρμας και της καλής προπόνησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://app.electricitymaps.com">Χάρτες ηλεκτρικής ενέργειας</a></h2>
<ul>
<li>Ο κατάλογος κατατάσσει τις χώρες και τις περιφέρειες με βάση την ένταση άνθρακα της κατανάλωσης ηλεκτρικής ενέργειας, υποδεικνύοντας τον περιβαλλοντικό αντίκτυπο της χρήσης ενέργειας.</li>
<li>Τα δεδομένα που χρησιμοποιήθηκαν για την κατάταξη προέρχονται από το Electricity Maps, μια πλατφόρμα ανοικτού κώδικα που απεικονίζει τις κλιματικές επιπτώσεις της ηλεκτρικής ενέργειας.</li>
<li>Η εφαρμογή όχι μόνο παρέχει πληροφορίες, αλλά επιτρέπει επίσης στους χρήστες να συνεισφέρουν προσθέτοντας τις δικές τους περιοχές ή χώρες στον κατάλογο. Επιπλέον, προσφέρει ιστορικά δεδομένα και επιτρέπει στους χρήστες να βλέπουν τα επίπεδα έντασης άνθρακα σε διάφορες χρονικές περιόδους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37197903">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Υπάρχουν διάφοροι ιστότοποι που παρέχουν ζωντανά δεδομένα σχετικά με τη χρήση ηλεκτρικής ενέργειας, τον καιρό, την παρακολούθηση πτήσεων και δορυφόρων, τους σιδηροδρόμους, τη φωτορύπανση και τις φυσικές καταστροφές.</li>
<li>Η ακρίβεια των δεδομένων και των πηγών που χρησιμοποιούνται σε αυτούς τους δικτυακούς τόπους αποτελεί σημαντικό σημείο συζήτησης.</li>
<li>Επισημαίνεται η μετάβαση της Γερμανίας στις ανανεώσιμες πηγές ενέργειας, με τις προκλήσεις και τους περιορισμούς στην κλιμάκωση των ανανεώσιμων πηγών ενέργειας, την εξάρτηση από τον άνθρακα και την εισαγόμενη ηλεκτρική ενέργεια και την αντίληψη ότι δεν ήταν τόσο επιτυχής όσο αναμενόταν.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/cperciva/status/1693127769901969772">Το FreeBSD αντικαθιστά το bubblesort με το mergesort στα SYSINTs</a></h2>
<ul>
<li>Το FreeBSD (HEAD) έχει εφαρμόσει τον αλγόριθμο mergesort για να αντικαταστήσει τον αλγόριθμο bubblesort στα SYSINITs του.</li>
<li>Αυτή η αλλαγή είχε ως αποτέλεσμα μια αξιοσημείωτη βελτίωση της ταχύτητας.</li>
<li>Η υιοθέτηση του αλγορίθμου mergesort σηματοδοτεί τη δέσμευση του FreeBSD να βελτιώσει την απόδοση και την αποδοτικότητα των συστημάτων του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205053">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το FreeBSD έχει αντικαταστήσει τον αλγόριθμο bubblesort με τον αλγόριθμο mergesort για να βελτιώσει την ταχύτητα εκκίνησης του πυρήνα για εικονικές μηχανές.</li>
<li>Ένας προγραμματιστής πέτυχε 100πλάσια επιτάχυνση στο χρόνο εκκίνησης του FreeBSD αντικαθιστώντας το bubblesort με το mergesort.</li>
<li>Ορισμένοι υποστηρίζουν ότι η αρχική υλοποίηση με bubblesort ήταν αρκετά καλή, ενώ άλλοι προτείνουν τη χρήση ταξινόμησης εισαγωγής για καλύτερη απόδοση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robkhenderson.com/p/without-belief-in-a-god-but-never">Χωρίς πίστη σε έναν θεό, αλλά ποτέ χωρίς πίστη σε έναν διάβολο</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά το βιβλίο του Eric Hoffer &quot;The True Believer&quot; και τη σημασία του για την κατανόηση των κινήτρων πίσω από τα μαζικά κινήματα.</li>
<li>Ο Hoffer υποστηρίζει ότι η απογοήτευση παίζει καθοριστικό ρόλο στην κίνηση των μαζικών κινημάτων, τα οποία εκμεταλλεύονται σκόπιμα την απογοήτευση αυτή των μελών τους.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει πώς η πολωμένη πολιτική και η αναζήτηση της ισότητας συμβάλλουν στην απογοήτευση και την εμφάνιση κοινωνικών κινημάτων.</li>
<li>Ο Hoffer υποστηρίζει επίσης ότι τα μαζικά κινήματα προσφέρουν στα δυσαρεστημένα άτομα μια αίσθηση σκοπού και ταυτότητας.</li>
<li>Το άρθρο αναφέρει επίσης την παρατήρηση του Hoffer ότι το μίσος χρησιμοποιείται συχνά ως ενοποιητική δύναμη στα μαζικά κινήματα.</li>
<li>Συνολικά, το άρθρο υπογραμμίζει τους κινδύνους των μαζικών κινημάτων και την ικανότητά τους να χειραγωγούν και να εκμεταλλεύονται τις ατομικές απογοητεύσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37197986">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση διερευνά τον αντίκτυπο των σαφών στόχων και της παρουσίας εχθρών στα μαζικά κινήματα.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες συζητούν για την πόλωση που προκαλούν τα κοινωνικά δίκτυα και τα μέσα ενημέρωσης, καθώς και για την επιρροή της ιδεολογίας και της θρησκείας.</li>
<li>Διερευνάται επίσης η σχέση μεταξύ βίας, εκπαίδευσης και συστημάτων πεποιθήσεων, καθώς και η διάκριση μεταξύ εκπαίδευσης και κατήχησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41467-023-40666-3">Οι ανήσυχοι εγκέφαλοι ανακατευθύνουν τη ρύθμιση των συναισθημάτων</a></h2>
<ul>
<li>Τα αγχώδη άτομα παρουσιάζουν υπερδιέγερση στον μετωποπολικό φλοιό (FPl) και βασίζονται σε άλλες περιοχές του μετωπιαίου φλοιού για τον έλεγχο των συναισθημάτων.</li>
<li>Οι ισχυρότερες συνδέσεις μεταξύ της αμυγδαλής και του FPl εντοπίζονται στα αγχώδη άτομα.</li>
<li>Η μελέτη αποκαλύπτει επίσης μια υψηλότερη αναλογία GABA προς γλουταμινικό στο FPl των αγχωδών ατόμων, γεγονός που υποδηλώνει πιθανές παρεμβάσεις για τις αγχώδεις διαταραχές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205029">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αυτή η συζήτηση εξετάζει τη σχέση μεταξύ του άγχους, του φόβου και της αντίδρασης του εγκεφάλου σε αυτά.</li>
<li>Εξετάζονται διάφορες προοπτικές για το άγχος και πιθανές θεραπευτικές επιλογές, όπως η φαρμακευτική αγωγή, η θεραπεία και η διακρανιακή μαγνητική διέγερση.</li>
<li>Η ενσυνειδητότητα και η αυτογνωσία αναγνωρίζονται ως πολύτιμες τεχνικές για τη διαχείριση του φόβου και του άγχους, ενώ δίνεται έμφαση στη σταδιακή αντιμετώπιση των φόβων και στη λήψη προληπτικών μέτρων για τη μείωση του άγχους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2023/08/16/the-mystery-of-an-abandoned-cabinet-full-of-kodachrome-slides-in-san-francisco/">Ένα εγκαταλελειμμένο ντουλάπι γεμάτο διαφάνειες Kodachrome στο Σαν Φρανσίσκο</a></h2>
<ul>
<li>Ένα ντουλάπι με διαφάνειες Kodachrome που περιείχε μαγευτικές φωτογραφίες του Σαν Φρανσίσκο τη δεκαετία του 1960 ανακαλύφθηκε σε ένα πεζοδρόμιο.</li>
<li>Οι διαφάνειες παρουσιάζουν την κατασκευή του συστήματος Bay Area Rapid Transit και την καθημερινή ζωή στην πόλη.</li>
<li>Ο φωτογράφος, James Martin, ήταν ένας δάσκαλος που είχε πάθος για το Σαν Φρανσίσκο.</li>
<li>Δύο επιπλέον ντουλάπια με διαφάνειες αγνοούνται επί του παρόντος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37202415">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια ξεχασμένη συλλογή διαφανειών Kodachrome με κολυμβητές σε μια ιστορική πισίνα στο Σαν Φρανσίσκο προκαλεί νοσταλγία και περιέργεια.</li>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στις δυσκολίες της πώλησης ή της δωρεάς αντικειμένων στο διαδίκτυο, με αποτέλεσμα να διατυπώνονται συστάσεις για εναλλακτικές πλατφόρμες.</li>
<li>Εξετάζεται η σημασία της εύρεσης του κατάλληλου παραλήπτη για τις προσωπικές συλλογές και η πτώση της Kodak ως εταιρείας, μαζί με προσωπικά ανέκδοτα για τις διαφάνειες Kodachrome και συμβουλές για τη συντήρηση και τη σάρωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/08/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/08/21">2023-08-20</a></h1>
<h2><a href="https://nltimes.nl/2023/08/11/amsterdam-use-noise-cameras-loud-cars">Το Άμστερνταμ θα χρησιμοποιεί &quot;κάμερες θορύβου&quot; κατά των πολύ δυνατών αυτοκινήτων</a></h2>
<ul>
<li>Το Άμστερνταμ εφάρμοσε &quot;κάμερες θορύβου&quot; για να αντιμετωπίσει το ζήτημα των θορυβωδών οχημάτων στην πόλη.</li>
<li>Έχουν τοποθετηθεί ηλεκτρικές πινακίδες για να προειδοποιούν τους οδηγούς εάν τα οχήματά τους είναι πολύ δυνατά, και οι πινακίδες αυτές θα αντικατασταθούν αργότερα από κάμερες θορύβου που θα επιβάλλουν αυτόματα πρόστιμα στους παραβάτες οδηγούς.</li>
<li>Οι πινακίδες θορύβου θα δοκιμαστούν αρχικά σε δύο τοποθεσίες, ενώ σχεδιάζεται η εγκατάσταση περισσότερων ηχομέτρων και πινακίδων κατά τη διάρκεια του μήνα. Η πρωτοβουλία αυτή αποσκοπεί στην ελαχιστοποίηση των θορύβων στην πόλη. Το Ρότερνταμ συνεργάζεται επίσης με το Άμστερνταμ σε ένα παρόμοιο πείραμα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187837">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Άμστερνταμ σχεδιάζει να χρησιμοποιήσει &quot;κάμερες θορύβου&quot; για να αντιμετωπίσει το πρόβλημα του υπερβολικού θορύβου από αυτοκίνητα και μοτοσικλέτες στην πόλη.</li>
<li>Η συζήτηση γύρω από το θέμα αυτό επικεντρώνεται στην αναγκαιότητα και τον αντίκτυπο των δυνατών μοτοσικλετών, με ορισμένους να υποστηρίζουν τα οφέλη τους για την ασφάλεια και άλλους να επικρίνουν την ενόχλησή τους.</li>
<li>Υπάρχει επίσης μια ευρύτερη συζήτηση σχετικά με την ηχορύπανση, τη συμπεριφορά των πεζών, τις τροποποιήσεις των οχημάτων και την προώθηση πιο αθόρυβων και ηλεκτρικών εναλλακτικών λύσεων.</li>
<li>Οι κάτοικοι τάσσονται υπέρ της απαγόρευσης των βενζινοκίνητων οχημάτων και της προώθησης των ηλεκτρικών μοτοποδηλάτων για τη δημιουργία ενός πιο ήσυχου περιβάλλοντος στην πόλη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/cathoderaydude/post/2521077-hahaha-we-live-in-he">Πώς πληρώνουμε για τη στάθμευση;</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται μια απογοητευτική εμπειρία βοηθώντας μια ηλικιωμένη γυναίκα με τις εφαρμογές στάθμευσης και επισημαίνει τις προκλήσεις και τους περιορισμούς του συστήματος.</li>
<li>Οι χρήστες σε μια συζήτηση εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με την πολυπλοκότητα των εφαρμογών στάθμευσης, την εξάρτηση από τα smartphones και τις πιθανές οικονομικές επιπτώσεις.</li>
<li>Γίνονται προτάσεις για μια ενιαία εφαρμογή ή για την εξάλειψη της ανάγκης για εφαρμογές στάθμευσης συνολικά, ενώ αναφέρονται και θέματα ιδιωτικοποίησης και εσόδων στις πόλεις. Ο συγγραφέας τάσσεται υπέρ των αναλογικών επιλογών για την πληρωμή στάθμευσης, ιδίως για τα άτομα μεγαλύτερης ηλικίας, και εκφράζει την απογοήτευσή του για τα πολύπλοκα ψηφιακά συστήματα και την έλλειψη βελτίωσης της καθημερινής ζωής παρά τις τεχνολογικές εξελίξεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37192858">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συμμετέχοντες εκφράζουν την απογοήτευσή τους για τις δόλιες εφαρμογές στάθμευσης, τις περιορισμένες επιλογές πληρωμής και την απάνθρωπη εξυπηρέτηση πελατών.</li>
<li>Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με τη διαφθορά, το οργανωμένο έγκλημα και την προστασία της ιδιωτικής ζωής και της ασφάλειας στον κλάδο στάθμευσης.</li>
<li>Η τεχνολογία θεωρείται ότι δημιουργεί πολύπλοκες και ενοχλητικές εμπειρίες και υπάρχει μια επιθυμία για απλότητα και επίλυση προβλημάτων στον κλάδο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.windy.com">Windy.com: παγκόσμιος ιστότοπος καιρού με ζωντανά φίλτρα</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο αναφέρει πολλές πόλεις και τοποθεσίες στις Ηνωμένες Πολιτείες, τον Καναδά, το Μεξικό και την Κούβα.</li>
<li>Επισημαίνει επίσης τον τυφώνα Hilary που πλησιάζει στη Δυτική Ακτή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187760">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες στο Hacker News συζητούν τα χαρακτηριστικά και την ακρίβεια της εφαρμογής καιρού Windy.com.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες επαινούν την ακρίβειά του και την ικανότητά του να συγκρίνει μοντέλα πρόβλεψης ανέμου.</li>
<li>Άλλοι αναφέρουν ανησυχίες σχετικά με τις πρόσφατες αλλαγές και τα προβλήματα εμφάνισης σε ορισμένες συσκευές, καθώς και συστάσεις για εναλλακτικές εφαρμογές καιρού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://carloslagoa.com/blog/flipreps/flipreps.html">Καταγραφή πλοήγησης αεροπορίας σε εκτυπωτή παραλαβής 20 δολαρίων</a></h2>
<ul>
<li>Ο Carlos μοιράζεται τις εμπειρίες του από την εκπαίδευση πτήσεων και επισημαίνει τις δυσκολίες της διαχείρισης πληροφοριών σε ένα μικρό πιλοτήριο.</li>
<li>Ανέπτυξε ένα πρόγραμμα χρησιμοποιώντας έναν εκτυπωτή αποδείξεων για τη δημιουργία ενός ημερολογίου πλοήγησης που βελτιώνει την εμπειρία της πτήσης του.</li>
<li>Ο Carlos εκφράζει τον ενθουσιασμό του για την τεχνολογία και την πρόθεσή του να συνεχίσει να αναπτύσσει το έργο στο μέλλον.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37190743">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας εκτυπωτής αποδείξεων αξίας 20 δολαρίων χρησιμοποιείται για την καταγραφή της αεροπορικής πλοήγησης, αλλά οι χρήστες ανησυχούν για το γεγονός ότι το χαρτί γίνεται αδιάβαστο λόγω της θερμότητας και της παρουσίας BPA στο θερμικό χαρτί.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει διάφορα συστήματα και όργανα πλοήγησης που χρησιμοποιούνται σε διάφορες δραστηριότητες, υπογραμμίζοντας τις εξελίξεις στην τεχνολογία και τους περιορισμούς ορισμένων μεθόδων.</li>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται το σχέδιό του να χρησιμοποιήσει έναν εκτυπωτή αποδείξεων για τα ημερολόγια πλοήγησης και συνιστά να αγοράζει τοπικά ή να ζητάει από τις επιχειρήσεις διαθέσιμους εκτυπωτές. Άλλοι αναγνώστες δείχνουν επίσης ενδιαφέρον για τη χρήση εκτυπωτών αποδείξεων για διαφορετικούς σκοπούς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scienceswitch.com/2023/08/19/why-do-old-books-smell-so-good/">Γιατί τα παλιά βιβλία μυρίζουν τόσο ωραία;</a></h2>
<ul>
<li>Οι επιστήμονες μελετούν την ξεχωριστή μυρωδιά των παλαιών βιβλίων και χρησιμοποιούν τις πτητικές οργανικές ενώσεις (VOC) που απελευθερώνονται για να προσδιορίσουν την ηλικία, την κατάσταση και την ιστορία τους.</li>
<li>Η μυρωδιά των παλιών βιβλίων προκαλείται από τη διάσπαση του χαρτιού και άλλων οργανικών ενώσεων, απελευθερώνοντας συγκεκριμένες ενώσεις όπως η βενζαλδεΰδη, η βανιλλίνη, το αιθυλοβενζόλιο και η 2-αιθυλεξανόλη.</li>
<li>Η ανάλυση VOC μπορεί να βοηθήσει τους βιβλιοθηκονόμους και τους ιστορικούς να εντοπίσουν τις ανάγκες διατήρησης και να αντιστοιχίσουν τα ορφανά βιβλία με τις αρχικές βιβλιοθήκες τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188015">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο Hacker News διερευνά διάφορα θέματα, όπως η μυρωδιά των παλιών βιβλίων, η νοσταλγία που συνδέεται με την τεχνολογία, οι τεχνολογικές εξελίξεις, οι ανησυχίες για την υγεία και η συνεχιζόμενη συζήτηση μεταξύ φυσικών βιβλίων και ηλεκτρονικών βιβλίων.</li>
<li>Γίνεται μια σύντομη αναφορά στην έννοια της ψηφιακής μύτης και στη δυνατότητα σύνθεσης οσμών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leejet/stable-diffusion.cpp">Σταθερή διάχυση σε C/C++</a></h2>
<ul>
<li>Αυτό το αποθετήριο περιέχει μια υλοποίηση σε C/C++ της Stable Diffusion, μιας τεχνικής για τη δημιουργία εικόνων.</li>
<li>Προσφέρει υποστήριξη για διαφορετικές ακρίβειες, κβαντώσεις και πλατφόρμες.</li>
<li>Το αποθετήριο περιλαμβάνει οδηγίες για τη λήψη των βαρών, την κατασκευή και την εκτέλεση του κώδικα, καθώς και πληροφορίες σχετικά με τις απαιτήσεις μνήμης και δίσκου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187663">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση εξετάζει τις επιδόσεις, την καταλληλότητα και τους περιορισμούς των Stable Diffusion (SD), GGML, AITemplate και Tinygrad σε διάφορες πλατφόρμες υλικού.</li>
<li>Επισημαίνονται οι προκλήσεις με τον πολλαπλασιασμό πινάκων στην GGML και η πολυπλοκότητα της διαχείρισης των εξαρτήσεων και των περιβαλλόντων στη μηχανική μάθηση.</li>
<li>Εξετάζονται τα οφέλη και οι περιορισμοί της χρήσης της C++ και της Rust ως γλώσσες προγραμματισμού για βελτιστοποίηση, καθώς και προσωπικές εμπειρίες και συστάσεις για τη βελτίωση της απόδοσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rivet-gg/rivet">Rivet - Διαχείριση διακομιστών παιχνιδιών ανοιχτού κώδικα με Nomad και Rust</a></h2>
<ul>
<li>Το Rivet είναι ένα εργαλείο διαχείρισης διακομιστών παιχνιδιών ανοιχτού κώδικα που έχει σχεδιαστεί για να απλοποιεί την ανάπτυξη αποκλειστικών διακομιστών για προγραμματιστές παιχνιδιών χωρίς εμπειρία σε υποδομές.</li>
<li>Είναι κατασκευασμένο κυρίως με τη χρήση Rust και Lua, με ενσωμάτωση άλλων εργαλείων και βιβλιοθηκών.</li>
<li>Το Rivet υποστηρίζει διάφορα χαρακτηριστικά όπως edge proxies, προσωρινή αποθήκευση, ανάλυση, δίκτυα επικάλυψης και σενάρια Redis Lua.</li>
<li>Αδειοδοτείται με άδεια χρήσης Apache 2.0 και στοχεύει να είναι ένας προσιτός και ολοκληρωμένος διαχειριστής διακομιστών παιχνιδιών.</li>
<li>Το Rivet δεν χειρίζεται τη λογική της δικτύωσης, αλλά λειτουργεί σε συνδυασμό με τα υπάρχοντα εργαλεία.</li>
<li>Βρίσκεται σε closed beta από τον Ιανουάριο του 2022 και υποστηρίζει εκατομμύρια μηνιαίως ενεργούς χρήστες σε πολλούς τίτλους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188659">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στις προκλήσεις των υποδομών ανάπτυξης παιχνιδιών και στα πλεονεκτήματα των εργαλείων ανοικτού κώδικα.</li>
<li>Το Rivet, ένα εργαλείο διαχείρισης διακομιστών παιχνιδιών ανοιχτού κώδικα, είναι ιδιαίτερα αναγνωρισμένο για την ικανότητά του να αναπτύσσει αποτελεσματικά αποκλειστικούς διακομιστές.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά επίσης τα οφέλη και τα μειονεκτήματα της χρήσης του Kubernetes και του Nomad για την ανάπτυξη παιχνιδιών, με έναν προγραμματιστή να εκφράζει ενδιαφέρον για τη χρήση του Rivet για το δικό του παιχνίδι.</li>
<li>Η ομάδα του Rivet αναγνωρίζει την ανάγκη για βελτιώσεις στην τοπική ανάπτυξη και συζητά θέματα όπως τα χαρακτηριστικά ανοικτού κώδικα, η Nakama, οι αλλαγές στην άδεια χρήσης της HashiCorp και η υποστήριξη του Bevy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vole.wtf/clone-a-lisa/">Clone-a-Lisa</a></h2>
<ul>
<li>Το Clone-a Lisa είναι ένα παιχνίδι όπου οι παίκτες αγωνίζονται ενάντια στο χρόνο για να ζωγραφίσουν ένα αντίγραφο της Μόνα Λίζα σε μόλις 60 δευτερόλεπτα.</li>
<li>Το παιχνίδι είναι προσβάσιμο στον ιστότοπο VOLE.wtf και περιλαμβάνει ηχητικά εφέ για μεγαλύτερη εμβύθιση.</li>
<li>Προσφέρει μια διασκεδαστική και προκλητική εμπειρία που θέτει σε δοκιμασία τις δεξιότητες ζωγραφικής των παικτών σε περιορισμένο χρονικό διάστημα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37192710">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Clone-a-Lisa&quot; είναι ένα συναρπαστικό παιχνίδι που αναθέτει στους χρήστες να δημιουργήσουν ένα αντίγραφο του διάσημου πίνακα της Μόνα Λίζα.</li>
<li>Το παιχνίδι χρησιμοποιεί μια περιορισμένη παλέτα χρωμάτων και βαθμολογεί τον χρήστη με βάση την απόκλιση από το αρχικό έργο τέχνης, με έμφαση στις πιο σκούρες περιοχές.</li>
<li>Οι παίκτες έχουν ανακαλύψει εναλλακτικές στρατηγικές, όπως το γέμισμα του καμβά με ένα συμπαγές χρώμα, για να πετύχουν υψηλά σκορ. Το παιχνίδι παρέχει επίσης λειτουργίες για την προβολή και τη σύγκριση των πινάκων και την ανταλλαγή ανατροφοδότησης με άλλους παίκτες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/19/cellebrite-asks-cops-to-keep-its-phone-hacking-tech-hush-hush/">Η Cellebrite ζητά από τους αστυνομικούς να κρατήσουν την τεχνολογία της μυστική</a></h2>
<ul>
<li>Η εταιρεία τεχνολογίας hacking τηλεφώνων Cellebrite ζητά από τις υπηρεσίες επιβολής του νόμου να κρατήσουν μυστική τη χρήση της τεχνολογίας τους, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια και τα δικαιώματα των κατηγορουμένων.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η δημοσιοποίηση είναι σημαντική για την αξιολόγηση των αποδεικτικών στοιχείων και την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Ο κυβερνητικός εργολάβος Harris Corporation έχει υποβάλει παρόμοια αιτήματα για μυστικότητα σχετικά με το εργαλείο παρακολούθησης κινητών τηλεφώνων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37194272">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συμμετέχοντες στη συζήτηση εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με την αξιοπιστία και την πιθανή κατάχρηση του Cellebrite, ενός λογισμικού που χρησιμοποιείται από τις υπηρεσίες επιβολής του νόμου για την εξαγωγή δεδομένων από smartphones.</li>
<li>Αμφισβητείται η εγκυρότητα ορισμένων εγκληματολογικών τεχνικών και η χρήση των τεστ πολυγράφου, με σκεπτικισμό απέναντι στην αποτελεσματικότητά τους.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις προκλήσεις για τη διασφάλιση της ασφάλειας των δεδομένων, τις νομικές επιπτώσεις της απόκτησης αποδεικτικών στοιχείων μέσω της Cellebrite και αναφέρεται στη διαμάχη Apple εναντίον FBI, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με την ασφάλεια των συσκευών και την προστασία των δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23837513/western-digital-sandisk-ssd-corrupted-deleted-questions">Η WD αρνήθηκε να απαντήσει στις ερωτήσεις μας σχετικά με τους SSD SanDisk που σκουπίζονται μόνοι τους</a></h2>
<ul>
<li>Οι SSD SanDisk της Western Digital φέρονται να προκαλούν απώλεια δεδομένων και η εταιρεία δεν έχει απαντήσει σε ερωτήσεις σχετικά με το ζήτημα.</li>
<li>Έχουν προκύψει πολλές αναφορές για απώλεια δεδομένων, μεταξύ άλλων από υπαλλήλους των The Verge και Ars Technica.</li>
<li>Η Western Digital συνεχίζει να πωλεί τους SSD παρά το γεγονός ότι γνωρίζει το πρόβλημα και ο επικεφαλής δημοσίων σχέσεων της εταιρείας αρνήθηκε να ασχοληθεί με το θέμα.</li>
<li>Έχουν διατυπωθεί ισχυρισμοί ότι η Western Digital χρησιμοποιεί ψεύτικες κριτικές στο Amazon και χειραγωγεί τα αποτελέσματα αναζήτησης για να υποβαθμίσει τις αποτυχίες.</li>
<li>Η εταιρεία αντιμετωπίζει τώρα πολλαπλές ομαδικές αγωγές για τις αποτυχίες των SSD της SanDisk.</li>
<li>Η Western Digital έχει επίσης κατηγορηθεί για παραπλανητικές πρακτικές, όπως η προσπάθεια συμπερίληψης υποδεέστερων δίσκων στη γκάμα των προϊόντων της και η ενεργοποίηση περιττών προειδοποιήσεων στους δίσκους NAS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188736">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα διαδικτυακά φόρουμ φιλοξενούν συζητήσεις σχετικά με την αξιοπιστία και την ποιότητα των λύσεων αποθήκευσης, όπως οι SSD και οι HDD, με τους χρήστες να μοιράζονται τις εμπειρίες και τις ανησυχίες τους σχετικά με διάφορες μάρκες και μοντέλα.</li>
<li>Θέματα firmware και αξιώσεις εγγύησης είναι μεταξύ των θεμάτων που συζητήθηκαν, αναδεικνύοντας τη σημασία της αξιόπιστης και αποτελεσματικής εξυπηρέτησης πελατών στον κλάδο της τεχνολογίας.</li>
<li>Μάρκες όπως η Western Digital και η SanDisk αντιμετωπίζουν ζημιά στη φήμη τους λόγω παραπόνων πελατών και ομαδικών αγωγών, οδηγώντας τους χρήστες να εξερευνήσουν εναλλακτικές μάρκες όπως η SK Hynix και η Samsung, γνωστές για την αξιοπιστία τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/08/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/08/21">2023-08-19</a></h1>
<h2><a href="https://jeanhsu.substack.com/p/ask-vs-guess-culture">Ρωτήστε vs. Μαντέψτε Πολιτισμός</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την έννοια της κουλτούρας &quot;ζητήστε&quot; έναντι της κουλτούρας &quot;μαντέψτε&quot; και πώς επηρεάζει τις σχέσεις και τις αλληλεπιδράσεις.</li>
<li>Η κουλτούρα του Ask περιλαμβάνει το να ζητάτε άμεσα αυτό που θέλετε, ενώ η κουλτούρα του guess βασίζεται στο να διαβάζετε έμμεσες ενδείξεις και να ρωτάτε μόνο αν είστε σίγουροι για μια θετική απάντηση.</li>
<li>Το άρθρο παρέχει παραδείγματα συγκρούσεων μεταξύ αυτών των πολιτισμικών προτύπων και προσφέρει στρατηγικές για την πλοήγηση σε μια κουλτούρα εικασίας σε ένα εργασιακό περιβάλλον που χαρακτηρίζεται κυρίως από την κουλτούρα της ερώτησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176703">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις πολιτισμικές διαφορές στην επικοινωνία και την κοινωνική εθιμοτυπία, ιδίως μεταξύ της κουλτούρας του &quot;ζητάω&quot; και της κουλτούρας του &quot;μαντεύω&quot;.</li>
<li>Προσωπικές εμπειρίες και ανέκδοτα μοιράζονται για να καταδείξουν τις πολιτισμικές συγκρούσεις στις σχέσεις.</li>
<li>Το άρθρο θίγει θέματα όπως το παιδικό τραύμα, η αποτελεσματικότητα της θεραπείας, ο αντίκτυπος μικρών τραυμάτων στις σχέσεις, η ανθεκτικότητα και η σημασία της κατανόησης και του σεβασμού των πολιτισμικών διαφορών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.gallup.com/poll/509543/saying-hello-linked-higher-wellbeing-limits.aspx">Ο Mister Rogers είχε δίκιο - το να χαιρετάς τακτικά έξι γείτονες μεγιστοποιεί την ευημερία.</a></h2>
<ul>
<li>Το να λες γεια σε πολλούς γείτονες συνδέεται με υψηλότερη ευημερία στους ενήλικες στις ΗΠΑ, σύμφωνα με μελέτη της Gallup.</li>
<li>Η βαθμολογία ευημερίας των Αμερικανών αυξάνεται όσο αυξάνεται ο αριθμός των γειτόνων που υποδέχονται, μέχρι το μέγιστο των έξι γειτόνων.</li>
<li>Ο χαιρετισμός των γειτόνων είναι πιο συχνός μεταξύ των ηλικιωμένων και των ατόμων με υψηλότερο εισόδημα και συνδέεται με βελτιώσεις στην κοινωνική, κοινοτική, επαγγελματική, σωματική και οικονομική ευημερία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37175432">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η κοινωνική αλληλεπίδραση, συμπεριλαμβανομένων των χαιρετισμών και των αλληλεπιδράσεων με τους γείτονες, είναι ζωτικής σημασίας για τη συνολική ευημερία και τη συμμετοχή στην κοινότητα.</li>
<li>Το άρθρο διερευνά διαφορετικές οπτικές γωνίες σχετικά με το κοινωνικό άγχος και τις πολιτισμικές διαφορές στους χαιρετισμούς, καθώς και τον αντίκτυπο της πανδημίας στις κοινωνικές αλληλεπιδράσεις.</li>
<li>Η οικοδόμηση δεσμών και η καλλιέργεια της αίσθησης της κοινότητας έχουν πολυάριθμα οφέλη και επηρεάζονται τόσο από το φυσικό όσο και από το κοινωνικό περιβάλλον.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/07/deja-vu-fbi-proves-again-it-cant-be-trusted-section-702">Το FBI αποδεικνύει και πάλι ότι δεν μπορεί να το εμπιστευτεί κανείς με το τμήμα 702</a></h2>
<ul>
<li>Διαπιστώθηκε ότι το FBI είχε πρόσβαση σε ιδιωτικές επικοινωνίες ενός γερουσιαστή της πολιτείας και ενός γερουσιαστή των ΗΠΑ χωρίς να ακολουθήσει τους κατάλληλους κανόνες και περιορισμούς.</li>
<li>Το Foreign Intelligence Surveillance Court (FISC) αποκάλυψε αυτές τις πληροφορίες σε μια αποχαρακτηρισμένη γνωμοδότηση, υπογραμμίζοντας την περιφρόνηση του FBI για την ιδιωτική ζωή και τις πολιτικές ελευθερίες.</li>
<li>Υπάρχει διακομματική υποστήριξη για σημαντικές αλλαγές ή τον τερματισμό του τμήματος 702, το οποίο επιτρέπει τη συλλογή υπερπόντιων επικοινωνιών. Το Electronic Frontier Foundation (EFF) τάσσεται υπέρ του κλεισίματος της πρόσβασης χωρίς ένταλμα στις επικοινωνίες των ΗΠΑ και της αύξησης της διαφάνειας σε κάθε ανανέωση του τμήματος 702.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176717">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση εγείρει ανησυχίες σχετικά με τις μη εξουσιοδοτημένες έρευνες του FBI και τη διαφθορά εντός της ομοσπονδιακής κυβέρνησης.</li>
<li>Επισημαίνει επίσης την κατάχρηση εξουσίας από τις υπηρεσίες πληροφοριών και τις παραβιάσεις των δικαιωμάτων της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει την ανάγκη για λογοδοσία των αρχών επιβολής του νόμου, μεταρρύθμιση, ισχυρότερη εποπτεία και εγγυήσεις για την προστασία των ατομικών ελευθεριών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mikko/status/1692503249595584526">Τα Windows 11 θα εκτελέσουν ευχαρίστως ένα δυαδικό αρχείο που συντάχθηκε πριν από 30 χρόνια</a></h2>
<ul>
<li>Τα Windows 11 επιδεικνύουν εντυπωσιακή συμβατότητα προς τα πίσω, καθώς μπορούν να εκτελέσουν ένα δυαδικό αρχείο που δημιουργήθηκε πριν από 30 χρόνια, συγκεκριμένα από τις 18 Αυγούστου 1993.</li>
<li>Αυτό αναδεικνύει τη δέσμευση της Microsoft να διασφαλίζει τη συμβατότητα με παλαιότερο λογισμικό.</li>
<li>Αυτό σημαίνει ότι οι χρήστες μπορούν να έχουν πρόσβαση και να εκτελούν παλαιότερες εφαρμογές στην τελευταία έκδοση των Windows χωρίς προβλήματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176666">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από την έννοια της συμβατότητας προς τα πίσω στα λειτουργικά συστήματα, ιδίως για τα Windows και το Linux.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες διερευνούν τις προκλήσεις και τις συζητήσεις γύρω από την εκ των υστέρων συμβατότητα, όπως η διατήρηση της πολιτιστικής αξίας και το σχετικό κόστος.</li>
<li>Αναφέρονται τα προβλήματα με τις αναγκαστικές ενημερώσεις λογισμικού, η φήμη της Microsoft και οι δυσκολίες μεταφοράς λογισμικού μεταξύ πλατφορμών, καθώς και οι διαφορετικοί βαθμοί συμβατότητας προς τα πίσω στα διάφορα λειτουργικά συστήματα. Προτείνεται η ανάγκη ενός οργανισμού να διατηρεί παλιές εκδόσεις των βιβλιοθηκών του συστήματος για να διασφαλίζει τη συμβατότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Textualize/textual">Κείμενο: Python</a></h2>
<ul>
<li>Το Textualize είναι ένα πλαίσιο ταχείας ανάπτυξης εφαρμογών για Python που επιτρέπει στους προγραμματιστές να δημιουργούν προηγμένες διεπαφές χρήστη στο τερματικό και, στο μέλλον, σε προγράμματα περιήγησης στο διαδίκτυο.</li>
<li>Προσφέρει διάφορα χαρακτηριστικά, όπως υποστήριξη ποντικιού, 16,7 εκατομμύρια χρώματα και ομαλές κινήσεις.</li>
<li>Το Textualize είναι συμβατό με Linux, macOS και Windows και απαιτεί Python 3.7 ή νεότερη έκδοση. Μπορεί να εγκατασταθεί εύκολα μέσω pip και παρέχει τεκμηρίωση, παραδείγματα και μια κοινότητα Discord για υποστήριξη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37174657">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Textual είναι ένα πλαίσιο Python για τη δημιουργία τερματικών εφαρμογών, ενώ συζητείται και μια επερχόμενη έκδοση για πρόγραμμα περιήγησης στο διαδίκτυο.</li>
<li>Οι χρήστες μιλούν για χαρακτηριστικά όπως η υποστήριξη &quot;DirectoryTree&quot; και η κοινή χρήση προτιμήσεων για επεξεργαστές κειμένου και πρακτικές κωδικοποίησης.</li>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της χρήσης πλαισίων στην ανάπτυξη λογισμικού, λαμβάνοντας υπόψη τις απαιτήσεις του έργου και τα επίπεδα δεξιοτήτων. Η συζήτηση καλύπτει επίσης τις προκλήσεις και τα οφέλη των αναβαθμίσεων λογισμικού και της χρήσης πλαισίων, με έμφαση στην ασφάλεια, τη διαχείριση πόρων και την ευελιξία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.swtch.com/ub">Η C και η C++ δίνουν προτεραιότητα στην απόδοση έναντι της ορθότητας</a></h2>
<ul>
<li>Η προτεραιότητα της απόδοσης έναντι της ορθότητας στις γλώσσες προγραμματισμού C και C++ μπορεί να οδηγήσει σε προβληματικά προγράμματα.</li>
<li>Τα προβλήματα με μη αρχικοποιημένες μεταβλητές, μηδενικούς δείκτες και απροσδιόριστη συμπεριφορά είναι συνηθισμένα στη C και τη C++ λόγω αυτής της ιεράρχησης.</li>
<li>Η γλώσσα προγραμματισμού Go παρουσιάζεται ως μια εναλλακτική λύση με διαφορετική φιλοσοφία που δίνει προτεραιότητα στην ασφάλεια.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37178009">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις περιστρέφονται γύρω από τις γλώσσες προγραμματισμού και την καταλληλότητά τους για διάφορες εργασίες, όπως η ιεράρχηση των επιδόσεων ή των χαρακτηριστικών ασφαλείας.</li>
<li>Η C και η C++ θεωρείται ότι δίνουν προτεραιότητα στην απόδοση, αλλά μπορεί να μην διαθέτουν χαρακτηριστικά ασφαλείας σε σύγκριση με γλώσσες όπως η Rust.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση σχετικά με τους περιορισμούς και τα οφέλη της Rust σε σύγκριση με τη C++ και τη σημασία της αντιμετώπισης του χάσματος μεταξύ γλωσσών υψηλού επιπέδου και υλικού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/08/18/with-hr-3557-broadband-monopolies-are-pushing-a-bill-that-would-crush-your-towns-ability-to-stand-up-to-them/">Τα ευρυζωνικά μονοπώλια προωθούν νομοσχέδιο που θα συντρίψει τη δυνατότητα να τους αντισταθεί κανείς</a></h2>
<ul>
<li>Οι τηλεπικοινωνιακοί κολοσσοί επιδιώκουν να περιορίσουν την εξουσία της τοπικής αυτοδιοίκησης επί των τηλεπικοινωνιακών υποδομών μέσω προτεινόμενης νομοθεσίας, οδηγώντας σε απογοήτευση τους καταναλωτές.</li>
<li>Οι τοπικές κυβερνήσεις εκδηλώνουν αυξανόμενο ενδιαφέρον για τη δημιουργία των δικών τους δικτύων οπτικών ινών, συμβάλλοντας στην προσπάθεια για αυξημένο έλεγχο.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει επίσης διάφορα θέματα, όπως η αφαίρεση των υποδοχών ακουστικών στα τηλέφωνα, οι συνεχιζόμενες έρευνες που αφορούν τον Τραμπ και οι δυσκολίες που σχετίζονται με την ανωνυμία στο διαδίκτυο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37175200">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι καταναλωτές στις Ηνωμένες Πολιτείες αντιμετωπίζουν προκλήσεις και απογοητεύσεις όσον αφορά την απόκτηση αξιόπιστων και οικονομικά προσιτών υπηρεσιών διαδικτύου.</li>
<li>Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με τα ευρυζωνικά μονοπώλια, την έλλειψη ρύθμισης και τον ανταγωνισμό στον κλάδο.</li>
<li>Οι προτάσεις περιλαμβάνουν τη μεταχείριση των υποδομών του διαδικτύου ως δημόσιας ωφέλειας και τη δημιουργία χωριστών οντοτήτων για τις υποδομές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ibraheem.ca/posts/too-many-web-servers/">Μαθαίνοντας το async Rust με πάρα πολλούς διακομιστές ιστού</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο επικεντρώνεται στην εκμάθηση ασύγχρονου προγραμματισμού στο Rust με την κατασκευή πολλαπλών διακομιστών ιστού.</li>
<li>Καλύπτει διάφορα θέματα, όπως ταυτόχρονος προγραμματισμός με νήματα, μη μπλοκαρισμένο I/O, αποδοτικός χειρισμός συμβάντων με epoll, υλοποίηση αντιδραστήρα και χρονοπρογραμματιστή, δημιουργία μελλοντικών συμβολαίων και χρήση closures, χειρισμός συνδέσεων TCP και ομαλός τερματισμός.</li>
<li>Το άρθρο παρέχει αποσπάσματα κώδικα και λεπτομερείς επεξηγήσεις για να επιδείξει τις έννοιες και τις τεχνικές που εμπλέκονται στη δημιουργία αποδοτικών και ευέλικτων διακομιστών χρησιμοποιώντας ασύγχρονο προγραμματισμό στο Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176960">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο επικεντρώνεται στις δυσκολίες εκμάθησης του async Rust και της διαχείρισης πολλαπλών διακομιστών ιστού.</li>
<li>Παρέχει παραδείγματα και πόρους για τον εντοπισμό σφαλμάτων και την εκμάθηση της ασύγχρονης Rust.</li>
<li>Οι σχολιαστές μοιράζονται τις εμπειρίες τους και προτείνουν πρόσθετες πηγές για τη δημιουργία web backends στο Rust, συζητώντας τα οφέλη και τις προκλήσεις του ασύγχρονου προγραμματισμού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theintercept.com/2023/08/18/gedmatch-dna-police-forensic-genetic-genealogy/">Η αστυνομία λαμβάνει δεδομένα DNA από ανθρώπους που νομίζουν ότι δεν έχουν επιλέξει</a></h2>
<ul>
<li>Οι γενετιστές γενετικής εγκληματολογίας χρησιμοποιούν ένα κενό στη βάση δεδομένων DNA GEDmatch για να έχουν πρόσβαση σε δεδομένα DNA από άτομα που έχουν επιλέξει να μην τα μοιράζονται με τις αρχές επιβολής του νόμου.</li>
<li>Η τεχνική αυτή έχει βοηθήσει στην επίλυση ανεξιχνίαστων υποθέσεων, αλλά εγείρει ανησυχίες σχετικά με την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την έλλειψη κανονισμών.</li>
<li>Η Ancestry και η 23andMe δεν επιτρέπουν την πρόσβαση στις διωκτικές αρχές, αλλά η MyHeritage και η GEDmatch επιτρέπουν την πρόσβαση με τη συγκατάθεση του χρήστη, και η GEDmatch έχει ένα παραθυράκι για προστατευμένα προφίλ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37179094">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η χρήση των δεδομένων DNA από τις αρχές επιβολής του νόμου εγείρει ανησυχίες σχετικά με την παραβίαση της ιδιωτικής ζωής και την κατάχρηση των γενετικών πληροφοριών.</li>
<li>Υπάρχει ένα παραθυράκι που επιτρέπει στους γενεαλόγους που συνεργάζονται με τις αρχές επιβολής του νόμου να έχουν πρόσβαση σε προφίλ ατόμων που έχουν επιλέξει να μην μοιραστούν το DNA τους.</li>
<li>Η έλλειψη δημόσιας οργής και πολιτικής προσοχής απέναντι σε αυτές τις παραβιάσεις της ιδιωτικής ζωής είναι ανησυχητική και εγείρει ευρύτερα ερωτήματα σχετικά με την κυβερνητική εποπτεία, τις προσωπικές ελευθερίες και τα ηθικά ζητήματα που σχετίζονται με τις βάσεις δεδομένων DNA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/15/worldcoin-in-kenya/">Το Worldcoin αγνόησε την αρχική εντολή να σταματήσει τις σαρώσεις ίριδας στην Κένυα, όπως δείχνουν τα αρχεία</a></h2>
<ul>
<li>Η startup εταιρεία κρυπτογράφησης Worldcoin αψήφησε την εντολή του Γραφείου του Επιτρόπου Προστασίας Δεδομένων (ODPC) στην Κένυα να σταματήσει τη συλλογή προσωπικών δεδομένων, συμπεριλαμβανομένων των σαρώσεων ίριδας.</li>
<li>Το ODPC είχε προηγουμένως δώσει εντολή στο Worldcoin να σταματήσει τη συλλογή δεδομένων τον Μάιο, αλλά η εταιρεία επέμεινε μέχρι που το Υπουργείο Εσωτερικών και Διοίκησης την ανέστειλε τον Αύγουστο.</li>
<li>Το ODPC έχει αναλάβει νομική δράση για τη διατήρηση των δεδομένων που συλλέγονται από το Worldcoin, ενώ διεξάγονται έρευνες για θέματα ασφάλειας, προστασίας της ιδιωτικής ζωής και νομιμότητας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37174758">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Συζητείται η διαμάχη γύρω από το Worldcoin και τη χρήση σαρώσεων ίριδας στην Κένυα, η οποία εγείρει ανησυχίες σχετικά με την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την ασφάλεια των δεδομένων.</li>
<li>Εξετάζονται υπηρεσίες κοινής χρήσης οχημάτων όπως η Uber και η Airbnb, με συζητήσεις σχετικά με τον αντίκτυπο αυτών των πλατφορμών στις παραδοσιακές βιομηχανίες και τις ανησυχίες σχετικά με τα εργασιακά δικαιώματα και τους κανονισμούς ασφαλείας.</li>
<li>Διερευνάται ο ρόλος της ρύθμισης στον κλάδο της τεχνολογίας, με εκτιμήσεις σχετικά με την ανάγκη εποπτείας για την προστασία των καταναλωτών και την αποτροπή αρνητικών συνεπειών, όπως τα μονοπώλια και οι ανήθικες πρακτικές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/08/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/08/21">2023-08-18</a></h1>
<h2><a href="https://charity.wtf/2023/08/17/how-to-communicate-when-trust-is-low-without-digging-yourself-into-a-deeper-hole/">Πώς να επικοινωνείτε όταν η εμπιστοσύνη είναι χαμηλή χωρίς να σκάβετε τον εαυτό σας σε βαθύτερο λάκκο</a></h2>
<ul>
<li>Η αποτελεσματική επικοινωνία είναι απαραίτητη για την αποκατάσταση της εμπιστοσύνης στις σχέσεις.</li>
<li>Ο συγγραφέας παρέχει διάφορες συμβουλές για αποτελεσματική επικοινωνία, όπως η αναγνώριση της δυσκολίας της συνομιλίας, ο έλεγχος μετά και η δοκιμαστική ομιλία.</li>
<li>Άλλες συμβουλές περιλαμβάνουν τη χρήση τεχνικών όπως &quot;η ιστορία στο κεφάλι μου&quot;, τη μηχανική θετικών αλληλεπιδράσεων και την εκτίμηση της προσπάθειας στην επικοινωνία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166946">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο τονίζει τη σημασία της αποτελεσματικής επικοινωνίας σε καταστάσεις χαμηλής εμπιστοσύνης.</li>
<li>Συζητείται το ενδεχόμενο να γίνουν θυσίες για την αποκατάσταση της εμπιστοσύνης, αλλά επισημαίνονται οι προκλήσεις και οι αβεβαιότητες που συνδέονται με αυτό.</li>
<li>Εξετάζονται διάφορα θέματα που σχετίζονται με την επικοινωνία, όπως η χρήση γλωσσικών συμπληρωμάτων, οι πολιτισμικές διαφορές και η πιθανή παρερμηνεία της γραπτής επικοινωνίας.</li>
<li>Σημείωση: Η αναφορά ενός αμφιλεγόμενου CEO, ενός CTO και του ακρωτηριασμού των γεννητικών οργάνων θα πρέπει να θεωρηθεί ως άσχετη και όχι μέρος της κύριας συζήτησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://us.starlabs.systems/pages/starlite">StarLite 12,5-ιντσών tablet Linux</a></h2>
<ul>
<li>Η Star Labs προσφέρει το φορητό υπολογιστή StarLite, μια συμπαγή και ισχυρή συσκευή σχεδιασμένη για φορητότητα.</li>
<li>Ο φορητός υπολογιστής διαθέτει επεξεργαστή Intel Alder Lake N200, μνήμη 16 GB και οθόνη αφής 12,5 ιντσών 3k.</li>
<li>Τροφοδοτείται από υλικολογισμικό ανοικτού κώδικα, προσφέροντας ασφαλή ροή εκκίνησης και προσαρμογή υλικολογισμικού. Ο φορητός υπολογιστής περιλαμβάνει επίσης χαρακτηριστικά όπως πληκτρολόγιο με οπίσθιο φωτισμό, κρυστάλλινη οθόνη αφής, μικρό φορτιστή με μεγάλη μπαταρία και εύκολες ενημερώσεις υλικολογισμικού.</li>
<li>Ο φορητός υπολογιστής μπορεί να προσαρμοστεί σε μεγάλο βαθμό και διαθέτει διάφορες επιλογές διανομής.</li>
<li>Η τιμή εκκίνησης είναι 498 δολάρια και υπάρχουν διαθέσιμες επιλογές πληρωμής.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37169696">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις καλύπτουν πολλαπλές πτυχές των συσκευών Linux, συμπεριλαμβανομένης της συμβατότητας με ταμπλέτες, της τεχνολογίας USB-C, της ανθεκτικότητας των καλωδίων USB-C, του μάρκετινγκ των τηλεφώνων Linux, της υποστήριξης παλαιότερων συσκευών, της κατανάλωσης ενέργειας και μιας νέας ταμπλέτας Linux με την ονομασία Star Lite Mk V.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν διαφορετικές απόψεις σχετικά με αυτά τα θέματα, επισημαίνοντας τις προκλήσεις και τις πιθανές βελτιώσεις στην αγορά Linux.</li>
<li>Άλλες συζητήσεις αφορούν τα χαρακτηριστικά της συσκευής, τη δυνατότητα επισκευής και τους εναλλακτικούς επεξεργαστές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jobcorps.gov/">Job Corps: δωρεάν κατάρτιση και εκπαίδευση σε κατοικίες για νέους ενήλικες με χαμηλό εισόδημα</a></h2>
<ul>
<li>Το Job Corps είναι ένα δωρεάν πρόγραμμα που προσφέρει κατάρτιση και εκπαίδευση σε περισσότερους από 100 τομείς σε 10 κλάδους για νέους ενήλικες με χαμηλό εισόδημα.</li>
<li>Παρέχει δωρεάν στέγαση, γεύματα, ιατρική περίθαλψη και επίδομα διαβίωσης.</li>
<li>Το πρόγραμμα έχει βοηθήσει πολλά άτομα να επιτύχουν σε τομείς όπως η προηγμένη μεταποίηση, η τεχνολογία πληροφοριών, η υγειονομική περίθαλψη, οι κατασκευές και η φιλοξενία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166478">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει μια σειρά θεμάτων, όπως το πρόγραμμα Job Corps, η υποστήριξη των νέων ενηλίκων, τα όρια ηλικίας και η οικονομική βοήθεια.</li>
<li>Γίνεται συζήτηση σχετικά με τους NEETs (Not in Education, Employment, or Training) και την ανάγκη για δομημένα προγράμματα για την υποστήριξή τους.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά την έλλειψη υποστήριξης των ανέργων, τη διαχείριση της στρατιωτικής συμπεριφοράς, την εκπαίδευση και την οικονομική βοήθεια, τις κοινωνικές αξίες, τις κυβερνητικές δαπάνες και τις περικοπές φόρων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/16/23835116/have-you-seen-these-dehumidifiers-stop-using-them-or-you-might-die">Ανάκληση 1,56 εκατ. αφυγραντήρων λόγω κινδύνου πυρκαγιάς και εγκαυμάτων</a></h2>
<ul>
<li>Η Επιτροπή Ασφάλειας Καταναλωτικών Προϊόντων των ΗΠΑ έχει εκδώσει πολλαπλές ανακλήσεις για αφυγραντήρες που πωλούνται με διάφορες εμπορικές ονομασίες όπως Frigidaire, GE και Kenmore.</li>
<li>Αυτοί οι αφυγραντήρες έχουν συνδεθεί με θανατηφόρες πυρκαγιές, γεγονός που οδήγησε τους καταναλωτές σε επείγουσα δράση.</li>
<li>Συνιστάται στους καταναλωτές να ελέγξουν τις εικόνες που παρέχονται και αν έχουν έναν αντίστοιχο αφυγραντήρα, θα πρέπει να ζητήσουν επιστροφή χρημάτων και να τον απομακρύνουν αμέσως από τα σπίτια τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37164155">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Συνολικά 1,56 εκατομμύρια αφυγραντήρες έχουν ανακληθεί λόγω κινδύνου πυρκαγιάς, με αναφορές για πυρκαγιές, υπερθέρμανση και υλικές ζημιές.</li>
<li>Η ανάκληση αφορά μοντέλα που πωλήθηκαν μεταξύ 2011 και 2014, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με προσωπικές εμπειρίες και εναλλακτικές μεθόδους αφύγρανσης.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει επίσης τις ανησυχίες σχετικά με τους συμπιεστές, τα εύφλεκτα ψυκτικά μέσα και τη σημασία της διαφάνειας και της λογοδοσίας των κατασκευαστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/08/18/china-property-developer-evergrande-files-for-bankruptcy-protection-in-us.html">Ο κινεζικός γίγαντας ακινήτων Evergrande υποβάλλει αίτηση προστασίας από πτώχευση στο Μανχάταν</a></h2>
<ul>
<li>Ο όμιλος Evergrande Group, μια μεγάλη κινεζική εταιρεία ακινήτων, κατέθεσε αίτηση για προστασία από το κεφάλαιο 15 του πτωχευτικού κώδικα σε δικαστήριο των ΗΠΑ.</li>
<li>Η εταιρεία είναι υπερχρεωμένη και έχει υποβληθεί σε διαδικασίες αναδιάρθρωσης στο Χονγκ Κονγκ, στα νησιά Κέιμαν και στις Βρετανικές Παρθένες Νήσους.</li>
<li>Οι μετοχές της Evergrande έχουν ανασταλεί από τον Μάρτιο του 2022 και υπάρχουν ανησυχίες ότι τα προβλήματα στον τομέα των ακινήτων της Κίνας θα μπορούσαν να έχουν ευρύτερες οικονομικές επιπτώσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37171187">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Evergrande, μια μεγάλη κινεζική εταιρεία ακινήτων, κατέθεσε αίτηση για προστασία από την πτώχευση στο Μανχάταν, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με τη σταθερότητα της κινεζικής αγοράς ακινήτων.</li>
<li>Η προσέγγιση της κινεζικής κυβέρνησης για τις προβληματικές εταιρείες ακινήτων περιλαμβάνει ελεγχόμενες χρεοκοπίες, με τους κρατικούς δανειστές και τις τράπεζες να επωμίζονται τις ζημίες.</li>
<li>Υπάρχουν καταγγελίες για οικονομικές ατασθαλίες και η κυβέρνηση επιβάλλει απαγορεύσεις εξόδου και αυστηρή εποπτεία. Η ευρύτερη κρίση στον τομέα των ακινήτων της Κίνας θεωρείται ελεγχόμενη λόγω των εργαλείων και των σχεδίων της κυβέρνησης, αλλά η διαφθορά και η δωροδοκία παραμένουν ζητήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tokio.rs/blog/2023-01-03-announcing-turmoil">Turmoil, ένα πλαίσιο για την ανάπτυξη και τον έλεγχο κατανεμημένων συστημάτων</a></h2>
<ul>
<li>Το Turmoil είναι ένα νέο πλαίσιο που έχει σχεδιαστεί για να βοηθά τους προγραμματιστές και τους δοκιμαστές να εργάζονται σε κατανεμημένα συστήματα.</li>
<li>Το πλαίσιο επιτρέπει την προσομοίωση των κεντρικών υπολογιστών, του χρόνου και του δικτύου σε μια ενιαία διαδικασία, διευκολύνοντας τη δοκιμή και την ανάπτυξη κατανεμημένων συστημάτων.</li>
<li>Με το Turmoil, οι προγραμματιστές έχουν λεπτομερή έλεγχο του δικτύου, επιτρέποντάς τους να εγκαταλείπουν, να κρατούν ή να καθυστερούν μηνύματα μεταξύ κεντρικών υπολογιστών.</li>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο παρέχει οδηγίες για τον τρόπο χρήσης του Turmoil και ενθαρρύνει τους χρήστες να παρέχουν ανατροφοδότηση για μελλοντική ανάπτυξη και βελτίωση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37163187">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Turmoil είναι ένα πλαίσιο βασισμένο στο Rust, σχεδιασμένο για την ανάπτυξη και τον έλεγχο κατανεμημένων συστημάτων.</li>
<li>Προσφέρει ντετερμινιστική εκτέλεση προσομοιώνοντας πολλαπλούς ταυτόχρονους κεντρικούς υπολογιστές σε ένα μόνο νήμα και εισάγει &quot;δυσκολίες&quot; μέσω προσομοιωμένων αλλαγών στο δίκτυο.</li>
<li>Ενώ ορισμένοι χρήστες εκτιμούν το Turmoil για την παροχή ενός ελεγχόμενου περιβάλλοντος δοκιμών, άλλοι υποστηρίζουν ότι ένα ολοκληρωμένο πλαίσιο κατανεμημένων δοκιμών θα πρέπει να υποστηρίζει διαφορετικές γλώσσες, ρεαλιστικά ωφέλιμα φορτία και αποτυχίες και να προσφέρει πιο χρήσιμες διαγνωστικές λύσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.suse.com/news/EQT-announces-voluntary-public-purchase-offer-and-intention-to-delist-SUSE/">Η SUSE ιδιωτικοποιείται</a></h2>
<ul>
<li>Η EQT Private Equity, ο κύριος μέτοχος της SUSE Linux Enterprise, σχεδιάζει να ιδιωτικοποιήσει την εταιρεία διαγράφοντάς την από το Χρηματιστήριο της Φρανκφούρτης.</li>
<li>Η EQT θα προβεί σε εθελοντική δημόσια προσφορά αγοράς για την αγορά των μετοχών των άλλων μετόχων της SUSE πριν από τη διαγραφή από το χρηματιστήριο, προσφέροντας 16,00 ευρώ ανά μετοχή, δηλαδή 67% premium σε σχέση με την τιμή κλεισίματος της μετοχής στο XETRA.</li>
<li>Το Διοικητικό Συμβούλιο και το Εποπτικό Συμβούλιο της SUSE υποστηρίζουν τη διαγραφή από το χρηματιστήριο, καθώς θα επιτρέψει στην εταιρεία να επικεντρωθεί στις επιχειρησιακές της προτεραιότητες και στη μακροπρόθεσμη στρατηγική της. Το έγγραφο της προσφοράς θα δημοσιευθεί σύντομα, ενώ η διευθέτηση αναμένεται τον Οκτώβριο του 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166885">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η SUSE, μια εταιρεία διανομής Linux, σχεδιάζει να ιδιωτικοποιηθεί και να εξαγοραστεί από την εταιρεία ιδιωτικών κεφαλαίων EQT.</li>
<li>Η ανακοίνωση προκάλεσε συζητήσεις μεταξύ των χρηστών και των φίλων του Linux, με ορισμένους να δείχνουν αισιοδοξία για τις επιδόσεις και τα καινοτόμα έργα της SUSE.</li>
<li>Ωστόσο, έχουν εκφραστεί ανησυχίες σχετικά με τη διανομή της SUSE και τις πιθανές επιπτώσεις της ιδιοκτησίας ιδιωτικών κεφαλαίων, ιδίως κατά τη διάρκεια μιας περιόδου αναδιάρθρωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachit.pl/post/you-have-built-a-compiler/">Φοβάμαι να σας πληροφορήσω ότι έχετε κατασκευάσει έναν μεταγλωττιστή (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας περιγράφει με χιούμορ έναν προγραμματιστή που κατά λάθος κατασκευάζει έναν μεταγλωττιστή παρά την αρχική του απροθυμία.</li>
<li>Ο προγραμματιστής αντιμετωπίζει προκλήσεις με τη βιβλιοθήκη του αφηρημένου συντακτικού δέντρου (AST) και το χειρισμό διαφορετικών κόμβων AST.</li>
<li>Αντιμετωπίζουν δυσκολίες στην υποστήριξη εμφωλευμένων δομών κώδικα και στην αντιμετώπιση ζητημάτων συμβατότητας για παλαιότερες μηχανές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37162898">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις καλύπτουν ποικίλα θέματα, όπως η τιμολόγηση πελατών για αποδοτικά έργα, η δημιουργία προσαρμοσμένων γλωσσών προγραμματισμού και εργαλείων, οι ακούσιες συνέπειες της δημιουργίας λογισμικού και οι περιορισμοί των υφιστάμενων πρωτοκόλλων μεταφοράς.</li>
<li>Η σαφής επικοινωνία, οι πρακτικές λύσεις και η αποφυγή της περιττής πολυπλοκότητας τονίζονται ως κρίσιμοι παράγοντες σε αυτές τις συζητήσεις.</li>
<li>Οι συζητήσεις παρέχουν πολύτιμες γνώσεις σχετικά με τις προκλήσεις και τις εκτιμήσεις που αφορούν την ανάπτυξη λογισμικού και τη διαχείριση έργων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensourcewatch.beehiiv.com/p/suse-go-private">Η SUSE ιδιωτικοποιείται</a></h2>
<ul>
<li>Η SUSE, η ευρωπαϊκή εταιρεία λογισμικού ανοικτού κώδικα, πρόκειται να ιδιωτικοποιηθεί, καθώς ο κύριος ιδιοκτήτης της, η Marcel LUX III SARL, σχεδιάζει να συγχωνεύσει την εταιρεία σε μια μη εισηγμένη στο χρηματιστήριο οντότητα του Λουξεμβούργου.</li>
<li>Η EQT Private Equity, η οποία ελέγχεται από τις οντότητες του ταμείου EQT VIII, θα υποβάλει δημόσια προσφορά αγοράς στους υπόλοιπους μετόχους, προσφέροντας 67% πριμοδότηση σε σχέση με την τιμή κλεισίματος της μετοχής.</li>
<li>Η διοίκηση και τα εποπτικά συμβούλια της SUSE υποστηρίζουν τη διαγραφή από το χρηματιστήριο, καθώς πιστεύουν ότι θα επιτρέψει στην εταιρεία να επικεντρωθεί στη μακροπρόθεσμη στρατηγική της χωρίς την πίεση των δημόσιων αγορών. Η προσφορά αναμένεται να διακανονιστεί τον Οκτώβριο του 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37169303">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η SUSE, μια εταιρεία λογισμικού ανοικτού κώδικα, ιδιωτικοποιείται μετά από προσφορά αγοράς από εταιρεία ιδιωτικών κεφαλαίων.</li>
<li>Η πρόθεση πίσω από την προσφορά αγοράς είναι να διαγραφεί η εταιρεία από το χρηματιστήριο.</li>
<li>Η ιδιωτικοποίηση σημαίνει ότι η SUSE δεν θα είναι πλέον εταιρεία που θα διαπραγματεύεται στο χρηματιστήριο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://micro-editor.github.io/">micro - Μια σύγχρονη εναλλακτική λύση για το nano</a></h2>
<ul>
<li>Το Micro είναι ένας φιλικός προς το χρήστη και εύκολα εγκαταστάσιμος σύγχρονος επεξεργαστής κειμένου.</li>
<li>Προσφέρει επιλογές προσαρμογής μέσω μιας απλής μορφής json και σεναρίων Lua, μαζί με χαρακτηριστικά όπως πολλαπλούς δρομείς, ένα σύστημα πρόσθετων και υποστήριξη ποντικιού.</li>
<li>Οι χρήστες εκτιμούν το Micro για την απλότητα και τη λειτουργικότητά του και μπορούν να αναφέρουν σφάλματα στο GitHub ή να συμμετέχουν σε ανεπίσημες συζητήσεις στο Gitter chat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37171294">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει διάφορα προγράμματα επεξεργασίας κειμένου, όπως το nano, το micro, το vi και άλλα, και οι χρήστες συζητούν τις εμπειρίες και τις προτιμήσεις τους.</li>
<li>Τα θέματα που καλύπτονται περιλαμβάνουν την εγκατάσταση, την εκτέλεση σεναρίων με δικαιώματα sudo, τις δυνατότητες, τη χρήση πόρων, την υπογράμμιση σύνταξης και τις συνδέσεις πλήκτρων.</li>
<li>Οι απόψεις σχετικά με τον καλύτερο επεξεργαστή για διάφορες εργασίες διαφέρουν, με ορισμένους χρήστες να προτιμούν απλούστερες επιλογές όπως το nano και άλλους να προτιμούν πιο ισχυρούς επεξεργαστές όπως το vi/vim ή το Emacs. Η επιλογή ενός editor εξαρτάται από τις ατομικές απαιτήσεις και προτιμήσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/08/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/08/21">2023-08-17</a></h1>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02585-7">Το LK-99 δεν είναι υπεραγωγός</a></h2>
<ul>
<li>Το LK-99, που κάποτε θεωρούνταν υπεραγωγός σε θερμοκρασία δωματίου, έχει βρεθεί ότι είναι μονωτής λόγω προσμίξεων στο υλικό, όπως ο θειούχος χαλκός.</li>
<li>Η ανακάλυψη υπογραμμίζει τη σημασία της χρήσης μονοκρυστάλλων για την ακριβή εξέταση των ιδιοτήτων των υλικών.</li>
<li>Η διάψευση του LK-99 ως υπεραγωγού θεωρείται ένα γρήγορο και πειστικό αποτέλεσμα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37149349">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι πρόσφατοι ισχυρισμοί για υπεραγωγούς σε θερμοκρασία δωματίου έχουν αντιμετωπιστεί με απογοήτευση και σκεπτικισμό.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες στις συζητήσεις εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με τους περιορισμούς και τις προκλήσεις της τεχνολογίας των υπεραγωγών.</li>
<li>Τονίζεται η σημασία της αναπαραγωγής, της αξιολόγησης από ομοτίμους και της προσεκτικής αξιολόγησης κατά την αξιολόγηση των επιστημονικών ισχυρισμών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmx.org/posts/2023-06-06-htmx-github-accelerator/">Το Htmx είναι μέρος του GitHub Accelerator</a></h2>
<ul>
<li>Η htmx έχει επιλεγεί για την εναρκτήρια τάξη του GitHub Open Source Accelerator.</li>
<li>Αυτό το πρόγραμμα προσφέρει στους προγραμματιστές του htmx την ευκαιρία να συνεργαστούν με επιτυχημένους προγραμματιστές ανοικτού κώδικα και να μάθουν από αυτούς.</li>
<li>Με στόχο να κάνει την εργασία στο htmx μια εργασία πλήρους απασχόλησης, η htmx σχεδιάζει να εργαστεί στο htmx 2.0 και ενθαρρύνει την εξερεύνηση άλλων έργων ανοικτού κώδικα από τον επιταχυντή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37144985">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση διερευνά τη δημοτικότητα και τα οφέλη της HTMX, μιας βιβλιοθήκης ανάπτυξης ιστοσελίδων, συμπεριλαμβανομένης της απλότητας και της απόδοσής της σε κινητές συσκευές.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες συζητούν την ενσωμάτωση της HTMX με άλλες τεχνολογίες και τον πιθανό αντίκτυπό της στα παραδείγματα ανάπτυξης ιστοσελίδων, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης της ως γλώσσας ειδικού τομέα (DSL) για την ανάπτυξη front-end.</li>
<li>Η συζήτηση αγγίζει επίσης τις προκλήσεις της χρήσης του React για σύνθετες εφαρμογές, το ρόλο των πλαισίων ανάπτυξης ιστού, τη σημασία της απλότητας στα πλαίσια ιστού και τη σχέση μεταξύ του HTMX και του HATEOAS (Hypermedia as the Engine of Application State).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hackingbutlegal.com/naomi-wu-and-the-silence-that-speaks-volumes/">Η Naomi Wu και η σιωπή που μιλάει για όγκους</a></h2>
<ul>
<li>Η Κινέζα τεχνολογική επιρροή Naomi Wu, γνωστή ως &quot;Sexy Cyborg&quot;, σιώπησε, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με την κρατική καταστολή και τη δυτική αντίληψη για τους Κινέζους ακτιβιστές.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την τεχνική εμπειρογνωμοσύνη της Wu και τη σχετικότητα, καθώς και τη δυσμενή μεταχείριση που έχει λάβει από τα δυτικά μέσα ενημέρωσης και την έλλειψη κάλυψης της κατάστασής της.</li>
<li>Το κλείσιμο του Κέντρου ΛΟΑΤ του Πεκίνου και η αυξανόμενη καταπίεση που αντιμετωπίζει η κοινότητα ΛΟΑΤΚΙ στην Κίνα συζητούνται, μαζί με τις κατηγορίες για συνεργασία με ξένες δυνάμεις και τα τρωτά σημεία της κυβερνοασφάλειας. Αυτό εγείρει ανησυχίες σχετικά με τις συνέπειες για τα άτομα που μιλούν ανοιχτά και τις τακτικές επιτήρησης και λογοκρισίας της Κίνας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37154414">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εξέχουσα χάκερ και υπέρμαχος του COVID-19 Naomi Wu υφίσταται παρενόχληση και παρακολούθηση από την κινεζική κυβέρνηση, με αποτέλεσμα να περιορίζει τη δραστηριότητά της στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης.</li>
<li>Οι εικασίες υποδηλώνουν ότι η κριτική της Wu στις κινεζικές εφαρμογές πληκτρολογίου μπορεί να συνδέεται με τις ενέργειες της κυβέρνησης εναντίον της.</li>
<li>Το περιστατικό αυτό αναδεικνύει τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν τα άτομα που μιλούν κατά της κινεζικής κυβέρνησης, αναδεικνύοντας θέματα όπως η ανάλυση ονομάτων DNS, η λογοκρισία και οι περιορισμοί της ελευθερίας του λόγου στην Κίνα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wiki.debian.org/DebianHistory?action=AttachFile&do=get&target=Debian-announcement-1993.txt">Ολοκαίνουργια έκδοση Linux, την οποία ονομάζω Debian Linux Release (1993)</a></h2>
<ul>
<li>Ο Ian A. Murdock ανακοινώνει την επερχόμενη έκδοση του Debian Linux, που αναπτύχθηκε από το μηδέν.</li>
<li>Ο Murdock αναζητά προτάσεις και σχόλια από την κοινότητα του Linux για συγκεκριμένα πακέτα και χαρακτηριστικά.</li>
<li>Η έκδοση του Debian Linux στοχεύει να είναι πιο κομψή, πιο ενημερωμένη, πιο εύκολη στην εγκατάσταση και τη συντήρηση, με ένα σύστημα μενού, εκτενή τεκμηρίωση και επιλογές για χρήστες που δεν έχουν πρόσβαση στο Διαδίκτυο για να λαμβάνουν πακέτα αναβάθμισης και να έχουν πρόσβαση σε πρόσθετα πακέτα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37147617">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις καλύπτουν ένα ευρύ φάσμα θεμάτων, όπως η κυκλοφορία και ο αντίκτυπος του Debian Linux και ο ατυχής θάνατος του ιδρυτή του Ian Murdock.</li>
<li>Συζητούνται τα πλεονεκτήματα και οι περιορισμοί της χρήσης του Debian σε σύγκριση με άλλες διανομές Linux, καθώς και θέματα απόδοσης ορισμένων καρτών γραφικών και η εγκατάσταση του Ubuntu σε έναν οικιακό διακομιστή.</li>
<li>Υπάρχουν επίσης συστάσεις για τη χρήση του Debian λόγω της σταθερότητάς του και συζητήσεις σχετικά με τα φάρμακα βενζοδιαζεπινών, τις επιδράσεις τους και τη χρήση του GABA ως συμπλήρωμα. Επιπλέον, η αλοπεριδόλη αναφέρεται ως θεραπευτική επιλογή για την απόσυρση από το αλκοόλ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nplusonemag.com/online-only/online-only/how-they-tried-to-kill-me/">Πώς προσπάθησαν να με σκοτώσουν</a></h2>
<ul>
<li>Η Ρωσίδα δημοσιογράφος Elena Kostyuchenko δηλητηριάστηκε στο Μόναχο και εγκατέλειψε την Ουκρανία μετά από ρεπορτάζ για την απαγωγή και τα βασανιστήρια ατόμων από Ρώσους στρατιώτες.</li>
<li>Το ρεπορτάζ της κατέβηκε και δέχτηκε απειλές, με αποτέλεσμα να μετακομίσει στο Βερολίνο για ασφάλεια.</li>
<li>Ο Kostyuchenko αρρωσταίνει με μακρά COVID και υποψιάζεται ότι μπορεί να έχει δηλητηριαστεί, αν και η αστυνομική έρευνα κλείνει λόγω έλλειψης στοιχείων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37145491">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο επικεντρώνεται στους κινδύνους που αντιμετωπίζουν οι δημοσιογράφοι, ιδίως σε αυταρχικά καθεστώτα.</li>
<li>Συζητά την παρακολούθηση που διεξάγεται από τις ρωσικές υπηρεσίες ασφαλείας και τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι δημοσιογράφοι σε χώρες όπως η Τουρκία και τα Ηνωμένα Αραβικά Εμιράτα.</li>
<li>Το άρθρο ασχολείται επίσης με την πολιτική αναταραχή, τους νόμους που προστατεύουν τα άτομα, το κυνήγι πολιτικών μαγισσών και την παραπληροφόρηση στο πλαίσιο της ασφάλειας των δημοσιογράφων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.desertsun.com/story/opinion/contributors/valley-voice/2023/02/05/growing-alfalfa-in-imperial-county-and-california-wastes-water/69860506007/">Πώς μπορούμε να εξοικονομήσουμε νερό: Imperial County</a></h2>
<ul>
<li>Η καλλιέργεια της μηδικής στην Καλιφόρνια οδηγεί σε σημαντική σπατάλη νερού και επιδεινώνει την κρίση υδροδότησης της πολιτείας.</li>
<li>Η πρακτική αυτή ωφελεί κυρίως τις μεγάλες αγροτικές επιχειρήσεις και επιτρέπει την πώληση νερού σε χαμηλή τιμή.</li>
<li>Ο συγγραφέας αμφισβητεί τη βιωσιμότητα της καλλιέργειας μηδικής στην έρημο και προτείνει τη μείωση της καλλιέργειας για την ανακούφιση του προβλήματος της παροχής νερού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37146398">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο ζήτημα της λανθασμένης τιμολόγησης του νερού και των επιπτώσεών του στη γεωργία, κυρίως στην Καλιφόρνια.</li>
<li>Τα θέματα που διερευνώνται περιλαμβάνουν την τιμολόγηση και τη χρήση του νερού για γεωργικούς σκοπούς, τις δυσκολίες της χρήσης του νερού της ερήμου, τις διαφορές στα δικαιώματα του νερού, τη διαχείριση των υδάτινων πόρων και τα πιθανά αποτελέσματα των μεταρρυθμίσεων στην τιμολόγηση του νερού.</li>
<li>Οι προτεινόμενες λύσεις περιλαμβάνουν την παροχή αποζημίωσης στους αγρότες, την τροποποίηση των δικαιωμάτων νερού και την προώθηση πιο βιώσιμων γεωργικών πρακτικών. Η συζήτηση εξετάζει επίσης τις ανησυχίες σχετικά με τη λειψυδρία, την αναποτελεσματική χρήση του νερού και τις περιβαλλοντικές επιπτώσεις της γεωργίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/16/23834125/microsoft-windows-task-manager-pause-shortcut">Σήμερα έμαθα ότι μπορείτε να διακόψετε τη Διαχείριση εργασιών των Windows μετακινώντας εφαρμογές</a></h2>
<ul>
<li>Κρατώντας πατημένο το πλήκτρο CTRL, οι χρήστες μπορούν να διακόψουν τη Διαχείριση εργασιών των Windows, εμποδίζοντας την κίνηση των εφαρμογών.</li>
<li>Αυτή η συντόμευση μπορεί να χρησιμοποιηθεί στα Windows 10, στα Windows 11 και ενδεχομένως σε παλαιότερες εκδόσεις του λειτουργικού συστήματος.</li>
<li>Ενώ η Microsoft αναπτύσσει μια επιλογή αναγκαστικής διακοπής για τα Windows 11, η συντόμευση του πλήκτρου CTRL θα εξακολουθεί να είναι πολύτιμη για τους χρήστες που δεν έχουν αναβαθμιστεί ακόμη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37146268">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν απογοήτευση για το σχεδιασμό και τη διεπαφή χρήστη της Διαχείρισης εργασιών των Windows και άλλων λειτουργικών συστημάτων των Windows.</li>
<li>Η έλλειψη σαφών οδηγιών και η δυνατότητα ανακάλυψης των λειτουργιών είναι σημαντικά σημεία δυσαρέσκειας.</li>
<li>Οι χρήστες συγκρίνουν τα Windows με άλλα λειτουργικά συστήματα και προτείνουν εναλλακτικές επιλογές διαχείρισης εργασιών, ενώ ορισμένοι μεταπηδούν στο Linux λόγω απογοήτευσης από τα Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/08/windows-feature-that-resets-system-clocks-based-on-random-data-is-wreaking-havoc/">Η λειτουργία των Windows που επαναφέρει τα ρολόγια του συστήματος με βάση τυχαία δεδομένα προκαλεί χάος</a></h2>
<ul>
<li>Η λειτουργία Secure Time Seeding των Windows προκαλεί σημαντικές διαταραχές με την επαναφορά των ρολογιών σε λανθασμένες ώρες, επηρεάζοντας κρίσιμα συστήματα όπως πίνακες δρομολόγησης για αριθμούς κινητών τηλεφώνων.</li>
<li>Η λειτουργία αυτή, που προορίζεται για τη διατήρηση ακριβών ρολογιών του συστήματος, έχει αναγνωριστεί ως η βασική αιτία των επαναφορών του χρόνου που έχουν αναφερθεί από το 2016.</li>
<li>Οι μηχανικοί και οι διαχειριστές έχουν απογοητευτεί από τα προβλήματα που προκαλούνται από αυτό το ελάχιστα γνωστό χαρακτηριστικό, οδηγώντας σε ταλαιπωρία και μη διαθεσιμότητα των υπηρεσιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37151220">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο χρονικός συγχρονισμός των Windows ελέγχεται εξονυχιστικά για τα πιθανά τρωτά σημεία ασφαλείας και τους κινδύνους εκμετάλλευσης και πλαστοπροσωπίας.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν απογοήτευση για τη λειτουργικότητα του συστήματος και ζητούν επιτακτικά βελτιώσεις, όπως η χρήση αξιόπιστων διακομιστών, σταθερών υπογραφών και εναλλακτικών μηχανισμών χρονομέτρησης.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες έχουν επιλέξει να στραφούν στο Linux λόγω ανησυχιών σχετικά με την ακρίβεια, την αξιοπιστία και την ασφάλεια του συγχρονισμού της ώρας στα Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kotaku.com/nintendo-is-trying-to-patent-some-really-broad-tears-of-1850730637">Η Nintendo προσπαθεί να κατοχυρώσει με δίπλωμα ευρεσιτεχνίας μερικούς μηχανισμούς του Tears of the Kingdom</a></h2>
<ul>
<li>Η Nintendo προσπαθεί να κατοχυρώσει με δίπλωμα ευρεσιτεχνίας διάφορα στοιχεία και μηχανισμούς από το παιχνίδι The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom, όπως οι χάρτες της οθόνης φόρτωσης και η φυσική της κίνησης των χαρακτήρων.</li>
<li>Τα διπλώματα ευρεσιτεχνίας θεωρούνται ευρύτατα και παράλογα, γεγονός που μπορεί να εμποδίσει την καινοτομία άλλων προγραμματιστών.</li>
<li>Μια ιδιαίτερα μοναδική πατέντα αφορά τη φυσική ενός χαρακτήρα που επιβαίνει σε ένα κινούμενο όχημα και τις αντίστοιχες αντιδράσεις του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37145427">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι καταθέσεις διπλωμάτων ευρεσιτεχνίας της Nintendo για τους μηχανισμούς του παιχνιδιού στο The Legend of Zelda: Breath of the Wild έχουν εγείρει ανησυχίες σχετικά με την καταστολή της καινοτομίας και τις πιθανές δικαστικές διαμάχες στη βιομηχανία παιχνιδιών.</li>
<li>Συζητείται επίσης ο αντίκτυπος των διπλωμάτων ευρεσιτεχνίας στα παιχνίδια ρυθμού και στα μίνι-παιχνίδια με οθόνη φόρτωσης, καθώς και διαφορετικές απόψεις σχετικά με τον σκοπό και τα ελαττώματα των διπλωμάτων ευρεσιτεχνίας.</li>
<li>Η κριτική στρέφεται κατά των επαναλαμβανόμενων πρακτικών της Nintendo στα παιχνίδια, ενώ υπάρχουν συζητήσεις σχετικά με τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα των διπλωμάτων ευρεσιτεχνίας στη βιομηχανία παιχνιδιών. Αναφέρεται επίσης μια διαμάχη που αφορά το Genshin Impact και το The Legend of Zelda: Breath of the Wild.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bellard.org/ts_server/ts_zip.html">Ts_zip: Συμπίεση κειμένου με χρήση μεγάλων γλωσσικών μοντέλων</a></h2>
<ul>
<li>Το βοηθητικό πρόγραμμα ts_zip, μέρος του λογισμικού ts_server, επιτρέπει τη συμπίεση κειμένου με τη χρήση Large Language Models, προσφέροντας υψηλότερα ποσοστά συμπίεσης από άλλα εργαλεία.</li>
<li>Τα αρχεία κειμένου διαφόρων μεγεθών έχουν διαφορετικές αναλογίες συμπίεσης, μαζί με λεπτομέρειες σχετικά με την ταχύτητα συμπίεσης και τις απαιτήσεις μνήμης για συγκεκριμένα μοντέλα.</li>
<li>Τα μικρότερα μοντέλα RWKV συνιστώνται για συμπίεση κειμένου λόγω της δομής RNN και της ταχύτερης απόδοσής τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37152978">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Ts_zip είναι μια μέθοδος συμπίεσης κειμένου που χρησιμοποιεί μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLM) και έχει τη δυνατότητα να ξεπεράσει τις παραδοσιακές μεθόδους συμπίεσης.</li>
<li>Συζητείται η αποτελεσματικότητα των αλγορίθμων συμπίεσης που βασίζονται στην LLM, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για αμερόληπτες δοκιμές σε νέα δεδομένα.</li>
<li>Διερευνώνται οι προκλήσεις για τη συμπερίληψη του LLM στο συμπιεσμένο μέγεθος και η μη πρακτική ευρεία χρήση του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/08/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/08/21">2023-08-16</a></h1>
<h2><a href="https://blog.redplanetlabs.com/2023/08/15/how-we-reduced-the-cost-of-building-twitter-at-twitter-scale-by-100x/">Μειώσαμε το κόστος κατασκευής του Mastodon σε κλίμακα Twitter κατά 100 φορές</a></h2>
<ul>
<li>Η Red Planet Labs πέτυχε μείωση του κόστους κατά 100 φορές για την κατασκευή μιας περίπτωσης Mastodon σε κλίμακα Twitter χρησιμοποιώντας την πλατφόρμα Rama.</li>
<li>Το παράδειγμα κατασκευάστηκε με μόνο 10.000 γραμμές κώδικα, σε σύγκριση με το 1 εκατομμύριο γραμμές του Twitter.</li>
<li>Το Rama προσφέρει επεκτασιμότητα, απόδοση και ανοχή σε σφάλματα, απλοποιώντας την ανάπτυξη του backend. Η ομάδα σχεδιάζει να κυκλοφορήσει το Rama για δημόσια λήψη και να διαθέσει την εφαρμογή Mastodon με ανοιχτό κώδικα. Το PState στο Mastodon χρησιμοποιείται για την παρακολούθηση των δεδομένων και τη βελτίωση της αποδοτικότητας. Συζητούνται τεχνικές βελτιστοποίησης και αναφέρεται η κυκλοφορία της τεκμηρίωσης και του API του Rama.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37137110">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο επικεντρώνεται στο Rama, ένα νέο πλαίσιο backend που στοχεύει στην απλοποίηση και τη μείωση του κόστους κατασκευής κλιμακούμενων εφαρμογών.</li>
<li>Οι σχολιαστές συζητούν τις συγκρίσεις με το Twitter και αμφισβητούν την επεκτασιμότητα του Rama.</li>
<li>Οι συζητήσεις αφορούν επίσης τις προκλήσεις των αποκεντρωμένων πλατφορμών, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της χρήσης των Entity Component Systems στην ανάπτυξη παιχνιδιών, καθώς και τη σημασία της ασφάλειας και του συντονισμού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Firefox-Faster-SunSpider">Ο Firefox επιτέλους ξεπερνά τον Google Chrome στο SunSpider</a></h2>
<ul>
<li>Ο Firefox ξεπέρασε τον Google Chrome στο δείκτη αναφοράς SunSpider JavaScript, σηματοδοτώντας ένα σημαντικό επίτευγμα για τους προγραμματιστές της Mozilla.</li>
<li>Παρά την επιτυχία αυτή, ο Chrome συνεχίζει να υπερέχει του Firefox στο πιο απαιτητικό benchmark JetStream 2.0.</li>
<li>Ο Firefox έχει επικεντρωθεί στη βελτίωση της ταχύτητας μεταφόρτωσης και στην εισαγωγή άλλων βελτιώσεων για τη βελτίωση της συνολικής απόδοσής του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37134092">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα θέματα συζήτησης επικεντρώνονται σε διάφορα θέματα που σχετίζονται με προγράμματα περιήγησης στο διαδίκτυο, όπως ο Firefox, ο Chrome και ο Safari.</li>
<li>Οι χρήστες συμμετέχουν σε συζητήσεις σχετικά με τα benchmarks επιδόσεων, τις επιλογές προσαρμογής, τη χρήση μνήμης και τη διεπαφή χρήστη.</li>
<li>Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με την ασφάλεια, τους διαχειριστές κωδικών πρόσβασης και την κυριαρχία του Chrome, ενώ συζητείται η παρακμή του Firefox και ο πιθανός αντίκτυπος του ελέγχου της Google στον ιστό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opentf.org/">Το Μανιφέστο του OpenTF</a></h2>
<ul>
<li>Το Μανιφέστο OpenTF εκφράζει ανησυχίες σχετικά με μια αλλαγή άδειας χρήσης στο Terraform, μια πλατφόρμα ανοιχτού κώδικα, και υποστηρίζει είτε την ανάκληση της αλλαγής είτε τη δημιουργία ενός ιδρύματος για τη διατήρηση μιας έκδοσης ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Διάφορες εταιρείες και άτομα συμμετέχουν ενεργά σε πρωτοβουλίες της κοινότητας ανοικτού κώδικα για την ενίσχυση των έργων και την προώθηση της συνεργασίας.</li>
<li>Στις 15 Αυγούστου 2023, μια ομάδα ατόμων συνεισέφερε στην ατομική ανάπτυξη και στις προσπάθειες της κοινότητας ανοιχτού κώδικα, όπως δοκιμές, τεκμηρίωση, συμβουλευτική και χρήση εργαλείων ανοιχτού κώδικα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37133054">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το OpenTF Manifesto είναι μια συζήτηση από προγραμματιστές που υποστηρίζουν τη διακλάδωση του Terraform σε ένα μη κερδοσκοπικό ίδρυμα λόγω ανησυχιών για την έλλειψη συντήρησης και υποστήριξης από την Hashicorp, τον σημερινό ιδιοκτήτη.</li>
<li>Ορισμένοι προγραμματιστές υποστηρίζουν ότι η διχάλα θα βελτιώσει τη γλώσσα και θα δώσει προτεραιότητα στις ανάγκες της κοινότητας, ενώ άλλοι ελπίζουν ότι η Hashicorp θα αλλάξει γνώμη.</li>
<li>Η συζήτηση ασχολείται επίσης με τα προϊόντα μυστικής διαχείρισης, τους περιορισμούς του δηλωτικού προγραμματισμού, τον αντίκτυπο στην κοινότητα ανοιχτού κώδικα, το οικοσύστημα των παρόχων, τη δημιουργία εσόδων από τη Hashicorp, τις εναλλακτικές επιλογές αδειοδότησης, τη μετονομασία και την αλλαγή της επωνυμίας των έργων, την έλλειψη πλαισίου δοκιμών στο Terraform, τα ζητήματα ιδιοκτησίας και τις ανησυχίες σχετικά με τη νέα άδεια.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν την υποστήριξή τους σε ένα Terraform ανοιχτού κώδικα και διερευνούν εναλλακτικές λύσεις.</li>
<li>Συζητούνται επίσης οι ανησυχίες σχετικά με την αλλαγή άδειας χρήσης, ο αντίκτυπος στην αύξηση των εσόδων, οι περιορισμοί, η συμβατότητα και η επιρροή των προμηθευτών cloud στα εργαλεία ανοικτού κώδικα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://finbarr.ca/how-is-llama-cpp-possible/">Πώς είναι δυνατό το LLaMa.cpp;</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας εξετάζει τη δυνατότητα εκτέλεσης του κώδικα συμπερασμού LLaMa σε ακατέργαστη C++ σε διαφορετικό υλικό, συμπεριλαμβανομένων συσκευών με περιορισμένη μνήμη RAM όπως το Raspberry Pi.</li>
<li>Συζητείται η σημασία του εύρους ζώνης μνήμης στη βαθιά μάθηση, καθώς και τα οφέλη της χρήσης μοντέλων χαμηλότερης ακρίβειας για τη μείωση της χρήσης μνήμης.</li>
<li>Παρέχονται υπολογισμοί και παραδείγματα για την εκτέλεση του LLaMa σε διάφορα υλικά, με έμφαση στη σημασία του εύρους ζώνης μνήμης κατά τη δειγματοληψία από μετασχηματιστές. Επιπλέον, ο συγγραφέας υπογραμμίζει τη σημασία της απόσταξης και της εκτεταμένης εκπαίδευσης για μικρότερα μοντέλα για τη βελτίωση της αποδοτικότητας. Ωστόσο, αναγνωρίζουν την πιθανότητα σφαλμάτων στους υπολογισμούς τους και ενθαρρύνουν την ανατροφοδότηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37140013">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις περιστρέφονται γύρω από την κβάντιση των μοντέλων, τις δυνατότητες του γλωσσικού μοντέλου Llama, την εξαγωγή συμπερασμάτων με βάση την CPU, τους περιορισμούς στο εύρος ζώνης μνήμης, τη δυνατότητα της τεχνητής νοημοσύνης να φτάσει τις ανθρώπινες επιδόσεις, τους περιορισμούς και τις δυνατότητες των γλωσσικών μοντέλων για την ΑΓΙ, καθώς και τις προκλήσεις στην απόκτηση κειμένου που έχει δημιουργηθεί από ανθρώπους.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες καλύπτουν συγκεκριμένες πλατφόρμες, μεθόδους και διαμορφώσεις υλικού.</li>
<li>Διαφορετικές απόψεις εκφράζονται σχετικά με τη σκοπιμότητα και τη μελλοντική εξέλιξη των μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/varunshenoy/opendream">Opendream: Διάχυση: Ένα UI βασισμένο σε στρώματα για σταθερή διάχυση</a></h2>
<ul>
<li>Το Opendream είναι ένα εργαλείο web UI που εισάγει χαρακτηριστικά όπως η διαστρωμάτωση, η μη καταστροφική επεξεργασία και η φορητότητα στη δημιουργία και τον χειρισμό εικόνων μέσω μοντέλων διάχυσης.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να βασίζονται σε υπάρχουσες εικόνες, να διεξάγουν πολλαπλά πειράματα στην ίδια εικόνα και να αποθηκεύουν και να μοιράζονται τις ροές εργασίας τους.</li>
<li>Το Opendream υποστηρίζει επεκτάσεις και προσφέρει μια φιλική προς το χρήστη μέθοδο για τη συγγραφή και τη χρήση νέων χαρακτηριστικών διάχυσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37136898">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται γύρω από την εφαρμογή της τεχνολογίας Τεχνητής Νοημοσύνης στην επεξεργασία εικόνας, την τέχνη και το animation, αναδεικνύοντας τα δυνητικά οφέλη και τις προκλήσεις στους τομείς αυτούς.</li>
<li>Τα θέματα που καλύπτονται περιλαμβάνουν την ανάπτυξη ενός UI βασισμένου σε επίπεδα, την πιθανή βλάβη του αμφιλεγόμενου περιεχομένου που παράγεται από την ΤΝ, τις ανησυχίες σχετικά με την παραβίαση των πνευματικών δικαιωμάτων και τις ηθικές και νομικές επιπτώσεις της εκπαίδευσης και χρήσης της ΤΝ.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά επίσης την ευθύνη των παρόχων υπηρεσιών, την αναγκαιότητα της ρύθμισης και τον αντίκτυπο στα μέσα διαβίωσης των καλλιτεχνών, θέτοντας σημαντικά ερωτήματα σχετικά με το μέλλον της τεχνητής νοημοσύνης σε αυτούς τους κλάδους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/isps-complain-that-listing-every-fee-is-too-hard-urge-fcc-to-scrap-new-rule/">Οι πάροχοι υπηρεσιών διαδικτύου διαμαρτύρονται ότι η απαρίθμηση κάθε τέλους είναι πολύ δύσκολη και προτρέπουν την FCC να απορρίψει τον νέο κανόνα</a></h2>
<ul>
<li>Η ευρυζωνική βιομηχανία των ΗΠΑ αντιτίθεται στην απαίτηση της FCC να γνωστοποιούνται όλα τα μηνιαία τέλη, υποστηρίζοντας ότι θα προσθέσει πολυπλοκότητα και επιβάρυνση τόσο για τους καταναλωτές όσο και για τους παρόχους.</li>
<li>Οι ομάδες πίεσης προτείνουν να συμπεριληφθεί μια επεξηγηματική δήλωση σχετικά με τα τέλη, παρόμοια με τους φόρους που επιβάλλει η κυβέρνηση, αντί να απαριθμούνται όλα τα τέλη.</li>
<li>Οι συνήγοροι των καταναλωτών επικρίνουν την πρόταση αυτή, δηλώνοντας ότι επιτρέπει στους παρόχους υπηρεσιών διαδικτύου να αποκρύπτουν το πραγματικό κόστος των υπηρεσιών.</li>
<li>Οι κανόνες ευρυζωνικής σήμανσης της FCC, συμπεριλαμβανομένων των τιμών και των πρόσθετων χρεώσεων, εξετάζονται επί του παρόντος από το Γραφείο Διαχείρισης και Προϋπολογισμού των ΗΠΑ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37138681">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει πολλαπλά θέματα σχετικά με τους παρόχους υπηρεσιών διαδικτύου, όπως η διαφάνεια των τελών, η ρύθμιση ως επιχειρήσεις κοινής ωφέλειας, η κουλτούρα ανατροπής, η διαθεσιμότητα του νερού της βρύσης, η διαφάνεια των τιμών και τα τέλη που χρεώνουν οι πάροχοι υπηρεσιών διαδικτύου.</li>
<li>Περιλαμβάνει επίσης ανησυχίες σχετικά με τα λόμπι, τη διαφθορά των κυβερνήσεων, την παραπλανητική τιμολόγηση, τον ανταγωνισμό από νεοεισερχόμενους και τις πρακτικές παρακολούθησης και συλλογής δεδομένων των παρόχων υπηρεσιών διαδικτύου.</li>
<li>Το γενικό θέμα είναι η έκκληση για περισσότερη διαφάνεια, προστασία των καταναλωτών και ρύθμιση στον κλάδο των παρόχων υπηρεσιών διαδικτύου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fffuel.co/css-selectors/">Επιλογείς CSS: Selectors: Οπτικός οδηγός</a></h2>
<ul>
<li>Αυτός ο οπτικός οδηγός παρέχει μια επεξήγηση των διαφόρων επιλογέων CSS, συμπεριλαμβανομένων των ψευδοκλάσεων και των ψευδοστοιχείων, με παραδείγματα χρήσης τους.</li>
<li>Ο οδηγός καλύπτει επιλογείς για στοιχεία, κλάσεις, αναγνωριστικά, χαρακτηριστικά και διαφορετικές καταστάσεις των στοιχείων εισόδου.</li>
<li>Αναφέρει επίσης πρόσθετες ψευδοκλάσεις CSS και ψευδοστοιχεία για τη στόχευση και τη διαμόρφωση συγκεκριμένων στοιχείων σε μια ιστοσελίδα και παρέχει πόρους όπως γεννήτριες SVG, εργαλεία και πόρους σχεδιασμού. Σημειώστε ότι περιλαμβάνει συνδέσμους θυγατρικών για σχετικές υπηρεσίες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37132754">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εμβαθύνει στις λειτουργίες των επιλογέων CSS, εξηγώντας τις διάφορες χρήσεις τους και παρέχοντας παραδείγματα.</li>
<li>Συζητούνται προηγμένα χαρακτηριστικά όπως το nth-child και οι επιλογείς με συγκεκριμένες τιμές στην αρχή ή στο τέλος.</li>
<li>Το άρθρο διερευνά επίσης ένα εργαλείο για τη γενίκευση των επιλογών CSS και υπογραμμίζει τη χρησιμότητα της σύνταξης των κανονικών εκφράσεων στα CSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://langdev.stackexchange.com/questions/2692/how-should-i-read-type-system-notation">Πώς πρέπει να διαβάζω τη σημειογραφία του συστήματος τύπων;</a></h2>
<ul>
<li>Το Stack Exchange για τη σχεδίαση και την υλοποίηση γλωσσών προγραμματισμού είναι μια πλατφόρμα για τους σχεδιαστές και τους υλοποιητές γλωσσών προγραμματισμού που ανταλλάσσουν ερωτήσεις και απαντήσεις.</li>
<li>Μια πρόσφατη ερώτηση στον ιστότοπο ζητούσε καθοδήγηση για την ανάγνωση των σημειώσεων του συστήματος τύπου.</li>
<li>Ο ιστότοπος παρέχει μια εξήγηση των βασικών στοιχείων, όπως σύνταξη, γραμματικές, σχέσεις, κρίσεις, αξιώματα και κανόνες εξαγωγής συμπερασμάτων. Συζητά επίσης το ρόλο του περιβάλλοντος ή του περιβάλλοντος τύπου στον καθορισμό των τύπων των μεταβλητών και άλλες εκτιμήσεις για τον προσδιορισμό των συστημάτων τύπων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37138807">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η κατανόηση και η χρήση της σημειογραφίας του συστήματος τύπων είναι ζωτικής σημασίας για την επιστήμη των υπολογιστών και τις γλώσσες προγραμματισμού.</li>
<li>Το άρθρο διερευνά την ιστορική εξέλιξη της σημειογραφίας συστημάτων τύπων και τη χρήση της στη λογική.</li>
<li>Συζητούνται διαφορετικές απόψεις και εμπειρίες σχετικά με την τοποθέτηση και τη σύμβαση των σχολίων τύπου στις γλώσσες προγραμματισμού.</li>
</ul>
<h2><a href="http://marble.onl/posts/why_host_your_own_llm.html">Γιατί να φιλοξενήσετε το δικό σας LLM;</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας παρουσιάζει ένα επιχείρημα υπέρ των γλωσσικών μοντέλων που φιλοξενούνται μόνοι τους (LLM) αντί να βασίζονται σε δημόσια διαθέσιμα μοντέλα όπως το GPT-4 του OpenAI.</li>
<li>Η αυτο-ξενάγηση προσφέρει μεγαλύτερο έλεγχο της αρχιτεκτονικής και των βαρών του μοντέλου, δυνατότητες προσαρμογής και τελειοποίησης και μια μακροπρόθεσμη σχέση με το μοντέλο ΤΝ.</li>
<li>Η αυτο-ξενάγηση επιτρέπει περισσότερο πειραματισμό, βελτιστοποίηση και ενημέρωση με την εξελισσόμενη τεχνολογία, ενώ τα API μπορεί να μην παρέχουν το ίδιο επίπεδο πρόσβασης και κατανόησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37133504">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τους λόγους και τις προκλήσεις της αυτο-υποδοχής Μοντέλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLM), αντί να βασίζεται στο API του OpenAI.</li>
<li>Συζητούνται εναλλακτικές επιλογές για τη φιλοξενία LLM, όπως το Beam, το προσωπικό υλικό και το Tiny Box του George Hotz.</li>
<li>Διερευνάται η σκοπιμότητα και τα οφέλη της αυτοδιαχείρισης των LLM, συμπεριλαμβανομένης της σχέσης κόστους-αποτελεσματικότητας και των ανησυχιών για την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moderncsv.com/modern-csv-2-is-now-available/">Σύγχρονη έκδοση CSV 2</a></h2>
<ul>
<li>Ο προγραμματιστής του Modern CSV, Evan, κυκλοφόρησε την έκδοση 2 του προγράμματος επεξεργασίας/προβολής αρχείων σε μορφή πίνακα για Windows, Mac και Linux.</li>
<li>Αυτή η νέα έκδοση εισάγει αρκετές βελτιώσεις, όπως ένα βελτιωμένο UI/UX, βελτιωμένη απόδοση, πρόσθετα χαρακτηριστικά, ενημερωμένη τεκμηρίωση και εγγενή υποστήριξη για το Apple Silicon.</li>
<li>Οι χρήστες ενθαρρύνονται να δοκιμάσουν τη νέα έκδοση και να παρέχουν σχόλια στον προγραμματιστή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37140159">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η έκδοση 2 του Modern CSV κυκλοφόρησε για Windows, Mac και Linux, προσφέροντας έναν ισχυρό επεξεργαστή/προβολέα αρχείων σε μορφή πίνακα που βελτιώνει το χειρισμό αρχείων CSV.</li>
<li>Η ενημέρωση περιλαμβάνει βελτιωμένο UI/UX, καλύτερες επιδόσεις, περισσότερες δυνατότητες, ενημερωμένη τεκμηρίωση και υποστήριξη για Apple Silicon.</li>
<li>Οι χρήστες συνέστησαν την αλλαγή της επωνυμίας και την παροχή σαφέστερου σκοπού του λογισμικού, ενώ συζήτησαν εναλλακτικές επιλογές, εξέφρασαν απογοητεύσεις με το Excel και εξέφρασαν ανησυχίες σχετικά με την επικοινωνία και τις καθυστερημένες ενημερώσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/08/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/08/21">2023-08-15</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/normal-computing/outlines">Εμφάνιση HN: Οι LLM μπορούν να παράγουν έγκυρο JSON 100% του χρόνου</a></h2>
<ul>
<li>Το Outlines είναι μια βιβλιοθήκη Python που ειδικεύεται στην παραγωγή κειμένου με τη χρήση μεγάλων γλωσσικών μοντέλων.</li>
<li>Οι δημιουργοί έχουν αναπτύξει μια τεχνική για τη δημιουργία κειμένου που συμμορφώνεται με μια κανονική έκφραση μετατρέποντάς το σε ένα παραγωγικό μοντέλο.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη μπορεί επίσης να παράγει κείμενο που συμμορφώνεται με ένα σχήμα JSON ή μπορεί να αναλυθεί σε ένα μοντέλο Pydantic, διασφαλίζοντας ότι η έξοδος είναι έγκυρη.</li>
<li>Οι δημιουργοί αναζητούν ενεργά σχόλια και προτάσεις για περαιτέρω βελτιώσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37125118">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συμμετέχοντες συζήτησαν τη χρήση μεγάλων γλωσσικών μοντέλων (LLM) για τη δημιουργία έγκυρου κειμένου JSON.</li>
<li>Η συζήτηση αφορούσε τις προκλήσεις στη δημιουργία κώδικα και τον χειρισμό ακραίων περιπτώσεων, καθώς και τους περιορισμούς και τα οφέλη των διαφορετικών μοντέλων LLM.</li>
<li>Αναφέρθηκαν διάφορα εργαλεία και προσεγγίσεις, με προβληματισμούς σχετικά με τη σταθερότητα, την ευαισθησία και την αποτελεσματικότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnakov/little-rat">Εμφάνιση HN: Little Rat - Η επέκταση Chrome παρακολουθεί τις κλήσεις δικτύου όλων των επεκτάσεων</a></h2>
<ul>
<li>Ένα άτομο ανέπτυξε μια επέκταση του Chrome για την παρακολούθηση των κλήσεων δικτύου που πραγματοποιούνται από άλλες επεκτάσεις του Chrome.</li>
<li>Η επέκταση μοιράστηκε στο GitHub, με την πιθανότητα να είναι διαθέσιμη στο κατάστημα Chrome μετά από επανεξέταση.</li>
<li>Παρέχονταν σύνδεσμοι για το αποθετήριο GitHub και τον λογαριασμό του προγραμματιστή στο Twitter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37119942">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η επέκταση Little Rat Chrome έχει σχεδιαστεί για να παρακολουθεί τις κλήσεις δικτύου που πραγματοποιούνται από άλλες επεκτάσεις Chrome.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν εκφράσει ανησυχίες σχετικά με την ασφάλεια και τους πιθανούς κινδύνους που συνδέονται με την επέκταση.</li>
<li>Ωστόσο, πιστεύουν επίσης ότι θα μπορούσε να αποτελέσει ένα πολύτιμο εργαλείο για τον εντοπισμό τρωτών σημείων ασφαλείας.</li>
<li>Η επέκταση εξετάζεται επί του παρόντος για να συμπεριληφθεί στο Chrome Web Store.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν προτείνει τρόπους για να επαληθεύσουν την ασφάλεια της επέκτασης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/the-data-of-760000-discord-io-users-was-put-up-for-sale-on-the-darknet/">Το Discord.io παραβιάστηκε, 760k λογαριασμοί χρηστών προς πώληση στο darknet</a></h2>
<ul>
<li>Τα δεδομένα 760.000 χρηστών του Discord.io διέρρευσαν στο darknet, συμπεριλαμβανομένων διευθύνσεων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου, κωδικών πρόσβασης και άλλων πληροφοριών που αφορούν συγκεκριμένους χρήστες.</li>
<li>Η παραβίαση επιβεβαιώθηκε από το Discord.io, αλλά το Discord (η επίσημη εφαρμογή) δήλωσε ότι δεν σχετίζεται με το Discord.io και ανακάλεσε τα tokens πρόσβασης για όλους τους χρήστες που χρησιμοποίησαν το Discord.io.</li>
<li>Η παραβίαση πραγματοποιήθηκε από έναν χάκερ με το όνομα Akhirah, ο οποίος ισχυρίστηκε ότι δεν έγινε για χρήματα, αλλά λόγω της παρουσίας παράνομου και επιβλαβούς περιεχομένου στο Discord.io. Οι ειδικοί σε θέματα κυβερνοασφάλειας επαλήθευσαν τη γνησιότητα των δεδομένων, επισημαίνοντας τον κίνδυνο επιθέσεων phishing και spamming. Το Discord.io συνιστά στους χρήστες να αλλάξουν τους κωδικούς πρόσβασής τους και να ενεργοποιήσουν τον έλεγχο ταυτότητας δύο παραγόντων, ενώ παράλληλα ακυρώνουν τις υπάρχουσες συνδρομές premium και προσπαθούν να επικοινωνήσουν με τους ενόχους για να διαπιστώσουν αν τα δεδομένα έχουν κοινοποιηθεί δημόσια.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37124187">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια παραβίαση στο Discord.io οδήγησε στην πώληση 760.000 λογαριασμών χρηστών στο darknet.</li>
<li>Οι χρήστες συνέδεσαν εν αγνοία τους τους λογαριασμούς τους με μια υπηρεσία τρίτου μέρους, με αποτέλεσμα την παραβίαση.</li>
<li>Οι χρήστες του Discord ανησυχούν για την έλλειψη δράσης της εταιρείας και τον πιθανό κίνδυνο για το εμπορικό σήμα τους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/compat">Συμβατότητα προς τα πίσω, Go 1.21 και Go 2</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο τονίζει τη σημασία της διατήρησης της συμβατότητας στη γλώσσα προγραμματισμού Go και αναλύει τις σχετικές προκλήσεις.</li>
<li>Επισημαίνει τη χρήση του ελέγχου και των δοκιμών API για την αποφυγή προβλημάτων συμβατότητας, αναγνωρίζοντας παράλληλα ότι οι δοκιμές δεν είναι ασφαλείς.</li>
<li>Η ενημέρωση για το Go 1.21 εισάγει μια νέα προσέγγιση με τη χρήση του GODEBUG για τη βελτίωση της συμβατότητας προς τα πίσω και διασφαλίζει ότι τα προγράμματα Go 1 δεν θα καταστραφούν από μια προδιαγραφή Go 2.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37122871">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις επικεντρώνονται σε γλώσσες προγραμματισμού όπως η Go, η Java, η C# και η Python.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες συζητούν θέματα όπως η συμβατότητα προς τα πίσω, τα νέα χαρακτηριστικά, η αφαίρεση κώδικα, οι ενημερώσεις εκδόσεων και οι αλλαγές που προκαλούν ρήξεις.</li>
<li>Οι απόψεις ποικίλλουν σχετικά με αυτά τα θέματα, με ορισμένους να δίνουν έμφαση στη συμβατότητα και τη σταθερότητα, ενώ άλλοι τονίζουν την ανάγκη για καινοτομία και βελτίωση της γλώσσας. Οι χρήστες μοιράζονται επίσης τις εμπειρίες και τις απογοητεύσεις τους με συγκεκριμένες γλώσσες και μεταβάσεις εκδόσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openfarm.cc">OpenFarm - μια ελεύθερη και ανοικτή βάση δεδομένων και διαδικτυακή εφαρμογή για γνώσεις κηπουρικής</a></h2>
<ul>
<li>Το OpenFarm είναι ένα νέο έργο και μια νέα κοινότητα που έχει ως στόχο να βοηθήσει τους κηπουρούς να καλλιεργούν τρόφιμα μέσω της ανταλλαγής γνώσεων.</li>
<li>Τα μέλη μπορούν να επιλέξουν μια συγκεκριμένη καλλιέργεια, να αποκτήσουν πρόσβαση σε οδηγούς και να μάθουν πώς να φροντίζουν τα φυτά τους κατά τα διάφορα στάδια ανάπτυξης.</li>
<li>Ο ιστότοπος προσφέρει λειτουργίες όπως μια έρευνα για τον προσδιορισμό του τύπου κηπουρικής του χρήστη, τα αγαπημένα της κοινότητας και ευκαιρίες για συνεισφορές των χρηστών. Τα μέλη μπορούν επίσης να έχουν πρόσβαση σε μια ενότητα συχνών ερωτήσεων, ένα ιστολόγιο, έναν κώδικα δεοντολογίας και να ενημερώνονται με το ενημερωτικό δελτίο ηλεκτρονικού ταχυδρομείου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37125830">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το OpenFarm είναι μια δωρεάν και ανοικτή βάση δεδομένων και διαδικτυακή εφαρμογή για γνώσεις κηπουρικής.</li>
<li>Το έργο δεν συντηρείται ενεργά, αλλά εξακολουθεί να χρησιμοποιείται για τη διαχείριση πληροφοριών σχετικά με τις καλλιέργειες από το FarmBot.</li>
<li>Το έργο απαιτεί αναβάθμιση της εξάρτησης και πιθανούς συντηρητές, ενώ υπάρχουν προτάσεις για βελτιώσεις, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης του Jekyll ή της υιοθέτησης του έργου από το ίδρυμα Wikimedia.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν εκφράσει ενδιαφέρον και ανησυχίες σχετικά με τη χρησιμότητα, τη λειτουργικότητα και την αδειοδότηση του έργου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.darkreading.com/analytics/following-pushback-zoom-says-it-won-t-use-customer-data-to-train-ai-models">Μετά από αντιδράσεις, η Zoom δηλώνει ότι δεν θα χρησιμοποιεί δεδομένα πελατών για την εκπαίδευση μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης</a></h2>
<ul>
<li>Η Zoom αντέστρεψε την απόφασή της να χρησιμοποιήσει περιεχόμενο πελατών για την εκπαίδευση των μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης της, αφού αντιμετώπισε επικρίσεις στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης για ανησυχίες σχετικά με την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Αυτό αναδεικνύει τη συνεχιζόμενη συζήτηση σχετικά με τις επιπτώσεις της προστασίας της ιδιωτικής ζωής και της ασφάλειας από τις εταιρείες τεχνολογίας που χρησιμοποιούν δεδομένα πελατών για τις εξελίξεις της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Πιθανόν να υπάρξει αυξανόμενη πίεση στις εταιρείες να προσφέρουν σαφείς επιλογές εξαίρεσης των χρηστών και να προστατεύουν τις προσωπικές πληροφορίες όταν χρησιμοποιούν δεδομένα πελατών για σκοπούς τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37123572">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Zoom έχει δεχτεί αντιδράσεις για τη χρήση δεδομένων πελατών για την εκπαίδευση τεχνητής νοημοσύνης, γεγονός που προκαλεί αμφιβολίες σχετικά με τη δέσμευσή της για την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Έχουν προκύψει συζητήσεις σχετικά με τη νομισματοποίηση των παλαιών δεδομένων των χρηστών και την αναγκαιότητα ρητών νόμων ή κανονισμών.</li>
<li>Αναλύονται οι δυνατότητες κρυπτογράφησης διαφόρων πλατφορμών, όπως το Zoom, το Signal και το Whatsapp, υπογραμμίζοντας τη σημασία της κατανόησης των ορισμών κρυπτογράφησής τους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/08/14/1193676139/newspaper-marion-county-kansas-police-raid-first-amendment">Η αστυνομική επιδρομή σε αίθουσα σύνταξης στο Κάνσας κρούει τον κώδωνα του κινδύνου για παραβιάσεις της ελευθερίας του Τύπου</a></h2>
<ul>
<li>Σε ένα γραφείο τοπικής εφημερίδας και στο σπίτι ενός δημοσιογράφου στο Μάριον του Κάνσας εισέβαλαν αστυνομικοί, εγείροντας ανησυχίες για παραβιάσεις της ελευθερίας του Τύπου.</li>
<li>Κατά τη διάρκεια της επιδρομής, η οποία διεξήχθη βάσει εντάλματος έρευνας, κατασχέθηκαν υπολογιστές, κινητά τηλέφωνα και υλικό αναφοράς.</li>
<li>Οι τοπικές αρχές ισχυρίζονται ότι η επιδρομή σχετίζεται με τη διερεύνηση κλοπής ταυτότητας, αλλά οι ειδικοί υποστηρίζουν ότι πιθανότατα παραβιάζει τον ομοσπονδιακό νόμο που προστατεύει τους δημοσιογράφους από τέτοιες ενέργειες. Η επιδρομή φέρεται επίσης να είχε ως αποτέλεσμα τον θάνατο του συνιδιοκτήτη της εφημερίδας.</li>
<li>Οι εμπειρογνώμονες ζητούν τη διενέργεια έρευνας για τις εμπλεκόμενες αρχές και υπογραμμίζουν τη σημασία της διαφύλαξης της ελευθερίας του Τύπου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37120350">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια αστυνομική επιδρομή σε μια αίθουσα σύνταξης στο Κάνσας έχει προκαλέσει εθνική προσοχή και ανησυχία σχετικά με τις παραβιάσεις της ελευθερίας του Τύπου και την πιθανή διαφθορά από τις τοπικές αρχές επιβολής του νόμου.</li>
<li>Οι σχολιαστές ανησυχούν για τον αποκλεισμό των μη κύριων δημοσιογράφων και την επιρροή της παραπληροφόρησης και της προπαγάνδας.</li>
<li>Ζητείται η απόδοση ευθυνών και η δίωξη των υπευθύνων για την παραβίαση της ελευθερίας του Τύπου, ενώ εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με την ανεξέλεγκτη εξουσία των τοπικών αρχών και την καταστολή της πληροφόρησης.</li>
</ul>
<h2>Πείτε στο HN: η t.co προσθέτει μια καθυστέρηση πέντε δευτερολέπτων σε ορισμένους τομείς</h2>
<ul>
<li>Η υπηρεσία ανακατεύθυνσης του Twitter, t.co, επιβάλλει σκόπιμα μια καθυστέρηση περίπου 5 δευτερολέπτων όταν οι χρήστες κάνουν κλικ σε συνδέσμους προς &quot;NYTimes.com&quot; ή &quot;threads.net&quot;.</li>
<li>Η καθυστέρηση αυτή συμβαίνει σταθερά και εφαρμόζεται σκόπιμα από το Twitter.</li>
<li>Ο λόγος αυτής της σκόπιμης καθυστέρησης δεν αναφέρεται στο κείμενο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37130060">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Twitter έχει εφαρμόσει μια καθυστέρηση πέντε δευτερολέπτων όταν ανακατευθύνει τους χρήστες σε συγκεκριμένους ιστότοπους όπως οι New York Times, γεγονός που οδήγησε σε εικασίες για λογοκρισία ή χειραγώγηση.</li>
<li>Συζητείται η απαγόρευση ιστότοπων στο Hacker News, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με τη διαφάνεια και την αποτελεσματικότητα της συγκράτησης του περιεχομένου.</li>
<li>Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με τη μεροληπτική μεταχείριση, την πιθανή πολιτική προκατάληψη και τον αντίκτυπο στην εμπιστοσύνη των χρηστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/a16z-infra/ai-town">Εμφάνιση HN: AI-town, εκτελέστε το δικό σας προσαρμοσμένο κόσμο AI SIM με JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Το AI-town είναι ένα αρχικό κιτ που επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν και να προσαρμόζουν προσομοιώσεις τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Το κιτ περιλαμβάνει μια μηχανή παιχνιδιού από την πλευρά του διακομιστή και είναι έτοιμο για πολλούς παίκτες και ανάπτυξη.</li>
<li>Το AI-town είναι γραμμένο σε Typescript και στοχεύει στην απλοποίηση της διαδικασίας κατασκευής περιβαλλόντων προσομοίωσης τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37128293">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το AI-town είναι ένα σετ εκκίνησης που επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν προσομοιώσεις τεχνητής νοημοσύνης χρησιμοποιώντας JavaScript και να προσαρμόζουν τα περιβάλλοντά τους.</li>
<li>Το έργο επιδιώκει τον εκδημοκρατισμό της δημιουργίας περιβαλλόντων προσομοίωσης και ενθαρρύνει την κοινότητα να αναπτύξει σύνθετες αλληλεπιδράσεις.</li>
<li>Συνδυάζει διάφορες τεχνικές για τη δημιουργία συνεργατικών πρακτόρων που λειτουργούν σε αφηρημένους σημασιολογικούς χώρους. Ωστόσο, υπάρχει σκεπτικισμός σχετικά με τη δυνητική αξία ή το ενδιαφέρον των χαρακτήρων ΤΝ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abseil.io/resources/swe-book/html/toc.html">Μηχανική λογισμικού στην Google (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Το βιβλίο &quot;Site Reliability Engineering: προσφέρει μια ολοκληρωμένη διερεύνηση διαφόρων θεμάτων στη μηχανική λογισμικού, την ομαδική κουλτούρα και την ηγεσία.</li>
<li>Μοιράζεται γνώσεις και βέλτιστες πρακτικές από την οπτική γωνία και τις εμπειρίες της Google, παρέχοντας πολύτιμες γνώσεις σε τομείς όπως η μέτρηση της παραγωγικότητας της μηχανικής, η αναθεώρηση κώδικα, η τεκμηρίωση, οι δοκιμές και τα εργαλεία.</li>
<li>Το βιβλίο καλύπτει επίσης θέματα όπως η διαχείριση εξαρτήσεων, οι αλλαγές μεγάλης κλίμακας, η συνεχής ολοκλήρωση, η συνεχής παράδοση και ο υπολογισμός ως υπηρεσία, καθιστώντας το πολύτιμο βοήθημα για τους μηχανικούς λογισμικού που επιθυμούν να ενισχύσουν τις δεξιότητες και την κατανόησή τους σε αυτούς τους τομείς.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37121180">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο Hacker News καλύπτει διάφορα θέματα σχετικά με τη μηχανική λογισμικού στην Google, συμπεριλαμβανομένης της αποτελεσματικότητας των πρακτικών της και της επεκτασιμότητας και αρχιτεκτονικής των συστημάτων λογισμικού της.</li>
<li>Συζητά επίσης τις διαδικασίες αξιολόγησης της απόδοσης και προαγωγής στην Google, καθώς και τη σημασία της μίμησης των πρακτικών και της διαδικασίας ανάπτυξης με έμφαση στους χώρους εργασίας Piper και citc.</li>
<li>Η συζήτηση αγγίζει και άλλους τομείς, όπως η αναγνωσιμότητα και η συντηρησιμότητα του κώδικα, οι απόψεις για τις πρακτικές και τα προϊόντα μηχανικής της Google, καθώς και συναφή θέματα όπως ο gcc και η clang, οι περιορισμοί της C++ stdlib, η βιβλιοθήκη abseil, η μηχανή αναζήτησης της Google, η συμβατότητα της Microsoft προς τα πίσω και ένα βιβλίο για τη μηχανική λογισμικού στην Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/08/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/08/21">2023-08-14</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/azurechatgpt">Azure ChatGPT: ChatGPT για εσωτερική εταιρική χρήση</a></h2>
<ul>
<li>Το Azure ChatGPT είναι μια επιχειρησιακή λύση της Microsoft που προσφέρει μια ιδιωτική και ασφαλή εμπειρία χρήστη παρόμοια με το ChatGPT.</li>
<li>Η λύση δίνει προτεραιότητα στην προστασία της ιδιωτικής ζωής των δεδομένων και παρέχει απομόνωση δικτύου και ελέγχους ασφαλείας επιχειρηματικού επιπέδου.</li>
<li>Επιτρέπει την ενσωμάτωση με εσωτερικές πηγές και υπηρεσίες δεδομένων, ενώ οι συνεισφορές στο έργο ενθαρρύνονται σύμφωνα με τον κώδικα δεοντολογίας ανοικτού κώδικα της Microsoft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37112741">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Azure ChatGPT είναι ένα νέο ιδιωτικό και ασφαλές εργαλείο ChatGPT σχεδιασμένο για εσωτερική επιχειρησιακή χρήση.</li>
<li>Οι χρήστες συγκρίνουν το Azure ChatGPT με άλλα μοντέλα όπως το Llama 2 και συζητούν τις επιδόσεις και τις δυνατότητές τους.</li>
<li>Η συζήτηση εγείρει ανησυχίες σχετικά με την προστασία των δεδομένων, τις πολιτικές διατήρησης δεδομένων και την αξιοπιστία της χρήσης του OpenAI και του Microsoft Azure.</li>
<li>Διερευνάται η σημασία της ποιότητας και της ποσότητας των δεδομένων στην απόδοση του μοντέλου.</li>
<li>Οι χρήστες κάνουν επίσης εικασίες σχετικά με τα σχέδια της Microsoft να ενσωματώσει τα χαρακτηριστικά LLM στο Azure και το Office365.</li>
<li>Αναφέρονται οι αλλαγές της OpenAI στις πολιτικές χρήσης και διατήρησης δεδομένων της, τονίζοντας την ανάγκη για ρητή άδεια χρήσης των δεδομένων που έχουν υποβληθεί από τους πελάτες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@HalvarFlake/110883667162838296">Το κατέβασμα ενός βίντεο θα πρέπει να είναι &quot;θεμιτή χρήση&quot;, όπως η ηχογράφηση ενός τραγουδιού από το ραδιόφωνο</a></h2>
<ul>
<li>Το Mastodon είναι ένα αποκεντρωμένο κοινωνικό δίκτυο με μεγάλη βάση χρηστών 335.000 ενεργών χρηστών στον διακομιστή mastodon.social.</li>
<li>Η πλατφόρμα φιλοξενεί συζητήσεις σχετικά με τη νομιμότητα της λήψης βίντεο από το YouTube και τις πιθανές επιπτώσεις στα δικαιώματα θεμιτής χρήσης.</li>
<li>Οι χρήστες συγκρίνουν την παραδοσιακή πρακτική της ηχογράφησης τραγουδιών από το ραδιόφωνο σε κασέτες, που θεωρείται θεμιτή χρήση, με την πράξη της λήψης και διανομής βίντεο χωρίς DRM, την οποία οι κάτοχοι πνευματικών δικαιωμάτων θεωρούν ως οικονομικό ρίσκο.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει συζητήσεις σχετικά με την προστασία DRM, τη χρονική μετατόπιση και τους γερμανικούς νόμους περί πνευματικών δικαιωμάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37112615">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τη συνεχιζόμενη συζήτηση σχετικά με το αν η λήψη βίντεο από το YouTube συνιστά θεμιτή χρήση ή παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων.</li>
<li>Επισημαίνει το ρόλο της Ένωσης Βιομηχανίας Ηχογράφησης της Αμερικής (RIAA) στην επιβολή των νόμων περί πνευματικών δικαιωμάτων.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει θέματα όπως η DRM στο YouTube, η καταστρατήγηση της προστασίας αντιγραφής, η αποτελεσματικότητα των μέτρων προστασίας των πνευματικών δικαιωμάτων και η ερμηνεία της DMCA, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με τους περιορισμούς και τις επιπτώσεις του νόμου περί πνευματικών δικαιωμάτων ενόψει των τεχνολογικών εξελίξεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pdftool.org">Εργαλείο PDF - Τροποποίηση αρχείων PDF στο πρόγραμμα περιήγησης χωρίς μεταφόρτωση</a></h2>
<ul>
<li>Το PDF-Tools είναι ένας ιστότοπος που προσφέρει δωρεάν και ασφαλείς τροποποιήσεις PDF χωρίς να απαιτείται από τους χρήστες να ανεβάζουν τα αρχεία τους.</li>
<li>Ο ιστότοπος χρησιμοποιεί σύγχρονη τεχνολογία και διασφαλίζει ότι τα ευαίσθητα δεδομένα παραμένουν στη συσκευή του χρήστη.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να έχουν πρόσβαση σε διάφορα εργαλεία όπως κρυπτογράφηση, αποκρυπτογράφηση, βελτιστοποίηση, συγχώνευση, περιστροφή και αφαίρεση σελίδων PDF στον ιστότοπο. Είναι διαθέσιμο σε πολλές γλώσσες και περιλαμβάνει νομικές πληροφορίες και άδειες χρήσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37110628">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες συζητούν για ένα εργαλείο του προγράμματος περιήγησης που ονομάζεται PDF Tool και επιτρέπει την offline τροποποίηση αρχείων PDF, αλλά εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με την εμπιστοσύνη στο εργαλείο και τις offline δυνατότητές του.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά εναλλακτικά εργαλεία για την επεξεργασία αρχείων PDF και συζητά διαφορετικές μεθόδους και εργαλεία για την επεξεργασία και τον χειρισμό αρχείων PDF.</li>
<li>Η αξιοπιστία και οι κίνδυνοι της χρήσης του WebAssembly σε ένα εργαλείο PDF αμφισβητούνται επίσης, αναδεικνύοντας τις προκλήσεις του ελέγχου της δραστηριότητας του δικτύου και της απενεργοποίησης της πρόσβασης στο διαδίκτυο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://plbrault.com/blog-posts/i-created-the-nerdierst-game-ever-en/">Ένα βιντεοπαιχνίδι όπου είστε ένα λειτουργικό σύστημα</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανέπτυξε ένα σπαστικό βιντεοπαιχνίδι όπου οι παίκτες αναλαμβάνουν το ρόλο ενός λειτουργικού συστήματος και πρέπει να διαχειρίζονται πυρήνες επεξεργαστή, διεργασίες, σελίδες μνήμης και χώρο swap για να αποφύγουν την απογοήτευση του χρήστη.</li>
<li>Το παιχνίδι περιλαμβάνει διάφορα στοιχεία, όπως διεργασίες, CPUs, γεγονότα I/O και διαφορετικά επίπεδα δυσκολίας.</li>
<li>Παρόλο που το παιχνίδι έχει σχεδιαστεί με στόχο την αναπαραγωγιμότητα και όχι τον ρεαλισμό, μπορεί επίσης να χρησιμεύσει ως εκπαιδευτικό εργαλείο για τους φοιτητές της επιστήμης των υπολογιστών για να μάθουν τις αρχές του λειτουργικού συστήματος.</li>
<li>Το παιχνίδι έχει μεταγλωττιστεί σε WebAssembly, επιτρέποντας την αναπαραγωγή του σε προγράμματα περιήγησης στο διαδίκτυο.</li>
<li>Είναι διαθέσιμο για παιχνίδι στο itch.io και ο πηγαίος κώδικας είναι ανοιχτός στο GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37115626">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την έννοια ενός βιντεοπαιχνιδιού στο οποίο οι παίκτες αναλαμβάνουν το ρόλο ενός λειτουργικού συστήματος και εκτελούν καθήκοντα που μοιάζουν με τη διαχείριση των πόρων και την πολυδιεργασία στην πραγματική ζωή.</li>
<li>Η ιδέα του παιχνιδιού συγκεντρώνει ανάμεικτες κριτικές, με ορισμένους να τη βρίσκουν ενδιαφέρουσα, ενώ άλλοι θεωρούν ότι δεν είναι απολαυστική.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες στη συζήτηση δείχνουν ενθουσιασμό για την ιδέα και παρέχουν προτάσεις για τη βελτίωση της εμπειρίας του παιχνιδιού, τονίζοντας την πιθανή εκπαιδευτική του αξία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/mcc/post/59045-mi-kama-sona-e-toki">Toki Pona: μια προσπάθεια παγκόσμιας γλώσσας με μόνο ~120 λέξεις</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την προσωπική του εμπειρία στην εκμάθηση της Toki Pona, μιας μινιμαλιστικής γλώσσας.</li>
<li>Τα μοναδικά χαρακτηριστικά της Toki Pona συζητούνται και συγκρίνονται με την Εσπεράντο.</li>
<li>Το απόσπασμα αναφέρει τις προκλήσεις της εκμάθησης του Toki Pona και τους διαθέσιμους πόρους για τους μαθητές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37113307">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στην κατασκευασμένη γλώσσα Toki Pona και την καταλληλότητά της ως παγκόσμιας γλώσσας.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες τονίζουν την απλότητα του Toki Pona και τις δυνατότητές του για δημιουργικότητα και έκφραση.</li>
<li>Ωστόσο, οι περιορισμοί περιλαμβάνουν δυσκολίες στην έκφραση σύνθετων εννοιών και ειδικού λεξιλογίου, καθώς και προκλήσεις στην ακριβή μετάφραση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/spandanb/learndb-py">Εμφάνιση HN: Έγραψα ένα RDBMS (κλώνος SQLite) από το μηδέν σε καθαρή Python</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας δημιούργησε ένα σύστημα διαχείρισης σχεσιακών βάσεων δεδομένων (RDBMS) χρησιμοποιώντας την Python από το μηδέν, χωρίς να βασίζεται σε προϋπάρχοντα πλαίσια ή βιβλιοθήκες.</li>
<li>Αυτό αποδεικνύει τις ικανότητες και τις γνώσεις του συγγραφέα τόσο στον προγραμματισμό Python όσο και στις αρχές διαχείρισης βάσεων δεδομένων.</li>
<li>Η διαδικασία ανάπτυξης πιθανότατα απαιτούσε σημαντικό χρόνο και προσπάθεια, καθώς η δημιουργία ενός RDBMS χωρίς τη χρήση υφιστάμενων εργαλείων απαιτεί βαθιά κατανόηση των εννοιών και της υλοποίησης βάσεων δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37114141">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει αναπτύξει το LearnDB, ένα σύστημα διαχείρισης σχεσιακών βάσεων δεδομένων σε Python που βασίζεται στην SQLite.</li>
<li>Το LearnDB στοχεύει στην αναπαραγωγή του SQLite και περιλαμβάνει έναν αναλυτή και μια υλοποίηση B+tree, εστιάζοντας σε εκπαιδευτικούς σκοπούς.</li>
<li>Το πρόγραμμα δεν προσφέρει προηγμένα χαρακτηριστικά και προορίζεται για εκμάθηση και όχι για παραγωγική χρήση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/08/11/judge_denies_hps_request_to/">Ο δικαστής απορρίπτει την αίτηση της HP να απορρίψει την αγωγή για το κλείδωμα του εκτυπωτή all-in-one</a></h2>
<ul>
<li>Απορρίφθηκε η αίτηση της HP να απορρίψει αγωγή που κατέθεσαν ιδιοκτήτες εκτυπωτών HP all-in-one, επιτρέποντας τη συνέχιση της υπόθεσης.</li>
<li>Οι ενάγοντες υποστηρίζουν ότι η HP απενεργοποίησε σκόπιμα λειτουργίες που δεν σχετίζονται με την εκτύπωση όταν τα επίπεδα μελανιού ήταν χαμηλά, χωρίς να ενημερώσει τους αγοραστές.</li>
<li>Η HP έχει αντιμετωπίσει στο παρελθόν νομικές αγωγές για ζητήματα κλειδώματος εκτυπωτών, ενώ η Canon διευθέτησε μια παρόμοια υπόθεση στα τέλη του 2021.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37113336">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας δικαστής απέρριψε την προσπάθεια της HP να απορρίψει μια αγωγή που την κατηγορεί για πρακτικές κατά των καταναλωτών που σχετίζονται με τους εκτυπωτές all-in-one.</li>
<li>Η συζήτηση στο Hacker News εξετάζει την ιδέα της ανάπτυξης ενός εκτυπωτή πλήρως ανοιχτού κώδικα και αξιολογεί την ποιότητα και την αξιοπιστία των εκτυπωτών λέιζερ της Brother.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες αναλύουν τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα των εκτυπωτών inkjet και των εκτυπωτών λέιζερ για διάφορες απαιτήσεις εκτύπωσης και εκφράζουν δυσαρέσκεια για θέματα όπως το ακριβό μελάνι, οι περιορισμοί στους εκτυπωτές και η ελάχιστη καινοτομία στον κλάδο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.okdoomer.io/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad/">Ο πόλεμος της ελίτ κατά της απομακρυσμένης εργασίας δεν έχει καμία σχέση με την παραγωγικότητα</a></h2>
<ul>
<li>Η ώθηση στην εξ αποστάσεως εργασία έχει ως κίνητρο την επιθυμία να αποφευχθεί η συντριβή των εμπορικών ακινήτων και όχι την αύξηση της παραγωγικότητας.</li>
<li>Η πανδημία ανέδειξε τα ελαττώματα των παραδοσιακών περιβαλλόντων γραφείου, όπως η απόσπαση της προσοχής και οι ανούσιες εργασίες.</li>
<li>Ο κλάδος των ακινήτων αντιμετωπίζει κρίση λόγω της δημοτικότητας της εξ αποστάσεως εργασίας, με πιθανές πτωχεύσεις για τους ιδιοκτήτες και κενά γραφεία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37111855">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις περιστρέφονται γύρω από την εξ αποστάσεως εργασία, τα ακίνητα, τον καπιταλισμό, τον σοσιαλισμό, τα συνδικάτα και τις επιπτώσεις τους στους εργαζόμενους και την κοινωνία.</li>
<li>Ορισμένοι υποστηρίζουν ότι η ώθηση για εργασία εξ αποστάσεως οφείλεται στην αυξημένη παραγωγικότητα, ενώ άλλοι υποστηρίζουν ότι μπορεί να επηρεάζεται από ελίτ ή πολιτικούς που προσπαθούν να προστατεύσουν τις αξίες των ακινήτων.</li>
<li>Υπάρχουν συζητήσεις σχετικά με τους ορισμούς του καπιταλισμού και του σοσιαλισμού, τον ρόλο των διευθυντών, τις προκαταλήψεις και την ανθρώπινη αλληλεπίδραση στον εργασιακό χώρο, καθώς και τη σημασία των συνδικάτων για την προστασία των δικαιωμάτων των εργαζομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=998565">&quot;Δεν έχω τίποτα να κρύψω&quot; και άλλες παρεξηγήσεις της ιδιωτικής ζωής (2007)</a></h2>
<ul>
<li>Η ερευνητική εργασία του καθηγητή Daniel Solove αναλύει το επιχείρημα &quot;δεν υπάρχει τίποτα να κρύψουμε&quot; που χρησιμοποιείται στις συζητήσεις για την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την επιτήρηση.</li>
<li>Το έγγραφο αμφισβητεί τον ισχυρισμό ότι τα άτομα που δεν έχουν τίποτα να κρύψουν δεν θα πρέπει να ανησυχούν για την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Ο Solove αμφισβητεί την πεποίθηση ότι η ιδιωτικότητα είναι σημαντική μόνο για όσους εμπλέκονται σε παράνομες δραστηριότητες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37112625">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις στο φόρουμ επικεντρώνονται γύρω από το επιχείρημα &quot;Δεν έχω τίποτα να κρύψω&quot; όσον αφορά την ιδιωτική ζωή και την παρακολούθηση.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες συζητούν για την κυβερνητική επιτήρηση, την ελευθερία του λόγου, την αστυνομική βία, τις παραβιάσεις της ιδιωτικής ζωής και ιστορικά παραδείγματα κατάχρησης ιδιωτικών πληροφοριών.</li>
<li>Τονίζεται η σημασία της προστασίας των προσωπικών πληροφοριών και της ιδιωτικής ζωής ως θεμελιώδους δικαιώματος λόγω των πιθανών κινδύνων και των συνεπειών της έλλειψης ιδιωτικότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/degoogle/comments/15pd5si/today_i_realized_i_now_trust_microsoft_more_than/">Σήμερα συνειδητοποίησα ότι πλέον εμπιστεύομαι τη Microsoft περισσότερο από τη Google. Τι συμβαίνει;</a></h2>
<ul>
<li>Οι χρήστες στο Reddit συζητούν για την αυξανόμενη εμπιστοσύνη στη Microsoft σε σύγκριση με τη Google, αναφέροντας ανησυχίες σχετικά με τα αποτελέσματα αναζήτησης και θέματα προστασίας προσωπικών δεδομένων.</li>
<li>Πολλοί χρήστες εκφράζουν προτίμηση σε προϊόντα της Microsoft, όπως το VS Code και το GitHub, υπογραμμίζοντας την εμπιστοσύνη τους σε αυτές τις πλατφόρμες.</li>
<li>Συζητούνται εναλλακτικές επιλογές για αποθήκευση και λογισμικό, υποδεικνύοντας την επιθυμία για εναλλακτικές λύσεις εκτός των οικοσυστημάτων της Microsoft και της Google. Η συζήτηση αγγίζει επίσης τις ανησυχίες σχετικά με την τηλεμετρία και την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37111317">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στην εμπιστοσύνη και τις ανησυχίες γύρω από εταιρείες τεχνολογίας όπως η Microsoft και η Google.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες προτιμούν το VSCode της Microsoft έναντι του Google Chrome, επικαλούμενοι θέματα εμπιστοσύνης με τη Google.</li>
<li>Συζητούνται επίσης θέματα όπως η προστασία της ιδιωτικής ζωής, η παρακολούθηση δεδομένων, η νομισματοποίηση των δεδομένων των χρηστών και ο έλεγχος από τις εταιρείες τεχνολογίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/08/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/08/21">2023-08-13</a></h1>
<h2><a href="https://www.atvbt.com/the-carrot-problem/">Το πρόβλημα του καρότου</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την έννοια των &quot;προβλημάτων καρότου&quot;, όπου επιτυχημένα άτομα ή εταιρείες παραπλανούν άλλους ώστε να επενδύσουν χρόνο και προσπάθεια σε αναποτελεσματικές ή παραπλανητικές στρατηγικές.</li>
<li>Παραδείγματα αποτελούν οι αθλητές που χρησιμοποιούν στεροειδή αλλά παρέχουν εναλλακτικές εξηγήσεις για τη βελτίωση των επιδόσεών τους και οι εταιρείες που χρησιμοποιούν παραπλανητικές τακτικές για να αυξήσουν τα έσοδά τους.</li>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει την αξία του να είσαι γνώστης και να έχεις πρόσβαση σε ιδιωτικές πληροφορίες για να περιηγηθείς σε αυτές τις καταστάσεις και να αποφύγεις να πέσεις στις παγίδες των προβλημάτων καρότου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37100226">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει διάφορα θέματα, όπως ο ρόλος της τύχης στην επίτευξη της επιτυχίας και ο αντίκτυπος της ανισότητας στην ποιότητα ζωής.</li>
<li>Διερευνάται επίσης το ερώτημα αν τα επιτυχημένα άτομα πρέπει να μοιράζονται τις στρατηγικές τους.</li>
<li>Συζητούνται αμφιλεγόμενα ζητήματα όπως η δήλωση &quot;Είναι εντάξει να είσαι λευκός&quot; και η έννοια του &quot;προβλήματος του καρότου&quot;, υπογραμμίζοντας πώς η επιτυχία μπορεί να μην αποδίδεται πάντα στους σωστούς παράγοντες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seiya.me/blog/reading-linux-v0.01">Εξερευνώντας τα εσωτερικά του Linux v0.01</a></h2>
<ul>
<li>Η πρώτη έκδοση του Linux, v0.01, περιείχε μόνο 10.239 γραμμές κώδικα και ήταν προγραμματισμένη για την αρχιτεκτονική Intel 386.</li>
<li>Ο συγγραφέας διερευνά διάφορες πτυχές της v0.01, συμπεριλαμβανομένων των κλήσεων συστήματος, του υποστηριζόμενου συστήματος αρχείων, του χρονοπρογραμματιστή και της χρήσης της γλώσσας assembly.</li>
<li>Οι σύγχρονες αλυσίδες εργαλείων αντιμετωπίζουν προκλήσεις κατά την προσπάθεια μεταγλώττισης της v0.01, καθιστώντας την μια μοναδική και ενδιαφέρουσα βάση κώδικα για μελέτη και μάθηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37101588">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση επισημαίνει έναν κατάλογο σημαντικών και επιτυχημένων βάσεων κώδικα, όπως το Linux, το SQLite και το Git, που διαθέτουν ελεύθερα διαθέσιμο πηγαίο κώδικα για τη μελέτη των στυλ προγραμματισμού και των προσεγγίσεων επίλυσης προβλημάτων.</li>
<li>Εξετάζει τα μέλη της οικογένειας Unix και BSD, τις προκλήσεις που αντιμετωπίζει η διατήρηση της συμβατότητας προς τα πίσω και την εξέλιξη του σύγχρονου Linux σε σχέση με την αρχική του έκδοση.</li>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από τη χρήση της εντολής HLT σε παλαιότερες CPU και τον αντίκτυπό της στην κατανάλωση ενέργειας, με τους χρήστες να συζητούν για την πιθανή βλάβη ή την αποδοτικότητά της.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/record-labels-hit-internet-archive-with-new-400m-copyright-lawsuit-230812/">Οι δισκογραφικές εταιρείες χτυπούν το Internet Archive με νέα αγωγή για πνευματικά δικαιώματα</a></h2>
<ul>
<li>Η UMG, η Capitol και η Sony κατέθεσαν αγωγή για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων κατά του Internet Archive και του ιδρυτή του Brewster Kale, υποστηρίζοντας ότι ο οργανισμός έκανε μη εξουσιοδοτημένα αντίγραφα εγγραφών που προστατεύονται από πνευματικά δικαιώματα και τα διέθεσε παράνομα.</li>
<li>Η αγωγή στρέφεται συγκεκριμένα κατά του &quot;Great 78 Project&quot; του Internet Archive, το οποίο έχει ως στόχο τη διατήρηση και έρευνα των δίσκων 78rpm.</li>
<li>Οι δισκογραφικές εταιρείες ισχυρίζονται ότι παραβιάστηκαν 2.749 έργα καλλιτεχνών όπως ο Frank Sinatra, η Billie Holiday, ο Louis Armstrong και ο Bing Crosby. Οι ενάγοντες ζητούν αποζημίωση και ασφαλιστικά μέτρα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37100140">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι δισκογραφικές εταιρείες έχουν μηνύσει το Internet Archive για την παροχή ελεύθερης πρόσβασης σε μουσική που προστατεύεται από πνευματικά δικαιώματα, προκαλώντας συζητήσεις γύρω από τους νόμους περί πνευματικών δικαιωμάτων και τα εναλλακτικά επιχειρηματικά μοντέλα για τους καλλιτέχνες.</li>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται γύρω από την ισορροπία μεταξύ της προστασίας των πνευματικών δικαιωμάτων και της προσβασιμότητας, καθώς και της διατήρησης της πολιτιστικής κληρονομιάς.</li>
<li>Η μουσική βιομηχανία έχει δει μείωση της πειρατείας με την άνοδο των υπηρεσιών streaming, αλλά η πειρατεία βίντεο παραμένει μια πρόκληση λόγω του κατακερματισμού και του γεωγραφικού κλειδώματος. Η ευκολία παίζει καθοριστικό ρόλο στην καταπολέμηση της πειρατείας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehandbasket.substack.com/p/a-conversation-with-the-newspaper">Μια συζήτηση με έναν ιδιοκτήτη εφημερίδας που δέχτηκε έφοδο από αστυνομικούς</a></h2>
<ul>
<li>Η Marion County Record, μια τοπική εφημερίδα στο Κάνσας, δέχτηκε έφοδο από την αστυνομία.</li>
<li>Η επιδρομή μπορεί να σχετίζεται με την έρευνα της εφημερίδας για φερόμενη σεξουαλική παρενόχληση από τον αρχηγό της αστυνομίας.</li>
<li>Οι υποστηρικτές έχουν δείξει την αλληλεγγύη τους στην εφημερίδα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37102271">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο περιλαμβάνει μια συνομιλία με έναν ιδιοκτήτη εφημερίδας, στον οποίο η αστυνομία έκανε έφοδο κατά τη διάρκεια της έρευνάς της για τον αρχηγό της αστυνομίας, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με την κακή συμπεριφορά της αστυνομίας και την έλλειψη λογοδοσίας.</li>
<li>Επισημαίνει την ανάγκη για ασφαλές αντίγραφο ασφαλείας και κρυπτογράφηση για τα μικρά ειδησεογραφικά πρακτορεία και εκθέτει την έλλειψη λογοδοσίας στο νομικό σύστημα.</li>
<li>Η συζήτηση εμβαθύνει σε θέματα όπως οι πολιτικές προκαταλήψεις, οι κατηγορίες εναντίον πολιτικών υποψηφίων, η δυσπιστία στις αστυνομικές αρχές, η διαφθορά στις μικρές πόλεις και η ανήθικη χαρά με βάση την καταγωγή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trpc.io/">tRPC - Δημιουργία και κατανάλωση ασφαλών API χωρίς σχήματα ή δημιουργία κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Το tRPC είναι ένα ισχυρό εργαλείο για τους προγραμματιστές που δημιουργούν με ευκολία end-to-end typesafe APIs.</li>
<li>Προσφέρει αυτόματη ασφάλεια τύπων και απρόσκοπτη εμπειρία για προγραμματιστές, γεγονός που το καθιστά ιδιαίτερα επαινετό από τους προγραμματιστές.</li>
<li>Το tRPC είναι συμβατό με πολλαπλά frameworks και έχει μικρό μέγεθος πακέτου, επιτρέποντας στους προγραμματιστές να ορίζουν διαδικασίες και να δημιουργούν διακομιστές HTTP χωρίς κόπο. Οι πελάτες μπορούν να συνδεθούν στον διακομιστή και να υποβάλουν ερωτήματα σε δεδομένα με αυτόματη συμπλήρωση TypeScript, βελτιώνοντας σημαντικά την ποιότητα του κώδικα, την ταχύτητα παράδοσης και την ικανοποίηση των προγραμματιστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37098875">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το tRPC είναι ένα εργαλείο για τη δημιουργία και την κατανάλωση APIs χωρίς να απαιτούνται σχήματα ή δημιουργία κώδικα.</li>
<li>Οι απόψεις για το tRPC διίστανται, με ορισμένους να επαινούν την απλότητά του και άλλους να εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με την αποσύνδεση του κώδικα και τη συντηρησιμότητα.</li>
<li>Η ακριβής περιγραφή και η δημιουργία επαναχρησιμοποιήσιμων και κατατοπιστικών τύπων/διεπαφών/API είναι σημαντική και συζητούνται εναλλακτικές προσεγγίσεις.</li>
<li>Προτείνονται και συζητούνται διάφορα πλαίσια και βιβλιοθήκες για την επικοινωνία μεταξύ υπηρεσιών και την ανάπτυξη API.</li>
<li>Η αντιμετώπιση διαφορετικών τύπων σφαλμάτων επικύρωσης κατά τη χρήση διαφορετικών σχημάτων μπορεί να είναι ενοχλητική και αναφέρονται πιθανές εναλλακτικές λύσεις.</li>
<li>Οι tRPC και Zod συζητούνται, συμπεριλαμβανομένων των πλεονεκτημάτων και των περιορισμών τους και των επιπτώσεών τους στην ανάπτυξη της TypeScript.</li>
<li>Γίνεται σύγκριση μεταξύ του tRPC και του React Server Components (RSC) και τονίζεται η σημασία της επιλογής μηχανισμών RPC ανεξάρτητων από τη γλώσσα.</li>
<li>Εξετάζονται τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της χρήσης του tRPC για τη βελτιστοποίηση της επικοινωνίας μεταξύ μετώπου και διακομιστή.</li>
<li>Συζητείται η συμβατότητα του tRPC με άλλες τεχνολογίες, καθώς και τα πιθανά πλεονεκτήματά του όσον αφορά την εξοικονόμηση χρόνου και σφαλμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ugu.rs/blog/auditory-illusions-with-samples-from-daft-punk/">Ακουστικές ψευδαισθήσεις με παραδείγματα από τους Daft Punk</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τις ακουστικές ψευδαισθήσεις στη μουσική, χρησιμοποιώντας παραδείγματα από τα τραγούδια των Daft Punk.</li>
<li>Εξηγεί τον τομέα της ψυχοακουστικής, που είναι η μελέτη της αντίληψης του ήχου και της ακοολογίας.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει δύο ακουστικές ψευδαισθήσεις: το φαινόμενο της συνέχειας και το φαινόμενο της φωνητικής αποκατάστασης, καθώς και την ψευδαίσθηση της οκτάβας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37103802">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το θέμα διερευνά τις ακουστικές ψευδαισθήσεις στη μουσική, με παραδείγματα από καλλιτέχνες όπως οι Daft Punk.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράζονται αποσπάσματα και παραδείγματα περιβαλλοντικών ήχων που μετατρέπονται σε μουσική και αντίστροφα σε διάφορα μέσα.</li>
<li>Η συζήτηση εμβαθύνει σε εξηγήσεις και ερμηνείες των ακουστικών φαινομένων, όπως το φαινόμενο Haas, οι vocoders και οι λανθασμένοι στίχοι.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dlsyscourse.org/lectures/">Συστήματα βαθιάς μάθησης</a></h2>
<ul>
<li>Η περίληψη παρέχει λεπτομερές πρόγραμμα διαλέξεων για το μάθημα Deep Learning Systems που προσφέρεται από την DL Systems.</li>
<li>Το πρόγραμμα περιλαμβάνει πληροφορίες σχετικά με τα θέματα, τις ημερομηνίες για τις διαλέξεις στο CMU και τις online διαλέξεις, τους διδάσκοντες, τις διαφάνειες και τις βιντεοσκοπήσεις.</li>
<li>Τα βίντεο των διαλέξεων για το δημόσιο διαδικτυακό μάθημα θα είναι διαθέσιμα στη σελίδα του μαθήματος για εύκολη πρόσβαση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37101515">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Dlsyscourse.org προσφέρει ένα μάθημα βαθιάς μάθησης που συζητείται στο άρθρο.</li>
<li>Το άρθρο επισημαίνει τη χρήση συγκεχυμένης ορολογίας στις έννοιες της βαθιάς μάθησης.</li>
<li>Αναφέρονται και άλλοι ανοικτοί εκπαιδευτικοί πόροι στον τομέα, καθώς και θετικές κριτικές για τον εκπαιδευτή του μαθήματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/startups/comments/15p8qrx/my_0100m0_in_5_years_story/">Η ιστορία μου $0-&gt;$100M-&gt;$0 σε 5 χρόνια</a></h2>
<ul>
<li>Οι χρήστες του Reddit συζητούν τις προκλήσεις και τις επικρίσεις της αναζήτησης χρηματοδότησης από επιχειρηματικά κεφάλαια (VC) για νεοσύστατες επιχειρήσεις, μοιράζονται προσωπικές εμπειρίες από την πίεση για γρήγορη ανάπτυξη και τις αρνητικές επιπτώσεις στις επιχειρήσεις τους.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες συνηγορούν υπέρ του bootstrapping και της αυτοχρηματοδότησης μιας νεοσύστατης επιχείρησης, τονίζοντας τα οφέλη και την επιτυχία που μπορεί να προκύψει από αυτή την προσέγγιση.</li>
<li>Η συζήτηση αποκαλύπτει ανάμεικτες απόψεις σχετικά με τα VC, με ορισμένους να προειδοποιούν για την επιρροή τους και άλλους να αναγνωρίζουν τις δυνατότητες επιτυχίας τους, εάν η διαχείριση γίνεται σωστά. Συνολικά, στα σχόλια εκφράζεται δυσαρέσκεια και απογοήτευση για το σύστημα VC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37102442">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του από την πρόσληψη υψηλά αμειβόμενων υπαλλήλων χωρίς τις απαραίτητες δεξιότητες, υπογραμμίζοντας τη σημασία της εστίασης στα βασικά καθήκοντα της επιχείρησης.</li>
<li>Η συζήτηση εξετάζει θέματα όπως η αξία των τεχνικών γνώσεων στις προσλήψεις, οι τεχνικές συνεντεύξεων, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της χρηματοδότησης VC και το βιοτικό επίπεδο στην Ευρώπη σε σύγκριση με τις ΗΠΑ.</li>
<li>Η ανάρτηση διερευνά επίσης τον ρόλο των ιδρυτών και των VCs στις νεοφυείς επιχειρήσεις, με τον συγγραφέα να κατηγορεί τα VCs για την αποτυχία της νεοφυούς επιχείρησής του, ενώ οι σχολιαστές αμφισβητούν τις διοικητικές αποφάσεις και τονίζουν τη σημασία των προσλήψεων και των οικονομικών αποφάσεων. Αναφέρεται επίσης στις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι ιδρυτές όταν δέχονται χρηματοδότηση από VC και στη σημασία της κλιμάκωσης της επιχείρησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.contextualize.ai/mpereira/20-years-of-vim-ef9acae9">20 χρόνια Vim</a></h2>
<ul>
<li>Το γράφημα παρουσιάζει την 20ετή πρόοδο του αποθετηρίου Vim git, τονίζοντας τις αφοσιωμένες προσπάθειες των συντηρητών για την εξέλιξη του Vim, διατηρώντας παράλληλα την ουσία του πυρήνα του.</li>
<li>Επισημαίνονται βασικά ορόσημα όπως το εναρκτήριο VimConf το 2013, η μετάβαση του Vim στο GitHub το 2015 και η εισαγωγή του Neovim.</li>
<li>Το διάγραμμα αναγνωρίζει επίσης τους εορτασμούς για τα 25α γενέθλια του Vim και τις πιο πρόσφατες εκδόσεις του Vim, υποστηριζόμενες από πληροφορίες από το GitHub, το Hacker News, τη Wikipedia και το marc.info.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37099750">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα σχολιασμένο διάγραμμα έχει δημιουργηθεί για να παρουσιάσει την εξέλιξη του Vim τις τελευταίες δύο δεκαετίες.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει διάφορα θέματα όπως η συμπεριφορά του δρομέα, η δημοτικότητα του Vim και ο αντίκτυπος του Neovim.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν την ευγνωμοσύνη τους προς τους συντηρητές και τον δημιουργό του Vim, και υπάρχει αναφορά σε πηγές για την εκμάθηση του Vim.</li>
</ul>
<h2><a href="http://marionrecord.com/">Παράνομες επιδρομές συνέβαλαν στο θάνατο συνιδιοκτήτη εφημερίδας</a></h2>
<ul>
<li>Ο συνιδιοκτήτης μιας εφημερίδας στο Μάριον, KS, απεβίωσε κατά τη διάρκεια παράνομων επιδρομών.</li>
<li>Οι απλήρωτοι φόροι αυξήθηκαν κατά 24%.</li>
<li>Ένα 10χρονο παιδί επισκέπτεται συχνά ένα κέντρο ηλικιωμένων, δίνοντας χαρά στους κατοίκους.</li>
<li>Οι οθόνες του Διαδικτύου έπαιξαν καθοριστικό ρόλο στη σύλληψη ενός υπόπτου που εμπλέκεται σε παιδική πορνογραφία.</li>
<li>Ένας εστιάτορας κατηγόρησε τόσο την εφημερίδα όσο και μια δημοτική σύμβουλο.</li>
<li>Πραγματοποιείται πλειστηριασμός για την είσπραξη απλήρωτων φόρων.</li>
<li>Η εφημερίδα απολαμβάνει ευνοϊκή φήμη επί τρία συναπτά έτη.</li>
<li>Η πρόγνωση καιρού προβλέπει βροχές και καταιγίδες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37105764">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια 98χρονη συνιδιοκτήτρια εφημερίδας απεβίωσε εξαιτίας του άγχους και της θλίψης που προκάλεσαν οι παράνομες αστυνομικές επιδρομές στο σπίτι και το γραφείο της.</li>
<li>Η εφημερίδα σχεδιάζει να καταθέσει ομοσπονδιακή αγωγή κατά της πόλης του Μάριον, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την ανάγκη προστασίας των δημοσιογράφων από τις διαδικασίες εργασίας τους και την πιθανή κατάχρηση εξουσίας από την αστυνομία.</li>
<li>Οι συζητήσεις αναφέρθηκαν επίσης στις προκλήσεις της απόδοσης ευθυνών στις αρχές επιβολής του νόμου, σε παραδείγματα άλλων επιδρομών και στην πολυπλοκότητα του ζητήματος, όπως η υποτίμηση και η επισήμανση σχολίων, η έκφραση συντηρητικών απόψεων, η αφαίρεση σχολίων, η έκθεση δεξιών πολιτικών και η αντιληπτή προκατάληψη της πλατφόρμας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/08/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/08/21">2023-08-12</a></h1>
<h2><a href="https://blog.danslimmon.com/2023/08/11/squeeze-the-hell-out-of-the-system-you-have/#like-2777">Εκμεταλλευτείτε το σύστημα που διαθέτετε.</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του από τη βελτίωση των επιδόσεων της βάσης δεδομένων με τη βελτιστοποίηση των ερωτημάτων και τη ρύθμιση των ρυθμίσεων αντί της υλοποίησης σύνθετων λύσεων όπως το sharding ή οι μικροϋπηρεσίες.</li>
<li>Επισημαίνουν τη σημασία της μεγιστοποίησης της αποδοτικότητας των υφιστάμενων συστημάτων πριν από την εισαγωγή πρόσθετης πολυπλοκότητας.</li>
<li>Το αποτέλεσμα των προσπαθειών τους ήταν μια αξιοσημείωτη μείωση της χρήσης της CPU και περισσότερος χώρος για μελλοντική επέκταση. Ο συγγραφέας προτείνει την καθυστέρηση της πολυπλοκότητας για όσο το δυνατόν μεγαλύτερο χρονικό διάστημα, αναγνωρίζοντας ότι μπορεί τελικά να είναι απαραίτητη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37091983">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η βελτιστοποίηση των ερωτημάτων βάσης δεδομένων και της ευρετηρίασης είναι απαραίτητη για τη βελτίωση της απόδοσης του συστήματος.</li>
<li>Το άρθρο διερευνά τη χρήση των ενώσεων στη σχεδίαση βάσεων δεδομένων, τις αντισταθμίσεις μεταξύ υψηλών και ευρέων συστημάτων και τις προκλήσεις στην κατασκευή ευρέων εφαρμογών.</li>
<li>Συζητά επίσης την Grab ως εταιρεία, τα οφέλη και τις ανησυχίες της αποκανονικοποίησης στο σχεδιασμό βάσεων δεδομένων, καθώς και τις προκλήσεις στην κλιμάκωση και τη διάσπαση μονολιθικών συστημάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/08/11/judge-to-revoke-bail-for-ftx-founder-sam-bankman-fried-over-witness-tampering.html">Ο δικαστής στέλνει τον Sam Bankman-Fried στη φυλακή για παραποίηση μαρτύρων</a></h2>
<ul>
<li>Ο ιδρυτής της FTX Sam Bankman-Fried οδηγήθηκε στη φυλακή από δικαστή των ΗΠΑ για φερόμενη αλλοίωση μαρτύρων.</li>
<li>Το αίτημα του Bankman-Fried για αναβολή της κράτησης εν αναμονή της έφεσης απορρίφθηκε και αναμένεται να παραμείνει υπό κράτηση μέχρι την ποινική του δίκη τον Οκτώβριο.</li>
<li>Η κυβέρνηση ισχυρίζεται ότι ο Bankman-Fried έχει αποφύγει τους όρους της εγγύησης και έχει παραποιήσει τους μάρτυρες στέλνοντας μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου στα μέσα ενημέρωσης, κάνοντας τηλεφωνήματα σε μέλη του Τύπου και διαρρέοντας ιδιωτικές ημερολογιακές εγγραφές στους New York Times.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37092861">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος του ανταλλακτηρίου κρυπτονομισμάτων FTX, Sam Bankman-Fried, φυλακίστηκε για παραποίηση μάρτυρα, με τους ισχυρισμούς ότι μοιράστηκε υλικό με τον Τύπο για να εκφοβίσει μάρτυρα.</li>
<li>Η υπόθεση προκάλεσε συζητήσεις σχετικά με την προκατάληψη των μέσων ενημέρωσης, τον ρόλο των δημοσιογράφων, τον πλούτο και την επιρροή του SBF και την ψυχική του κατάσταση, καθώς και συγκρίσεις με προσωπικότητες όπως ο Elon Musk.</li>
<li>Άλλα θέματα περιλαμβάνουν τις συνέπειες της παραβίασης των όρων εγγύησης, τον ορθολογισμό της συμπεριφοράς του Bankman-Fried, την πιθανή διαφθορά στην Ουάσινγκτον, τις κατευθυντήριες γραμμές καταδίκης για μη βίαια εγκλήματα, την επιρροή του πλούτου στην ψυχική υγεία, πολιτικές ιδεολογίες όπως ο ελευθεριασμός και τον ρόλο του κράτους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ipp.mpg.de/5322229/01_23">Wendelstein 7-X: Gigajoule κύκλος εργασιών ενέργειας που παράγεται για οκτώ λεπτά</a></h2>
<ul>
<li>Το πείραμα πυρηνικής σύντηξης Wendelstein 7-X στη Γερμανία πέτυχε ένα σημαντικό ορόσημο, καθώς παρήγαγε πλάσμα ισχύος με εναλλαγή ενέργειας gigajoule για οκτώ λεπτά.</li>
<li>Αυτό ξεπερνά το στόχο για την κατανάλωση ενέργειας του 1 gigajoule και θέτει νέο ρεκόρ για το χρόνο εκφόρτισης.</li>
<li>Το πείραμα αποσκοπεί στην αύξηση του ενεργειακού κύκλου εργασιών σε 18 γιγατζάουλε και στη διατήρηση της σταθερότητας του πλάσματος για μισή ώρα, με στόχο την ανάπτυξη ενός φιλικού προς το κλίμα και βιώσιμου σταθμού παραγωγής ενέργειας που θα χρησιμοποιεί μαγνητικά πεδία για τον περιορισμό του πλάσματος υδρογόνου σε θάλαμο κενού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37092212">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο αντιδραστήρας stellerator Wendelstein 7-X είναι μια πολλά υποσχόμενη εναλλακτική λύση στον αντιδραστήρα tokamak για την παραγωγή ενέργειας gigajoule για οκτώ λεπτά.</li>
<li>Οι αντιδραστήρες σύντηξης αντιμετωπίζουν προκλήσεις όπως η εύρεση ενός βιώσιμου δοχείου για τη συγκράτηση της αντίδρασης σύντηξης και ο προσδιορισμός των προτιμώμενων πηγών καυσίμου.</li>
<li>Ο σχεδιασμός και η λειτουργικότητα των αστερατέρ και των τοκαμάκ συζητούνται, υπογραμμίζοντας τις διαφορές και τις προκλήσεις της μηχανικής τους.</li>
<li>Οι Stellerators έχουν δυνατότητες για την ανάπτυξη αντιδραστήρων σύντηξης, αλλά πρέπει να αντιμετωπιστούν οι πολυπλοκότητες κατασκευής και προσομοίωσης.</li>
<li>Η μετατροπή της ενέργειας σύντηξης σε αξιοποιήσιμη ηλεκτρική ενέργεια είναι ένας σημαντικός τομέας έρευνας.</li>
<li>Διερευνώνται οι πηγές χρηματοδότησης, τα ζητήματα ασφάλειας και η βιωσιμότητα της τεχνολογίας σύντηξης.</li>
<li>Συζητείται η πρακτική εφαρμογή της σύντηξης ως πηγή ενέργειας και ο αντίκτυπός της στην υπερθέρμανση του πλανήτη.</li>
<li>Εξετάζονται οι περιορισμοί και τα οφέλη της τεχνολογίας σύντηξης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/youtube-dl-site-goes-offline-as-hosting-provider-enforces-court-ordered-ban-230809/">Ο ιστότοπος YouTube-Dl τίθεται εκτός σύνδεσης καθώς ο πάροχος φιλοξενίας επιβάλλει την απαγόρευση που επέβαλε το δικαστήριο</a></h2>
<ul>
<li>Ο ιστότοπος για το youtube-dl, ένα δημοφιλές λογισμικό απογύμνωσης του YouTube, αφαιρέθηκε από τον πάροχο φιλοξενίας Uberspace μετά από δικαστική απόφαση σε αγωγή για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων.</li>
<li>Η Sony, η Warner και η Universal κατέθεσαν την αγωγή ισχυριζόμενες ότι το λογισμικό επέτρεπε στους χρήστες να παρακάμπτουν τα μέτρα προστασίας πνευματικών δικαιωμάτων του YouTube.</li>
<li>Η Uberspace άσκησε αρχικά έφεση κατά της απόφασης, αλλά αναγκάστηκε να κατεβάσει τον ιστότοπο αφού οι μουσικές εταιρείες κατέθεσαν εγγύηση, αν και σκοπεύουν να συνεχίσουν τη νομική μάχη με την ελπίδα να ανατρέψουν την απόφαση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37089545">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στα νομικά και ηθικά ζητήματα της λήψης βίντεο από το YouTube και άλλες πλατφόρμες ροής, συμπεριλαμβανομένης της παραβίασης πνευματικών δικαιωμάτων και των νόμων περί πνευματικής ιδιοκτησίας.</li>
<li>Διερευνά τον ρόλο των πλατφορμών στην επιβολή των πνευματικών δικαιωμάτων και τον πιθανό αντίκτυπο στους δημιουργούς περιεχομένου.</li>
<li>Συζητούνται επίσης εναλλακτικές πλατφόρμες, η σημασία της αρχειοθέτησης και της δημιουργικής αναμίξεως και οι ανησυχίες σχετικά με τους περιορισμούς στη λήψη και την αρχειοθέτηση περιεχομένου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://narrowlink.com/docs/comparisons/tailscale">Tailscale vs. Narrowlink</a></h2>
<ul>
<li>Οι Narrowlink και Tailscale είναι λύσεις ανοικτού κώδικα για ασφαλή απομακρυσμένη πρόσβαση και συνδεσιμότητα σε δίκτυα.</li>
<li>Το Tailscale είναι μια πλατφόρμα λογισμικού ως υπηρεσία (SaaS) που παρέχει ένα VPN χωρίς ρυθμίσεις, χρησιμοποιώντας το πρωτόκολλο WireGuard, με αρχιτεκτονική πλέγματος ομότιμων δικτύων.</li>
<li>Το Narrowlink είναι μια αυτοδιαχειριζόμενη πλατφόρμα με μοντέλο πελάτη-πράκτορα-πύλης, που προσφέρει ευελιξία, διαφάνεια και ασφάλεια, μαζί με προαιρετική κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο.</li>
<li>Το Narrowlink υποστηρίζει λεπτομερή έλεγχο πρόσβασης, μπορεί να αναπτυχθεί πίσω από ένα CDN και προσφέρει περισσότερες επιλογές για τη δημοσίευση υπηρεσιών ιστού από το Tailscale.</li>
<li>Η Tailscale εστιάζει στη συνδεσιμότητα των συσκευών, την ευκολία χρήσης και την ακατέργαστη απόδοση ρυθμού μετάδοσης, ενώ η Narrowlink δίνει προτεραιότητα στην προσαρμογή, τον έλεγχο πρόσβασης και την ασφάλεια μέσω μιας αυτοδιαχειριζόμενης λύσης.</li>
<li>Το Narrowlink είναι πιο αποδοτικό όσον αφορά το μέγεθος του δυαδικού αρχείου, τη χρήση μνήμης και τη χρήση CPU από το Tailscale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37089739">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση συγκρίνει το Tailscale και το Narrowlink, δύο λύσεις ανοικτού κώδικα για απομακρυσμένη πρόσβαση και συνδεσιμότητα.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση γύρω από τη φύση του Tailscale ως ανοικτού κώδικα λόγω του κλειστού διακομιστή του, αν και υπάρχει μια εφαρμογή ανοικτού κώδικα που ονομάζεται Headscale.</li>
<li>Η Tailscale έχει επαινεθεί για το φιλικό προς το χρήστη διαδικτυακό περιβάλλον, την πρόταση αξίας και τα πρόσθετα χαρακτηριστικά της, όπως το MagicDNS και η διαχείριση κλειδιών SSH.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/08/11/80percent-of-bosses-say-they-regret-earlier-return-to-office-plans.html">Το 80% των αφεντικών δηλώνουν ότι μετανιώνουν για τα προηγούμενα σχέδια επιστροφής στο γραφείο</a></h2>
<ul>
<li>Το 80% των προϊσταμένων μετανιώνει για τις αρχικές τους αποφάσεις σχετικά με τα σχέδια επιστροφής στο γραφείο, συνειδητοποιώντας ότι θα έπρεπε να είχαν λάβει υπόψη τους τις προτιμήσεις των εργαζομένων αντί να βασίζονται αποκλειστικά στις απόψεις των στελεχών.</li>
<li>Εταιρείες όπως η Disney, η Starbucks και η BlackRock απαιτούν περισσότερη προσωπική εργασία, ενώ η Zoom αντέστρεψε την πολιτική της για να επιτρέπει στους υπαλλήλους να επιλέγουν μεταξύ υβριδικής, προσωπικής ή απομακρυσμένης εργασίας.</li>
<li>Οι εταιρείες που εμπλέκουν τους εργαζόμενους στη λήψη αποφάσεων είχαν μεγαλύτερη επιτυχία στην επιστροφή στο γραφείο, ενώ εκείνες με αυστηρές πολιτικές χωρίς τη συμβολή των εργαζομένων αντιμετωπίζουν προβλήματα κύκλου εργασιών. Εταιρείες όπως η Ernst &amp; Young έχουν δει θετικές αντιδράσεις από τους εργαζόμενους μετά την εφαρμογή της επιστροφής των εξόδων μετακίνησης και παιδικής φροντίδας. Μπορεί να χρειαστούν ακόμη ένα ή δύο χρόνια για να καθιερώσουν οι εταιρείες μια ικανοποιητική ρουτίνα γραφείου τόσο για τους εργαζόμενους όσο και για τα αφεντικά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37093854">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι εργοδότες εκφράζουν τη λύπη τους για τα σχέδιά τους να επαναφέρουν τους εργαζόμενους στο γραφείο.</li>
<li>Συζητούνται παρανοήσεις σχετικά με την παραγωγικότητα της εργασίας από το σπίτι (WFH).</li>
<li>Οι εργαζόμενοι εκφράζουν την προτίμησή τους για απομακρυσμένη εργασία.</li>
<li>Οι εργοδότες έχουν διάφορους λόγους να πιέζουν για την επιστροφή στο γραφείο, συμπεριλαμβανομένων των επενδύσεων σε ακίνητα και της επιθυμίας για φυσική παρουσία.</li>
<li>Η παραγωγικότητα και η αποτελεσματικότητα της απομακρυσμένης εργασίας σε σύγκριση με το γραφείο συζητείται, λαμβάνοντας υπόψη παράγοντες όπως η διαχείριση, οι προκλήσεις και τα κίνητρα.</li>
<li>Αναγνωρίζονται οι περιορισμοί της εξ αποστάσεως εργασίας, με έμφαση στη σημασία της ομαδικής συνοχής.</li>
<li>Γίνονται συζητήσεις σχετικά με τον αντίκτυπο της εξ αποστάσεως εργασίας στις σχέσεις και την ικανοποίηση από την εργασία, καθώς και με τα μειονεκτήματα των ανοιχτών γραφείων.</li>
<li>Διερευνώνται τόσο τα πλεονεκτήματα όσο και τα μειονεκτήματα της απομακρυσμένης εργασίας και της εργασίας στο γραφείο, με έμφαση στην παραγωγικότητα.</li>
<li>Οι ανησυχίες σχετικά με την εποπτεία και την υποαπόδοση στην απομακρυσμένη εργασία συζητούνται, με προτεινόμενες λύσεις.</li>
<li>Η λήψη αποφάσεων από τα στελέχη σχετικά με την εξ αποστάσεως εργασία και η δυναμική της εξουσίας μεταξύ κεφαλαίου και εργασίας αποτελούν επίσης αντικείμενο μελέτης.</li>
<li>Υπάρχουν ανάμεικτες απόψεις σχετικά με την απομακρυσμένη εργασία και τα περιβάλλοντα γραφείου, με συζητήσεις σχετικά με τις προτιμήσεις, τα οφέλη και τις προκλήσεις.</li>
<li>Οι εμπειρίες αποκλεισμού των απομακρυσμένων υπαλλήλων κατά τη διάρκεια ομαδικών συναντήσεων αναδεικνύονται, αναδεικνύοντας διοικητικές ελλείψεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anyscale.com/blog/fine-tuning-llama-2-a-comprehensive-case-study-for-tailoring-models-to-unique-applications">Λεπτομερής ρύθμιση του Llama-2: Μια ολοκληρωμένη μελέτη περίπτωσης για την προσαρμογή προσαρμοσμένων μοντέλων</a></h2>
<ul>
<li>Η λεπτομερής ρύθμιση των μοντέλων Llama-2 για συγκεκριμένες εργασίες στην επεξεργασία φυσικής γλώσσας προσφέρει ανώτερες επιδόσεις σε σύγκριση με το GPT-4 σε ορισμένες εργασίες.</li>
<li>Η χρήση των πλατφορμών Ray και Anyscale επιτρέπει ταχύτερες και πιο εύκολα διαχειρίσιμες διαδικασίες τελειοποίησης.</li>
<li>Εξετάζονται οι προκλήσεις και οι περιορισμοί της λεπτομερούς ρύθμισης, της μηχανικής των προτροπών και οι δυνατότητες των προτροπών λίγων βολών, οι οποίες παρουσιάζουν ελπιδοφόρες βελτιώσεις στην ακρίβεια και την απόδοση, ιδίως σε πίνακες δεδομένων και σε εργασίες μαθηματικού συλλογισμού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37090632">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αυτό το άρθρο διερευνά το θέμα της τελειοποίησης προσαρμοσμένων μοντέλων, με ιδιαίτερη έμφαση στο μοντέλο Llama-2.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει συζητήσεις σχετικά με τις διαφορές μεταξύ της προσέγγισης RAG και της λεπτής ρύθμισης, καθώς και με την τμηματοποίηση των μοντέλων λεπτής ρύθμισης και τον αντίκτυπο του αποκλεισμού του περιττού κειμένου στη δημιουργία κώδικα.</li>
<li>Υπάρχει επίσης μια συζήτηση σχετικά με τη βελτιστοποίηση μεγάλων γλωσσικών μοντέλων με τη χρήση μεθόδων προσομοίωσης και συνδυασμού μπλοκ κώδικα.</li>
<li>Το άρθρο αναφέρει το κόστος που σχετίζεται με την εκπαίδευση μοντέλων διαφορετικών μεγεθών και τη δυνητική χρήση λεπτομερώς ρυθμισμένων μοντέλων BERT για εργασίες NER.</li>
<li>Προκαλεί επίσης ένα ερώτημα σχετικά με το αν το Colab Pro μπορεί να χρησιμοποιηθεί για τη λεπτομερή ρύθμιση του Llama-v2-7b.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Infisical/infisical">Infisical - εναλλακτική λύση του Vault της HashiCorp με ανοιχτό κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Το Infisical είναι μια πλατφόρμα ανοικτού κώδικα για τη διαχείριση μυστικών με κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο.</li>
<li>Προσφέρει ένα φιλικό προς το χρήστη ταμπλό, SDKs για πελάτες και εγγενείς ενσωματώσεις με πλατφόρμες όπως το GitHub.</li>
<li>Τα χαρακτηριστικά γνωρίσματα περιλαμβάνουν μυστική έκδοση, ελέγχους πρόσβασης, μυστική σάρωση και τη δυνατότητα εγκατάστασης στις εγκαταστάσεις ή χρήσης της διαχειριζόμενης υπηρεσίας Infisical Cloud.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να συνεισφέρουν στο έργο και να αναφέρουν ευπάθειες ασφαλείας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37090754">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Infisical, μια εναλλακτική λύση ανοικτού κώδικα για το HashiCorp Vault, έχει ξεκινήσει, οδηγώντας σε συζητήσεις σχετικά με τη βιωσιμότητα και τη νομισματοποίηση του λογισμικού ανοικτού κώδικα.</li>
<li>Το Infisical προσφέρει πρόσθετα εργαλεία και χαρακτηριστικά σε σύγκριση με το Vault, αλλά υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με τη βιωσιμότητά του και ορισμένες λειτουργίες που λείπουν.</li>
<li>Η ομάδα του Infisical σχεδιάζει να κυκλοφορήσει νέα χαρακτηριστικά στο εγγύς μέλλον, αντιμετωπίζοντας τις ανησυχίες των χρηστών και καλωσορίζοντας προτάσεις για μελλοντική ανάπτυξη. Αναφέρονται επίσης εναλλακτικές λύσεις όπως το CyberArk Conjur και το Fortanix DSM σε σχέση με το HashiCorp Vault.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9446.html">RFC 9446 Σκέψεις δέκα χρόνια μετά τις αποκαλύψεις του Snowden</a></h2>
<ul>
<li>Αυτό το RFC εξετάζει τις συνέπειες της αποκάλυψης πληροφοριών της NSA από τον Edward Snowden το 2013, συζητώντας τον αντίκτυπό της στην ασφάλεια, την ιδιωτικότητα και τα ανθρώπινα δικαιώματα.</li>
<li>Παρουσιάζει τις απόψεις διαφόρων ατόμων και διερευνά τις προσπάθειες που καταβάλλει η IETF για τη βελτίωση των πρωτοκόλλων του διαδικτύου και τη διασφάλιση της ιδιωτικής ζωής των χρηστών.</li>
<li>Το έγγραφο αναγνωρίζει τις δυσκολίες στην εφαρμογή των πρωτοκόλλων προστασίας της ιδιωτικής ζωής και τονίζει τη σημασία της περαιτέρω έρευνας και υπεράσπισης στον τομέα αυτό. Ασχολείται επίσης με το ιστορικό υπόβαθρο της κρυπτογράφησης και τη συνεχιζόμενη σύγκρουση μεταξύ της ιδιωτικής ζωής και της κυβερνητικής παρακολούθησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37091989">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις επικεντρώνονται σε πληροφοριοδότες όπως ο Έντουαρντ Σνόουντεν και ο Τζούλιαν Ασάνζ, την κυβερνητική επιτήρηση, την κατάχρηση εξουσίας, την επιρροή των μέσων ενημέρωσης και την ισορροπία μεταξύ ασφάλειας και ατομικής ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Μοιράζονται διάφορες απόψεις, οι οποίες εγείρουν ανησυχίες σχετικά με τη δολοφονία χαρακτήρων, την κυβερνητική παρέμβαση, την απεικόνιση από τα μέσα ενημέρωσης και τη σημασία της δημοκρατικής εποπτείας και λογοδοσίας.</li>
<li>Στις συζητήσεις εξετάζονται επίσης ιστορικές παραβιάσεις από την κυβέρνηση των ΗΠΑ, όπως η κακομεταχείριση των ιθαγενών Αμερικανών, και οι πιθανοί κίνδυνοι παραβίασης δεδομένων και κατάχρησης πληροφοριών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://themessenger.com/business/sbf-thrown-in-jail-for-tampering-with-star-witness-in-upcoming-fraud-trial">Ο Sam Bankman-Fried στάλθηκε πίσω στη φυλακή αφού διέρρευσε το ημερολόγιο του πρώην εραστή του</a></h2>
<ul>
<li>Ο Sam Bankman-Fried, ιδρυτής της FTX, οδηγήθηκε ξανά στη φυλακή επειδή διέρρευσε στους New York Times προσωπικές ημερολογιακές εγγραφές της πρώην φίλης του και πρώην διευθύνουσας συμβούλου της Alameda Research, Caroline Ellison.</li>
<li>Ένας ομοσπονδιακός δικαστής έκρινε ότι αυτό ήταν εκφοβισμός μαρτύρων και παραποίηση ενόρκων, οδηγώντας στη φυλάκιση του Bankman-Fried, παρόλο που προηγουμένως είχε καταβληθεί εγγύηση για τις κατηγορίες απάτης.</li>
<li>Ο Ellison, ο οποίος δήλωσε ένοχος για κατηγορίες που συνδέονται με την κατάρρευση της FTX, θα καταθέσει εναντίον του Bankman-Fried με αντάλλαγμα τη μείωση της ποινής του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37093163">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Sam Bankman-Fried, ο ιδρυτής της FTX, οδηγήθηκε ξανά στη φυλακή αφού φέρεται να διέρρευσε το ημερολόγιο της πρώην ερωμένης του.</li>
<li>Αυτό συμβαίνει επιπλέον των προηγούμενων κατηγοριών για παραποίηση μαρτύρων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/08/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
