<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2023 10:39:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/09/12">2023-09-12</a></h1>
<h2><a href="https://marhamilresearch4.blob.core.windows.net/gutenberg-public/Website/index.html">Η ανοιχτή συλλογή ακουστικών βιβλίων του Project Gutenberg</a></h2>
<ul>
<li>Το Project Gutenberg και η Microsoft συνεργάζονται για την ανάπτυξη μιας μεγάλης συλλογής δωρεάν, ανοικτών ηχητικών βιβλίων με τη χρήση προηγμένης νευρωνικής τεχνολογίας μετατροπής κειμένου σε ομιλία.</li>
<li>Το κίνητρο πίσω από αυτό το έργο είναι ο εκδημοκρατισμός της πρόσβασης σε ακουστικά βιβλία ανώτερης ποιότητας και η προώθηση της προσβασιμότητας στη λογοτεχνία.</li>
<li>Ωστόσο, ενδέχεται να υπάρχουν ζητήματα όπως λάθη, προσβλητική γλώσσα ή ακατάλληλο περιεχόμενο σε ορισμένα ηχητικά βιβλία, τα οποία δεν αντικατοπτρίζουν τις απόψεις των συνεργαζόμενων φορέων. Οι χρήστες μπορούν να αναφέρουν αυτά τα προβλήματα μέσω ενός συγκεκριμένου συνδέσμου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466027">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο Hacker News περιστρέφεται γύρω από τον ήχο που παράγεται από τεχνητή νοημοσύνη στα ακουστικά βιβλία, με τους χρήστες να εκφράζουν παράπονα για την έλλειψη συναισθηματικής έκφρασης και να συζητούν για τον αντίκτυπο της τεχνητής νοημοσύνης σε διάφορες βιομηχανίες και την κοινωνία.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν για την οικονομική προσιτότητα και την προσβασιμότητα αυτών των ηχητικών βιβλίων και αμφισβητούν την ποιότητα του ήχου που παράγεται με τεχνητή νοημοσύνη, την πιθανή κυριαρχία του στην αγορά, τα ζητήματα προφοράς και τη διάρθρωση των ηχητικών κλιπ. Αναφέρουν επίσης εναλλακτικές πλατφόρμες για δωρεάν ή ανθρώπινα αναγνωσμένα ηχητικά βιβλία.</li>
<li>Το θέμα επεκτείνεται επίσης στη χρήση της τεχνητής νοημοσύνης για την αναδιατύπωση κειμένων για τους μαθητές γλωσσών και για να γίνουν πιο προσιτά τα άγνωστα βιβλία. Οι απόψεις κυμαίνονται από τον σκεπτικισμό έως την αναγνώριση της δυνατότητας της ΤΝ να διευρύνει το κοινό, αν και προτιμάται η ακριβής επισήμανση του περιεχομένου που παράγεται από την ΤΝ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Γιατί πέθανε η Visual Basic;</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας, διαθέτοντας σχεδόν τρεις δεκαετίες εμπειρίας στην ανάπτυξη λογισμικού, έχει την άποψη ότι καμία τεχνολογία μέχρι σήμερα δεν μπορεί να συγκριθεί με την εμπειρία ανάπτυξης που προσέφερε η Visual Basic τη δεκαετία του 1990.</li>
<li>Εκφράζουν την ανησυχία τους για την απόφαση της Microsoft να εγκαταλείψει τη Visual Basic και την προφανή έλλειψη ενός κατάλληλου διαδόχου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει την πτώση της δημοτικότητας της Visual Basic (VB) και της VB.NET λόγω λόγων όπως η εστίαση της Microsoft στο .NET και η άνοδος των τεχνολογιών ιστού.</li>
<li>Εμβαθύνει στους περιορισμούς και τις προκλήσεις στον προγραμματισμό σε VB.NET, τα εμπόδια κατά τη μετάβαση από την VB6 στην VB.NET και τη ζήτηση για μια πιο εκφραστική γλώσσα και προηγμένη λειτουργικότητα.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης θέματα όπως η φθίνουσα δημοτικότητα της Microsoft Access, η αναζήτηση εναλλακτικών λύσεων, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της χρήσης του Excel και μια συγκριτική ανάλυση μεταξύ παλαιότερων τεχνολογιών όπως η VB και σύγχρονων εργαλείων όπως το React και το Power Apps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://renegadeotter.com/2023/09/10/death-by-a-thousand-microservices.html">Θάνατος από χίλιες μικρουπηρεσίες</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο αμφισβητεί τη θεωρούμενη αναγκαιότητα των μικρουπηρεσιών για την επεκτασιμότητα, αναφέροντας ότι οι επιτυχημένες εταιρείες τα καταφέρνουν με απλούστερα συστήματα.</li>
<li>Επισημαίνει τις προκλήσεις που φέρνουν οι μικρουπηρεσίες, συμπεριλαμβανομένης της επανάληψης κώδικα και της μειωμένης παραγωγικότητας των προγραμματιστών.</li>
<li>Το άρθρο προτείνει να ξεκινήσετε με μια μονολιθική αρχιτεκτονική ή με ένα μείγμα μονολιθικής αρχιτεκτονικής και υπηρεσιών κλάδου, υπονοώντας μια στροφή του κλάδου από τις μικρουπηρεσίες προς πιο πρακτικές λύσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37477095">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο συζητά τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της χρήσης μικρουπηρεσιών στην ανάπτυξη λογισμικού, συζητώντας για την πρόσθετη επιβάρυνση της μηχανικής και την πολυπλοκότητα της διαχείρισης μεγάλων βάσεων δεδομένων.</li>
<li>Υπογραμμίζει τις επιπλοκές που συνεπάγεται η αποσφαλμάτωση και η συντήρηση κατανεμημένων μικρουπηρεσιών, καθώς και τις ανησυχίες σχετικά με την τάση αυτή που ενδεχομένως οδηγείται από άπειρους μηχανικούς για να γεμίσουν το βιογραφικό τους.</li>
<li>Στο φόρουμ παρουσιάζονται διαφορετικές απόψεις σχετικά με τη χρήση μικρουπηρεσιών έναντι μονολιθικών συστημάτων, τονίζοντας ότι οι αποφάσεις πρέπει να βασίζονται στις συγκεκριμένες ανάγκες ενός οργανισμού, αναγνωρίζοντας τα αντισταθμιστικά οφέλη και τις προκλήσεις και των δύο αρχιτεκτονικών στυλ.</li>
</ul>
<h2><a href="http://phylactery.org/antimirov/">Υπολογισμός της διαφοράς και της τομής δύο οποιωνδήποτε regexes</a></h2>
<ul>
<li>Οι δεδομένες κανονικές εκφράσεις περιέχουν χαρακτηριστικά όπως η συνένωση, η εναλλαγή και το αστέρι kleene, αλλά στερούνται προηγμένων χαρακτηριστικών όπως οι άγκυρες, οι ισχυρισμοί μηδενικού πλάτους, οι αναφορές προς τα πίσω.</li>
<li>Για πρόσθετες πληροφορίες σχετικά με αυτές τις εκφράσεις, η περίληψη συνιστά τη διερεύνηση ενός συγκεκριμένου ιστότοπου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470285">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εμβαθύνει σε πολλαπλά τεχνολογικά θέματα όπως οι ιεραρχίες κλάσεων συμβολοσειρών, οι τύποι ένωσης με ετικέτες της Haskell και ο ρόλος της γραμμικής άλγεβρας σε πρακτικές εφαρμογές.</li>
<li>Εξετάζει τις προκλήσεις και τις πολυπλοκότητες που συνδέονται με τη χρήση κανονικών εκφράσεων, συμπεριλαμβανομένης της διαμόρφωσης ενός φίλτρου πρωτοκόλλου Internet (IP) μέσω RegEx.</li>
<li>Αναφέρεται στην υλοποίηση λογικών εργασιών με τη χρήση διαχειριστών χαμηλού επιπέδου (LLMs) και συζητά την έννοια της επίτευξης τεχνητής γενικής νοημοσύνης (AGI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://antimatter15.com/splat/">3D Gaussian Splatting σε πραγματικό χρόνο σε WebGL</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο εξετάζει ένα πρόγραμμα προβολής 3D που χρησιμοποιεί WebGL για την απόδοση της διεπαφής. Αυτός ο θεατής υποστηρίζει πλοήγηση μέσω ποντικιού ή πλήκτρων βέλους.</li>
<li>Λειτουργεί με 22 καρέ ανά δευτερόλεπτο (fps), γεγονός που συνεπάγεται ομαλή απόδοση και αλληλεπίδραση με τον χρήστη σε πραγματικό χρόνο.</li>
<li>Ο πηγαίος κώδικας για αυτή την τρισδιάστατη προβολή έχει διατεθεί από τον Kevin Kwok στο Github, μια πλατφόρμα όπου οι προγραμματιστές ανεβάζουν και μοιράζονται τα έργα λογισμικού τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470611">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εισάγει μια βασισμένη σε WebGL τεχνική 3D Gaussian splatting σε πραγματικό χρόνο, καλύπτοντας τις προκλήσεις που σχετίζονται με το σύστημα ελέγχου, την απόδοση αιχμηρών άκρων και την ελλειψοειδή προβολή.</li>
<li>Το Gaussian splatting είναι μια τεχνική απεικόνισης που χρησιμοποιεί έγχρωμα σχήματα, βελτιστοποιημένα για συγκεκριμένες αποστάσεις θέασης. Είναι επωφελής για διαδικαστικό ή παραγόμενο περιεχόμενο, αλλά περιορισμένη για δυναμικές σκηνές.</li>
<li>Η συζήτηση αφορά τα πιθανά οφέλη από την ενσωμάτωση των σφαιρικών αρμονικών, που χρησιμοποιούνται συνήθως σε συστήματα όπως ο καπνός, η φωτιά, τα σύννεφα και το τρεχούμενο νερό, σε αυτή την τεχνική απόδοσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/lauriewired/status/1700982575291142594">Το SHA256 για αυτή την πρόταση αρχίζει με: ένα, οκτώ, δύο, α, επτά, γ και εννέα.</a></h2>
<ul>
<li>Το tweet του LaurieWired από τις 10 Σεπτεμβρίου 2023 παρέχει τους αρχικούς αλφαριθμητικούς χαρακτήρες για το SHA256 hash μιας συγκεκριμένης πρότασης.</li>
<li>Το SHA256 αναφέρεται σε έναν συγκεκριμένο τύπο κρυπτογραφικής συνάρτησης κατακερματισμού. Χρησιμοποιείται συνήθως για την επαλήθευση της ακεραιότητας δεδομένων μέσω της παραγωγής ενός μοναδικού, σταθερού μεγέθους κατακερματισμού 256 bit (32 byte).</li>
<li>Οι προβλεπόμενοι αλφαριθμητικοί χαρακτήρες θα είναι το αρχικό τμήμα αυτού του μοναδικού κατακερματισμού, που παράγεται από μια συγκεκριμένη πρόταση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465086">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κείμενο υπογραμμίζει την ανακάλυψη μιας πρότασης με μοναδικό κατακερματισμό SHA256, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την πιθανότητα σύγκρουσης και τους τρόπους εύρεσης παρόμοιων συγκρούσεων.</li>
<li>Αναφέρεται στη δυσκολία εύρεσης συγκρούσεων στους κατακερματισμούς SHA256 και εξηγεί τη σχέση μεταξύ του μεγέθους του κατακερματισμού και της δυσκολίας σύγκρουσης, καθώς και τεχνικές για την επέκταση του χώρου αναζήτησης.</li>
<li>Υπάρχουν συζητήσεις σχετικά με την αυτοαναφορική ιδιότητα των συναρτήσεων κατακερματισμού, τις επιπτώσεις της και τη σύνδεσή της με την εξόρυξη Bitcoin. Αναφέρονται επίσης οι πιθανοί κίνδυνοι από την ωμή επιβολή hashes στο SSL, την υπογραφή και το Bitcoin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.energy/@Sustainable2050/111039159882536261">Στη Γερμανία, 27 βρίσκονται σε &quot;προληπτική κράτηση&quot; επειδή μπορεί να κάνουν διαμαρτυρίες για το κλίμα</a></h2>
<ul>
<li>Το Mastodon.energy είναι ένας διακομιστής που απευθύνεται σε επαγγελματίες και ακαδημαϊκούς και επικεντρώνεται σε συζητήσεις σχετικά με πρωτοβουλίες για την ενεργειακή μετάβαση, συμπεριλαμβανομένης της πολιτικής, των υποδομών, της τεχνολογίας, της δημοσιογραφίας και της επιστήμης.</li>
<li>Οι πρόσφατες συζητήσεις της πλατφόρμας περιστρέφονται γύρω από την προληπτική κράτηση ακτιβιστών για το κλίμα στη Βαυαρία της Γερμανίας, οι οποίοι ενδέχεται να διαμαρτυρηθούν στην έκθεση της αυτοκινητοβιομηχανίας IAA στο Μόναχο.</li>
<li>Η κράτηση, η οποία μπορεί να διαρκέσει έως και 60 ημέρες, έχει επικριθεί από μέλη του διακομιστή, τα οποία έχουν παραλληλίσει την κράτηση με παρόμοιες περιπτώσεις σε άλλες χώρες, θεωρώντας την ως προσπάθεια ποινικοποίησης του ακτιβισμού για το κλίμα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471048">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά διάφορα θέματα, όπως η φυλάκιση ατόμων στη Γερμανία λόγω της συμμετοχής τους σε διαμαρτυρίες για το κλίμα.</li>
<li>Επισημαίνει επίσης τις συζητήσεις σχετικά με την αποτελεσματικότητα και την αποδοχή των διασπαστικών διαδηλώσεων, καθώς και τις ανησυχίες σχετικά με την ιεράρχηση των προτεραιοτήτων της αστυνομίας και την πιθανή κατάχρηση εξουσίας.</li>
<li>Πρόσθετα θέματα περιλαμβάνουν συζητήσεις σχετικά με τις εργασιακές πρακτικές, τον πλούτο των γενεών, την ιδιοκτησία κατοικίας και την προληπτική κράτηση και τις καθυστερήσεις των δικών στο πλαίσιο του ακτιβισμού για την κλιματική αλλαγή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/09/11/right-data-ownership-big-tech-google-meta-competition/">Το δικαίωμα στην ιδιοκτησία δεδομένων είναι ο μόνος τρόπος για να αναμετρηθούμε με τη Μεγάλη Τεχνολογία</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει την αυξανόμενη δύναμη των γιγαντιαίων τεχνολογικών εταιρειών, υπονοώντας ότι έχουν αποκτήσει μεγαλύτερη επιρροή από τα εθνικά κράτη στον καθορισμό της πολιτικής ατζέντας.</li>
<li>Ο συγγραφέας υποστηρίζει ότι η επιβολή του ανταγωνισμού από τις κυβερνήσεις υπήρξε σε μεγάλο βαθμό αναποτελεσματική στον έλεγχο της κυριαρχίας αυτών των τεχνολογικών κολοσσών.</li>
<li>Προτείνεται ότι η διασφάλιση των δικαιωμάτων ιδιοκτησίας των δεδομένων θα μπορούσε να είναι το μόνο αποτελεσματικό μέσο για την αντιμετώπιση της επιρροής της Μεγάλης Τεχνολογίας και ότι ο πειραματισμός με τον καπιταλισμό μπορεί να είναι απαραίτητος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465972">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα κεντρικά σημεία συζήτησης στο άρθρο αφορούν τη σημασία της ιδιοκτησίας δεδομένων, τις ανησυχίες σχετικά με την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την επιρροή των μεγάλων τεχνολογικών εταιρειών.</li>
<li>Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με την έλλειψη ατομικού ελέγχου των προσωπικών δεδομένων, τις μονοπωλιακές πρακτικές των εταιρειών και τους πιθανούς κινδύνους από τη συσσώρευση και την κατάχρηση δεδομένων.</li>
<li>Οι συστάσεις περιλαμβάνουν την ανάπτυξη νομικών πλαισίων, τη ρύθμιση των τεχνολογικών κολοσσών και την ενίσχυση της διαφάνειας μαζί με τον έλεγχο των δεδομένων από τους χρήστες, αναγνωρίζοντας την ανάγκη για καλύτερους μηχανισμούς συλλογής δεδομένων και προστασίας της ιδιωτικής ζωής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ucsb.edu/2023/021198/wifi-can-read-through-walls">Το WiFi μπορεί να διαβάσει μέσα από τοίχους</a></h2>
<ul>
<li>Ερευνητές του Πανεπιστημίου της Καλιφόρνιας, στη Σάντα Μπάρμπαρα, επινόησαν μια τεχνολογία που απεικονίζει ακίνητα αντικείμενα, συμπεριλαμβανομένης της ανάγνωσης του αγγλικού αλφαβήτου μέσα από τοίχους, χρησιμοποιώντας σήματα WiFi.</li>
<li>Η τεχνική αξιοποιεί τη γεωμετρική θεωρία της περίθλασης και τους κώνους Keller για την ανίχνευση των άκρων των αντικειμένων, εξασφαλίζοντας εικόνες υψηλής ποιότητας.</li>
<li>Η ομάδα δοκίμασε αυστηρά αυτή την τεχνολογία, εκφράζοντας την πεποίθησή της ότι μπορεί να ανοίξει νέους δρόμους στην απεικόνιση ραδιοσυχνοτήτων (RF).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37469920">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αυτή η περίληψη εξετάζει τις συζητήσεις και τις πιθανές τεχνολογίες που σχετίζονται με το δίκτυο κινητής τηλεφωνίας 6G, την επιτήρηση Wi-Fi, τις φέρουσες κατασκευές και την ανίχνευση αντικειμένων με χρήση σημάτων Wi-Fi.</li>
<li>Οι ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής και η πιθανή κατάχρηση των τεχνολογιών εμφανίζονται ως σημαντικά θέματα σε όλες αυτές τις συζητήσεις.</li>
<li>Δίνεται έμφαση στις μελλοντικές δυνατότητες και προκλήσεις που συνδέονται με αυτούς τους τεχνολογικούς τομείς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.heart.org/news/high-blood-pressure-while-lying-down-linked-to-higher-risk-of-heart-health-complications">Η αρτηριακή πίεση πρέπει να μετράται ξαπλωμένη: μελέτη</a></h2>
<ul>
<li>Η νέα έρευνα που παρουσιάστηκε στις Επιστημονικές Συνεδρίες 2023 της Αμερικανικής Καρδιολογικής Εταιρείας για την Υπέρταση συνδέει την υψηλή αρτηριακή πίεση κατά την κατάκλιση με αυξημένο κίνδυνο καρδιακών παθήσεων και πρόωρου θανάτου.</li>
<li>Η μελέτη, η οποία ενσωμάτωσε δεδομένα από περισσότερους από 11.000 ενήλικες, διαπίστωσε ότι τα άτομα με υψηλή αρτηριακή πίεση, είτε όταν κάθονται είτε όταν ξαπλώνουν, αντιμετώπιζαν τους υψηλότερους κινδύνους. Ωστόσο, ακόμη και εκείνοι που είχαν υψηλή πίεση μόνο όταν ήταν ξαπλωμένοι βρίσκονταν σε συγκρίσιμα επίπεδα κινδύνου.</li>
<li>Ο τύπος του φαρμάκου που λαμβάνεται για την αρτηριακή πίεση δεν επηρέασε το επίπεδο κινδύνου. Ως εκ τούτου, οι ερευνητές προτείνουν ότι η αρτηριακή πίεση θα πρέπει να μετριέται ξαπλωμένη ανάσκελα για ακριβέστερη εκτίμηση του κινδύνου καρδιαγγειακής νόσου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471354">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις περιστρέφονται γύρω από τη διαχείριση και την παρακολούθηση της αρτηριακής πίεσης, οι οποίες περιλαμβάνουν εμπειρίες με φάρμακα, αλλαγές στον τρόπο ζωής και συσκευές μέτρησης της αρτηριακής πίεσης.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες συμμετέχουν σε συζητήσεις σχετικά με τη συχνότητα και την ακρίβεια των μετρήσεων της αρτηριακής πίεσης και συζητούν τους εξωτερικούς παράγοντες που μπορούν να επηρεάσουν αυτές τις μετρήσεις, όπως το άγχος και η σωματική δραστηριότητα.</li>
<li>Υπογραμμίζεται η σημασία των επαγγελματικών ιατρικών συμβουλών, η αντίληψη της παραπληροφόρησης στις διαδικτυακές συζητήσεις και η προσοχή που απαιτείται στην τήρηση μη ιατρικών συμβουλών. Για παράδειγμα, η κατάκλιση κατά τον έλεγχο της αρτηριακής πίεσης συνιστάται σε άτομα με συγκεκριμένους παράγοντες κινδύνου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/goddard/2023/webb-discovers-methane-carbon-dioxide-in-atmosphere-of-k2-18b/">Ο Webb ανακάλυψε μεθάνιο, διοξείδιο του άνθρακα στην ατμόσφαιρα του K2-18B</a></h2>
<ul>
<li>Το διαστημικό τηλεσκόπιο James Webb της NASA εντόπισε μεθάνιο και διοξείδιο του άνθρακα στην ατμόσφαιρα του εξωπλανήτη K2-18 b, ενισχύοντας την πιθανότητα ότι ο πλανήτης αυτός μπορεί να φιλοξενεί ωκεανό νερού κάτω από την πλούσια σε υδρογόνο ατμόσφαιρά του.</li>
<li>Τα ευρήματα αυτά υποδηλώνουν ότι ο K2-18 b θα μπορούσε δυνητικά να φιλοξενήσει ζωή, ευθυγραμμιζόμενος με τις τρέχουσες θεωρίες που προτείνουν τον πλανήτη ως εξωπλανήτη Hycean, έναν τύπο που θεωρείται ευνοϊκός για εξωγήινη ζωή.</li>
<li>Εκτός από το μεθάνιο και το διοξείδιο του άνθρακα, οι παρατηρήσεις του τηλεσκοπίου υποδηλώνουν διμεθυλοσουλφίδιο, ένα μόριο που παράγεται γενικά από τη ζωή, γεγονός που επιβεβαιώνει περαιτέρω την πιθανότητα ζωής στον K2-18 b.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37468342">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το διαστημικό τηλεσκόπιο James Webb της NASA εντόπισε μεθάνιο και διοξείδιο του άνθρακα στην ατμόσφαιρα του εξωπλανήτη K2-18b, υποδεικνύοντας πιθανά σημάδια ζωής.</li>
<li>Η απόσταση από τον εξωπλανήτη καθιστά δύσκολη την επικοινωνία, καθώς εκτιμάται ότι θα χρειαστούν 124 χρόνια, αναδεικνύοντας τις δυσκολίες του διαστρικού ταξιδιού και τους περιορισμούς των σημερινών συστημάτων προώθησης.</li>
<li>Η ανίχνευση του διμεθυλοσουλφιδίου αναφέρεται ως ένα επιπλέον πιθανό σημάδι ζωής σε εξωπλανήτες, αν και ορισμένοι ειδικοί διατηρούν μια επιφυλακτική άποψη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://911realtime.org:443/">9/11 σε πραγματικό χρόνο</a></h2>
<ul>
<li>Το έγγραφο συνοψίζει τα γεγονότα της 11ης Σεπτεμβρίου 2001, περιλαμβάνοντας την τελευταία επικοινωνία της πτήσης 11 με τον έλεγχο εναέριας κυκλοφορίας, τη συντριβή του αεροπλάνου στο Παγκόσμιο Κέντρο Εμπορίου και το Πεντάγωνο και τη δομική κατάρρευση των πύργων.</li>
<li>Ρίχνει επίσης φως στην αντίδραση του Προέδρου Μπους παράλληλα με διάφορες ενημερώσεις και ομιλίες στα μέσα ενημέρωσης κατά τη διάρκεια της ημέρας.</li>
<li>Μια νέα πρωτοβουλία &quot;9/11 in Realtime&quot;, ένα πείραμα πολυμέσων, εισάγεται για να βοηθήσει τους μαθητές να κατανοήσουν τα γεγονότα εκείνης της ημέρας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467077">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι περιλήψεις περιλαμβάνουν ποικίλες συζητήσεις και προσωπικές εμπειρίες που συνδέονται με τις επιθέσεις της 11ης Σεπτεμβρίου, με ιστορίες από άτομα που επλήγησαν άμεσα.</li>
<li>Τα θέματα κυμαίνονται από τις μακροπρόθεσμες επιπτώσεις στην κοινωνία και τις πολιτικές ελευθερίες, τις συζητήσεις σχετικά με τον εφησυχασμό, τις εικασίες για τις επιθέσεις, το ρόλο της δημοσιογραφίας και τις αντιδράσεις του κοινού.</li>
<li>Ως συνέπειες των επιθέσεων, οι συζητήσεις περιλαμβάνουν επίσης την εισβολή στο Αφγανιστάν και το Ιράκ, τις φυλετικές εντάσεις, τη βία, την προπαγάνδα και τη μεταμόρφωση του πολιτικού κλίματος των Ηνωμένων Πολιτειών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.52.0">uBlock-Origin - 1.52.0</a></h2>
<ul>
<li>Αυτή η δημοσίευση εξετάζει την πιο πρόσφατη έκδοση του uBlock, ενός λογισμικού ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Το περιεχόμενο παρέχει οδηγίες εγκατάστασης για διαφορετικά προγράμματα περιήγησης ώστε να προσαρμοστεί η σταθερή κατασκευή αυτής της νέας έκδοσης.</li>
<li>Περιγράφει έναν πλήρη κατάλογο διορθώσεων και τροποποιήσεων που ενσωματώνονται σε αυτή την ενημέρωση, καθιστώντας την ένα πιθανό σημείο ενδιαφέροντος για τους λάτρεις της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37472994">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο επισημαίνει την κυκλοφορία της έκδοσης 1.52.0 του uBlock-Origin και τα σχόλια των χρηστών που ακολούθησαν.</li>
<li>Υπάρχει συνεχής συζήτηση μεταξύ των χρηστών για τη σύγκριση του uBlock-Origin και του uMatrix, καθώς και για τις ανησυχίες που εκφράζονται σχετικά με τους περιορισμούς του uBlock-Origin.</li>
<li>Η επικείμενη αναθεώρηση της υποστήριξης του προγράμματος περιήγησης για τον Firefox και οι εναλλακτικές λύσεις για το uBlock-Origin για το πρόγραμμα περιήγησης Safari είναι επίσης θέματα ενδιαφέροντος στο άρθρο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.casino.org/news/mgm-resorts-suffers-cybersecurity-attack-system-outage-reported/">Η MGM είναι εκτός λειτουργίας, η επίθεση κυβερνοασφάλειας συνεχίζεται</a></h2>
<ul>
<li>Η MGM Resorts International υπέστη επίθεση κυβερνοασφάλειας που προκάλεσε διαταραχή στο σύστημά της, επηρεάζοντας διάφορα περιουσιακά στοιχεία πληροφορικής, όπως εφαρμογές για κινητά, μηχανήματα πιστωτικών καρτών και συστήματα κρατήσεων.</li>
<li>Οι λεπτομέρειες της επίθεσης, συμπεριλαμβανομένης της πιθανότητας απαίτησης λύτρων, δεν έχουν ακόμη διευκρινιστεί.</li>
<li>Ούτε οι δραστηριότητες της εταιρείας στο Μακάο της Κίνας επηρεάζονται από αυτό το περιστατικό ούτε είναι το πρώτο τέτοιο περιστατικό, καθώς η MGM Resorts υπέστη παρόμοια επίθεση δεδομένων το 2019.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470801">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η MGM Resorts αντιμετωπίζει επί του παρόντος διακοπή λειτουργίας του συστήματος λόγω επίθεσης κυβερνοασφάλειας, η οποία έχει επηρεάσει υπηρεσίες όπως η εφαρμογή, τα ΑΤΜ και τα περίπτερα.</li>
<li>Οι λεπτομέρειες και οι συνέπειες της επίθεσης εξακολουθούν να διερευνώνται, ωστόσο εικάζεται ότι μπορεί να συνδέεται με τους επερχόμενους αγώνες της F1 που θα διεξαχθούν στο Λας Βέγκας.</li>
<li>Η εταιρεία συνεργάζεται με ειδικούς και τις αρχές επιβολής του νόμου για να χειριστεί το θέμα, αλλά το περιστατικό έχει ήδη προκαλέσει σημαντική αναστάτωση τόσο στους επισκέπτες όσο και στο προσωπικό, προκαλώντας ανησυχίες για την αποζημίωση των πληγέντων.</li>
</ul>
<h2><a href="http://pcwalton.github.io/_posts/2013-06-02-removing-garbage-collection-from-the-rust-language.html">Αφαίρεση της συλλογής σκουπιδιών από τη γλώσσα Rust (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας τάσσεται υπέρ της εξάλειψης της συλλογής σκουπιδιών από τη γλώσσα Rust, επικαλούμενος επιπλοκές με την εξοικείωση, την απλότητα και την προσαρμοστικότητα του τρέχοντος συστήματος διαχείρισης μνήμης.</li>
<li>Προτείνουν να δοθεί προτεραιότητα στην κατοχή δεικτών και να περιοριστεί η καταμέτρηση αναφορών σε έναν συγκεκριμένο ρόλο, γεγονός που θα απλοποιούσε την κατανόηση της διαχείρισης μνήμης για τους αρχάριους, ενώ παράλληλα θα παρείχε επιλογές για δυναμική διαχείριση μνήμης.</li>
<li>Ο συγγραφέας υπογραμμίζει τις δυνατότητες του Rust στον προγραμματισμό χαμηλού επιπέδου και υποστηρίζει ότι θα μπορούσε να είναι μια κατάλληλη επιλογή για λογισμικό διακομιστή ιστού υψηλής απόδοσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465185">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από πολλαπλές πτυχές της γλώσσας προγραμματισμού Rust, όπως η εξάλειψη της συλλογής σκουπιδιών, η εξισορρόπηση μεταξύ single και multi-threaded runtimes και τα πλεονεκτήματα της ασύγχρονης αρχιτεκτονικής της Rust.</li>
<li>Εξετάζονται τα χαρακτηριστικά, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης γενικών και της &quot;σύνταξης κουτιού&quot;, και εξετάζονται οι επιπτώσεις της ανύπαρκτης συλλογής σκουπιδιών του Rust στη συγγραφή κώδικα.</li>
<li>Υπάρχουν συγκριτικές εξετάσεις της Rust με άλλες γλώσσες και τα συστήματα τύπων τους, καθώς και αναφορές στο λειτουργικό σύστημα Redox και σε γλώσσες που έχουν συλλέκτες σκουπιδιών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/09/x-sues-calif-to-avoid-revealing-how-it-makes-controversial-content-decisions/">Η X μηνύει την Καλιφόρνια για να αποφύγει να αποκαλύψει πώς λαμβάνει αποφάσεις για &quot;αμφιλεγόμενο&quot; περιεχόμενο</a></h2>
<ul>
<li>Η X Corp. του Elon Musk έχει ασκήσει αγωγή για να εμποδίσει τον νόμο της Καλιφόρνιας για τη συγκράτηση του περιεχομένου, AB 587, ο οποίος υποχρεώνει τις πλατφόρμες κοινωνικής δικτύωσης να υποβάλλουν στον εισαγγελέα της πολιτείας μια έκθεση υπηρεσιών με λεπτομερή περιγραφή των πρακτικών συγκράτησης του περιεχομένου τους.</li>
<li>Η X Corp. ισχυρίζεται ότι ο νόμος παραβιάζει την Πρώτη Τροποποίηση και επιβάλλει εκτεταμένες οικονομικές κυρώσεις για τη μη συμμόρφωση.</li>
<li>Ανησυχίες σχετικά με το ενδεχόμενο ο νόμος να επηρεάσει αρνητικά τους διαδικτυακούς χρήστες και να περιορίσει την ελευθερία του λόγου έχουν εκφραστεί από ομάδες τεχνολογίας και ειδικούς σε θέματα πολιτικής.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467607">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Υπάρχει μια συνεχής συζήτηση σχετικά με τα δικαιώματα των εταιρειών, ειδικά των πλατφορμών κοινωνικής δικτύωσης όπως το Twitter, που σχετίζονται με την ελευθερία του λόγου και τη συγκράτηση του περιεχομένου.</li>
<li>Τα βασικά σημεία που συζητήθηκαν περιλαμβάνουν το κατά πόσον οι εταιρείες θα πρέπει να έχουν παρόμοια δικαιώματα με τα φυσικά πρόσωπα βάσει του Συντάγματος των ΗΠΑ, τις επιπτώσεις της κυβερνητικής ρύθμισης στην ελευθερία του λόγου και τη σαφήνεια των πρακτικών μετριασμού του περιεχομένου.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει επίσης τις πιθανές επιπτώσεις της λογοκρισίας και τις νομικές προκλήσεις της εφαρμογής των κρατικών νόμων στις πλατφόρμες των μέσων κοινωνικής δικτύωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://comsci.blog/posts/intuitive-harris">Διαισθητική κατανόηση του ανιχνευτή γωνιών Harris</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια απλή κατανόηση της λειτουργίας του αλγορίθμου ανίχνευσης γωνιών Harris.</li>
<li>Παρουσιάζει με σαφήνεια τον τρόπο με τον οποίο εφαρμόζονται στον αλγόριθμο οι υπολογισμοί κλίσης, η γκαουσιανή θολούρα και οι τεχνικές κατωφλίου.</li>
<li>Ο κώδικας που αναπτύχθηκε μπορεί να εντοπίσει γωνίες σε μια εικόνα χωρίς τη χρήση πολύπλοκων μαθηματικών υπολογισμών ή τεχνικών προσέγγισης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466302">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στον ανιχνευτή γωνιών Harris, έναν θεμελιώδη αλγόριθμο στην όραση υπολογιστών για την αναγνώριση διακριτών χαρακτηριστικών.</li>
<li>Αν και δεν είναι ο πιο προηγμένος, ο ανιχνευτής γωνιών Harris εξακολουθεί να χρησιμοποιείται σε συγκεκριμένες εφαρμογές, για παράδειγμα, στον οπτικό ταυτόχρονο εντοπισμό και χαρτογράφηση (SLAM).</li>
<li>Συζητήθηκαν επίσης άλλοι αλγόριθμοι, όπως ο μετασχηματισμός χαρακτηριστικών με αναλλοίωτη κλίμακα (SIFT) και οι τεχνικές μηχανικής μάθησης (ML) που εξελίσσονται στον τομέα της ανίχνευσης χαρακτηριστικών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yt-dlp/yt-dlp">YouTube-dl fork με πρόσθετα χαρακτηριστικά και διορθώσεις</a></h2>
<ul>
<li>Το yt-dlp, μια διακλάδωση του youtube-dl, εισάγει νέες δυνατότητες, διατηρώντας παράλληλα την ευθυγράμμιση με το αρχικό έργο, υποστηρίζοντας περιεχόμενο με ηλικιακή διαβάθμιση, λήψεις ζωντανής ροής και εξαγωγή υποτίτλων.</li>
<li>Προσφέρει πολλαπλές διαδρομές, φορητή διαμόρφωση και δυνατότητες αυτο-ενημέρωσης με λεπτομερείς πληροφορίες σχετικά με την εγκατάσταση, τις εξαρτήσεις, τη διαχείριση αρχείων και τις εργασίες μετα-επεξεργασίας.</li>
<li>Ο οδηγός περιλαμβάνει παραδείγματα για ποικίλες περιπτώσεις χρήσης με επιλογές για προσαρμογή, ρυθμίσεις δικτύου, έλεγχο ταυτότητας και επιλογή μορφότυπου, και αναφέρει πρόσθετα εξαγωγής και μετα-επεξεργασίας με σημείωση σχετικά με πιθανούς κινδύνους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37474066">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τη συζήτηση γύρω από μια διακλάδωση του YouTube-dl, που ονομάζεται yt-dlp, η οποία επιτρέπει στους χρήστες να κατεβάζουν βίντεο από διάφορες διαδικτυακές πλατφόρμες εν μέσω της διαμάχης για τον νόμο DMCA (Digital Millennium Copyright Act).</li>
<li>Η συζήτηση θέτει επίσης στο επίκεντρο τους περιορισμούς των κεντρικών πλατφορμών φιλοξενίας βίντεο όπως το YouTube και τα πλεονεκτήματα των αποκεντρωμένων πλατφορμών όπως το PeerTube.</li>
<li>Ένα σημαντικό μέρος της συζήτησης αφορά τον αντίκτυπο που έχουν αυτά τα εργαλεία λήψης στα έσοδα των δημιουργών περιεχομένου, με διαφορετικές απόψεις σχετικά με τα δικαιώματα των θεατών έναντι των πιθανών απωλειών λόγω της πειρατείας και του λογισμικού αποκλεισμού διαφημίσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petewarden.com/2023/09/10/why-nvidias-ai-supremacy-is-only-temporary/">Η υπεροχή της Nvidia στην τεχνητή νοημοσύνη είναι μόνο προσωρινή</a></h2>
<ul>
<li>Η υπεροχή της Nvidia στη μηχανική μάθηση (ML) μπορεί να μειωθεί, καθώς η εστίαση της βιομηχανίας μετατοπίζεται από την εκπαίδευση στην εξαγωγή συμπερασμάτων, γεγονός που συνεπάγεται πιθανή επιστροφή σε παραδοσιακές πλατφόρμες CPU όπως οι x86 και Arm.</li>
<li>Η εξαγωγή συμπερασμάτων, δηλαδή η φάση εφαρμογής των μοντέλων ML, υποτιμάται σήμερα σε σύγκριση με την εκπαίδευση, αλλά η σημασία της αναμένεται να αυξηθεί.</li>
<li>Το άρθρο αντλεί τα επιχειρήματά του από το &quot;Pete Warden&#39;s Blog&quot; για το πλαίσιο και παρέχει ένα χρονοδιάγραμμα για αυτές τις προβλεπόμενες αλλαγές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467585">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τη σημαντική κυριαρχία της Nvidia στην αγορά υλικού τεχνητής νοημοσύνης και τον πιθανό ανταγωνισμό από εταιρείες όπως η AMD, η Groq και η Mojo.</li>
<li>Η συζήτηση εξετάζει παράγοντες όπως η υποστήριξη λογισμικού, τα βιομηχανικά πρότυπα και η τιμολόγηση, που ενδέχεται να επηρεάσουν την κυριαρχία της Nvidia στην αγορά και την κερδοφορία της.</li>
<li>Ενώ η Nvidia έχει ισχυρά ερείσματα τώρα, το άρθρο καταλήγει στο συμπέρασμα ότι υπάρχει μια ευκαιρία για άλλες εταιρείες να αμφισβητήσουν τη θέση τους, ειδικά με πιθανούς τομείς ανάπτυξης όπως τα AI chatbots και η χρήση της CPU στην εξαγωγή συμπερασμάτων AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antonz.org/interactive-api-tutorials/">Πέρα από το OpenAPI</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει την εφαρμογή του πρωτοκόλλου HTTP στη δημιουργία διαδραστικών σεμιναρίων για APIs (Application Programming Interfaces - Διεπαφές προγραμματισμού εφαρμογών).</li>
<li>Παρουσιάζει το GitHub Gists API μέσω αποσπασμάτων κώδικα που παρουσιάζονται, απεικονίζοντας τη λειτουργικότητά του.</li>
<li>Το κομμάτι παρουσιάζει επίσης τη βιβλιοθήκη &#39;codapi-js&#39; που χρησιμοποιείται για διαδραστική τεκμηρίωση και δημιουργία παιδικών χαρών κώδικα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466207">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τη σημασία της τεκμηρίωσης API και εισάγει το μοντέλο των &quot;τεσσάρων τύπων εγγράφων&quot; για τη βελτίωση των προδιαγραφών του OpenAPI.</li>
<li>Αναφέρει μια σειρά εργαλείων και πλαισίων για καλύτερη τεκμηρίωση και εφαρμόζει τις ίδιες αρχές τεκμηρίωσης σε άλλους τομείς.</li>
<li>Συζητά τους περιορισμούς του πλαισίου DITA και προτείνει τη συμπλήρωση της τεκμηρίωσης αναφοράς με εννοιολογικά έγγραφα ή έγγραφα βασισμένα σε εργασίες, θίγοντας θέματα όπως το containerization, το sandboxing και το OpenAPI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/09/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/09/12">2023-09-11</a></h1>
<h2><a href="https://www.ctrl.blog/entry/windows-system-components-default-edge.html">Η Microsoft δεν έχει σταματήσει να επιβάλλει τον Edge στους χρήστες των Windows 11</a></h2>
<ul>
<li>Οι προεπιλεγμένες ρυθμίσεις του προγράμματος περιήγησης ιστού στα Windows 11 παραμένουν αμετάβλητες, παρά τους ισχυρισμούς σε μια ανάρτηση στο ιστολόγιο ότι η Microsoft θα λάβει υπόψη τις προτιμήσεις των χρηστών για το πρόγραμμα περιήγησης.</li>
<li>Η παρεξήγηση προήλθε από ένα πρόσφατο changelog του Windows 11 Insider preview build, που οδήγησε πολλούς να πιστέψουν ότι η Microsoft είχε υποχωρήσει στις ρυθμιστικές πιέσεις.</li>
<li>Η ενδελεχής δοκιμή αποκαλύπτει ότι τα Windows 11 προτείνουν επίμονα το Microsoft Edge ως προεπιλεγμένο πρόγραμμα περιήγησης, παρακάμπτοντας το πρόγραμμα περιήγησης που έχει επιλέξει ο χρήστης. Οι αρχικές αναφορές για τις αλλαγές παρερμηνεύτηκαν και κυκλοφόρησαν ευρέως στα μέσα μαζικής ενημέρωσης, χωρίς επίσημη επιβεβαίωση από τη Microsoft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37461449">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι κύριες συζητήσεις περιστρέφονται γύρω από τη δυσαρέσκεια των χρηστών για τις παρεμβατικές προσπάθειες του Microsoft Edge να γίνει το προεπιλεγμένο πρόγραμμα περιήγησης και τους περιορισμούς του λειτουργικού συστήματος των Windows.</li>
<li>Υπάρχει μια αξιοσημείωτη επιθυμία για μεγαλύτερη ποικιλομορφία στα προγράμματα περιήγησης, με τους χρήστες να εκφράζουν την ανησυχία τους για την κυριαρχία της Google, ενώ ορισμένοι προτιμούν εναλλακτικά προγράμματα περιήγησης όπως το Chromium ή το Brave.</li>
<li>Οι χρήστες αναφέρουν εναλλακτικά λειτουργικά συστήματα όπως το Ubuntu, το Arch Linux και προσαρμοσμένες διανομές των Windows, ενώ παράλληλα συζητούν για διάφορα εργαλεία όπως το Emacs και το VSCode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dougseven.com/2014/04/17/knightmare-a-devops-cautionary-tale/">Knightmare: A DevOps Cautionary Tale (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο αφηγείται την πτώση της Knight Capital Group, μιας εταιρείας χρηματοπιστωτικών υπηρεσιών που χρεοκόπησε σε λιγότερο από μία ώρα λόγω της ανεπιτυχούς ανάπτυξης του αυτοματοποιημένου συστήματος συναλλαγών της.</li>
<li>Επισημαίνει την επιτακτική φύση των πλήρως αυτοματοποιημένων και επαναλαμβανόμενων αναπτύξεων στο πεδίο του DevOps.</li>
<li>Τονίζεται επίσης η σημασία της σωστής διαχείρισης ρυθμίσεων και των δοκιμών στην ανάπτυξη λογισμικού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459495">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο περιστατικό Knightmare του 2014, όπου μια αποτυχία του DevOps προκάλεσε σημαντικές οικονομικές απώλειες για την Knight Capital λόγω της μη συμβατής προς τα πίσω γραφής κώδικα και της έλλειψης διακόπτη kill switch.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες υπογραμμίζουν την αναγκαιότητα αυτοματοποιημένων συστημάτων, διακοπτών λειτουργίας και διαχείρισης κινδύνων για την πρόληψη τέτοιων ζητημάτων, υποδεικνύοντας τη σημασία της διασταυρούμενης συνεργασίας μεταξύ των τομέων του λογισμικού και της χρηματοδότησης.</li>
<li>Ο διάλογος αφορά επίσης τους κινδύνους που συνδέονται με τις συναλλαγές υψηλής συχνότητας, τα επακόλουθα των σφαλμάτων ανάπτυξης και τη σημασία των σωστών πλαισίων, της αυτοματοποίησης και της λογοδοσίας στον χρηματοπιστωτικό κλάδο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://public.wmo.int/en/media/press-release/earth-had-hottest-three-month-period-record-unprecedented-sea-surface">Η Γη είχε τους θερμότερους 3 μήνες στα χρονικά- πρωτοφανείς θερμοκρασίες στη θάλασσα και ακραία καιρικά φαινόμενα</a></h2>
<ul>
<li>Οι τελευταίοι τρεις μήνες ήταν οι θερμότεροι που έχουν καταγραφεί ποτέ στη Γη, αναπαράγοντας ένα πρότυπο κλιματικής αλλαγής που έχει προκαλέσει ακραία καιρικά φαινόμενα και πρωτοφανείς θερμοκρασίες στην επιφάνεια της θάλασσας.</li>
<li>Ο Αύγουστος του 2023 αναδείχθηκε ως ο θερμότερος Αύγουστος που έχει καταγραφεί ποτέ, συμβάλλοντας στο να γίνει η φετινή χρονιά η δεύτερη θερμότερη που έχει καταγραφεί ποτέ, πίσω μόνο από το 2016.</li>
<li>Οι επιστήμονες αποδίδουν αυτές τις κλιματολογικές συνθήκες ρεκόρ στην κλιματική αλλαγή και ζητούν επείγουσα δράση για την αποτροπή τρομερών περιβαλλοντικών συνεπειών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455534">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις καλύπτουν τον επείγοντα χαρακτήρα και την ανάγκη ανάληψης δράσης κατά της κλιματικής αλλαγής, συζητώντας πιθανές λύσεις και τις διάφορες επιπτώσεις της, συμπεριλαμβανομένων των ακραίων καιρικών φαινομένων, της ανθρωπογενούς υπερθέρμανσης και των πιθανών συνεπειών της κλιματικής αλλαγής.</li>
<li>Σημαντικά θέματα περιλαμβάνουν τη γεωμηχανική, τις πολιτικές επιπτώσεις, τις επιπτώσεις στη γεωργία και την παραγωγή τροφίμων και την ευθύνη των διαφόρων εθνών για τη διαχείριση της κλιματικής αλλαγής.</li>
<li>Υπάρχουν συζητήσεις γύρω από την άρνηση της κλιματικής αλλαγής, τις προσπάθειες μείωσης των εκπομπών, με μια γενική αίσθηση ανησυχίας για τις μελλοντικές επιπτώσεις της κλιματικής αλλαγής, που υποδηλώνει διαφορετικές απόψεις και προοπτικές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/eduard-permyakov/peredvizhnikov-engine">Μηχανή Peredvizhnikov: 20: Μηχανή παιχνιδιών χωρίς κλείδωμα γραμμένη σε C++20</a></h2>
<ul>
<li>Η Μηχανή Peredvizhnikov είναι μια μηχανή παιχνιδιών χωρίς κλειδαριές γραμμένη σε C++20, σχεδιασμένη με βάση το μοντέλο του ηθοποιού για τον ταυτόχρονο υπολογισμό, που επιτρέπει την παράλληλη ανάπτυξη λογικής και την απομόνωση του συγχρονισμού μεταξύ των νημάτων.</li>
<li>Η μηχανή είναι ανεκτική σε σφάλματα, εγγυάται ότι θα παραμείνει ακόμη και αν τα νήματα εργασίας σκοτωθούν, περιλαμβάνει αλγορίθμους χωρίς κλειδαριές και έχει άδεια χρήσης GPLV3, αλλά μπορεί να αδειοδοτηθεί διαφορετικά αν το επιτρέψει ο δημιουργός.</li>
<li>Επί του παρόντος, η μηχανή υποστηρίζει μόνο Linux και απαιτεί Clang++ 16 για την κατασκευή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37456471">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η μηχανή Peredvizhnikov, μια μηχανή παιχνιδιών χωρίς κλειδαριές γραμμένη σε C++20, χρησιμοποιεί μια μοναδική τεχνική Benaphore για την ουρά μηνυμάτων που βελτιώνει τα επίπεδα απόδοσης.</li>
<li>Βασικά σημεία συζήτησης στην ανάπτυξη παιχνιδιών είναι η συνεπής απόδοση, ο συγχρονισμός μεταξύ πολλών παικτών, η πολυπλοκότητα του σημερινού υλικού και λογισμικού και οι περιορισμοί της μηχανής Peredvizhnikov, συμπεριλαμβανομένων των προκλήσεων αποσφαλμάτωσης και της μη υποστήριξης των Windows.</li>
<li>Μια ουσιαστική συζήτηση αφιερώνεται επίσης στη διάκριση μεταξύ παιχνιδιών για κινητά τηλέφωνα και παιχνιδιών για PC/κονσόλα, τονίζοντας το πλεονέκτημα της χρήσης μιας βιβλιοθήκης όπως η SDL έναντι των ειδικών επιπέδων πλατφόρμας για την κατασκευή μιας μηχανής παιχνιδιών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devnonsense.com/posts/how-does-linux-nat-a-ping/">Πώς κάνει το Linux NAT ένα ping;</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας έκανε πειράματα για να κατανοήσει πώς λειτουργεί η μετάφραση διευθύνσεων δικτύου (NAT) σε σχέση με τα πακέτα ICMP σε περιβάλλον Linux.</li>
<li>Έχουν εμβαθύνει στη δομή και τους μηχανισμούς των μηνυμάτων ICMP echo και echo reply, καθώς και στην υλοποίηση της εντολής &#39;ping&#39; και στην τυχαία επιλογή του αναγνωριστικού ICMP.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας ένα εργαλείο που ονομάζεται &#39;bpftrace&#39; για την ανίχνευση λειτουργιών του πυρήνα, ο συγγραφέας παρατήρησε και επιβεβαίωσε την τροποποίηση των διευθύνσεων IP πηγής και προορισμού στα πακέτα ICMP λόγω της διαδικασίας NAT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455621">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα άρθρα διερευνούν μια σειρά θεμάτων που σχετίζονται με τη μετάφραση διευθύνσεων δικτύου (NAT), το IPv6 και τη χρήση του ping για τη δικτύωση peer-to-peer, συμπεριλαμβανομένου του τρόπου με τον οποίο το Linux αντιμετωπίζει το NAT και το pinging.</li>
<li>Συζητούνται τα πλεονεκτήματα, οι προκλήσεις και οι περιορισμοί των υφιστάμενων διαμορφώσεων NAT και IPv6, καθώς και πιθανές λύσεις για τη βελτίωση της ομότιμης επικοινωνίας.</li>
<li>Παρόλο που φαίνεται να υπάρχει ποικιλία απόψεων και προβληματισμών σχετικά με τις τεχνολογίες αυτές και την εφαρμογή τους, τα άρθρα στοχεύουν στην παροχή μιας ολοκληρωμένης εικόνας του θέματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://steele.blue/geofence-pizza-ordering/">Έβαλα το GPS του ποδηλάτου μου να μου παραγγείλει πίτσα κατά τη διάρκεια ενός αγώνα με χαλίκι</a></h2>
<ul>
<li>Ο Matt Steele συνέδεσε το GPS του ποδηλάτου του για να κάνει εκ των προτέρων παραγγελίες πίτσας από το Casey&#39;s General Store, ενώ συμμετείχε σε έναν αγώνα με χαλίκι, χρησιμοποιώντας ένα σενάριο που ενεργοποιείται όταν το ποδήλατό του βγαίνει από έναν γεωγραφικό φράκτη.</li>
<li>Στην πρώτη του προσπάθεια, υπήρξε ψευδώς θετικό αποτέλεσμα, καθώς δεν κατάφερε να παραγγείλει την πίτσα. Ωστόσο, μετά τη βελτίωση του σεναρίου, ο Matt παρήγγειλε επιτυχώς πίτσα μετά τον αγώνα.</li>
<li>Παρά τις προκλήσεις που αντιμετώπισε, ο Matt αποκόμισε πολύτιμα μαθήματα και σκοπεύει να χρησιμοποιήσει τη λειτουργία παραγγελίας πίτσας σε μελλοντικούς αγώνες. Ο πηγαίος κώδικας του έργου είναι δημόσια διαθέσιμος στο GitHub, μια διαδικτυακή πλατφόρμα φιλοξενίας για την ανάπτυξη λογισμικού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454766">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κείμενο επικεντρώνεται σε μια ιστορία σχετικά με έναν ποδηλάτη που συνέδεσε το GPS του ποδηλάτου του για να επιτρέψει την παραγγελία πίτσας κατά τη διάρκεια ενός αγώνα, γεγονός που προκάλεσε μια συζήτηση σχετικά με την πιθανή κατάχρηση των APIs των υπηρεσιών παραγγελίας φαγητού, όπως ένα σύστημα ξεπλύματος χρημάτων.</li>
<li>Συζητά τις δυσκολίες των αγώνων αντοχής, ιδίως σχετικά με την τροφοδοσία του σώματος, και τα hacks τύπου IFTTT που αναπτύχθηκαν από τους χρήστες για την ενσωμάτωση της παραγγελίας φαγητού.</li>
<li>Το άρθρο αναφέρει επίσης μια τάση τυχαίου αποκλεισμού χρηστών από ιστότοπους, πιθανώς για συμμόρφωση με τον GDPR ή για μείωση του κόστους, με την υιοθέτηση του γεωγραφικού αποκλεισμού από εταιρείες λιανικού εμπορίου για την πρόληψη απειλών και τη μείωση της χρήσης εύρους ζώνης. Το δωρεάν DDoS guard της Cloudflare προσδιορίζεται ως πιθανός λόγος για αυτή την τάση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.karl.berlin/static-site.html">Το &quot;Make&quot; ως γεννήτρια στατικών ιστοσελίδων (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται τις θετικές του εμπειρίες από τη χρήση της γεννήτριας στατικών ιστοσελίδων, Karl Bartel Home Projects, για τη δημιουργία και φιλοξενία ιστοσελίδων, τονίζοντας την ταχύτητα, την απλότητα και την ευελιξία της.</li>
<li>Συζητούν διάφορες λειτουργίες, όπως η προσθήκη επικεφαλίδων σε αρχεία HTML, η αντιγραφή αμετάβλητων αρχείων και η δυνατότητα μετατροπής περιεχομένου markdown σε HTML.</li>
<li>Προτείνουν χαρακτηριστικά ευκολίας, όπως η τοπική εξυπηρέτηση του ιστότοπου, η αυτόματη αναδόμηση σε περίπτωση αλλαγών αρχείων και η απευθείας μεταφόρτωση σε σελίδες του GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454853">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει μεθόδους και εργαλεία για τη δημιουργία και τη διαχείριση στατικών ιστότοπων, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης Makefiles, σεναρίων κελύφους και γεννητριών στατικών ιστότοπων, συζητώντας τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματά τους.</li>
<li>Αναφέρεται στη χρήση των Nix, Conda και Docker για τη διαχείριση υπολογιστικού περιβάλλοντος, συζητώντας τις προκλήσεις και τα πλεονεκτήματα που σχετίζονται με αυτά τα εργαλεία.</li>
<li>Συζητούνται επίσης η αξία των προσωπικών ιστολογίων, η χρήση των heredocs και των μεταγλωττιστών απλού κειμένου σε HTML για τη δημιουργία ιστοτόπων και οι περιορισμοί της τρέχουσας τεχνολογίας ιστού όσον αφορά τη συνεπή διαμόρφωση σε όλες τις πλατφόρμες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vanityfair.com/news/2023/09/new-jfk-assassination-revelation-upend-lone-gunman">Νέα αποκάλυψη για τη δολοφονία του JFK θα μπορούσε να ανατρέψει τη θεωρία του μοναχικού δράστη</a></h2>
<ul>
<li>Ο πρώην πράκτορας της Μυστικής Υπηρεσίας Πολ Λάντις ισχυρίζεται ότι βρέθηκε μια σφαίρα στη λιμουζίνα του προέδρου Κένεντι την ημέρα της δολοφονίας του, γεγονός που ενδεχομένως αντιτίθεται στη θεωρία του &quot;μοναχικού πιστολέρο&quot; της Επιτροπής Γουόρεν.</li>
<li>Η πιθανή παρουσία μιας πρόσθετης σφαίρας εγείρει αμφιβολίες σχετικά με την επίσημη εξιστόρηση του περιστατικού και θα μπορούσε να απαιτήσει την επανεξέταση των καθιερωμένων συμπερασμάτων.</li>
<li>Ένας άλλος βασικός ισχυρισμός προέρχεται από τον ειδικό πράκτορα Ρίτσαρντ Λάντις, ο οποίος υποστηρίζει ότι η σφαίρα είχε αφεθεί σε ένα φορείο στο νοσοκομείο, διαψεύδοντας τον ισχυρισμό της επιτροπής ότι η σφαίρα προήλθε από το φορείο του κυβερνήτη Κόνελι.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454707">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επισκοπεί τις διαδικτυακές συζητήσεις σχετικά με τη δολοφονία του JFK και τις σχετικές θεωρίες συνωμοσίας, με θέματα που κυμαίνονται από τη συμμετοχή της CIA έως την αξιοπιστία της έκθεσης της Επιτροπής Warren.</li>
<li>Η εγκυρότητα της θεωρίας της μίας σφαίρας, η απόκρυψη διαβαθμισμένων εγγράφων και η αστοχία της ανθρώπινης μνήμης αποτελούν βασικά σημεία συζήτησης κατά την αξιολόγηση των μαρτυρικών καταθέσεων.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει επίσης τον ρόλο της συμπεριφοράς των ατόμων, τη διαθεσιμότητα των αποδεικτικών βίντεο και τη σημασία αυτών των θεωριών στη σημερινή πολιτική.</li>
</ul>
<h2><a href="https://littleblah.com/post/2019-09-01-senior-engineer-checklist/">Η λίστα ελέγχου ενός ανώτερου μηχανικού (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Ο δικτυακός τόπος προσφέρει έναν ολοκληρωμένο κατάλογο ελέγχου που έχει σχεδιαστεί για να βοηθήσει τους ανώτερους μηχανικούς στην εξέλιξη και την επιτυχία της σταδιοδρομίας τους, ο οποίος περιέχει βασικά καθήκοντα και αρχές.</li>
<li>Καλύπτει ποικίλα θέματα όπως η ηγεσία, οι πρακτικές πρόσληψης, η τεχνολογία, η δικτύωση και η καλλιέργεια επαγγελματικών σχέσεων, αναγνωρίζοντας τις επιχειρηματικές πτυχές του ρόλου τους.</li>
<li>Καθοδηγούνται στο χειρισμό δύσκολων καταστάσεων, στην ιεράρχηση των προτεραιοτήτων εργασίας, στη συνεχή μάθηση, στη διατήρηση ανοιχτού πνεύματος, στην επιβολή της λογοδοσίας και στην αποθάρρυνση της υπερβολικής πολυπλοκότητας του συστήματος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37458283">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις αφορούν διάφορες πτυχές του ρόλου, των αρμοδιοτήτων και των εμποδίων ενός ανώτερου μηχανικού, όπως η λήψη αποφάσεων, η καθοδήγηση, η διαχείριση ανθρώπων, η ασάφεια, η επικοινωνία, η επίλυση προβλημάτων, η κατανόηση των επιχειρηματικών αποχρώσεων και οι διαφορετικές απαιτήσεις δεξιοτήτων.</li>
<li>Υπάρχει διαφωνία σχετικά με τη σημασία της εμπειρίας έναντι της λήψης αποφάσεων βάσει τεκμηρίων, γεγονός που δείχνει ότι υπάρχουν διαφορετικές απόψεις στον τομέα.</li>
<li>Οι συζητήσεις υπογραμμίζουν την πολυδιάστατη φύση των ανώτερων θέσεων μηχανικών και την ανάγκη για ένα μείγμα τεχνικής εμπειρογνωμοσύνης, εμπειρίας και αποτελεσματικών ηγετικών ικανοτήτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.gnu.org/archive/html/emacs-devel/2023-09/msg00713.html">Αντίο στον Thien-Thi Nguyen</a></h2>
<ul>
<li>Ο Thien-Thi Nguyen, ένας διάσημος χάκερ, καλλιτέχνης και συγγραφέας που συνέβαλε σημαντικά στα προγράμματα GNU και στα πακέτα ελεύθερου λογισμικού, δυστυχώς απεβίωσε.</li>
<li>Ο Nguyen αναγνωρίστηκε για τη δουλειά του στο GNU Emacs, το GNU Taler και το GNU Go. Ήταν επίσης συγγραφέας και συντηρητής διαφόρων πακέτων του Emacs.</li>
<li>Η αποχώρησή του αποτελεί σημαντική απώλεια για την κοινότητα του ελεύθερου λογισμικού, καθώς η συνεισφορά του ήταν ανεκτίμητη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457796">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Thien-Thi Nguyen, ένα καλά αναγνωρισμένο μέλος των κοινοτήτων Emacs και GNU Guile, έφυγε δυστυχώς από τη ζωή.</li>
<li>Άτομα από αυτές τις κοινότητες εκφράζουν τη θλίψη τους και μοιράζονται αναμνήσεις που συνδέονται με αυτόν.</li>
<li>Οι συζητήσεις συνεχίζονται σχετικά με τη συμβολή του μέσω των έργων του και τον σημαντικό αντίκτυπο που είχε στην κοινότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usgs.gov/faqs/why-ocean-salty">Γιατί ο ωκεανός είναι αλμυρός; (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Η αλατότητα του ωκεανού, περίπου 3,5% του βάρους του θαλασσινού νερού, οφείλεται στη διάβρωση των βράχων της ξηράς από τη βροχή, μεταφέροντας έτσι άλατα και μέταλλα στους ποταμούς και τελικά στον ωκεανό.</li>
<li>Τα πιο διαδεδομένα ιόντα στο θαλασσινό νερό είναι το χλώριο και το νάτριο.</li>
<li>Τόσο η USGS (United States Geological Survey) όσο και η NOAA (National Oceanic and Atmospheric Administration) παρέχουν περαιτέρω πηγές για την κατανόηση της αλατότητας του ωκεανού και συναφών θεμάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459371">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις εξετάζουν διάφορες πτυχές της υψηλής περιεκτικότητας του ωκεανού σε αλάτι, όπως η συσσώρευση ιόντων νατρίου και χλωρίου.</li>
<li>Τα θέματα περιλαμβάνουν τη λειτουργία του ασβεστίου στη διατήρηση της ζωής, τις πιθανές συνέπειες της αφαλάτωσης και τις εφαρμογές του νατρίου και του χλωρίου.</li>
<li>Πρόσθετα σημεία συζήτησης καλύπτουν τη χημική σύσταση του θαλασσινού νερού και τις επιπτώσεις της αλατότητας των ωκεανών στο κλίμα και τη θαλάσσια ζωή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/awk-make/">Η έκδοση 60 γραμμών του Make του βιβλίου Awk</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας παρουσιάζει λεπτομερώς τη χρησιμότητα του προγράμματος Make, ενός εργαλείου για την κατασκευή έργων λογισμικού, συζητώντας συγκεκριμένα μια απλοποιημένη έκδοση που δημιουργήθηκε με τη χρήση της γλώσσας προγραμματισμού AWK.</li>
<li>Έμφαση δίνεται στην επικείμενη δεύτερη έκδοση του βιβλίου AWK, με υποστήριξη CSV και μια τροποποιημένη έκδοση του προγράμματος Make.</li>
<li>Αν και αναγνωρίζει τη χρησιμότητα του AWK σε συγκεκριμένες εργασίες, ο συγγραφέας υποστηρίζει ότι η Python είναι μια πιο κατάλληλη γλώσσα για αυτό το είδος προγράμματος και παρέχει έναν σύνδεσμο προς το αποθετήριο GitHub που φιλοξενεί τον πηγαίο κώδικα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37460815">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται το ταξίδι του δημιουργώντας μια παραλλαγή του βοηθητικού προγράμματος Make με την Awk, μια γλώσσα σεναρίων, και μια αποτυχημένη προσπάθεια τροποποίησης της GNU Awk.</li>
<li>Οι αναγνώστες συμμετέχουν σε συζητήσεις σχετικά με τη χρήση της Awk σε σύγκριση με άλλες γλώσσες σεναρίων, συζητώντας τα δυνατά και αδύνατα σημεία της.</li>
<li>Εναλλακτικές λύσεις όπως το pawk.py και το rp αναφέρονται ως πιθανά εργαλεία, μαζί με την ιδέα της γραφής μονοσέλιδων σε Awk ή της δημιουργίας μιας πιο βελτιωμένης έκδοσης Python επηρεασμένης από την Awk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ad8e.pages.dev/curve">Νέες καμπύλες Bézier για διανυσματικά γραφικά</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις δυσκολίες της χρήσης καμπυλών Bézier, τονίζοντας θέματα όπως ο καθορισμός της κατάλληλης τοποθέτησης και του μήκους των σημείων ελέγχου.</li>
<li>Προτείνεται μια μαθηματική λύση που χρησιμοποιεί τις τοπικές ιδιότητες των καμπυλών - θέση, κατεύθυνση και καμπυλότητα - για τη διαχείριση του σχήματος της καμπύλης, επιτρέποντας την ευκολότερη σχεδίαση και ευθυγράμμιση- επιλύει επίσης εγγενή ζητήματα, όπως η αναπαράσταση κύκλων και η διατήρηση της συνέχειας της καμπυλότητας.</li>
<li>Το άρθρο θίγει επιπλέον τους περιορισμούς και τα μειονεκτήματα αυτής της προτεινόμενης λύσης, υπονοώντας πιθανές μελλοντικές εξελίξεις στον τομέα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457051">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τη χρήση, τα πλεονεκτήματα και τις προκλήσεις των καμπυλών Bézier στο σχεδιασμό γραφικών και στα κινούμενα σχέδια.</li>
<li>Προτείνει εναλλακτικές καμπύλες όπως οι τετραγωνικές Beziers, υπονοώντας τους πιθανούς περιορισμούς των καμπυλών Bézier, κυρίως την αναποτελεσματικότητά τους στην ακριβή αναπαράσταση κύκλων.</li>
<li>Στο επίκεντρο βρίσκεται η συνεχιζόμενη συζήτηση και διερεύνηση διαφορετικών μεθοδολογιών που αφορούν τα διανυσματικά γραφικά.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/green/2023/08/30/fact-check-is-air-conditioning-making-cities-hotter">Ο κλιματισμός κάνει τις πόλεις πιο ζεστές;</a></h2>
<ul>
<li>Μια πρόσφατη μελέτη δείχνει ότι οι μονάδες κλιματισμού ενισχύουν τις θερμοκρασίες των πόλεων, με την απορριπτόμενη θερμότητα κατά τη διάρκεια των καύσωνων να αυξάνει σημαντικά τις εξωτερικές θερμοκρασίες κατά πάνω από 2 βαθμούς Κελσίου.</li>
<li>Τα κλιματιστικά βρίσκονται υπό συζήτηση λόγω της συμβολής τους στο πρόβλημα των καύσωνων, καθώς εκπέμπουν ζεστό αέρα προς τα έξω και καταναλώνουν σημαντική ηλεκτρική ενέργεια, απελευθερώνοντας αέρια που θερμαίνουν τον πλανήτη.</li>
<li>Καθώς η παγκόσμια χρήση κλιματιστικών προβλέπεται να τριπλασιαστεί έως το 2050, η μελέτη συνιστά εναλλακτικές λύσεις όπως η καλλιέργεια χώρων πρασίνου, η ενίσχυση της μόνωσης των κτιρίων και η εκπαίδευση των ανθρώπων για τη διατήρηση της δροσιάς κατά τη διάρκεια των καύσωνων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455382">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αγγίζει μια ποικιλία θεμάτων, συμπεριλαμβανομένης της επιρροής του κλιματισμού, των πλεονεκτημάτων των δέντρων και των ηλιακών συλλεκτών στη διαχείριση της θερμοκρασίας και της αποτελεσματικότητας των ψυγείων και των ανακλαστικών στεγών.</li>
<li>Υπογραμμίζεται η ανάγκη για εναλλακτικές λύσεις, οι οποίες θα λαμβάνουν υπόψη πολλαπλούς παράγοντες, ώστε να επιτευχθεί αποτελεσματικός έλεγχος της θερμοκρασίας και περιβαλλοντική βιωσιμότητα σε αστικά περιβάλλοντα.</li>
<li>Οι συζητήσεις κυμαίνονται από τα οφέλη και το κόστος των ηλιακών εγκαταστάσεων, τον αντίκτυπο των εν λόγω τεχνολογιών στις αστικές θερμικές νησίδες, τις προκλήσεις του αστικού υπερπληθυσμού και τις περιβαλλοντικές επιπτώσεις της παραγωγής τροφίμων και των μεταφορών στις πόλεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Yifan-Song793/RestGPT">RestGPT</a></h2>
<ul>
<li>Το έργο RestGPT είναι ένα μεγάλο γλωσσικό μοντέλο που αλληλεπιδρά με RESTful APIs προκειμένου να χειρίζεται εφαρμογές του πραγματικού κόσμου, όπως βάσεις δεδομένων ταινιών και συσκευές αναπαραγωγής μουσικής.</li>
<li>Το RestGPT χρησιμοποιεί ένα πλαίσιο σχεδιασμού και εκτέλεσης για την κλήση API και την ανάλυση των απαντήσεων.</li>
<li>Το έργο παρουσιάζει το RestBench, ένα σύνολο δοκιμών για τη μέτρηση της απόδοσης του RestGPT, ενώ ο κώδικας, τα δεδομένα και οι οδηγίες για τη δημιουργία και τη λειτουργία του συστήματος είναι προσβάσιμα με άδεια χρήσης ανοικτού κώδικα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37462125">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η κεντρική συζήτηση αφορά τη διάκριση μεταξύ του RestGPT και άλλων γλωσσικών μοντέλων, με εκτιμήσεις σχετικά με την κατανόηση και την ικανότητά τους να χειρίζονται καταστάσεις της πραγματικής ζωής.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει τις δυνατότητες των γλωσσικών μοντέλων όπως το ChatGPT στον οικιακό αυτοματισμό, τους προσωπικούς βοηθούς και το DevOps, αντιπαραβάλλοντάς τα με τους περιορισμούς των εικονικών βοηθών όπως η Siri όσον αφορά την κατανόηση της φυσικής γλώσσας και το πλαίσιο.</li>
<li>Δίνεται έμφαση στην ανάγκη να αμφισβητηθεί το μονοπώλιο της NVIDIA στην υποστήριξη GPU, γεγονός που υποδηλώνει την ανάγκη για ανταγωνισμό στον τομέα αυτό. Συζητείται επίσης η χρήση των τεχνικών ChatGPT, Noteable και GOFAI με γλωσσικά μοντέλα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domains.google/">Η Google δεν προσφέρει πλέον νέες εγγραφές domain</a></h2>
<ul>
<li>Από τις 7 Σεπτεμβρίου 2023, η Google Domains έχει σταματήσει να παρέχει νέες καταχωρήσεις domains.</li>
<li>Η Squarespace απέκτησε όλες τις καταχωρίσεις domain και τους λογαριασμούς πελατών από την Google Domains.</li>
<li>Οι υφιστάμενοι πελάτες της Google Domains πρέπει να μεταφέρουν τα domains τους στο Squarespace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455574">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Google μεταβίβασε την υπηρεσία καταχώρισης domains, Google Domains, στην Squarespace. Η εξέλιξη αυτή προκάλεσε συζητήσεις και προκάλεσε ανησυχίες σχετικά με τις στρατηγικές της Google και τη μελλοντική κατανομή των πόρων της.</li>
<li>Προτείνονται και άλλες επιλογές καταχωρητών τομέων όπως οι Porkbun, Namecheap, Dynadot, Cloudflare, Nearlyfreespeech και Gandi. Ανησυχίες υπάρχουν σχετικά με τη νέα διαχείριση της Gandi, ενώ η υπηρεσία διαχείρισης domain του Google Cloud, Cloud DNS, παραμένει ανεπηρέαστη. Αντίθετα, σημειώνονται ανησυχίες σχετικά με το μέλλον του Google Cloud Platform (GCP).</li>
<li>Η μετάβαση αυτή αναδεικνύει τα ζητήματα εμπιστοσύνης, αξιοπιστίας και κινδύνων που συνεπάγεται η εξάρτηση από μεμονωμένες εταιρείες για διάφορες υπηρεσίες. Εφιστάται η προσοχή στην ανάγκη εξέτασης εναλλακτικών παρόχων και στη συγκριτική διαχείριση του τομέα της Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://designsystem.digital.gov/">Ένα σύστημα σχεδιασμού για την ομοσπονδιακή κυβέρνηση</a></h2>
<ul>
<li>Το US Web Design System (USWDS) είναι ένα εργαλείο για την ομοσπονδιακή κυβέρνηση που βοηθά στη δημιουργία προσβάσιμων και φιλικών προς τα κινητά κυβερνητικών ιστότοπων.</li>
<li>Προσφέρει στοιχεία, πρότυπα, σημεία σχεδίασης και βοηθητικά προγράμματα για το σχεδιασμό και την υλοποίηση εμπειριών χρήστη.</li>
<li>Το USWDS είναι μια ενεργή κοινότητα ανοικτού κώδικα που προσφέρει υποστήριξη σε διάφορες κυβερνητικές υπηρεσίες και ιστότοπους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459341">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η κυβέρνηση των ΗΠΑ θέσπισε το Σύστημα Σχεδιασμού Ιστού των ΗΠΑ (USWDS) σε μια προσπάθεια εκσυγχρονισμού των κυβερνητικών ιστότοπων και βελτίωσης των ψηφιακών υπηρεσιών, αντικατοπτρίζοντας παρόμοιες πρωτοβουλίες σε άλλες χώρες.</li>
<li>Η συζήτηση παραμένει διχασμένη όσον αφορά την επιτυχία αυτών των έργων, με κεντρικούς τομείς διαφωνίας που αφορούν την ευχρηστία, τον μινιμαλιστικό σχεδιασμό και την αξία των τυποποιημένων συστημάτων και των βιβλιοθηκών εικονιδίων.</li>
<li>Συζητήσεις αναδύονται γύρω από τη χρήση αδειών δημόσιας ιδιοκτησίας και GPL σε κυβερνητικές λειτουργίες, στις οποίες εκφράζονται ανησυχίες και εικασίες σχετικά με τη χρήση των υφιστάμενων συστημάτων εικονιδίων και την αναμενόμενη συντήρηση της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.simplemobiletools.com">Μια ομάδα εφαρμογών Android ανοιχτού κώδικα χωρίς διαφημίσεις και περιττές άδειες</a></h2>
<ul>
<li>Το Simple Mobile Tools είναι ένα έργο που περιλαμβάνει μια σειρά από βασικές εφαρμογές Android ανοικτού κώδικα, χωρίς διαφημίσεις, με προσαρμόσιμα χρώματα, οι οποίες προσφέρουν εναλλακτικές λύσεις στις υπάρχουσες εφαρμογές Android.</li>
<li>Το έργο περιλαμβάνει εφαρμογές όπως Simple Gallery Pro, Simple Calendar Pro, Simple Contacts Pro, Simple Notes Pro και Simple File Manager Pro.</li>
<li>Οι εφαρμογές έχουν συγκεντρώσει συνολικά πάνω από 70 εκατομμύρια λήψεις και διατηρούν μέση βαθμολογία 4,6, γεγονός που υποδηλώνει υψηλή ικανοποίηση των χρηστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37463662">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν τη δυσαρέσκειά τους για τα καταστήματα εφαρμογών που προσφέρουν εφαρμογές με διαφημίσεις και αγορές εντός της εφαρμογής, υποστηρίζοντας εφαρμογές χωρίς διαφημίσεις που διατίθενται σε σταθερή τιμή.</li>
<li>Μοιράζονται εμπειρίες και χαρακτηριστικά διαφόρων εφαρμογών αναζήτησης αρχείων και εξετάζουν εναλλακτικές λύσεις όπως οι κονσόλες της Nintendo ή τα επιμελημένα καταστήματα εφαρμογών για μια πιο καθαρή εμπειρία χρήσης.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης τις προκλήσεις και τις στρατηγικές της νομισματοποίησης για τα ψηφιακά προϊόντα, με τη δηλωμένη επιθυμία για περισσότερη διαφάνεια και καλύτερες επιλογές για την υποστήριξη των δημιουργών λογισμικού χωρίς διαφημίσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrikwarne.com/2023/09/10/what-i-have-changed-my-mind-about-in-software-development/">Τι έχω αλλάξει γνώμη για την ανάπτυξη λογισμικού</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται τις εξελισσόμενες απόψεις του σχετικά με θέματα ανάπτυξης λογισμικού, όπως ο σχολιασμός στον κώδικα, ο έλεγχος μονάδων ιδιωτικών μεθόδων και η χρήση ολοκληρωμένων περιβαλλόντων ανάπτυξης (IDE) και προγραμμάτων εντοπισμού σφαλμάτων.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναλύει επίσης τα πλεονεκτήματα της απομακρυσμένης εργασίας και της χρήσης του ChatGPT, ενός γλωσσικού μοντέλου τεχνητής νοημοσύνης που αναπτύχθηκε από την OpenAI, για ορισμένες εργασίες.</li>
<li>Η θέση υπογραμμίζει τη σημασία της συνεργασίας και του ανοίγματος σε νέες ιδέες στην ανάπτυξη λογισμικού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457208">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/90-reduction-scientists-discover-natural-molecule-that-eradicates-plaques-and-cavities/">Το μόριο DIM μειώνει τα βιοφίλμ που προκαλούν οδοντική πλάκα: μελέτη</a></h2>
<ul>
<li>Οι ερευνητές ανακάλυψαν ένα φυσικό μόριο, το DIM, ικανό να μειώσει την οδοντική πλάκα και την τερηδόνα έως και 90%.</li>
<li>Η DIM λειτουργεί διαταράσσοντας το βιοφίλμ των βακτηρίων που προκαλούν τερηδόνα και θα μπορούσε να χρησιμοποιηθεί για τη βελτίωση των προϊόντων στοματικής υγιεινής, όπως η οδοντόκρεμα και το στοματικό διάλυμα.</li>
<li>Εκτός από αυτό το επίτευγμα στην υγεία των δοντιών, το άρθρο αναλύει επίσης διάφορες άλλες επιστημονικές εξελίξεις και μελέτες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455106">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι ερευνητές βρήκαν ένα μόριο, το DIM, το οποίο μπορεί να μειώσει την οδοντική πλάκα, οδηγώντας στη δημιουργία ενός προβιοτικού δισκίου που θα ανταγωνίζεται τα επιβλαβή βακτήρια του στόματος.</li>
<li>Η εμπορευματοποίηση τέτοιων προϊόντων έχει παρεμποδιστεί λόγω της αβεβαιότητας σχετικά με την αποτελεσματικότητά τους και των ανησυχιών σχετικά με τη μακροπρόθεσμη παραμονή τους.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει τους λόγους για την περιορισμένη απήχηση αυτής της καινοτομίας, τον σκεπτικισμό σχετικά με την αποτελεσματικότητά της, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα των πρακτικών και των προϊόντων στοματικής υγιεινής και την πιθανή επιρροή των οδοντιατρικών εταιρειών στην έγκριση και την προώθηση νέων θεραπειών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/09/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/09/12">2023-09-10</a></h1>
<h2><a href="https://benchmarks.llmonitor.com">Ρωτώντας 60 LLMs ένα σύνολο 20 ερωτήσεων</a></h2>
<ul>
<li>Το άτομο ανέπτυξε ένα σενάριο που σχεδιάστηκε για να ελέγξει τη βασική λογική, την τήρηση οδηγιών και τη δημιουργικότητα πάνω από 60 μοντέλων.</li>
<li>Οι απαντήσεις αποθηκεύτηκαν σε μια βάση δεδομένων SQLite, προσφέροντας μη επεξεργασμένα αποτελέσματα για επανεξέταση.</li>
<li>Το παρόν έργο αποσκοπεί στην αξιολόγηση των επιδόσεων αυτών των μοντέλων σε πραγματικές ροές εργασίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445401">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από διάφορες πτυχές των γλωσσικών μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης, με έμφαση στις επιδόσεις, τους περιορισμούς και τα περιθώρια βελτίωσής τους.</li>
<li>Τα μέλη ανταλλάσσουν προσωπικές εμπειρίες και απόψεις σχετικά με την ακρίβεια, τη συνέπεια και την εφαρμοσιμότητα αυτών των μοντέλων σε διάφορα σενάρια, συζητώντας επίσης θέματα διαφάνειας και μεροληψίας.</li>
<li>Η συζήτηση υποδηλώνει τις βαθιές πολυπλοκότητες, τις προκλήσεις και τα πιθανά οφέλη που συνεπάγεται η υιοθέτηση γλωσσικών μοντέλων ΤΝ σε διάφορους τομείς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/lithium-discovery-in-us-volcano-could-be-biggest-deposit-ever-found/4018032.article">Η ανακάλυψη λιθίου στο ηφαίστειο των ΗΠΑ θα μπορούσε να είναι το μεγαλύτερο κοίτασμα που έχει βρεθεί ποτέ</a></h2>
<ul>
<li>Κατά μήκος των συνόρων Νεβάδα-Όρεγκον ανακαλύφθηκε ένα τρομερό κοίτασμα λιθίου, ενδεχομένως το μεγαλύτερο στον κόσμο, το οποίο θα μπορούσε να συμβάλει σημαντικά στην παγκόσμια προσφορά λιθίου.</li>
<li>Το κοίτασμα, που βρίσκεται σε έναν ασυνήθιστο αργιλικό πετρώματα σε έναν ηφαιστειακό κρατήρα, περιέχει περίπου 20 έως 40 εκατομμύρια τόνους λιθίου, σχεδόν διπλάσιο από αυτό που βρίσκεται σε ορυκτά πλούσια σε λίθιο.</li>
<li>Η ανακάλυψη αυτή, εάν αξιοποιηθεί αποτελεσματικά, θα μπορούσε να επηρεάσει σημαντικά την παγκόσμια αγορά λιθίου, αλλάζοντας τις τιμές, εξασφαλίζοντας την ασφάλεια του εφοδιασμού και επηρεάζοντας τη γεωπολιτική δυναμική.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37450915">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση δίνει έμφαση στις πτυχές της παραγωγής λιθίου, συμπεριλαμβανομένης της διαθεσιμότητας, των προκλήσεων διύλισης και ανακύκλωσης και των περιβαλλοντικών επιπτώσεων, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για ειδικές δεξιότητες και διαδικασίες για την αποτελεσματική κατασκευή μπαταριών.</li>
<li>Η Κίνα κατέχει σήμερα ηγετική θέση στον τομέα της διύλισης λιθίου, ενώ έχουν σημειωθεί βιώσιμες εταιρείες λιθίου στις ΗΠΑ. Στη συζήτηση αναφέρονται οι πολυπλοκότητες και οι προκλήσεις που σχετίζονται με την ανακύκλωση του αλουμινίου και ζητούνται βελτιωμένα ποσοστά ανακύκλωσης για το λίθιο.</li>
<li>Η ανησυχία για το περιβαλλοντικό αποτύπωμα της εξόρυξης λιθίου αντισταθμίζεται από τον ζωτικό του ρόλο στον εξηλεκτρισμό και την καταπολέμηση της κλιματικής αλλαγής, με γεωπολιτικές επιπτώσεις. Οι εκκλήσεις για περαιτέρω έρευνα σχετικά με την εξόρυξη φιλική προς το περιβάλλον συνδέονται με την αντίθεση σε ένα προτεινόμενο ορυχείο λιθίου στη Νεβάδα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bricknerd.com/home/every-type-of-plastic-used-by-lego-5-20-22">Κάθε τύπος πλαστικού που χρησιμοποιείται από τη LEGO (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Αυτό το άρθρο περιγράφει τα διάφορα πλαστικά που χρησιμοποιεί η LEGO, αναλύοντας τα χαρακτηριστικά και τις εφαρμογές τους.</li>
<li>Οι συνθέσεις των πλαστικών της LEGO αποτελούν εμπορικό μυστικό, υπογραμμίζοντας τις προσπάθειες της εταιρείας να δημιουργήσει φιλικά προς το περιβάλλον υλικά.</li>
<li>Το έργο κάνει εικασίες για πιθανά μελλοντικά υλικά για τα τούβλα LEGO, αποδεικνύοντας τη συνεχή καινοτομία στον τομέα αυτό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444268">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει πληροφορίες για τους τύπους πλαστικών που χρησιμοποιούνται από τη LEGO, συμπεριλαμβανομένων συζητήσεων σχετικά με την αποθήκευση, τη συντήρηση, τη γήρανση και την ευθραυστότητα.</li>
<li>Προκαλεί ερωτήματα σχετικά με τις περιβαλλοντικές συνέπειες της χρήσης πλαστικών από τη LEGO και το ενδεχόμενο &quot;πράσινου ξεπλύματος&quot;, παρά τους στόχους βιωσιμότητας της εταιρείας.</li>
<li>Εξετάζονται ο πιθανός κίνδυνος μικροπλαστικών και οι ανησυχίες για την ασφάλεια των τροφίμων σε σχέση με τα κουτιά φαγητού LEGO, με προτάσεις για τακτική αποσυναρμολόγηση και πλύσιμο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomask.sdf.org/blog/2023/09/09/memories-from-old-lan-parties.html">Αναμνήσεις από παλιά πάρτι LAN</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας δίνει μια νοσταλγική εικόνα των πάρτι LAN της δεκαετίας του 2000, αναδεικνύοντας τις εμπειρίες με τα λειτουργικά συστήματα Windows, τις τροποποιήσεις υλικού και τις πρακτικές παιχνιδιού.</li>
<li>Η αφήγηση υπενθυμίζει μοναδικά περιστατικά όπως η ανάγκη επανεγκατάστασης των Windows, η κλοπή σκληρού δίσκου, η χρήση cracks για πειρατικά παιχνίδια και η εξέλιξη της τεχνολογίας LAN με την πάροδο του χρόνου.</li>
<li>Το άρθρο προσεγγίζει με χιούμορ και αναδρομή την πολυπλοκότητα και τις ιδιαιτερότητες προηγούμενων εμπειριών παιχνιδιών LAN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37451518">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αντανακλά τη νοσταλγία και τις όμορφες αναμνήσεις που συνδέονται με τα πάρτι LAN (Local Area Network) κατά τη δεκαετία του &#39;90 και στις αρχές της δεκαετίας του 2000.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες αναπολούν τις εμπειρίες τους από τα παιχνίδια, τη διαμόρφωση των υπολογιστών και τις συγκινήσεις και τις προκλήσεις του LAN gaming.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τα στοιχεία της συντροφικότητας, του ανταγωνισμού και της ευχαρίστησης που καλλιεργούσαν τα πάρτι LAN.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scottbez1/smartknob">SmartKnob - Απτικό κουμπί εισόδου με καθορισμένες από το λογισμικό τελικές στάσεις και εικονικές φραγές</a></h2>
<ul>
<li>Το SmartKnob είναι μια συσκευή εισόδου ανοιχτού κώδικα που χρησιμοποιεί κινητήρα gimbal χωρίς ψήκτρες και μαγνητικό κωδικοποιητή για ακριβή έλεγχο, προσφέροντας προσαρμογή για αναστολές και τερματικές στάσεις.</li>
<li>Η ανάπτυξη αυτού του έργου βρίσκεται ακόμη σε εξέλιξη και απαιτεί προηγμένες δυνατότητες συγκόλλησης.</li>
<li>Η SparkFun Electronics κατασκευάζει και παρέχει τους προτεινόμενους κινητήρες και υπάρχει μια κοινότητα Discord για τους χρήστες που συζητούν για τις κατασκευές τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37448659">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το SmartKnob είναι ένα έργο υλικού ανοιχτού κώδικα που δημιούργησε ένα απτικό κουμπί εισόδου με καθορισμένα από το λογισμικό τερματικά και εικονικές φραγές, το οποίο επαινείται για τις δυνατότητές του σε τομείς όπως τα μουσικά όργανα, οι πίνακες ελέγχου και οι προσομοιωτές.</li>
<li>Παρά τον ενθουσιασμό, ορισμένοι εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με την προστασία από την τάση που δημιουργείται από την περιστροφή του κουμπιού από τον χρήστη.</li>
<li>Το έργο είναι καλά τεκμηριωμένο, με προσεγμένο σχεδιασμό και ο δημιουργός του είναι ανοιχτός σε σχόλια και συνεισφορές για βελτίωση, γεγονός που υποδηλώνει μια συνεχή εξέλιξη σε ανταπόκριση στις ανάγκες των χρηστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/world/live-blog/morocco-earthquake-kills-600-devastates-historic-sites-live-updates-rcna104208">Ο σεισμός στο Μαρόκο σκότωσε περισσότερους από 1.000 νεκρούς</a></h2>
<ul>
<li>Μια σειρά καταστροφικών σεισμών έπληξε το Μαρόκο, προκαλώντας σημαντικές απώλειες σε ανθρώπινες ζωές και καταστροφές στις υποδομές.</li>
<li>Ο Μαροκινός βασιλιάς έχει θέσει σε ισχύ ομάδες έρευνας και διάσωσης και η διεθνής κοινότητα, συμπεριλαμβανομένων των ΗΠΑ και του Πάπα Φραγκίσκου, έχουν προσφέρει υποστήριξη και συλλυπητήρια.</li>
<li>Ανθρωπιστικές ομάδες και πολλές χώρες παρέχουν βοήθεια και συνδρομή, καθώς η διαδικασία αναζήτησης επιζώντων και αξιολόγησης του επιπέδου των ζημιών συνεχίζεται.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445284">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο φονικός σεισμός στο Μαρόκο προκάλεσε μια εκτεταμένη συζήτηση με επίκεντρο την ετοιμότητα για σεισμούς, τις πολιτικές θεωρήσεων για τους επαγγελματίες μετανάστες στις ΗΠΑ και τις ανησυχίες για τις υποδομές στέγασης σε σεισμογενείς περιοχές.</li>
<li>Ένα αμφιλεγόμενο θέμα στο πλαίσιο των συζητήσεων είναι ο ισχυρισμός ενός ερευνητή που πιστεύει ότι μπορεί να προβλέψει τους σεισμούς με βάση τις πλανητικές επιρροές, προκαλώντας σκεπτικισμό λόγω των ανεπαρκών επιστημονικών στοιχείων που υποστηρίζουν.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται επίσης στις επιπτώσεις του τουρισμού στις πληγείσες κοινότητες και στην αντιπαράθεση γύρω από τα σύνορα και τα δικαιώματα των μεταναστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moneycontrol.com/europe/?url=https://www.moneycontrol.com/news/trends/layoffs-google-microsoft-meta-amazon-hiring-low-paid-h1b-workers-after-us-layoffs-report-10605301.html">Google, Meta, Amazon προσλαμβάνουν χαμηλόμισθους εργαζόμενους H1B μετά από απολύσεις στις ΗΠΑ</a></h2>
<ul>
<li>Κορυφαίες εταιρείες τεχνολογίας, όπως η Google, η Meta, η Amazon, η Microsoft, η Zoom, η Salesforce και η Palantir, υπέβαλαν φέτος αιτήσεις για χιλιάδες βίζες εργαζομένων H1B, ενώ παράλληλα πραγματοποιούσαν μαζικές απολύσεις.</li>
<li>Παρά τις απολύσεις εργαζομένων, οι εταιρείες αυτές κατέθεσαν αιτήσεις για βίζες H1B με σκοπό να προσλάβουν ρόλους όπως μηχανικούς λογισμικού και ερευνητές, εστιάζοντας, σύμφωνα με πληροφορίες, σε χαμηλότερα αμειβόμενους εργαζόμενους τεχνολογίας από το εξωτερικό.</li>
<li>Οι απολύσεις επηρέασαν πολλούς σημερινούς εργαζόμενους με βίζα H1B, συμπεριλαμβανομένων εκείνων από την Ινδία, αναδεικνύοντας μια αντικρουόμενη στρατηγική μείωσης του προσωπικού, ενώ παράλληλα επιδιώκεται η πρόσληψη ξένων ταλέντων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444386">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από μεγάλες εταιρείες τεχνολογίας, όπως η Google, η Meta και η Amazon, οι οποίες ελέγχονται για την υποτιθέμενη πρόσληψη χαμηλόμισθων εργαζομένων Η1Β μετά την απόλυση τοπικών υπαλλήλων στις ΗΠΑ, ενδεχομένως ως στρατηγική συμπίεσης των μισθών.</li>
<li>Η συζήτηση ρίχνει φως στα ζητήματα που αντιμετωπίζουν οι εργαζόμενοι H1B, όπως οι προκλήσεις που σχετίζονται με τα γλωσσικά εμπόδια, η αντιληπτή προκατάληψη κατά τη διαδικασία πρόσληψης και οι ανησυχίες για τη συνολική μεταχείρισή τους, οδηγώντας σε εκκλήσεις για μεταρρύθμιση.</li>
<li>Μια επέκταση της συζήτησης οδηγεί σε ευρύτερες συζητήσεις σχετικά με την ιεράρχηση των πολιτών στις πρακτικές πρόσληψης, την αξία των αμερικανικών ζωών και τον ρόλο των εθνικών συνόρων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/wellness/2023/09/08/public-restrooms-hard-find-comic/">Οι δημόσιες τουαλέτες είναι δύσκολο να βρεθούν στην Αμερική</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την πρόκληση του εντοπισμού δημόσιων τουαλετών στην Αμερική, μια κατάσταση που επηρεάζει ιδιαίτερα τα άτομα με ιατρικές παθήσεις.</li>
<li>Η έλλειψη δημόσιων τουαλετών επηρεάζει διάφορες ομάδες, όπως άτομα με παθήσεις του εντέρου, άστεγους, ηλικιωμένους και εγκύους.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την αναγκαιότητα των προσβάσιμων τουαλετών για τα άτομα που τις χρειάζονται επειγόντως.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446083">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται κυρίως στη διαθεσιμότητα και την προσβασιμότητα των δημόσιων τουαλετών στις αστικές περιοχές των Ηνωμένων Πολιτειών, με ειδική αναφορά σε θέματα όπως οι άστεγοι, η χρήση ναρκωτικών και ο βανδαλισμός.</li>
<li>Γίνεται συζήτηση για ευρύτερους κοινωνικοοικονομικούς παράγοντες, όπως η ανισότητα, η ευθύνη των πολιτών και ο ρόλος των επιχειρήσεων στην παροχή δημόσιων εγκαταστάσεων.</li>
<li>Η συζήτηση γίνεται από συγκριτική σκοπιά, αναφερόμενη σε ευρωπαϊκές χώρες και συζητώντας για το πώς η ψυχική υγεία και η τρομοκρατία επηρεάζουν τις δημόσιες τουαλέτες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://awealthofcommonsense.com/2023/09/the-u-s-housing-market-vs-the-canadian-housing-market/">Η αγορά κατοικίας των ΗΠΑ έναντι της καναδικής αγοράς κατοικίας</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τη σημαντική διαφορά μεταξύ των αγορών κατοικίας των Ηνωμένων Πολιτειών και του Καναδά, με πραγματική αύξηση 142% στις τιμές των κατοικιών στον Καναδά από το 2005, σε σύγκριση με την αύξηση 26% στις ΗΠΑ την ίδια περίοδο.</li>
<li>Η απόκλιση γίνεται ακόμη πιο αισθητή όταν συνυπολογίζεται το διαθέσιμο εισόδημα, όπου τα εισοδήματα στις ΗΠΑ συμβαδίζουν με την αύξηση του κόστους στέγασης, αλλά τα καναδικά εισοδήματα υστερούν.</li>
<li>Το κεντρικό επιχείρημα είναι ότι η οικονομική προσιτότητα στην αγορά κατοικίας, ενώ είναι προβληματική στις ΗΠΑ, είναι πολύ χειρότερη στον Καναδά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446790">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Υπήρξε μια αξιοσημείωτη άνοδος στις τιμές των καναδικών κατοικιών, καθιστώντας την ιδιοκτησία κατοικίας όλο και πιο δύσκολη για τους νέους και τους εργαζόμενους.</li>
<li>Στοιχεία όπως οι κυβερνητικές πολιτικές, ο αντίκτυπος των επενδυτών, οι στάσιμοι μισθοί και η μετανάστευση αναφέρονται ως παράγοντες που συμβάλλουν σε αυτή την κρίση οικονομικής προσιτότητας της κατοικίας.</li>
<li>Προτείνονται διάφορες λύσεις, όπως ταχεία ανάπτυξη, αυξημένη χρηματοδότηση της κοινωνικής στέγασης, φορολογικές μεταρρυθμίσεις και ισορροπημένη μεταναστευτική πολιτική, ωστόσο επικρίνεται η απουσία αποτελεσματικών λύσεων και το πολιτικό αδιέξοδο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.livescience.com/health/cancer/crispr-used-to-reprogram-cancer-cells-into-healthy-muscle-in-the-lab">Το CRISPR χρησιμοποιείται για τον &quot;επαναπρογραμματισμό&quot; καρκινικών κυττάρων σε υγιείς μύες στο εργαστήριο</a></h2>
<ul>
<li>Οι επιστήμονες αξιοποίησαν με επιτυχία την τεχνολογία CRISPR για να μετατρέψουν καρκινικά κύτταρα σε υγιή μυϊκά κύτταρα.</li>
<li>Αυτή η ανακάλυψη θα μπορούσε να ανοίξει το δρόμο για νέες δυνατότητες στις θεραπείες γονιδιακής επεξεργασίας για τη θεραπεία του καρκίνου.</li>
<li>Το CRISPR, ή Clustered Regularly Interspaced Short Palindromic Repeats, είναι ένα εργαλείο γονιδιακής επεξεργασίας που επιτρέπει στους ερευνητές να μεταβάλλουν με ακρίβεια τις αλληλουχίες DNA και να τροποποιούν τη λειτουργία των γονιδίων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444477">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι επιστήμονες χρησιμοποίησαν την τεχνολογία γονιδιακής επεξεργασίας CRISPR για να μετατρέψουν καρκινικά κύτταρα σε υγιή μυϊκά κύτταρα σε εργαστηριακό περιβάλλον.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος θα μπορούσε ενδεχομένως να ανοίξει το δρόμο για νέες θεραπείες για τις μυϊκές εκφυλιστικές ασθένειες.</li>
<li>Ωστόσο, υπάρχουν ακόμη εμπόδια που πρέπει να ξεπεραστούν, κυρίως η διασφάλιση ότι η τεχνολογία δεν θα προκαλέσει κατά λάθος βλάβη σε υγιείς ιστούς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/09/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/09/12">2023-09-09</a></h1>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.0">Κουλουράκι v1.0.0</a></h2>
<ul>
<li>Το Bun 1.0 είναι μια εργαλειοθήκη που έχει σχεδιαστεί για τον εξορθολογισμό της ανάπτυξης JavaScript και TypeScript, αντικαθιστώντας πολλαπλά εργαλεία και προσφέροντας συμβατότητα με υπάρχουσες εφαρμογές Node.js.</li>
<li>Διαθέτει TypeScript, υποστήριξη JSX και ενσωματωμένα Web APIs, καθιστώντας το ένα ικανό περιβάλλον εκτέλεσης JavaScript που, σύμφωνα με πληροφορίες, μπορεί να χειριστεί περισσότερα αιτήματα ανά δευτερόλεπτο από το Node.js.</li>
<li>Τα πρόσθετα χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν υποστήριξη WebSockets και διαχείριση πακέτων. Η εταιρεία που ανέπτυξε το Bun 1.0 βρίσκεται στο Σαν Φρανσίσκο και αυτή τη στιγμή προσλαμβάνει προσωπικό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434117">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο Bun, ένα εργαλείο του οικοσυστήματος Node.js που υποστηρίζει τόσο το CommonJS όσο και τις ενότητες ES, με τους χρήστες να επισημαίνουν τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα.</li>
<li>Η συζήτηση ρίχνει επίσης φως στη χρήση του Discord και του GitHub ως πλατφόρμες επικοινωνίας για έργα ανοικτού κώδικα.</li>
<li>Το εργαλείο Bun συγκρίνεται με άλλα εργαλεία, όπως το Deno και το Vite, με πρόσθετες ανησυχίες σχετικά με τη σταθερότητα και την αδειοδότησή του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbashing.io/async-rust.html">Ίσως το Rust να μην είναι καλό εργαλείο για μαζικά ταυτόχρονο, userpace λογισμικό</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αποσαφηνίζει τον σκοπό της Async Rust, μιας γλώσσας προγραμματισμού που εστιάζει στη σύγχρονη ταυτόχρονη χρήση, κάνοντας διάκριση μεταξύ παραλληλισμού και ταυτόχρονης χρήσης και περιγράφοντας τους περιορισμούς της διάσπασης κώδικα.</li>
<li>Η ταυτόχρονη χρήση με βάση το Mutex θεωρείται επιζήμια λόγω των κινδύνων συνθηκών ανταγωνισμού και αδιεξόδων- συνεπώς, συνιστάται η χρήση καναλιών - ή ουρών αναμονής - για την επικοινωνία μεταξύ των νημάτων. Ωστόσο, για προβλήματα συγχρονισμού υψηλού επιπέδου, τα νήματα μπορεί να μην επαρκούν, γεγονός που οδηγεί στο μοντέλο &quot;async/await&quot; του Rust.</li>
<li>Παρά τα πλεονεκτήματα αυτά, το Async Rust παρουσιάζει προκλήσεις, όπως η διασφάλιση της ασφάλειας των αντικειμένων από τον μεταγλωττιστή και η πανταχού παρούσα χρήση του Arc (Atomic Reference Count). Η καταλληλότητα της Rust για μαζική ταυτόχρονη εφαρμογή λογισμικού στο χώρο χρήστη παραμένει αμφίβολη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37435515">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει ποικίλα θέματα γύρω από τον προγραμματισμό σε Rust, όπως η ασφάλεια μνήμης, η ταυτόχρονη χρήση, η ανάπτυξη γραφικών, η παραγωγικότητα και η διαχείριση μνήμης.</li>
<li>Οι κοινές εμπειρίες των συμμετεχόντων έριξαν φως στα πλεονεκτήματα και τις προκλήσεις της χρήσης του Rust και της δυνατότητας εφαρμογής του σε διάφορες περιπτώσεις χρήσης.</li>
<li>Η αλληλεπίδραση παρέχει επίσης συγκρίσεις με άλλες γλώσσες, όπως η Python και η Go, και συζητά πολλαπλές έννοιες προγραμματισμού, όπως η κληρονομικότητα και η αφαίρεση, προσφέροντας μια άποψη για τα δυνατά σημεία, τις αδυναμίες και τις συνεχείς προσπάθειες βελτίωσης της Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/aardvarkd/">Aardvark&#39;d: 18 χρόνια αργότερα</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση αναλύει το ντοκιμαντέρ &quot;Aardvark&#39;d&quot;, το οποίο παρακολουθεί τους ασκούμενους στην Fog Creek Software και περιλαμβάνει συνεντεύξεις με καταξιωμένες προσωπικότητες της τεχνολογικής βιομηχανίας.</li>
<li>Επικεντρώνεται στην κατάσταση της ανεξάρτητης ανάπτυξης λογισμικού το 2005, συμπεριλαμβανομένης της ίδρυσης της Y Combinator και της γένεσης του Reddit.</li>
<li>Παρέχει κριτική για την έλλειψη ανάλυσης της ταινίας, επισημαίνει την κυκλοφορία ενός βιντεομαθήματος για τη βελτίωση της δημιουργίας λογισμικού και προσφέρει συνδέσμους τόσο για το ντοκιμαντέρ όσο και για το μάθημα στο YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433186">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει λεπτομερή σχολιασμό για το ντοκιμαντέρ &quot;Aardvark&#39;d&quot; του Fog Creek, προσφέροντας διορθώσεις και πρόσθετο περιεχόμενο από τους συμμετέχοντες στην ταινία.</li>
<li>Εξετάζει πολλαπλά θέματα, όπως η ιστορία της Fog Creek Software, οι προκλήσεις και οι νίκες που σχετίζονται με τα προϊόντα της και η μετεγκατάστασή της από τη Βοστώνη στη Silicon Valley.</li>
<li>Ένα σημαντικό μέρος της συζήτησης περιστρέφεται γύρω από την ευρεία χρήση του JIRA της Atlassian και την επικράτηση των λειτουργικών προδιαγραφών στην ανάπτυξη λογισμικού, προσφέροντας μια νοσταλγική ματιά στην εξέλιξη της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://procreate.com/dreams">Δημιουργήστε όνειρα</a></h2>
<ul>
<li>Το Procreate Dreams είναι μια νέα εφαρμογή κινουμένων σχεδίων, σχεδιασμένη για τη δημιουργία χειροποίητων κινούμενων σχεδίων, γραφικών κίνησης και πολλά άλλα.</li>
<li>Η εφαρμογή διαθέτει πολλαπλά εργαλεία, όπως σχεδίαση, ζωγραφική, επεξεργασία ήχου και βίντεο, δημιουργία σκηνικών, ζωντανή κίνηση και εφέ, keyframes, απόδοση σε πραγματικό χρόνο, onion skins και animation κειμένου και τύπων.</li>
<li>Η εφαρμογή, η οποία είναι συμβατή με το iPad και το Apple Pencil, θα είναι διαθέσιμη για αγορά από τις 22 Νοεμβρίου στην τιμή των 19,99 δολαρίων ΗΠΑ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434918">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εφαρμογή Procreate, γνωστή για την ποιότητα και την προσιτή τιμή της, ενθουσίασε τους χρήστες με το λανσάρισμα της έκδοσης Procreate 5X, εισάγοντας μια νέα λειτουργία animation.</li>
<li>Η επερχόμενη εφαρμογή animation Procreate, Dreams, έχει προκαλέσει ανάμεικτες αντιδράσεις, με ορισμένους χρήστες να δείχνουν ενθουσιασμό, ενώ άλλοι αμφισβητούν την ανάγκη για διαφημίσεις.</li>
<li>Εν μέσω θετικής ανταπόκρισης για την εφαρμογή iPad, έχουν ξεκινήσει συζητήσεις σχετικά με την πιθανή ανάπτυξη του Procreate για tablet Android.</li>
</ul>
<h2><a href="https://growth.design/case-studies/apple-privacy-policy">Apple vs. Meta: Meta: Η ψευδαίσθηση της ιδιωτικότητας</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τις τακτικές που χρησιμοποιούν η Apple και η Meta για τη συλλογή δεδομένων χρηστών με το πρόσχημα της παροχής ιδιωτικότητας.</li>
<li>Εμβαθύνει στο ρόλο της ψυχολογίας και των τεχνικών εμπειρίας χρήστη (UX) στις στρατηγικές συλλογής δεδομένων.</li>
<li>Ενώ οι εταιρείες αυτές ισχυρίζονται ότι προστατεύουν το απόρρητο των χρηστών, οι υποκείμενες μέθοδοί τους ενδέχεται να έρχονται σε αντίθεση με αυτές τις διαβεβαιώσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433495">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο θίγει ζητήματα προστασίας της ιδιωτικής ζωής που επικεντρώνονται γύρω από εταιρείες τεχνολογίας, όπως η Apple, η Meta (το νέο όνομα του Facebook) και η Google, με τους χρήστες και τους διαφημιστές να εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με τη στοχευμένη διαφήμιση και τη συλλογή δεδομένων.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση σχετικά με τις ηθικές επιπτώσεις των πρακτικών δεδομένων των διαφόρων εταιρειών τεχνολογίας, με ορισμένες επικρίσεις να στρέφονται κατά του ελέγχου της Apple επί των δεδομένων των χρηστών, ενώ άλλοι επαινούν τα μέτρα προστασίας της ιδιωτικής ζωής της Apple σε σύγκριση με άλλους ηγέτες του κλάδου.</li>
<li>Ο διάλογος αφορά επίσης τη χρήση της τεχνολογίας αναγνώρισης προσώπου και τις παρεμβατικές διαφημίσεις, τονίζοντας την ευρύτερη ανάγκη για προστασία της ιδιωτικής ζωής και περισσότερη διαφάνεια από όλες τις εταιρείες τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/typesfast/status/1700092765798048093">Η Flexport ανακαλεί ένα σωρό υπογεγραμμένες επιστολές προσφοράς</a></h2>
<ul>
<li>Η Flexport, μια επιχειρηματική οντότητα, απέσυρε τις προσφορές εργασίας από τους εργαζόμενους που επρόκειτο να ξεκινήσουν να εργάζονται τη Δευτέρα.</li>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος της εταιρείας, Ryan Petersen, εξέφρασε τη λύπη του για το περιστατικό.</li>
<li>Η απόφαση αυτή απαιτήθηκε λόγω των προβλημάτων που παρουσιάστηκαν με τις διαδικασίες πρόσληψης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433681">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Flexport, μια εταιρεία εφοδιαστικής, δέχθηκε επικρίσεις για την απόσυρση προσφορών εργασίας και τη διακοπή της ανάρτησης θέσεων εργασίας, γεγονός που οδήγησε σε συζήτηση σχετικά με τις πρακτικές πρόσληψης και τις επιπτώσεις της απότομης εγκατάλειψης θέσεων εργασίας.</li>
<li>Η συζήτηση στο Hacker News περιλαμβάνει ένα ευρύ φάσμα θεμάτων, συμπεριλαμβανομένων των εργασιακών δικαιωμάτων, της πίστης του εργοδότη και των επιπτώσεων των απολύσεων, δίνοντας έμφαση στα ηθικά διλήμματα που σχετίζονται με τις ανακληθείσες προσφορές εργασίας.</li>
<li>Η συζήτηση ρίχνει επίσης φως στα οφέλη και τα μειονεκτήματα της εξ αποστάσεως εργασίας, προκαλώντας συγκρίσεις μεταξύ της σκοπιμότητας της εργασίας από το σπίτι και της εκτέλεσης στο γραφείο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emoji.fly.dev">Γεννήτρια Emoji με AI</a></h2>
<ul>
<li>Το EmojiGen είναι μια γεννήτρια emoji ανοιχτού κώδικα που φιλοξενείται στο Replicate και επιτρέπει στους χρήστες να σχεδιάζουν και να δημιουργούν προσαρμοσμένα emojis.</li>
<li>Επεκτείνει τη λειτουργικότητά της επιτρέποντας στους χρήστες να διακλαδώσουν την εφαρμογή στο GitHub, επιτρέποντας συγκεκριμένα τη δημιουργία μοναδικών emoji, όπως ένα σάντουιτς με δισκέτα, μια GPU που καίγεται και διάφορα εικονίδια της ποπ κουλτούρας.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να δημιουργούν emojis, να τα κατεβάζουν και στη συνέχεια να τα χρησιμοποιούν σε πλατφόρμες όπως το Slack, προωθώντας μια πιο εξατομικευμένη εμπειρία ανταλλαγής μηνυμάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433523">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει μια γεννήτρια emoji με τεχνητή νοημοσύνη, με τα σχόλια των χρηστών να αποκαλύπτουν ανησυχίες σχετικά με τις προκαταλήψεις και τις δυνατότητες ενσωμάτωσης σε πλατφόρμες συνομιλίας.</li>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται επίσης στην Fly.io, μια υπηρεσία ιστοχώρου, με ανάμεικτα σχόλια που περιστρέφονται γύρω από θέματα όπως η αξιοπιστία, η απώλεια δεδομένων και η σύνδεση, παράλληλα με θετικές εμπειρίες και ανταγωνιστικές τιμές.</li>
<li>Οι περιορισμοί της γεννήτριας emoji, ιδίως όσον αφορά την ακρίβεια και τις προκαταλήψεις, προκαλούν μια ευρύτερη συζήτηση σχετικά με την ευθύνη των δημιουργών μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης για την αντιμετώπιση αυτών των προκαταλήψεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/8/23864538/turbotax-intuit-ftc-deceptive-practices-free-tax-filing">Ο δικαστής της FTC αποφασίζει ότι οι &quot;δωρεάν&quot; διαφημίσεις TurboTax της Intuit παραπλάνησαν τους καταναλωτές</a></h2>
<ul>
<li>Η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Εμπορίου (FTC) αποφάνθηκε ότι η Intuit, η μητρική εταιρεία της TurboTax, παραπλάνησε τους καταναλωτές διαφημίζοντας την υπηρεσία υποβολής φορολογικών δηλώσεων ως &quot;δωρεάν&quot;.</li>
<li>Μετά την απόφαση και την καταβολή 141 εκατομμυρίων δολαρίων μετά από αγωγή της FTC, η Intuit υποχρεούται πλέον να γνωστοποιεί με σαφήνεια όλους τους όρους που περιορίζουν τις δωρεάν προσφορές των προϊόντων της.</li>
<li>Υπό το φως των δυσκολιών που αντιμετωπίστηκαν κατά την προσπάθεια εντοπισμού της πραγματικής υπηρεσίας δωρεάν υποβολής αρχείων της Intuit, Free File, η IRS αναπτύσσει μια υποστηριζόμενη από την κυβέρνηση υπηρεσία δωρεάν υποβολής αρχείων, η οποία θα ξεκινήσει πιλοτικά τη φορολογική περίοδο του 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37437311">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από τη δυσαρέσκεια των χρηστών για το προϊόν TurboTax της Intuit λόγω των αδήλωτων χρεώσεων, των παραπλανητικών προωθητικών ενεργειών και της έλλειψης διαφάνειας.</li>
<li>Εναλλακτικές επιλογές υποβολής φορολογικών δηλώσεων όπως το FreeTaxUSA και το Cash App Taxes προτείνονται ως πιο διαφανείς και οικονομικά αποδοτικές λύσεις.</li>
<li>Τα θέματα της επιρροής των ομάδων πίεσης, της διαφθοράς στο φορολογικό σύστημα, της παραπλανητικής διαφήμισης και των εκκλήσεων για μεταρρύθμιση του συστήματος αναδεικνύουν το ευρύτερο πλαίσιο αυτών των καταγγελιών των χρηστών και υποδεικνύουν την ανάγκη για σημαντικές αλλαγές στο σύστημα υποβολής φορολογικών δηλώσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.birmingham.ac.uk/news/2023/bees-struggle-to-find-flowers-because-of-air-pollution">Οι μέλισσες αγωνίζονται να βρουν λουλούδια λόγω της ατμοσφαιρικής ρύπανσης</a></h2>
<ul>
<li>Μια νέα μελέτη του βρετανικού Κέντρου Οικολογίας και Υδρολογίας και διαφόρων πανεπιστημίων αποκαλύπτει ότι η ατμοσφαιρική ρύπανση εμποδίζει την ικανότητα των μελισσών να βρίσκουν λουλούδια, καθώς το όζον υποβαθμίζει το άρωμα των λουλουδιών.</li>
<li>Η μελέτη διαπίστωσε μείωση έως και 90% στην ικανότητα των μελισσών να αναγνωρίζουν τις οσμές, γεγονός που υποδηλώνει πιθανές αρνητικές επιπτώσεις στην αφθονία των αγριολούλουδων και στις αποδόσεις των καλλιεργειών, καθώς οι μέλισσες διαδραματίζουν κρίσιμο ρόλο στην επικονίαση που είναι ζωτικής σημασίας για την επισιτιστική ασφάλεια.</li>
<li>Η έρευνα δείχνει επίσης ότι το όζον μπορεί να επηρεάσει άλλες συμπεριφορές των εντόμων που επηρεάζονται από την οσμή, όπως η προσέλκυση συντρόφων, γεγονός που ενισχύει την ανάγκη για δράση κατά της ατμοσφαιρικής ρύπανσης για τη διασφάλιση της παραγωγής τροφίμων και της βιοποικιλότητας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434381">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ατμοσφαιρική ρύπανση φέρεται να προκαλεί μείωση της δραστηριότητας των μελισσών και δυσκολία στον εντοπισμό λουλουδιών, συμβάλλοντας στη μείωση των πληθυσμών των εντόμων. Πρόσθετοι παράγοντες θα μπορούσαν να περιλαμβάνουν την κυκλοφοριακή ρύπανση και την ηχορύπανση, καθώς και τη μείωση των πόρων των μελισσών.</li>
<li>Ορισμένοι συμμετέχοντες σημείωσαν αύξηση της δραστηριότητας των μελισσών και της άγριας ζωής, ενδεχομένως λόγω ευνοϊκών συνθηκών ή προσπαθειών για την προώθηση φιλικών προς τα έντομα περιβαλλόντων.</li>
<li>Οι συζητήσεις επεσήμαναν τον πιθανό αντίκτυπο της ρύπανσης στην προσέλκυση των μελισσών σε συγκεκριμένα φυτά, ενδείξεις εξελικτικής πίεσης που οδηγεί στην προσαρμογή των μελισσών στη ρύπανση και μια καινοτόμο λύση για τη ρύπανση από τα οχήματα μέσω ενός καταλυτικού μετατροπέα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maizure.org/projects/decoded-gnu-coreutils/">Decoded: (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Η έκθεση καλύπτει το έργο της MaiZure για την απομυθοποίηση της έκδοσης 8.3 του GNU coreutils, ειδικά σχεδιασμένο για αρχάριους προγραμματιστές.</li>
<li>Βασικοί πυλώνες του άρθρου είναι η επισκόπηση των ολοκληρωμένων φάσεων και η βαθιά εμβάθυνση στο σχεδιασμό και τα χαρακτηριστικά των βοηθητικών προγραμμάτων, που περιλαμβάνουν πληροφορίες σχετικά με το πλαίσιο αποκωδικοποίησης που εφαρμόζεται για κάθε βοηθητικό πρόγραμμα και τις επικρατούσες έννοιες.</li>
<li>Επίσης, διαθέτει πληροφορίες σχετικά με τη συντήρηση των υπηρεσιών κοινής ωφέλειας, τις ενημερώσεις και τις διαδικασίες για τη συνεισφορά στο έργο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37439535">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται κυρίως στην εντολή &quot;yes&quot; στο πλαίσιο των GNU Coreutils, τονίζοντας τα συμβιβαστικά μεταξύ της αποτελεσματικότητας και της συνοπτικότητας ενός προγράμματος.</li>
<li>Υπογραμμίζει το πλεονέκτημα της χρήσης της γλώσσας προγραμματισμού C για τη συγγραφή βοηθητικών προγραμμάτων του συστήματος, καθώς η επιλογή αυτή μπορεί να οδηγήσει σε αυξημένες επιδόσεις.</li>
<li>Επισημαίνεται μια αξιοσημείωτη ειρωνεία, ότι μακροσκελείς κώδικες μπορούν μερικές φορές να βρεθούν σε προγράμματα που έχουν σχεδιαστεί για να μην εκτελούν καμία σημαντική εργασία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/09/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/09/12">2023-09-08</a></h1>
<h2><a href="https://citizenlab.ca/2023/09/blastpass-nso-group-iphone-zero-click-zero-day-exploit-captured-in-the-wild/">Ομάδα NSO iPhone μηδενικού κλικ, εκμετάλλευση μηδενικής ημέρας που καταγράφηκε στην άγρια φύση</a></h2>
<ul>
<li>Η Apple κυκλοφόρησε μια ενημερωμένη έκδοση για την αντιμετώπιση μιας ευπάθειας μηδενικού κλικ που ανακαλύφθηκε από τη Citizen Lab, η οποία αξιοποιήθηκε για την ανάπτυξη του spyware Pegasus της NSO Group.</li>
<li>Η αλυσίδα εκμετάλλευσης, γνωστή ως BLASTPASS, θα μπορούσε να θέσει σε κίνδυνο iPhones με την τελευταία έκδοση του iOS χωρίς αλληλεπίδραση του θύματος. Σε απάντηση, η Apple εξέδωσε δύο CVEs (Common Vulnerabilities and Exposures), αναγνωριστικά για δημόσια γνωστούς κινδύνους ασφαλείας.</li>
<li>Συνιστάται στους χρήστες να ενημερώσουν τις συσκευές τους και να ενεργοποιήσουν τη λειτουργία Lockdown Mode, εμποδίζοντας ενδεχομένως αυτή την επίθεση. Το περιστατικό αυτό υπογραμμίζει τη στοχοποίηση των οργανώσεων της κοινωνίας των πολιτών και την ανάγκη υποστήριξής τους στον τομέα της κυβερνοασφάλειας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37425007">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από τον όμιλο NSO, μια ισραηλινή εταιρεία κυβερνοασφάλειας, η οποία επικρίνεται για την πώληση μηδενικού κλικ, zero-day exploits για iPhones, με ανησυχίες ότι αυταρχικά κράτη χρησιμοποιούν το λογισμικό τους για την παρακολούθηση και καταστολή ακτιβιστών και δημοσιογράφων.</li>
<li>Εξετάζονται θέματα όπως οι περιορισμοί του Lockdown Mode της Apple, η ασφάλεια του iMessage, η αποτελεσματικότητα των μέτρων ασφαλείας και η ανάγκη για ισχυρότερη προστασία για την αντιμετώπιση των τρωτών σημείων, συμπεριλαμβανομένων των πιθανών επιπτώσεων του κλειδώματος περιοχής του iPhone.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει προτάσεις για την ενίσχυση της ασφάλειας, όπως το fuzzing, η χρήση γλωσσών με ασφάλεια μνήμης (όπως η Rust), η υπέρβαση των περιορισμών του sandboxing και η σημασία των ηθικών εκτιμήσεων και των ρυθμιστικών μέτρων στον κλάδο της κυβερνοασφάλειας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/googles-widely-opposed-ad-platform-the-privacy-sandbox-launches-in-chrome/">Το Chrome παρακολουθεί τώρα τους χρήστες και μοιράζεται μια λίστα &quot;θεμάτων&quot; με τους διαφημιστές</a></h2>
<ul>
<li>Η Google εισήγαγε μια νέα διαφημιστική πλατφόρμα στο Chrome με την ονομασία &quot;Privacy Sandbox&quot;, η οποία παρακολουθεί τη δραστηριότητα των χρηστών για να προσαρμόσει έναν κατάλογο διαφημιστικών θεμάτων για ιστότοπους.</li>
<li>Ενώ η Google το προβάλλει ως απαραίτητη εναλλακτική λύση για τα cookies εντοπισμού τρίτων - σχεδιάζοντας να τα αποκλείσει μέχρι τα τέλη του 2024 - οι επικριτές προτείνουν να οραματιστούμε έναν κόσμο χωρίς στοχευμένες διαφημίσεις.</li>
<li>Οι χρήστες του Chrome έχουν τη δυνατότητα να ελέγχουν αυτή τη λειτουργία μέσω των ρυθμίσεων του προγράμματος περιήγησης, προσφέροντας έναν βαθμό ελέγχου της διαδικασίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37427227">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει πολλά θέματα σχετικά με τους φυλλομετρητές ιστού, όπως θέματα απορρήτου, πρακτικές εντοπισμού, επιπτώσεις στον ανταγωνισμό, εισαγωγή νέων λειτουργιών και διαφημίσεων, επιδόσεις φυλλομετρητών και ανάγκη για αυστηρότερους κανονισμούς.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται σε πιθανές εναλλακτικές λύσεις για τα κύρια προγράμματα περιήγησης, όπως το Google Chrome, τα bots σε ιστότοπους, το συμβιβασμό ασφάλειας και ευκολίας χρήσης, τις συμβολοσειρές του πράκτορα χρήστη και τη διαχείριση των δεδομένων των χρηστών από την Google.</li>
<li>Οι συζητήσεις αυτές υπογραμμίζουν τις συζητήσεις και τις ανησυχίες που επικρατούν σχετικά με τους φυλλομετρητές ιστού και το απόρρητο των χρηστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/small-web">Kagi Small Web</a></h2>
<ul>
<li>Η Kagi, μια πλατφόρμα διαδικτυακής αναζήτησης, παρουσίασε το Kagi Small Web, μια καινοτόμο πρωτοβουλία που επικεντρώνεται στην ενίσχυση της προβολής του &quot;Small Web&quot;, που περιγράφεται ως το μη εμπορικό τμήμα του διαδικτύου.</li>
<li>Αυτή η νέα υπηρεσία συλλέγει φρέσκα δεδομένα από επιλεγμένα ιστολόγια, τα εμφανίζει στα αποτελέσματα αναζήτησης και προσφέρει επίσης μια ροή RSS. Είναι ανοικτού κώδικα και περιλαμβάνει έναν ειδικά επιμελημένο κατάλογο με σχεδόν 6.000 επαληθευμένους ιστότοπους. Στόχος του Kagi Small Web είναι να προσφέρει μια πιο προσωπική εμπειρία αναζήτησης, να προβάλλει λιγότερο γνωστές πτυχές του διαδικτύου και να τονίσει τη σημασία του Small Web.</li>
<li>Η Kagi παρουσίασε επίσης τον ιστότοπο Kagi Small Web, μια πλατφόρμα που λειτουργεί χωρίς JavaScript για να επιτρέπει τις αλληλεπιδράσεις των χρηστών, όπως η εκτίμηση των αναρτήσεων και η καταγραφή σημειώσεων. Οι χρήστες μπορούν να έχουν πρόσβαση στο Kagi Small Web μέσω μιας ροής RSS ή ενός API και να παρέχουν ανατροφοδότηση ή να συνεισφέρουν μέσω διαφόρων πλατφορμών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420281">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Kagi, μια μικρή μηχανή αναζήτησης στο διαδίκτυο, εισήγαγε ένα νέο χαρακτηριστικό, το &quot;Small Web&quot;, που παρουσιάζει ρητά περιεχόμενο από ανεξάρτητα ιστολόγια και ιστότοπους.</li>
<li>Παρόλο που το Kagi επικροτείται για το φιλικό προς το χρήστη περιβάλλον εργασίας του, την αφοσίωση στην προστασία της ιδιωτικής ζωής και την αξία του, υπάρχει κάποια κριτική σχετικά με την ενσωμάτωση συνδέσμων σε κεντρικές πλατφόρμες όπως το Twitter, γεγονός που οδηγεί σε προτάσεις για υποκατάστατα όπως το Mastodon ή ομοσπονδιακές, ελεύθερες επιλογές λογισμικού.</li>
<li>Παρά τις αβεβαιότητες σχετικά με την επεκτασιμότητα και τα επιχειρηματικά μοντέλα, υπάρχει μια γενική αίσθηση ενθουσιασμού και υποστήριξης για τη νέα πρωτοβουλία της Kagi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/mullvad-integration/">Mullvad στην Tailscale: Millscale: Ιδιωτική περιήγηση στο διαδίκτυο</a></h2>
<ul>
<li>Η Mullvad, μια υπηρεσία εικονικού ιδιωτικού δικτύου (VPN) που εστιάζει στην προστασία της ιδιωτικής ζωής, συνεργάζεται με την Tailscale για να παρέχει στους πελάτες της Tailscale τη χρήση των διακομιστών VPN της Mullvad. Αυτή η συνεργασία ενισχύει την ιδιωτικότητα και την ασφάλεια των χρηστών κατά την περιήγηση στο διαδίκτυο.</li>
<li>Το Tailscale, το οποίο δημιουργεί ένα ιδιωτικό περιβάλλον διαδικτύου, λειτουργεί ως επίπεδο συντονισμού μεταξύ των συσκευών και της άκρης του δικτύου της Mullvad, εξασφαλίζοντας κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο και ιδιωτικότητα.</li>
<li>Παρόλο που η Tailscale γνωρίζει την ταυτότητα των χρηστών, δεν μοιράζεται προσωπικές πληροφορίες με τη Mullvad, δίνοντας περαιτέρω έμφαση στην προστασία της ιδιωτικής ζωής. Αυτή η συνεργασία επιτρέπει διάφορες χρήσεις των κόμβων εξόδου της Mullvad με την Tailscale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420053">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κεντρικό θέμα του άρθρου περιστρέφεται γύρω από τα Εικονικά Ιδιωτικά Δίκτυα (VPN) και τα web proxies, τονίζοντας τους πιθανούς κινδύνους τους και τις διαφορετικές προοπτικές για τη χρήση τους.</li>
<li>Περιλαμβάνει λεπτομερή εστίαση στην ενσωμάτωση των Tailscale και Mullvad, δύο υπηρεσιών VPN, συζητώντας τα οφέλη και τους περιορισμούς τους.</li>
<li>Δίνεται έμφαση στην προστασία της ιδιωτικής ζωής, σε θέματα λογοκρισίας και στη χρήση VPN για πρόσβαση σε περιορισμένο περιεχόμενο στο διαδίκτυο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/threat-analysis-group/active-north-korean-campaign-targeting-security-researchers/">Εκστρατεία της Βόρειας Κορέας με στόχο ερευνητές ασφαλείας</a></h2>
<ul>
<li>Η Ομάδα Ανάλυσης Απειλών της Google παρέχει μια ενημέρωση σχετικά με μια εκστρατεία της Βόρειας Κορέας που στοχεύει ερευνητές ασφαλείας οι οποίοι επικεντρώνονται στην έρευνα και την ανάπτυξη ευπαθειών.</li>
<li>Οι υποστηριζόμενοι από την κυβέρνηση φορείς χρησιμοποιούν exploits 0 ημερών, δημιουργούν σχέσεις με τους στόχους τους μέσω των μέσων κοινωνικής δικτύωσης και στη συνέχεια αποστέλλουν κακόβουλα αρχεία χρησιμοποιώντας κρυπτογραφημένες πλατφόρμες ανταλλαγής μηνυμάτων.</li>
<li>Η ομάδα δημιούργησε ένα εργαλείο Windows ικανό να κατεβάζει και να εκτελεί απροσδιόριστους κώδικες από έναν ελεγχόμενο από τον επιτιθέμενο τομέα. Η Google λαμβάνει επί του παρόντος μέτρα για την προστασία των χρηστών της και τη διάδοση των αποτελεσμάτων στην κοινότητα ασφαλείας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420831">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Βορειοκορεάτες χάκερς έχουν στοχεύσει ερευνητές ασφαλείας με κακόβουλο κώδικα μέσω του GitHub, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με την ασφάλεια της χρήσης κώδικα ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Οι συζητήσεις εμβαθύνουν σε πιθανές απειλές, όπως οι εκτεθειμένοι συντηρητές, η κατάχρηση των αστεριών του GitHub και τα ερωτήματα σχετικά με την απόδοση των επιθέσεων στον κυβερνοχώρο στη Βόρεια Κορέα.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά επίσης την εκπαίδευση, τις τακτικές στρατολόγησης και τις συνθήκες διαβίωσης των βορειοκορεατών χάκερ, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την αξιοπιστία των εκθέσεων των υπηρεσιών πληροφοριών ασφαλείας και τους κινδύνους που παρουσιάζουν αυτοί οι χάκερ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2023/09/07/copilot-copyright-commitment-ai-legal-concerns/">Η Microsoft θα αναλάβει την ευθύνη για τους νομικούς κινδύνους πνευματικών δικαιωμάτων του Copilot</a></h2>
<ul>
<li>Η νέα δέσμευση της Microsoft για τα πνευματικά δικαιώματα του Copilot υπερασπίζεται τους πελάτες από αγωγές για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων που σχετίζονται με τη χρήση των υπηρεσιών Copilot της Microsoft ή των παραγόμενων αποτελεσμάτων τους.</li>
<li>Η δέσμευση ισχύει για τις επί πληρωμή εκδόσεις των υπηρεσιών Copilot και υποχρεώνει τους πελάτες να χρησιμοποιούν φίλτρα περιεχομένου και να απέχουν από τη δημιουργία οποιουδήποτε υλικού που παραβιάζει τις διατάξεις.</li>
<li>Η κίνηση της Microsoft αποσκοπεί στο να σταθεί πίσω από τους πελάτες της, να αναλάβει την ευθύνη για τυχόν νομικά ζητήματα από τη χρήση των προϊόντων της και να διασφαλίσει την προώθηση των στόχων της τεχνητής νοημοσύνης, του σεβασμού των πνευματικών δικαιωμάτων, του ανταγωνισμού και της καινοτομίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420885">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Microsoft δεσμεύτηκε να αναλάβει τυχόν κινδύνους πνευματικών δικαιωμάτων που αφορούν το εργαλείο τεχνητής νοημοσύνης Copilot, εν μέσω ανησυχιών των χρηστών για πιθανή παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων και τον αντίκτυπο στο ευρύτερο αποθετήριο κώδικα.</li>
<li>Υπάρχει συνεχής συζήτηση γύρω από τη νομιμότητα και τη δίκαιη χρήση της δημιουργικής ΤΝ στη δημιουργία περιεχομένου, με ιδιαίτερη έμφαση στη διασταύρωσή της με τη νομοθεσία περί πνευματικών δικαιωμάτων και την ανάγκη για νομική αποσαφήνιση.</li>
<li>Έχουν επίσης προκύψει συζητήσεις σχετικά με την ευθύνη που σχετίζεται με τη χρήση του Copilot και το πόσο εκτελεστή είναι πραγματικά η δέσμευση της Microsoft. Ο διάλογος περιέχει αποκλίνουσες απόψεις, με ορισμένους να αμφισβητούν τη δυνατότητα πνευματικής ιδιοκτησίας ορισμένων αποσπασμάτων κώδικα και άλλους να δίνουν έμφαση στο σεβασμό της πνευματικής ιδιοκτησίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/7/tailscale-has-partnered-with-mullvad/">Η Tailscale συνεργάζεται με την Mullvad</a></h2>
<ul>
<li>Η Tailscale προχώρησε σε συνεργασία με την Mullvad VPN, επιτρέποντας στους πελάτες της να χρησιμοποιούν και τις δύο υπηρεσίες παράλληλα.</li>
<li>Αυτή η συνεργασία επιτρέπει στους πελάτες της Tailscale να προσεγγίζουν τις συσκευές τους μέσω του δικτύου πλέγματος της Tailscale και να στέλνουν εξερχόμενες συνδέσεις μέσω των διακομιστών WireGuard της Mullvad VPN.</li>
<li>Η συνεργασία παρέχει στους χρήστες υψηλότερο βαθμό λειτουργικότητας και ευελιξίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420382">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Tailscale προχώρησε σε συνεργασία με την Mullvad, μια εταιρεία που δραστηριοποιείται στον τομέα της ασφάλειας και της ιδιωτικότητας στο διαδίκτυο.</li>
<li>Οι συγκεκριμένες λεπτομέρειες αυτής της συνεργασίας και το τι μπορεί να περιλαμβάνει δεν έχουν προς το παρόν αποκαλυφθεί.</li>
</ul>
<h2><a href="https://textual.textualize.io/blog/2023/09/06/what-is-textual-web/">Κειμενικός Ιστός: TUIs για τον Παγκόσμιο Ιστό</a></h2>
<ul>
<li>Το Textual Web είναι ένα έργο που μετατρέπει τις τερματικές εφαρμογές που υποστηρίζονται από το Textual σε διαδικτυακές εφαρμογές, καταργώντας την ανάγκη για ρυθμίσεις τείχους προστασίας και θυρών.</li>
<li>Απλοποιεί τον διαμοιρασμό εφαρμογών μέσω διευθύνσεων URL, καθιστώντας την ανάπτυξη εφαρμογών ιστού πιο προσιτή για προγραμματιστές Python που δεν έχουν εμπειρία στην ανάπτυξη ιστού.</li>
<li>Οι μελλοντικές ενημερώσεις στοχεύουν στην ενσωμάτωση πρόσθετων API της διαδικτυακής πλατφόρμας και την υποστήριξη για την κατασκευή εφαρμογών τερματικού, διαδικτύου και επιφάνειας εργασίας από την ίδια βάση κώδικα. Αυτή τη στιγμή, το έργο Textual Web βρίσκεται σε δημόσια beta έκδοση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37418424">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την έννοια των κειμενικών διεπαφών χρήστη (TUIs) και πώς συγκρίνονται με τις γραφικές διεπαφές χρήστη (GUIs), ρίχνοντας φως στην πιθανή συνύπαρξή τους.</li>
<li>Επισημαίνει ορισμένα εργαλεία, όπως το AutoCAD και το Emacs, που παρέχουν επιλογές τόσο TUI όσο και GUI, υποδεικνύοντας την ευελιξία στο σχεδιασμό της διεπαφής χρήστη.</li>
<li>Παρουσιάζεται η εφαρμογή Textual, ένα πλαίσιο ανάπτυξης TUI για Python, και παρουσιάζονται οι εμπειρίες και οι απόψεις ορισμένων χρηστών σχετικά με το Textual, παρέχοντας μια πραγματική εφαρμογή και αντίδραση σε TUI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-its-finally-here">Το Mojo είναι διαθέσιμο για τοπική λήψη</a></h2>
<ul>
<li>Το Mojo, μια γλώσσα προγραμματισμού υψηλών επιδόσεων προσαρμοσμένη για προγραμματιστές τεχνητής νοημοσύνης, είναι τώρα έτοιμο για τοπική λήψη. Ενσωματώνεται με την Python, επιτρέποντας τη χρήση του πλήρους συνόλου των χαρακτηριστικών της Mojo, συμπεριλαμβανομένων των χαρακτηριστικών μεταγλωττιστή και των εργαλείων IDE.</li>
<li>Το κιτ ανάπτυξης λογισμικού Mojo (SDK) προσφέρει εργαλεία όπως το πρόγραμμα οδήγησης Mojo, μια επέκταση κώδικα του Visual Studio και την ενσωμάτωση του Jupyter. Επιτρέπει στους προγραμματιστές να αξιοποιήσουν τις επιδόσεις της Python και να αποκτήσουν πρόσβαση στο οικοσύστημα της Python με απρόσκοπτο τρόπο.</li>
<li>Τα μελλοντικά σχέδια για το Mojo περιλαμβάνουν την ανοιχτή διάθεση ορισμένων τμημάτων της γλώσσας για περαιτέρω ανάπτυξη και βελτίωση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421529">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στη Mojo, μια γλώσσα προγραμματισμού, με ανησυχίες σχετικά με το μοντέλο αδειοδότησης, τη φύση της ως κλειστού κώδικα και το ασαφές μέλλον της ως ανοικτού κώδικα.</li>
<li>Οι χρήστες είναι απρόθυμοι να επενδύσουν χρόνο στο Mojo λόγω της πτυχής κλειστού κώδικα και της αβεβαιότητας σχετικά με το άνοιγμα των δημιουργών.</li>
<li>Οι απόψεις διίστανται σχετικά με το συντακτικό στυλ, τις επιδόσεις και την αποτελεσματικότητά του σε σύγκριση με την Python για εργασίες προγραμματισμού και μηχανικής μάθησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-07/grindr-loses-nearly-half-its-staff-to-strict-return-to-office-rule">Το Grindr χάνει σχεδόν το μισό προσωπικό του για την απαίτηση 2-Day RTO</a></h2>
<ul>
<li>Η εφαρμογή γνωριμιών LGBTQ, Grindr, είδε περίπου το 45% του εργατικού δυναμικού της να παραιτείται αφού επέβαλε μια αυστηρή πολιτική επιστροφής στο γραφείο εν μέσω σχεδίων συνδικαλισμού.</li>
<li>Η πολιτική της Grindr απαιτούσε από τους υπαλλήλους να εργάζονται αυτοπροσώπως για δύο ημέρες την εβδομάδα, αλλιώς κινδύνευαν να απολυθούν.</li>
<li>Κατά συνέπεια, περίπου 80 από τους 178 υπαλλήλους αναγκάστηκαν να παραιτηθούν λόγω διαφωνίας με τη νέα στρατηγική της εταιρείας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421241">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αυτή η περίληψη εξετάζει ορισμένα ζητήματα, συγκεκριμένα τις περικοπές προσωπικού στο Grindr και τους ισχυρισμούς για ακατάλληλο χειρισμό των εργαζομένων και πιθανές απειλές για την ασφάλεια.</li>
<li>Σημειώνει τον ισχυρισμό του Elon Musk ότι τα διαφημιστικά έσοδα του Twitter μειώθηκαν λόγω της Anti-Defamation League (ADL) και του Center for Countering Digital Hate (CCDH).</li>
<li>Η περίληψη εμβαθύνει επίσης στη συζήτηση σχετικά με τις δαπάνες που συνεπάγεται η διαχείριση μιας εταιρείας λογισμικού, τη διάκριση των επιχειρήσεων ως εταιρειών λογισμικού και την ικανότητά τους να προσαρμόζονται στις απαιτήσεις της αγοράς μέσω συνδρομών λογισμικού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/09/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/09/12">2023-09-07</a></h1>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/770e58b1-a299-4b7b-a129-bded8649a43b">Το Ηνωμένο Βασίλειο αποσύρεται από τη σύγκρουση με την Big Tech για τα ιδιωτικά μηνύματα</a></h2>
<ul>
<li>Η κυβέρνηση του Ηνωμένου Βασιλείου αποφάσισε να αποσυρθεί από τη σύγκρουσή της με τις εταιρείες μεγάλης τεχνολογίας σχετικά με την πρόσβαση στα ιδιωτικά μηνύματα.</li>
<li>Η απόφαση αυτή ακολουθεί τους προτεινόμενους κανονισμούς που αποσκοπούν στην προστασία των παιδιών από το επιβλαβές διαδικτυακό περιεχόμενο, αναδεικνύοντας μια πιθανή σύγκρουση μεταξύ των ανησυχιών για την ασφάλεια και την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Η υπαναχώρηση της κυβέρνησης αντανακλά τις ανησυχίες σχετικά με τις πιθανές επιπτώσεις στην κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο και στην ιδιωτικότητα των μηνυμάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408196">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η κυβέρνηση του Ηνωμένου Βασιλείου έχει δεχθεί επικρίσεις επειδή φέρεται να παραποιεί τη στάση της σχετικά με την πρόσβαση σε κρυπτογραφημένα μηνύματα, με τους επικριτές να υποστηρίζουν ότι το προτεινόμενο νομοσχέδιο για την ασφάλεια στο διαδίκτυο υπονομεύει την κρυπτογράφηση. Αυτό προτείνει σε ορισμένες πλατφόρμες ασφαλούς ανταλλαγής μηνυμάτων να εξετάσουν το ενδεχόμενο να εγκαταλείψουν το Ηνωμένο Βασίλειο προκειμένου να διατηρήσουν τα μέτρα ασφαλείας τους.</li>
<li>Η κυβέρνηση αρνείται ότι υποχωρεί στη διαμάχη για την κρυπτογράφηση, επιμένοντας ότι είναι αφοσιωμένη στην ασφάλεια των παιδιών. Ωστόσο, αυτό έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τη σάρωση από την πλευρά του πελάτη, τις επιπτώσεις στην ιδιωτική ζωή, την εξόρυξη δεδομένων, την κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο και την πρόσβαση από πίσω πόρτα.</li>
<li>Το σχέδιο της κυβέρνησης να καθυστερήσει τη σάρωση των εφαρμογών ανταλλαγής μηνυμάτων για επιβλαβές περιεχόμενο έως ότου καταστεί τεχνικά εφικτό, αντιμετωπίζεται με επικρίσεις. Ο πιθανός αντίκτυπος της κβαντικής πληροφορικής στην κρυπτογράφηση και τα τρωτά σημεία των διαφόρων μεθόδων κρυπτογράφησης αποτελούν επίσης αμφιλεγόμενα θέματα μεταξύ του κοινού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smolsite.zip/UEsDBBQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAaW5kZXguaHRtbHVTUW+bMBB+Lr/ilq1i0wo4BGghJA/t9lBpk6Zpm6Y91cEOeAPMbCeEbv3vO0OjZdIK4mTuvvt8+vw5r0xTr5284pStc22Gmq+djWQD/HI2tPhRKrlrmVfIWqoMnm/HZ3laEg0teQY7Vb+cMWpoNiYCvS9fH5r64nxxg0voBTPVyp2HLlRclJXBdeLCXvD+Wh5WLgEC8xBsDrtavXIrY7osCPq+9/uFL1UZhIQQy+ueL94ibUdNBWzlvo/AT9MbjFEUQ4QxQrIYSOHHcWh5sRLbmKb7yCfhTQIxluIxJoB/kBTeBPbmHoJtTNMv+N03CVwVBKtRYpltHsbqE+QFAYv1LBhz3lj5H/mVZXdhK+p65Z6HC3bJYkanhCc7WggzoC5+9JhSu5qvXL7nrWTMDSYNrBy4mr1aOlvZGm9LG1EPGWjaak9zJfCsGqpK0WYo71V3WDoPTsFbwxUe8FlHGRNteVLrFLeFv+eLhx4S+y6ds6MLLol9lyf9IbHtZ4YfzNErU+rByYPJVXkweszJrbus4+brW+NqoKAbWWth+DOEzNeOk3frT5XQ0Fey5mArqIDRIFotGAdTcfj88R2iu0ewhEpqA4PcKY1O1BOmkE1D0aC1aNGf3c4AiqcGU+HEyIUbf7v9YLXlF3BNsSmJgLeFxC2EuQBsBYMy4A/QrRVsZi2p0ZPHgf170QWz7DiIwqvzAjAH3puv33+moGXDjzjckfGDb68bNEMtS+l3bYl4XlTyCeq7gpp/SX7DBifFQT2vV7QDcjdDgced82ASFhfTnXb+AFBLAQIeAxQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAAAAAAAEAAACkgQAAAABpbmRleC5odG1sUEsFBgAAAAABAAEAOAAAAH0CAAAAAA==">Φιλοξενείστε έναν ιστότοπο στη διεύθυνση URL</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανέπτυξε πρόσφατα μια τεχνολογική επίδειξη - κοινώς γνωστή ως &quot;tech demo&quot; - για τη βιβλιοθήκη του διακομιστή ιστού, η οποία περιγράφεται ως διασκεδαστική αλλά λειτουργικά άσκοπη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408150">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει διάφορα έργα και ιδέες για τη φιλοξενία ιστότοπων και την ανταλλαγή περιεχομένου μέσω διευθύνσεων URL, συμπεριλαμβανομένων βιβλιοθηκών διακομιστών ιστού, TinyURL, URI δεδομένων, συμπίεση gzip, κωδικοποίηση base64 και αρχεία zip.</li>
<li>Αναφέρεται στα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα αυτών των μεθόδων, εξετάζοντας θέματα όπως η εμπορευματοποίηση, οι κίνδυνοι ασφαλείας, τα όρια μεγέθους αρχείων και η ευθύνη για το κοινόχρηστο περιεχόμενο.</li>
<li>Πολυάριθμες τεχνικές και παραδείγματα καταδεικνύουν τις καινοτόμες δυνατότητες αυτών των μεθόδων, αναδεικνύοντας τις κοινές ιδέες όσων συμμετείχαν στην ενότητα σχολίων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jqlang/jq/releases/tag/jq-1.7">jq 1.7</a></h2>
<ul>
<li>Το εργαλείο λογισμικού ανοικτού κώδικα, jq 1.7, κυκλοφόρησε, σηματοδοτώντας την αναβίωση του έργου μετά από μια πενταετή παύση και την εισαγωγή νέων διαχειριστών και συντηρητών.</li>
<li>Η έκδοση 1.7 φέρνει μια σειρά από ενημερώσεις και βελτιώσεις, όπως βελτιωμένη τεκμηρίωση, συμβατότητα με πλατφόρμες, αλλαγές στη διεπαφή γραμμής εντολών (CLI) και γλωσσικές βελτιώσεις.</li>
<li>Η δημοσίευση αναγνωρίζει τους συνεισφέροντες στο έργο και παρέχει έναν σύνδεσμο για μια πλήρη ανασκόπηση των αλλαγών που έγιναν σε αυτή την ενημέρωση μέσω ενός καταλόγου αλλαγών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412698">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο καλύπτει διαφορετικές απόψεις σχετικά με την αποτελεσματικότητα της γλώσσας προγραμματισμού JQ στην ανάλυση αρχείων JSON.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες επαινούν το JQ, ενώ άλλοι επικρίνουν τη σύνταξη των ερωτημάτων του ως μη διαισθητική, προτιμώντας λύσεις όπως η Python.</li>
<li>Ενώ η αξία του JQ αναγνωρίζεται, οι απόψεις διίστανται όσον αφορά τη χρηστικότητά του, με ορισμένους χρήστες να προτείνουν εναλλακτικές λύσεις για τη διαχείριση δεδομένων JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msrc.microsoft.com/blog/2023/09/results-of-major-technical-investigations-for-storm-0558-key-acquisition/">Αποτελέσματα των τεχνικών ερευνών για την απόκτηση κλειδιών Storm-0558</a></h2>
<ul>
<li>Η Microsoft κοινοποίησε τα αποτελέσματα της έρευνάς της σχετικά με τον δράστη Storm-0558, ο οποίος χρησιμοποίησε ένα κλειδί καταναλωτή για να παραβιάσει το OWA και το Outlook.com.</li>
<li>Τα ευρήματα αποκαλύπτουν ότι μια απόρριψη συντριβής τον Απρίλιο του 2021 περιείχε το κλειδί υπογραφής, το οποίο αργότερα μεταφέρθηκε στο περιβάλλον εντοπισμού σφαλμάτων εντός του εταιρικού δικτύου. Στη συνέχεια, ο εταιρικός λογαριασμός ενός μηχανικού της Microsoft παραβιάστηκε από τον δράστη για να αποκτήσει αυτό το κλειδί.</li>
<li>Η Microsoft ανακάλυψε επίσης ένα σφάλμα βιβλιοθήκης που επέτρεπε στο σύστημα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου να δέχεται αιτήσεις ηλεκτρονικού ταχυδρομείου επιχειρήσεων υπογεγραμμένες με το κλειδί καταναλωτή, το οποίο η εταιρεία έχει διορθώσει έκτοτε.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408776">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κείμενο συνοψίζει τις παραβιάσεις ασφαλείας και τα τρωτά σημεία της Microsoft, συμπεριλαμβανομένων των παραβιασμένων διαπιστευτηρίων, της μη εξουσιοδοτημένης πρόσβασης σε ευαίσθητα δεδομένα, του κακού χειρισμού βασικού υλικού και των πιθανών αδύναμων σημείων στο σύστημα ελέγχου ταυτότητας.</li>
<li>Τα περιστατικά έχουν προκαλέσει συζητήσεις γύρω από τα μέτρα ασφαλείας και τα διαρθρωτικά ζητήματα της Microsoft, θέτοντας υπό αμφισβήτηση τους πιθανούς κινδύνους και τις συνέπειες των επιθέσεων στον κυβερνοχώρο.</li>
<li>Τονίζοντας την ανάγκη για ενισχυμένα συστήματα μηχανικής, ασφάλεια δεδομένων, πολιτικές διατήρησης αρχείων καταγραφής και ερευνητές τρίτων, η συζήτηση επικρίνει τη διαχείριση αυτών των περιστατικών από τη Microsoft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joearms.github.io/#2013-11-21%20My%20favorite%20Erlang%20Program">Το αγαπημένο μου πρόγραμμα Erlang (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανέπτυξε ένα πρόγραμμα με την ονομασία &quot;Universal Server&quot; στη γλώσσα Erlang, αποδεικνύοντας την ευελιξία του, καθώς μπορεί να ρυθμιστεί ώστε να γίνει οποιοσδήποτε συγκεκριμένος διακομιστής.</li>
<li>Το επέκτειναν δημιουργώντας έναν παραγοντικό διακομιστή και συνδυάζοντας αυτούς τους διακομιστές σε ένα δοκιμαστικό πρόγραμμα, αποδεικνύοντας περαιτέρω την αποτελεσματικότητα της Erlang.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας το ερευνητικό δίκτυο Planet Lab, ο συγγραφέας υλοποίησε έναν αλγόριθμο κουτσομπολιού, επιτρέποντας στο δίκτυο να μετατραπεί σε διαφορετικούς διακομιστές, καταδεικνύοντας περαιτέρω τη δυναμική φύση της γλώσσας Erlang και τη χρησιμότητά της σε δικτυακές εφαρμογές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37413908">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις επικεντρώνονται στη γλώσσα προγραμματισμού Erlang, το μοντέλο ταυτόχρονης χρήσης και τις δυνατότητες επαναφόρτωσης εν θερμώ.</li>
<li>Έχουν επισημανθεί τα πλεονεκτήματα της επιλογής της Erlang έναντι άλλων γλωσσών όπως η Go.</li>
<li>Ζητήματα ασφάλειας, η σύγκριση της Erlang με άλλα κατανεμημένα συστήματα και η αναγκαιότητα ενός κανονικού προγράμματος-παραδείγματος είναι άλλα θέματα που συζητούνται.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/beetle-grows-termite-back-steal-food">Σκαθάρι αναπτύσσει &quot;τερμίτη&quot; στην πλάτη για να κλέψει τροφή</a></h2>
<ul>
<li>Οι επιστήμονες ανακάλυψαν ένα νέο είδος σκαθαριού που μιμείται τη φυσική εμφάνιση των τερμιτών για να τους ξεγελάσει και να τους παράσχει τροφή.</li>
<li>Το σκαθάρι μοιάζει πολύ με τα τμήματα του σώματος και τα χαρακτηριστικά των τερμιτών, γεγονός που του επιτρέπει να αποφεύγει τον εντοπισμό μέσα στις φωλιές των τερμιτών.</li>
<li>Αντί να καταναλώνει αυγά ή προνύμφες τερμιτών, το σκαθάρι πιθανόν μιμείται τη συμπεριφορά τους, &quot;εκλιπαρώντας&quot; για τροφή και εξασφαλίζοντας έτσι στον εαυτό του μια συνεχή πηγή διατροφής.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412772">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα αυστραλιανό σκαθάρι έχει εξελιχθεί ώστε να μιμείται τους τερμίτες για την κλοπή τροφής, δημιουργώντας μια συνεχή εξελικτική κούρσα εξοπλισμών μεταξύ των δύο ειδών.</li>
<li>Μεγάλο μέρος της συζήτησης αφορά την εγκυρότητα των εξελικτικών θεωριών, συμπεριλαμβανομένων των συζητήσεων σχετικά με την ακρίβεια των &quot;ιστοριών που μόλις έγιναν&quot; και των εικασιών σχετικά με τους λόγους που κρύβονται πίσω από τη μίμηση.</li>
<li>Η ανάρτηση περιλαμβάνει συζήτηση σχετικά με την κλοπή γονιδίων, την αποτελεσματικότητα της μίμησης του σκαθαριού και τις δυνατότητες άλλων οργανισμών να εξελιχθούν ώστε να μιμούνται διαφορετικά είδη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monthlyreview.org/2009/05/01/why-socialism/">Γιατί σοσιαλισμός; (1949)</a></h2>
<ul>
<li>Ο Άλμπερτ Αϊνστάιν τάσσεται υπέρ του σοσιαλισμού ως λύση στις κοινωνικές κρίσεις, τονίζοντας τη σημασία μιας υπερεθνικής οργάνωσης για τον μετριασμό πιθανών συγκρούσεων.</li>
<li>Αναφέρει μια έντονη διάκριση μεταξύ της κοινωνικής συμπεριφοράς των ανθρώπων και των ζώων, υποστηρίζοντας ότι το σημερινό οικονομικό μας σύστημα προωθεί το ατομικό συμφέρον και την ανισότητα.</li>
<li>Ο Αϊνστάιν προτείνει ότι ο σοσιαλισμός, σε συνδυασμό με μια εκπαιδευτική δομή με επίκεντρο τους κοινωνικούς στόχους, θα μπορούσε να αντιμετωπίσει τα κοινωνικά ζητήματα, αν και αναγνωρίζει τις εγγενείς προκλήσεις του και τονίζει τη σημασία της ελεύθερης και ανοιχτής συζήτησης για τα θέματα αυτά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37407331">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει ευρύτερα οικονομικά θέματα, δηλαδή τον σοσιαλισμό, τον καπιταλισμό, την εργασία και την ανεργία, θίγοντας τις προκλήσεις της εφαρμογής του σοσιαλισμού και τη θεωρία της αξίας του Μαρξ.</li>
<li>Ο διάλογος περιλαμβάνει την αλληλεπίδραση μεταξύ εργασίας και κεφαλαίου, την επίδραση της ανεργίας στον καπιταλισμό και την κριτική διαφορετικών οικονομικών συστημάτων.</li>
<li>Επιπλέον, η συζήτηση αναγνωρίζει την εγγενή πολυπλοκότητα των οικονομικών θεωριών, τις προκλήσεις ενός αποτελεσματικού συστήματος μέτρησης της αξίας και τις διαφορετικές προοπτικές για πιθανές λύσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://once.com/">37signals Εισάγει &quot;Once&quot; - Αγοράστε λογισμικό μία φορά</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας επισημαίνει τη μετατόπιση των μοντέλων επιχειρηματικού λογισμικού, με τη μετάβαση από την ιδιοκτησία λογισμικού στη συνδρομή στο πλαίσιο του μοντέλου Software as a Service (SaaS).</li>
<li>Υποστηρίζουν ότι, ενώ το SaaS ήταν οικονομικά αποδοτικό για τους προμηθευτές λογισμικού, η τάση αυτή φαίνεται να υποχωρεί με την ενίσχυση της τεχνολογίας αυτο-ξενιστών και την επιθυμία των οργανισμών για μεγαλύτερο έλεγχο.</li>
<li>Ο συγγραφέας εισάγει το &quot;ONCE&quot;, μια επερχόμενη σειρά εργαλείων λογισμικού που θα μπορούν να ανήκουν επ&#39; αόριστον με μια μόνο πληρωμή, σηματοδοτώντας μια πιθανή μετά-SaaS εποχή και που προγραμματίζεται να παρουσιαστεί στα τέλη του 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408929">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Υπάρχει μια συνεχής συζήτηση μεταξύ των μοντέλων τιμολόγησης μέσω συνδρομής και των εφάπαξ πληρωμών για λογισμικό, η οποία υποκινείται από τις ανησυχίες σχετικά με τις δύσκολες ακυρώσεις, το σωρευτικό κόστος και τη συνεχή ανάγκη για ενημερώσεις.</li>
<li>Η ανακοίνωση του μοντέλου τιμολόγησης &quot;Once&quot; από την 37signals προκαλεί ανάμεικτες αντιδράσεις, με ορισμένους χρήστες να εκτιμούν την επιλογή εφάπαξ πληρωμής, ενώ άλλοι εκφράζουν σκεπτικισμό και επικρίνουν τη γλώσσα που χρησιμοποιείται στην ανακοίνωση.</li>
<li>Οι συζητήσεις περιλαμβάνουν επίσης ανησυχίες σχετικά με τη μακροπρόθεσμη υποστήριξη λογισμικού, τη συμβατότητα, τους περιορισμούς του μοντέλου SaaS (λογισμικό ως υπηρεσία) και τα οφέλη της αυτο-ξενάρτησης.</li>
</ul>
<h2><a href="http://ephemeralp2p.durazo.us/2bbbf21959178ef2f935e90fc60e5b6e368d27514fe305ca7dcecc32c0134838">Αυτή η σελίδα υπάρχει μόνο αν κάποιος την κοιτάζει</a></h2>
<ul>
<li>Το εφήμερο P2P είναι μια πλατφόρμα διαμοιρασμού περιεχομένου από ομότιμο σε ομότιμο: οι χρήστες καταχωρούν τον κατακερματισμό του περιεχομένου που θέλουν να μοιραστούν και το περιεχόμενο αυτό ανακτάται και μεταβιβάζεται από έναν διακομιστή όταν άλλοι επισκέπτονται τον αντίστοιχο σύνδεσμο.</li>
<li>Η πλατφόρμα, χρησιμοποιώντας την Elixir και το πλαίσιο Phoenix, διερευνά τις δυνατότητες των peer-to-peer συναλλαγών μέσω websockets του προγράμματος περιήγησης και την έννοια του content-addressed web.</li>
<li>Αυτή η εφαρμογή δεν καθαρίζει το κοινόχρηστο περιεχόμενο HTML, ωστόσο, δεν περιλαμβάνονται ιδιωτικές πληροφορίες στην ανταλλαγή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37410630">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται σε μια εφαρμογή-παιχνίδι για Elixir, Phoenix και websockets που βασίζεται στην εκμάθηση, η οποία ανέδειξε τις δυνατότητες των ομότιμων δυνατοτήτων των φυλλομετρητών για πραγματικά κατανεμημένα δίκτυα.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες συζήτησαν τα πλεονεκτήματα και τις προκλήσεις της εφήμερης ομότιμης ανταλλαγής περιεχομένου στο διαδίκτυο, συμπεριλαμβανομένων των προσαρμόσιμων πελατών ανοικτού κώδικα, των δυνατοτήτων του WebRTC και των κεντρικών πλατφορμών που επικρατούν σήμερα.</li>
<li>Συζητήθηκαν επίσης ιδέες για την ενίσχυση της προσωρινής αποθήκευσης δεδομένων του διακομιστή, την παροχή δυνατότητας προβολής σελίδων σε πελάτες που δεν διαθέτουν JS, τον χειρισμό δυσλειτουργιών του δικτύου και τις δυνατότητες χρήσης αυτής της τεχνολογίας στη φιλοξενία ιστοσελίδων, επισημαίνοντας τόσο τους περιορισμούς όσο και τα οφέλη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ogham/exa">Το Exa έχει καταργηθεί</a></h2>
<ul>
<li>Το έργο exa είναι ένα εργαλείο ανοιχτού κώδικα που έχει σχεδιαστεί ως ένα σύγχρονο υποκατάστατο της εντολής &quot;ls&quot;, προσφέροντας πρόσθετες δυνατότητες και βελτιωμένες προεπιλογές.</li>
<li>Αυτό το εργαλείο χρησιμοποιεί χρωματική κωδικοποίηση για τη διάκριση των τύπων αρχείων και είναι καλά ενημερωμένο για τους συμβολικούς συνδέσμους (συμβολικοί σύνδεσμοι), τα εκτεταμένα χαρακτηριστικά και το Git, ένα κατανεμημένο σύστημα ελέγχου εκδόσεων.</li>
<li>Το εργαλείο exa χαρακτηρίζεται από μικρό μέγεθος, υψηλή ταχύτητα και συμβατότητα με συστήματα macOS και Linux.Η δημοσίευση περιλαμβάνει πληροφορίες σχετικά με τις διαδικασίες εγκατάστασης και τις μεθόδους ανάπτυξης και δοκιμής του εργαλείου με τη χρήση του Vagrant, ενός εργαλείου για τη δημιουργία και διατήρηση φορητών εικονικών περιβαλλόντων ανάπτυξης λογισμικού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37416430">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες έχουν έναν διάλογο σχετικά με διάφορα βοηθητικά προγράμματα γραμμής εντολών, εστιάζοντας κυρίως στην εντολή &quot;ls&quot; και τις εναλλακτικές της, όπως οι &quot;exa&quot; και &quot;lsd&quot;, συζητώντας τα πλεονεκτήματα και τις αδυναμίες τους.</li>
<li>Η συζήτηση στρέφεται επίσης προς τη σημασία των προγραμματιστών ανοιχτού κώδικα για τη μετάδοση της κατάστασής τους, διερευνώντας τις δυνατότητες για διακλαδώσεις και επανεγγραφές στο λογισμικό.</li>
<li>Εμβαθύνουν επίσης στην ισορροπία μεταξύ σταθερότητας και καινοτομίας στην ανάπτυξη λογισμικού, καταδεικνύοντας τις σχετικές αντισταθμίσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/09/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/09/12">2023-09-06</a></h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392676">Είμαι Επίτροπος της FCC και προτείνω ρύθμιση των ενημερώσεων ασφαλείας του IoT</a></h2>
<ul>
<li>Ο επίτροπος της FCC Nathan Simington τονίζει την ανάγκη για ενημερώσεις ασφαλείας για τις συσκευές IoT, επισημαίνοντας τα κοινά τρωτά σημεία και την έλλειψη έγκαιρης υποστήριξης από τους κατασκευαστές.</li>
<li>Η FCC προτείνει ένα πρόγραμμα σήμανσης κυβερνοασφάλειας για συνδεδεμένες συσκευές, με βασικό κριτήριο τη γνωστοποίηση της υποστήριξης ενημερώσεων ασφαλείας.</li>
<li>Ο Επίτροπος Simington ενθαρρύνει την ανατροφοδότηση του κοινού σχετικά με την πρόταση αυτή, προκειμένου να βοηθήσει στη λήψη αποφάσεων, με καταληκτική ημερομηνία υποβολής την 25η Σεπτεμβρίου 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392676">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο επίτροπος της FCC Nathan Simington πρότεινε κανονισμούς με στόχο οι κατασκευαστές να παρέχουν ενημερώσεις ασφαλείας για τις συσκευές IoT για ένα συγκεκριμένο χρονικό διάστημα μετά την αγορά.</li>
<li>Η FCC έχει δρομολογήσει ανακοίνωση προτεινόμενου κανονισμού για ένα πρόγραμμα σήμανσης της κυβερνοασφάλειας, υπογραμμίζοντας την αξία των δημόσιων σχολίων στη λήψη αποφάσεων.</li>
<li>Τα θέματα της συζήτησης περιλαμβάνουν τις προκλήσεις των μηχανισμών απομακρυσμένης ενημέρωσης, την ανίχνευση ευπαθειών σε συσκευές IoT, το πλαίσιο συνεργασίας μεταξύ ερευνητών και εταιρειών, τον ρόλο της κυβέρνησης στην ασφάλεια του IoT και τις ανησυχίες σχετικά με το έγκλημα στον κυβερνοχώρο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/opentffoundation/opentf">Το αποθετήριο OpenTF είναι πλέον δημόσιο</a></h2>
<ul>
<li>Το αποθετήριο opentf στο GitHub είναι ένα αναπτυσσόμενο έργο που ετοιμάζεται για την πρώτη του έκδοση άλφα. Το OpenTF είναι ένα εργαλείο ανοικτού κώδικα που χρησιμοποιείται για τη διαχείριση υποδομών, χρησιμοποιώντας σύνταξη ρυθμίσεων υψηλού επιπέδου.</li>
<li>Το OpenTF διαθέτει διάφορα χαρακτηριστικά, όπως υποδομή ως κώδικα, σχέδια εκτέλεσης, γράφημα πόρων και αυτοματοποιημένες αλλαγές. Το αποθετήριο περιέχει επίσης το OpenTF Core, τη διεπαφή γραμμής εντολών και τη μηχανή γράφου αρχών.</li>
<li>Το αποθετήριο OpenTF περιλαμβάνει έναν οδηγό για τους συνεισφέροντες που περιγράφει λεπτομερώς πώς να συντάσσουν το OpenTF καθώς και πώς να υποβάλλουν αναφορές σφαλμάτων ή αιτήσεις βελτίωσης. Το αποθετήριο διατίθεται με άδεια χρήσης Mozilla Public License v2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392581">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το αποθετήριο OpenTF έχει ξεκινήσει δημόσια στο GitHub, υποκινώντας συζητήσεις σχετικά με τη χρήση της δυαδικής αναζήτησης και των PRs (Pull Requests) για τον εντοπισμό και τη διόρθωση ζητημάτων κωδικοποίησης, ανησυχίες σχετικά με τη διαδικασία συγχώνευσης και πιθανά προβλήματα αδειοδότησης στη διακλάδωση Terraform.</li>
<li>Υπήρξαν συζητήσεις σχετικά με πιθανά ζητήματα εμπορικών σημάτων που μπορεί να προκαλέσουν σύγχυση με άλλα προϊόντα στο πλαίσιο του έργου OpenTF και την απογοήτευση που προκαλείται από τις αλλαγές στην αδειοδότηση του Terraform.</li>
<li>Έχουν εκφραστεί διάφορες απόψεις σχετικά με τις αποφάσεις αδειοδότησης που έλαβε η HashiCorp, εστιάζοντας στις προσδοκίες των χρηστών και των ανταγωνιστών, και υπάρχει έντονη ανησυχία για το μέλλον των έργων ανοικτού κώδικα και την πιθανή αποτροπή των επιχειρήσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/__silent_/status/1698345924840296801">Η Rockstar πουλάει σπασμένα αντίγραφα παιχνιδιών στο Steam</a></h2>
<ul>
<li>&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37394665">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Rockstar Games φέρεται να πουλάει σπασμένες εκδόσεις παιχνιδιών στο Steam, προκαλώντας συζητήσεις γύρω από πιθανές παραβιάσεις πνευματικών δικαιωμάτων και την αποτελεσματικότητα των πρωτοκόλλων διαχείρισης ψηφιακών δικαιωμάτων (DRM).</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει σημεία σχετικά με τη νομιμότητα των παράγωγων έργων, τη διανομή σπασμένου λογισμικού και τις διάφορες στρατηγικές προστασίας των πνευματικών δικαιωμάτων της βιομηχανίας παιχνιδιών, με έμφαση στην αμφιλεγόμενη κατάργηση ενός έργου θαυμαστών του Star Trek.</li>
<li>Οι διάλογοι περιστρέφονται γύρω από τη νόμιμη ιδιοκτησία του σπασμένου λογισμικού, με ορισμένους χρήστες να υποστηρίζουν ότι η Rockstar θα έπρεπε να είχε αποφύγει το DRM, ενώ άλλοι επικρίνουν την εταιρεία για την ανταλλαγή πειρατικών δυαδικών αρχείων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/measuredco/puck">Puck - Οπτικός επεξεργαστής ανοιχτού κώδικα για το React</a></h2>
<ul>
<li>Το Puck, το νέο εργαλείο που αναπτύχθηκε πρόσφατα, συνδυάζει την προσαρμοστικότητα ενός παραδοσιακού CMS (Σύστημα διαχείρισης περιεχομένου) με τις εντολές που παρέχει ένα headless CMS, δίνοντας τη δυνατότητα στις ομάδες περιεχομένου να συντάσσουν χρησιμοποιώντας πραγματικά στοιχεία React.</li>
<li>Το Puck μπορεί να λειτουργήσει είτε ως ανεξάρτητος επεξεργαστής είτε στη βάση ενός υπάρχοντος headless CMS και είναι συμβατό με το Next.js, ένα πλαίσιο ανάπτυξης ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Ο συγγραφέας καλωσορίζει σχόλια για συνεχείς βελτιώσεις, υποδεικνύοντας σχέδια για μελλοντικές ενημερώσεις του Puck.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391848">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Puck είναι ένας οπτικός επεξεργαστής ανοικτού κώδικα για το React, ο οποίος επιτρέπει στις ομάδες περιεχομένου να δημιουργούν ιστοσελίδες χρησιμοποιώντας στοιχεία React. Μπορεί να λειτουργήσει με ένα υπάρχον σύστημα διαχείρισης περιεχομένου (CMS) χωρίς κεφαλή ή ως αυτόνομο εργαλείο.</li>
<li>Ο δημιουργός του Puck σχεδιάζει να προσθέσει υποστήριξη για διατάξεις πολλαπλών στηλών και νέα πρόσθετα μετά από θετικά σχόλια για το φιλικό προς το χρήστη σχεδιασμό και την ευελιξία του. Οι χρήστες έχουν προτείνει βελτιώσεις και έχουν εκδηλώσει ενδιαφέρον για τη χρήση του Puck για τα έργα τους.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναλύει τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα του Puck, συγκρίνοντας το με εναλλακτικές λύσεις όπως το Storyblok, το Vue Designer και το grapesjs, και αναφέρει το Builder.io ως έναν άλλο οπτικό κατασκευαστή React.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/EmNudge/watlings">Μάθετε το WebAssembly γράφοντας μικρά προγράμματα</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;Watlings&quot; είναι ένα αποθετήριο στο GitHub υπό ενεργή ανάπτυξη με στόχο να βοηθήσει τους χρήστες στην εκμάθηση του WebAssembly (Wasm) μέσω του πρακτικού επιδιορθώματος μικρών προγραμμάτων.</li>
<li>Το έργο είναι ανοιχτό σε συνεισφορές, με τους χρήστες να καλούνται να καταθέτουν θέματα και να υποβάλλουν αιτήματα διανομής, χρησιμοποιώντας το Node 16+ και το NPM για τη μεταγλώττιση και τις δοκιμές.</li>
<li>Το αποθετήριο παρέχει οδηγίες για την εγκατάσταση και τη χρήση και συνιστά εργαλεία όπως το επίσημο WebAssembly Binary Toolkit και το VSCode με την επέκταση WATI για βέλτιστη εμπειρία κωδικοποίησης. Η μεθοδολογία επικεντρώνεται στην εκμάθηση μέσω της πράξης με ελάχιστες επεξηγήσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37393820">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα άρθρα που εξετάζονται επικεντρώνονται στο WebAssembly (WASM) και τη χρήση του στην ανάπτυξη ιστοσελίδων, καλύπτοντας τα οφέλη της χρήσης του WASM για μεγάλους φόρτους εργασίας, παρά τους περιορισμούς του, όπως η έλλειψη πρόσβασης στο Document Object Model (DOM) και τα περιορισμένα εργαλεία.</li>
<li>Εξετάζονται επίσης διάφορες γλώσσες προγραμματισμού, πλαίσια και εργαλεία συμβατά με το WASM, επεκτείνοντας τη χρηστικότητά του στο φάσμα της κωδικοποίησης.</li>
<li>Επιπλέον, μοιράζονται εμπειρίες και απόψεις σχετικά με τις δυνατότητες του WASM, παρέχοντας πληροφορίες για την πρακτικότητα και το μέλλον του στην ανάπτυξη ιστοσελίδων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://httptoolkit.com/blog/android-14-breaks-system-certificate-installation/">Το Android 14 μπλοκάρει κάθε τροποποίηση των πιστοποιητικών συστήματος, ακόμη και ως root?</a></h2>
<ul>
<li>Το Android 14 περιορίζει τη δυνατότητα τροποποίησης αξιόπιστων πιστοποιητικών ακόμη και σε συσκευές με ρίζες, με στόχο την αύξηση της ασφάλειας, επιτρέποντας στην Google να ανακαλεί την εμπιστοσύνη προβληματικών αρχών πιστοποιητικών.</li>
<li>Η κίνηση αυτή θα μπορούσε να επηρεάσει την προστασία της ιδιωτικής ζωής, να εμποδίσει την υιοθέτηση νέων πιστοποιητικών και να προκαλέσει δυσκολίες για νέες αρχές πιστοποίησης όπως η Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>Ως λύση, οι χρήστες μπορούν να χρησιμοποιήσουν το Android 13 για τον εντοπισμό σφαλμάτων στην κυκλοφορία HTTPS και το HTTP Toolkit για την εξέταση και τον εντοπισμό σφαλμάτων στην κυκλοφορία Android, ενώ συζητούνται εναλλακτικές λύσεις για την υποκλοπή της κυκλοφορίας δικτύου στο Android.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391521">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι διάλογοι καλύπτουν ένα ευρύ φάσμα τεχνολογικών θεμάτων, συμπεριλαμβανομένων των αλλαγών στο Android 14 που αποτρέπουν την αλλοίωση του πιστοποιητικού συστήματος, την ασφαλή επικοινωνία και πιστοποίηση για τραπεζικές εφαρμογές και τη χρήση του cardTAN για την πιστοποίηση.</li>
<li>Γίνεται συζήτηση γύρω από τις προκλήσεις του λογισμικού κλειστού κώδικα, τους περιορισμούς που επιβάλλονται από τις εταιρείες τεχνολογίας, το μέλλον του ανοιχτού υλικού, τα ζητήματα απορρήτου HTTPS στο iOS και τις επιπτώσεις του Android 14 στα πιστοποιητικά Let&#39;s Encrypt και τα πιστοποιητικά CA χρηστών σε συσκευές Android.</li>
<li>Τα θέματα περιλαμβάνουν επίσης τις πιθανές επιπτώσεις της πιστοποίησης υλικού, τη συμβατότητα των rooted συσκευών με εφαρμογές/υπηρεσίες, τον έλεγχο και την ασφάλεια των διαφορετικών λειτουργικών συστημάτων και τις ανησυχίες σχετικά με την κυβερνητική επιτήρηση και τον έλεγχο, καταδεικνύοντας την τριβή μεταξύ ασφάλειας, ελέγχου και ελευθερίας των χρηστών στον τομέα της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/deadbeefsociety/sshfs">Ένα επί του παρόντος διατηρούμενο fork του SSHFS</a></h2>
<ul>
<li>Πρόκειται για ένα παρακλάδι του έργου SSHFS, το οποίο επιτρέπει στους χρήστες να συνδέονται με ένα απομακρυσμένο σύστημα αρχείων χρησιμοποιώντας το SFTP, ένα ασφαλές πρωτόκολλο μεταφοράς αρχείων.</li>
<li>Το αρχικό SSHFS δεν συντηρείται πλέον, γεγονός που οδήγησε στη δημιουργία αυτού του fork με στόχο την επίλυση προβλημάτων, την αποδοχή αιτήσεων για pull, και την παροχή απαραίτητης υποστήριξης και ενημερώσεων μέχρι να ετοιμαστεί ένα ξεχωριστό fork από τη σκουριά.</li>
<li>Το έργο αναπτύχθηκε χρησιμοποιώντας τις γλώσσες C, Python, Shell, Meson και Emacs Lisp, είναι ανοιχτό σε συνεισφορές και ενθαρρύνει τους χρήστες να αναφέρουν σφάλματα στον εντοπισμό προβλημάτων στο GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37390184">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο Hacker News επικεντρώνεται γύρω από εναλλακτικά εργαλεία για απομακρυσμένη πρόσβαση σε αρχεία, όπως το SSHFS, το TRAMP και το SFTP, καθώς και τις εμπειρίες και τις προτιμήσεις των χρηστών σχετικά με αυτά τα εργαλεία.</li>
<li>Η πιθανή παύση του SSHFS συζητείται και ο συγγραφέας παρέχει πηγές για το SFTP-over-WS, συζητώντας περαιτέρω εναλλακτικές λύσεις όπως το rclone mount, το Nautilus και το NFS over Wireguard.</li>
<li>Άλλα θέματα που εξετάζονται περιλαμβάνουν τη συντήρηση έργων λογισμικού ανοικτού κώδικα, αρχεία ρυθμίσεων αυτοματισμού κατασκευής, διαχείριση πακέτων για διάφορες γλώσσες προγραμματισμού και συγκρίσεις μεταξύ πλατφορμών αποθήκευσης στο νέφος. Εκφράζεται επίσης η απογοήτευση των χρηστών σχετικά με την έλλειψη τυποποίησης και την ταλαιπωρία διαμόρφωσης σε διάφορα προγράμματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fast.ai/posts/2023-09-04-learning-jumps/">Μπορούν οι LLM να μάθουν από ένα μόνο παράδειγμα;</a></h2>
<ul>
<li>Οι ερευνητές της Fast.ai διαπίστωσαν ότι τα μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLM) μπορούν να απομνημονεύουν γρήγορα παραδείγματα από σύνολα δεδομένων μετά από μία μόνο έκθεση, αψηφώντας τις τυπικές προσδοκίες.</li>
<li>Αυτή η ανακάλυψη θα μπορούσε ενδεχομένως να επηρεάσει τον τρόπο με τον οποίο εκπαιδεύονται και χρησιμοποιούνται οι LLM.</li>
<li>Η ερευνητική ομάδα προτείνει λύσεις, όπως η εγκατάλειψη και οι τεχνικές στοχαστικού βάθους, καθώς και η χρήση διαφορετικών συνόλων δεδομένων κατά την εκπαίδευση, ώστε να αποτρέπονται τα μοντέλα από το να ξεχνούν. Ενθαρρύνουν τον περαιτέρω διάλογο για το θέμα αυτό μέσω Twitter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37399873">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η θέση διερευνά την ικανότητα των γλωσσικών μοντέλων (LLM) να μαθαίνουν από ένα παράδειγμα, την τάση τους για καταστροφική λήθη, την υπερβολική εμπιστοσύνη και τη χρήση συμπερασμάτων κατά τη διαδικασία εκπαίδευσης.</li>
<li>Διερευνά πώς η μεταβολή συγκεκριμένων νευρώνων σε LLM μπορεί να επηρεάσει την απόδοσή τους, υπογραμμίζει την αξία των δεδομένων που έχουν επιμεληθεί από τον άνθρωπο και συζητά τους περιορισμούς της χρήσης συνθετικών δεδομένων.</li>
<li>Τέλος, εξετάζεται η αποτελεσματικότητα των LLM στην απομνημόνευση δεδομένων και τα πιθανά οφέλη από την ενσωμάτωση μεγάλων παραθύρων πλαισίου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://redeem-tomorrow.com/if-you-can-use-open-source-you-can-build-hardware">Αν μπορείτε να χρησιμοποιήσετε ανοιχτό κώδικα, μπορείτε να κατασκευάσετε υλικό</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας δίνει έμφαση στα οφέλη και την προσβασιμότητα της δημιουργίας προϊόντων υλικού που χρησιμοποιούν κώδικα ανοιχτού κώδικα και μικροελεγκτές, τονίζοντας την ευκολία και την ευελιξία των διαφόρων πλακετών και οικοσυστημάτων λογισμικού, όπως το Arduino, το MicroPython και το CircuitPython.</li>
<li>Ο συγγραφέας υπογραμμίζει την ευκολία της χρήσης ενός προτύπου σειριακών δεδομένων δύο καλωδίων που ονομάζεται I2C και προτύπων καλωδίων όπως τα StemmaQT και Qwiic, τα οποία απλοποιούν τη διαδικασία κατασκευής.</li>
<li>Επίσης, εφιστούν την προσοχή στην έλευση της τρισδιάστατης εκτύπωσης και των εργαλείων σχεδίασης με τη βοήθεια υπολογιστή (CAD) που διευκολύνουν την κατασκευή προσαρμοσμένων περιβλημάτων για έργα υλικού, ενθαρρύνοντας τους αναγνώστες να ασχοληθούν με τη δημιουργία ηλεκτρονικών ειδών DIY.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37395096">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η περίληψη εξετάζει τις δυσκολίες και τους περιορισμούς της δημιουργίας υλικού με τη χρήση πόρων ανοικτού κώδικα, όπως η γεφύρωση του χάσματος μεταξύ της δημιουργίας πρωτοτύπων και της ανάπτυξης υλικού παραγωγής.</li>
<li>Δίνει έμφαση στον ερασιτεχνικό χαρακτήρα των έργων υλικού ανοικτού κώδικα και υπογραμμίζει τη σημασία των μέτρων ασφαλείας, των κατάλληλων εργαλείων μέτρησης και της καθοδήγησης για την επιτυχή εκτέλεση.</li>
<li>Αναφέρεται στην πολυπλοκότητα του σχεδιασμού υλικού, στη χρήση της τρισδιάστατης εκτύπωσης και στα προβλήματα που αντιμετωπίζονται κατά το σχεδιασμό και την κατασκευή πρωτοτύπων, κλείνοντας με τις προκλήσεις και τις επικρίσεις που προκύπτουν από την κατασκευή έργων υλικού χωρίς πρόσβαση σε ιδιόκτητα σχέδια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gsa.gov/about-us/regions/region-7-greater-southwest/region-7-newsroom/greater-southwest-feature-stories-and-news-releases/gsa-announces-sale-of-federal-helium-system-assets-06222023">Το ομοσπονδιακό απόθεμα ηλίου είναι προς πώληση</a></h2>
<ul>
<li>Η Διοίκηση Γενικών Υπηρεσιών (GSA) δημοσιοποίησε τα σχέδιά της για την πώληση των περιουσιακών στοιχείων του Ομοσπονδιακού Συστήματος Ηλίου, σύμφωνα με τις οδηγίες του Κογκρέσου, το οποίο περιλαμβάνει ακίνητα, εξοπλισμό, δικαιώματα εκμετάλλευσης ορυκτών πόρων και μια δεξαμενή αποθήκευσης ηλίου.</li>
<li>Η διαδικασία πώλησης, η οποία αναμένεται να διαρκέσει 8-9 μήνες, θα περιλαμβάνει τη συμμετοχή των ενδιαφερόμενων φορέων του κλάδου, ώστε να διασφαλιστεί η αποτελεσματική μεταβίβαση των περιουσιακών στοιχείων.</li>
<li>Λεπτομερείς πληροφορίες σχετικά με τη διαδικασία αυτή είναι διαθέσιμες στον δικτυακό τόπο της GSA, όπου οι ενδιαφερόμενοι μπορούν επίσης να υποβάλουν τις προσφορές τους εντός του συγκεκριμένου χρονικού πλαισίου. Η GSA παρέχει προμήθειες και κοινές υπηρεσίες για την ομοσπονδιακή κυβέρνηση και διαχειρίζεται ένα χαρτοφυλάκιο ακινήτων και τεχνολογικές υπηρεσίες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391584">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το ομοσπονδιακό απόθεμα ηλίου των ΗΠΑ ιδιωτικοποιείται, προκαλώντας αντιδράσεις και εγείροντας ανησυχίες σχετικά με τη λογική της πώλησης αυτού του πολύτιμου πόρου.</li>
<li>Ερωτήματα εγείρονται σχετικά με την περιορισμένη προσφορά και την πιθανή σπανιότητα του ηλίου, την εκτεταμένη χρήση του σε διάφορες βιομηχανίες και τις πιθανές περιβαλλοντικές επιπτώσεις της εξόρυξής του από φυσικό αέριο.</li>
<li>Υπάρχουν φόβοι ότι η πώληση θα μπορούσε να οδηγήσει σε μελλοντική έλλειψη ηλίου, επηρεάζοντας αρνητικά τομείς όπως η υγειονομική περίθαλψη και η επιστημονική έρευνα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/09/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/09/12">2023-09-05</a></h1>
<h2><a href="https://vscodium.com">VSCodium - Δυαδικά προγράμματα ανοικτού κώδικα του VSCode</a></h2>
<ul>
<li>Το VSCodium είναι ένα ελεύθερο και ανοικτού κώδικα υποκατάστατο του Visual Studio Code (VS Code) της Microsoft, το οποίο καθοδηγείται από την κοινότητα και προσφέρει δυαδικά αρχεία του VS Code χωρίς την ιδιόκτητη άδεια χρήσης και την τηλεμετρία/παρακολούθηση.</li>
<li>Η ευκολία πρόσβασης στον κώδικα VS Code με άδεια MIT γίνεται πιο εύκολη χάρη στο VSCodium, με επιλογές άμεσης λήψης ή εγκατάστασης μέσω διαχειριστών πακέτων σε πολλαπλές πλατφόρμες όπως Windows, Mac OS και Linux.</li>
<li>Το VSCodium παρέχει επίσης μια επιλογή εγκατάστασης εφαρμογών Flatpak και λεπτομερή τεκμηρίωση για τους χρήστες που μεταβαίνουν από το Visual Studio Code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37381335">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση συζητά διάφορα θέματα, όπως η εμπιστοσύνη στο λογισμικό, οι ευπάθειες των έργων ανοικτού κώδικα και οι πρακτικές της Microsoft, καθώς και εναλλακτικές εκτιμήσεις για το λογισμικό.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες έδωσαν έμφαση σε βασικές πτυχές όπως η επαλήθευση, η ασφάλεια της αλυσίδας εφοδιασμού, το απόρρητο των δεδομένων, η διαχείριση ψηφιακών δικαιωμάτων (DRM), η αδειοδότηση και η συμβατότητα των επεκτάσεων.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει την ένταση μεταξύ των ιδιόκτητων πρακτικών και του ήθους του ανοικτού κώδικα που παρατηρείται σε εφαρμογές όπως το Visual Studio Code.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vgel.me/posts/c500/">Γράφοντας έναν μεταγλωττιστή C σε 500 γραμμές Python</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο εξετάζει έναν μεταγλωττιστή C γραμμένο σε 500 γραμμές Python με στόχο το WebAssembly, ο οποίος μπορεί να μεταγλωττίσει και να εκτελέσει με επιτυχία απλά προγράμματα C παρά κάποιους περιορισμούς.</li>
<li>Παρέχει μια εικόνα των διαφόρων ενοτήτων και κλάσεων που χρησιμοποιούνται σε αυτόν τον μεταγλωττιστή, των μηχανισμών ελέγχου της ροής και του τρόπου με τον οποίο αντιμετωπίζει τις καθολικές δηλώσεις.</li>
<li>Ο μεταγλωττιστής χρησιμοποιεί εντολές WASM και δομημένη ροή ελέγχου για τον αποτελεσματικό χειρισμό βρόχων και όρων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37383913">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εμβαθύνει στην πολυπλοκότητα της δημιουργίας ενός μεταγλωττιστή C με την Python, τονίζοντας τα ιδιαίτερα χαρακτηριστικά της γλώσσας C, την κατανόηση των κλιμακωτών τύπων δεδομένων και τη διαχείριση γλωσσών με συμβολισμό infix.</li>
<li>Αναφέρεται στην εξάλειψη της ανάγκης για λιγότερο διαδεδομένες πλατφόρμες, στοχεύοντας σε σύγχρονες αρχιτεκτονικές, ενώ παράλληλα συζητά τις αρνητικές και θετικές πτυχές της ανάληψης εργασιών που σχετίζονται με τον προγραμματισμό.</li>
<li>Η αφήγηση διερευνά επίσης τα πλεονεκτήματα της πανεπιστημιακής εκπαίδευσης, της δημιουργίας μοναδικών γλωσσών προγραμματισμού και γλωσσών ειδικών τομέων, της παροχής πόρων για τη δημιουργία δυναμικών γλωσσών και συζητά τον πραγματικό ορισμό ενός μεταγλωττιστή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/tv-museum-will-die-in-48-hours-unless-sony-retracts-youtube-copyright-strikes-230904/">Η Sony στέλνει ειδοποιήσεις πνευματικών δικαιωμάτων στο τηλεοπτικό μουσείο για εκπομπές 40 έως 60 ετών</a></h2>
<ul>
<li>Το Μουσείο Κλασικής Τηλεόρασης του Σικάγο, ένα μη κερδοσκοπικό ίδρυμα που διατηρεί ιστορικό τηλεοπτικό περιεχόμενο, ενδέχεται να κλείσει εντός 48 ωρών λόγω των απεργιών της Sony για τα πνευματικά δικαιώματα.</li>
<li>Αυτές οι αξιώσεις πνευματικών δικαιωμάτων, που κατατέθηκαν από τη Sony για τηλεοπτικές εκπομπές 40 έως 60 ετών, έθεσαν σε κίνδυνο το καθεστώς του μουσείου στο YouTube, όπου προβάλλεται από το 2007.</li>
<li>Ο Ρικ Κλάιν, ο ιδρυτής του μουσείου, προσπαθεί επειγόντως να διευθετήσει τα ζητήματα πνευματικών δικαιωμάτων για να αποτρέψει τον τερματισμό του έργου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37379272">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει πολλαπλά θέματα όπως η παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων, οι πλατφόρμες αρχειοθέτησης, οι επιπτώσεις των νόμων περί πνευματικών δικαιωμάτων στους δημιουργούς περιεχομένου, η συσσώρευση δεδομένων, οι αυτοματοποιημένες διαγραφές και η αυτονομία των πλατφορμών στη διαχείριση του περιεχομένου.</li>
<li>Η συζήτηση εξετάζει τη διάκριση μεταξύ πραγματικών και νομικών ζητημάτων, τον ρόλο των δικαστικών εξουσιών να παραβλέπουν ορισμένους νόμους και την κατανόηση των τεχνολογιών του διαδικτύου από τους πολιτικούς.</li>
<li>Επισημαίνει τη συζήτηση σχετικά με τα δικαιώματα των οντοτήτων να αρνηθούν τη φιλοξενία περιεχομένου, τη χρήση υδατογραφήματος, τη διατήρηση των χρονολογημένων έργων και την ανθρώπινη συμμετοχή στις διαδικασίες κατάργησης πνευματικών δικαιωμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="http://telecom.csail.mit.edu/judy-sammel.html">Πάρτε ένα καλωδιακό μόντεμ, πηγαίνετε στη φυλακή (1999)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αφηγείται μια προσωπική εμπειρία σχετικά με το ότι κατηγορήθηκε εσφαλμένα για απάτη μέσω καλωδιακής τηλεόρασης από την Comcast@home, γεγονός που οδήγησε σε ποινική κλήτευση.</li>
<li>Παρά τα εμπόδια που αντιμετώπισε με την Comcast και το δικαστικό σύστημα, οι κατηγορίες αποσύρθηκαν, ενώ ο συγγραφέας πρότεινε βελτιώσεις στις διαδικασίες της Comcast για την αποφυγή παρόμοιων καταστάσεων.</li>
<li>Ο συγγραφέας ζητεί σαφέστερους ρόλους για την υποστήριξη πελατών και έλαβε μια συγγνώμη από την Comcast- το ποινικό μητρώο του συγγραφέα διαγράφηκε κατά συνέπεια.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37386397">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το φόρουμ σχετίζεται χαλαρά με προσωπικά ανέκδοτα ως τεχνικός ευρυζωνικών συνδέσεων, θίγοντας θέματα όπως η ασφάλεια και η νομοθεσία για τα όπλα, η οπλοκατοχή σε διακριτικές χώρες, η κλοπή καλωδίων και η παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων.</li>
<li>Οι συζητήσεις επεκτείνονται στις εμπειρίες με τους παρόχους υπηρεσιών, τη θεωρία της ελεύθερης αγοράς και τα έξοδα που σχετίζονται με την υπεράσπιση κακουργημάτων.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες παρουσιάζουν διαφορετικές απόψεις για τα θέματα αυτά, τονίζοντας την πολυπλοκότητα και τη διαφορά προοπτικών που συνεπάγονται τα θέματα αυτά.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cs.stanford.edu/people/zjl/tide.html">Η παλιρροϊκή ενέργεια δεν είναι ανανεώσιμη</a></h2>
<ul>
<li>Ο κατάλογος περιλαμβάνει αρκετές επιστημονικές εργασίες που συζητούν διάφορα θέματα, συμπεριλαμβανομένων θεωριών υπεραγωγιμότητας χαμηλής και υψηλής θερμοκρασίας, υπερρευστών και ηλεκτρονικής σήραγγας.</li>
<li>Εξετάζονται επίσης η σημασία και οι περιορισμοί του LK-99, η εξήγηση πίσω από την κίνηση Brown και οι διαδικασίες που οδηγούν τα ραδιόμετρα Crookes.</li>
<li>Ο κατάλογος αμφισβητεί παρανοήσεις στη θερμοδυναμική, διερευνά την πιθανότητα το μαγνητικό πεδίο της Γης να είναι υπεραγωγός, συζητά γιατί η παλιρροϊκή ενέργεια δεν είναι ανανεώσιμη και παρουσιάζει τρόπους κατανόησης της σχετικότητας και εξαγωγής του E=mc2.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37383283">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση διερευνά την ανανεώσιμη φύση της παλιρροιακής ενέργειας, την εκθετική αύξηση της κατανάλωσης ενέργειας και τη σκοπιμότητα μελλοντικών ενεργειακών έργων, όπως μια σφαίρα ή ένα σμήνος Dyson.</li>
<li>Τα βασικά θέματα περιλαμβάνουν τα εμπόδια στην αειφορία, την αύξηση του πληθυσμού, τα ποσοστά γονιμότητας, τις στρατηγικές για την κάλυψη των μελλοντικών ενεργειακών αναγκών και τον αντίκτυπο της κατανάλωσης ενέργειας στην περιβαλλοντική σταθερότητα και την οικονομική ανάπτυξη.</li>
<li>Άλλοι τομείς που καλύπτονται είναι η επιμονή της ανισότητας, οι επιπτώσεις της εξόρυξης ενέργειας στην περιστροφή και το κλίμα της Γης, η επίδραση των ανεμολογικών προτύπων στην παραγωγή ενέργειας και η δυναμική των βιομηχανιών ακινήτων και παραγωγής πετρελαίου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lambertjamesd/portal64">Portal 64 - Ένα demake του Portal για το Nintendo 64</a></h2>
<ul>
<li>Το αποθετήριο &quot;portal64&quot; στο GitHub, που δημιουργήθηκε από τον lambertjamesd, είναι ένα demake του παιχνιδιού &quot;Portal&quot; προσαρμοσμένο για την κονσόλα Nintendo 64, με κώδικα, στοιχεία και σχετική τεκμηρίωση.</li>
<li>Η περίληψη παρέχει έναν οδηγό για την κατασκευή του έργου χρησιμοποιώντας το Modern SDK, το Blender και διάφορα άλλα εργαλεία, και περιγράφει επίσης τις μελλοντικές εργασίες, τα χαρακτηριστικά και τα τρέχοντα σφάλματα.</li>
<li>Αυτό το αποθετήριο έχει συγκεντρώσει μεγάλο αριθμό αστέρων, παρατηρητών και διακλαδώσεων, γεγονός που υπογραμμίζει τη δημοτικότητά του μεταξύ των χρηστών, ενώ το έργο λειτουργεί υπό την άδεια MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37381407">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Portal 64, ένα project που στοχεύει στην ανακατασκευή του παιχνιδιού Portal για την κονσόλα Nintendo 64, βρίσκεται υπό ανάπτυξη. Το αποθετήριο του στο GitHub δεν έχει προς το παρόν οπτικές ενημερώσεις, σύμφωνα με τα σχόλια των χρηστών.</li>
<li>Μια συζήτηση προέκυψε, με επίκεντρο την ενεργειακή αποδοτικότητα έναντι των οικολογικών επιπτώσεων στην κατασκευή και την απόρριψη του παλαιού υλικού. Ορισμένοι υποστηρίζουν την ενεργειακά αποδοτική τεχνολογία, ενώ άλλοι υποστηρίζουν τη χρήση του υπάρχοντος υλικού για οικολογικούς λόγους.</li>
<li>Τα σχετικά θέματα επεκτάθηκαν και περιλαμβάνουν την ψηφιακή διατήρηση, την προς τα πίσω συμβατότητα και τις πολυπλοκότητες της ανάπτυξης παιχνιδιών. Ο δημιουργός είναι γνωστός για τις επιτυχημένες διασκευές του N64 με τη χρήση του N64 SDK, το οποίο είναι γνωστό για τη συμβατότητα με το αρχικό υλικό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/news/oscilloscope-watch-ships-after-10-years">Το ρολόι παλμογράφος αποστέλλεται μετά από 10 χρόνια στο Kickstarter</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37385811">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μετά από 10 χρόνια αναμονής, το ρολόι παλμογράφος, το οποίο μετρά την ηλεκτρική δραστηριότητα και χρησιμεύει επίσης ως ρολόι, άρχισε να αποστέλλεται στους υποστηρικτές.</li>
<li>Η κυκλοφορία του ρολογιού προκάλεσε συζητήσεις γύρω από τις μελέτες νευρικής αγωγιμότητας και την ηλεκτρομυογραφία, τους κινδύνους crowdfunding σε πλατφόρμες όπως το Kickstarter και τις εμπειρίες με άλλα τεχνολογικά αντικείμενα, όπως το Ultimate Hacking Keyboard.</li>
<li>Οι συζητήσεις περιστράφηκαν επίσης γύρω από τις περιπλοκές που σχετίζονται με το σχεδιασμό του ρολογιού παλμογράφου, την ακρίβειά του και τη στρατηγική πωλήσεων πριν από την κυκλοφορία του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://louison.substack.com/p/i-built-a-plane-spotter-for-my-son">Κατασκεύασα ένα αεροπλάνο spotter για το γιο μου μέσα σε λίγα λεπτά</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας δημιούργησε γρήγορα ένα εργαλείο εντοπισμού αεροπλάνων χρησιμοποιώντας το ChatGPT, μια ισχυρή τεχνολογία, και το προσάρμοσε σε μια διαδικτυακή εφαρμογή που παρέχει ειδοποιήσεις σε πραγματικό χρόνο για κοντινές πτήσεις με βάση τη θέση του χρήστη.</li>
<li>Ο συγγραφέας δίνει έμφαση στις δυνατότητες της τεχνολογίας να μετατρέπει τις ιδέες γρήγορα σε πραγματικότητα, προτείνοντας ένα μέλλον που θα επικεντρώνεται στις δημιουργικές ιδέες και στην αποτελεσματική επικοινωνία με τις μηχανές.</li>
<li>Αναλογιζόμενος το μέλλον, ο συγγραφέας υποθέτει την πιθανότητα οι μηχανές να γίνουν εξαιρετικά ευφυείς, προτρέποντας τους ανθρώπους να διαλογιστούν και να δημιουργήσουν καινοτόμα ερωτήματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37379801">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο διάλογος περιστρέφεται γύρω από τη χρήση γλωσσικών μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης όπως το ChatGPT για την παραγωγή κώδικα και τα συναφή ηθικά ζητήματα, όπως η πνευματική ιδιοκτησία και η απόδοση.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες εκφράζουν αντίθετες απόψεις σχετικά με τη χρησιμότητα του ChatGPT, από την αποτελεσματικότητά του στη δημιουργία γρήγορων αποσπασμάτων κώδικα και την κατασκευή πρωτοτύπων έως τις ανησυχίες σχετικά με την πρωτοτυπία, την ακρίβεια και την πιθανή κατάχρηση.</li>
<li>Ο συγγραφέας υπογραμμίζει τους περιορισμούς του ChatGPT για προγραμματιστικές εργασίες και τονίζει ότι πρέπει να έχετε ρεαλιστικές προσδοκίες, προειδοποιώντας κατά της αποκλειστικής εξάρτησης από αυτό για εκτεταμένα έργα ή κρίσιμες λειτουργίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ikrima.dev/dev-notes/homelab/zfs-for-dummies/">ZFS για αρχάριους</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο είναι ένας ολοκληρωμένος οδηγός που έχει σχεδιαστεί για να βοηθήσει στην κατανόηση και τη χρήση του ZFS, περιγράφοντας τα βασικά συστατικά του.</li>
<li>Ο οδηγός προσφέρει πληροφορίες σχετικά με τη διαχείριση ομάδων και συστημάτων αρχείων ZFS, καθώς και με τη δημιουργία στιγμιότυπων και την προσάρτηση συνόλων δεδομένων.</li>
<li>Το άρθρο περιλαμβάνει πρόσθετους συνδέσμους για βαθύτερη κατανόηση και περαιτέρω μελέτη του ZFS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37387392">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο &quot;ZFS for Dummies&quot; δίνει συμβουλές σε αρχάριους για το πώς να χρησιμοποιούν αποτελεσματικά και να βελτιστοποιούν το ZFS, ένα σύστημα αρχείων, ενώ παράλληλα αντιμετωπίζει πιθανά προβλήματα και λύσεις για δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας.</li>
<li>Οι σχολιαστές ανταλλάσσουν απόψεις σχετικά με τη διαμόρφωση και τη λειτουργικότητα του ZFS, με γενική συναίνεση ότι οι προεπιλεγμένες ρυθμίσεις του είναι κατάλληλες για τους περισσότερους χρήστες.</li>
<li>Το άρθρο περιέχει επίσης μια συζήτηση σχετικά με θέματα αδειοδότησης του ZFS και τη συμβατότητά του με άλλες άδειες ανοιχτού κώδικα, αν και οι απόψεις θεωρούν απίθανες τις νομικές επιπτώσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/georainbolt/status/1698553197684777069">Το Geo Guesser προσδιορίζει την τοποθεσία και τον αριθμό της θέσης από μια αεροφωτογραφία</a></h2>
<ul>
<li>Ένας χρήστης του Twitter, ο Rainbolt, μοιράστηκε τις πληροφορίες της πτήσης του, συμπεριλαμβανομένων των συντεταγμένων και του προορισμού, στην πλατφόρμα κοινωνικής δικτύωσης.</li>
<li>Ο χρήστης κατευθυνόταν προς το Ντάλας του Τέξας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37383245">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο όρος Geo Guesser αναφέρεται σε άτομα που είναι ειδικευμένα στον εντοπισμό τοποθεσιών και αριθμών θέσεων από αεροφωτογραφίες.</li>
<li>Ενώ υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την πιθανή κατάχρηση ή υπεραπόδοση αυτής της ικανότητας από την Τεχνητή Νοημοσύνη, άλλοι βλέπουν την Τεχνητή Νοημοσύνη ως ένα εργαλείο για την ενίσχυση των δυνατοτήτων γεωελέγχου.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται επίσης στον σκεπτικισμό σχετικά με την Τεχνητή Νοημοσύνη, τις εναλλακτικές προσεγγίσεις, τις μεθόδους εκπαίδευσης της Τεχνητής Νοημοσύνης, το σκάκι και την ιδιοκτησία ορισμένων ιστότοπων από τον Elon Musk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/09/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/09/12">2023-09-04</a></h1>
<h2><a href="https://neladunato.com/blog/why-wont-grow-freelance-studio-into-agency/">Δεν θέλω να μετατρέψω το στούντιο σχεδιασμού μου σε πρακτορείο.</a></h2>
<ul>
<li>Η Nela Dunato προτιμά να εργάζεται ανεξάρτητα, συνεργαζόμενη με άλλους δημιουργούς σε βάση έργου, αντί να επεκτείνει το ανεξάρτητο στούντιο σχεδιασμού της σε πρακτορείο.</li>
<li>Υποστηρίζει ότι τα πρότυπα του οργανισμού δεν ευθυγραμμίζονται με το στυλ εργασίας της και δίνουν σημασία στα προσωπικά της δημιουργικά έργα.</li>
<li>Η Dunato υποστηρίζει έναν τρόπο ζωής που ευθυγραμμίζεται με τις ατομικές αξίες, ενθαρρύνοντας τους άλλους να λαμβάνουν αποφάσεις με βάση τους δικούς τους στόχους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37371084">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση διερευνά την απόφαση να διατηρήσει ένα μικρό, εστιασμένο στούντιο ελεύθερου επαγγελματία σχεδιασμού αντί να επεκταθεί σε ένα πρακτορείο, συζητώντας τα πιθανά αρνητικά που μπορεί να επιφέρει η ανάπτυξη στις επιχειρήσεις.</li>
<li>Εξετάζονται διάφορες πτυχές της εργασίας και των επιχειρήσεων, συμπεριλαμβανομένων των εμπειριών μετά το πανεπιστήμιο, των αμοιβών και των προαγωγών, της ελεύθερης εργασίας σε πλατφόρμες, καθώς και των πλεονεκτημάτων και μειονεκτημάτων της ελεύθερης εργασίας σε σύγκριση με την παραδοσιακή απασχόληση.</li>
<li>Η συζήτηση δίνει έμφαση στα πλεονεκτήματα της ελεύθερης εργασίας, της εργασίας εξ αποστάσεως, της ελευθερίας επιλογής έργου και της ανάγκης διατήρησης μιας υγιούς ισορροπίας μεταξύ επαγγελματικής και προσωπικής ζωής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://climatechangetracker.org">Παρακολουθητής κλιματικής αλλαγής</a></h2>
<ul>
<li>Το Climate Change Tracker είναι μια πλατφόρμα που παρακολουθεί την κλιματική αλλαγή, την υπερθέρμανση του πλανήτη και τις εκπομπές αερίων του θερμοκηπίου, παρέχοντας επικαιροποιημένα δεδομένα και πληροφορίες.</li>
<li>Προσφέρει βασικούς δείκτες της παγκόσμιας κλιματικής αλλαγής, συμπεριλαμβανομένης της αύξησης της θερμοκρασίας και των ανθρώπινων εκπομπών και απορροφήσεων διοξειδίου του άνθρακα, μεθανίου και οξειδίου του αζώτου.</li>
<li>Η πλατφόρμα παρέχει επίσης διαγράμματα, άρθρα και livestreams, ενώ παράλληλα σέβεται το απόρρητο των χρηστών. Η τελευταία έκδοση (0.9.6) ενημερώθηκε στις 4 Σεπτεμβρίου 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370900">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις εμβαθύνουν σε διάφορα θέματα γύρω από την κλιματική αλλαγή, συμπεριλαμβανομένης της αποτελεσματικότητας της μείωσης των εκπομπών διοξειδίου του άνθρακα μέσω της ηλεκτροκίνησης των οχημάτων έναντι της παραγωγής ορυκτών καυσίμων από τα απόβλητα και της ανάγκης μετασχηματισμού της γεωργίας για την αποτροπή καταστροφικών αποτελεσμάτων.</li>
<li>Τέθηκαν επιτακτικά ζητήματα σχετικά με την πολυπλοκότητα και τους προβληματισμούς κατά την επένδυση στην πυρηνική ενέργεια σε αντιδιαστολή με άλλες ανανεώσιμες πηγές ενέργειας, τον ρόλο των προσωπικών μέτρων και των ρεαλιστικών αλλαγών στην καταπολέμηση της κλιματικής αλλαγής και την απαίτηση για κλιμακούμενες ενεργειακές λύσεις ουδέτερου ισοζυγίου άνθρακα.</li>
<li>Οι πρόσθετες συζητήσεις περιλάμβαναν τη σκοπιμότητα και την αποτελεσματικότητα της σύνθεσης υδρογονανθράκων και των τεχνολογιών δέσμευσης άνθρακα, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα των ηλεκτρικών οχημάτων, τις περιβαλλοντικές επιπτώσεις τους και τις συνέπειες των πόλεων με επίκεντρο το αυτοκίνητο στην αύξηση του πληθυσμού και τη βιωσιμότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://raft.github.io">Ο αλγόριθμος συναίνεσης της σχεδίας (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Το Raft είναι ένας αλγόριθμος συναίνεσης που αποτελεί αναπόσπαστο μέρος των κατανεμημένων συστημάτων, αποδεικνύοντας ανοχή σε σφάλματα και εξασφαλίζοντας συμφωνία μεταξύ των διακομιστών.</li>
<li>Είναι γνωστή για την ευκολία κατανόησης και την πρακτική χρήση της, καθιστώντας την ένα δημοφιλές θέμα στα πανεπιστημιακά μαθήματα, με πολλούς διαθέσιμους πόρους για εκμάθηση και εφαρμογή.</li>
<li>Πολυάριθμα έργα λογισμικού βασίζονται στο Raft, το καθένα από τα οποία είναι μοναδικό όσον αφορά τη γλώσσα προγραμματισμού που χρησιμοποιείται, την αδειοδότηση και τη δημοτικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37369826">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τον αλγόριθμο συναίνεσης Raft, τονίζοντας την αξία του και τα εμπόδια εφαρμογής του σε συστήματα παραγωγής.</li>
<li>Έμφαση δίνεται στη σημασία της κατανόησης της ορθότητας του αλγορίθμου και στις προκλήσεις που προκύπτουν με το απτό υλικό.</li>
<li>Η δημοσίευση ολοκληρώνεται με την αναφορά σε άλλες υλοποιήσεις του Raft, την ανταλλαγή προσωπικών εμπειριών με τον αλγόριθμο και την παραπομπή των αναγνωστών σε πηγές για περαιτέρω κατανόηση των αλγορίθμων συναίνεσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theferret.scot/pesticide-safety-limit-industry-lobbying/">Όριο ασφαλείας φυτοφαρμάκων για τις φάρμες σολομού, το οποίο αμβλύνεται μετά από πιέσεις της βιομηχανίας</a></h2>
<ul>
<li>Τα προτεινόμενα όρια ασφαλείας για την εμαμεκτίνη, ένα τοξικό φυτοφάρμακο που χρησιμοποιείται σε φάρμες σολομού στη Σκωτία, αυξήθηκαν σημαντικά λόγω της πίεσης του κλάδου.</li>
<li>Οι επιτρεπόμενες συγκεντρώσεις εμαμεκτίνης στα ιζήματα των θαλάσσιων λιμνών αυξήθηκαν από 12 σε 272 νανογραμμάρια ανά χιλιόγραμμο μεταξύ 2017 και 2023, μια απόφαση που επικρίθηκε από περιβαλλοντικούς ακτιβιστές.</li>
<li>Η κυβέρνηση της Σκωτίας διεξάγει επί του παρόντος διαβούλευση για να αποφασίσει πότε θα πρέπει να εφαρμοστούν αυτά τα εξασθενημένα όρια ασφαλείας, γεγονός που υποδηλώνει την επιρροή της από τη βιομηχανία εκτροφής σολομού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370453">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η μελέτη αποκαλύπτει την αποδυνάμωση των ορίων ασφαλείας των φυτοφαρμάκων στις φάρμες σολομού λόγω άσκησης πίεσης, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με την υγεία, τις περιβαλλοντικές επιπτώσεις και την αντοχή των ζώων στα φάρμακα.</li>
<li>Οι επικριτές συνδέουν την κατάσταση αυτή με την εστίαση στην κερδοφορία έναντι της αποτελεσματικότητας, η οποία ευνοεί την ανεξέλεγκτη εκβιομηχάνιση με δυσμενείς επιπτώσεις στο περιβάλλον και την ανθρώπινη υγεία.</li>
<li>Οι λύσεις που συζητήθηκαν περιλαμβάνουν τη ρύθμιση των ΓΤΟ, τη φιλικότητα προς την άγρια ζωή, την εφαρμογή στρατηγικών για τη βιοποικιλότητα, την αποκατάσταση των εκτάσεων σαβάνας, την προώθηση της φυτικής διατροφής για την ελαχιστοποίηση της ανάγκης για γεωργική γη και την εκπαίδευση του κοινού για τη μείωση των αποβλήτων και το σωστό μαγείρεμα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thetaoofwealth.wordpress.com/2013/02/17/harry-brownes-17-golden-rules-of-financial-safety/">Κανόνες οικονομικής ασφάλειας του Harry Browne (1999)</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τους 17 χρυσούς κανόνες οικονομικής ασφάλειας του Harry Browne, οι οποίοι τονίζουν τη σημασία της δημιουργίας πλούτου μέσω του επαγγέλματος, τη διάκριση της επένδυσης από την κερδοσκοπία και την αναγνώριση του μελλοντικού απρόβλεπτου.</li>
<li>Υποστηρίζει την τήρηση αυτών των κανόνων για την ενίσχυση της οικονομικής ασφάλειας και της επιτυχίας και αναλύει διάφορες επενδυτικές προσεγγίσεις, όπως το Μόνιμο Χαρτοφυλάκιο που διαφοροποιεί τις επενδύσεις για την προστασία από πιθανές κρίσεις.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τη σημασία της σύνεσης, της διορατικότητας και της ρεαλιστικής προσέγγισης των επενδύσεων, ευθυγραμμίζοντας αυτές τις επενδυτικές αρχές με τους γενικούς κανόνες της ζωής, αναγνωρίζοντας έτσι την αβεβαιότητα και διαχειριζόμενες προσδοκίες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370858">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις καλύπτουν κυρίως διάφορα χρηματοοικονομικά θέματα, όπως η κατανομή των περιουσιακών στοιχείων, οι επενδυτικές στρατηγικές, η χρήση της μόχλευσης, η σημασία των μετρητών και του χρυσού, καθώς και η ανάγκη για χρηματοοικονομική παιδεία και συμβουλές από ειδικούς.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες προσφέρουν διαφορετικές απόψεις για τα υπό συζήτηση θέματα, συμμετέχοντας σε συζητήσεις γύρω από τα πλεονεκτήματα και τους κινδύνους που συνδέονται με τις διάφορες χρηματοοικονομικές στρατηγικές.</li>
<li>Οι διάλογοι εξετάζουν επίσης τις πιθανές επιπτώσεις των γεωπολιτικών παραγόντων στις επενδυτικές αποφάσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nomad.foo/blog/cola">Cola: CRDT για συνεργατική επεξεργασία σε πραγματικό χρόνο</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο παρουσιάζει την εφαρμογή ενός κειμένου Conflict-free Replicated Data Type (CRDT) που ονομάζεται &quot;cola&quot;, γραμμένο σε Rust, για συνεργατική επεξεργασία σε πραγματικό χρόνο.</li>
<li>Διερευνά τον τεχνικό σχεδιασμό των CRDTs ακολουθίας για την αναπαράσταση εγγράφων απλού κειμένου. Αντιμετωπίζει ζητήματα και λύσεις για την αποτελεσματική εφαρμογή της συνεργατικής επεξεργασίας με τη χρήση στρατηγικών και δομών δεδομένων, όπως οι επιτύμβιες στήλες, τα διανύσματα έκδοσης, η κωδικοποίηση μήκους εκτέλεσης, οι συνδεδεμένες λίστες, τα δέντρα B και το δέντρο G.</li>
<li>Συγκριτικά, το &quot;cola&quot; συνεχίζει να είναι ταχύτερο από άλλα CRDT, αλλά δεν υποστηρίζει την ανάκληση διαγραφών, κάτι που η δημοσίευση επισημαίνει ως κρίσιμη περιοχή για βελτίωση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37373796">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Cola είναι ένας τύπος δεδομένων χωρίς συγκρούσεις (Conflict-free Replicated Data Type - CRDT), μια δομή δεδομένων σχεδιασμένη για συνεργατική επεξεργασία σε πραγματικό χρόνο, η οποία χρησιμοποιεί έναν δυναμικό πίνακα για την αποθήκευση κόμβων και δείκτες για την αναφορά σε άλλους κόμβους.</li>
<li>Η εφαρμογή έχει συγκριθεί με άλλα CRDT, παρουσιάζοντας ικανοποιητικές επιδόσεις όσον αφορά την ταχύτητα λειτουργίας. Ωστόσο, επί του παρόντος δεν υποστηρίζει τη μορφοποίηση πλούσιου κειμένου.</li>
<li>Το Cola είναι γραμμένο σε Rust και είναι ανοιχτά διαθέσιμο στο GitHub υπό την άδεια MIT, που εξυμνεί την προσιτότητά του και τις δυνατότητες για μελλοντικές βελτιώσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eurogamer.net/sag-aftra-votes-unanimously-to-expand-its-strike-to-include-the-games-industry">Η Sag-AFTRA ψηφίζει ομόφωνα για την επέκταση της απεργίας της στη βιομηχανία παιχνιδιών</a></h2>
<ul>
<li>Η Screen Actors Guild-Αμερικανική Ομοσπονδία Τηλεοπτικών και Ραδιοφωνικών Καλλιτεχνών (SAG-AFTRA) αποφάσισε να επεκτείνει τη συνεχιζόμενη απεργία της στο Χόλιγουντ και στη βιομηχανία τυχερών παιχνιδιών.</li>
<li>Το συνδικάτο απαιτεί βελτιωμένους μισθούς, εργασιακό περιβάλλον και προστασία από την ανεξέλεγκτη χρήση της τεχνητής νοημοσύνης που επηρεάζει τους καλλιτέχνες που συλλαμβάνουν την απόδοση.</li>
<li>Αρκετές μεγάλες εταιρείες, συμπεριλαμβανομένων των Activision, Disney, EA, Epic Games, Insomniac, Take 2 και Warner Bros, συμμετέχουν στις διαπραγματεύσεις με την SAG-AFTRA που εκπροσωπεί περίπου 160.000 επαγγελματίες των μέσων ενημέρωσης στις ΗΠΑ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370170">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση εξετάζει την τεχνητή νοημοσύνη και την αυτοματοποίηση στη βιομηχανία του θεάματος, συμπεριλαμβανομένων των επιπτώσεών τους στις θέσεις εργασίας, τη δημιουργία περιεχομένου και τα δικαιώματα και τις αμοιβές των ηθοποιών.</li>
<li>Σημαντικά σημεία που τέθηκαν είναι η ψηφοφορία για την έγκριση απεργίας του συνδικάτου στη βιομηχανία παιχνιδιών και ο ρόλος των συνδικάτων στη βελτίωση των συνθηκών εργασίας και της κατανομής του εισοδήματος.</li>
<li>Άλλα κρίσιμα θέματα περιλαμβάνουν τις συζητήσεις σχετικά με το περιεχόμενο που δημιουργείται με τεχνητή νοημοσύνη και τη σημασία της φωνητικής υποκριτικής στα βιντεοπαιχνίδια σε σύγκριση με τον κινηματογράφο και την τηλεόραση, θίγοντας θέματα μετατόπισης θέσεων εργασίας και αλληλεγγύης μεταξύ ηθοποιών και εργαζομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/google-preemptively-banned-hundreds-of-millions-of-pirate-urls-last-year-230903/">Η Google απαγόρευσε προληπτικά εκατοντάδες εκατομμύρια &quot;πειρατικές&quot; διευθύνσεις URL πέρυσι</a></h2>
<ul>
<li>Η Google ενημέρωσε το Γραφείο Διπλωμάτων Ευρεσιτεχνίας και Εμπορικών Σημάτων των ΗΠΑ ότι έχει μπλοκάρει εκατοντάδες εκατομμύρια διευθύνσεις URL πριν καν εμφανιστούν στη μηχανή αναζήτησής της, με στόχο την καταπολέμηση της διαδικτυακής πειρατείας.</li>
<li>Ο τεχνολογικός κολοσσός επιτρέπει στους κατόχους δικαιωμάτων να αναφέρουν τις διευθύνσεις URL ακόμη και πριν από την ευρετηρίαση τους, προσφέροντας προληπτικές διαγραφές. Δέχεται επίσης ειδοποιήσεις κατάργησης για πιθανές μελλοντικές περιπτώσεις πειρατείας, όπως εκδηλώσεις ζωντανής ροής.</li>
<li>Εκτός από το μπλοκάρισμα των διευθύνσεων URL, η Google υποβιβάζει τους ιστότοπους που προωθούν την πειρατεία στα αποτελέσματα αναζήτησης, με αποτέλεσμα να χάνουν κατά μέσο όρο το 89% των κλικ του ιστότοπου. Η εταιρεία εκφράζει τη δέσμευσή της να επενδύσει σε νέα εργαλεία και μεθοδολογίες για την περαιτέρω καταπολέμηση της πειρατείας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37373280">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν τη δυσαρέσκειά τους για τα αποτελέσματα αναζήτησης της Google, αναφέροντας την εμφάνιση ανεπιθύμητων μηνυμάτων και ψεύτικων ιστότοπων, και υποστηρίζουν εναλλακτικές μηχανές αναζήτησης όπως οι Yandex, DuckDuckGo και Bing.</li>
<li>Υπάρχουν συνεχείς συζητήσεις σχετικά με την επιβολή από την Google των νόμων περί πειρατείας και του νόμου DMCA (Digital Millennium Copyright Act), καθώς και με την πιθανή κατάχρηση της δύναμης των μηχανών αναζήτησης και θέματα λογοκρισίας και προπαγάνδας στο διαδίκτυο.</li>
<li>Οι εικασίες σχετικά με την επιρροή της Ρωσίας στη Σερβία και την πιθανή εμπλοκή της σε μελλοντικές συγκρούσεις αποτελούν αξιοσημείωτα θέματα στο πλαίσιο αυτών των συζητήσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ian-leslie.com/p/stories-are-bad-for-your-intelligence">Οι ιστορικοί έχουν ένα όλο και πιο ισχυρό κίνητρο να αφηγούνται δραματικές ιστορίες</a></h2>
<ul>
<li>Η Δρ Τζένι Μπούλστροντ ισχυρίστηκε αρχικά ότι ο Χένρι Κορτ χρησιμοποίησε τη διαδικασία παραγωγής σιδήρου από Τζαμαϊκανούς σκλάβους- ωστόσο, ο ισχυρισμός αυτός καταρρίφθηκε αργότερα από τον Όλιβερ Τζελφ.</li>
<li>Η διαμάχη υπογραμμίζει τη σημασία του ενδελεχούς ελέγχου και της κριτικής αναθεώρησης στην ακαδημαϊκή έρευνα για την εξακρίβωση της εγκυρότητας και της ακρίβειας.</li>
<li>Το άρθρο ενθαρρύνει τον σκεπτικισμό απέναντι στις αφηγήσεις της ιστορίας, λόγω της δυνατότητάς τους να διαστρεβλώνουν την αντίληψη και να παραλείπουν ουσιώδεις πληροφορίες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37373257">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τα προβλήματα που αντιμετωπίζουν οι ακαδημαϊκοί και οι ιστορικοί στην παρουσίαση πραγματικών και αμερόληπτων ερευνών, αναφέροντας την επιρροή των κανόνων κοινωνικής δικαιοσύνης και των προϋποθέσεων χρηματοδότησης, που μπορούν να προκαλέσουν διαστρέβλωση των γεγονότων.</li>
<li>Επιμένει στη σημασία του σκεπτικισμού και της κριτικής ανάλυσης στις ιστορικές αφηγήσεις, εφιστώντας την προσοχή στα μειονεκτήματα του συστήματος αξιολόγησης από ομοτίμους και στις ιδεολογικά καθοδηγούμενες προκαταλήψεις που μπορεί να χρωματίσουν τις ερευνητικές δημοσιεύσεις.</li>
<li>Το έργο περιλαμβάνει τη συζήτηση της διαμάχης για το Boeing 737 MAX και το σύστημα MCAS ως μέρος του λόγου, τονίζοντας τις ευρύτερες προκλήσεις της ιστορικής έρευνας και την κρίσιμη ανάγκη για κριτική ενασχόληση με τις αφηγήσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vale.sh/">Vale.sh - Ένας Linter για πεζογραφία</a></h2>
<ul>
<li>Το Vale.sh είναι ένα εργαλείο γραμμής εντολών ανοικτού κώδικα που στοχεύει να βοηθήσει τους χρήστες να διατηρήσουν τη συνοχή και να τηρήσουν τους οδηγούς συντακτικού στυλ.</li>
<li>Το εργαλείο προσφέρει ανώτερες επιδόσεις και προσαρμογή με κανόνες που ορίζονται από τον χρήστη, ενώ εκτελείται εκτός σύνδεσης για να εγγυάται την προστασία του απορρήτου του περιεχομένου.</li>
<li>Το Vale.sh υποστηρίζεται από διάφορους χορηγούς και υποστηρικτές, όπως οι Netlify, Algolia και Hugo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37371426">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Vale.sh είναι ένας προσαρμόσιμος παρεμβολέας πρόζας που έχει συγκριθεί με εργαλεία όπως το Grammarly, το write-good και το typosaur- ωστόσο, οι χρήστες έχουν ποικίλες απόψεις σχετικά με την αποτελεσματικότητά του.</li>
<li>Υπάρχουν συνεχείς συζητήσεις σχετικά με την αξία των εργαλείων γλωσσικής ανάλυσης, όπως το Vale.sh και το iA Writer, με ορισμένους χρήστες να ζητούν σαφέστερα παραδείγματα χρήσης και επεξηγήσεις.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν σημειώσει ότι το Vale.sh μπορεί να χρησιμοποιηθεί ως εναλλακτική λύση εκτός σύνδεσης για το Grammarly και για συνεχή ενσωμάτωση με πλατφόρμες τεκμηρίωσης, αν και υπάρχει ανάγκη για σαφήνεια σχετικά με τον σκοπό του και τον τρόπο ενσωμάτωσής του με πλατφόρμες όπως το Kong και το VSCode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/09/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/el/2023/09/12">2023-09-03</a></h1>
<h2><a href="https://dannorth.net/2023/09/02/the-worst-programmer/">Ο χειρότερος προγραμματιστής που ξέρω</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση του Dan North στο ιστολόγιο αντιμετωπίζει το πολύπλοκο ζήτημα της μέτρησης της παραγωγικότητας των προγραμματιστών και υπογραμμίζει μια κρίσιμη αλλαγή προοπτικής από την ολοκλήρωση των μεμονωμένων εργασιών στον σωρευτικό αντίκτυπο στην επιχείρηση.</li>
<li>Η ανάρτηση παρουσιάζει την ιστορία του Tim Mackinnon, ενός προγραμματιστή που υπολειπόταν σταθερά στις παραδοσιακές μετρήσεις παραγωγικότητας λόγω της εστίασής του στην ομαδική επίλυση προβλημάτων και όχι στις μοναχικές εργασίες.</li>
<li>Παρά τις πιέσεις της διοίκησης να αποπέμψει τον Tim, ο North υπερασπίστηκε τον καθοριστικό του ρόλο στην ενίσχυση της αποτελεσματικότητας και της παραγωγικότητας ολόκληρης της ομάδας, τονίζοντας ότι η παραγωγικότητα πρέπει να μετράται με απτό επιχειρηματικό αντίκτυπο σε πολύπλοκα συστήματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37361947">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η θέση διερευνά σημαντικά θέματα στον κλάδο της ανάπτυξης λογισμικού, όπως η ανταλλαγή γνώσεων, η διαχείριση της κριτικής και της πολιτικής του γραφείου και η κατανόηση του τρόπου με τον οποίο η αντίληψη μπορεί να επηρεάσει την εξέλιξη της καριέρας.</li>
<li>Μιλάει για συγκεκριμένους ρόλους και μεθοδολογίες στον κλάδο, συμπεριλαμβανομένου του Scrum για τη διαχείριση έργων, καθώς και για τους ρόλους των κατώτερων/ανώτερων μηχανικών, των τεχνικών επικεφαλής, των ιδιοκτητών προϊόντων και των διαχειριστών προϊόντων.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει επίσης τη σημασία της αποτελεσματικής επικοινωνίας και συνεργασίας και καλλιεργεί ένα υποστηρικτικό εργασιακό περιβάλλον. Συζητά τις περιπλοκές της πολιτικής της εταιρείας, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της συνδικαλιστικής οργάνωσης και τις προκλήσεις της συνεισφοράς στον κώδικα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opensecrets.org/news/2023/09/tax-prep-companies-lobbying-against-free-file-face-scrutiny-from-lawmakers/">Εταιρείες φορολογικής προετοιμασίας: 90 εκατ. δολάρια για άσκηση πίεσης κατά της δωρεάν υποβολής φορολογικών στοιχείων</a></h2>
<ul>
<li>Κορυφαίες εταιρείες φορολογικής προετοιμασίας, όπως η Intuit, ιδιοκτήτρια της TurboTax, και η H&amp;R Block, βρίσκονται υπό έλεγχο για την άσκηση πιέσεων κατά ενός δωρεάν, κυβερνητικού συστήματος υποβολής φορολογικών δηλώσεων.</li>
<li>Αυτές οι εταιρείες έχουν δαπανήσει συνολικά πάνω από 90 εκατομμύρια δολάρια για άσκηση πίεσης από το 2003 για να εμποδίσουν την IRS να αναπτύξει το δικό της λογισμικό προετοιμασίας φόρων.</li>
<li>Από τον Δεκέμβριο του 2019, ένα προσάρτημα στο μνημόνιο κατανόησης της Συμμαχίας Ελεύθερου Φακέλου αφαίρεσε αυτό το εμπόδιο, επιτρέποντας στην IRS να θέσει σχέδια για μια δωρεάν υπηρεσία υποβολής φορολογικών δηλώσεων το 2024. Έρευνες σχετικά με τις προσπάθειες άσκησης πίεσης της βιομηχανίας φορολογικής προετοιμασίας έχουν ζητηθεί από αρκετούς Δημοκρατικούς του Κογκρέσου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37363616">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι αμερικανικές εταιρείες φορολογικής προετοιμασίας έχουν δαπανήσει 90 εκατομμύρια δολάρια για να ασκήσουν πιέσεις κατά των δωρεάν επιλογών υποβολής φορολογικών δηλώσεων, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την πολυπλοκότητα των φορολογικών συστημάτων και τον ρόλο των εταιρειών φορολογικής προετοιμασίας.</li>
<li>Γίνεται συζήτηση σχετικά με την επιρροή των δυνάμεων άσκησης πίεσης, ιδίως από εταιρείες όπως η Intuit, και την πιθανότητα διατάραξης του κλάδου, καθώς και τα πιθανά πλεονεκτήματα ενός συστήματος υποβολής φορολογικών δηλώσεων που θα λειτουργεί από την κυβέρνηση.</li>
<li>Εξετάζονται επίσης θέματα όπως η πρόταση εθνικοποίησης των επιχειρήσεων φορολογικής προετοιμασίας, οι επιπτώσεις της απλοποίησης του φορολογικού κώδικα και η σημασία και ο αντίκτυπος της απόφασης του Ανώτατου Δικαστηρίου στην υπόθεση Roe v. Wade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37364605">PSA: Μην βασίζετε την επιχείρησή σας γύρω από το Discord.7yr account banned for posting ASNs</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει τη δυσμενή αλληλεπίδρασή τους με το Discord, αποκαλύπτοντας ότι ο λογαριασμός τους ηλικίας 7 ετών απαγορεύτηκε απότομα για ένα μικρό λάθος.</li>
<li>Προηγούμενα ζητήματα με το Discord περιλαμβάνουν προβληματικές απειλές για διαγραφή του διακομιστή του συγγραφέα εξαιτίας ενός ανήλικου συμμετέχοντα.</li>
<li>Ο συγγραφέας συνιστά σύνεση όταν σκέφτεστε να ιδρύσετε μια επιχείρηση στο Discord λόγω αυτών των εμπειριών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37364605">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τα μειονεκτήματα και τους πιθανούς κινδύνους της χρήσης του Discord για επιχειρηματικές δραστηριότητες, με ανησυχίες σχετικά με τις απαγορεύσεις λογαριασμών, τις πολιτικές μετριασμού και την ανεπαρκή υποστήριξη.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες επισημαίνουν την ανάγκη για εναλλακτικές πλατφόρμες και εφεδρικές στρατηγικές, τονίζοντας τους κινδύνους που συνδέονται με την εξάρτηση από πλατφόρμες τρίτων.</li>
<li>Η ομόφωνη συναίνεση είναι ο σημαντικός επιχειρηματικός κίνδυνος που ενέχει η αποκλειστική εξάρτηση από το Discord.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/09/01/tesla-rivian-put-on-fake-show-of-support-for-right-to-repair/">Η Tesla, η Rivian κάνουν ψεύτικη επίδειξη υποστήριξης για το &quot;Δικαίωμα στην Επισκευή</a></h2>
<ul>
<li>Η Tesla και η Rivian δέχονται πυρά επειδή φαινομενικά υποστηρίζουν το κίνημα του &quot;δικαιώματος επισκευής&quot; χωρίς να δεσμεύονται για σημαντικούς νέους νόμους.</li>
<li>Και οι δύο εταιρείες έχουν επικριθεί επειδή καθιστούν τις επισκευές οχημάτων δαπανηρές και άβολες.</li>
<li>Στο κείμενο αναφέρονται επίσης διάφορα άλλα θέματα που σχετίζονται με την τεχνολογία, όπως ο ποιοτικός έλεγχος της Valve/Steam, τα επεισόδια podcast, το κλείσιμο του προγράμματος της Google, τα τηλέφωνα pixel και νομικά ζητήματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37361462">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο κίνημα για το δικαίωμα στην επισκευή και στις πολυπλοκότητες της επισκευής ηλεκτρικών οχημάτων, ειδικά της Tesla. Επισημαίνονται ζητήματα όπως η πρακτικότητα της μετατροπής παλαιών αυτοκινήτων σε ηλεκτρικά με τη χρήση κιτ, οι κατασκευαστές που περιπλέκουν τις επισκευές μέσω μη τυποποιημένων εξαρτημάτων και λογισμικού.</li>
<li>Άλλα θέματα που συζητήθηκαν περιλαμβάνουν τη διαθεσιμότητα εγγράφων επισκευής και ανταλλακτικών για τα ηλεκτρικά οχήματα (EV), τους περιορισμούς των EV στην εκκίνηση άλλων αυτοκινήτων και τη χρησιμότητα των ηλιακών στεγών και των εναλλασσόμενων μπαταριών.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες έχουν διαφορετικές απόψεις σχετικά με τη λύση- ενώ ορισμένοι υποστηρίζουν τη νομοθεσία για το δικαίωμα επισκευής, άλλοι πιστεύουν ότι το έργο μπορεί να γίνει ευκολότερο με την κατανόηση και την επιδιόρθωση εξαρτημάτων χωρίς αρχιτεκτονικά διαγράμματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.drcathicks.com/post/on-craft">On Craft</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας προβληματίζεται για την επιρροή της περιεκτικής, πρακτικής αντίληψης του παππού τους για τη χειροτεχνία, αντιπαραβάλλοντάς την με την αντιληπτή αποκλειστικότητα και τον ελιτισμό στον κλάδο της μηχανικής λογισμικού.</li>
<li>Ο συγγραφέας υποστηρίζει την έννοια ότι όλη η εργασία είναι εξειδικευμένη εργασία, προωθώντας την ιδέα ότι η χειροτεχνία θα πρέπει να δίνει προτεραιότητα στη συμμετοχικότητα και να εκτιμά την προσπάθεια, αναφέροντας ένα προσωπικό επεισόδιο που αισθάνθηκε εξοστρακισμένος από ένα makerspace.</li>
<li>Ο συγγραφέας βλέπει τη χειροτεχνία ως μέσο επικοινωνίας, συνεργασίας και δημιουργίας αντί για εργαλείο κρίσης ή όπλο, υποδηλώνοντας την ανάγκη της προοπτικής του παππού τους για την ενίσχυση των ομαδικών περιβαλλόντων και των χώρων εργασίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37361094">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση τονίζει το αίσθημα του &quot;αουτσάιντερ&quot; στον κλάδο της μηχανικής λογισμικού, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για ένταξη και γιορτάζοντας απροσδόκητες ιστορίες επιτυχίας από τέτοιους &quot;αουτσάιντερ&quot; προγραμματιστές.</li>
<li>Αναδεικνύει την έννοια της &quot;επιδιόρθωσης&quot; και υπογραμμίζει τη σημασία της δεξιοτεχνίας και της υπερηφάνειας για τη δουλειά.</li>
<li>Το άρθρο εμβαθύνει στη σχέση μεταξύ χειροτεχνίας, ποιότητας και χρήσης υπολογιστών στη βιομηχανία, υποδηλώνοντας την επιρροή της χειροτεχνίας στην ποιότητα του λογισμικού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2308.15022">Η αναδρομική σύνοψη επιτρέπει τη μακροπρόθεσμη μνήμη διαλόγου σε LLMs</a></h2>
<ul>
<li>Η εργασία προτείνει μια στρατηγική για την ενίσχυση της μακροπρόθεσμης μνήμης σε συστήματα διαλόγου ανοικτού πεδίου μέσω της αναδρομικής δημιουργίας περιλήψεων ή μνήμης με τη χρήση μεγάλων γλωσσικών μοντέλων (LLM).</li>
<li>Αυτή η μέθοδος ενθαρρύνει τα LLM να διατηρούν και να ανακαλούν μικρότερα πλαίσια διαλόγου και στη συνέχεια να δημιουργούν νέα μνήμη χρησιμοποιώντας την προηγούμενη μνήμη και τα επόμενα πλαίσια.</li>
<li>Τα πειράματα καταδεικνύουν πιο συνεπείς απαντήσεις σε συνομιλίες μεγάλου περιεχομένου που δημιουργούνται με τη μέθοδο. Οι συγγραφείς σχεδιάζουν να δημοσιεύσουν τον κώδικα και τα σενάρια σε μεταγενέστερη ημερομηνία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37363362">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στους περιορισμούς και τις δυνατότητες των γλωσσικών μοντέλων, κυρίως στις ικανότητές τους σε συλλογιστικές και μαθηματικές εργασίες.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει τις δυνατότητες των μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης, αμφισβητώντας την αναγκαιότητα συγκεκριμένων εργαλείων ή συστημάτων για τη βελτίωση των επιδόσεων.</li>
<li>Ο ρόλος της μακροχρόνιας μνήμης στα συστήματα τεχνητής νοημοσύνης και η αποτελεσματικότητα των αναδρομικών μεθόδων σύνοψης έχουν επίσης αναφερθεί, μαζί με εναλλακτικές στρατηγικές και επικρατούσες υλοποιήσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://py-code.org/stats">Αντικατέστησα όλο τον κώδικα από το PyPI στο GitHub και τον ανέλυσα</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει αναπτύξει ένα αυτοματοποιημένο σύστημα για την αντανάκλαση όλου του κώδικα από το PyPI στο Github, διευκολύνοντας τη σάρωση πακέτων σε πραγματικό χρόνο, την αναζήτηση-ευρετηρίαση και την ολοκληρωμένη γλωσσική ανάλυση.</li>
<li>Αυτή η πρωτοβουλία επιτρέπει σε οποιονδήποτε να κατεβάσει και να αξιολογήσει όλους τους κώδικες που έχουν δημοσιευτεί ποτέ στο PyPI μέσα σε σύντομο χρονικό διάστημα.</li>
<li>Η καινοτομία αναμένεται να δώσει τη δυνατότητα στους χρήστες να αξιοποιήσουν το σώμα κώδικα Python για ποικίλες νέες εφαρμογές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37364290">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας εξέτασε τον κώδικα από το PyPI, ένα αποθετήριο για πακέτα λογισμικού Python, το οποίο αντικατοπτρίζεται στο GitHub, επισημαίνοντας μια ταχεία ανάπτυξη που προβλέπει περισσότερα πακέτα από ανθρώπους μέσα σε 8 χρόνια.</li>
<li>Η έρευνα παρείχε πληροφορίες σχετικά με τη χρήση της Python, τα διαπιστευτήρια που ενσωματώνονται στον κώδικα και διάφορες άλλες πτυχές, όπως η πολυπλοκότητα της ανάλυσης δεδομένων, η αρχειοθέτηση κώδικα και η δημοτικότητα των χαρακτηριστικών της γλώσσας.</li>
<li>Ο συγγραφέας συζήτησε επίσης τις προκλήσεις με το PyPI, όπως απογοητεύσεις σχετικά με τη δημιουργία λογαριασμού, την αναζήτηση πακέτων και θέματα σχετικά με την αδειοδότηση, ιδιαίτερα τη χρήση από τη Microsoft χωρίς άδεια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/llm-forecast/question/Capital-of-Paris">Μια πρόκληση πρόβλεψης δυνατοτήτων GPT-4</a></h2>
<ul>
<li>Ο τόνος της ανάρτησης περιστρέφεται γύρω από ένα παιχνίδι που αποσκοπεί στη μέτρηση της απόδοσης του GPT-4, ενός προηγμένου γλωσσικού μοντέλου, στην απάντηση μιας ερώτησης που αφορά την πρωτεύουσα της Γαλλίας.</li>
<li>Ο συγγραφέας ισχυρίζεται ότι τα άτομα συχνά κάνουν εικασίες σχετικά με τις δυνατότητες των γλωσσικών μοντέλων χωρίς να κατανοούν σωστά τις πραγματικές δυνατότητές τους.</li>
<li>Οι αναγνώστες ενθαρρύνονται να επαληθεύσουν τις δικές τους προγνωστικές ικανότητες, γεγονός που σηματοδοτεί μια πρόκληση για την επικύρωση και τη βελτίωση των επικρατουσών παραδοχών σχετικά με τα γλωσσικά μοντέλα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37360251">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο επικεντρώνεται κυρίως στην αξιολόγηση και την πρόβλεψη των δυνατοτήτων του GPT-4, ενός γλωσσικού μοντέλου, όσον αφορά την ακριβή απάντηση ερωτήσεων.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες ασκούν κριτική στο πλαίσιο βαθμολόγησης που χρησιμοποιείται για την αξιολόγηση γλωσσικών μοντέλων όπως το GPT-4, συζητούν τους περιορισμούς του και προτείνουν εναλλακτικές μεθόδους αξιολόγησης.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες εμβαθύνουν επίσης στη φύση της νοημοσύνης σε μοντέλα όπως το GPT-4 και το ChatGPT, δίνοντας έμφαση στο ρόλο της στατιστικής επεξεργασίας, και προβληματίζονται για τις εμπειρίες τους με συγκεκριμένα παραδείγματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2VOnKMJqIL0">Πώς να πληκτρολογήσετε &quot;blimpy&quot; στον Emacs [βίντεο]</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται πολυάριθμες τεχνικές για την αποτελεσματική πληκτρολόγηση της λέξης &quot;Blimpy&quot; στον Emacs, έναν δημοφιλή παραμετροποιήσιμο επεξεργαστή κειμένου.</li>
<li>Οι μέθοδοι που συζητούνται περιλαμβάνουν την αντιγραφή και επικόλληση μπλοκ κώδικα, τη χρήση συμβουλών διαμόρφωσης και τη χρήση ειδικών λειτουργιών και εντολών.</li>
<li>Στόχος της δημοσίευσης είναι να καθοδηγήσει τους αναγνώστες σε γρήγορες και αποτελεσματικές μεθόδους εισαγωγής επαναλαμβανόμενων λέξεων στον Emacs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37366341">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το εκπαιδευτικό βίντεο επικεντρώνεται στην απλή εργασία της πληκτρολόγησης του &quot;blimpy&quot; στον Emacs, επιδεικνύοντας την ευελιξία και τις δυνατότητες προσαρμογής του επεξεργαστή κειμένου.</li>
<li>Οι χρήστες διχάζονται σχετικά με το γιατί το βίντεο απέκτησε δημοτικότητα, αν είναι ένας μοχλός για το δέσιμο και τη δημιουργία κοινοτικών αστείων ή μια κριτική στις περιπλοκές της τεχνολογίας.</li>
<li>Το σεμινάριο χρησιμεύει ως μια διασκεδαστική εισαγωγή στον Emacs και τα χαρακτηριστικά της κοινότητας των χρηστών του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sfgate.com/travel/article/no-access-after-burning-man-rain-storm-18344393.php">Δεν υπάρχει τρόπος εισόδου ή εξόδου από το Burning Man μετά από καταιγίδα</a></h2>
<ul>
<li>Πάνω από 70.000 επισκέπτες του φεστιβάλ Burning Man έχουν εγκλωβιστεί στο χώρο λόγω της έντονης βροχόπτωσης που έχει μετατρέψει την περιοχή σε λάκκο λάσπης, κλείνοντας την πύλη και το αεροδρόμιο, σταματώντας την πρόσβαση από και προς το χώρο.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες καλούνται να εξοικονομήσουν πόρους, καθώς η βροχή αναμένεται να συνεχιστεί μέχρι την Κυριακή.</li>
<li>Οι ασταθείς καιρικές συνθήκες παρουσιάζουν πιθανή καταστροφή με υψηλές πιθανότητες να συνεχιστούν οι βροχές και οι καταιγίδες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37363674">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το φεστιβάλ Burning Man στη Νεβάδα αντιμετωπίζει επιπλοκές λόγω των ισχυρών βροχοπτώσεων, που προκαλούν λασπώδεις συνθήκες και προβλήματα στις μεταφορές. Ωστόσο, οι επαρκείς προμήθειες εξασφαλίζουν ότι δεν υπάρχει κίνδυνος πείνας ή αφυδάτωσης.</li>
<li>Υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με τα ιατρικά επείγοντα περιστατικά, αλλά υπάρχουν διατάξεις για την εκκένωση με ελικόπτερο εάν χρειαστεί. Για την αποφυγή ατυχημάτων και τραυματισμών συνιστάται η τήρηση των μέτρων ασφαλείας και η παραμονή σε προστατευμένο χώρο.</li>
<li>Η κατάσταση θα μπορούσε να έχει υπερφορτωθεί, οδηγώντας σε περιττό φόβο. Υπάρχουν διαφορετικές απόψεις σχετικά με τη δημοτικότητα της εκδήλωσης, τη διαθεσιμότητα των προμηθειών και το ήθος της αυτοδυναμίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/09/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
