<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2023 10:12:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-31]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/31&#39;</h2>
<h1>2023-10-31</h1>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/">Έσωσα κατά λάθος μισό εκατομμύριο δολάρια στην εταιρεία μου</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας έσωσε εν αγνοία του 500.000 δολάρια στην εταιρεία του μέσα σε μόλις πέντε λεπτά εντοπίζοντας και επιλύοντας μια αναποτελεσματικότητα στην πλατφόρμα ανάλυσης.</li>
<li>Η πλατφόρμα περιγράφηκε ως χαοτική και αναποτελεσματική, με τεχνικό χρέος και περίπλοκες διαδικασίες- αρχικά δεν προοριζόταν να παράγει έσοδα για τον οργανισμό.</li>
<li>Παρά τον σημαντικό θετικό αντίκτυπο, ο συγγραφέας εκφράζει την αίσθηση ότι δεν εκτιμάται και τιμωρείται από τη διοίκηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069710">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο Hacker News επικεντρώνεται κυρίως σε θέματα που αφορούν τον εργασιακό χώρο, συμπεριλαμβανομένης της τοξικής εργασιακής κουλτούρας και της έλλειψης αναγνώρισης της εργασίας.</li>
<li>Υπάρχουν κοινές εμπειρίες, απογοητεύσεις και προτάσεις για βελτιώσεις που προέρχονται από άτομα διαφόρων κλάδων.</li>
<li>Άλλα σημεία της συζήτησης αφορούν επίσης την αναποτελεσματικότητα των μεγάλων οργανισμών και το υψηλό κόστος που συνδέεται με ορισμένα συστήματα διαχείρισης βάσεων δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/10/apple-unveils-m3-m3-pro-and-m3-max-the-most-advanced-chips-for-a-personal-computer/">Η Apple αποκαλύπτει τα M3, M3 Pro και M3 Max</a></h2>
<ul>
<li>Η Apple κυκλοφόρησε τα νέα τσιπ M3, M3 Pro και M3 Max, ειδικά σχεδιασμένα για τα MacBook Pro και iMac, που διαθέτουν τις πιο προηγμένες δυνατότητες προσωπικών υπολογιστών.</li>
<li>Αυτά τα τσιπ προσφέρουν αναβαθμίσεις στην απόδοση της CPU και της GPU, υποστήριξη μνήμης και διαθέτουν βελτιωμένες λειτουργίες επεξεργασίας AI και βίντεο.</li>
<li>Κάνοντας ένα άλμα στην αρχιτεκτονική γραφικών, η οικογένεια M3 επιβεβαιώνει επίσης την αφοσίωση της Apple στη βιωσιμότητα και την ενεργειακή αποδοτικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38078063">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται κυρίως στους νέους επεξεργαστές M3 της Apple, συγκρίνοντας την απόδοσή τους με τις προηγούμενες εκδόσεις και τις ανταγωνιστικές μάρκες, ενώ παράλληλα διερευνά τους περιορισμούς στις προδιαγραφές υλικού του MacBook Pro.</li>
<li>Η συζήτηση αναλύει τη νομισματική αξία των συσκευών Apple, σταθμίζοντας την απόφαση για το αν θα αναβαθμιστούν σε νεότερα μοντέλα ή θα παραμείνουν με τα τρέχοντα.</li>
<li>Επιπλέον, εξετάζει τις επιχειρηματικές επιδόσεις της Apple, την επέκτασή της σε προϊόντα εκτός hardware, τα πιθανά ζητήματα ασφάλειας και τον δισταγμό ορισμένων χρηστών να υιοθετήσουν νέες τεχνολογίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/gmail/gmail-security-authentication-spam-protection/">Το Gmail, το Yahoo ανακοινώνουν νέες απαιτήσεις ελέγχου ταυτότητας 2024 για αποστολείς μαζικών αποστολών</a></h2>
<ul>
<li>Το Gmail εισάγει νέες απαιτήσεις για τους αποστολείς μαζικών αποστολών να πιστοποιούν την αυθεντικότητα των μηνυμάτων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου, να ενεργοποιούν εύκολες επιλογές διαγραφής και να παραμένουν εντός ενός αναφερόμενου ορίου Spam, σε μια προσπάθεια να ενισχύσει την ασφάλεια των μηνυμάτων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου και να μειώσει την ανεπιθύμητη αλληλογραφία.</li>
<li>Από τον Φεβρουάριο του 2024, οι νέες αλλαγές θα εφαρμοστούν με την παροχή καθοδήγησης για να βοηθηθούν οι αποστολείς να συμμορφωθούν.</li>
<li>Οι προσαρμογές υποστηρίζονται από τους εταίρους του κλάδου, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για συλλογικές προσπάθειες ώστε να διασφαλιστεί ένα ασφαλές περιβάλλον ηλεκτρονικού ταχυδρομείου χωρίς spam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38074992">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το θέμα των συζητήσεων είναι το ζήτημα των ανεπιθύμητων μηνυμάτων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου, η δυσκολία διαγραφής από λίστες αλληλογραφίας και οι πιθανοί κίνδυνοι που σχετίζονται με τα ανεπιθύμητα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου.</li>
<li>Υπάρχουν συζητήσεις σχετικά με την αποτελεσματικότητα των διαφόρων τρόπων διαγραφής, τη νομιμότητα των ανεπιθύμητων μηνυμάτων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου και τις προκλήσεις γύρω από τα φίλτρα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου και τα ζητήματα συναίνεσης.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες εκφράζουν δυσαρέσκεια για τα συστήματα φιλτραρίσματος ανεπιθύμητης αλληλογραφίας των παρόχων υπηρεσιών ηλεκτρονικού ταχυδρομείου τους, αναδεικνύοντας τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι χρήστες και οι νόμιμοι αποστολείς μαζικών αποστολών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://youglish.com/">Χρησιμοποιήστε το YouTube για να βελτιώσετε την προφορά των αγγλικών σας</a></h2>
<ul>
<li>Το YouGlish είναι ένα καινοτόμο εργαλείο που ενισχύει την αγγλική προφορά χρησιμοποιώντας βίντεο του YouTube ως πρακτικά παραδείγματα.</li>
<li>Αυτή η πλατφόρμα παρουσιάζει τη χρήση της αγγλικής γλώσσας σε διάφορες καταστάσεις και πλαίσια από αυθεντικούς ανθρώπους, παρέχοντας μια πραγματική εμπειρία.</li>
<li>Υποστηρίζει πολλές γλώσσες και διαθέτει προηγμένη λειτουργία αναζήτησης, διευρύνοντας τη χρηστικότητα και τη δέσμευση των χρηστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38074701">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τη δυσκολία που αντιμετωπίζουν οι μη φυσικοί ομιλητές με την προφορά των αγγλικών και συνιστά τη χρήση εργαλείων όπως το YouTube, το Youglish και το BoldVoice για την ενίσχυση των δεξιοτήτων προφοράς.</li>
<li>Στη συζήτηση, οι χρήστες συζητούν την αποτελεσματικότητα αυτών των πόρων και την προφορά συγκεκριμένων λέξεων και τοπωνυμίων.</li>
<li>Ένα σημαντικό σημείο διαφωνίας στη συζήτηση είναι η σχετική σημασία της σωστής προφοράς και προφοράς στην εκμάθηση γλωσσών σε σχέση με τη γραμματική ακρίβεια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/">Τα ιδιωτικά επενδυτικά κεφάλαια καταβροχθίζουν την αμερικανική οικονομία</a></h2>
<ul>
<li>Η αυξανόμενη τάση των εταιρειών ιδιωτικών κεφαλαίων να αγοράζουν δημόσιες εταιρείες και να τις μετατρέπουν σε ιδιωτικές οντότητες προκαλεί ανησυχία, καθώς καθιστά ένα σημαντικό τμήμα της αγοράς λιγότερο διαφανές για τους επενδυτές, τις ρυθμιστικές αρχές και τα μέσα ενημέρωσης.</li>
<li>Αυτή η στροφή προς τα ιδιωτικά κεφάλαια οφείλεται στην απορρύθμιση, η οποία οδηγεί σε δυνητικά επιβλαβή αποτελέσματα, όπως απολύσεις, μειωμένη ποιότητα υπηρεσιών και πτωχεύσεις, ενώ ωφελεί κυρίως τους εταίρους των επιχειρήσεων.</li>
<li>Η κυβέρνηση έχει προτείνει τροποποιήσεις για την αύξηση των απαιτήσεων γνωστοποίησης για τους συμβούλους ιδιωτικών επενδυτικών κεφαλαίων, αλλά μπορεί να χρειαστούν πιο ισχυρά μέτρα για τον χειρισμό πιθανών συστημικών κινδύνων και την επαλήθευση των ισχυρισμών περί υψηλότερων αποδόσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069197">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η άνοδος των ιδιωτικών κεφαλαίων στις ΗΠΑ προκαλεί ζητήματα όπως η ελάχιστη πρόσβαση των απλών επενδυτών σε εταιρείες υψηλής ανάπτυξης, οι λιγότερες ευκαιρίες για τους επιχειρηματίες και η συγκέντρωση πλούτου.</li>
<li>Τα κυριότερα σημεία της συζήτησης περιλαμβάνουν την ηθική και τη νομιμότητα ορισμένων ενεργειών, την άποψη της κατοικίας ως επένδυσης, τα ελαττώματα του σχεδίου συνταξιοδότησης 401k, τις προκλήσεις για τους μικροεπενδυτές και την επάρκεια των συνταξιοδοτικών αποταμιεύσεων.</li>
<li>Οι ανησυχίες επικεντρώνονται επίσης στην πολυπλοκότητα του συνταξιοδοτικού προγραμματισμού, στην εμπιστοσύνη στα προγράμματα 401k, στην οικονομική προσιτότητα των εισφορών και στις επιπτώσεις των δαπανών στέγασης και υγειονομικής περίθαλψης στις αποταμιεύσεις συνταξιοδότησης, οι οποίες συχνά θεωρούνται ανεπαρκείς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grugbrain.dev/">The Grug Brained Developer (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει τη σημασία της απλότητας στην ανάπτυξη λογισμικού, την αποφυγή περιττών χαρακτηριστικών και την εφαρμογή αποτελεσματικών λύσεων.</li>
<li>Συζητούνται διάφορα θέματα όπως οργάνωση κώδικα, δοκιμές, ευέλικτες μεθοδολογίες, εργαλεία και αποσφαλμάτωση, συστήματα τύπων, DRY (Don&#39;t Repeat Yourself), SoC (Separation of Concerns), closures, καταγραφή, ταυτόχρονη χρήση, βελτιστοποίηση, APIs (Application Programming Interfaces) και ανάλυση στο πλαίσιο της ανάπτυξης λογισμικού.</li>
<li>Ο συγγραφέας ασκεί κριτική σε ορισμένες πρακτικές ανάπτυξης front-end, τονίζοντας ότι ενώ η ανάπτυξη γίνεται όλο και πιο πολύπλοκη, είναι ζωτικής σημασίας να προσεγγίζουμε τις νέες ιδέες με προσοχή, να εκτιμούμε τη διαδικασία μάθησης και να μη φοβόμαστε να κάνουμε λάθη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38076886">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει το πρόβλημα της υπερ-μηχανικής στην ανάπτυξη λογισμικού, παρουσιάζοντας τις προκλήσεις και τα μειονεκτήματά της, που επηρεάζονται από διάφορες πτυχές.</li>
<li>Προκαλεί τη συζήτηση γύρω από τις τυποποιημένες και τις δυναμικά τυποποιημένες γλώσσες, εισάγει την HTMX για την ανάπτυξη ιστοσελίδων και συζητά την πολυπλοκότητα στην ανάπτυξη λογισμικού.</li>
<li>Ο συγγραφέας συμβουλεύει να δοθεί προτεραιότητα στην απλότητα έναντι της πολυπλοκότητας, προειδοποιώντας κατά της υπερβολικής πολυπλοκότητας, αλλά αναγνωρίζοντας τις αποχρώσεις και τις διαφορετικές απόψεις επί του θέματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/">Το κόστος των μικρο-υπηρεσιών (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο σταθμίζει τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της ανάπτυξης μιας αρχιτεκτονικής μικρουπηρεσιών, επισημαίνοντας την αυξημένη ταχύτητα ανάπτυξης και την επεκτασιμότητα ως πλεονεκτήματα, αλλά επισημαίνοντας επίσης τις πολυπλοκότητες και τις προκλήσεις, όπως η επικοινωνία και η παροχή πόρων.</li>
<li>Το στυλ αρχιτεκτονικής μικρουπηρεσιών δημιουργεί λειτουργικά εμπόδια- επομένως, η προηγούμενη τεχνογνωσία και η υποδομή είναι απαραίτητες για την αντιμετώπιση αυτών των προκλήσεων.</li>
<li>Το άρθρο συμβουλεύει να ξεκινήσετε με μια μονολιθική δομή και να μεταβείτε σε μικρουπηρεσίες ανάλογα με τις ανάγκες, ως μια πιο βιώσιμη προσέγγιση στις περισσότερες περιπτώσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069915">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κύριο θέμα συζήτησης είναι η χρήση μικρουπηρεσιών στην ανάπτυξη λογισμικού, ενώ εξετάζονται τα συναφή οφέλη, όπως η επεκτασιμότητα, η ευελιξία και η βελτιωμένη ποιότητα του κώδικα.</li>
<li>Τέθηκαν διάφορες ανησυχίες, όπως η αυξημένη πολυπλοκότητα, τα πιθανά ζητήματα εξάρτησης και η επανάληψη δεδομένων που θα μπορούσαν να προκύψουν με τις μικρουπηρεσίες.</li>
<li>Πρόσθετα σημεία υπό συζήτηση περιλαμβάνουν το ιδανικό μέγεθος και τον αριθμό των υπηρεσιών, τη σημασία της αυστηρής τήρησης του αρχιτεκτονικού σχεδιασμού, το ρόλο των αναθεωρήσεων κώδικα, εναλλακτικές προσεγγίσεις όπως η βελτίωση των αφαιρέσεων και των API και την ανάγκη να ληφθεί υπόψη το οργανωτικό πλαίσιο κατά την υιοθέτηση μικρουπηρεσιών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afr.com/technology/google-brain-founder-says-big-tech-is-lying-about-ai-human-extinction-danger-20231027-p5efnz">Ο ιδρυτής του Google Brain λέει ότι η μεγάλη τεχνολογία λέει ψέματα για τον κίνδυνο της τεχνητής νοημοσύνης</a></h2>
<ul>
<li>Ο Andrew Ng, ιδρυτής του Google Brain, επικρίνει τις μεγάλες εταιρείες τεχνολογίας για τη διάδοση ψευδών αφηγήσεων σχετικά με την τεχνητή νοημοσύνη που ενέχει υπαρξιακούς κινδύνους για τον άνθρωπο, σε μια προσπάθεια να επικαλεστούν αυστηρότερη ρύθμιση.</li>
<li>Σύμφωνα με τον Ng, οι εταιρείες αυτές έχουν ως στόχο να εκμεταλλευτούν τους αυστηρούς κανονισμούς προς όφελός τους, καταπνίγοντας τον ανταγωνισμό στην αγορά τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Αντί να επιβάλλει επαχθείς απαιτήσεις αδειοδότησης, ο Ng τάσσεται υπέρ της διαφάνειας στον τομέα της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072218">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο διάλογος περιστρέφεται κυρίως γύρω από τη ρύθμιση της τεχνητής νοημοσύνης, με επιχειρήματα υπέρ της διαφάνειας, της αυτοαποκάλυψης και της υπεύθυνης ανάπτυξης της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης τους πιθανούς κινδύνους του περιεχομένου που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη, την επιρροή της Κίνας στον κλάδο της τεχνητής νοημοσύνης και την ανάγκη σαφούς κατανόησης των δυνατοτήτων της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Επίσης, οι συζητήσεις επικεντρώνονται στον κοινωνικό αντίκτυπο της τεχνητής νοημοσύνης, στις επιπτώσεις στις αγορές εργασίας και στην απαιτούμενη προστασία των καταναλωτών, αντικατοπτρίζοντας διαφορετικές απόψεις σχετικά με τα οφέλη και τους κινδύνους της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055">Το Raspberry Pi 5 δεν διαθέτει κωδικοποίηση βίντεο υλικού και μόνο αποκωδικοποίηση HEVC</a></h2>
<ul>
<li>Το Ίδρυμα Raspberry Pi Foundation ανακοίνωσε την κυκλοφορία του Raspberry Pi 5, ενός υπολογιστή μιας πλακέτας με σημαντικές αναβαθμίσεις, όπως ταχύτερο επεξεργαστή, βελτιωμένες δυνατότητες γραφικών και βελτιωμένες επιλογές συνδεσιμότητας.</li>
<li>Το νέο λειτουργικό σύστημα Raspberry Pi OS, με την ονομασία &quot;Bookworm&quot;, συνοδεύει την κυκλοφορία του υλικού, προκαλώντας σημαντικές συζητήσεις γύρω από τα χαρακτηριστικά του συστήματος και τις πιθανές βελτιώσεις.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν εκφράσει ανησυχίες σχετικά με την απουσία της ασφάλειας TrustZone και της υποστήριξης USB-C στο νέο Pi 5, τις οποίες το προσωπικό του Raspberry Pi διευκρινίζει και αντιμετωπίζει επί του παρόντος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38068801">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Raspberry Pi 5 δεν διαθέτει δυνατότητες κωδικοποίησης βίντεο υλικού, γεγονός που οδηγεί σε απογοήτευση τους χρήστες που χρειάζονται εργασίες σχετικές με βίντεο. Οι επικριτές εκφράζουν την ανησυχία τους για την εστίαση σε ακριβότερα νέα μοντέλα αντί να γίνουν τα υπάρχοντα πιο οικονομικά και προσιτά.</li>
<li>Το Ίδρυμα Raspberry Pi φαίνεται να δίνει προτεραιότητα στους βιομηχανικούς επιχειρηματικούς χρήστες σε σχέση με την εκπαίδευση και τους χομπίστες, προκαλώντας μια συζήτηση σχετικά με εναλλακτικούς υπολογιστές μιας πλακέτας, όπως ο Beaglebone Black και ο Orange Pi.</li>
<li>Τα σημεία διαφωνίας περιλαμβάνουν τη χρήση των θυρών mini HDMI, την αφαίρεση της υποστήριξης υλικού για την κωδικοποίηση βίντεο HEVC, η οποία εικάζεται ότι οφείλεται στο επιχειρηματικό κόστος και το κόστος αδειοδότησης, καθώς και τις συγκρίσεις απόδοσης ισχύος μεταξύ του Raspberry Pi 5 και των ανταγωνιστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.artnet.com/opinion/devon-rodriguez-parasocial-aesthetics-2380960">Ο πιο δημοφιλής ζωγράφος του κόσμου έστειλε τους οπαδούς του να με κυνηγήσουν εξαιτίας της κριτικής μου</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αντιμετώπισε αντιδράσεις από τους θαυμαστές του καλλιτέχνη Devon Rodriguez μετά από μια κριτική κριτική για το έργο του Rodriguez.</li>
<li>Ο συγγραφέας υπογραμμίζει την ανάγκη για κριτική ανάλυση, ιδιαίτερα για καλλιτέχνες με σημαντικούς οπαδούς, εν μέσω της εξελισσόμενης οικονομίας της προσοχής στον χώρο της τέχνης.</li>
<li>Το άρθρο αμφισβητεί επίσης την αυθεντικότητα του Rodriguez στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης και συζητά την επιρροή των παρακοινωνικών σχέσεων στην κριτική της τέχνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38077684">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση διερευνά τον αντίκτυπο των αρνητικών κριτικών στην καριέρα ενός καλλιτέχνη και τον τρόπο με τον οποίο συνδυάζεται με την έννοια της οικονομίας της προσοχής, δίνοντας έμφαση στην επιρροή των μέσων κοινωνικής δικτύωσης στη φήμη και την αναγνώριση ενός καλλιτέχνη.</li>
<li>Η έννοια των παρακοινωνικών σχέσεων και η επιφανειακότητα ορισμένων διακεκριμένων καλλιτεχνών εξετάζονται, καθώς και η σημασία της παρουσίας στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης για την επιτυχία, με έμφαση στην περίπτωση ενός καλλιτέχνη του TikTok.</li>
<li>Συζητά επίσης την εξέλιξη της επικοινωνίας μέσω των μέσων κοινωνικής δικτύωσης, τις προκλήσεις στον χειρισμό της κριτικής, τις αντιδράσεις που δέχονται οι καλλιτέχνες και την πιθανή προκατάληψη του μάρκετινγκ προς ορισμένους καλλιτέχνες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.co2levels.org/">Παγκόσμια επίπεδα CO2</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο περιγράφει ένα διαδραστικό γράφημα που απεικονίζει τα επίπεδα του ατμοσφαιρικού CO2 από 800.000 χρόνια πριν έως σήμερα.</li>
<li>Το γράφημα, το οποίο μπορεί να προσαρμοστεί, να μεγεθυνθεί και να εκτυπωθεί, χρησιμοποιεί δεδομένα από μετρήσεις πυρήνων πάγου της Ανταρκτικής και επιτόπιες μετρήσεις αέρα από το Mauna Loa της Χαβάης.</li>
<li>Αυτό το δωρεάν εργαλείο είναι ένα έργο του Ινστιτούτου 2 Degrees, ενός μη κερδοσκοπικού οργανισμού που έχει δεσμευτεί να κινητοποιήσει τη δράση κατά της κλιματικής αλλαγής.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072267">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει διάφορα θέματα σχετικά με την κλιματική αλλαγή, όπως οι επιπτώσεις του διοξειδίου του θείου στα επίπεδα διοξειδίου του άνθρακα και η έγχυση θείου ως γεωμηχανική προσέγγιση, οι κίνδυνοι και οι πιθανές περιβαλλοντικές επιπτώσεις της.</li>
<li>Συζητούνται οι εγκαταστάσεις δέσμευσης άνθρακα και τα ηλιακά πάρκα, με έμφαση στην αποτελεσματικότητα και τις προκλήσεις τους. Ο διάλογος επισημαίνει την ανθρώπινη καινοτομία και τη φυσική δέσμευση του άνθρακα ως τρόπους καταπολέμησης της κλιματικής αλλαγής.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει επίσης την άρνηση της κλιματικής αλλαγής, τις ατομικές ευθύνες για τη μείωση των εκπομπών και την εγκυρότητα των δεδομένων για την κλιματική αλλαγή, καθώς και αναφορά σε σενάρια για την εποχή των παγετώνων και τα αέρια του θερμοκηπίου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quic.video/blog/replacing-webrtc/">Αντικατάσταση του WebRTC: καθυστέρηση σε πραγματικό χρόνο με WebTransport και WebCodecs</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αξιολογεί το WebRTC, ένα εργαλείο για την επικοινωνία μέσων σε πραγματικό χρόνο στον ιστό. Ενώ είναι αποτελεσματικό για τη διεξαγωγή διασκέψεων, υστερεί στην παράδοση βίντεο λόγω της περιορισμένης δυνατότητας προσαρμογής και της μειωμένης ποιότητας.</li>
<li>Τα WebCodecs και WebTransport παρουσιάζονται ως πιθανές εναλλακτικές λύσεις του WebRTC, παρέχοντας αυξημένο έλεγχο και ευελιξία. Ωστόσο, προτού μπορέσουν να αντικαταστήσουν πλήρως το WebRTC, απαιτούνται βελτιώσεις όπως ο ενισχυμένος έλεγχος συμφόρησης και επιπλέον επιλογές κωδικοποίησης.</li>
<li>Η ανάρτηση καταλήγει τονίζοντας τη χρονοβόρα και περίπλοκη διαδικασία αντικατάστασης του WebRTC με ένα νέο πρότυπο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069974">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ομάδα WebCodecs του Chrome εστιάζει στην ενίσχυση της καθυστέρησης πραγματικού χρόνου με το WebTransport και τα WebCodecs και διερευνά λύσεις όπως τα πλαίσια μη αναφοράς, το SVC και το αποτελεσματικό frame slicing.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν αναφέρει επιπλοκές με τη μέθοδο copyTo του VideoFrame στα κινητά και έχουν προτείνει χαρακτηριστικά όπως η κωδικοποίηση άλφα και η αναζήτηση καρέ-προς-καρέ. Περαιτέρω, η ενσωμάτωση πληροφοριών κυλιόμενου κλείστρου και IMU στις κάμερες ιστού θα μπορούσε να διευκολύνει την ανάπτυξη καμερών ιστού χαμηλής καθυστέρησης.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση σχετικά με τους περιορισμούς και τις πολυπλοκότητες του WebRTC, που έχει σχεδιαστεί για να μετριάσει τις επιθέσεις DDOS σε ιστότοπους, και τη δυνατότητα αποτελεσματικότερων εναλλακτικών λύσεων, όπως ένας σχεδιασμός καθαρής πλάκας με εστιασμένους στόχους. Η εξισορρόπηση των περιορισμών ασφαλείας και των δυνατοτήτων αποτελεί σημαντική πρόκληση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2023/10/android-and-risc-v-what-you-need-to-know.html">Android και RISC-V: Τι πρέπει να ξέρετε για να είστε έτοιμοι</a></h2>
<ul>
<li>Η Google ανακοίνωσε την προσθήκη υποστήριξης για την αρχιτεκτονική RISC-V, ένα ανοιχτό σύνολο εντολών, στο λειτουργικό σύστημα Android, δεχόμενη διορθώσεις και περιγράφοντας κρίσιμα χαρακτηριστικά για την αρχιτεκτονική.</li>
<li>Οι προγραμματιστές μπορούν τώρα να κατασκευάσουν, να δοκιμάσουν και να εκτελέσουν το Android σε RISC-V χρησιμοποιώντας την υποστήριξη Cuttlefish Virtual Device, ενώ οι εξομοιωτές για τη δοκιμή εφαρμογών σε διαφορετικές μορφές συσκευών αναμένεται να είναι διαθέσιμοι στο κοινό μέχρι το 2024.</li>
<li>Η Google ενισχύει επίσης τη διαθεσιμότητα λογισμικού για πυρήνες RISC-V μέσω συνεργασιών με το έργο RISE και επενδύσεων στο RISC-V International, προσφέροντας πόρους μέσω του GitHub και του AOSP για προγραμματιστές που ενδιαφέρονται να συνεισφέρουν.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38077889">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο ασχολείται με τη συζήτηση σχετικά με την ενσωμάτωση της αρχιτεκτονικής RISC-V στο λειτουργικό σύστημα Android, υπογραμμίζοντας τα πλεονεκτήματα και τις πιθανές προκλήσεις που μπορεί να προσφέρει μια τέτοια μετάβαση.</li>
<li>Παρουσιάζει παραλληλισμούς μεταξύ των προσεγγίσεων της Google και της Apple για την υιοθέτηση νέων αρχιτεκτονικών, υπογραμμίζοντας ότι η απρόσκοπτη μετάβαση είναι ζωτικής σημασίας.</li>
<li>Το άρθρο προκαλεί συζητήσεις σχετικά με την ανταγωνιστικότητα του RISC-V στον χώρο των κινητών τηλεφώνων, το ενδιαφέρον των κινεζικών εταιρειών για τα τηλέφωνα RISC-V και τη σημασία του λογισμικού και του υλικού ανοικτού κώδικα στο τεχνολογικό τοπίο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vzbv.de/urteile/gericht-untersagt-datenschutzverstoesse-von-linkedin">Το γερμανικό δικαστήριο κηρύσσει το Do Not Track νομικά δεσμευτικό</a></h2>
<ul>
<li>Η Γερμανική Ομοσπονδία Καταναλωτών (vzbv) βγήκε νικήτρια σε αγωγή κατά του LinkedIn, κατηγορώντας το ότι παραβιάζει τους κανονισμούς περί απορρήτου δεδομένων.</li>
<li>Η ετυμηγορία αναφέρει ότι το LinkedIn δεν πρέπει να ενημερώνει τους χρήστες ότι αγνοεί τα σήματα &quot;Do-Not-Track&quot;, που επιτρέπουν στα άτομα να εξαιρεθούν από την παρακολούθηση της συμπεριφοράς τους κατά την περιήγηση.</li>
<li>Η απόφαση απαγορεύει επίσης στο LinkedIn να συμπληρώνει αυτόματα τα προφίλ των χρηστών σε διάφορους ιστότοπους χωρίς τη συγκατάθεσή τους και περιορίζει επίσης την αποστολή ανεπιθύμητων μηνυμάτων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου σε μη μέλη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38081633">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια πρόσφατη δικαστική απόφαση στη Γερμανία αναγνώρισε νομικά το σήμα &quot;Do Not Track&quot; (DNT), απαγορεύοντας στο LinkedIn να το αγνοήσει ή να ρυθμίσει προφίλ χρηστών σε άλλες πλατφόρμες.</li>
<li>Αυτή η απόφαση μπορεί να επηρεάσει άλλους ιστότοπους και ενδεχομένως να εξαλείψει την ανάγκη για μοναδικές ειδοποιήσεις για τα cookies σε κάθε ιστότοπο, απαλύνοντας την απογοήτευση των χρηστών από τα cookies παρακολούθησης.</li>
<li>Η συζήτηση γύρω από το DNT περιλαμβάνει την εφαρμογή του, την αποτελεσματικότητά του, καθώς και τη νομική απαίτηση των ιστότοπων να σέβονται το σήμα, οδηγώντας σε συζητήσεις σχετικά με το αν το DNT θα πρέπει να θεωρείται ως άρνηση παρακολούθησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20231030082004/en/Threads-Software-Limited-Gives-Meta%E2%80%99s-Instagram-30-Days-to-Desist-from-Using-the-Service-Name-Threads">Η Threads Software Limited δίνει στη Meta 30 ημέρες για να σταματήσει να χρησιμοποιεί το όνομα Threads</a></h2>
<ul>
<li>Η εταιρεία Threads Software Limited με έδρα το Ηνωμένο Βασίλειο προειδοποιεί το Instagram της Meta να σταματήσει να χρησιμοποιεί το όνομα &quot;Threads&quot; για την υπηρεσία της στο Ηνωμένο Βασίλειο εντός 30 ημερών, διαφορετικά θα αντιμετωπίσει πιθανές νομικές ενέργειες.</li>
<li>Η Threads Software Limited, η οποία κατέχει το εμπορικό σήμα και προωθεί την υπηρεσία της για τον κόμβο μηνυμάτων παγκοσμίως από το 2014, θεωρεί τη χρήση του Instagram ως απειλή για την επιχείρησή της.</li>
<li>Η Meta, η οποία ανακοίνωσε τη δική της πλατφόρμα κοινωνικών μέσων &quot;threads&quot; τον Ιούλιο του 2023, κατέβαλε ανεπιτυχείς προσπάθειες να αγοράσει τον τομέα &quot;threads.app&quot; από την Threads Software Ltd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072495">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Threads Software Limited, μια εταιρεία λογισμικού, αμφισβήτησε την Meta, ισχυριζόμενη ότι παραβιάζει το εμπορικό σήμα για τη χρήση του ονόματος &quot;Threads&quot; για την πλατφόρμα κοινωνικών μέσων της Meta.</li>
<li>Η Threads Software Limited λέει ότι κατοχύρωσε το όνομα το 2012 και έχει ένα προϊόν με το όνομα Threads σε λειτουργία από το 2014. Η προσπάθεια της Meta να αγοράσει το όνομα τομέα &quot;threads.app&quot; από την Threads Software ήταν ανεπιτυχής.</li>
<li>Η Meta έκανε το ντεμπούτο της πλατφόρμας κοινωνικών μέσων &quot;Threads&quot; τον Ιούλιο του 2023 και στη συνέχεια αφαίρεσε την Threads Software Limited από την πλατφόρμα της στο Facebook. Το αποτέλεσμα αυτής της νομικής διαμάχης είναι αδιευκρίνιστο και εξαρτάται σε μεγάλο βαθμό από τις νομικές τακτικές και τους πόρους των δύο οντοτήτων.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Έσωσα κατά λάθος μισό εκατομμύριο δολάρια στην εταιρεία μου" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%88%CF%83%CF%89%CF%83%CE%B1%20%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%AC%20%CE%BB%CE%AC%CE%B8%CE%BF%CF%82%20%CE%BC%CE%B9%CF%83%CF%8C%20%CE%B5%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%BF%CE%BC%CE%BC%CF%8D%CF%81%CE%B9%CE%BF%20%CE%B4%CE%BF%CE%BB%CE%AC%CF%81%CE%B9%CE%B1%20%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B5%CF%84%CE%B1%CE%B9%CF%81%CE%B5%CE%AF%CE%B1%20%CE%BC%CE%BF%CF%85&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%2031%20%CE%9F%CE%BA%CF%84%CF%89%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202023%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/10/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-30]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/30&#39;</h2>
<h1>2023-10-30</h1>
<h2><a href="https://andadinosaur.com/youtube-s-anti-adblock-and-ublock-origin">Anti-Adblock του YouTube και uBlock Origin</a></h2>
<ul>
<li>Το YouTube έχει εντείνει τις προσπάθειές του να αντιμετωπίσει τα adblockers, ξεκινώντας μια διελκυστίνδα μεταξύ του ίδιου και των προγραμματιστών adblocker, στοχεύοντας μεταξύ άλλων σε άλλες επεκτάσεις απορρήτου και ρυθμίσεις προστασίας από την παρακολούθηση.</li>
<li>Οι χρήστες του Reddit αντιμετωπίζουν δυσκολίες στην αναζήτηση χρήσιμων πληροφοριών, με ορισμένους να καταφεύγουν στην κοινοποίηση επιζήμιων φίλτρων που μπορεί να έχουν ως αποτέλεσμα τον πλήρη αποκλεισμό των adblockers τους.</li>
<li>Η πίεση που ασκείται στους προγραμματιστές των adblocker έχει προκαλέσει τη φθορά μελών της ομάδας και τη διαγραφή λογαριασμών, υποδηλώνοντας ένα πιθανό μέλλον όπου οι adblocker θα μπορούσαν να συναινέσουν.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38061187">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα θέματα στο Hacker News επικεντρώνονται στην εφαρμογή μέτρων κατά του αποκλεισμού διαφημίσεων από το YouTube και στις συζητήσεις που προκύπτουν σχετικά με τις ηθικές πτυχές του αποκλεισμού διαφημίσεων.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες εκφράζουν τη δυσαρέσκειά τους για τη συνδρομητική υπηρεσία χωρίς διαφημίσεις του YouTube, τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι προγραμματιστές ελεύθερου λογισμικού και συζητούν τις διαφορετικές στάσεις απέναντι στο λογισμικό ανοιχτού κώδικα και τις δωρεάν διαδικτυακές υπηρεσίες.</li>
<li>Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με τις παραβιάσεις της ιδιωτικής ζωής, την επιρροή του αποκλεισμού διαφημίσεων στο YouTube, ζητήματα που σχετίζονται με τη συντήρηση έργων ανοικτού κώδικα, τις επιπτώσεις στους δημιουργούς περιεχομένου και την αποτελεσματικότητα του ελέγχου των διαφημίσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/">Έσωσα κατά λάθος μισό εκατομμύριο δολάρια στην εταιρεία μου</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο αποτυπώνει την εμπειρία του συγγραφέα από την εξοικονόμηση 500.000 δολαρίων στην εταιρεία τους με τη βελτιστοποίηση μιας πλατφόρμας ανάλυσης και την αντιμετώπιση των λειτουργικών ανεπαρκειών.</li>
<li>Υπογραμμίζει τα εμπόδια που συναντήθηκαν, όπως το τεχνικό χρέος, η ανεπαρκής διαδικασία κατάρτισης του προϋπολογισμού και η αντίσταση των τμημάτων, παρά την επίτευξη σημαντικής εξοικονόμησης κόστους.</li>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει τη δυσαρέσκειά του για την έλλειψη αναγνώρισης ή ανταμοιβής παρά τη σημαντική οικονομική συνεισφορά του στην εταιρεία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069710">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τα προβλήματα με τις δαιδαλώδεις και αναποτελεσματικές εταιρικές διαδικασίες που παρατηρούνται ιδιαίτερα όταν οδηγούνται από βιογραφικοκεντρικές ή επαναληπτικές μεθόδους ανάπτυξης StackOverflow, υποδεικνύοντας ότι η απλούστευση θα μπορούσε να οδηγήσει στην επιτυχία.</li>
<li>Η ενότητα των σχολίων επικεντρώνεται στα προβλήματα σε περιβάλλοντα που βασίζονται σε πελάτες, στην απογοήτευση από το εργασιακό περιβάλλον στις εταιρείες FAANG (Facebook, Amazon, Apple, Netflix, Google) και στην υποεκτίμηση των εργαζομένων που παράγουν κέρδη.</li>
<li>Καταλήγει υποστηρίζοντας μια εργασιακή κουλτούρα που προωθεί τη δράση και την αποτελεσματικότητα, ενώ ασκεί κριτική στην έννοια της τεχνολογίας που υποτάσσεται στα οικονομικά τμήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://azeemba.com/posts/pi-in-other-universes.html">π σε άλλα σύμπαντα</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο πραγματεύεται τον προσδιορισμό της τιμής του π, μιας θεμελιώδους μαθηματικής σταθεράς, και πώς επηρεάζεται από τον ορισμό της απόστασης.</li>
<li>Εισάγει έννοιες όπως οι ευκλείδειες αποστάσεις και οι αποστάσεις Μανχάταν, μετρικές που επηρεάζουν τον υπολογισμό του pi.</li>
<li>Αναφέρει ότι η χαμηλότερη δυνατή τιμή του pi είναι 3,14159 σε όλες τις μετρικές, αλλά σε αμέτρητες άλλες μετρικές το pi κυμαίνεται μεταξύ 3 και 4. Αυτό υποδηλώνει ότι η τιμή του pi δεν είναι απόλυτη αλλά εξαρτάται από παράγοντες όπως η επιλεγμένη μετρική.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38063536">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από πολυάριθμες πτυχές των μαθηματικών, με την ερμηνεία τους ως λογικό παιχνίδι, την εφαρμοσιμότητα και την επεκτασιμότητά τους.</li>
<li>Η συζήτηση ρίχνει φως στις απαρχές των μαθηματικών και στην αλληλένδετη σχέση τους με την επιστήμη, καθώς και στην πλοήγηση σε νέες και εσωτερικές μαθηματικές έννοιες.</li>
<li>Ο διάλογος προβληματίζει επίσης για τη διακριτική φύση των μαθηματικών αξιωμάτων, τις συνέπειες του π, την ιδέα των ποικίλων σταθερών κύκλου και το ενδεχόμενο ανάγνωσης μιας ολοκληρωμένης πραγματείας για τη θεωρία του μέτρου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hypercritical.co/2023/10/29/apples-blue-ocean">Ο μπλε ωκεανός της Apple</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας παρουσιάζει τη στρατηγική του &quot;μπλε ωκεανού&quot;, η οποία απεικονίζεται μέσα από τον θρίαμβο της Nintendo με την κονσόλα Wii. Η στρατηγική του μπλε ωκεανού αναφέρεται στη δημιουργία νέου χώρου στην αγορά που καθιστά τον ανταγωνισμό άνευ σημασίας.</li>
<li>Ο συγγραφέας προτείνει ότι η επόμενη μεγάλη ευκαιρία ή ο &quot;γαλάζιος ωκεανός&quot; της Apple θα μπορούσε να είναι η επαναφορά αφαιρούμενων, προσβάσιμων από τον χρήστη μπαταριών στις συσκευές της, λόγω της τεχνολογικής προόδου και των εξελισσόμενων αναγκών των καταναλωτών.</li>
<li>Η προτεινόμενη ιδέα παρουσιάζει πιθανά οφέλη, όπως η αυξημένη διάρκεια ζωής της μπαταρίας και η μείωση των ηλεκτρονικών αποβλήτων, καθιστώντας την Apple, έναν ηγέτη στο σχεδιασμό καταναλωτικών ηλεκτρονικών, ικανή να ξεπεράσει οποιεσδήποτε προβλέψιμες προκλήσεις που συνδέονται με αυτή την πρωτοβουλία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062297">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τους περιορισμούς και τα μειονεκτήματα των συσκευών της Apple, όπως η μη αναβαθμίσιμη μνήμη RAM και ο συγκολλημένος αποθηκευτικός χώρος, καθώς και η έλλειψη χαρακτηριστικών όπως η υποστήριξη MST και οι αφαιρούμενες μπαταρίες.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν για την αξιοπιστία και τη διάρκεια ζωής των λαμπτήρων και των μπαταριών LED, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της ασύρματης φόρτισης και το ενδεχόμενο η Apple να αναπτύξει ένα εξαιρετικά λεπτό τηλέφωνο με μειωμένη διάρκεια ζωής της μπαταρίας.</li>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται επίσης γύρω από τις σχεδιαστικές επιλογές της Apple, την έννοια των μπαταριών που αντικαθίστανται από τον χρήστη και την επιρροή των ανησυχιών για τη βιωσιμότητα στη βιομηχανία συσκευών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.taktech.org/takm/WebFMSynth/">Συνθεσάιζερ FM στο Web φτιαγμένο με HTML5</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο πραγματεύεται ένα διαδικτυακό FM συνθεσάιζερ που κατασκευάστηκε με τη χρήση της HTML5, παρουσιάζοντας τις εξελίξεις και τις δυνατότητες της διαδικτυακής μουσικής τεχνολογίας.</li>
<li>Επίσης, παραπέμπει σε άλλα συναφή εργαλεία και πόρους, υπογραμμίζοντας το εύρος της υποστήριξης και της διαθεσιμότητας στον τομέα.</li>
<li>Το κείμενο αναφέρεται στο συνθεσάιζερ DXi FM που δημιουργήθηκε για iPhone/iPad μεταξύ 2010-2014 από τον Takashi Mizuhiki και το δημιουργικό στούντιο CUE, αποκαλύπτοντας ένα ιστορικό προηγούμενο στην τεχνολογία της κινητής μουσικής.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38064856">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας διαδικτυακός συνθέτης FM, που δημιουργήθηκε με τη χρήση HTML5, παρουσιάστηκε και μοιράστηκε στο Hacker News, λαμβάνοντας κυρίως θετικά σχόλια.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες παρουσίασαν αντικείμενα κλικ στα προγράμματα περιήγησής τους κατά τη χρήση του συνθέτη, γεγονός που υποδηλώνει πιθανά προβλήματα συμβατότητας.</li>
<li>Υπάρχει συνεχής συζήτηση σχετικά με το στυλ μορφοποίησης των γλωσσών προγραμματισμού Haskell και SQL, και πολλοί χρήστες μοιράζονται έργα και πόρους που συνδέονται με τη σύνθεση ήχου με βάση το πρόγραμμα περιήγησης, αποδεικνύοντας τη συμμετοχή της κοινότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pikvm/pikvm">DIY IP-KVM με βάση το Raspberry Pi</a></h2>
<ul>
<li>Το PiKVM είναι ένα ανοικτού κώδικα, οικονομικά αποδοτικό DIY σύστημα IP-KVM που χρησιμοποιεί το Raspberry Pi για την απομακρυσμένη διαχείριση διακομιστών ή σταθμών εργασίας. Βοηθά στην αντιμετώπιση προβλημάτων, τη διαμόρφωση του BIOS και την επανεγκατάσταση του λειτουργικού συστήματος.</li>
<li>Το έργο παρέχει διάφορες εκδόσεις της συσκευής, ενώ η καθοδήγηση και η βοήθεια είναι προσβάσιμες μέσω του ιστότοπου και της κοινότητας Discord.</li>
<li>Το PiKVM έχει συγκεκριμένες απαιτήσεις για ορισμένα μοντέλα Raspberry Pi και επιπλέον εξαρτήματα που απαιτούνται για συγκεκριμένες διαμορφώσεις. Η πρωτοβουλία δέχεται δωρεές και παρέχει προσαρμογή για εμπορική χρήση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062923">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κεντρικό θέμα είναι η ανάπτυξη μιας προσιτής, απλοποιημένης έκδοσης μιας συσκευής απομακρυσμένης πρόσβασης, γνωστής ως Pi-KVM.</li>
<li>Οι εμπειρίες των χρηστών, οι προτάσεις λύσεων και οι εναλλακτικές λύσεις συζητούνται στο νήμα, μαζί με απαντήσεις από έναν ιδρυτή ενός παρόμοιου έργου σχετικά με τις προκλήσεις πώλησης υλικού.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει επίσης επιλογές DIY για την κατασκευή ή την αγορά υλικού και περιγράφει τις λειτουργίες που προσφέρει το DASH για διαχείριση εκτός ζώνης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.themarginalian.org/2014/01/03/baloney-detection-kit-carl-sagan/">Οι κανόνες του Καρλ Σαγκάν για την κατάρριψη των μαλακιών και την κριτική σκέψη</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας του The Marginalian, ενός δωρεάν και χωρίς διαφημίσεις ιστότοπου, ζητά την υποστήριξη των αναγνωστών για τη διατήρηση του ιστότοπου.</li>
<li>Ο συγγραφέας εξετάζει το βιβλίο του Carl Sagan, το οποίο υπογραμμίζει τη σημασία της κριτικής σκέψης και προσφέρει μεθόδους για τη διάκριση της αλήθειας από το ψέμα.</li>
<li>Για να περιηγηθείτε σε έναν κόσμο γεμάτο προπαγάνδα και ψευδοεπιστήμη, ο συγγραφέας υπογραμμίζει την ανάγκη κριτικής αξιολόγησης των ισχυρισμών, αποφυγής των λογικών πλάνων και χρήσης εργαλείων όπως το &quot;κιτ ανίχνευσης ψευδών&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38060912">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο θίγει πολυάριθμα θέματα, όπως οι αρχές του Carl Sagan για την κριτική σκέψη, η σημασία της διαψευσιμότητας στην επιστήμη και τα εμπόδια της διαφοροποίησης της επιστήμης σε μια εποχή μετά την αλήθεια.</li>
<li>Προκαλεί συζητήσεις σχετικά με τα μοντέλα κλιματικής αλλαγής, την ύπαρξη του Θεού και τις θρησκευτικές πεποιθήσεις, τη θεωρία αποφάσεων, τον στατιστικό έλεγχο υποθέσεων και την αναγκαιότητα της κριτικής σκέψης στη δημοσιογραφία.</li>
<li>Τελικά, το άρθρο υπογραμμίζει τη σημασία της ορθολογικής σκέψης, της προσεκτικής συζήτησης και των πληροφοριών που βασίζονται σε αδιάσειστα στοιχεία στην κοινωνία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055">Το Raspberry Pi 5 δεν διαθέτει κωδικοποίηση βίντεο υλικού και μόνο αποκωδικοποίηση HEVC</a></h2>
<ul>
<li>Το Ίδρυμα Raspberry Pi ετοιμάζεται να κυκλοφορήσει το Raspberry Pi 5, το οποίο περιλαμβάνει εσωτερικό σχεδιασμό και βελτιωμένα χαρακτηριστικά, όπως τετραπύρηνη 64-bit CPU Arm Cortex-A76 2,4 GHz, GPU VideoCore VII και διπλή έξοδο οθόνης HDMI 4Kp60.</li>
<li>Υπάρχουν διαθέσιμες προπαραγγελίες για αυτό το νέο μοντέλο, με τιμή 60 δολάρια για την έκδοση 4GB και 80 δολάρια για την έκδοση 8GB.</li>
<li>Η ανακοίνωση προκάλεσε ανάμεικτες αντιδράσεις από τους χρήστες.Ορισμένοι είναι ενθουσιασμένοι με τα νέα χαρακτηριστικά και τα πιθανά έργα, ενώ άλλοι εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με τη διαθεσιμότητα του προϊόντος και τις διαφορές κόστους. Η ομάδα του Raspberry Pi αντιμετωπίζει αυτά τα ζητήματα μέσω ενεργής επικοινωνίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38068801">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Raspberry Pi 5 επικρίνεται για την απουσία κωδικοποίησης βίντεο υλικού, γεγονός που το καθιστά λιγότερο ελκυστικό σε σύγκριση με εναλλακτικές λύσεις όπως το Banana Pi και το Orange Pi 5.</li>
<li>Η δυσαρέσκεια των χρηστών πηγάζει από την εστίαση του Ιδρύματος Raspberry Pi στην ανάπτυξη νέων μοντέλων αντί της βελτίωσης της οικονομικής προσιτότητας και της διαθεσιμότητας των υπαρχόντων, καθώς και από την εξάρτησή του από την Broadcom με την έκκληση να εξεταστεί το ενδεχόμενο της Qualcomm.</li>
<li>Η έλλειψη σύγχρονων εντολών και υποστήριξης 64-bit στο Pi Zero 2 W προσθέτει στα μειονεκτήματα, επηρεάζοντας την ελκυστικότητα του Raspberry Pi 5 στην αγορά.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41583-023-00756-z">Πόσο βαθύς είναι ο εγκέφαλος; Η υπόθεση του ρηχού εγκεφάλου</a></h2>
<ul>
<li>Τα άρθρα αφορούν ένα ευρύ φάσμα θεμάτων που σχετίζονται με τη λειτουργία του εγκεφάλου, όπως η οργάνωση των φλοιωδών δικτύων, η νευρωνική επεξεργασία σε διάφορες περιοχές του εγκεφάλου, η σημασία ορισμένων τμημάτων του εγκεφάλου στη νόηση και την αντίληψη, η προσαρμοστικότητα των νευρωνικών κυκλωμάτων και ο ρόλος των νευροδιαβιβαστών στην εγκεφαλική δραστηριότητα και τη συμπεριφορά.</li>
<li>Η συμβατική άποψη περί ιεραρχικής επεξεργασίας στον εγκέφαλο αμφισβητείται από τα άρθρα, υπογραμμίζοντας τη σημασία των υποφλοιωδών περιοχών και των βρόχων θαλαμο-φλοιού στη νευρωνική επεξεργασία.</li>
<li>Η χρήση στατιστικών μεθόδων και υπολογιστικών μοντέλων για την κατανόηση της λειτουργίας του εγκεφάλου συζητείται επίσης στα άρθρα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38064287">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο και οι συζητήσεις που ακολουθούν επικεντρώνονται στη σχέση μεταξύ των τεχνητών νευρωνικών δικτύων και της πολυπλοκότητας του ανθρώπινου εγκεφάλου.</li>
<li>Υπάρχει μια συνεχής συζήτηση σχετικά με την αξία της μελέτης του ανθρώπινου εγκεφάλου για την ενίσχυση της ανάπτυξης και της κατανόησης της τεχνολογίας των νευρωνικών δικτύων.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει επίσης τις διαφορές στην αρχιτεκτονική μεταξύ εγκεφάλων και υπολογιστών, τους περιορισμούς της τρέχουσας νευροεπιστημονικής έρευνας και την εφαρμογή μεταφορών και αναλογιών στη νευροεπιστήμη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/">Τα ιδιωτικά επενδυτικά κεφάλαια καταβροχθίζουν την αμερικανική οικονομία</a></h2>
<ul>
<li>Ο ταχέως αναπτυσσόμενος κλάδος των ιδιωτικών μετοχών, ο οποίος σήμερα αποτιμάται σε 12 τρισεκατομμύρια δολάρια, προκαλεί ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια, τη λογοδοσία και τους δυνητικούς συστημικούς κινδύνους, λόγω της αύξησης των ιδιωτικοποιήσεων εισηγμένων στο χρηματιστήριο εταιρειών.</li>
<li>Η πρακτική της ιδιωτικοποίησης εταιρειών από τις εταιρείες αυτές απαλλάσσει τις εταιρείες από τις υποχρεωτικές δημόσιες γνωστοποιήσεις, οδηγώντας σε λιγότερο έλεγχο και σε πιθανές καταχρήσεις, όπως απολύσεις προσωπικού, παρακάμψεις κανονιστικών διατάξεων και πτωχεύσεις εταιρειών, ενώ παράλληλα εξασφαλίζει υψηλές πληρωμές για τους εταίρους των εταιρειών.</li>
<li>Ενώ έχουν προταθεί κυβερνητικοί κανονισμοί για την απαίτηση περισσότερων πληροφοριών από τα κεφάλαια ιδιωτικών συμμετοχών, απαιτούνται πρόσθετες δράσεις για την αντιμετώπιση των εγγενών προβλημάτων που ταλανίζουν τον κλάδο, ώστε να αποφευχθούν πιθανές οικονομικές κρίσεις που θα προκληθούν από μη διαχειρίσιμο χρέος και αθετήσεις πληρωμών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069197">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η άνοδος των εταιρειών ιδιωτικών κεφαλαίων στις ΗΠΑ και οι εξαγορές μικρών επιχειρήσεων οδηγούν σε συγκέντρωση πλούτου, μετατρέποντας τους ιδιοκτήτες ακινήτων σε ενοικιαστές, επιδεινώνοντας την εισοδηματική ανισότητα και επηρεάζοντας τα συνταξιοδοτικά σχέδια.</li>
<li>Ο διάλογος φωτίζει την ανάγκη διαφοροποίησης των συνταξιοδοτικών αποταμιεύσεων πέραν των προγραμμάτων 401(k) και ασκεί κριτική στα συνταξιοδοτικά προγράμματα, αντιμετωπίζοντας τις προκλήσεις που θέτουν τα συνταξιοδοτικά συστήματα.</li>
<li>Η ενοποίηση κλάδων, όπως οι κτηνιατρικές πρακτικές, από εταιρείες ιδιωτικών κεφαλαίων αποτελεί πρόκληση για τις ανεξάρτητες επιχειρήσεις, με πιθανά δυσμενή αποτελέσματα, όπως περικοπές κόστους, παραπληροφόρηση, υψηλότερες τιμές και υποβαθμισμένη ευημερία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemire.me/blog/2023/10/18/how-many-billions-of-transistors-in-your-iphone-processor/">Πόσα δισεκατομμύρια τρανζίστορ έχει ένας επεξεργαστής iPhone;</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει την τάση αύξησης του αριθμού των τρανζίστορ στους επεξεργαστές iPhone της Apple με την πάροδο των ετών, δίνοντας έμφαση στον ρυθμό αύξησης και στον χρόνο διπλασιασμού τους.</li>
<li>Επισημαίνει ότι παρά την αυξανόμενη πολυπλοκότητα των τσιπ, η τιμή των iPhone έχει παραμείνει σχετικά ίδια.</li>
<li>Το άρθρο τελειώνει με ένα σχόλιο για την κβαντική πληροφορική, υποδηλώνοντας ότι μπορεί να μην ανταποκριθεί στις υψηλές προσδοκίες που έχουν θέσει οι έμποροι.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38061096">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει ένα ευρύ φάσμα θεμάτων, όπως η πολυπλοκότητα των τσιπ υπολογιστών, η συνεχιζόμενη συζήτηση μεταξύ της ιεράρχησης των βάσεων στη σελήνη και των αποστολών στον Άρη και ο κρίσιμος ρόλος της κατανομής των πόρων στην εξερεύνηση του διαστήματος.</li>
<li>Διερευνά επίσης την επίδραση της τεχνολογίας στη γενική ευτυχία και συγκρίνει τις δυνατότητες διαφόρων μοντέλων iPhone.</li>
<li>Επιπλέον, τονίζεται η έννοια της αθανασίας και η κρίσιμη λειτουργία των τρανζίστορ στον σχεδιασμό των τσιπ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xfire.com/alan-wake-2-performing-well-low-end-pcs/">Το Alan Wake 2 είναι ένα απροσδόκητο οπτικό θαύμα ακόμα και σε παλαιότερες GPUs</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο τεκμηριώνει την επιτυχημένη απόδοση του Alan Wake 2 σε PC, υπογραμμίζοντας την προσαρμοστικότητά του σε διαφορετικές διαμορφώσεις υλικού, συμπεριλαμβανομένων των GPU χαμηλού επιπέδου.</li>
<li>Παρά τους αρχικούς φόβους σχετικά με τις υψηλές απαιτήσεις συστήματος, το παιχνίδι έχει συγκεντρώσει θετικές κριτικές και έχει επαινεθεί για την αξιοσημείωτη οπτική του εμφάνιση και την απόδοσή του τόσο σε συστήματα υψηλής όσο και χαμηλής απόδοσης.</li>
<li>Αναγνωρίζει επίσης μικρά σφάλματα στο παιχνίδι και αναμένει επερχόμενες ενημερώσεις για τη διόρθωσή τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38063112">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει μια σειρά από πτυχές του gaming, όπως η λειτουργία του &quot;Alan Wake 2&quot; σε διαφορετικές GPU και η σημασία της ανάλυσης στο gaming.</li>
<li>Δείχνει τα εμπόδια της λειτουργίας σύγχρονων παιχνιδιών σε ξεπερασμένο υλικό και την εμμονή στα benchmarks.</li>
<li>Η σύντομη έκδοση παρέχει κριτικές για το &quot;Starfield&quot;, σχόλια σχετικά με τη χρήση του raytracing στο &quot;Alan Wake 2&quot; και διάφορες απόψεις σχετικά με τις βελτιώσεις και τις ενημερώσεις του παιχνιδιού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/">Το κόστος των μικρο-υπηρεσιών (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τα οφέλη μιας αρχιτεκτονικής μικρουπηρεσιών, όπως ο βελτιωμένος ρυθμός ανάπτυξης, η μείωση των σημείων συμφόρησης στην επικοινωνία, η επεκτασιμότητα και η δυνατότητα πειραματισμού με διαφορετικές τεχνολογίες.</li>
<li>Επισημαίνει τα μειονεκτήματα μιας τέτοιας αρχιτεκτονικής, συμπεριλαμβανομένης της αυξημένης πολυπλοκότητας, της ανάγκης διαχείρισης της παροχής πόρων, της άρθρωσης των επικοινωνιακών προκλήσεων και της ανάγκης αυτοματοποίησης.</li>
<li>Δίνει έμφαση στον κρίσιμο ρόλο της συνεχούς ολοκλήρωσης, των δοκιμών και της παρακολούθησης σε τέτοια περιβάλλοντα, ενώ υπογραμμίζει επίσης τις προκλήσεις λειτουργίας και αποσφαλμάτωσης. Ο συγγραφέας προτείνει να ξεκινήσετε με μια μονολιθική προσέγγιση και να μεταβείτε σε μικρουπηρεσίες όταν απαιτείται και με επαρκή εμπειρία και μια καλά εδραιωμένη πλατφόρμα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069915">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στα αντισταθμιστικά οφέλη της χρήσης μικρουπηρεσιών σε σύγκριση με μια μονολιθική αρχιτεκτονική, με παράγοντες όπως τεχνικά εργαλεία όπως η συνεχής ολοκλήρωση/συνεχής ανάπτυξη (CI/CD), πιθανές δυσκολίες στη βάση δεδομένων και την ανάγκη για σωστό σχεδιασμό.</li>
<li>Συζητείται ότι, ενώ οι μικρουπηρεσίες προσφέρουν πλεονεκτήματα όπως αυξημένο έλεγχο για τις επιμέρους ομάδες και ταχύτερη ταχύτητα ανάπτυξης λογισμικού, μπορεί επίσης να παρουσιάσουν προκλήσεις που απαιτούν ουσιαστική κατανόηση των εξαρτήσεων του υπάρχοντος συστήματος.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει ότι η απόφαση για την υιοθέτηση μιας αρχιτεκτονικής μικρουπηρεσιών θα πρέπει να ληφθεί μετά από ενδελεχή αξιολόγηση και υπό ισχυρή ηγεσία για την αποτελεσματική διαχείριση της πολυπλοκότητας που συνεπάγεται.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kubernetes.io/blog/2023/10/25/introducing-ingress2gateway/">Το Kubernetes κυκλοφορεί το εργαλείο ingress2gateway για την επερχόμενη GA του Gateway API</a></h2>
<ul>
<li>Το blog του Kubernetes παρουσίασε το &quot;ingress2gateway&quot;, ένα εργαλείο που βοηθάει στη μετάβαση από το Ingress στο πιο λειτουργικό και ευέλικτο Gateway API για τη διαχείριση της πρόσβασης σε εξωτερικές υπηρεσίες σε συστάδες Kubernetes.</li>
<li>Το ιστολόγιο διέσπειρε τα πλεονεκτήματα του Gateway API σε σχέση με το Ingress - τη στρατηγική προσανατολισμένη σε ρόλους, τη φορητότητα, την εκφραστικότητα και την επεκτασιμότητα.</li>
<li>Παρέχει επίσης ένα σεμινάριο για την εγκατάσταση και τη χρήση του ingress2gateway για τη μετεγκατάσταση. Το ιστολόγιο ολοκληρώθηκε με την αναγνώριση της συνεχούς ανάπτυξης του Gateway API και της κοινότητας που το υποστηρίζει.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062269">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Kubernetes παρουσίασε το εργαλείο ingress2gateway στο πλαίσιο των προετοιμασιών για τη Γενική Διαθεσιμότητα (GA) του Gateway API, με στόχο να διευκολύνει τη χρήση του API για τους επαγγελματίες DevOps και SRE.</li>
<li>Το εργαλείο, που αναπτύχθηκε από την Kong - γνωστό πάροχο του Ingress, υποστηρίζει τόσο το Ingress όσο και το Gateway API, παρέχοντας μια απρόσκοπτη μετάβαση μεταξύ των δύο.</li>
<li>Η κίνηση αυτή οφείλεται στους περιορισμούς που αντιμετωπίζει το API Ingress στο χειρισμό προηγμένων χαρακτηριστικών όπως η δρομολόγηση συμβολοσειρών ερωτημάτων και η σταθμισμένη εξισορρόπηση φορτίου, που πιστεύεται ότι θα αντιμετωπιστούν από το API Gateway.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openstatus.dev/blog/migration-backend-from-vercel-to-fly">Μεταφορά του backend μας από το Vercel στο Fly.io</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο αφηγείται τη μετάβαση του backend του OpenStatus από το Vercel στο Fly.io, με κίνητρο την ανάγκη για έναν πιο ελαφρύ διακομιστή και τις ανησυχίες σχετικά με την τιμολόγηση του Vercel.</li>
<li>Η μετάβαση αντιμετώπισε προκλήσεις, όπως η βελτιστοποίηση μιας εικόνας Docker σε ένα monorepo, η αντιμετώπιση των χρονικών ορίων ανάπτυξης στο Fly.io και η αντιμετώπιση ενός σφάλματος στο Bun runtime.</li>
<li>Παρά τα εμπόδια αυτά, η μετάβαση στο Fly.io ήταν επιτυχής και οι συγγραφείς διατηρούν την εκτίμησή τους για το προϊόν της Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062649">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από τις εμπειρίες και τις απόψεις των χρηστών σχετικά με τη μετάβαση του backend τους από το Vercel στο Fly.io, τονίζοντας τα προβλήματα με τις αναξιόπιστες αναπτύξεις, τη λειτουργικότητα και την τιμολόγηση του Vercel.</li>
<li>Ο αντίκτυπος του Vercel στο React, η αποδοτικότητα των συναρτήσεων edge και lambda και η σταθερότητα της πλατφόρμας Fly.io αποτελούν σημαντικά υποθέματα της συζήτησης.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει επίσης αναφορά σε εναλλακτικές πλατφόρμες, όπως η DigitalOcean, η Render και η Hetzner, και συζητά τον συμβιβασμό μεταξύ των βραχυπρόθεσμων κερδών και του μακροπρόθεσμου κόστους συντήρησης κατά την ανάπτυξη υποδομών.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Anti-Adblock του YouTube και uBlock Origin" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Anti-Adblock%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20YouTube%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20uBlock%20Origin&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%2030%20%CE%9F%CE%BA%CF%84%CF%89%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202023%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/10/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-29]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/29&#39;</h2>
<h1>2023-10-29</h1>
<h2><a href="https://github.com/OpenSignLabs/OpenSign">OpenSign - Εναλλακτική λύση ανοικτού κώδικα για το DocuSign</a></h2>
<ul>
<li>Το OpenSign είναι μια εναλλακτική λύση ανοικτού κώδικα σε εμπορικές πλατφόρμες ηλεκτρονικής υπογραφής εγγράφων, όπως οι DocuSign, PandaDoc και SignNow.</li>
<li>Τα χαρακτηριστικά που προσφέρει το OpenSign περιλαμβάνουν ασφαλή υπογραφή εγγράφων, φιλική προς το χρήστη διεπαφή, υποστήριξη πολλαπλών πλατφορμών, δυνατότητες συνεργασίας, διαδρομές ελέγχου, πιστοποιητικά ολοκλήρωσης και ενσωμάτωση API.</li>
<li>Το OpenSign αναπτύχθηκε από την OpenSignLabs, αδειοδοτείται υπό την άδεια AGPL, καλωσορίζει τις συνεισφορές της κοινότητας και έχει συγκεντρώσει υποστήριξη και σχόλια από χρήστες και συνεισφέροντες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052344">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η OpenSign Labs παρουσίασε το OpenSign, μια εναλλακτική λύση ανοικτού κώδικα για το DocuSign, προκαλώντας συζήτηση σχετικά με τη νομιμότητα των ψηφιακών υπογραφών και το βάθος της νομικής έρευνας της OpenSign.</li>
<li>Η ομιλία επικεντρώνεται επίσης στην ανάγκη για ομοιόμορφες απαιτήσεις για ψηφιακές υπογραφές σε όλες τις περιοχές, αναφέροντας τον νόμο IT Act 2000 στην Ινδία και το eIDAS στην Ευρώπη.</li>
<li>Παράλληλα, αναδείχθηκαν συζητήσεις σχετικά με την ασφάλεια και την αξιοπιστία του OpenSign, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα του λογισμικού ανοικτού κώδικα, καθώς και ο ρόλος της εμπιστοσύνης και της μακροπρόθεσμης σκοπιμότητας στα επιχειρηματικά προϊόντα που διαχειρίζονται υπογεγραμμένα έγγραφα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.radioworld.com/news-and-business/business-and-law/fcc-wants-to-bolster-amateur-radio">Η FCC θέλει να ενισχύσει τον ραδιοερασιτεχνισμό</a></h2>
<ul>
<li>Η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Επικοινωνιών (FCC) σκοπεύει να εκσυγχρονίσει τις ραδιοερασιτεχνικές ζώνες αντικαθιστώντας τον περιορισμό του ρυθμού baud (ταχύτητα μετάδοσης δεδομένων) με έναν περιορισμό εύρους ζώνης, με στόχο την προώθηση της καινοτομίας και την ενίσχυση της επικοινωνίας σε καταστάσεις έκτακτης ανάγκης.</li>
<li>Η American Radio Relay League (ARRL), ένας οργανισμός ραδιοερασιτεχνών, υποστηρίζει την πρωτοβουλία αυτή.</li>
<li>Η FCC εξετάζει την κατάργηση των περιορισμών του ρυθμού μετάδοσης σε άλλες ζώνες συχνοτήτων και είναι ανοιχτή σε σχόλια σχετικά με τον καθορισμό ενός κατάλληλου ορίου εύρους ζώνης. Οι ενημερώσεις αυτές αναμένεται να ωφελήσουν σημαντικά τους ραδιοερασιτέχνες και να ενισχύσουν τις επικοινωνίες δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052577">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Επικοινωνιών (FCC) αναθεωρεί τους κανονισμούς για τους ραδιοερασιτέχνες μετά από αίτηση της Αμερικανικής Ένωσης Ραδιομετάδοσης (ARRL), η οποία μπορεί να οδηγήσει σε αυξημένο πειραματισμό και νέες τεχνικές διαμόρφωσης.</li>
<li>Σημαντικά θέματα υπό εξέταση από την FCC περιλαμβάνουν τον κώδικα Μορς, τα όρια του ρυθμού μετάδοσης baud, την κρυπτογράφηση, τα πιθανά οφέλη της κρυπτογράφησης στον ραδιοερασιτεχνισμό και τις διευρυμένες συχνότητες και ρυθμούς μετάδοσης δεδομένων για τους χειριστές.</li>
<li>Ενώ οι βελτιώσεις προκαλούν ενθουσιασμό στην κοινότητα, έχουν επίσης εκφραστεί ανησυχίες για πιθανές παρεμβολές και περιορισμούς στις μη εμπορικές και πειραματικές ραδιοφωνικές δραστηριότητες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ephtracy.github.io/">MagicaVoxel - Ένας δωρεάν επεξεργαστής τέχνης voxel και διαδραστικός renderer ανίχνευσης διαδρομής</a></h2>
<ul>
<li>Το MagicaVoxel είναι ένας δωρεάν επεξεργαστής και renderer voxel art που παρουσιάζει πολλαπλές λειτουργίες και συντομεύσεις σχεδιασμένες για τη δημιουργία 3D μοντέλων και κινούμενων σχεδίων. Ωστόσο, δεν μπορεί να πωληθεί εμπορικά ή να συνδυαστεί με άλλο λογισμικό.</li>
<li>Οι πρόσφατες ενημερώσεις έχουν βελτιστοποιήσει τη δημιουργία κινούμενων σχεδίων, την απόδοση, την επεξεργασία μετασχηματισμών, το σύστημα υλικών και τις επιλογές πινέλων. Η τελευταία έκδοση έφερε βελτιώσεις, όπως νέες λειτουργίες επιλογής, ρυθμιζόμενες επιλογές πινέλου και βελτιωμένη ποιότητα απόδοσης.</li>
<li>Το εργαλείο ενσωματώνει πρόσθετα μοναδικά χαρακτηριστικά, όπως έλεγχο κάμερας, πακέτα μοτίβων, γλωσσική μετάφραση, και υποστηρίζει την εξαγωγή μοντέλων voxel σε διάφορες μορφές με χαρακτηριστικά όπως η διασπορά ομίχλης και οι σκιάστρες voxel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050106">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το MagicaVoxel είναι ένας δημοφιλής, δωρεάν επεξεργαστής voxel art και renderer ανίχνευσης μονοπατιών που χρησιμοποιείται ευρέως στη δημιουργία μοντέλων και τοπίων voxel, όπως στο MMORPG voxel ανοιχτού κώδικα, Veloren.</li>
<li>Αν και δεν είναι ανοιχτού κώδικα, έχει μεγάλη απήχηση λόγω της απλότητας, της ευχάριστης εμπειρίας χρήσης και της συμβατότητας με την τρισδιάστατη εκτύπωση. Έχει μάλιστα δώσει ώθηση στην ανάπτυξη παρόμοιων εργαλείων.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες έχουν εκφράσει την επιθυμία για μελλοντική υποστήριξη για Linux και Apple Silicon, υποδεικνύοντας τους πιθανούς τομείς ανάπτυξης και επέκτασης του λογισμικού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iliana.fyi/blog/ios-wallet-library-card/">Να βάλω τις κάρτες της βιβλιοθήκης μου στο τηλέφωνό μου με τον δύσκολο τρόπο</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αφηγείται την εμπειρία τους από την ψηφιοποίηση των καρτών βιβλιοθήκης για να τις αποθηκεύσουν στην εφαρμογή Wallet του iPhone, εξετάζοντας τις τεχνικές λεπτομέρειες, όπως τις μορφές γραμμωτού κώδικα και την κρυπτογραφική υπογραφή.</li>
<li>Το άρθρο παρέχει έναν ολοκληρωμένο οδηγό για τη δημιουργία ενός εικονικού δελτίου κάρτας βιβλιοθήκης χρησιμοποιώντας τις προδιαγραφές δελτίου και συζητάει ξεχωριστές εφαρμογές γεννήτριας δελτίων.</li>
<li>Προτείνεται να συμπεριληφθεί η υποστήριξη Codabar (μια μορφή γραμμωτού κώδικα που χρησιμοποιείται από πολλές βιβλιοθήκες) στο Apple Wallet, επεκτείνοντας τη λειτουργικότητά του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050535">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις πολυπλοκότητες και τα εμπόδια που σχετίζονται με τη χρήση κινητών τηλεφώνων για κάρτες βιβλιοθήκης και διαμετακόμισης, με ιδιαίτερη έμφαση στις ελλείψεις της τεχνολογίας στο Σιάτλ.</li>
<li>Αναφέρεται στις ανησυχίες σχετικά με την προστασία της ιδιωτικής ζωής κατά τη χρήση πιστωτικών καρτών για τη διαμετακόμιση, συζητώντας επίσης τα πλεονεκτήματα των πιστωτικών καρτών έναντι των καρτών διαμετακόμισης και τις προκλήσεις για τη διατήρηση συστημάτων διαμετακόμισης χωρίς κόμιστρο.</li>
<li>Οι χρήστες δείχνουν κάποια σύγχυση σχετικά με τα downvotes στο Hacker News για την ανάπτυξη παρακάμψεων και τη συγγραφή σεναρίων, υποδεικνύοντας μια ευρύτερη συζήτηση σχετικά με την αποθήκευση ψηφιακών καρτών στα smartphones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.ornx.net/post/bluetooth-volume-fix/">Καθορισμός της έντασης ήχου στα ακουστικά Bluetooth</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται τη διαδικασία διόρθωσης του προβλήματος της έντασης ήχου στα ακουστικά Tozo T6, που περιλαμβάνει έρευνα, διάγνωση και αναβόσβημα του firmware με τη χρήση μιας εφαρμογής Android.</li>
<li>Η δημοσίευση περιγράφει λεπτομερώς πώς ο συγγραφέας δημιούργησε έναν διακομιστή μεσολάβησης για την ανάλυση της κυκλοφορίας δικτύου και τον εντοπισμό αρχείων firmware, ξεπερνώντας τις προκλήσεις κρυπτογράφησης και συμπίεσης.</li>
<li>Τελικά, ο συγγραφέας τροποποιεί με επιτυχία την ένταση των αρχείων ήχου του συστήματος στο υλικολογισμικό και την αναβοσβήνει στη συσκευή, παρουσιάζοντας την προσπάθεια ως ένα ευχάριστο έργο και υποστηρίζοντας τον έλεγχο της έντασης του ήχου του συστήματος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38051488">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις περιστρέφονται γύρω από τα ζητήματα των συσκευών Bluetooth που ειδοποιούν για ειδοποιήσεις χαμηλής μπαταρίας σε μέγιστη ένταση, τα προβλήματα συνδεσιμότητας και τον έλεγχο της έντασης στις συσκευές iOS.</li>
<li>Ένα άλλο βασικό θέμα συζήτησης είναι η έλλειψη εξουσίας του χρήστη επί των ήχων του συστήματος στις συσκευές Bluetooth.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράζονται τις προσωπικές τους εμπειρίες με αυτά τα προβλήματα, μαζί με πιθανές λύσεις και συζητούν τις τεχνικές πολυπλοκότητες του Bluetooth.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41586-022-05108-y">Ηλεκτροαναγωγή αζώτου με σχεδόν 100% απόδοση ρεύματος σε αμμωνία (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Μια πρόσφατη μελέτη, που δημοσιεύθηκε στο Nature, επικεντρώνεται στην ηλεκτροαναγωγή του αζώτου σε αμμωνία, που εφαρμόζεται σε τομείς όπως οι ανανεώσιμες πηγές ενέργειας, οι μεταφορές και η παραγωγή λιπασμάτων.</li>
<li>Οι ερευνητές, με έδρα το Πανεπιστήμιο Monash, ανακάλυψαν ότι ένας ηλεκτρολύτης λιθίου-αλατιού με βάση ιμίδιο υψηλής συγκέντρωσης επέτρεψε υψηλούς ρυθμούς απόδοσης αμμωνίας με απόδοση ρεύματος προς αμμωνία σχεδόν 100%.</li>
<li>Αυτές οι καινοτομίες θα μπορούσαν να οδηγήσουν σε μια πιο αποτελεσματική και φιλική προς το περιβάλλον μέθοδο παραγωγής αμμωνίας, η οποία θα μπορούσε να έχει εμπορικές εφαρμογές μέσω της Jupiter Ionics.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38053586">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια νέα ερευνητική εργασία δίνει έμφαση σε μια σημαντική ανακάλυψη στην ηλεκτροαναγωγή του αζώτου, η οποία αποδίδει υψηλή απόδοση στην παραγωγή αμμωνίας μέσω της επαγόμενης με λέιζερ πολυφωτονικής διάσπασης του οξειδίου του λιθίου.</li>
<li>Η μέθοδος αυτή ανοίγει το δρόμο για την τοπική παραγωγή αμμωνίας και για εναλλακτικές λύσεις καυσίμων χωρίς άνθρακα, παρά τους αγώνες με την υψηλή κατανάλωση ενέργειας και τις ανησυχίες για την ασφάλεια.</li>
<li>Η μελέτη διερευνά επίσης την αποτελεσματική μετατροπή της ηλεκτρικής ενέργειας σε αμμωνία για την αποθήκευση ενέργειας, την παραγωγή λιπασμάτων και καυσίμων, ενώ παράλληλα εξετάζει ζητήματα πρακτικότητας και ασφάλειας, με συζητήσεις σχετικά με την επεκτασιμότητα, την τοξικότητα και τη δυνητική χρήση της αμμωνίας για την κατασκευή εκρηκτικών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ln4rsxWq3WM">Η Samsung απενεργοποιεί τα τηλέφωνα πελατών εξ αποστάσεως, κρατά τα δεδομένα όμηρους [βίντεο]</a></h2>
<ul>
<li>Η περίληψη υπογραμμίζει τον τρόπο με τον οποίο οι κατασκευαστές, ιδίως η Samsung, απενεργοποιούν τις συσκευές που ανήκουν στους πελάτες, αποκλείοντας ουσιαστικά τους χρήστες από τα δεδομένα τους, εκτός αν αγοράσουν ένα νέο προϊόν.</li>
<li>Πολλοί καταναλωτές στο Μεξικό που δεν έχουν την οικονομική δυνατότητα να αγοράσουν από επίσημα καταστήματα απέκτησαν αυτές τις συσκευές μέσω γκρίζων αγορών και η μεξικανική κυβέρνηση παρενέβη, υποστηρίζοντας ότι αυτές οι ενέργειες παραβιάζουν τα δικαιώματα των καταναλωτών.</li>
<li>Μαζική αποδοκιμασία απευθύνεται στη Samsung, ιδίως για την απενεργοποίηση των συσκευών και την παρακράτηση των δεδομένων των χρηστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050381">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τις ανησυχίες σχετικά με την ικανότητα της Samsung να απενεργοποιεί εξ αποστάσεως τα τηλέφωνα, γεγονός που θα μπορούσε να οδηγήσει στην ομηρία των δεδομένων των πελατών, επηρεάζοντας αρνητικά την εικόνα και τις πωλήσεις της.</li>
<li>Εξετάζει την περιορισμένη γκάμα ασφαλών smartphones και συζητά εναλλακτικά λειτουργικά συστήματα ανοικτού κώδικα, εξετάζοντας θέματα ασφάλειας των τηλεφώνων, διαθεσιμότητας στην αγορά και δικαιωμάτων των καταναλωτών.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τη σημασία της ιδιωτικότητας και του ελέγχου των προσωπικών δεδομένων και επικρίνει τεχνολογικούς κολοσσούς όπως η Samsung, η Apple, η Microsoft και η Google για ασυνέπειες στο θέμα αυτό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sbcl/sbcl/blob/master/doc/internals-notes/arena-allocation.txt">Κατανομή αρένας στο SBCL</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο παρέχει μια επισκόπηση ενός αποθετηρίου κώδικα για ένα έργο ανοικτού κώδικα με το όνομα sbcl.</li>
<li>Το αποθετήριο περιλαμβάνει διάφορα βασικά αρχεία που σχετίζονται με τα εσωτερικά του έργου, συμπεριλαμβανομένης της τεκμηρίωσης και των αρχείων κώδικα.</li>
<li>Αναφέρει επίσης μια χρήσιμη συμβουλή για το πάτημα των πλήκτρων Alt+F1 για πρόσβαση σε ένα μενού λειτουργιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052564">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το νήμα συζήτησης στο Hacker News περιστρέφεται γύρω από το Arena Allocation, ένα νέο χαρακτηριστικό της SBCL (Steel Bank Common Lisp), το οποίο επιτρέπει στους χρήστες να δεσμεύουν μνήμη σε μια συγκεκριμένη αρένα και να την καταστρέφουν παρακάμπτοντας τον garbage collector.</li>
<li>Τα πιθανά οφέλη και τα εφαρμοστέα σενάρια της κατανομής των χώρων διερευνώνται στο πλαίσιο του θέματος.</li>
<li>Το θέμα συζητά επίσης την πιθανή σημασία αυτής της λειτουργίας για μεγάλες εταιρείες όπως η Google και η ITA Software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asteriskmag.com/issues/04/you-re-invited-to-a-colonoscopy?ref=thebrowser.com">Αξίζουν οι κολονοσκοπήσεις;</a></h2>
<ul>
<li>Μια δοκιμή που μελέτησε την αποτελεσματικότητα των κολονοσκοπήσεων στην πρόληψη του καρκίνου του παχέος εντέρου έδειξε τόσο θετικά όσο και αρνητικά αποτελέσματα, οδηγώντας σε ποικίλες αντιδράσεις.</li>
<li>Αν και παρατηρήθηκε σημαντική μείωση της επίπτωσης του καρκίνου, η μείωση της θνησιμότητας ήταν μικρή, γεγονός που προκάλεσε συζητήσεις σχετικά με την αποδοτικότητα.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η μελέτη έχει ατέλειες, επομένως είναι επιτακτική ανάγκη να διεξαχθεί περαιτέρω έρευνα για να διερευνηθεί η πλήρης έκταση των πλεονεκτημάτων και μειονεκτημάτων των κολονοσκοπήσεων στην πρόληψη του καρκίνου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38055711">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της χρήσης των κολονοσκοπήσεων ως τεχνικής διαλογής για τον καρκίνο του παχέος εντέρου.</li>
<li>Υπάρχουν διαφορετικές απόψεις, συμπεριλαμβανομένων των εμπειριών των ατόμων με εναλλακτικές εξετάσεις και των ανησυχιών σχετικά με πιθανά οικονομικά συμφέροντα που συνδέονται με τις τακτικές κολονοσκοπήσεις.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει επίσης την αποτελεσματικότητα, τους περιορισμούς και τη δυνατότητα μη επεμβατικών μεθόδων ελέγχου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/california/story/2023-10-28/freinds-star-matthew-perry-dead-at-56">Ο Τσάντλερ του φίλου του, Μάθιου Πέρι, πέθανε σε ηλικία 54 ετών</a></h2>
<ul>
<li>Ο πρωταγωνιστής του &quot;Friends&quot; Matthew Perry, διάσημος για τον ρόλο του Chandler Bing, πέθανε σε ηλικία 54 ετών, με την αιτία θανάτου προς το παρόν να μην είναι γνωστή, αν και δεν υπάρχουν υποψίες για εγκληματική ενέργεια.</li>
<li>Ο Perry είχε δώσει στο παρελθόν μάχη με τον εθισμό, αλλά πρόσφατα στράφηκε στη συγγραφή ως μορφή θεραπείας.</li>
<li>Ο Πέρι είχε εκφράσει την επιθυμία να τον θυμούνται ως κάποιον που έζησε μια καλή ζωή και βοήθησε τους άλλους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38054860">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Matthew Perry, γνωστός για το ρόλο του στα Φιλαράκια, πέθανε σε ηλικία 54 ετών, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την επιρροή των θανάτων διασημοτήτων και τη γήρανση.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει επίσης τις συναισθηματικές αντιδράσεις σε τέτοιου είδους θανάτους και τη σημασία της αναζήτησης επαγγελματικής βοήθειας, αν χρειαστεί.</li>
<li>Μια παράλληλη συζήτηση ασχολείται με τον πιθανό ρόλο της τεχνολογίας στην πρόβλεψη μοιραίων γεγονότων, καθώς και με τις διαφορετικές απόψεις σχετικά με την προαστιακή έναντι της αστικής διαβίωσης και με το πώς η φήμη μπορεί να οδηγήσει σε εθισμό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/elnardu/react-use-c">React χρήση C</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;elnardu/react-use-c&quot; είναι ένα αποθετήριο στο GitHub που παρέχει μια διεπαφή για τη χρήση της γλώσσας προγραμματισμού C μέσα στο πλαίσιο React.</li>
<li>Το αποθετήριο είναι δημοφιλές με 163 αστέρια και έχει διακλαδωθεί δύο φορές, γεγονός που δείχνει τη χρηστικότητά του και το ενδιαφέρον που συγκεντρώνει στην κοινότητα.</li>
<li>Είναι κατασκευασμένο χρησιμοποιώντας JavaScript, HTML και κώδικα Makefile, παρουσιάζοντας διαφορετικές γλώσσες κωδικοποίησης στην κατασκευή του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052416">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η δημοσίευση του Hacker News είναι μια συζήτηση γύρω από τις πρόσφατες αλλαγές στο οικοσύστημα React, εστιάζοντας ειδικά στο Next.js και την απόδοση από την πλευρά του διακομιστή.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά επίσης την επιλογή τσιπ με περιορισμένους πόρους για ενσωματωμένη ανάπτυξη και εξισορροπεί αυτό με την πολυπλοκότητα και τη χρήση της JavaScript.</li>
<li>Η ανάρτηση αναφέρει επίσης εναλλακτικά πλαίσια για το React, υποδεικνύοντας την ποικιλομορφία των απόψεων της τεχνολογικής κοινότητας σχετικά με τη χρήση και την πολυπλοκότητα της JavaScript.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/phoenix-files/elixir-and-phoenix-can-do-it-all/">Το Elixir και το Phoenix μπορούν να τα κάνουν όλα</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο τάσσεται υπέρ της χρήσης της Elixir και του Phoenix στην ανάπτυξη ιστοσελίδων, επαινώντας τα χαρακτηριστικά τους, όπως η υποστήριξη της ταυτόχρονης χρήσης, της διανομής και της απομακρυσμένης κλήσης συναρτήσεων, που είναι εφικτή μέσω της εικονικής μηχανής BEAM.</li>
<li>Υπογραμμίζει περαιτέρω τα πλεονεκτήματα της γλώσσας προγραμματισμού Elixir - όπως η διαχείριση εξαρτήσεων, τα εργαλεία δοκιμών και μια λεπτομερή τυποποιημένη βιβλιοθήκη - αυξάνοντας τη λειτουργικότητά της.</li>
<li>Καταλήγει προτείνοντας την Fly.io ως κατάλληλη πλατφόρμα για την εκτέλεση εφαρμογών Phoenix, υποστηρίζοντας την αποτελεσματικότητά της.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052864">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αυτό το άρθρο εξετάζει τα πλεονεκτήματα της χρήσης της Elixir και του Phoenix για την ανάπτυξη σύνθετων υποδομών, τονίζοντας την ευκολία και την ευελιξία της διαχείρισης διαφορετικών υπηρεσιών εντός της ίδιας βάσης κώδικα.</li>
<li>Σημαντικές συζητήσεις μεταξύ των προγραμματιστών και των χρηστών του Hacker News περιστρέφονται γύρω από την απουσία στατικής τυποποίησης στην Elixir, με ορισμένους να αμφισβητούν αυτό το χαρακτηριστικό ως περιττό, ενώ άλλοι το θεωρούν ζωτικής σημασίας.</li>
<li>Άλλες συζητήσεις στην ανάρτηση αφορούν θέματα με το εκπαιδευτικό υλικό και τις συγκεκριμένες βάσεις δεδομένων, καθώς και συγχαρητήρια για το οικοσύστημα και τα εργαλεία, ενώ η περιορισμένη υιοθέτηση της Elixir αποδίδεται σε μεγάλο βαθμό στην έλλειψη σημαντικής εταιρικής υποστήριξης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.monbiot.com/2023/10/04/the-cruel-fantasies-of-well-fed-people/">Οι σκληρές φαντασιώσεις των καλοζωισμένων ανθρώπων</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο ασκεί κριτική στο βιβλίο του Chris Smaje &quot;A Small Farm Future&quot;, ιδίως στην άποψή του για τη μη βιωσιμότητα των υψηλών αποδόσεων των καλλιεργειών και της αστικής ζωής.</li>
<li>Ο συγγραφέας του άρθρου θεωρεί ότι αυτές οι πεποιθήσεις συμβάλλουν στη φτώχεια και την πείνα, προωθώντας μια πιο διασυνδεδεμένη προσέγγιση για την αντιμετώπιση των παγκόσμιων προκλήσεων και την αποτροπή της κοινωνικής κατάρρευσης.</li>
<li>Το άρθρο επισημαίνει την ανάγκη να δοθεί προτεραιότητα στην ευημερία των ανθρώπων και του πλανήτη έναντι των προσωπικών συμφερόντων, ενθαρρύνοντας την ανοιχτή σκέψη και την ποικιλόμορφη προσέγγιση των λύσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050236">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση θίγει διάφορα θέματα που σχετίζονται με την παραγωγή τροφίμων και τη βιωσιμότητα, συμπεριλαμβανομένων των βλαβερών επιπτώσεων της κτηνοτροφίας, των προκλήσεων που προκύπτουν κατά τη μετάβαση σε χορτοφαγικές δίαιτες και της σημασίας των παραδοσιακών μεθόδων καλλιέργειας.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει επίσης πτυχές όπως η αστική τοπική παραγωγή τροφίμων, η βιώσιμη γεωργία, η προσιτή και οικονομικά προσιτή υγιεινή διατροφή, τα αίτια της παχυσαρκίας, το κόστος και η διαθεσιμότητα των τροφίμων σε παγκόσμιο επίπεδο και οι διαφαινόμενες γεωργικές κρίσεις.</li>
<li>Η ανάρτηση προτείνει λύσεις όπως η μετάβαση της βιομηχανικής γεωργίας σε ανανεώσιμες πηγές ενέργειας, η ελαχιστοποίηση της εξάρτησης από τα ζωικά προϊόντα και ο έλεγχος της αύξησης του πληθυσμού. Άλλα θέματα όπως οι κρατικές φάρμες, η κατανάλωση κρέατος, οι εμπειρίες από τη γεωργία και ο ρόλος του καπιταλισμού εξετάζονται επίσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/the-uks-controversial-online-safety-act-is-now-law/">Ο αμφιλεγόμενος νόμος του Ηνωμένου Βασιλείου για την ασφάλεια στο διαδίκτυο είναι πλέον νόμος</a></h2>
<ul>
<li>Ο νόμος της κυβέρνησης του Ηνωμένου Βασιλείου για την ασφάλεια στο διαδίκτυο είναι πλέον νόμος, με σκοπό την προστασία των ατόμων, ιδίως των παιδιών, στο διαδίκτυο.</li>
<li>Οι επικριτές, ωστόσο, υποστηρίζουν ότι ο νόμος είναι αναποτελεσματικός στην αντιμετώπιση της παραπληροφόρησης, παραβιάζει την ιδιωτική ζωή και παραδίδει εκτεταμένο έλεγχο σε ιδιωτικές εταιρείες. Μπορεί ακόμη και να θέσει σε κίνδυνο την κρυπτογράφηση, καθώς καθιστά αναγκαία τη σάρωση των μηνυμάτων των χρηστών.</li>
<li>Η ομοιότητα του νόμου με τον νόμο περί ερευνητικών εξουσιών έχει οδηγήσει ορισμένες εταιρείες στο ενδεχόμενο να εγκαταλείψουν το Ηνωμένο Βασίλειο. Εν τω μεταξύ, οι απειλές του επιτρόπου της ΕΕ κατά του Elon Musk και της εταιρείας του θεωρούνται κούφιες από τους επικριτές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38048811">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο νόμος του Ηνωμένου Βασιλείου για την ασφάλεια στο διαδίκτυο έχει προκαλέσει συζητήσεις γύρω από την ιδιωτική ζωή, την προστασία των δεδομένων, την ελευθερία της πληροφόρησης και την αποτελεσματικότητα των μεθόδων επαλήθευσης της ηλικίας.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η νομοθεσία θα μπορούσε να οδηγήσει σε κατηγορίες επικοινωνίας που βασίζονται σε ψευδείς πληροφορίες και σε άνιση νομική υπεράσπιση- ορισμένοι μάλιστα σκέφτονται να μπλοκάρουν τους επισκέπτες του Ηνωμένου Βασιλείου στους ιστότοπούς τους ως μορφή διαμαρτυρίας.</li>
<li>Ο νόμος ξεκίνησε ευρύτερες συζητήσεις σχετικά με την αντιμετώπιση της παραπληροφόρησης στο διαδίκτυο και τις επιπτώσεις της στην ελευθερία της έκφρασης- προέκυψε επίσης μια περιφερειακή συζήτηση που αφορούσε τον πολεοδομικό σχεδιασμό, τις δημόσιες μεταφορές και τον αυταρχισμό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ImageMagick/ImageMagick/discussions/6826">Το πρόγραμμα εγκατάστασης του ImageMagick για τα Windows δεν θα υπογράφεται πλέον</a></h2>
<ul>
<li>Ο εγκαταστάτης Windows του ImageMagick δεν θα είναι πλέον υπογεγραμμένος λόγω της λήξης του πιστοποιητικού υπογραφής κώδικα, το οποίο δεν μπορεί πλέον να εξαχθεί και να χρησιμοποιηθεί σε ενέργειες του GitHub.</li>
<li>Η ομάδα εξετάζει επί του παρόντος μια λύση cloud, με την Digicert να αποτελεί τη μόνη επιλογή προς το παρόν, χρεώνοντας 629 δολάρια για ένα μόνο έτος.</li>
<li>Ενώ προσκαλούν χορηγίες για την απόκτηση ενός πιστοποιητικού υπογραφής κώδικα, ορισμένοι χρήστες έχουν προτείνει εναλλακτικές λύσεις όπως το SignPath και το Azure KeyVault.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38055816">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο διάλογος επικεντρώνεται γύρω από τις δυσκολίες που αντιμετωπίζουν τα έργα ανοικτού κώδικα στην απόκτηση και ανανέωση πιστοποιητικών υπογραφής κώδικα για το λογισμικό τους, με επικρίσεις για το υψηλό κόστος και την αναποτελεσματικότητά του.</li>
<li>Συζητήσεις σχετικά με την οικονομική βιωσιμότητα, την απαίτηση για βελτιωμένη χρηματοδότηση και συστήματα ασφαλείας, καθώς και εναλλακτικές λύσεις όπως το Azure Key Vault, μια υπηρεσία cloud για την ασφαλή αποθήκευση και πρόσβαση σε κρυπτογραφικά κλειδιά, είναι επίσης διαδεδομένες.</li>
<li>Έμφαση δίνεται στη σημασία της επαλήθευσης της ταυτότητας, της εμπιστοσύνης στον κώδικα και στις ανησυχίες σχετικά με το ιδιόκτητο λογισμικό και τα πιστοποιητικά που υπογράφουν οι ίδιοι. Σημειώνεται επίσης η αξία και οι αδυναμίες του ImageMagick, μιας σουίτας λογισμικού ανοικτού κώδικα για την επεξεργασία εικόνων.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenSign - Εναλλακτική λύση ανοικτού κώδικα για το DocuSign" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenSign%20-%20%CE%95%CE%BD%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%B1%CE%BA%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AE%20%CE%BB%CF%8D%CF%83%CE%B7%20%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CE%B9%CE%BA%CF%84%CE%BF%CF%8D%20%CE%BA%CF%8E%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CF%84%CE%BF%20DocuSign&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%2029%20%CE%9F%CE%BA%CF%84%CF%89%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202023%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/10/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-28]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/28&#39;</h2>
<h1>2023-10-28</h1>
<h2><a href="https://www.thedp.com/article/2023/10/penn-katalin-kariko-university-relationship-mistreatment">&quot;Δεν είναι της ποιότητας της σχολής&quot;: Karikó: Πώς η Penn κακομεταχειρίστηκε την Katalin Karikó</a></h2>
<ul>
<li>Οκτώ άτομα που συνεργάστηκαν με τη βραβευμένη με Νόμπελ Katalin Karikó ισχυρίζονται ότι το Πανεπιστήμιο της Πενσυλβάνια την κακομεταχειριζόταν συστηματικά και αγνοούσε τις μελέτες-ορόσημο που είχε εκπονήσει για την τεχνολογία mRNA.</li>
<li>Παρά την ουσιαστική συμβολή της Karikó στην επιστήμη, συμπεριλαμβανομένου του ρόλου της στην ανάπτυξη των εμβολίων COVID-19, αντιμετώπισε σκεπτικισμό, εμπόδια στη χρηματοδότηση και άρνηση αναγνώρισης από τη διοίκηση της Penn, με αποτέλεσμα να αποχωρήσει για την BioNTech στη Γερμανία.</li>
<li>Οι εμπειρίες του Karikó υπογραμμίζουν την αναγκαιότητα μεταρρύθμισης του τρόπου κατανομής της ακαδημαϊκής χρηματοδότησης και της αναγνώρισης των ταλαντούχων επιστημόνων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040468">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο πραγματεύεται διάφορα διαδεδομένα ζητήματα στον ακαδημαϊκό χώρο, συμπεριλαμβανομένης της παρανόησης ενός επιστήμονα-κλειδί στην ανάπτυξη του εμβολίου COVID-19, της προβληματικής χρηματοδότησης επιχορηγήσεων, των γενικών εξόδων και των γραφειοκρατικών προσλήψεων.</li>
<li>Συζητά την επιρροή των διοικητικών υπαλλήλων στα πανεπιστήμια, τις οικονομικές επιβαρύνσεις για τους μεταπτυχιακούς φοιτητές, τη χειραγώγηση των κονδυλίων επιχορήγησης από τα πανεπιστήμια και τα ελαττώματα στις ακαδημαϊκές μετρήσεις, καταδεικνύοντας το άγχος που συνδέεται με την εξασφάλιση χρηματοδότησης.</li>
<li>Ασχολείται επίσης με διαφορές μεταξύ του διδακτικού προσωπικού και του προσωπικού, οικονομικές κακοδιαχειρίσεις, ανησυχίες σχετικά με την ακαδημαϊκή ποιότητα, χαμένες ευκαιρίες και μια περίπτωση κακοδιαχειρισμένης ιατρικής δοκιμής από φαρμακευτική εταιρεία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/authenticity-and-engagement/">Ο αργός θάνατος της αυθεντικότητας σε μια οικονομία της προσοχής</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας επικρίνει τη στροφή του Twitter προς την ενθάρρυνση περιεχομένου ειδικά σχεδιασμένου για εμπλοκή αντί για την προώθηση της αυθεντικής επικοινωνίας.</li>
<li>Υποστηρίζουν ότι η επιδίωξη της ανάπτυξης και της δημοτικότητας στο Twitter οδηγεί συχνά σε μη αυθεντικές αλληλεπιδράσεις και περιεχόμενο.</li>
<li>Αναφέρεται η επαγγελματοποίηση του Twitter και η μετακίνηση ορισμένων χρηστών σε άλλες πλατφόρμες, με τον συγγραφέα να εκφράζει ότι θα μπορούσε να εγκαταλείψει το Twitter αν δεν είχε οφέλη για την καριέρα και την επιχείρησή του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38037851">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στη μειωμένη αυθεντικότητα στις πλατφόρμες κοινωνικής δικτύωσης, ιδίως στο Twitter, και στις αρνητικές επιπτώσεις στη δέσμευση των χρηστών και στις ουσιαστικές συζητήσεις.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες ανησυχούν για το clickbait, το περιεχόμενο που καθορίζεται από τον αλγόριθμο, τους επηρεαστές, τις πρακτικές νομισματοποίησης, τη διάδοση παραπληροφόρησης και την έλλειψη κανονισμών, τα οποία εμποδίζουν την ορατότητα του γνήσιου περιεχομένου.</li>
<li>Η συζήτηση τάσσεται υπέρ της αποκατάστασης της αυθεντικότητας και των σκόπιμων αλληλεπιδράσεων στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, της διερεύνησης εναλλακτικών λύσεων, όπως οι ιδιωτικές ομάδες ή άλλες πλατφόρμες, και της αμφισβήτησης των προκλήσεων στον ορισμό και τη διατήρηση της αυθεντικότητας σε διαφορετικά κοινωνικά πλαίσια λόγω της επιρροής της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.federalregister.gov/documents/2023/10/20/2023-23247/finding-that-lead-emissions-from-aircraft-engines-that-operate-on-leaded-fuel-cause-or-contribute-to">Διαπίστωση ότι οι εκπομπές μολύβδου από κινητήρες αεροσκαφών συμβάλλουν στην ατμοσφαιρική ρύπανση</a></h2>
<ul>
<li>Η πρόσβαση στο FederalRegister.gov και το eCFR.gov είναι περιορισμένη λόγω της επιθετικής αυτοματοποιημένης απόξεσης και, ως εκ τούτου, μόνο οι ανθρώπινοι χρήστες μπορούν να εισέλθουν συμπληρώνοντας ένα CAPTCHA και ζητώντας πρόσβαση για τη διεύθυνση IP τους.</li>
<li>Η πρόσβαση αυτή ισχύει για τρεις μήνες και μπορεί να παραταθεί εάν χρειαστεί.</li>
<li>Για πρόσβαση σε μεγαλύτερο εύρος IP, οι χρήστες θα πρέπει πρώτα να αποκτήσουν πρόσβαση για την παρούσα IP τους και στη συνέχεια να χρησιμοποιήσουν το κουμπί &quot;Site Feedback&quot; για το αίτημα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38039133">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η περίληψη επικεντρώνεται στις αυξανόμενες ανησυχίες και τη συζήτηση σχετικά με τη χρήση μολυβδούχων καυσίμων (avgas) στις αερομεταφορές, δίνοντας έμφαση στους περιβαλλοντικούς και υγειονομικούς κινδύνους που παρουσιάζει.</li>
<li>Αναγνωρίζει τις προκλήσεις που συνεπάγεται η μετάβαση σε αμόλυβδη καύσιμα, όπως η αργή ρυθμιστική διαδικασία και η περιορισμένη διαθεσιμότητα εναλλακτικών καυσίμων.</li>
<li>Οι συζητήσεις συνεχίζονται σχετικά με τον αντίκτυπο των κανονισμών, τις προτεραιότητες της FAA και τις ανησυχίες για το αυξημένο κόστος και την περιορισμένη πρόσβαση σε αμόλυβδη καύσιμα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sre.google/resources/practices-and-processes/twenty-years-of-sre-lessons-learned/">Διδάγματα από είκοσι χρόνια μηχανικής αξιοπιστίας εργοταξίου</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο παραθέτει έντεκα βασικά μαθήματα που αποκόμισε η Google από δύο δεκαετίες Μηχανικής Αξιοπιστίας Ιστοσελίδων (SRE), τα οποία προέκυψαν από περιστατικά και διακοπές λειτουργίας σε πλατφόρμες όπως το YouTube και το Ημερολόγιο Google.</li>
<li>Ορισμένα αξιοσημείωτα διδάγματα περιλαμβάνουν την ανάγκη κλιμάκωσης των προσπαθειών μετριασμού με βάση τη σοβαρότητα της διακοπής λειτουργίας, την εφαρμογή δοκιμών canary και ενός &quot;μεγάλου κόκκινου κουμπιού&quot; για κρίσεις, τη σημασία των δοκιμών ολοκλήρωσης και την ανάγκη για εφεδρικά κανάλια επικοινωνίας.</li>
<li>Άλλα κρίσιμα διδάγματα περιλαμβάνουν την καθιέρωση τρόπων μειωμένων επιδόσεων, την αυτοματοποίηση των μετριασμών, την ελαχιστοποίηση του χρόνου μεταξύ των εκκινήσεων και την εξάλειψη των μεμονωμένων σημείων αποτυχίας για την αύξηση της ανθεκτικότητας σε καταστροφές και την ανάκαμψη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38037141">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αυτό το νήμα του Hacker News συζητά τον πολύπλευρο ρόλο του Site Reliability Engineering (SRE) και της ανάπτυξης λογισμικού.</li>
<li>Τα θέματα περιλαμβάνουν τη σημασία των εφεδρικών καναλιών επικοινωνίας, των ειδικών ομάδων SRE, των στρατηγικών πρόληψης για διακοπές και σφάλματα και των δοκιμών των μηχανισμών ανάκτησης πριν από καταστάσεις έκτακτης ανάγκης.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες στη συζήτηση μοιράζονται εμπειρίες και απόψεις, φωτίζοντας την εξελισσόμενη φύση των ρόλων SRE στον κλάδο της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://goose.icu/introducing-shadow/">Shadow: Νέος μηχανισμός περιήγησης κατασκευασμένος σχεδόν εξ ολοκλήρου σε JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Μια νέα μηχανή περιήγησης με την ονομασία goose.icu, που αναπτύχθηκε σε JavaScript κυρίως για εκπαιδευτικούς και ψυχαγωγικούς σκοπούς, είναι τώρα διαθέσιμη, αλλά ενδέχεται να μην είναι συμβατή με τους περισσότερους ιστότοπους.</li>
<li>Ο προγραμματιστής υποστηρίζει τη μάθηση ανοικτού κώδικα, μοιραζόμενος τον πηγαίο κώδικα του goose.icu, προσκαλώντας άλλους να εξερευνήσουν, να μάθουν και να ανακαλύψουν ενδιαφέρουσες πτυχές του σχεδιασμού του.</li>
<li>Το έργο αμφισβητεί τη συμβατική αντίληψη ότι η δημιουργία μιας νέας μηχανής περιήγησης είναι ένα τεράστιο, αν όχι ακατόρθωτο έργο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043033">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει πολλαπλά θέματα, όπως μηχανές περιήγησης, αποκλεισμός διαφημίσεων, ηθική της διαφήμισης, WebAssembly και περιορισμοί των περιηγητών.</li>
<li>Υπάρχει συζήτηση σχετικά με την πιθανή παύση των δωρεάν υπηρεσιών υψηλής ποιότητας και τις επιπτώσεις της διαφήμισης στα άτομα.</li>
<li>Επισημαίνει την εμπειρία του χρήστη με τον qutebrowser, εστιάζοντας στο ελάχιστο GUI (Graphical User Interface) και στον σχεδιασμό του με επίκεντρο το πληκτρολόγιο, και διερευνά τους κινδύνους και τα οφέλη του WebAssembly.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038713">Η αυτόματη ανίχνευση απάτης κάνει τη ζωή μου κόλαση</a></h2>
<ul>
<li>Το άτομο έχει μετακομίσει προσωρινά στην Ινδία λόγω οικογενειακών ιατρικών αναγκών και βασίζεται σε διαδικτυακές υπηρεσίες για εξοικονόμηση κόστους, αλλά αντιμετωπίζει δυσκολίες λόγω των μέτρων καταπολέμησης της απάτης και των περιορισμών του λογαριασμού.</li>
<li>Είναι απογοητευμένοι με την πολυπλοκότητα των εργασιών που θα έπρεπε να είναι απλές, όπως η λήψη εφαρμογών για συγκεκριμένες περιοχές, και απογοητεύονται από την αδιάφορη στάση των εταιρειών.</li>
<li>Το άτομο αντιλαμβάνεται ότι ο σχεδιασμός των προϊόντων αποσκοπεί πρωτίστως στο να ωφελήσει τους ενδιαφερόμενους και τις κυβερνήσεις, με αποτέλεσμα την απογοήτευση και τη δυσαρέσκεια των χρηστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038713">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα άτομα αντιμετωπίζουν δυσκολίες με τις ηλεκτρονικές υπηρεσίες και τις διεθνείς οικονομικές συναλλαγές, όπως αναξιόπιστα συστήματα ανίχνευσης απάτης και περιορισμένα μέτρα ασφαλείας.</li>
<li>Υπάρχουν επίσης ζητήματα με περιορισμούς πρόσβασης, διακρίσεις κατά την πρόσληψη, διεθνείς συναλλαγές και πολιτιστικά και κανονιστικά εμπόδια, που απαιτούν τη βελτίωση των συστημάτων πληρωμών, της ασφάλειας και των κανονισμών.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράζονται προσωπικές εμπειρίες, προτείνοντας εναλλακτικές λύσεις και παρακάμψεις για την ελαχιστοποίηση αυτών των προκλήσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.epicweb.dev/why-you-should-probably-be-using-sqlite">Γιατί θα έπρεπε να χρησιμοποιείτε SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει την καταλληλότητα της SQLite ως βάσης δεδομένων για διαδικτυακές εφαρμογές, υπογραμμίζοντας χαρακτηριστικά όπως η μηδενική καθυστέρηση, η ενσωματωμένη ανάπτυξη, η αντιγραφή πολλαπλών θέσεων, η επεκτασιμότητα και η απλοποιημένη διαδικασία ανάπτυξης και δοκιμής.</li>
<li>Παρά τους περιορισμούς της, όπως η απουσία υποστήριξης για συνδρομές, εξωτερικές συνδέσεις πελατών, ειδικά πρόσθετα όπως το TimescaleDB και τα enums, η SQLite προτιμάται συχνά.</li>
<li>Συμπερασματικά, η SQLite θεωρείται ισχυρή επιλογή για πολλούς προγραμματιστές ιστοσελίδων λόγω της απόδοσής της, της φιλικότητας προς το χρήστη και της σχέσης κόστους-αποτελεσματικότητας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38036921">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κύριο θέμα της συζήτησης περιστρέφεται γύρω από τη χρήση της SQLite για την ανάπτυξη εφαρμογών, τα πλεονεκτήματα και τις ελλείψεις της σε σύγκριση με άλλες λύσεις βάσεων δεδομένων όπως η PostgreSQL.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράζονται τις εμπειρίες και τις απόψεις τους σχετικά με την SQLite, εξετάζοντας παράγοντες όπως η επεκτασιμότητα, η φιλικότητα προς το χρήστη, οι λειτουργικοί περιορισμοί και η ανάγκη για επεκτασιμότητα στο διαδίκτυο.</li>
<li>Η καταλληλότητα της SQLite συζητείται μεταξύ των συμμετεχόντων, με ορισμένους να προτείνουν εναλλακτικές βάσεις δεδομένων και άλλους να θεωρούν την SQLite κατάλληλη για ορισμένες περιπτώσεις χρήσης. Η συναίνεση αποκαλύπτει ότι η επιλογή εξαρτάται σε μεγάλο βαθμό από τις ανάγκες και τους περιορισμούς του έργου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumerreports.org/health/food-safety/a-third-of-chocolate-products-are-high-in-heavy-metals-a4844566398/">Το ένα τρίτο των προϊόντων σοκολάτας έχει υψηλή περιεκτικότητα σε βαρέα μέταλλα</a></h2>
<ul>
<li>Το Consumer Reports εξέτασε διάφορες σοκολάτες και προϊόντα που περιέχουν σοκολάτα, διαπιστώνοντας ότι 16 από αυτά υπερέβαιναν τα επίπεδα ασφαλείας για βαρέα μέταλλα όπως ο μόλυβδος και το κάδμιο.</li>
<li>Οι μπάρες μαύρης σοκολάτας, τα μείγματα ζεστής σοκολάτας και ορισμένα μείγματα μπράουνι/ κέικ αναγνωρίστηκαν ως προϊόντα που είχαν συνήθως υψηλότερα επίπεδα αυτών των βαρέων μετάλλων σε σύγκριση με τις μπάρες σοκολάτας γάλακτος.</li>
<li>Η έκθεση συμβούλευε τους καταναλωτές να περιορίσουν την κατανάλωση τέτοιων προϊόντων, να επιλέγουν προϊόντα με χαμηλότερα επίπεδα μόλυνσης και τους κατασκευαστές να προμηθεύονται από περιοχές με μικρότερη μόλυνση, ενώ πρότεινε επίσης τακτικές δοκιμές και απόρριψη των μολυσμένων παρτίδων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038465">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια πρόσφατη μελέτη δείχνει ότι το ένα τρίτο των προϊόντων σοκολάτας έχει υψηλά επίπεδα βαρέων μετάλλων όπως ο μόλυβδος και το κάδμιο, τα οποία εντοπίζονται στα εδάφη όπου καλλιεργούνται οι κόκκοι κακάο.</li>
<li>Οι μεγάλες εταιρείες σοκολάτας συνήθως ελέγχουν για βαρέα μέταλλα, ενώ οι μικρότερες προμηθεύονται τους κόκκους από διανομείς ανώτερης ποιότητας- η Καλιφόρνια ειδικότερα έχει αυστηρότερες οδηγίες για τα αποδεκτά επίπεδα βαρέων μετάλλων στα τρόφιμα.</li>
<li>Υπάρχει συνεχής συζήτηση σχετικά με τους κινδύνους για την υγεία από την κατανάλωση αυτών των μετάλλων σε προϊόντα σοκολάτας και κατά πόσον θα πρέπει να επιβληθούν προληπτικά μέτρα για την ελαχιστοποίηση αυτών των κινδύνων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scratchdata/ScratchDB">ScratchDB - Χιονονιφάδα ανοιχτού κώδικα στο ClickHouse</a></h2>
<ul>
<li>Ο εικονογράφος έχει αναπτύξει μια πλήρως διαχειριζόμενη αποθήκη δεδομένων, την ScratchDB, βασισμένη στο Clickhouse, με στόχο να απλοποιήσει τη διαδικασία συντήρησης μιας βάσης δεδομένων OLAP (Online Analytical Processing) στην παραγωγή και να βελτιώσει την εμπειρία των προγραμματιστών.</li>
<li>Το ScratchDB δημιουργεί αυτόνομα πίνακες και στήλες με βάση δομές JSON, διαχειρίζεται τη ροή δεδομένων και τη μαζική φόρτωση και φροντίζει αυτόματα για τα shards και τις αντιγραφές. Μπορεί να λειτουργήσει σε κανονικούς διακομιστές και έχει ήδη επεξεργαστεί μεγάλους όγκους δεδομένων.</li>
<li>Το ScratchDB είναι ανοικτού κώδικα, αλλά υπάρχει επίσης μια πληρωμένη έκδοση που φιλοξενείται. Ο προγραμματιστής αναζητά επί του παρόντος σχόλια σχετικά με τις αναλυτικές βάσεις δεδομένων και τρόπους βελτίωσης της εμπειρίας των προγραμματιστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038239">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το ScratchDB, μια αποθήκη δεδομένων ανοικτού κώδικα, βελτιώνει σημαντικά την εμπειρία των προγραμματιστών, αυτοματοποιώντας πολλαπλές εργασίες, διεκπεραιώνοντας 4.000 αιτήσεις ανά δευτερόλεπτο και διαχειριζόμενο 2 TB δεδομένων με εξαιρετικά χαμηλό κόστος διακομιστή.</li>
<li>Ο συγγραφέας διαφοροποιεί το ScratchDB από άλλα έργα, δίνοντας έμφαση στην εξέχουσα θέση του λογισμικού ανοικτού κώδικα και στις πρακτικές επιλογές υποδομών, όπως η Hetzner, για αποδοτικότητα κόστους.</li>
<li>Στόχος του συγγραφέα είναι να απλοποιήσει την αλληλεπίδραση των προγραμματιστών με τα δεδομένα σε στήλες και ενθαρρύνει την ανατροφοδότηση για τη συνεχή βελτίωση του έργου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://replicate.com/blog/run-latent-consistency-model-on-mac">Δημιουργήστε εικόνες σε ένα δευτερόλεπτο στον Mac σας χρησιμοποιώντας ένα λανθάνων μοντέλο συνέπειας</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει έναν οδηγό για το πώς να χρησιμοποιήσετε ένα μοντέλο λανθάνουσας συνέπειας (LCM) - βασισμένο στη σταθερή διάχυση - για να δημιουργήσετε εικόνες γρήγορα σε έναν Mac μέσα σε 4 έως 8 βήματα.</li>
<li>Προσφέρει λεπτομερείς οδηγίες για τη ρύθμιση της Python, την κλωνοποίηση του σεναρίου LCM από το Github και την εγκατάσταση των απαραίτητων εξαρτήσεων για την επιτυχή εκτέλεση του σεναρίου.</li>
<li>Καταλήγει με συμβουλές για την αντιμετώπιση προβλημάτων και την περαιτέρω εξερεύνηση, συνιστώντας στους αναγνώστες να αναζητήσουν βοήθεια στο Discord και να περιηγηθούν στο αποθετήριο Github για περισσότερες πληροφορίες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040702">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το μοντέλο λανθάνουσας συνέπειας επιτρέπει στους χρήστες Mac να δημιουργούν γρήγορα εικόνες, αν και οι αρχικοί χρόνοι εκκίνησης και η φόρτωση βάρους από το δίσκο θα μπορούσαν να επηρεάσουν την απόδοση.</li>
<li>Έχουν γίνει προτάσεις σχετικά με τη βελτιστοποίηση αυτού του μοντέλου ειδικά για φορητούς υπολογιστές Mac, αλλά έχουν εκφραστεί ανησυχίες σχετικά με την ποιότητα της εικόνας.</li>
<li>Άλλα σημεία συζήτησης περιλαμβάνουν την αφαίρεση ενός ελεγκτή ασφαλείας για τοπική χρήση, τη σύγκριση των επιδόσεων των Mac της σειράς M της Apple με ανταγωνιστικές συσκευές και ζητήματα όπως η χρήση ενέργειας, η ψύξη και η διαθεσιμότητα λογισμικού σε πλατφόρμες Windows και Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/directorates/stmd/nasa-tech-breathes-life-into-potentially-game-changing-antenna-design/">Μεγάλος ανακλαστήρας μπαλονιού: ένας σχεδιασμός κεραίας που μπορεί να αλλάξει το παιχνίδι</a></h2>
<ul>
<li>Η NASA παρουσίασε μια νέα σχεδίαση κεραίας, τον ανακλαστήρα Large Balloon Reflector (LBR), ο οποίος χρησιμοποιεί μια φουσκωτή συσκευή για να διευκολύνει μεγάλα ανοίγματα συλλογής.</li>
<li>Το LBR, το οποίο υποστηρίζεται από το πρόγραμμα NIAC (Innovative Advanced Concepts) της NASA, διακρίνεται για το μικρό του βάρος και τη συμπαγή αναδιπλούμενη δομή του, που επιτρέπει την ευκολότερη ανάπτυξη στο διάστημα.</li>
<li>Το LBR έχει ήδη δοκιμαστεί σε ένα στρατοσφαιρικό αερόστατο και σύντομα θα υποβληθεί σε δοκιμές σε ένα CubeSat σε χαμηλή γήινη τροχιά, υποδεικνύοντας πιθανή χρήση για σεληνιακές αποστολές και αποστολές στο βαθύ διάστημα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043955">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η NASA έχει επινοήσει μια σχεδίαση κεραίας Large Balloon Reflector με τη δυνατότητα να μεταμορφώσει τα διαστημικά τηλεσκόπια και τις δορυφορικές επικοινωνίες, αν και παρουσιάζει ορισμένες προκλήσεις.</li>
<li>Αναπτύσσονται φουσκωτές κεραίες με σφαιρικούς ανακλαστήρες, οι οποίες προσφέρουν ευρύτερο οπτικό πεδίο, μικρό βάρος και εύκολη ανάπτυξη με εφαρμογές τόσο στο διάστημα όσο και στη Γη.</li>
<li>Το πρόγραμμα NIAC της NASA επενδύει στην έρευνα για μια φουσκωτή κεραία με σφαίρα για επικοινωνία μεταξύ οχημάτων, με έμφαση στην ανθεκτικότητά της έναντι συντριμμιών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newclimate.org/news/microsoft-error-or-external-attack-causing-disruption-to-email-communication-across-the">Η Microsoft αποτυγχάνει να παραδώσει μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου που αναφέρουν το newclimate.org</a></h2>
<ul>
<li>Ένα σφάλμα της Microsoft ή μια πιθανή εξωτερική επίθεση έχει επηρεάσει την επικοινωνία μέσω ηλεκτρονικού ταχυδρομείου εντός της κοινότητας της κλιματικής αλλαγής, ιδίως όσον αφορά τα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου που περιλαμβάνουν τη διεύθυνση URL του NewClimate.</li>
<li>Ενώ το ζήτημα του αποκλεισμού του ηλεκτρονικού ταχυδρομείου έχει αντιμετωπιστεί εν μέρει, τα συνημμένα αρχεία PDF με τη διεύθυνση URL του NewClimate εξακολουθούν να είναι αποκλεισμένα και η ανάκτηση των χαμένων μηνυμάτων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου παραμένει αβέβαιη. Αυτό επηρεάζει διάφορες κυβερνητικές και μη κυβερνητικές οργανώσεις για το κλίμα.</li>
<li>Οι μηχανικοί της Microsoft εργάζονται ενεργά για το πρόβλημα, αλλά η υποκείμενη αιτία δεν έχει προσδιοριστεί και τα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου που χάθηκαν τις προηγούμενες εβδομάδες ενδέχεται να μην μπορούν να ανακτηθούν. Η κατάσταση αυτή θα μπορούσε ενδεχομένως να επηρεάσει τις προετοιμασίες για την COP28.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38042114">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η υπηρεσία ηλεκτρονικού ταχυδρομείου Outlook 365 της Microsoft μπλοκάρει τα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου που παραπέμπουν στον ιστότοπο newclimate.org, προκαλώντας διαταραχές στις οργανώσεις για την κλιματική αλλαγή, καθώς και παρεμπόδιση της διάδοσης σημαντικών εκθέσεων.</li>
<li>Ενώ ο ιστότοπος δεν είναι επίσημα στη μαύρη λίστα της Microsoft, η εταιρεία επιτρέπει σε μεμονωμένους οργανισμούς να τον ξεμπλοκάρουν για δική τους χρήση, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με τους αυτόνομους ελέγχους λογοκρισίας.</li>
<li>Παρά την απόρριψη της εσκεμμένης στόχευσης ή της παραβίασης της υποδομής, το περιστατικό προκάλεσε ανησυχίες σχετικά με τη δυνητική επιρροή των μεγάλων εταιρειών τεχνολογίας στη διάδοση των πληροφοριών, ωθώντας τους χρήστες να αναρωτηθούν σε ποιο βαθμό οι εταιρείες αυτές μπορούν να ελέγχουν ή να καταστέλλουν τις πληροφορίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/27/23934961/google-antitrust-trial-defaults-search-deal-26-3-billion">Η Google πλήρωσε 26,3 δισ. δολάρια το 2021 για να είναι η προεπιλεγμένη μηχανή αναζήτησης</a></h2>
<ul>
<li>Κατά τη διάρκεια της αντιμονοπωλιακής δίκης ΗΠΑ κατά Google, αποκαλύφθηκε ότι η Google δαπάνησε 26,3 δισεκατομμύρια δολάρια το 2021 για να είναι η προεπιλεγμένη μηχανή αναζήτησης σε πολλά προγράμματα περιήγησης, τηλέφωνα και πλατφόρμες.</li>
<li>Η δαπάνη αυτή αντιπροσωπεύει περίπου το 16% των εσόδων της Google από την αναζήτηση και το 29% των κερδών της, ενώ ένα σημαντικό μέρος της καταβάλλεται στην Apple για την προεπιλεγμένη θέση στο Safari.</li>
<li>Η δίκη επικεντρώνεται στην επιρροή των αθετήσεων και στο ερώτημα κατά πόσον οι σημαντικές δαπάνες για τη διατήρηση της κατάστασης αθέτησης εμποδίζουν τον ανταγωνισμό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38041335">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Google διέθεσε 26,3 δισεκατομμύρια δολάρια το 2021 για να διατηρήσει τη θέση της ως η προεπιλεγμένη μηχανή αναζήτησης, υπογραμμίζοντας την κυριαρχία της στην αγορά των προγραμμάτων περιήγησης και την επιρροή της στις πλατφόρμες κινητής τηλεφωνίας.</li>
<li>Οι χρήστες εξέφρασαν δυσκολίες στη μετάβαση από τον Firefox στον Chrome και στην προσαρμογή των προεπιλεγμένων ρυθμίσεων, παράλληλα με συζητήσεις σχετικά με τα πιθανά πλεονεκτήματα και μειονεκτήματα της χρήσης του Kagi, μιας εναλλακτικής μηχανής αναζήτησης.</li>
<li>Εκφράστηκαν ανησυχίες σχετικά με τον αντιανταγωνιστικό χαρακτήρα της πληρωμής για προεπιλεγμένες θέσεις και τις επιπτώσεις της στους καταναλωτές, κυρίως λόγω των πληρωμών της Google στην Apple για να είναι η προεπιλεγμένη μηχανή αναζήτησης στο Safari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fastcompany.com/90971739/this-18-year-old-built-a-better-computer-monitor-that-doesnt-strain-your-eyes">18χρονος κατασκεύασε μια οθόνη υπολογιστή που δεν καταπονεί τα μάτια σας</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο περιέχει κώδικα για κινούμενες εικόνες και λειτουργίες JavaScript, ειδικά για την ιστοσελίδα &quot;fastcompany.com&quot;.</li>
<li>Περιλαμβάνει επίσης αντικείμενα JavaScript με παραμέτρους σχετικά με τον αποκλεισμό διαφημίσεων και τη χρήση του ιστότοπου.</li>
<li>Καθώς πρόκειται για τεχνικό κώδικα, προσφέρει πληροφορίες για τον τρόπο με τον οποίο αναπτύσσονται και υλοποιούνται οι λειτουργίες του ιστότοπου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040164">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από ζητήματα καταπόνησης των ματιών που σχετίζονται με τις παραδοσιακές οθόνες και τη διερεύνηση πιθανών διορθωτικών μέτρων.</li>
<li>Οι προτάσεις περιλαμβάνουν την προσαρμογή της φωτεινότητας της οθόνης ώστε να ταιριάζει με το φως του περιβάλλοντος - όπως γίνεται συνήθως στις οθόνες των κινητών τηλεφώνων και τη διερεύνηση της χρήσης ανακλαστικών οθονών LCD αντί των τυπικών LCD.</li>
<li>Άλλοι παράγοντες που συμβάλλουν στην καταπόνηση των ματιών, όπως η ισορροπία χρωμάτων, ο σχεδιασμός του οπίσθιου φωτισμού και οι προσωπικές ευαισθησίες, απαιτούν περαιτέρω έρευνα και πειράματα. Άλλοι παράγοντες που συζητήθηκαν περιλάμβαναν τις προτιμήσεις οθόνης, την εργονομία και τον τρόπο με τον οποίο η γονική υποστήριξη επηρεάζει τους νεαρούς καινοτόμους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/android-14s-ransomware-data-storage-bug-locks-out-users-remains-unfixed/">Το σφάλμα δεδομένων προφίλ χρήστη του Android 14</a></h2>
<ul>
<li>Υπάρχει ένα σφάλμα αποθήκευσης στη λειτουργία &quot;πολλαπλών προφίλ&quot; του Android 14 που προκαλεί απώλεια δεδομένων και περιορίζει την πρόσβαση στον αποθηκευτικό χώρο της συσκευής, με επιπτώσεις που θυμίζουν ransomware.</li>
<li>Αρχικά αναφέρθηκε στο Pixel 6, αλλά το σφάλμα φαίνεται να έχει ευρύτερες επιπτώσεις, επηρεάζοντας μια σειρά συσκευών.</li>
<li>Η κριτική έχει στοχεύσει στη σιωπή και την αδράνεια της Google, καθώς η εταιρεία δεν έχει ακόμη αναγνωρίσει ή αναθέσει το σφάλμα για διερεύνηση, παρά τις πάνω από 350 απαντήσεις στον εντοπισμό προβλημάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043574">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα σφάλμα στο Android 14 οδηγεί σε απώλεια δεδομένων του προφίλ χρήστη και μπλοκαρισμένα τηλέφωνα, ενώ οι λύσεις επί του παρόντος προκαλούν περαιτέρω απώλεια δεδομένων και απαιτούν επαναφορά εργοστασιακών ρυθμίσεων.</li>
<li>Η ύπαρξη του σφάλματος υπογραμμίζει την ανάγκη για αποτελεσματική δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας δεδομένων και προκαλεί δυσαρέσκεια στους χρήστες σχετικά με τις επιλογές δημιουργίας αντιγράφων ασφαλείας του Android και την απάντηση της Google στο πρόβλημα.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν σχετικά με τον έλεγχο και την προσαρμογή σε συσκευές Android, συμπεριλαμβανομένων των πιθανών κινδύνων απώλειας δεδομένων, με το GrapheneOS να προτείνεται ως πιθανή λύση.Γίνονται συγκρίσεις με ransomware, υποδεικνύοντας μια σοβαρή ανησυχία.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'Δεν είναι της ποιότητας της σχολής': Karikó: Πώς η Penn κακομεταχειρίστηκε την Katalin Karikó" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%22%CE%94%CE%B5%CE%BD%20%CE%B5%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20%CF%80%CE%BF%CE%B9%CF%8C%CF%84%CE%B7%CF%84%CE%B1%CF%82%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20%CF%83%CF%87%CE%BF%CE%BB%CE%AE%CF%82%22%3A%20Karik%C3%B3%3A%20%CE%A0%CF%8E%CF%82%20%CE%B7%20Penn%20%CE%BA%CE%B1%CE%BA%CE%BF%CE%BC%CE%B5%CF%84%CE%B1%CF%87%CE%B5%CE%B9%CF%81%CE%AF%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BA%CE%B5%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20Katalin%20Karik%C3%B3&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%2028%20%CE%9F%CE%BA%CF%84%CF%89%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202023%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/10/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-27]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/27&#39;</h2>
<h1>2023-10-27</h1>
<h2><a href="https://oxide.computer/blog/the-cloud-computer">Ο υπολογιστής Cloud</a></h2>
<ul>
<li>Η Oxide ανακοινώνει τη γενική διαθεσιμότητα αυτού που ισχυρίζεται ότι είναι ο πρώτος εμπορικός υπολογιστής νέφους στον κόσμο, σε συνδυασμό με χρηματοδότηση 44 εκατ. δολαρίων σε σειρά Α.</li>
<li>Το όραμα της εταιρείας περιλαμβάνει έναν αγοραζόμενο υπολογιστή νέφους αντί του σημερινού μοντέλου ενοικίασης, υποστηρίζοντας ένα παράδειγμα σε επίπεδο rack, όπου το λογισμικό και το υλικό συν-σχεδιάζονται.</li>
<li>Ο υπολογιστής νέφους της Oxide στοχεύει στη μείωση της καθυστέρησης και του θορύβου, στην κατάργηση της περιττής καλωδίωσης και στην προσφορά μιας ολοκληρωμένης λύσης ανοικτού κώδικα χωρίς ξεχωριστή αδειοδότηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38023891">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Oxide.computer είναι μια εταιρεία που πωλεί διακομιστές σε συνδυασμό με λογισμικό ανοικτού κώδικα, τοποθετώντας τον εαυτό της ως γέφυρα μεταξύ των παραδοσιακών προμηθευτών cloud και των εταιρειών αυτόνομων διακομιστών. Σχεδιάζουν να χρησιμοποιήσουν την επόμενη σειρά τσιπ της AMD σε επερχόμενα προϊόντα.</li>
<li>Παρά τις ανησυχίες σχετικά με τη χρήση διακομιστών προηγούμενης γενιάς και την παρακμή του Solaris, το Oxide συγκέντρωσε θετικές αντιδράσεις από την AMD και απέδειξε την ικανότητά του στην αγορά, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την πιθανή αναστάτωση της αγοράς.</li>
<li>Η συζήτηση δημιούργησε επιπλέον ερωτήματα σχετικά με τα πλεονεκτήματα του firmware ανοιχτού κώδικα και την ιδιοκτησία έναντι της ενοικίασης υλικού. Τελικά, το Oxide επιδιώκει να παρουσιάσει ένα ολοκληρωμένο περιβάλλον υλικού/λογισμικού ως εναλλακτική λύση στις ακριβές υπηρεσίες cloud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nngroup.com/articles/content-dispersion/">Ο αρνητικός αντίκτυπος του mobile-first web design στην επιφάνεια εργασίας</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο εστιάζει στα μειονεκτήματα του mobile-first web design όσον αφορά την ευχρηστία σε επιτραπέζιες υπολογιστές, ιδίως λόγω της &quot;διασποράς περιεχομένου&quot;, όπου οι βελτιστοποιημένες για κινητά σελίδες αποδίδονται ανεπαρκώς σε μεγαλύτερες οθόνες.</li>
<li>Τα ευρήματα από τις δοκιμές ευχρηστίας αποκαλύπτουν αυξημένο γνωστικό φορτίο, κόστος αλληλεπίδρασης και απογοήτευση του χρήστη λόγω της διασποράς του περιεχομένου.</li>
<li>Η αφήγηση προτείνει κατευθυντήριες γραμμές για τον μετριασμό αυτών των ζητημάτων, υπογραμμίζοντας τη συνεχιζόμενη σημασία του σχεδιασμού πρώτα για κινητά και της μινιμαλιστικής αισθητικής εν μέσω της αυξανόμενης κινητής διαδικτυακής κίνησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38025767">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση πραγματεύεται διάφορες πτυχές του σχεδιασμού ιστοσελίδων, συμπεριλαμβανομένων των μειονεκτημάτων του σχεδιασμού για κινητά πρώτα που επηρεάζει τους χρήστες υπολογιστών και την ιδέα του &quot;διαδικτύου&quot;, με στόχο μια ανώτερη, χωρίς αποκλεισμούς διαδικτυακή εμπειρία.</li>
<li>Ασχολείται με τις προτιμήσεις και τις ανάγκες των χρηστών, τους περιορισμούς της αγοράς και τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι μηχανικοί frontend, δίνοντας έμφαση στο δύσκολο έργο της ανάπτυξης frontend.</li>
<li>Αντιμετωπίζονται οι σύγχρονες κριτικές για τον σχεδιασμό ιστοσελίδων, όπως οι ασαφείς επιλογές και η λειτουργικότητα, ενισχύοντας τη σημασία του σχεδιασμού με επίκεντρο τον χρήστη, της ευχρηστίας, της προσβασιμότητας και των αξιολογήσεων από ομοτίμους στον σχεδιασμό ιστοσελίδων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PurpleI2P/i2pd">I2P: end-to-end κρυπτογραφημένο και ανώνυμο διαδίκτυο</a></h2>
<ul>
<li>Το αποθετήριο GitHub &quot;PurpleI2P/i2pd&quot; είναι αφιερωμένο σε μια υλοποίηση σε C++ του πελάτη του Αόρατου Πρωτοκόλλου Διαδικτύου (I2P), ο οποίος επιτρέπει ανώνυμες και ασφαλώς κρυπτογραφημένες επικοινωνίες.</li>
<li>Το αποθετήριο περιλαμβάνει κώδικα, τεκμηρίωση και πόρους για την ανάπτυξη και τη χρήση του πελάτη i2pd.</li>
<li>Αδειοδοτημένο υπό την άδεια BSD 3-clause, το έργο απολαμβάνει ενεργή συντήρηση από μια κοινότητα συνεργατών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38026736">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο I2P, ένα κρυπτογραφημένο και ανώνυμο διαδικτυακό σχέδιο που έχει σχεδιαστεί για να αποφεύγεται ο έλεγχος της ανωνυμίας των χρηστών από μία μόνο οντότητα. Παρόλα αυτά, το I2P δεν έχει γνωρίσει σημαντική δημοτικότητα, και συχνά παραβλέπεται για το πιο γενναιόδωρα χρηματοδοτούμενο έργο Tor.</li>
<li>Οι χρήστες προτείνουν ότι τα VPN παραμένουν απαραίτητα για ενισχυμένη συνδεσιμότητα μέχρι οι πάροχοι υπηρεσιών διαδικτύου να επενδύσουν περισσότερο σε υλικό και peering. Εξετάζεται επίσης η μετάβαση από peer-to-peer σε κεντρική αρχιτεκτονική και τα πιθανά μειονεκτήματά της.</li>
<li>Επισημαίνεται η σύγκριση της ταχύτητας και της χρησιμότητας του I2P στο torrenting σε σχέση με εναλλακτικές λύσεις όπως το Tor και τα VPN. Η συζήτηση αναφέρει επίσης τις πιθανές επιδόσεις και τις δυνατότητες cross-platform της Java στο πλαίσιο άλλων αποκεντρωμένων συστημάτων όπως το Freenet, το PerfectDark και το Maidsafe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mayerowitz.io/blog/a-journey-into-shaders">Διαδραστική εισαγωγή στις σκιάσεις</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο περιγράφει τη διαδικασία μελέτης και δημιουργίας σκιάσεων του συγγραφέα, καλύπτοντας βασικές αρχές και δυνατότητες που παρουσιάζουν.</li>
<li>Εξηγεί τις συναρτήσεις προσημασμένης απόστασης (SDF) και περιλαμβάνει δείγματα κωδικοποίησης για τη διαμόρφωση και την ενσωμάτωση της αλληλεπίδρασης.</li>
<li>Ο συγγραφέας συνιστά τον πειραματισμό με τις σκιές και προσφέρει κατευθύνσεις για βαθύτερη κατανόηση και έρευνα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38032288">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας παρέχει ένα διαδραστικό σεμινάριο για τις σκιάσεις, κάνοντάς το προσιτό με πρακτικά παραδείγματα, το οποίο έχει τύχει θετικής υποδοχής από τους αναγνώστες.</li>
<li>Ο συγγραφέας συστήνει επίσης άλλους πόρους και καλλιτέχνες στον τομέα της δημιουργικής τέχνης, δείχνοντας τη δέσμευσή του για ειλικρινές ιστολόγιο.</li>
<li>Ορισμένοι αναγνώστες επισημαίνουν τους περιορισμούς των σκιαστών για γραφικά εκτός 3D, προσθέτοντας μια διαφορετική οπτική στη συζήτηση γύρω από το σεμινάριο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2023/oct/26/cold-war-satellite-images-hundreds-unknown-roman-forts">Οι δορυφορικές εικόνες του ψυχρού πολέμου αποκαλύπτουν άγνωστα ρωμαϊκά οχυρά</a></h2>
<ul>
<li>Οι αρχαιολόγοι εντόπισαν 396 άγνωστα μέχρι σήμερα ρωμαϊκά οχυρά στη Συρία και το Ιράκ, μέσω αποχαρακτηρισμένων κατασκοπευτικών δορυφορικών εικόνων από την εποχή του Ψυχρού Πολέμου.</li>
<li>Αυτά τα οχυρά, που παλαιότερα θεωρούνταν μέρος μιας αμυντικής γραμμής, τώρα πιστεύεται ότι υποστήριζαν το διασυνοριακό εμπόριο και την επικοινωνία, αμφισβητώντας την ιδέα των άκαμπτων και αποκλειστικών ρωμαϊκών συνόρων.</li>
<li>Οι ερευνητές υπογραμμίζουν την αξία των δορυφορικών εικόνων για την τεκμηρίωση αρχαιολογικών ευρημάτων πριν εξαφανιστούν και προσβλέπουν σε πρόσθετες ανακαλύψεις, καθώς περισσότερες εικόνες γίνονται προσβάσιμες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38024665">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι δορυφορικές εικόνες της εποχής του Ψυχρού Πολέμου αποκάλυψαν άγνωστα ρωμαϊκά οχυρά, ορισμένα από τα οποία είχαν ήδη καταστραφεί, προσφέροντας σημαντικό ιστορικό πλαίσιο και σημασία.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τη χρήση ιστορικών δορυφορικών εικόνων για την αρχαιολογική έρευνα, τις δυσκολίες στη διατήρηση ιστορικών αντικειμένων και τις δυνατότητες αξιοποίησης της τεχνητής νοημοσύνης και της εξόρυξης δεδομένων.</li>
<li>Επιπλέον, διερευνώνται θέματα όπως η τεχνολογία της φωτογραφικής μηχανής, η Ρωμαϊκή Αυτοκρατορία, η αστάθεια της Ανατολικής Μεσογείου και η ιστορία της δουλείας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chalmers.se/en/current/news/75-percent-of-exclusive-hardwood-may-be-illegally-harvested,c3863187/">Η αποκλειστική σκληρή ξυλεία μπορεί να συγκομιστεί παράνομα</a></h2>
<ul>
<li>Μελέτη του Τεχνολογικού Πανεπιστημίου Chalmers αποκαλύπτει ότι πάνω από το 75% του ipê, ενός περιζήτητου τροπικού ξύλου που χρησιμοποιείται σε καταστρώματα, μπορεί να έχει συλλεχθεί παράνομα από τη βασική περιοχή παραγωγής της Βραζιλίας.</li>
<li>Η μελέτη ανακάλυψε ότι ένα ανησυχητικό 16% του ipê στην αγορά υλοτομείται χωρίς τις κατάλληλες άδειες και ότι η ποσότητα του ξύλου που κυκλοφορεί υπερβαίνει τις επίσημες στατιστικές παραγωγής.</li>
<li>Η έρευνα υπογραμμίζει τον κρίσιμο ρόλο που διαδραματίζουν οι καταναλωτές στη διασφάλιση της βιώσιμης προμήθειας ξυλείας, θέτοντας ερωτήματα σχετικά με την προέλευση του ξύλου και ζητώντας τεκμηρίωση πριν από την αγορά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38025998">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο διάλογος διερευνά τη χρήση του ξύλου σε αντίθεση με εναλλακτικά υλικά στις κατασκευές και τα δάπεδα και αξιολογεί τις περιβαλλοντικές συνέπειες της παράνομης υλοτομίας.</li>
<li>Οι συζητητές εξετάζουν επίσης τις δυνατότητες της τεχνολογίας blockchain για τον εντοπισμό της προέλευσης του ξύλου, τα ζητήματα της μη εξουσιοδοτημένης υλοτομίας και της αποψίλωσης των δασών, καθώς και τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα όσον αφορά τους διάφορους τύπους δαπέδων.</li>
<li>Για τον περιορισμό της παράνομης ζήτησης ξύλου προτείνεται η επιβολή κανονιστικών ρυθμίσεων, όπως η σύμβαση CITES (Σύμβαση για το διεθνές εμπόριο απειλούμενων ειδών άγριας πανίδας και χλωρίδας), ενώ προτείνονται λύσεις όπως η φύτευση δέντρων και η τεκμηρίωση της προέλευσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/10/26/us-gdp-grew-at-a-4point9percent-annual-pace-in-the-third-quarter-better-than-expected.html">Το ΑΕΠ των ΗΠΑ αυξήθηκε με ετήσιο ρυθμό 4,9% το τρίτο τρίμηνο, καλύτερα από το αναμενόμενο</a></h2>
<ul>
<li>Η αμερικανική οικονομία παρουσίασε υψηλότερο του αναμενόμενου ρυθμό ανάπτυξης 4,9% το τρίτο τρίμηνο, λόγω πολλαπλών παραγόντων, όπως οι ισχυρές καταναλωτικές δαπάνες, τα αυξημένα αποθέματα, οι εξαγωγές, οι επενδύσεις σε κατοικίες και οι κρατικές δαπάνες.</li>
<li>Οι οικονομολόγοι προβλέπουν επικείμενη επιβράδυνση της ανάπτυξης τους επόμενους μήνες.</li>
<li>Η εύρωστη οικονομική έκθεση θα μπορούσε να αποτελέσει λόγο για τη διατήρηση των υψηλών επιτοκίων από την Ομοσπονδιακή Τράπεζα των ΗΠΑ, αν και οι προσδοκίες για αύξηση των επιτοκίων κατά την προσεχή συνεδρίαση της κεντρικής τράπεζας είναι χαμηλές μεταξύ των συναλλασσομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38025177">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει ένα ευρύ φάσμα θεμάτων, όπως η αύξηση του ΑΕΠ των ΗΠΑ, τα πλεονεκτήματα της ζωής στις ΗΠΑ, η σύγκριση των συστημάτων υγειονομικής περίθαλψης μεταξύ ΗΠΑ και Ευρώπης και οι μεταναστευτικές πολιτικές.</li>
<li>Στη συζήτηση δίνεται έμφαση σε ποικίλες προοπτικές για την αμερικανική κοινωνία, την αμερικανική οικονομία και την επίδραση των πολιτικών στα άτομα και τους μετανάστες.</li>
<li>Αναφέρει επίσης συγκρίσεις μεταξύ των ΗΠΑ και άλλων ανεπτυγμένων χωρών όσον αφορά τα δίκτυα κοινωνικής ασφάλειας, τις ευκαιρίες απασχόλησης και την οικονομική πρόοδο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://craigmod.com/ridgeline/170/">Takkyu-bin: Takkyaku: Προώθηση αποσκευών στην Ιαπωνία</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια πρακτική ταξιδιωτική συμβουλή για όσους ταξιδεύουν στην Ιαπωνία, παρουσιάζοντας το &quot;takkyu-bin&quot;, μια υπηρεσία προώθησης αποσκευών που διατίθεται σε ξενοδοχεία και καταστήματα ψιλικών.</li>
<li>Η υπηρεσία takkyu-bin προσφέρει αμέτρητα οφέλη, όπως η ελάφρυνση του βάρους της μεταφοράς βαριών αποσκευών και η διασφάλιση ότι οι αποσκευές σας θα φτάσουν στον επόμενο προορισμό σας.</li>
<li>Εκτός από την αναφερόμενη υπηρεσία, το άρθρο παρέχει μια σύντομη αναφορά στο επερχόμενο βιβλίο του συγγραφέα και μεταφέρει την ευγνωμοσύνη του για την υποστήριξη που συγκέντρωσε.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38030932">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αφηγείται ένα προσωπικό περιστατικό από τη χρήση μιας υπηρεσίας προώθησης αποσκευών στην Ιαπωνία, γνωστής ως &quot;takkyu-bin&quot;.</li>
<li>Η κύρια συζήτηση στην ενότητα των σχολίων περιστρέφεται γύρω από τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα αυτών των υπηρεσιών, αναφορικά με την ευκολία και τα χρονοδιαγράμματα παράδοσης.</li>
<li>Πρόσθετα θέματα συζήτησης περιλαμβάνουν την εκμάθηση γλωσσών, ταξιδιωτικές συμβουλές και τη σημασία της κατοχής διαβατηρίων, ειδικά στο πλαίσιο της Ιαπωνίας και άλλων χωρών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dsogaming.com/pc-performance-analyses/cities-skylines-2-runs-with-20fps-on-an-nvidia-rtx4090-at-4k-high-even-on-an-empty-map/">Το Cities Skylines 2 τρέχει με 20fps σε Nvidia RTX4090</a></h2>
<ul>
<li>Η Paradox Interactive κυκλοφόρησε το Cities Skylines 2, ένα παιχνίδι κατασκευής πόλεων, το οποίο προς το παρόν υπολειτουργεί στον υπολογιστή, ακόμη και με κάρτες γραφικών υψηλών προδιαγραφών όπως η NVIDIA GeForce RTX 4090.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι δεν χρησιμοποιεί προηγμένα οπτικά εφέ όπως Ray Tracing ή Path Tracing, το παιχνίδι δυσκολεύεται με τους ρυθμούς καρέ, καθώς τρέχει με περίπου 20fps στις ρυθμίσεις 4K/High.</li>
<li>Ενώ ο προγραμματιστής του παιχνιδιού, η Colossal Order, εργάζεται για τη βελτιστοποίηση των επιδόσεων, οι τρέχουσες λύσεις, όπως η μείωση της ρύθμισης Depth of Field Quality, προσφέρουν μόνο μικρές βελτιώσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38029479">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η κεντρική συζήτηση περιστρέφεται γύρω από θέματα επιδόσεων και βελτιστοποίησης στο βιντεοπαιχνίδι Cities Skylines 2, με τους χρήστες να εκφράζουν την απογοήτευσή τους για τους χαμηλούς ρυθμούς καρέ και την κακή βελτιστοποίηση.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν σχετικά με τις δυνατότητες του υλικού, τις ρυθμίσεις γραφικών και τον αντίκτυπο των επιδόσεων της μηχανής παιχνιδιών Unity, θίγοντας τη σημασία της ταχύτητας προσομοίωσης και τις προσδοκίες των παικτών.</li>
<li>Υπάρχουν διαφορετικές απόψεις μεταξύ των χρηστών, με ορισμένους να υπερασπίζονται την απόδοση του παιχνιδιού και άλλους να επικρίνουν τους προγραμματιστές για την απογοήτευση από τα οπτικά του παιχνιδιού. Συζητούνται επίσης ιδέες για πιθανές βελτιώσεις ή διορθώσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://komonews.com/news/local/uw-medicine-kidney-stone-breakthrough-procedure-treatment-nasa-mars-astronaut-research-patients-game-changer-seattle-clinical-trial-harborview-medical-center">Η διαδικασία πέτρας στα νεφρά &quot;έχει τη δυνατότητα να αλλάξει το παιχνίδι&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Το UW Medicine είναι πρωτοπόρο σε μια επαναστατική διαδικασία γνωστή ως λιθοτριψία με κύματα έκρηξης για τη θεραπεία των λίθων στα νεφρά, εξαλείφοντας την ανάγκη για αναισθησία.</li>
<li>Η διαδικασία χρησιμοποιεί ένα ραβδί υπερήχων και ηχητικά κύματα για να διαλύσει τις πέτρες στα νεφρά, προσφέροντας ανακούφιση σε λιγότερο από 10 λεπτά. Θα μπορούσε να είναι προσβάσιμη στους ασθενείς σε περιβάλλον γραφείου εντός του επόμενου έτους.</li>
<li>Αυτή η καινοτομία θα μπορούσε να αποδειχθεί επωφελής για τους αστροναύτες που ταξιδεύουν στον Άρη, οι οποίοι έχουν μεγαλύτερη πιθανότητα να αναπτύξουν πέτρες στα νεφρά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38026119">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι πέτρες στα νεφρά, που επιδεινώνονται από τις συνθήκες έλλειψης βαρύτητας και την απομεταλλοποίηση των οστών, αποτελούν σημαντικό κίνδυνο για τους αστροναύτες, ιδίως για τις αποστολές στον Άρη.</li>
<li>Η NASA ερευνά τρόπους για να μετριάσει αυτό το πρόβλημα, με μια πιθανότητα να είναι η τεχνητή βαρύτητα.</li>
<li>Εξετάζονται επίσης διάφορες θεραπείες για τις πέτρες στα νεφρά, συμπεριλαμβανομένης μιας νέας τεχνολογίας που ονομάζεται λιθοτριψία με κύματα έκρηξης και μιας νέας τεχνικής υπερήχων. Στη συζήτηση περιλαμβάνονται προσωπικές εμπειρίες και ανησυχίες σχετικά με αυτές τις θεραπείες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Oct/26/add-a-walrus/">Τώρα προσθέστε έναν θαλάσσιο ίππο: DALL-E 3</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας διερευνά το μοντέλο παραγωγής εικόνων του OpenAI, DALL-E 3, προσφέροντας πληροφορίες για τη λειτουργία του μέσω του ChatGPT.</li>
<li>Συζητούνται επίσης τεχνικές που χρησιμοποιούνται στην άμεση μηχανική για τη διασφάλιση της συνέπειας και την ελαχιστοποίηση των προκαταλήψεων στις εικόνες που δημιουργούνται.</li>
<li>Οι εμπειρίες που μοιράστηκαν δίνουν μια βαθιά κατανόηση της εφαρμογής της μηχανικής της προτροπής στο μοντέλο δημιουργίας εικόνων του OpenAI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38031839">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο αναφέρεται στα τελευταία χαρακτηριστικά του DALL-E 3 του OpenAI, όπως η ικανότητά του να παράγει συνεπείς χαρακτήρες και ο αυξημένος έλεγχος των εικόνων με τη χρήση προτροπών από το ChatGPT.</li>
<li>Υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με το απόρρητο των δεδομένων και εκφράζεται απογοήτευση για τους περιορισμούς στην παραγωγή. Το DALL-E 3 είναι διαθέσιμο στους συνδρομητές του ChatGPT Pro.</li>
<li>Τα θέματα συζήτησης στα σχόλια περιλαμβάνουν θέματα όπως η ιδιοκτησία της παραγωγής, η ποιότητα του GPT-3 και η ενσωμάτωση του DALL-E στο ChatGPT, μαζί με τις εμπειρίες των χρηστών με αυτά τα μοντέλα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/GaijinEntertainment/DagorEngine">Πηγαίος κώδικας μηχανής και εργαλείων Dagor από την Gaijin Games KFT</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο πραγματεύεται τη μηχανή Dagor Engine, μια μηχανή παιχνιδιών ανοιχτού κώδικα που δημιουργήθηκε από την Gaijin Entertainment. Φιλοξενείται σε ένα αποθετήριο με την πιο πρόσφατη ενημέρωση από το αποθετήριο dagor4 με ημερομηνία 22 Οκτωβρίου 3033.</li>
<li>Το αποθετήριο περιέχει διάφορα αρχεία και εργαλεία για τη διαχείριση της μηχανής. Οι κύριες γλώσσες κωδικοποίησης που χρησιμοποιούνται είναι η C++ και η C.</li>
<li>Στο GitHub, η μηχανή έχει κερδίσει σημαντική αναγνώριση, με 205 αστέρια, 18 forks και δύο εκδόσεις, γεγονός που αποδεικνύει την αυξανόμενη δημοτικότητά της μεταξύ των προγραμματιστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38030050">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Gaijin Games έχει διαθέσει τον πηγαίο κώδικα της Dagor Engine, που χρησιμοποιείται στο παιχνίδι War Thunder, επιτρέποντας σε άλλες ρωσικές εταιρείες να βασιστούν στον κώδικα χωρίς να χρειάζονται συμφωνίες αδειοδότησης.</li>
<li>Η απόφαση μπορεί επίσης να αποτελεί στρατηγική για τη μείωση της εξάρτησης από τις δυτικές μηχανές παιχνιδιών και την εξασφάλιση κρατικής χρηματοδότησης.</li>
<li>Η κίνηση αυτή προκάλεσε συζήτηση σχετικά με τα οφέλη και τα μειονεκτήματα της ανοιχτής διάθεσης του πηγαίου κώδικα, καθώς και εικασίες σχετικά με την απαίτηση για άδεια ITAR, που ήταν απαραίτητη λόγω της διαρροής διαβαθμισμένων πληροφοριών από τα φόρουμ του παιχνιδιού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/historic-agreement-on-child-sexual-abuse-proposal-csar-european-parliament-wants-to-remove-chat-control-and-safeguard-secure-encryption/">Συμφωνία του κοινοβουλίου της ΕΕ για την κατάργηση του ελέγχου των συνομιλιών και τη διασφάλιση της ασφαλούς κρυπτογράφησης</a></h2>
<ul>
<li>Το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο διαμόρφωσε μια ιστορική συμφωνία σχετικά με μια πρόταση για την καταπολέμηση της σεξουαλικής κακοποίησης των παιδιών, αντικαθιστώντας τον αδιάκριτο έλεγχο της συνομιλίας με τη στοχευμένη παρακολούθηση ύποπτων ατόμων και ομάδων.</li>
<li>Η πρόταση διατηρεί τη χρήση ασφαλούς κρυπτογράφησης, με στόχο την αποτελεσματικότερη προστασία των νέων και τη διασφάλιση της ψηφιακής ιδιωτικότητας και της ασφάλειας των επικοινωνιών.</li>
<li>Η Επιτροπή Πολιτικών Ελευθεριών θα επικυρώσει τη συμφωνία αυτή, με επακόλουθο την ευρύτερη έγκριση και διαπραγμάτευση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38027346">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Κοινοβούλιο της ΕΕ συναίνεσε στην κατάργηση του ανεξέλεγκτου ελέγχου των συνομιλιών και στη διασφάλιση της ασφαλούς κρυπτογράφησης, επιτρέποντας τη στοχευμένη παρακολούθηση για υποθέσεις σεξουαλικής κακοποίησης παιδιών, αλλά εξαιρώντας τους κρυπτογραφημένους από άκρη σε άκρη αγγελιοφόρους.</li>
<li>Η πρόταση αυτή στοχεύει στην ενοποίηση της νομοθεσίας και τη φύλαξη των νέων ατόμων, ωστόσο εξακολουθούν να υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με τις πιέσεις και τις πιθανές παρακάμψεις.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι αποτελεί ένα βήμα ενάντια σε προτεινόμενο νομοσχέδιο που αποσκοπεί στην απαγόρευση της κρυπτογράφησης από άκρο σε άκρο, η συμφωνία αυτή αναμένει την επιβεβαίωση από την επιτροπή πολιτικών ελευθεριών του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και απαιτεί περαιτέρω στάδια προτού νομοθετηθεί.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/biology/bird-typhoon-ride/">Πουλί με GPS πετάει σε τυφώνα</a></h2>
<ul>
<li>Ένα αρσενικό θαλασσοπούλι επέζησε από μια ασυνήθιστη πτήση 700 μιλίων πάνω από έναν τυφώνα, φτάνοντας σε ύψος 15.420 ποδιών και ταχύτητες 106 μιλίων/ώρα, που διαφέρει σημαντικά από τα συνηθισμένα πρότυπα πτήσης τους.</li>
<li>Το ταξίδι του πουλιού, καθώς και τα ταξίδια 13 άλλων θαλασσοπουλιών, παρακολουθήθηκαν με τη χρήση βιολογικού καταγραφέα GPS, τον οποίο τοποθέτησαν επιστήμονες, αναδεικνύοντας τις πιθανές επιπτώσεις της κλιματικής αλλαγής και των ακραίων καιρικών συνθηκών στους πληθυσμούς των θαλασσοπουλιών.</li>
<li>Περισσότερες έρευνες είναι απαραίτητες για να κατανοήσουμε πώς τα πελαγικά πτηνά προσαρμόζονται σε αυτές τις κλιματικές αλλαγές. Τα ευρήματα αυτής της μελέτης δημοσιεύθηκαν στο περιοδικό Ecology.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38030705">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα πουλί εφοδιασμένο με GPS ταξίδεψε με επιτυχία μέσω τυφώνα πίσω στο χώρο αναπαραγωγής του, αναδεικνύοντας τις ικανότητες πλοήγησης των πτηνών και τις δυνατότητες της τεχνολογίας GPS στην έρευνα σε ζώα.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει θέματα όπως η πλοήγηση των πτηνών μέσω μαγνητικών πεδίων, η φυσιολογία των πτηνών, οι σχηματισμοί των νεφών, η συμπεριφορά στις καταιγίδες και οι επιπτώσεις για τις μελλοντικές τεχνικές μεταφοράς που εμπνέονται από την πτήση των πτηνών.</li>
<li>Οι συζητήσεις αγγίζουν επίσης τη χρήση των κυκλώνων για τη διάθεση των σκουπιδιών, τα ποσοστά επιβίωσης των πτηνών σε τυφώνες, τις επιπτώσεις της κλιματικής αλλαγής στους πληθυσμούς των θαλασσοπουλιών και τη διαμάχη για το αν η κλιματική αλλαγή προκαλεί άμεσα τους τυφώνες ή απλώς εντείνει τη συχνότητα και τη σοβαρότητά τους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theeyewall.com/trying-to-make-sense-of-why-otis-exploded-en-route-to-acapulco-this-week/">Προσπαθώντας να καταλάβω γιατί ο Otis εξερράγη καθ&#39; οδόν προς το Ακαπούλκο</a></h2>
<ul>
<li>Ο τυφώνας Otis στο Μεξικό υπέστη μια απροσδόκητη ταχεία εντατικοποίηση, η οποία αποδόθηκε στη διάτμηση του ανέμου και στις θερμές θερμοκρασίες στην επιφάνεια της θάλασσας, καταδεικνύοντας τη δυσκολία ακριβούς πρόβλεψης της συμπεριφοράς των τυφώνων.</li>
<li>Ο τυφώνας Tammy έχει μετατραπεί σε εξωτροπική καταιγίδα, με αναμενόμενες πλημμύρες στις νότιες πεδιάδες και συνεχείς χιονοπτώσεις στις βόρειες ΗΠΑ.</li>
<li>Υπάρχουν συνεχείς εικασίες σχετικά με τη συσχέτιση μεταξύ των πρόσφατων εκλείψεων και της σοβαρότητας των καιρικών φαινομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38032242">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο ασκεί κριτική στους περιορισμούς των σημερινών μοντέλων πρόβλεψης καιρού και τονίζει την ανάγκη για βελτιωμένη αφομοίωση δεδομένων για την ακριβή πρόβλεψη των κλιματικών φαινομένων.</li>
<li>Επισημαίνεται η αποτυχία των μοντέλων να προβλέψουν σωστά την ισχύ του τυφώνα Otis, που αποτελεί παράδειγμα των προκλήσεων που θέτει η κλιματική αλλαγή στην ακριβή πρόβλεψη των καιρικών φαινομένων.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει επίσης τις ανησυχίες σχετικά με την πρόσβαση σε ψηφιακές πληροφορίες και την παρεμπόδιση της βιομηχανίας ορυκτών καυσίμων στην αποτελεσματική αντιμετώπιση της κλιματικής αλλαγής.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ο υπολογιστής Cloud" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9F%20%CF%85%CF%80%CE%BF%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%AE%CF%82%20Cloud&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%2027%20%CE%9F%CE%BA%CF%84%CF%89%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202023%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/10/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-26]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/26&#39;</h2>
<h1>2023-10-26</h1>
<h2><a href="https://github.com/AndrewWalsh/openapi-devtools">OpenAPI DevTools - Επέκταση του Chrome που δημιουργεί προδιαγραφές API</a></h2>
<ul>
<li>Έχει αναπτυχθεί μια επέκταση του Chrome που μπορεί να δημιουργήσει προδιαγραφές OpenAPI για οποιαδήποτε εφαρμογή ή ιστότοπο σε πραγματικό χρόνο.</li>
<li>Αυτό το εργαλείο απλοποιεί τη διαδικασία κατανόησης της συμπεριφοράς των API (Διεπαφές προγραμματισμού εφαρμογών).</li>
<li>Οι προδιαγραφές OpenAPI παρέχουν μια μορφή για την περιγραφή, την παραγωγή, την κατανάλωση και την οπτικοποίηση RESTful υπηρεσιών ιστού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012032">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η επέκταση OpenAPI DevTools Chrome επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν αυτόματα προδιαγραφές OpenAPI για ιστότοπους και εφαρμογές σε πραγματικό χρόνο.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να συμμετέχουν σε συζητήσεις σχετικά με τα συναφή εργαλεία και έργα στη διαχείριση API και τη διαλειτουργικότητα του διαδικτύου, με προτάσεις για βελτιώσεις και αιτήματα για πρόσθετα χαρακτηριστικά.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει επίσης τη σημασία της ενσωμάτωσης API σε περιπτώσεις όπου οι πληροφορίες διεπαφής δεν είναι διαθέσιμες στο κοινό και επισημαίνει την αντίστροφη μηχανική ως πιθανή μέθοδο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ileakage.com/">iLeakage: Επιθέσεις κερδοσκοπικής εκτέλεσης χωρίς χρονισμό σε συσκευές της Apple</a></h2>
<ul>
<li>Η επίθεση iLeakage είναι μια επίθεση πλευρικού καναλιού που απευθύνεται στο πρόγραμμα περιήγησης ιστού Safari σε συσκευές της Apple και εκμεταλλεύεται την κερδοσκοπική εκτέλεση για πρόσβαση σε ευαίσθητα δεδομένα.</li>
<li>Η επίθεση είναι ικανή να ανακτήσει το περιεχόμενο των εισερχομένων του Gmail και τους αυτόματα συμπληρωμένους κωδικούς πρόσβασης, αναδεικνύοντας πιθανά τρωτά σημεία στην ασφάλεια της περιήγησης στο διαδίκτυο.</li>
<li>Η έρευνα υποστηρίχθηκε από πολυάριθμους οργανισμούς και επιχορηγήσεις, εστιάζοντας όχι μόνο στην αποτελεσματικότητα της επίθεσης αλλά και στις πιθανές άμυνες εναντίον της.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38015277">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Εντοπίστηκε το iLeakage, μια νέα επίθεση με βάση το πρόγραμμα περιήγησης που επηρεάζει το Safari σε συσκευές Apple. Θα μπορούσε δυνητικά να αποκτήσει πρόσβαση σε αυτόματα συμπληρωμένα διαπιστευτήρια από ιστότοπους.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι η ευπάθεια αναφέρθηκε στην Apple πριν από ένα χρόνο, παραμένει ανεπίλυτη και επηρεάζει τα πρόσφατα iPhone, iPad και επιτραπέζιους και φορητούς υπολογιστές της Apple, αν και η χρήση ενός διαχειριστή κωδικών πρόσβασης δεν αυξάνει την ευπάθεια.</li>
<li>Η κατάσταση προκάλεσε συζητήσεις σχετικά με την αποτελεσματικότητα της απομόνωσης ιστότοπων σε άλλα προγράμματα περιήγησης, τον χρόνο που χρειάστηκε η Apple για να αντιμετωπίσει την ευπάθεια και την πολυπλοκότητα του μετριασμού τέτοιων ευπαθειών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0022103122001615">Οι αφοσιωμένοι εργαζόμενοι στοχοποιούνται επιλεκτικά και ειρωνικά για εκμετάλλευση</a></h2>
<ul>
<li>Μια πρόσφατη ερευνητική μελέτη δείχνει ότι οι εργαζόμενοι που τιμούνται για την αφοσίωσή τους συχνά επιλέγονται για εκμετάλλευση από τους διευθυντές, γεγονός που ενδεχομένως οδηγεί σε δυσμενή αποτελέσματα στον εργασιακό χώρο.</li>
<li>Η υπόθεση πίσω από αυτή την εκμετάλλευση είναι η αντιληπτή προθυμία του πιστού προσωπικού να κάνει προσωπικές θυσίες, και η αποδοχή της εκμετάλλευσης ενισχύει περαιτέρω τη φήμη της αφοσίωσής του.</li>
<li>Η μελέτη υπογραμμίζει τη βλάβη που μπορεί να προκαλέσει η αφοσίωση σε ορισμένα εργασιακά πλαίσια, τονίζοντας την ανάγκη αντιμετώπισης των πρακτικών εκμετάλλευσης στον εργασιακό χώρο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012263">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει ένα ευρύ φάσμα θεμάτων που σχετίζονται με την εργασία, όπως η εκμετάλλευση των πιστών εργαζομένων, οι φορολογικοί συντελεστές, η ισορροπία μεταξύ επαγγελματικής και προσωπικής ζωής και οι αντιλήψεις για τη σκληρή εργασία σε σχέση με την επιτυχία.</li>
<li>Άλλοι τομείς περιλαμβάνουν την αποζημίωση και τη δυναμική της εξουσίας, την ικανοποίηση από την εργασία, τη σημασία της αναβάθμισης των δεξιοτήτων, τις προκλήσεις στο χώρο εργασίας, τις πολιτισμικές προοπτικές της εργασίας και την έννοια της καθολικής αυτοαπασχόλησης με εργασιακά δικαιώματα.</li>
<li>Συνολικά, η ανάρτηση τονίζει την πολύπλοκη και πολύπλευρη φύση της εργασίας, ρίχνοντας φως στην αξία, το νόημα και τα πιθανά οφέλη και μειονεκτήματα της.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jina.ai/news/jina-ai-launches-worlds-first-open-source-8k-text-embedding-rivaling-openai/">Η Jina AI εγκαινιάζει την ενσωμάτωση κειμένου ανοιχτού κώδικα 8k</a></h2>
<ul>
<li>Η Jina AI, μια εταιρεία τεχνητής νοημοσύνης με έδρα το Βερολίνο, παρουσίασε το μοντέλο ενσωμάτωσης κειμένου δεύτερης γενιάς, jina-embeddings-v2, το οποίο είναι ανοικτού κώδικα και υποστηρίζει μήκος πλαισίου 8K, ένα χαρακτηριστικό που αποτελεί πρόκληση για το ιδιόκτητο μοντέλο της OpenAI.</li>
<li>Το νέο μοντέλο φέρεται να έχει ξεπεράσει το OpenAI σε πολλά benchmarks, προσφέροντας διευρυμένο πλαίσιο, το οποίο είναι επωφελές για εφαρμογές όπως η εξέταση νομικών εγγράφων, η ιατρική έρευνα και η συνομιλιακή τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Τα μελλοντικά σχέδια της Jina AI περιλαμβάνουν τη δημοσίευση ενός ακαδημαϊκού άρθρου, την ανάπτυξη μιας πλατφόρμας API για ενσωμάτωση και την κυκλοφορία πολύγλωσσων μοντέλων για να επεκτείνει την εμβέλεια και την ευελιξία της.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38020109">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Jina AI παρουσίασε ένα μοντέλο ενσωμάτωσης κειμένου 8k ανοικτού κώδικα, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την έννοια της &quot;ανοικτότητας&quot; όσον αφορά την αποκάλυψη λεπτομερειών εκπαίδευσης και τη χρησιμότητα του μοντέλου για εργασίες όπως η ανάκτηση και η παραγωγή κειμένου.</li>
<li>Ανταγωνιζόμενο το μοντέλο αυτό, το OpenAI παρουσίασε ένα νέο μοντέλο ενσωμάτωσης κειμένου με μικρότερο μέγεθος διανύσματος, το οποίο αποδίδει αποτελεσματικά και εξασφαλίζει ταχείες αναζητήσεις, παρά τις διαφωνίες σχετικά με την ονομασία του μοντέλου και τη σύνδεσή του με προηγούμενα μοντέλα όπως το GPT-3.</li>
<li>Ο διάλογος εξετάζει επίσης τα πλεονεκτήματα και τους περιορισμούς του νέου μοντέλου, τη σχέση μεταξύ των διαφόρων μοντέλων OpenAI και τη γενικά αντιληπτή αποτελεσματικότητα της ενσωμάτωσης κειμένου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/first-malaria-vaccine-slashes-early-childhood-deaths">Το πρώτο εμβόλιο κατά της ελονοσίας μειώνει τη θνησιμότητα στην πρώιμη παιδική ηλικία</a></h2>
<ul>
<li>Το πρώτο εμβόλιο κατά της ελονοσίας, το Mosquirix (RTS,S), έδειξε 13% μείωση της θνησιμότητας των νηπίων και 22% μείωση της σοβαρής ελονοσίας στα παιδιά σε διάστημα σχεδόν 4 ετών, σύμφωνα με μια σημαντική μελέτη που διεξήχθη στην Αφρική.</li>
<li>Παρά τις ανησυχίες σχετικά με την ασφάλεια και την αποτελεσματικότητα κατά τη διάρκεια των κλινικών δοκιμών, ο Παγκόσμιος Οργανισμός Υγείας (ΠΟΥ) ενέκρινε το Mosquirix για ευρεία χρήση το 2021, με την έναρξη της εφαρμογής του το 2022 σε 17 χώρες της υποσαχάριας Αφρικής, επιβεβαιώνοντας τη δυνατότητά του να σώζει ζωές.</li>
<li>Το κόστος και τα ζητήματα εφαρμογής σε χώρες με περιορισμένους πόρους αποτελούν ανησυχίες, αν και ένα δεύτερο, πιθανώς πιο προσιτό και άφθονο εμβόλιο κατά της ελονοσίας, το R-21, έλαβε πρόσφατα το πράσινο φως του ΠΟΥ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012008">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το πρώτο εμβόλιο κατά της ελονοσίας, το RTS,S, φέρεται να μειώνει τη θνησιμότητα στην πρώιμη παιδική ηλικία κατά 13% σύμφωνα με πρόσφατη μελέτη, αναδεικνύοντας μια σημαντική πρόοδο στην πρόληψη της ελονοσίας.</li>
<li>Ωστόσο, οι επικριτές υποστηρίζουν ότι πρέπει να διεξαχθεί πρόσθετη έρευνα πριν από την ευρεία εφαρμογή, εκφράζοντας ανησυχίες σχετικά με τις πιθανές παρενέργειες και την αξιοπιστία της μελέτης λόγω πιθανών μη ελεγχόμενων παραγόντων και προκαταλήψεων.</li>
<li>Η ανάρτηση πυροδοτεί επίσης συζητήσεις για ευρύτερα ζητήματα όπως η ακεραιότητα των δοκιμών φαρμάκων, η κρίση της αντιγραφής στην επιστημονική έρευνα και η αναγκαιότητα της βελτίωσης της υγειονομικής περίθαλψης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jsoverson.medium.com/was-rust-worth-it-f43d171fb1b3">Άξιζε τον κόπο η σκουριά;</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει την εμπειρία του από τη χρήση του Rust για την ανάπτυξη ιστοσελίδων κατά τη διάρκεια μιας τριετούς περιόδου, τονίζοντας το ισχυρό σύστημα τύπων, τον ελεγκτή δανεισμού και το ολοκληρωμένο πλαίσιο δοκιμών.</li>
<li>Ωστόσο, αναφέρονται και τα μειονεκτήματα του Rust, όπως τα κενά στη λειτουργικότητα, οι περιορισμοί στη βελτίωση των βιβλιοθηκών, οι προκλήσεις στη δόμηση έργων και τα προβλήματα με την εκτέλεση ασύγχρονου κώδικα.</li>
<li>Ο συγγραφέας καταλήγει στο συμπέρασμα ότι, παρά τα πολύτιμα χαρακτηριστικά του Rust, μπορεί να μην είναι ιδανικό για έργα που απαιτούν ταχεία επανάληψη λόγω ορισμένων εμποδίων και της καταλληλότητάς του για έργα στα οποία μπορεί να ληφθεί υπόψη ένα αρχικό κόστος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38019231">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση εξετάζει μια ποικιλία θεμάτων γλωσσών προγραμματισμού, όπως η παραγωγικότητα και η αποτελεσματικότητα της Rust, η διαχείριση κυκλικών αναφορών και η αντίθεση μεταξύ Python και Rust.</li>
<li>Η συζήτηση αφορά το οικοσύστημα, τις βιβλιοθήκες διαφορετικών γλωσσών, την απουσία χώρων ονομάτων στον διαχειριστή πακέτων του Rust και τις ανησυχίες για την ασφάλεια που αφορούν τον διαχειριστή πακέτων Cargo.</li>
<li>Ενσωματώνει τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα των διαφόρων συστημάτων διαχείρισης πακέτων, τη χρήση εξαρτήσεων, την ονομασία πακέτων, τα ζητήματα namespacing στην Go, τη συζήτηση σχετικά με τα namespaces στο μητρώο πακέτων της Rust, καθώς και τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της μικρής τυπικής βιβλιοθήκης της Rust, μαζί με την ικανότητα των μεταγλωττιστών C++ να παράγουν διαγνωστικά σφάλματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/web-components-will-outlive-your-javascript-framework/">Τα στοιχεία ιστού θα ξεπεράσουν τα πλαίσια JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας προωθεί τη χρήση στοιχείων ιστού σε έργα ιστολογίου, αναφέροντας πλεονεκτήματα όπως η φορητότητα, η μακροβιότητα και η συμβατότητα με διάφορες γεννήτριες ιστοτόπων.</li>
<li>Η προτίμηση του συγγραφέα για τα στοιχεία ιστού βασίζεται στην ικανότητά τους να αποδίδονται σε οποιοδήποτε περιβάλλον HTML και στην απλοϊκή τους φύση.</li>
<li>Δίνεται έμφαση στη χρήση απλής HTML μέσα στα στοιχεία ιστού, στη χρήση του shadow DOM για την απομόνωση των στοιχείων και στην τήρηση των προτύπων ιστού για μελλοντική προσβασιμότητα και συντήρηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012662">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τη μακροβιότητα, τα οφέλη και τις ελλείψεις της χρήσης συστατικών ιστού σε αντίθεση με τα πλαίσια JavaScript, θίγοντας θέματα όπως η διαχείριση κατάστασης, η απόδοση και ο χειρισμός σύνθετων αντικειμένων.</li>
<li>Αναλύει τον κίνδυνο, την πολυπλοκότητα και τους περιορισμούς των διαφόρων πλαισίων, τις συζητήσεις γύρω από τον ρόλο των ειδικών του front-end, με ιδιαίτερη έμφαση στη χρήση του React, και τη σύγκριση με τα web components.</li>
<li>Η συζήτηση ασχολείται επίσης με τις ανησυχίες σχετικά με το API και την υποστήριξή του για τα στοιχεία ιστού, την υιοθέτησή τους, τη χρήση τους σε διάφορους ιστότοπους και πλαίσια, καθώς και τις προκλήσεις σχετικά με την αποσφαλμάτωση, το στυλ και τη θεματοποίηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://manas.tech/blog/2023/10/25/approaching-unconventional-problems/">Πώς να βρείτε ένα χαμένο τηλέφωνο σε ένα κάμπινγκ χωρίς κάλυψη κυψέλης;</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αφηγείται την ιστορία του εντοπισμού ενός χαμένου τηλεφώνου σε μια απομακρυσμένη περιοχή χωρίς υπηρεσίες κινητής τηλεφωνίας κατά τη διάρκεια κατασκήνωσης μέσω έξυπνης χρήσης της τεχνολογίας.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας τη λειτουργία tethering του δικού τους τηλεφώνου, αναπαρήγαγαν το οικιακό δίκτυο wifi του χαμένου τηλεφώνου, εκχωρώντας του το ίδιο όνομα και τον ίδιο κωδικό πρόσβασης.</li>
<li>Κινήθηκαν στην περιοχή μέχρι να εντοπιστεί σύνδεση με το hotspot, η οποία τους οδήγησε απευθείας στο χαμένο τηλέφωνο, γεγονός που υποδηλώνει μια έξυπνη και πρακτική εφαρμογή της τεχνικής εμπειρογνωμοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38018917">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο περιγράφει προσωπικές εμπειρίες από τη χρήση της λειτουργίας &quot;Find My&quot; της Apple για τον εντοπισμό κλεμμένων αντικειμένων, όπως τα AirPods και ένα MacBook, δίνοντας έμφαση σε επιτυχημένες και αποτυχημένες προσπάθειες.</li>
<li>Εξετάζει τις τεχνολογικές πτυχές του &quot;Find My&quot;, συγκεκριμένα τη χρήση Bluetooth και WiFi, καθώς και τις δυνατότητες ανάπτυξης ανιχνευτών ανοιχτού κώδικα για βελτιωμένες δυνατότητες εντοπισμού.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι εγκωμιάζει την ευκολία που προσφέρει το &quot;Find My&quot;, επισημαίνει τους περιορισμούς της τρέχουσας τεχνολογίας και εκφράζει την απογοήτευση των ατόμων για αυτούς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/internet-artifacts/">Μουσείο τεχνουργημάτων Διαδικτύου</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο αποτελεί μια ολοκληρωμένη συλλογή όρων και αργκό που σχετίζονται με τους υπολογιστές και χρησιμοποιούνται ευρέως μεταξύ των επιστημόνων πληροφορικής.</li>
<li>Προσφέρει ένα ιστορικό χρονοδιάγραμμα που αναδεικνύει τα βασικά ορόσημα του διαδικτύου, από τη δημιουργία του πρώτου ιστότοπου και της πρώτης κάμερας μέχρι το πρώτο μήνυμα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου spam.</li>
<li>Παρουσιάζει μια επισκόπηση πολυάριθμων θεμάτων, όπως ο προγραμματισμός, η κουλτούρα των χάκερ και οι πρώτες πρακτικές επικοινωνίας στο διαδίκτυο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38013477">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Internet Artifact Museum παρουσιάζει διαδραστικά στοιχεία από την ιστορία του διαδικτύου, διεγείροντας συζητήσεις μεταξύ των χρηστών του Hacker News σχετικά με την προέλευση και το ιστορικό τους πλαίσιο.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται περαιτέρω και περιλαμβάνει αναφορές σε σημαντικούς ιστότοπους και παιχνίδια του παρελθόντος, μαζί με προτάσεις για περισσότερα αντικείμενα προς παρουσίαση.</li>
<li>Επίσης, στο φόρουμ διεξάγονται συζητήσεις σχετικά με τη μεταμόρφωση του διαδικτύου με την πάροδο του χρόνου και το ρόλο που διαδραματίζουν οι εταιρείες τεχνολογίας σε αυτή την εξέλιξη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ucdavis.edu/climate/news/adding-crushed-rock-farmland-pulls-carbon-out-air">Η προσθήκη θρυμματισμένου πετρώματος σε γεωργικές εκτάσεις απομακρύνει τον άνθρακα από τον αέρα</a></h2>
<ul>
<li>Ερευνητές από το Πανεπιστήμιο Davis της Καλιφόρνια και το Πανεπιστήμιο Cornell ανακάλυψαν ότι τα θρυμματισμένα ηφαιστειακά πετρώματα που προστίθενται σε καλλιεργήσιμες εκτάσεις μπορούν να απορροφήσουν διοξείδιο του άνθρακα, ακόμη και σε ξηρά κλίματα.</li>
<li>Η μέθοδος ονομάζεται αποσάθρωση των πετρωμάτων, η οποία παγιδεύει τον άνθρακα στο έδαφος. Η διαδικασία αυτή επιταχύνεται με τη θραύση του πετρώματος σε λεπτή σκόνη.</li>
<li>Κατά τη διάρκεια μιας έντονης ξηρασίας στην Καλιφόρνια, μια μελέτη πεδίου αποκάλυψε ότι οι περιοχές με θραυσμένο πέτρωμα αποθήκευαν 0,15 τόνους διοξειδίου του άνθρακα ανά εκτάριο, γεγονός που υποδηλώνει ότι η ενισχυμένη αποσάθρωση των πετρωμάτων αποτελεί ένα παραγωγικό μέσο για τη δέσμευση και τον μετριασμό του άνθρακα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38015169">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το απόσπασμα εξετάζει τη δυνατότητα χρήσης θραυσμένων πετρωμάτων, όπως ο ολιβίνης ή ο βασάλτης, για την απομάκρυνση του διοξειδίου του άνθρακα από την ατμόσφαιρα, γεγονός που θα μπορούσε να συμβάλει στην καταπολέμηση της κλιματικής αλλαγής.</li>
<li>Ωστόσο, υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με τις εκπομπές διοξειδίου του άνθρακα που παράγονται κατά την εξόρυξη και τη μεταφορά αυτών των πετρωμάτων, τη μακροπρόθεσμη αποτελεσματικότητα αυτής της μεθόδου και τις πιθανές επιπτώσεις στην υγεία του εδάφους.</li>
<li>Το κείμενο συζητά τη σκοπιμότητα, την επεκτασιμότητα και την οικονομική βιωσιμότητα αυτής της προσέγγισης, καθώς και τις επιπτώσεις της στις ανανεώσιμες πηγές ενέργειας, τις βιομηχανίες και τις κοινωνικές δομές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehistoryoftheweb.com/postscript/wait-whats-a-bookmarklet/">Περίμενε, τι είναι το bookmarklet;</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο περιγράφει λεπτομερώς την ιστορία και την εξέλιξη των διευθύνσεων URL της JavaScript, που αναφέρονται επίσης ως σελιδοδείκτες, και τον τρόπο με τον οποίο υλοποιήθηκαν στα προγράμματα περιήγησης ιστού.</li>
<li>Περιγράφει τον τρόπο με τον οποίο οι διευθύνσεις URL της JavaScript χρησιμοποιήθηκαν αρχικά για τον χειρισμό και την τροποποίηση του περιεχομένου των ιστοσελίδων, καθώς και τα εκτεταμένα εργαλεία διαμοιρασμού που τις έκαναν δημοφιλείς μεταξύ των χρηστών.</li>
<li>Το άρθρο διερευνά περαιτέρω την εμφάνιση των επεκτάσεων του προγράμματος περιήγησης ως εναλλακτική λύση στα bookmarklets, γεγονός που σηματοδοτεί την αυξανόμενη σημασία τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38014069">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η δημοσίευση επικεντρώνεται κυρίως στα bookmarklets, τα οποία είναι μικρά τμήματα κώδικα JavaScript που μπορούν να αποθηκευτούν ως σελιδοδείκτες για διάφορες λειτουργίες στα προγράμματα περιήγησης ιστού.</li>
<li>Οι σχολιαστές αναδεικνύουν τα αγαπημένα τους bookmarklets και συζητούν την εφαρμογή τους σε εργασίες όπως η προσαρμογή, η βελτίωση της παραγωγικότητας και η τροποποίηση του ιστότοπου.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει επίσης πιθανούς κινδύνους και περιορισμούς της χρήσης των bookmarklet, καθώς και πηγές για την ανακάλυψη και τη δημιουργία τους. Ως εκ τούτου, τα bookmarklets θεωρούνται πολύτιμα εργαλεία για τον εμπλουτισμό της εμπειρίας περιήγησης στον ιστό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nandovillalba.medium.com/why-i-think-gcp-is-better-than-aws-ea78f9975bda">Νομίζω ότι το GCP είναι καλύτερο από το AWS (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο παρουσιάζει τις προσωπικές εμπειρίες του συγγραφέα με την πλατφόρμα Google Cloud Platform (GCP) και τις υπηρεσίες Amazon Web Services (AWS), επαινώντας την GCP για τη φιλικότητα προς το χρήστη, την προηγμένη υλοποίηση του Kubernetes, την ασφάλεια και την επεκτασιμότητά της.</li>
<li>Παρά την αναγνώριση του ευρύτερου φάσματος χαρακτηριστικών του AWS, ο συγγραφέας θεωρεί το GCP ως πιο αξιόπιστο και καινοτόμο, ενώ επικρίνει το AWS για την πολύπλοκη διεπαφή του και την έλλειψη αυτοματοποίησης.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναφέρει εν συντομία την αντιπάθειά του για το Microsoft Azure, συζητά τη μετατροπή του DevOps σε Platform Engineering και παρουσιάζει ένα νέο εργαλείο γνωστό ως Azure Analytics Architecture Advisor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38016849">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις συγκρίνουν διάφορα χαρακτηριστικά της Google Cloud Platform (GCP) και της Amazon Web Service (AWS), συμπεριλαμβανομένων των προσφορών υπηρεσιών, της υποστήριξης, της αξιοπιστίας, της ευκολίας χρήσης, του κόστους, της τεκμηρίωσης, της μακροπρόθεσμης δέσμευσης και της εμπειρίας των χρηστών.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες εξέφρασαν ανησυχίες σχετικά με την πιθανή διακοπή ορισμένων υπηρεσιών GCP και την αξιοπιστία των δεσμεύσεων της Google.</li>
<li>Οι απόψεις είναι ανάμεικτες: ορισμένοι χρήστες προτιμούν το GCP για τα μοναδικά χαρακτηριστικά του και το φιλικό προς το χρήστη περιβάλλον του, ενώ άλλοι προτιμούν το AWS για την αξιόπιστη υποστήριξη και τη σταθερότητά του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03272-3">Τεχνητή νοημοσύνη: το νευρωνικό δίκτυο έχει την ικανότητα να γενικεύει τη γλώσσα όπως ο άνθρωπος</a></h2>
<ul>
<li>Οι ερευνητές δημιούργησαν ένα νευρωνικό δίκτυο που μπορεί να γενικεύει τη γλώσσα όπως οι άνθρωποι, ξεπερνώντας το chatbot ChatGPT στην ενσωμάτωση νεοαποκτηθέντων λέξεων σε υπάρχοντα λεξιλόγια και ποικίλα συμφραζόμενα.</li>
<li>Αυτή η τεχνολογική πρόοδος θα μπορούσε να καταλήξει σε πιο οργανικές αλληλεπιδράσεις μεταξύ ανθρώπων και μηχανών.</li>
<li>Η μελέτη δείχνει ότι τα νευρωνικά δίκτυα μπορούν να επιτύχουν συστηματική γενίκευση, ένα κρίσιμο συστατικό της ανθρώπινης νόησης, το οποίο στο παρελθόν αποτελούσε αμφιλεγόμενο θέμα στον τομέα της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38017146">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι επιστήμονες δημιούργησαν ένα νευρωνικό δίκτυο με ανθρώπινη κατανόηση και παραγωγή γλώσσας, το οποίο είχε 85% αποτελεσματικότητα στη δημιουργία ακολουθιών χρωμάτων βάσει οδηγιών.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτή η επιτυχία μπορεί να είναι αποτέλεσμα άμεσης μηχανικής, και υπάρχουν συνεχείς συζητήσεις σχετικά με τα εμπόδια δοκιμών, τη μεροληψία, τη δικαιοσύνη και την αναπαραγωγιμότητα των γλωσσικών μοντέλων.</li>
<li>Η ανάρτηση εξηγεί το GPT-4, επισημαίνοντας το μικρότερο λεξιλόγιο και τις δυνατότητες κλιμάκωσης, και αναφέρει ένα νέο γλωσσικό μοντέλο που μπορεί να δημιουργήσει και να κατανοήσει νέες λέξεις, εκπαιδευμένο σε πάνω από 8 εκατομμύρια αγγλικές λέξεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thenile.dev/blog/introducing-nile">Νείλος: Postgres για σύγχρονο SaaS</a></h2>
<ul>
<li>Η Nile, μια βάση δεδομένων Postgres χωρίς διακομιστή, έχει σχεδιαστεί για εφαρμογές SaaS, επιδιώκοντας να απλοποιήσει την ανάπτυξη και την κλιμάκωση παρέχοντας απομόνωση των μισθωτών, αντίγραφα ασφαλείας ανά μισθωτή και μια εμπειρία χωρίς διακομιστή.</li>
<li>Δίνει έμφαση στις εικονικές βάσεις δεδομένων των μισθωτών για την απομόνωση των δεδομένων μεταξύ διαφορετικών πελατών και περιλαμβάνει λειτουργίες όπως η δρομολόγηση ερωτημάτων σε σωστές βάσεις δεδομένων των μισθωτών και η κοινή χρήση δεδομένων μεταξύ των μισθωτών.</li>
<li>Το Nile είναι AI-native και παρέχει πρώτης τάξεως υποστήριξη για τη διαχείριση χρηστών στο πλαίσιο των μισθωτών, με ενσωματωμένο έλεγχο ταυτότητας και διαχείριση δικαιωμάτων. Προσφέρει πόρους για τους χρήστες και ενθαρρύνει μια ακμάζουσα κοινότητα προγραμματιστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38014812">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Nile είναι μια βάση δεδομένων Postgres χωρίς διακομιστή, προσαρμοσμένη για σύγχρονες εφαρμογές SaaS (Software as a Service), προσφέροντας multi-tenancy, δυνατότητες δρομολόγησης και εικονικοποίηση μισθωτών για βελτιωμένη επεκτασιμότητα.</li>
<li>Η Nile δίνει έμφαση στη φορητότητα και την εύκολη μετάβαση, παρέχοντας προφύλαξη από το κλείδωμα στον προμηθευτή. Επιτρέπει σχολαστικό έλεγχο των ενοικιαστών και περιλαμβάνει κοινόχρηστους πίνακες για την αντιγραφή δεδομένων.</li>
<li>Προς το παρόν, το Nile είναι διαθέσιμο μόνο μέσω τεκμηρίωσης και παραδειγμάτων, με την πιθανότητα μιας επιλογής DIY (Do-It-Yourself) από την εταιρεία στο μέλλον.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.faa.gov/space/stakeholder_engagement/spacex_starship">Το σχέδιο SpaceX Starship Super Heavy στο χώρο εκτόξευσης Boca Chica</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38013955">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το περίγραμμα καλύπτει ένα ευρύ φάσμα θεμάτων σχετικά με τον Elon Musk και τη SpaceX, θίγοντας συζητήσεις γύρω από την ασφάλεια εκτόξευσης, τις περιβαλλοντικές επιπτώσεις, τις φιλόδοξες αξιώσεις και τον πύραυλο Starship της SpaceX.</li>
<li>Συζητείται η σύγκλιση των διαστημικών τηλεσκοπίων και των δορυφόρων Starlink, καθώς και διαφορετικές απόψεις σχετικά με το στυλ διαχείρισης του Musk και την αμφιλεγόμενη χρήση του Twitter.</li>
<li>Οι διεξοδικές συζητήσεις και αντιπαραθέσεις επικεντρώνονται στις επιπτώσεις των δραστηριοτήτων της SpaceX στους προστατευόμενους υγροτόπους, στη βιωσιμότητα και την αναγκαιότητα των διαστημικών αποστολών και στην πιθανή χρήση του Starship για στρατιωτικούς σκοπούς.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAPI DevTools - Επέκταση του Chrome που δημιουργεί προδιαγραφές API" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAPI%20DevTools%20-%20%CE%95%CF%80%CE%AD%CE%BA%CF%84%CE%B1%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Chrome%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CE%B4%CE%B7%CE%BC%CE%B9%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CE%B5%CE%AF%20%CF%80%CF%81%CE%BF%CE%B4%CE%B9%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%AD%CF%82%20API&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%2026%20%CE%9F%CE%BA%CF%84%CF%89%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202023%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/10/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-25]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/25&#39;</h2>
<h1>2023-10-25</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/california-suspends-gm-cruises-driverless-autonomous-vehicle-permits-2023-10-24/">Η Καλιφόρνια αναστέλλει την αυτόνομη ανάπτυξη οχημάτων Cruise</a></h2>
<ul>
<li>Το Τμήμα Αυτοκινήτων της Καλιφόρνιας (DMV) έδωσε εντολή στο τμήμα αυτόνομων οχημάτων της General Motors, Cruise, να αποσύρει τα αυτοκίνητα χωρίς οδηγό από τους δρόμους της πολιτείας, επικαλούμενο ζητήματα ασφάλειας.</li>
<li>Η Cruise κατηγορήθηκε από την DMV για ψευδή παρουσίαση της ασφάλειας της τεχνολογίας της και της δίνεται η δυνατότητα να αμφισβητήσει την αναστολή εντός πέντε ημερών.</li>
<li>Η αναστολή αυτή αποτελεί σημαντικό εμπόδιο για τον επιχειρηματικό τομέα της GM που αφορά την αυτοκίνηση, ο οποίος θεωρείται ως μια σημαντική οδός ανάπτυξης. Οι επικριτές που εκφράζουν ανησυχίες για την ασφάλεια των αυτόνομων οχημάτων εξέφρασαν την επιδοκιμασία τους για την απόφαση αυτή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38002752">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται κυρίως γύρω από τα αυτόνομα οχήματα, συμπεριλαμβανομένης της ασφάλειάς τους, των επιδόσεών τους, του κόστους τους και της αντίληψης του κοινού.</li>
<li>Συγκεκριμένα θέματα περιλαμβάνουν την αναστολή της λειτουργίας των αυτόνομων οχημάτων της Cruise λόγω προβλημάτων ασφαλείας, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα των οχημάτων της Waymo σε σύγκριση με τα παραδοσιακά ταξί, τους περιορισμούς των σιδηροδρομικών μεταφορών, καθώς και την εμπιστοσύνη και την αντίληψη γύρω από την αυτοματοποίηση.</li>
<li>Επίσης, η συζήτηση αγγίζει την αξιοπιστία των αναφερόμενων χιλιομέτρων της Tesla για τα αυτοκινούμενα αυτοκίνητα, τις μεθόδους αξιολόγησης για την ασφάλεια των αυτόνομων οχημάτων και τις επιδόσεις των αυτοκινούμενων αυτοκινήτων της Waymo σε διάφορα σενάρια. Αναφέρεται επίσης η χρήση και η τιμολόγηση των αυτόνομων οχημάτων στο Σαν Φρανσίσκο σε σύγκριση με την Uber και τη Lyft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://animatedai.github.io/">Κινούμενη τεχνητή νοημοσύνη</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας παράγει εκπαιδευτικά κινούμενα σχέδια και βίντεο σχετικά με τα νευρωνικά δίκτυα, συμπεριλαμβανομένων θεμάτων όπως η συνέλιξη, η συμπλήρωση, η διαδοχή, οι ομάδες, η συνέλιξη κατά βάθος, η συνέλιξη που διαχωρίζεται κατά βάθος και η ανακάτεμα εικονοστοιχείων.</li>
<li>Οι αναγνώστες καλούνται να εξερευνήσουν βαθύτερα το Patreon και το κανάλι YouTube του συγγραφέα για πιο ολοκληρωμένο περιεχόμενο.</li>
<li>Το παρεχόμενο περιεχόμενο αδειοδοτείται με την άδεια MIT License, μια επιτρεπτική άδεια ελεύθερου λογισμικού που επιτρέπει την ελεύθερη χρήση, τροποποίηση και διανομή του λογισμικού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37999035">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Animated AI είναι ένας δικτυακός τόπος που προσφέρει οπτικά κατατοπιστικά κινούμενα σχέδια που περιγράφουν λεπτομερώς τη λειτουργία των νευρωνικών δικτύων συνελίξεων (CNN), ενός τύπου τεχνητής νοημοσύνης (AI) που χρησιμοποιείται για την αναγνώριση εικόνων και βίντεο.</li>
<li>Η πλατφόρμα παρέχει επίσης πόρους και συνδέσμους προς άλλα εργαλεία απεικόνισης ΤΝ, καθιστώντας την πολύτιμο εκπαιδευτικό κόμβο για την κατανόηση σύνθετων εννοιών ΤΝ.</li>
<li>Οι χρήστες του ιστότοπου έχουν εκτιμήσει την ποιότητα και την εκπαιδευτική του αξία και έχουν δείξει ενδιαφέρον για παρόμοιες κινούμενες εικόνες για άλλα υποσυστήματα ΤΝ, όπως η προσοχή και οι μετασχηματιστές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brilliant.org/challenges/halfsies/">Halfsies</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000551">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο Brilliant.org επικεντρώνεται σε ένα παιχνίδι που ονομάζεται Halfsies, όπου οι χρήστες διαιρούν σχήματα σε δύο ίσα μέρη και μοιράζονται τα αντίστοιχα αποτελέσματα, τις ακρίβειες και τις στρατηγικές τους για να κάνουν άψογες κοπές.</li>
<li>Οι χρήστες κάνουν εικασίες σχετικά με την ακρίβεια του παιχνιδιού και την πιθανότητα να χρησιμεύει ως CAPTCHA, το οποίο είναι ένα είδος τεστ πρόκλησης-απάντησης που χρησιμοποιείται στην πληροφορική για τη διάκριση της ανθρώπινης από τη μηχανική εισαγωγή.</li>
<li>Παρά την αναφορά μερικών τεχνικών προβλημάτων, το γενικότερο κλίμα για το παιχνίδι είναι θετικό με επαίνους για το σχεδιασμό του, ενώ τρεις χρήστες υποστηρίζουν ακόμη και υψηλά ποσοστά ακρίβειας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.craigmurray.org.uk/archives/2023/10/incredibly-i-face-investigation-for-terrorism-defence-funds-appeal/">Αντιμετωπίζω έρευνα για τρομοκρατία</a></h2>
<ul>
<li>Ο Craig Murray, ιστορικός και ακτιβιστής των ανθρωπίνων δικαιωμάτων, βρίσκεται υπό έρευνα για τρομοκρατία, με αποτέλεσμα να κατασχεθούν οι ηλεκτρονικές του συσκευές και τα στοιχεία του τραπεζικού του λογαριασμού κατά τη διάρκεια της κράτησης.</li>
<li>Ο Murray δεν είχε νομική εκπροσώπηση κατά τη διάρκεια της συνέντευξης που διεξήχθη βάσει του νόμου περί τρομοκρατίας και υποχρεώθηκε να αποκαλύψει τους κωδικούς πρόσβασης.</li>
<li>Η νομική του ομάδα έχει καταθέσει καταγγελία στην Επιτροπή Ανθρωπίνων Δικαιωμάτων του ΟΗΕ και εξετάζει το ενδεχόμενο δικαστικής επανεξέτασης, ενώ ο Μάρεϊ αναζητά ενεργά δωρεές για την υπεράσπισή του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37997246">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-24/meta-sued-by-california-states-over-harmful-youth-marketing">Η Meta μηνύεται από κράτη για επιβλαβές μάρκετινγκ για τους νέους</a></h2>
<ul>
<li>Το δίκτυο υπολογιστών του χρήστη έχει εντοπίσει ύποπτη δραστηριότητα, με αποτέλεσμα να πρέπει να επαληθευτεί ότι ο χρήστης δεν είναι ρομπότ.</li>
<li>Οι χρήστες πρέπει να ελέγξουν ότι το πρόγραμμα περιήγησής τους υποστηρίζει JavaScript και cookies και να βεβαιωθούν ότι δεν μπλοκάρουν αυτές τις λειτουργίες.</li>
<li>Σε περίπτωση που προκύψουν ερωτήσεις, οι χρήστες καλούνται να επικοινωνήσουν με την ομάδα υποστήριξης, χρησιμοποιώντας το συγκεκριμένο αναγνωριστικό αναφοράς.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000843">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναπτύσσει την επίδραση των μέσων κοινωνικής δικτύωσης, ιδίως των Meta, στην ψυχική υγεία, ειδικά μεταξύ των νέων.</li>
<li>Περιλαμβάνει συζήτηση σχετικά με μια μήνυση κατά της Meta για επιβλαβείς τεχνικές μάρκετινγκ, ενδεχόμενες ρυθμίσεις για τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, ηλικιακούς περιορισμούς, ευθύνη των γονέων και των ατόμων και συγκρίσεις με άλλες επιβλαβείς πρακτικές ή προϊόντα.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες εκφράζουν γενικά την ανησυχία τους για τον εθιστικό χαρακτήρα των πλατφορμών κοινωνικής δικτύωσης, τονίζοντας την ανάγκη για βελτιωμένη ρύθμιση και μέτρα ασφαλείας των χρηστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mchap.io/that-time-the-city-of-seattle-accidentally-gave-me-32m-emails-for-40-dollars4997.html">Ο Δήμος του Σιάτλ μου έδωσε κατά λάθος 32M emails για 40 δολάρια (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται τη συνάντησή του με την απόκτηση μεταδεδομένων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου από την πόλη του Σιάτλ, η οποία διαχειρίστηκε κακώς το αίτημα δίνοντας αρχικά μια ανούσια εκτίμηση και αργότερα προσθέτοντας λανθασμένα ευαίσθητα δεδομένα.</li>
<li>Αντιμετωπίζοντας νομικές απειλές, αλλά τελικά αποκτώντας τα μεταδεδομένα, ο συγγραφέας στοχεύει να τα χρησιμοποιήσει για να μελετήσει τους νόμους περί δημόσιων αρχείων, ελπίζοντας ότι η διαθεσιμότητά τους θα μπορούσε να βελτιώσει την προσβασιμότητα.</li>
<li>Το ιστολόγιο περιλαμβάνει μια αναφορά στην εν εξελίξει αγωγή κατά του Γραφείου Διαχείρισης και Προϋπολογισμού (OMB) του Λευκού Οίκου σχετικά με τα μεταδεδομένα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38001784">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις στο διαδικτυακό φόρουμ επικεντρώθηκαν κυρίως γύρω από την τυχαία κοινοποίηση εκατομμυρίων ηλεκτρονικών μηνυμάτων από τον Δήμο του Σιάτλ, εγείροντας ζητήματα σχετικά με τα δικαιώματα προστασίας της ιδιωτικής ζωής και τους νομικούς κανονισμούς σχετικά με τη διατήρηση δεδομένων.</li>
<li>Περαιτέρω συζητήσεις αφορούσαν τις επιπλοκές στην απόκτηση δημόσιων αρχείων, τα ζητήματα με τα κυβερνητικά συστήματα πληροφορικής και την ισορροπία μεταξύ κυβερνητικής διαφάνειας και ατομικής ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Συστάσεις για υπηρεσίες ηλεκτρονικού ταχυδρομείου που προσφέρουν μοναδικές διευθύνσεις ψευδώνυμου ήταν επίσης μέρος της συζήτησης, υποδηλώνοντας την αναζήτηση λύσεων για τη διατήρηση της ιδιωτικής ζωής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/24/eu-csam-scanning-edps-seminar/">Το σχέδιο σάρωσης CSAM της Ευρώπης αποτελεί σημείο καμπής για τα δημοκρατικά δικαιώματα, προειδοποιούν οι εμπειρογνώμονες</a></h2>
<ul>
<li>Μια πρόταση στην Ευρώπη για τη σάρωση των επικοινωνιών των χρηστών για υλικό σεξουαλικής κακοποίησης παιδιών (CSAM) ελέγχεται για τις πιθανές επιπτώσεις της στην ιδιωτική ζωή και τη δημοκρατία.</li>
<li>Οι εμπειρογνώμονες προειδοποιούν ότι η αυτόματη σάρωση των ιδιωτικών επικοινωνιών μπορεί να οδηγήσει σε απρόβλεπτες συνέπειες και να δημιουργήσει περισσότερα θύματα, ενώ εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια και την ανεξάρτητη επαλήθευση των εργαλείων σάρωσης.</li>
<li>Υποστηρίζουν μια εστιασμένη στρατηγική με έμφαση στην πρόληψη, την εκπαίδευση και τη διεθνή συνεργασία. Η πρόταση είναι επί του παρόντος ανοικτή προς συζήτηση, δίνοντας στους νομοθέτες την ευκαιρία να την επανεκτιμήσουν.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38002026">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι εμπειρογνώμονες εκφράζουν ανησυχίες ότι το σχέδιο της Ευρώπης για τη σάρωση του υλικού σεξουαλικής κακοποίησης παιδιών (CSAM) μπορεί να παραβιάζει τα δημοκρατικά δικαιώματα με πιθανές βλαβερές παρενέργειες και ενέχει τον κίνδυνο κυβερνητικής κατάχρησης και υπερπαρακολούθησης.</li>
<li>Οι επικριτές επισημαίνουν προηγούμενες περιπτώσεις όπου παρόμοια μέτρα οδήγησαν σε παραβιάσεις των ανθρωπίνων δικαιωμάτων και εκφράζουν ανησυχίες για ψευδείς κατηγορίες, απώλεια πρόσβασης σε λογαριασμούς και αγωνία που προκαλούν οι έρευνες.</li>
<li>Ακολουθεί συζήτηση σχετικά με τις εναλλακτικές μεθόδους καταπολέμησης της παιδικής κακοποίησης, τη διάβρωση της ιδιωτικής ζωής, την αποτελεσματικότητα των προτεινόμενων μέτρων και την πιθανή χειραγώγηση του θέματος για να υποστηριχθεί η ευρύτερη επιτήρηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magazine.hms.harvard.edu/articles/covids-damage-lingers-heart">Η ζημιά του Covid παραμένει στην καρδιά</a></h2>
<ul>
<li>Το COVID-19 είναι δυνητικά επιβλαβές για το καρδιαγγειακό σύστημα, οδηγώντας σε καταστάσεις όπως καρδιακές προσβολές, μυοκαρδίτιδα και αυξημένα επίπεδα τροπονίνης- ο κίνδυνος επιπλοκών αυξάνεται όταν υπάρχουν προϋπάρχοντες παράγοντες καρδιακού κινδύνου.</li>
<li>Ο ιός μπορεί έμμεσα να βλάψει την καρδιά προκαλώντας φλεγμονή και πήξη του αίματος, γεγονός που μπορεί να οδηγήσει σε εγκεφαλικά επεισόδια και ανεπάρκεια οργάνων. Επιπλέον, τα μακροπρόθεσμα συμπτώματα μπορεί να περιλαμβάνουν μικροαγγειακές βλάβες και σύνδρομο ορθοστατικής ταχυκαρδίας (POTS).</li>
<li>Οι τρέχουσες θεραπείες επικεντρώνονται στην άσκηση και την προπόνηση αντοχής για μακροχρόνια σύνδρομα COVID και POTS-like. Οι ερευνητές εξετάζουν τα αντιπηκτικά και τις αντικυτταροκίνες για καρδιαγγειακά θέματα, αλλά με προσοχή λόγω των πιθανών κινδύνων. Τα εμβόλια παρέχουν ελπίδα, ωστόσο η συνεχής επαγρύπνηση είναι ζωτικής σημασίας δεδομένης της απρόβλεπτης συμπεριφοράς του ιού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37999349">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση και το άρθρο εμβαθύνουν στις επιπτώσεις του COVID-19 στην υγεία των ατόμων, παρουσιάζοντας περιπτώσεις συμπτωμάτων που σχετίζονται με την καρδιά μετά την αποκατάσταση και αναδεικνύοντας τις προκλήσεις στο σύστημα υγειονομικής περίθαλψης.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά τις δυνατότητες των φορητών συσκευών για την παρακολούθηση της υγείας, τους περιορισμούς, την ανάγκη για εξατομικευμένη φροντίδα, καθώς και τις ανησυχίες για την προστασία των δεδομένων που σχετίζονται με τις εν λόγω συσκευές.</li>
<li>Τα ευρύτερα θέματα περιλαμβάνουν τις μακροπρόθεσμες επιπτώσεις του COVID-19, την ανάγκη για ακριβή δεδομένα, τον σκεπτικισμό απέναντι στα δεδομένα του COVID-19, τις πιθανές θεραπείες και τις επιπτώσεις της πανδημίας στην ατομική παραγωγικότητα και υγεία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/parameters/">Γιατί δεν δημιουργούμε ελλειπτικές καμπύλες κάθε μέρα</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει κριτικά τη χρήση προσαρμοσμένων παραμέτρων, ιδίως ελλειπτικών καμπυλών, στην κρυπτογραφία, υποδεικνύοντας ότι αυτές οι παράμετροι που δημιουργούνται από τον χρήστη μπορεί να μην παρέχουν ουσιαστικά οφέλη και να ενέχουν κινδύνους για την ασφάλεια.</li>
<li>Ο συγγραφέας συνιστά τη χρήση αξιόπιστων τυποποιημένων παραμέτρων αντί για προσαρμοσμένες, υποστηρίζοντας ότι η δημιουργία και επικύρωση αυτών προσθέτει περιττή πολυπλοκότητα και μπορεί να εισάγει πιθανά τρωτά σημεία.</li>
<li>Επίσης, διερευνά τα προβλήματα που αντιμετωπίζονται κατά τη διαπραγμάτευση παραμέτρων σε πρωτόκολλα και τα πλεονεκτήματα της χρήσης σταθερών συνόλων παραμέτρων, με το τελικό συμπέρασμα να υποστηρίζει τη χρήση σταθερών συνόλων παραμέτρων στη σύγχρονη κρυπτογραφία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000154">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις δυσκολίες και τους κινδύνους της δημιουργίας αξιόπιστων ελλειπτικών καμπυλών για την ψηφιακή ασφάλεια, ιδίως όταν χρησιμοποιούνται τυποποιημένες παράμετροι.</li>
<li>Προτείνει εναλλακτικές στρατηγικές, όπως μια δημόσια τελετή που χρησιμοποιεί ένα πρωτόκολλο παραγωγής τυχαίων αριθμών για την επιλογή παραμέτρων, τονίζοντας τη σημασία της αποφυγής της επαναχρησιμοποίησης των nonce και τονίζοντας τις πιθανές απειλές της χειραγώγησης των τιμών ή της παραχάραξης των κλειδιών.</li>
<li>Το κείμενο αναφέρει γνωστές επιθέσεις σε ρουτίνες ελέγχου πρωτοτυπίας, υποδεικνύοντας μια ανησυχία σχετικά με την εμπιστοσύνη σε αλγορίθμους κρυπτογράφησης χωρίς κατάλληλη επικύρωση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/csar-chat-scan-proposal-european-commission-ads/">Νέο σκάνδαλο για το σχέδιο της ΕΕ να σαρώνει τα ιδιωτικά μηνύματα για παιδική κακοποίηση</a></h2>
<ul>
<li>Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή φέρεται να χρησιμοποιεί εκστρατείες παραπληροφόρησης για να επηρεάσει την κοινή γνώμη σχετικά με μια έντονα συζητούμενη πρόταση που ονομάζεται Chat Control ή κανονισμός CSA, με σκοπό να σαρώνει τα ιδιωτικά μηνύματα για υλικό κακοποίησης παιδιών.</li>
<li>Η τακτική της Επιτροπής περιελάμβανε τη διαφήμιση διαστρεβλωμένων αποτελεσμάτων έρευνας στην πλατφόρμα X (διάδοχος του Twitter), η οποία απευθυνόταν επιλεκτικά σε εκείνους που ήταν αντίθετοι με τη νομοθεσία.</li>
<li>Η πρόταση έχει προκαλέσει έντονες επικρίσεις από ακτιβιστές για τα ψηφιακά δικαιώματα και ρυθμιστές της ιδιωτικής ζωής, οι οποίοι πιστεύουν ότι μπορεί να οδηγήσει σε μαζική παρακολούθηση των πολιτών της ΕΕ. Σε εξέλιξη βρίσκεται προκαταρκτική έρευνα σχετικά με τη διαφημιστική εκστρατεία από τον Ευρωπαίο επόπτη προστασίας δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38001361">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το σχέδιο της ΕΕ να σαρώνει τα ιδιωτικά μηνύματα για την εκμετάλλευση παιδιών προκαλεί σημαντική διαμάχη και ανησυχία λόγω του παρεμβατικού χαρακτήρα του και της δυνατότητας κυβερνητικής παρακολούθησης.</li>
<li>Οι επικριτές αμφισβητούν την αποτελεσματικότητα του σχεδίου όσον αφορά την απόδοση ευθυνών στα υπόχρεα μέρη, ζητώντας δημοκρατικές μεταρρυθμίσεις εντός της ΕΕ για ένα πιο αμερόληπτο σύστημα διακυβέρνησης.</li>
<li>Η επιρροή των αμερικανικών εταιρειών τεχνολογίας στη νομοθεσία αντιμετωπίζεται με σκεπτικισμό, αναδεικνύοντας την πρόκληση της εξισορρόπησης των δικαιωμάτων προστασίας της ιδιωτικής ζωής με την πρόληψη του εγκλήματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://investors.biontech.de/news-releases/news-release-details/biontech-presents-positive-phase-12-data-update-car-t-cell/">Η BioNTech παρουσιάζει θετικά δεδομένα φάσης 1/2 για υποψήφια κυτταρική θεραπεία CAR-T</a></h2>
<ul>
<li>Η BioNTech ανακοίνωσε θετικά αποτελέσματα από τις δοκιμές φάσης 1/2 για την υποψήφια κυτταρική θεραπεία CAR-T, BNT211, στο συνέδριο ESMO 2023. Η θεραπεία χρησιμοποιεί ένα αυτόλογο, ή προερχόμενο από τον ασθενή, κύτταρο CAR-T (χιμαιρικό κύτταρο Τ-υποδοχέα αντιγόνου) που στοχεύει το ειδικό αντιγόνο του όγκου, Claudin-6 (CLDN6).</li>
<li>Το BNT211 συνδυάζεται με ένα εμβόλιο που κωδικοποιεί το CLDN6 και ενισχύει το RNA των CAR-T κυττάρων, το CARVac, για να ενισχύσει την επιμονή των CAR-T κυττάρων, ενισχύοντας ουσιαστικά την αποτελεσματικότητα της θεραπείας στην καταπολέμηση των CLDN6-θετικών προχωρημένων συμπαγών όγκων.</li>
<li>Τα δεδομένα κατέδειξαν συνολικό ποσοστό ανταπόκρισης (ORR) 59% και ποσοστό ελέγχου της νόσου (DCR) 95% στους ασθενείς που έλαβαν τη θεραπεία, γεγονός που δείχνει υποσχόμενη αντικαρκινική δράση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37998739">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η BioNTech παρείχε ενθαρρυντικά δεδομένα φάσης 1/2 για τη θεραπεία της με χιμαιρικό αντιγονικό υποδοχέα Τ-κυττάρων (CAR-T) που στοχεύει και εξαλείφει τα καρκινικά κύτταρα που εμφανίζουν ένα συγκεκριμένο αντιγόνο, αποδεικνύοντας ότι υπόσχεται τη θεραπεία δύσκολων καρκίνων.</li>
<li>Η ημι-εξατομικευμένη θεραπεία καρκίνου της BioNTech έχει δείξει δυνατότητες σταθεροποίησης ή αντιστροφής ανίατων περιπτώσεων καρκίνου, αν και απαιτούνται περαιτέρω έρευνες για να επιβεβαιωθεί η αποτελεσματικότητά της.</li>
<li>Η δυνατότητα συνδυασμού της θεραπείας CAR-T κυττάρων με ένα εμβόλιο κατά του έρπητα διερευνάται σε πρόσφατες μελέτες, παρέχοντας ελπίδα για την πρόοδο των θεραπειών για τους συμπαγείς όγκους, υπό το πρίσμα του υψηλού ποσοστού θνησιμότητας από καρκίνο και των περιορισμένων διαθέσιμων επιλογών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/server-side-sandboxing-containers-and-seccomp/#j1WRe">Sandboxing από την πλευρά του διακομιστή: seccomp</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο αναφέρεται στην εφαρμογή του sandboxing από την πλευρά του διακομιστή, και συγκεκριμένα στη χρήση των containers και του seccomp, για να εξασφαλιστεί η απομόνωση της ασφάλειας στη Figma.</li>
<li>Υπογραμμίζει τις διαφορές μεταξύ των εμπορευματοκιβωτίων και των εικονικών μηχανών (VM), ενώ συζητά τις προκλήσεις και τις εκτιμήσεις για την εφαρμογή της απομόνωσης ασφάλειας σε επίπεδο εμπορευματοκιβωτίων.</li>
<li>Αναφέρεται στα trade-offs και τις πολυπλοκότητες που σχετίζονται με την ασφάλεια και τις επιδόσεις των containers και των seccomp σε σύγκριση με τα VM, και μοιράζεται τις δυσκολίες που αντιμετώπισε κατά το sandboxing της κωδικής βάσης του RenderServer της Figma και τις λύσεις που εφαρμόστηκαν για τη βελτίωση της ασφάλειας και των επιδόσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000824">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση του Hacker News επικεντρώνεται σε τεχνικές sandboxing από την πλευρά του διακομιστή, όπως τα containers και το seccomp, εξετάζοντας τα οφέλη και τις προκλήσεις τους.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν την ανάγκη για βελτιωμένα εργαλεία και πολιτικές για την απομόνωση του φόρτου εργασίας και την προστασία από πιθανές επιθέσεις.</li>
<li>Εναλλακτικές λύσεις όπως το nsjail, το landlock και το systemd-nspawn προτείνονται από τους χρήστες για ανώτερη διαχείριση εμπορευματοκιβωτίων και μέτρα ασφαλείας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcbayarea.com/investigations/googles-waymo-safety-study-on-driverless-cars/3311188/">Η Waymo λέει ότι τα ασφαλιστικά δεδομένα δείχνουν ότι τα αυτοκίνητα χωρίς οδηγό είναι ασφαλέστερα από τους ανθρώπους</a></h2>
<ul>
<li>Η Waymo, μια θυγατρική της Alphabet (μητρική εταιρεία της Google), δημοσίευσε μια μελέτη σε συνεργασία με την Swiss Re, η οποία δείχνει ότι τα αυτόνομα αυτοκίνητά της έχουν καλύτερο ρεκόρ ασφάλειας από τους ανθρώπους οδηγούς, με 76% λιγότερα ατυχήματα που προκαλούν υλικές ζημιές.</li>
<li>Οι επικριτές αμφισβήτησαν την εγκυρότητα της μελέτης, επικαλούμενοι το σύντομο χρονικό διάστημα και τα περιορισμένα δεδομένα που εξετάστηκαν, εν μέσω ελέγχου και περιορισμών που αντιμετώπισε ο αντίπαλος κατασκευαστής αυτοοδηγούμενων αυτοκινήτων, το Cruise της GM, μετά από ατυχήματα.</li>
<li>Η Waymo σκοπεύει να εξετάσει περαιτέρω τη μελέτη της, υποβάλλοντάς την σε επιστημονικό περιοδικό, υποδηλώνοντας συνεχείς προσπάθειες για την επικύρωση και τη βελτίωση του ιστορικού ασφάλειας των αυτόνομων οχημάτων της.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38004721">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στην ασφάλεια και την αποτελεσματικότητα των αυτοκινούμενων αυτοκινήτων σε σχέση με τα οχήματα που οδηγούνται από ανθρώπους, με ορισμένους υποστηρικτές να επικαλούνται οφέλη όπως η μείωση της κυκλοφοριακής συμφόρησης.</li>
<li>Ο σκεπτικισμός γύρω από αυτούς τους ισχυρισμούς, αναδεικνύοντας εμπόδια όπως οι ανάγκες υποδομής, η επιθυμία για προσωπικά οχήματα και οι δυσκολίες εφαρμογής.</li>
<li>Υπάρχουν επίσης ανησυχίες σχετικά με τα αυξημένα ασφάλιστρα, τη νομική ευθύνη και την πιθανή ανάγκη για βελτιωμένα συστήματα δημόσιων μεταφορών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38003544">Η Twillio κλείνει αμέσως λογαριασμούς με τη λέξη Παλαιστίνη;</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αναφέρει ένα πρόβλημα με το άμεσο κλείσιμο του λογαριασμού κατά τη δημιουργία στο sendgrid.com, όταν χρησιμοποιείται μια συγκεκριμένη διεύθυνση ηλεκτρονικού ταχυδρομείου, επικαλούμενος παραβίαση των όρων χρήσης.</li>
<li>Προτείνεται ότι αυτό το είδος του ακατέργαστου φίλτρου αντανακλά αρνητικά στην Twilio, την ιδιοκτήτρια εταιρεία της Sendgrid.</li>
<li>Ο συγγραφέας δεν έχει επαληθεύσει αν αυτό το ζήτημα υπάρχει στην πλατφόρμα της Twilio ούτε έχει λάβει απάντηση στο ερώτημά του σχετικά με αυτό το θέμα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38003544">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι αναφορές δείχνουν ότι η Twilio, η μητρική εταιρεία της sendgrid.com, κλείνει λογαριασμούς που περιέχουν τη λέξη &quot;Παλαιστίνη&quot; στις διευθύνσεις ηλεκτρονικού ταχυδρομείου.</li>
<li>Οι χρήστες το επιβεβαίωσαν αυτό δημιουργώντας νέους λογαριασμούς με διευθύνσεις ηλεκτρονικού ταχυδρομείου όπως &quot;<a href="mailto:palestine@mydomain.com">palestine@mydomain.com</a>&quot;, με αποτέλεσμα τον άμεσο τερματισμό του λογαριασμού.</li>
<li>Ο λόγος πίσω από αυτή την κίνηση δεν είναι σαφής, με εικασίες που κυμαίνονται από την πιθανή πρόληψη της απάτης στα διόδια έως τη συμμόρφωση με τις κυρώσεις κατά της Χαμάς και της Χεζμπολάχ. Ωστόσο, οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτό το φιλτράρισμα είναι ανεδαφικό και άδικο για τα αθώα άτομα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/30/the-mysteries-bill-watterson-book-review">Η ζωή μετά το &quot;Calvin and Hobbes&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Ο Bill Watterson, ο δημιουργός του &quot;Calvin and Hobbes&quot;, έχει συγγράψει ένα νέο βιβλίο με τίτλο &quot;The Mysteries&quot;, το οποίο επικεντρώνεται σε θέματα μεταμόρφωσης και μυστικών, με αποτέλεσμα να προκαλέσει ενθουσιασμό στους θαυμαστές του.</li>
<li>Το αναφερόμενο άρθρο εξετάζει το &quot;Calvin and Hobbes&quot; υπό το πρίσμα της μαγείας και της παιδικής ηλικίας, που διασταυρώνεται με την πραγματικότητα και τη φαντασία, παραλληλίζοντας το με ιστορίες όπως ο &quot;Δον Κιχώτης&quot; και ο &quot;Πίτερ Παν&quot;.</li>
<li>Αναλύει επίσης την αίσθηση του χρόνου και των εποχών στο κόμικς, την επιλογή του Watterson να σταματήσει την έκδοση και την αλληλεπίδραση μεταξύ της ζωής των δημιουργών κόμικς και της δουλειάς τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38006512">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η περίληψη εξετάζει τον αντίκτυπο της μη-εμπορευματοποίησης στην ακεραιότητα και την καλλιτεχνική αξία του κόμικ &quot;Calvin and Hobbes&quot;.</li>
<li>Διερευνά τις διαφορές μεταξύ βιβλίων και κινηματογραφικών διασκευών, θίγοντας το ρόλο των νόμων περί πνευματικών δικαιωμάτων στην προστασία των καλλιτεχνικών έργων και τις επιπτώσεις της εμπορευματοποίησης στην καλλιτεχνική ακεραιότητα.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει την πιθανή χρήση της τεχνητής νοημοσύνης από τους οπαδούς για να δημιουργήσουν τα δικά τους βιβλία &quot;Calvin and Hobbes&quot; και τις προκλήσεις στην εύρεση πληροφοριών για τον δημιουργό, Bill Watterson.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η Καλιφόρνια αναστέλλει την αυτόνομη ανάπτυξη οχημάτων Cruise" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20%CE%9A%CE%B1%CE%BB%CE%B9%CF%86%CF%8C%CF%81%CE%BD%CE%B9%CE%B1%20%CE%B1%CE%BD%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%AD%CE%BB%CE%BB%CE%B5%CE%B9%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B1%CF%85%CF%84%CF%8C%CE%BD%CE%BF%CE%BC%CE%B7%20%CE%B1%CE%BD%CE%AC%CF%80%CF%84%CF%85%CE%BE%CE%B7%20%CE%BF%CF%87%CE%B7%CE%BC%CE%AC%CF%84%CF%89%CE%BD%20Cruise&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%2025%20%CE%9F%CE%BA%CF%84%CF%89%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202023%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/10/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-24]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/24&#39;</h2>
<h1>2023-10-24</h1>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/disenchantment/">Απογοήτευση από το λογισμικό</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας ασκεί κριτική στην αναποτελεσματικότητα της βιομηχανίας λογισμικού, επισημαίνοντας ζητήματα αργού και διογκωμένου λογισμικού. Εκφράζουν την ανησυχία τους για την πρακτική να δίνεται προτεραιότητα στο ταχύτερο υλικό έναντι της βελτιστοποίησης του λογισμικού.</li>
<li>Ο συγγραφέας τάσσεται υπέρ μιας καλύτερης αρχιτεκτονικής λογισμικού και πρακτικών προγραμματισμού, με έμφαση στη σταθερότητα και την ποιότητα, ως απάντηση στα παρατηρούμενα σφάλματα και την αστάθεια στις διαδικτυακές εφαρμογές.</li>
<li>Με στόχο την έναρξη συζητήσεων και τη βελτίωση στον κλάδο, ο συγγραφέας υποστηρίζει τη συμβολή και την υιοθέτηση έργων ανοικτού κώδικα για καλύτερες λύσεις λογισμικού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985176">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο θέτει ερωτήματα σχετικά με τον αντίκτυπο των οικονομικών κινήτρων, των πιέσεων της αγοράς και της χρηματοδότησης από το VC στην ποιότητα του λογισμικού, στο πλαίσιο της προώθησης ταχέων κυκλοφοριών προϊόντων.</li>
<li>Εξετάζει τους συμβιβασμούς μεταξύ της κερδοφορίας και της ποιότητας του λογισμικού, με έμφαση σε πτυχές όπως η πολυπλοκότητα, η απόδοση, η επικράτηση των σφαλμάτων και οι προκλήσεις της χρήσης γλωσσών όπως η C++.</li>
<li>Το άρθρο αμφισβητεί επίσης την προτεραιότητα της αποδοτικότητας των προγραμματιστών έναντι της αποδοτικότητας των χρηστών, με ειδική αναφορά στην έλλειψη οικονομικών κινήτρων για την αποχή από τη χρήση του Docker για ανάπτυξη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/10/23/google-decides-to-pull-up-the-ladder-on-the-open-internet-pushes-for-unconstitutional-regulatory-proposals/">Η Google ανεβάζει τη σκάλα για το ανοιχτό διαδίκτυο, προωθεί αντισυνταγματική ρύθμιση</a></h2>
<ul>
<li>Η Google δημιούργησε ένα νέο πλαίσιο πολιτικής με στόχο την προστασία των παιδιών στο διαδίκτυο, εισάγοντας μέτρα όπως η επαλήθευση της ηλικίας και η ενισχυμένη γονική εποπτεία.</li>
<li>Οι επικριτές αναφέρουν ότι η πολιτική αυτή μπορεί να επηρεάσει αρνητικά τις μικρότερες επιχειρήσεις και να περιορίσει την ελευθερία του διαδικτύου, αντανακλώντας ανησυχίες σχετικά με τα κίνητρα των εταιρειών και τις πιθανές πολιτικές επιρροές.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται επίσης σε θέματα όπως το περιεχόμενο NSFW, η κυβερνητική ρύθμιση και η λογοκρισία στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, ενώ άλλες τεχνολογικές ειδήσεις αναφέρονται σε διακανονισμό αγωγής εμπορικού σήματος, ανατροπή προστίμου και σχέδια για ευρυζωνική σύνδεση σε όλη την πόλη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37990031">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναλύει θέματα που σχετίζονται με τη ρύθμιση του διαδικτύου και την ασφάλεια των παιδιών, τονίζοντας τις ανησυχίες σχετικά με τις δυνητικά λογοκριτικές ενέργειες της Google μέσω ασφαλών προγραμμάτων περιήγησης.</li>
<li>Οι προτάσεις για την προστασία των παιδιών στο διαδίκτυο περιλαμβάνουν τη θέσπιση μιας ρύθμισης &quot;ασφαλούς περιεχομένου&quot; στα λειτουργικά συστήματα, την επιβολή γονικών φίλτρων στο διαδίκτυο και την επαλήθευση της ασφάλειας των ιστοσελίδων των παιδιών.</li>
<li>Αναφέρονται επίσης αξιοσημείωτες προκλήσεις κατά την εφαρμογή αυτών των λύσεων, οι οποίες περιλαμβάνουν πτυχές που αφορούν μέτρα επαλήθευσης της ηλικίας, πιστοποιήσεις ιστότοπων και εξισορρόπηση της τεχνολογίας με άλλους κοινωνικούς παράγοντες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sumatrapdfreader/sumatrapdf">SumatraPDF Reader</a></h2>
<ul>
<li>Το SumatraPDF είναι ένας αναγνώστης ανοιχτού κώδικα που υποστηρίζει πολλές μορφές αρχείων όπως PDF, EPUB, MOBI, CBZ και άλλες.</li>
<li>Διατίθεται για Windows και λειτουργεί υπό τις άδειες (A)GPLv3 και BSD.</li>
<li>Διαθέτει σημαντική παρουσία στο GitHub με πάνω από 11k αστέρια, 1,6k forks και συνεισφορές από 48 διαφορετικούς συνεργάτες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37993575">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το θέμα επικεντρώνεται στα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα του SumatraPDF Reader, τοποθετώντας το ως εναλλακτική λύση στο Adobe Acrobat για την επεξεργασία PDF. Αυτό περιλαμβάνει τη συμβατότητα με τις πλατφόρμες, το μικρό βάρος του και τις πρόσφατες βελτιώσεις.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης την ανάγκη για απρόσκοπτα εργαλεία επεξεργασίας PDF ανοιχτού κώδικα και τις προκλήσεις της ανάλυσης και της απόδοσης αρχείων PDF, υποδεικνύοντας την πολυπλοκότητα των ροών εργασίας PDF.</li>
<li>Ενώ το SumatraPDF επαινείται για τις επιδόσεις του και την ευκολία στην πλοήγηση στις σελίδες, οι χρήστες έχουν αντιμετωπίσει προβλήματα με την εκτύπωση και το πάγωμα σε Mac. Επιθυμητά είναι επίσης πρόσθετα χαρακτηριστικά, όπως η δυνατότητα μεταφοράς καρτελών σε νέα παράθυρα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/mazda-slaps-developer-with-cease-and-desist-for-diy-smart-home-integration">Η Mazda χαστούκισε τον προγραμματιστή με παύση και απαίτηση για την ενσωμάτωση έξυπνου σπιτιού DIY</a></h2>
<ul>
<li>Η Mazda εξέδωσε εντολή παύσης και παραίτησης προς έναν προγραμματιστή που δημιούργησε κώδικα ανοικτού κώδικα που βελτίωνε τη λειτουργικότητα των αυτοκινήτων Mazda, δηλώνοντας ότι παραβίαζε τα πνευματικά δικαιώματα και αναπαρήγαγε υφιστάμενα χαρακτηριστικά.</li>
<li>Ο προγραμματιστής συμμορφώθηκε με την εντολή για να αποφύγει νομικές ενέργειες, γεγονός που οδήγησε σε απογοήτευση τους ιδιοκτήτες Mazda που χρησιμοποίησαν τον κώδικα για να βελτιώσουν την οδηγική τους εμπειρία.</li>
<li>Το περιστατικό αυτό προκαλεί συζητήσεις σχετικά με την ισορροπία μεταξύ της ασφάλειας στον κυβερνοχώρο, των νόμων περί πνευματικών δικαιωμάτων και της έννοιας της δίκαιης χρήσης, καθώς και την πιθανή περιφρόνηση των προτιμήσεων των πελατών για προσαρμογή και αυτονομία στα οχήματά τους από την αυτοκινητοβιομηχανία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37990990">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Mazda έχει αντιμετωπίσει περιστατικά διαμάχης λόγω της απροθυμίας της να επιτρέψει την προσαρμογή και την πρόσβαση τρίτων στα οχήματά της, στέλνοντας επιστολές παύσης και εγκατάλειψης και ειδοποιήσεις κατάργησης DMCA σε προγραμματιστές που δημιούργησαν διάφορες ενσωματώσεις.</li>
<li>Η αυτοκινητοβιομηχανία δικαιολόγησε τις ενέργειές της επικαλούμενη νομικούς λόγους, λόγους ασφαλείας και πνευματικά δικαιώματα, αλλά οι επικριτές υποστηρίζουν ότι περιορίζει την προσαρμογή για λόγους κέρδους και ευθύνης.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τις δυσκολίες της διαλειτουργικότητας και τη μείωση της αίσθησης της ιδιοκτησίας στον ψηφιακό κόσμο, με τους σχολιαστές να εκφράζουν δυσαρέσκεια για το DMCA και να προτείνουν εναλλακτικούς τρόπους για τη διασφάλιση των προγραμματιστών και του κώδικα ανοικτού κώδικα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2023-10-23/janice-duffy-wins-12-year-legal-battle-against-google/103008954">Γυναίκα κερδίζει 12ετή νομική μάχη κατά της Google</a></h2>
<ul>
<li>Η δρ Janice Duffy από την Αδελαΐδα ολοκλήρωσε τον 12ετή δικαστικό αγώνα της κατά της Google, έχοντας κερδίσει δύο αγωγές δυσφήμισης κατά του τεχνολογικού γίγαντα.</li>
<li>Η υπόθεση επικεντρώθηκε στη δημοσίευση από την Google δυσφημιστικού περιεχομένου από έναν ιστότοπο στη σελίδα της μηχανής αναζήτησής της, ακόμη και μετά τα αιτήματα του Duffy για την αφαίρεση του περιεχομένου.</li>
<li>Αν και οι λεπτομέρειες του διακανονισμού είναι εμπιστευτικές, η υπόθεση αυτή υπογραμμίζει τη συναισθηματική και οικονομική επιβάρυνση τέτοιων διαδικασιών και μπορεί να οδηγήσει τις εταιρείες μηχανών αναζήτησης σε μεγαλύτερη ευθύνη για την πιο προσεκτική παρακολούθηση του περιεχομένου τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37983903">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια γυναίκα κέρδισε 12ετή αγωγή κατά της Google για δυσφημιστικές προτάσεις αυτόματης συμπλήρωσης, καθορίζοντας την ευθύνη της Google για τις προτάσεις αυτές και δημιουργώντας προηγούμενο για την αφαίρεσή τους μετά από ειδοποίηση.</li>
<li>Διάφορες υποθέσεις, συμπεριλαμβανομένης μιας άλλης στην Αυστραλία, αντικατοπτρίζουν τη συνεχιζόμενη συζήτηση σχετικά με την ευθύνη των μηχανών αναζήτησης για δυσφημιστικό περιεχόμενο, το &quot;δικαίωμα στη λήθη&quot; και την ισορροπία μεταξύ της ελευθερίας του λόγου και της προστασίας της φήμης.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται σε θέματα δημόσιου ποινικού μητρώου και προστασίας της ιδιωτικής ζωής, θέτοντας περαιτέρω υπό αμφισβήτηση την ευθύνη και τη ρύθμιση των μηχανών αναζήτησης όσον αφορά τον χειρισμό δυνητικά δυσφημιστικού περιεχομένου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mthiim/dilithium-java">Υλοποίηση σε Java ενός κρυπτογραφικού αλγορίθμου ανθεκτικού στην κβαντική υπολογιστική</a></h2>
<ul>
<li>Αυτό το κείμενο εξετάζει μια υλοποίηση σε Java του αλγορίθμου Dilithium, μιας μετα-κβαντικής κρυπτογραφικής εναλλακτικής λύσης του RSA (Rivest-Shamir-Adleman) και του ECC (κρυπτογραφία ελλειπτικών καμπυλών).</li>
<li>Αυτή η υλοποίηση υποστηρίζει τρία επίπεδα ασφάλειας και περιλαμβάνει λειτουργίες για τη δημιουργία κλειδιών, την υπογραφή, την επαλήθευση, καθώς και τη σειριοποίηση/αποδιατακτική επεξεργασία κλειδιών.</li>
<li>Δηλώνεται ρητά ότι αυτή η υλοποίηση δεν προορίζεται για παραγωγική χρήση και δεν φέρει καμία εγγύηση, αλλά ο κώδικας είναι ελεύθερα προσβάσιμος υπό την άδεια Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37984404">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο επικεντρώνεται στην ανάπτυξη ενός κβαντικά ανθεκτικού κρυπτογραφικού αλγορίθμου σε Java, με έμφαση στην τρέχουσα απουσία έτοιμων για παραγωγή βιβλιοθηκών και στις πολλά υποσχόμενες προοπτικές.</li>
<li>Συζητούνται οι μακροπρόθεσμες προκλήσεις για την προστασία των δεδομένων και οι πιθανοί κίνδυνοι που συνδέονται με την εφαρμογή αυτών των νέων αλγορίθμων λόγω της προόδου της κβαντικής πληροφορικής.</li>
<li>Η υβριδική κρυπτογράφηση, ένας συνδυασμός μετα-κβαντικής και παραδοσιακής κρυπτογραφίας, προτείνεται ως πιθανή λύση, αν και υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την αξιοπιστία της και τις επιπτώσεις της στα ψηφιακά νομίσματα όπως το Bitcoin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reclaimthenet.org/uk-government-caught-surveilling-social-media-of-teaching-assistants-and-librarians">Η κυβέρνηση του Ηνωμένου Βασιλείου παρακολουθεί τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης των βοηθών διδασκαλίας</a></h2>
<ul>
<li>Το Υπουργείο Παιδείας της βρετανικής κυβέρνησης παρακολουθεί και καταγράφει τη δραστηριότητα των εκπαιδευτικών στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης που ασκούν κριτική στις εκπαιδευτικές πολιτικές.</li>
<li>Τα αρχεία αυτά θα μπορούσαν να έχουν δυνητικές επιπτώσεις στην επαγγελματική σταδιοδρομία των βοηθών διδασκαλίας, των βιβλιοθηκονόμων και άλλων εκπαιδευτικών.</li>
<li>Τα μέτρα επιτήρησης επεκτείνονται πέρα από τους εκπαιδευτικούς, ενώ γίνονται προσπάθειες να φιμώσουν τους επικριτές των πολιτικών της κυβέρνησης. Το Υπουργείο δεν έχει ακόμη σχολιάσει μεμονωμένες περιπτώσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37987573">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η κυβέρνηση του Ηνωμένου Βασιλείου φέρεται να παρακολουθεί τους λογαριασμούς κοινωνικής δικτύωσης των βοηθών διδασκαλίας, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την ελευθερία της έκφρασης.</li>
<li>Οι επικριτές αντιλαμβάνονται την παρακολούθηση και τις υποτιθέμενες τιμωρητικές ενέργειες κατά όσων ασκούν κριτική στις κυβερνητικές πολιτικές ως υπερβολή.</li>
<li>Οι συζητήσεις στο θέμα αγγίζουν επίσης τη στάση του έθνους απέναντι στην ιδιωτική ζωή και τα δικαιώματα ελευθερίας του λόγου σε σχέση με την έμφαση που δίνει στην επιτήρηση, καθώς και την αναγκαιότητα των καμερών παρακολούθησης για την εθνική ασφάλεια, αντανακλώντας διαφορετικές απόψεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/10/23/tired-of-being-ripped-off-by-monopolies-cleveland-launches-ambitious-plan-to-provide-citywide-dirt-cheap-broadband/">Το Cleveland εγκαινιάζει σχέδιο για την παροχή φθηνών ευρυζωνικών συνδέσεων</a></h2>
<ul>
<li>Το Κλίβελαντ επενδύει 20 εκατομμύρια δολάρια σε χρηματοδότηση COVID για προσιτή ευρυζωνικότητα και έχει συνεργαστεί με τη SiFi Networks για τη δημιουργία ενός δικτύου οπτικών ινών αξίας 500 εκατομμυρίων δολαρίων χωρίς επιβάρυνση για τους φορολογούμενους.</li>
<li>Οι πρωτοβουλίες αυτές αποσκοπούν στην αμφισβήτηση της κυριαρχίας των μεγάλων παρόχων υπηρεσιών διαδικτύου, όπως η AT&amp;T και η Charter, οι οποίοι συχνά παραβλέπουν περιοχές με χαμηλό εισόδημα και μειονότητες.</li>
<li>Ενώ τα ευρυζωνικά δίκτυα που ανήκουν στην κοινότητα θα μπορούσαν ενδεχομένως να μειώσουν το κόστος και να αυξήσουν τον ανταγωνισμό, τα πιθανά εμπόδια περιλαμβάνουν αγωγές από τους υπάρχοντες παρόχους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37988483">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Κλίβελαντ εγκαινίασε μια νέα προσιτή ευρυζωνική υπηρεσία υψηλής ταχύτητας, συμβάλλοντας στην ευρύτερη συζήτηση σχετικά με τις δημοτικές ευρυζωνικές πρωτοβουλίες και τον κυβερνητικό έλεγχο των συνδέσεων δικτύου.</li>
<li>Η πρωτοβουλία αυτή έχει προκαλέσει μια συζήτηση γύρω από τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα του ελέγχου των κυβερνητικών δικτύων, όπου ορισμένοι τον θεωρούν ως μέσο για την ενίσχυση των υπηρεσιών και της διαφάνειας, ενώ άλλοι εκφράζουν ανησυχίες για πιθανή κατάχρηση εξουσίας.</li>
<li>Η συζήτηση αυτή υπογραμμίζει την ανάγκη για αύξηση του ανταγωνισμού στην ευρυζωνική αγορά και τον ρόλο της κυβέρνησης στη διασφάλιση προσιτής ευρυζωνικής πρόσβασης, όπως αποδεικνύεται από την απογοήτευση στη Βαλτιμόρη για τις υψηλές τιμές της Comcast και την έλλειψη ανταγωνισμού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/10/23/how-does-macos-manage-virtual-cores-on-apple-silicon/">Πώς διαχειρίζεται το macOS τους εικονικούς πυρήνες στο Apple Silicon;</a></h2>
<ul>
<li>Αυτό το άρθρο ασχολείται με τη διαχείριση των εικονικών πυρήνων από το macOS στα τσιπ πυριτίου της Apple, παρουσιάζοντας δύο τύπους πυρήνων CPU: πυρήνες απόδοσης (E) και πυρήνες απόδοσης (P).</li>
<li>Το macOS κατανέμει αυτούς τους πυρήνες σύμφωνα με τις ρυθμίσεις ποιότητας υπηρεσίας (QoS) μιας εφαρμογής, καθορίζοντας τον τρόπο με τον οποίο μπορούν να χρησιμοποιηθούν οι πυρήνες για τη βελτιστοποίηση της απόδοσης της εφαρμογής.</li>
<li>Συζητά τις προκλήσεις που προκύπτουν από τη χρήση εικονικών μηχανών (VM) σε κεντρικούς υπολογιστές πυριτίου της Apple, δηλαδή την αδυναμία αποτελεσματικής κατανομής των πυρήνων και την έλλειψη σχετικών πλεονεκτημάτων ενεργειακής απόδοσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37991295">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει διεξοδικά τον τρόπο με τον οποίο το macOS διαχειρίζεται τους εικονικούς πυρήνες στο Apple Silicon και τον τρόπο με τον οποίο η AMD και η ARM εφαρμόζουν την επεξεργασία big-little, γεγονός που υποδηλώνει μια συζήτηση σχετικά με την ετοιμότητα της τεχνολογικής βιομηχανίας για ετερογενή υπολογιστικά συστήματα.</li>
<li>Τονίζεται ο σημαντικός ρόλος των χρονοπρογραμματιστών του λειτουργικού συστήματος (OS) στον καθορισμό της κατανομής των πυρήνων- αυτό θα μπορούσε να συνδέεται με ζητήματα όπως η απόδοση των παιχνιδιών και τα προβλήματα του Docker στο macOS.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει επίσης τις συγγένειες νημάτων σε προγράμματα χώρου χρήστη, τη διαχείριση σελιδοδεικτών και καρτελών σε προγράμματα περιήγησης στο διαδίκτυο, τη χρήση ομάδων καρτελών από το Chrome και τη δυνατότητα χρήσης FPGA σε εξειδικευμένους επεξεργαστές, υπογραμμίζοντας την αποτελεσματικότητα της αρχιτεκτονικής πυρήνα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.aay1950">Πώς να τρέχετε 50% πιο γρήγορα χωρίς εξωτερική ενέργεια (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Μια μελέτη δείχνει ότι μια συσκευή εξωσκελετού που μοιάζει με καταπέλτη μπορεί να βελτιώσει την ταχύτητα του τρεξίματος κατά 50%, υποδηλώνοντας τις δυνατότητες των μη ηλεκτροκίνητων ρομποτικών εξωσκελετών για την ενίσχυση της ανθρώπινης απόδοσης.</li>
<li>Οι ερευνητές προτείνουν μια καινοτόμο προσέγγιση με ελατήρια μεταβλητής ακαμψίας που συνδέονται με τα άκρα, επιτρέποντας ενδεχομένως στους ανθρώπους να υπερβούν τη φυσική ταχύτητα τρεξίματος.</li>
<li>Οι συζητήσεις σχετικά με τις φυσικές απαιτήσεις και τους περιορισμούς του επαυξημένου τρεξίματος υποδεικνύουν την ανάγκη για περισσότερες μηχανικές καινοτομίες για εξωσκελετούς τρεξίματος. Επιπλέον, διάφορα άρθρα και διπλώματα ευρεσιτεχνίας που αναφέρθηκαν παρέχουν πλήθος πηγών για εκτεταμένη έρευνα σχετικά με αυτή την τεχνολογία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37989875">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει την ιδέα της χρήσης συσκευών με ελατήριο για τη βελτίωση της ταχύτητας και της αποτελεσματικότητας του τρεξίματος, συζητώντας δημοφιλή μοντέλα όπως τα παπούτσια Nike Vaporfly και Alphafly.</li>
<li>Συζητά τις πιθανές θεραπείες για την πελματιαία απονευρωσίτιδα, μια επώδυνη πάθηση του ποδιού που επηρεάζει πολλούς αθλητές.</li>
<li>Το άρθρο συζητά περαιτέρω την εγκυρότητα του τραβήγματος των πεντάλ για τη βελτίωση της απόδοσης της ποδηλασίας και αναφέρεται σε μια μελέτη για την ενίσχυση της απόδοσης του τρεξίματος με την τοποθέτηση ελατηρίων στα πόδια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/10/1password-detects-suspicious-activity-in-its-internal-okta-account/">Η 1Password εντοπίζει &quot;ύποπτη δραστηριότητα&quot; στον εσωτερικό της λογαριασμό Okta</a></h2>
<ul>
<li>Η 1Password, μια εταιρεία διαχείρισης κωδικών πρόσβασης, παρατήρησε ύποπτη δραστηριότητα σε έναν εσωτερικό λογαριασμό που παρέχεται από την Okta, μια υπηρεσία ταυτότητας και ελέγχου ταυτότητας που πρόσφατα υπέστη παραβίαση της ασφάλειας.</li>
<li>Παρά την ύποπτη δραστηριότητα, η 1Password επιβεβαίωσε ότι δεν υπήρξε παραβίαση των δεδομένων των χρηστών ή των ευάλωτων συστημάτων- διεξάγονται έρευνες για να διαπιστωθεί πώς ο επιτιθέμενος απέκτησε πρόσβαση στο λογαριασμό.</li>
<li>Αυτό το περιστατικό είναι η δεύτερη γνωστή στοχευμένη επίθεση σε πελάτη της Okta και υποδηλώνει την πιθανότητα να εμπλακούν περισσότεροι πελάτες στο εγγύς μέλλον.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37993702">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η περίληψη εξετάζει μια παραβίαση της ασφάλειας στους εσωτερικούς λογαριασμούς της Okta, πυροδοτώντας ανησυχίες σχετικά με τα μέτρα ασφαλείας που εφαρμόζει η εταιρεία.</li>
<li>Η συζήτηση συζητά διεξοδικά για τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της διαχείρισης κωδικών πρόσβασης μέσω διαδικτυακών υπηρεσιών, τις πολυπλοκότητες των ευπαθειών του λογισμικού και σταθμίζει την αυτο-ξενάγηση έναντι της χρήσης παρόχων ταυτότητας τρίτων.</li>
<li>Εφιστά την προσοχή σε μια παραβίαση της ασφάλειας μέσω της Okta που επηρεάζει το 1Password, έναν ευρέως χρησιμοποιούμενο διαχειριστή κωδικών πρόσβασης, προωθώντας μια συζήτηση σχετικά με την αναγκαιότητα ενός αποκεντρωμένου θησαυροφυλακίου για τη διαχείριση κωδικών πρόσβασης και την κριτική στην κεντρική πιστοποίηση ταυτότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marceltheshell.org">Marcel the Shell</a></h2>
<ul>
<li>Το Marcel είναι ένα σύγχρονο κέλυφος που βελτιώνει τη σύνθεση διοχετεύοντας τιμές Python αντί για συμβολοσειρές.</li>
<li>Επιτρέπει στους χρήστες να μεταβιβάζουν μεταξύ εντολών ενσωματωμένους τύπους και αντικείμενα που αντιπροσωπεύουν αρχεία και διεργασίες.</li>
<li>Περισσότερες πληροφορίες και οδηγίες χρήσης μπορείτε να λάβετε από το σεμινάριό τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37991746">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η τεχνολογική κοινότητα συζητά ενεργά την αναγκαιότητα ενός νέου κελύφους στο Linux, με προτάσεις όπως το PowerShell και το Marcel να έρχονται στην επιφάνεια.</li>
<li>Το Marcel αναδεικνύεται σε κεντρικό σημείο της συζήτησης- είναι ένα κέλυφος βασισμένο στην Python, γνωστό για τα φιλικά προς το χρήστη χαρακτηριστικά του και τη συμβατότητα με αντικείμενα της Python.</li>
<li>Οι χρήστες επιδεικνύουν περιέργεια για τη συσκευασία του Marcel για το Nix και συμβουλεύουν βελτιώσεις για τον ιστότοπο του Marcel, υποδεικνύοντας ενεργή συμμετοχή και κοινό ενδιαφέρον για την ανάπτυξη του έργου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mswjs.io/blog/introducing-msw-2.0/">MSW 2.0 - Προσομοίωση εργαζομένου στην υπηρεσία</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας παρουσιάζει το MSW 2.0, μια σημαντική ενημέρωση της βιβλιοθήκης Mock Service Worker, η οποία περιλαμβάνει σημαντικές βελτιώσεις, όπως ένα εκλεπτυσμένο δημόσιο API μαζί με την υποστήριξη πρωτογενών στοιχείων Fetch API.</li>
<li>Η ενημέρωση καθιστά την ανάγκη για polyfills παρωχημένη και βελτιώνει τη συμβατότητα με το Node.js, καθιστώντας τους χειριστές αιτήσεων MSW πιο επαναχρησιμοποιήσιμους και προσαρμόσιμους.</li>
<li>Η έκδοση περιλαμβάνει όχι μόνο διορθώσεις σφαλμάτων και βελτιώσεις, αλλά και ορισμένες αλλαγές που προκαλούν αλλαγές- ωστόσο, παρέχονται λεπτομερείς οδηγίες μετάβασης. Ο συγγραφέας ευχαριστεί θερμά τους συνεισφέροντες και ενθαρρύνει περαιτέρω χορηγίες για την ενίσχυση της μελλοντικής ανάπτυξης του έργου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985777">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η δημοσίευση περιστρέφεται γύρω από τις ευεργετικές εμπειρίες με το MSW (Mock Service Worker) και το OpenAPI στην ανάπτυξη ιστοσελίδων, συμπεριλαμβανομένης της βελτιωμένης παραγωγικότητας και της απλοποιημένης διαδικασίας ανάπτυξης.</li>
<li>Οι χρήστες επαινούν την ικανότητα του MSW να παράγει κώδικα και να δημιουργεί εικονικά API, βελτιώνοντας τη ροή εργασίας τους.</li>
<li>Ένα άλλο μοναδικό, εκτιμώμενο χαρακτηριστικό είναι η δυνατότητα του MSW να εκτελεί τον εικονικό διακομιστή τόσο σε περιβάλλοντα προγράμματος περιήγησης όσο και σε περιβάλλοντα διακομιστή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985450">Δημοσιεύθηκε ποτέ κάποιο μεταθανάτιο άρθρο του Starfighter;</a></h2>
<ul>
<li>Η Starfighter, μια νεοσύστατη επιχείρηση προσλήψεων που ιδρύθηκε από βετεράνους του HN, χρησιμοποίησε ένα τεστ τύπου CTF/Μικροδιαφθοράς για σκοπούς πρόσληψης.</li>
<li>Η εταιρεία, δυστυχώς, έκλεισε. Οι λόγοι που οδήγησαν στο κλείσιμο αυτό παραμένουν απροσδιόριστοι, καθώς δεν φαίνεται να έχει συνταχθεί καμία ανάλυση μετά το κλείσιμο.</li>
<li>Η χρήση ενός τεστ τύπου Capture The Flag (CTF) ή Microcorruption στην πρόσληψη αποτελεί καινοτόμο προσέγγιση, καταδεικνύοντας τη μοναδική προοπτική της εταιρείας στη διαδικασία πρόσληψης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985450">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από τις προκλήσεις της διαδικασίας πρόσληψης στον κλάδο της τεχνολογίας, αναφέροντας ζητήματα αξιοπιστίας των διαπιστευτηρίων και αναποτελεσματικότητας ορισμένων μεθόδων ελέγχου.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες υπογραμμίζουν την ανάγκη για εναλλακτικές μεθόδους αξιολόγησης, τονίζοντας τη σημασία των προσωπικών συστάσεων και της προηγούμενης εμπειρίας στην αξιολόγηση των υποψηφίων.</li>
<li>Η συζήτηση φέρνει στο προσκήνιο τη δυνατότητα προγραμμάτων μαθητείας και αλλαγών στη διαδικασία πρόσληψης, ώστε να αντιστοιχεί καλύτερα στους ρόλους των ανώτερων στελεχών, αντανακλώντας τις δυσκολίες που αντιμετωπίζουν οι νεοσύστατες επιχειρήσεις στον κλάδο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bgr.com/science/nasa-just-sent-a-software-update-to-a-spacecraft-12-billion-miles-away/">Η NASA μόλις έστειλε μια ενημέρωση λογισμικού σε ένα διαστημόπλοιο σε απόσταση 12Β μιλίων</a></h2>
<ul>
<li>Η NASA διαβίβασε μια ενημερωμένη έκδοση λογισμικού στο Voyager 2, που βρίσκεται σε απόσταση άνω των 12 δισεκατομμυρίων μιλίων από τη Γη, ελπίζοντας να αποφύγει τα ίδια προβλήματα που αντιμετώπισε πέρυσι το Voyager 1.</li>
<li>Η ενημέρωση, η οποία διήρκεσε 18 ώρες για να ολοκληρωθεί, προορίζεται ως ασφαλιστήριο συμβόλαιο για την παράταση της διάρκειας ζωής του ανιχνευτή.</li>
<li>Η NASA σχεδιάζει να χρησιμοποιήσει το Voyager 2 ως δοκιμή. Εάν είναι επιτυχής, η ίδια επιδιόρθωση θα εφαρμοστεί στο Voyager 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37995119">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η NASA διαβίβασε με επιτυχία μια ενημερωμένη έκδοση λογισμικού στο διαστημικό σκάφος Voyager 2, το οποίο βρίσκεται σε απόσταση 12 δισεκατομμυρίων μιλίων από τη Γη, αναδεικνύοντας τη μηχανική ικανότητα και την ομαδική εργασία που εμπλέκεται σε αυτή την 50ετή αποστολή.</li>
<li>Η συγκεκριμένη φύση της ενημέρωσης και το μέγεθός της δεν αποκαλύπτονται, αλλά σημειώνεται ότι το Voyager 2 λειτουργεί σε ειδικά κατασκευασμένους υπολογιστές με περιορισμένη μνήμη, γεγονός που υποδηλώνει σημαντικές τεχνικές προκλήσεις.</li>
<li>Η ανάρτηση υπογραμμίζει την εντυπωσιακή συνεχιζόμενη συντήρηση του διαστημικού σκάφους Voyager 2 μετά από 40 χρόνια και εισάγει μια ευρύτερη συζήτηση σχετικά με το διάστημα, συμπεριλαμβανομένων των δυνατοτήτων της NASA και συγκρίσεων με άλλες οντότητες όπως η SpaceX.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Απογοήτευση από το λογισμικό" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%91%CF%80%CE%BF%CE%B3%CE%BF%CE%AE%CF%84%CE%B5%CF%85%CF%83%CE%B7%20%CE%B1%CF%80%CF%8C%20%CF%84%CE%BF%20%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%B9%CF%83%CE%BC%CE%B9%CE%BA%CF%8C&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%2024%20%CE%9F%CE%BA%CF%84%CF%89%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202023%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/10/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-23]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/23&#39;</h2>
<h1>2023-10-23</h1>
<h2><a href="https://www.economist.com/business/2023/10/08/who-profits-most-from-americas-baffling-health-care-system">Ποιος επωφελείται περισσότερο από το αινιγματικό σύστημα υγειονομικής περίθαλψης της Αμερικής;</a></h2>
<ul>
<li>Το αμερικανικό σύστημα υγειονομικής περίθαλψης αντιμετωπίζει δυσκολίες όπως οι ελλείψεις προσωπικού και το υψηλό κόστος.</li>
<li>Η πολυπλοκότητα του συστήματος όχι μόνο ωφελεί πάρα πολύ λίγους μεσάζοντες, αλλά συμβάλλει επίσης σημαντικά σε αυτές τις προκλήσεις, όπως καταδεικνύουν γεγονότα όπως η απεργία των εργαζομένων της Kaiser Permanente και οι διαπραγματεύσεις της Medicare για τις τιμές των φαρμάκων.</li>
<li>Παρά τις υψηλές δαπάνες για την υγειονομική περίθαλψη στις ΗΠΑ, τα αποτελέσματα της υγείας φέρονται να υστερούν σε σύγκριση με άλλα εύπορα έθνη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976309">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το θέμα της συζήτησης περιλαμβάνει διάφορες πτυχές του αμερικανικού συστήματος υγειονομικής περίθαλψης, με θέματα που αφορούν την πολυπλοκότητα, την αναποτελεσματικότητα και το υψηλό κόστος του.</li>
<li>Μεταξύ των συζητήσεων περιλαμβάνονται συγκρίσεις μεταξύ του εθισμού στα ναρκωτικά και τον καπνό, η επιβολή των κανόνων του FDA, η διαδικασία ψήφισης εθνικών νόμων και συγκρίσεις μεταξύ των αμερικανικών και των ευρωπαϊκών συστημάτων υγειονομικής περίθαλψης.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες αναγνώρισαν ότι το σύστημα υγειονομικής περίθαλψης έχει σημαντικές αδυναμίες που πρέπει να αντιμετωπιστούν, με διαφορετικές απόψεις σχετικά με τις λύσεις, συμπεριλαμβανομένων των μεταρρυθμίσεων στον τομέα της υγειονομικής περίθαλψης, του αντίκτυπου των κανονισμών, της έλλειψης διαφάνειας των τιμών και του ρόλου των ασφαλιστικών εταιρειών, των νοσοκομείων και των φαρμακευτικών εταιρειών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.archmission.org/nanofiche">Nanofiche: Μικρή αποθήκευση, για πάντα</a></h2>
<ul>
<li>Το Ίδρυμα Arch Mission Foundation έχει υιοθετήσει το Nanofiche, ένα φιλμ με βάση το νικέλιο που σχεδιάστηκε από τη Stamper Technology, για τις ανάγκες αρχειοθέτησης λόγω της ανθεκτικότητας και της αποτελεσματικότητάς του σε ακραία περιβάλλοντα όπως το διάστημα.</li>
<li>Το nanofiche μπορεί να διατηρήσει μεγάλους όγκους αναλογικών δεδομένων χωρίς υποβάθμιση, προσφέροντας μεγαλύτερη αντοχή και οικονομία χώρου από τον προκάτοχό του, το microfiche, το οποίο είναι ευαίσθητο στο περιβάλλον και απαιτεί δαπανηρή συντήρηση.</li>
<li>Εκτός από την ανθεκτικότητα και το συμπαγές μέγεθός του, το Nanofiche διακρίνεται για την υψηλή του ανάλυση, τα πατενταρισμένα χαρακτηριστικά ασφαλείας και τη διάρκεια ζωής που αναμένεται να καλύψει δισεκατομμύρια χρόνια, αν παραμείνει ανενόχλητο στο διάστημα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978483">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται γύρω από διάφορες μεθόδους για τη μακροπρόθεσμη αποθήκευση και διατήρηση δεδομένων, συμπεριλαμβανομένων, μεταξύ άλλων, του αναλογικού κειμένου, της ψηφιακής κωδικοποίησης, των οπτικών δίσκων με γυάλινα μέσα, των βιβλίων, της τεχνολογίας Nanofiche και της τεχνολογίας Silica της Microsoft.</li>
<li>Υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την πρακτικότητα, το κόστος και την προσβασιμότητα αυτών των μεθόδων αποθήκευσης, καθώς και σκεπτικιστές που αμφισβητούν τη βιωσιμότητά τους.</li>
<li>Η νέα τεχνολογία αποθήκευσης που περιλαμβάνει σχέδια σε νανοκλίμακα πάνω σε μέταλλο, δίσκους με μικροσκοπική χάραξη και αποθήκευση εκτός της Γης στο φεγγάρι συζητούνται, ενώ τίθενται ζητήματα σχετικά με τον ιδιόκτητο χαρακτήρα τους, το υψηλό κόστος, την αναγνωσιμότητα, την ανθεκτικότητα και τη σκοπιμότητά τους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://voidstarsec.com/hw-hacking-lab/vss-lab-guide">Οδηγός για αρχάριους για την κατασκευή ενός εργαστηρίου hardware hacking</a></h2>
<ul>
<li>Ο αναφερόμενος οδηγός προσφέρει συστάσεις για τη δημιουργία ενός εργαστηρίου ενσωματωμένων συστημάτων, συμπεριλαμβανομένων περιεχομένων όπως πάγκοι εργασίας, προστασία ESD, εξοπλισμός συγκόλλησης, σταθμοί θερμού αέρα και άλλα.</li>
<li>Ο οδηγός, προσβάσιμος μέσω ενός αποθετηρίου στο GitHub, είναι ευέλικτος για διάφορους προϋπολογισμούς και ενθαρρύνει επίσης τις συνεισφορές των χρηστών για περαιτέρω βελτίωση.</li>
<li>Εκτός από τη βασική εγκατάσταση του εργαστηρίου, περιγράφει επίσης λεπτομερώς τα εργαλεία για συγκόλληση, παλμογράφους, λογικούς αναλυτές, καθώς και εξειδικευμένα βοηθητικά προγράμματα για την έγχυση σφαλμάτων και την αξιολόγηση της ασφάλειας RF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977502">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση τονίζει τη σημασία της δημιουργίας ενός εργαστηρίου hacking υλικού, το οποίο περιλαμβάνει εργαλεία υψηλής ποιότητας, όπως κολλητήρια, μικροσκόπια και πολύμετρα.</li>
<li>Η ανάρτηση καλύπτει πρακτικές μέτρησης της τάσης, τεχνικές συγκόλλησης, πρόληψη ζημιών από στατικό ηλεκτρισμό και συζητά τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της συγκόλλησης χωρίς μόλυβδο.</li>
<li>Περιλαμβάνει επίσης τις προτάσεις του συγγραφέα σχετικά με τα βασικά εργαλεία και τους πόρους για αρχάριους στο hardware hacking.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.robertelder.org/how-to-make-a-cpu/">Πώς να φτιάξετε μια CPU - Μια απλή εξήγηση με βάση την εικόνα</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο προσφέρει έναν απλουστευμένο οδηγό για τη δημιουργία μιας Κεντρικής Μονάδας Επεξεργασίας (ΚΜΕ) χρησιμοποιώντας βασικά στοιχεία όπως πέτρες και άμμο.Παρουσιάζει βήματα όπως ο καθαρισμός του διοξειδίου του πυριτίου, η δημιουργία ενός μονοκρυστάλλου πυριτίου και η στρατηγική πρόσμιξη πλακιδίων πυριτίου.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναγνωρίζει την υψηλή πολυπλοκότητα και τον ιδιόκτητο χαρακτήρα της σύγχρονης παραγωγής ΚΜΕ, προσφέροντας περαιτέρω ερευνητικές πηγές, και ρίχνει φως στους κινδύνους που συνδέονται με τη χρήση χημικών ουσιών σε αυτή τη διαδικασία.</li>
<li>Το κομμάτι καταλήγει με την αμφισβήτηση της σκοπιμότητας της ερασιτεχνικής παραγωγής τσιπ και εισάγει την έννοια της παραγωγής τσιπ κατά παραγγελία ως μια πιθανή επιχείρηση χόμπι.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976894">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο προβάλλει μια λεπτομερή, βήμα προς βήμα διαδικασία κατασκευής μιας ΚΜΕ, η οποία συμπληρώνεται με επεξηγηματικές εικόνες.</li>
<li>Η ενότητα σχολίων επεκτείνεται σε αυτό με συζητήσεις για συναφή θέματα όπως η απόκτηση των απαραίτητων πόρων για την κατασκευή μιας CPU.</li>
<li>Επιπλέον, ξεκινά ένας συγκριτικός διάλογος σχετικά με τις διαφορές μεταξύ των σύγχρονων επεξεργαστών και εκείνων δύο δεκαετιών πριν.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Male_Renunciation">Μεγάλη αρσενική αποκήρυξη</a></h2>
<ul>
<li>Η Μεγάλη Ανδρική Αποκήρυξη ήταν μια ιστορική στροφή στη δυτική ανδρική μόδα στα τέλη του 18ου αιώνα από τα έντονα χρώματα και τα περίτεχνα σχέδια προς την απλότητα και τη χρηστικότητα.</li>
<li>Η αλλαγή αυτή, που εντοπίστηκε για πρώτη φορά από τον John Flügel το 1930, επηρεάστηκε κυρίως από τα ιδανικά του Διαφωτισμού, τη Γαλλική Επανάσταση και την κοινωνική αντίληψη ότι οι άνδρες είναι ορθολογικοί και οι γυναίκες συναισθηματικοί.</li>
<li>Το κίνημα καθόρισε τα σκουρόχρωμα ρούχα, τα παντελόνια και τα κοστούμια ως το πρότυπο για το ανδρικό ντύσιμο, εγκαταλείποντας τα ψηλά τακούνια και τα στενά παντελόνια, και επέμεινε μέχρι το κίνημα της αντικουλτούρας στη δεκαετία του 1960.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978118">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει την ιστορική μετάβαση στην ανδρική μόδα από τα ζωηρά, σύνθετα ρούχα σε πιο απλά ενδύματα τον 19ο αιώνα και πώς αυτή η μετάβαση συντονίζεται με τις σύγχρονες τάσεις του στυλ.</li>
<li>Δίνει έμφαση στις πολιτισμικές ανισότητες στην επιλογή των ενδυμάτων, στη σημασία των κοστουμιών σε διαφορετικές πόλεις και στη σχέση μεταξύ μόδας, εξουσίας και κοινωνικής θέσης.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράζονται τις απόψεις τους σχετικά με τα πρότυπα στυλ και τις δυνατότητες προώθησης μιας κουλτούρας που δεν είναι αποκλειστικά προσανατολισμένη στην ευημερία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/global-encryption-day-2023/">Παγκόσμια Ημέρα Κρυπτογράφησης: Κρυπτογράφηση: Ο κρίσιμος ρόλος της κρυπτογράφησης στη διασφάλιση των ανθρωπίνων δικαιωμάτων</a></h2>
<ul>
<li>Σήμερα είναι η Παγκόσμια Ημέρα Κρυπτογράφησης, μια εκδήλωση που συντονίζεται από τον Παγκόσμιο Συνασπισμό Κρυπτογράφησης, ο οποίος συγκαταλέγει το Tor Project μεταξύ των μελών του. Αναλογίζονται το έργο τους για τη θωράκιση της κρυπτογράφησης και την αντίσταση στις κυβερνητικές προσπάθειες αποδυνάμωσής της.</li>
<li>Το Tor Project συνδιοργάνωσε πρόσφατα ένα εργαστήριο με τίτλο &quot;Ο κρίσιμος ρόλος της κρυπτογράφησης στη διασφάλιση των ανθρωπίνων δικαιωμάτων&quot; στο Φόρουμ Διακυβέρνησης του Διαδικτύου, υπογραμμίζοντας τη σημασία της διεθνούς ομαδικής εργασίας και της τήρησης των αρχών των ανθρωπίνων δικαιωμάτων.</li>
<li>Οι ομιλητές τάχθηκαν υπέρ της εκπαίδευσης, της κατάρτισης και της επιμόρφωσης των φορέων χάραξης πολιτικής σε θέματα κρυπτογράφησης και συγκράτησης περιεχομένου, εδραιώνοντας το κάλεσμα του Tor Project για δράση για τη διασφάλιση των τεχνολογιών διατήρησης της ιδιωτικής ζωής. Καλούν τον κόσμο να υποστηρίξει την αποστολή τους είτε με συνεισφορές είτε με εγγραφή ως μέλη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977530">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η κεντρική παραδοχή του άρθρου είναι η σημασία της κρυπτογράφησης για τη διασφάλιση των ανθρωπίνων δικαιωμάτων, ιδίως σε πλατφόρμες επικοινωνίας όπως το ηλεκτρονικό ταχυδρομείο, σημειώνοντας τα πλεονεκτήματα και τις αδυναμίες αυτών των μέτρων ασφαλείας.</li>
<li>Το άρθρο προτείνει εναλλακτικές λύσεις για τις παραδοσιακές πλατφόρμες επικοινωνίας, όπως το Signal, ενώ συζητά επίσης τους περιορισμούς της κρυπτογράφησης από άκρο σε άκρο σε επιχειρηματικά και νομικά περιβάλλοντα, σε συνδυασμό με την απουσία προτύπων εμπιστοσύνης για συγκεκριμένους τομείς.</li>
<li>Το άρθρο αναδεικνύει τις συζητήσεις σχετικά με τον ρόλο της κρυπτογράφησης στην προστασία της ιδιωτικής ζωής και την ασφάλεια, θίγοντας τις διαφορετικές απόψεις σχετικά με την αναγκαιότητα και την πιθανή κατάχρησή της, καθώς και τους ρόλους της κυβέρνησης και των μεγάλων εταιρειών τεχνολογίας σε αυτές τις συζητήσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/22/1207322878/single-parent-married-good-for-children-inequality">Τα παιδιά των παντρεμένων γονέων τα πάνε καλύτερα, αλλά η Αμερική κινείται προς την αντίθετη κατεύθυνση</a></h2>
<ul>
<li>Στο βιβλίο της, The Two-Parent Privilege, η οικονομολόγος Melissa Kearney παρουσιάζει στοιχεία που υποστηρίζουν τη συσχέτιση μεταξύ της επιτυχίας των παιδιών και της ανατροφής τους από παντρεμένους γονείς, σε σύγκριση με τις ανύπαντρες μητέρες.</li>
<li>Η υποστήριξη του γάμου από την Kearney έχει προκαλέσει ποικίλες αντιδράσεις, με τους συντηρητικούς να βρίσκουν επιβεβαίωση των πεποιθήσεών τους, ενώ οι προοδευτικοί θεωρούν ότι στιγματίζει τις ανύπαντρες μητέρες.</li>
<li>Επιπλέον, η Kearney επισημαίνει τις οικονομικές δυσκολίες των ανύπαντρων μητέρων και την απουσία βοήθειας από τους πατέρες ή άλλους ενήλικες, που επηρεάζουν ιδιαίτερα τα αγόρια, συμβάλλοντας σε εκπαιδευτικούς αγώνες και πιθανές αλληλεπιδράσεις με το σύστημα ποινικής δικαιοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975090">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά πολλαπλές συνιστώσες του γάμου, συμπεριλαμβανομένων των επιπτώσεών του στα παιδιά, των κοινωνικών προτύπων, των πολιτισμικών διαφοροποιήσεων, των επακόλουθων διαζυγίων και της πτώσης των ποσοστών γάμου.</li>
<li>Συζητούνται θέματα όπως οι ρόλοι των δύο φύλων, η κοινή φροντίδα των παιδιών, η ανισότητα του πλούτου, τα οικονομικά εμπόδια των ανύπαντρων μητέρων και η σημασία της οικονομικής σταθερότητας στις γαμήλιες αποφάσεις.</li>
<li>Υπογραμμίζει την ανάγκη για πρόσθετη έρευνα και προσεγγίσεις για την αντιμετώπιση αυτών των ζητημάτων και την προώθηση μιας βιώσιμης κοινωνίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/09/20/europe-largest-copper-producer-aurubis-victim-metal-heist-worth-198-million-insiders-involved/">Ο μεγαλύτερος παραγωγός χαλκού της Ευρώπης είναι το θύμα απάτης με μέταλλα αξίας 198 εκατ. δολαρίων</a></h2>
<ul>
<li>Η Aurubis AG, ο μεγαλύτερος παραγωγός χαλκού στην Ευρώπη, ανέφερε μια σημαντική κλοπή μετάλλων ύψους περίπου 198 εκατομμυρίων δολαρίων, εγείροντας υποψίες για εμπλοκή εμπιστευτικών προσώπων.</li>
<li>Η κλοπή, η οποία εντοπίστηκε μέσω ελέγχου απογραφής, πιστεύεται ότι οργανώθηκε μέσω φουσκωμένων τιμολογίων παλαιών μετάλλων και παραποιημένων δειγμάτων. Η εταιρεία διαβεβαίωσε ότι δεν συμμετείχε σε παράνομες δραστηριότητες.</li>
<li>Οι απώλειες μετριάστηκαν εν μέρει μέσω ασφαλιστικών πληρωμών και κατάσχεσης περιουσιακών στοιχείων των εγκληματιών. Οι τρέχουσες έρευνες που βρίσκονται σε εξέλιξη από την Κρατική Υπηρεσία Εγκληματολογικών Ερευνών της Γερμανίας υπογραμμίζουν την ευπάθεια και τις ανησυχίες για την ασφάλεια στον κλάδο της εμπορίας μετάλλων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975944">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο κορυφαίος παραγωγός χαλκού στην Ευρώπη αντιμετώπισε σημαντική έλλειψη αποθεμάτων, υποκινώντας μια απάτη με μέταλλα αξίας 198 εκατομμυρίων δολαρίων, υποδεικνύοντας τη δυνατότητα χειραγώγησης στον τομέα της αποθήκευσης μετάλλων.</li>
<li>Το περιστατικό αυτό υπογραμμίζει την ανεπάρκεια της λογοδοσίας στα σημερινά συστήματα, οδηγώντας σε συζητήσεις σχετικά με την παραβατική συμπεριφορά και την απάτη σε μεγάλους οργανισμούς όπως η JPMorgan.</li>
<li>Ο διάλογος περιλαμβάνει επίσης θέματα σχετικά με την κλοπή και την υπεξαίρεση στους χώρους εργασίας και την ανισότητα των αμοιβών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aperturerobotics/bifrost">Bifrost: Μεταφορές: Μια μηχανή ομότιμων επικοινωνιών με πρόσθετες μεταφορές.</a></h2>
<ul>
<li>Το Bifrost είναι μια πολύπλευρη μηχανή ομότιμων επικοινωνιών, που διαθέτει πολυπλεξία, κρυπτογράφηση και συμβατότητα με άλλες βιβλιοθήκες, φιλοξενώντας πολυάριθμες μεταφορές, πρωτόκολλα και τεχνικές δρομολόγησης.</li>
<li>Το Bifrost διαθέτει εργαλεία για δοκιμές και προσομοίωση. Οι χρήστες μπορούν να διασυνδεθούν μαζί του μέσω του API, της διεπαφής γραμμής εντολών και του δαίμονα, διευκολύνοντας λειτουργίες όπως η διαχείριση ομότιμων, η προώθηση ροών και η εγγραφή σε κανάλια pubsub.</li>
<li>Το Bifrost μπορεί να ρυθμιστεί ώστε να δημιουργεί συνδέσεις μεταξύ ομότιμων χρηστών και να διαχειρίζεται την κυκλοφορία του δικτύου, τονίζοντας τη χρησιμότητά του για τη διαχείριση ενός ευρέος φάσματος εργασιών δικτύωσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37974879">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Bifrost είναι μια μηχανή δικτύωσης peer-to-peer που στοχεύει στην απλοποίηση της ανάπτυξης εφαρμογών διαδικτύου, καταργώντας την ανάγκη ενσωμάτωσης συγκεκριμένων πρωτοκόλλων επικοινωνίας. Οι εφαρμογές κυμαίνονται από αποκεντρωμένα συστήματα συνομιλίας μέχρι λογισμικό ανταλλαγής αρχείων.</li>
<li>Η διαδικτυακή συζήτηση αποκαλύπτει έλλειψη σαφήνειας σχετικά με τον σκοπό του Bifrost, το κοινό-στόχο, τη δυναμική διαμόρφωση των συστατικών και την ενσωμάτωση με τη βιβλιοθήκη libp2p - μια ομάδα πρωτοκόλλων για εφαρμογές peer-to-peer.</li>
<li>Οι σχολιαστές είναι διχασμένοι: ορισμένοι θεωρούν το Bifrost συγκεχυμένο και χωρίς κατάλληλη τεκμηρίωση, ενώ άλλοι το θεωρούν ως μια πιθανή εναλλακτική λύση στις υπάρχουσες τεχνολογίες. Η δικτύωση με μηδενική αντιγραφή - ένας αποτελεσματικός τρόπος μεταφοράς δεδομένων - και το ζήτημα της ουράς δεδομένων αποτελούν σημεία διαφωνίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/class/history34q/readings/Virtual_Worlds/LucasfilmHabitat.html">Τα διδάγματα από το Habitat της Lucasfilm (1990)</a></h2>
<ul>
<li>Η εργασία εξετάζει τη δημιουργία του Habitat της Lucasfilm, ενός πρωτοποριακού εικονικού περιβάλλοντος πολλαπλών χρηστών μεγάλης κλίμακας, εστιάζοντας περισσότερο στις αλληλεπιδράσεις και τις συμπεριφορές των χρηστών παρά στις τεχνολογικές πτυχές του.</li>
<li>Εμβαθύνει στις τεχνικές συνιστώσες του Habitat (όπως τα γραφικά, τα avatars, οι περιοχές, τα αντικείμενα και η οικονομία του παιχνιδιού), στις προκλήσεις που αντιμετώπισε η ανάπτυξή του και στη σημασία της παρατήρησης και της υποστήριξης των ενεργειών των παικτών.</li>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει την προσοχή όσον αφορά την πρόσβαση των χρηστών σε επίπεδο υποδομής, προωθεί ένα αντικειμενοστραφές παγκόσμιο μοντέλο μαζί με μια αποκεντρωμένη, εξελικτική προσέγγιση και υπογραμμίζει την ανάγκη για συζητήσεις και πρότυπα στην ανάπτυξη του κυβερνοχώρου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977632">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση του Hacker News επικεντρώνεται στο βιντεοπαιχνίδι Habitat και στο θέμα της διατήρησης των παιχνιδιών, εξετάζοντας τη βιωσιμότητα και τη διατήρηση τέτοιων έργων.</li>
<li>Οι συζητήσεις επεκτείνονται στην αφηγηματική ποιότητα και τους χαρακτήρες της τηλεοπτικής σειράς &quot;Halt and Catch Fire&quot;, αντικατοπτρίζοντας τη διασταύρωση της τεχνολογικής κουλτούρας και της ψυχαγωγίας.</li>
<li>Ο διάλογος εξετάζει την ιστορία και την εξέλιξη των εικονικών κόσμων, την ενσωμάτωση του IRC (Internet Relay Chat) σε διάφορες πλατφόρμες και τα ιδανικά χαρακτηριστικά των παιχνιδιών πολλαπλών παικτών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.uber.com/en-GB/blog/up-portable-microservices-ready-for-the-cloud/">Η Uber μεταφέρει μικρουπηρεσίες σε πλατφόρμα πολλαπλών cloud που τρέχει Kubernetes και Mesos</a></h2>
<ul>
<li>Η Uber έχει βελτιώσει τις αναπτύξεις, τη διαχείριση της χωρητικότητας, τη συμμόρφωση και τις καθημερινές λειτουργίες με τον εξορθολογισμό και την ενοποίηση των μικρουπηρεσιών της, μεταβαίνοντας από μια ενιαία, μεγάλη εφαρμογή σε μικρότερες, διασυνδεδεμένες.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας την πλατφόρμα &quot;Up&quot; που έχει αναπτύξει η ίδια η Uber, έχει αυτοματοποιήσει την ανάπτυξη υπηρεσιών χωρίς κατάσταση και τις έχει καταστήσει φορητές σε οποιαδήποτε ζώνη διαθεσιμότητας και σε δημόσιους παρόχους cloud.</li>
<li>Η εταιρεία έχει μεταφέρει αποτελεσματικά πάνω από 4.000 υπηρεσίες στο cloud χρησιμοποιώντας το &quot;Up&quot;, με αποτέλεσμα σημαντική εξοικονόμηση κόστους και αποδοτικότητα. Τα μελλοντικά σχέδια περιλαμβάνουν την περαιτέρω μετάβαση στο cloud, την αυτοματοποίηση της παράδοσης κώδικα, την ενίσχυση της ασφάλειας ανάπτυξης και την οργάνωση όλων των stateless υπηρεσιών κάτω από μια ενιαία πλατφόρμα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975276">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Uber έχει μεταφέρει τις μικρουπηρεσίες της σε μια πλατφόρμα πολλαπλών υπολογιστικών νεφών που χρησιμοποιεί το Kubernetes και το Mesos, προσφέροντας ενισχυμένη φορητότητα.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει τις προκλήσεις και τα πλεονεκτήματα της χρήσης μικρουπηρεσιών, καθώς και τις πολυπλοκότητες της λειτουργίας μιας παγκόσμιας επιχείρησης όπως η Uber. Καλύπτονται θέματα όπως η καταγραφή, η ανίχνευση και η αποκοπή απαντήσεων API.</li>
<li>Η ανάρτηση τονίζει επίσης την κρισιμότητα της αποτελεσματικής επικοινωνίας και συνεργασίας και κάνει εικασίες σχετικά με το μέλλον της τεχνολογικής στοίβας της Uber και τον αριθμό των μικρουπηρεσιών που χρησιμοποιούνται.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/22/rivian-r1t-is-the-first-ev-to-win-the-longest-off-road-competition-in-the-us/">Το Rivian R1T είναι το πρώτο EV που κερδίζει τον μεγαλύτερο διαγωνισμό εκτός δρόμου στις ΗΠΑ</a></h2>
<ul>
<li>Το Rivian R1T, ένα ηλεκτρικό όχημα (EV), έγινε το πρώτο EV που κατέκτησε τη νίκη στο Ράλι Rebelle, τον μεγαλύτερο αγώνα εκτός δρόμου στην Αμερική.</li>
<li>Το ράλι, το οποίο διανύει πλέον την όγδοη χρονιά του, έχει διπλό ρόλο: είναι ένας διαγωνισμός για ομάδες αποκλειστικά γυναικών και ένα πεδίο δοκιμών για τη Rivian, όπου λαμβάνει ανεκτίμητη ανατροφοδότηση από τους συμμετέχοντες για να τελειοποιήσει την τεχνολογία και τα χαρακτηριστικά του οχήματός της.</li>
<li>Αξιοσημείωτη ήταν επίσης η συντονισμένη προσπάθεια για την παροχή υποδομών φόρτισης EV σε απομακρυσμένες περιοχές για το ράλι, που περιελάμβανε συνεργασίες με εταιρείες για την παροχή πράσινων φορτιστών υδρογόνου σε όλη τη διαδρομή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980323">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Rivian R1T, ένα ηλεκτρικό όχημα, θριάμβευσε σε διαγωνισμούς εκτός δρόμου στις ΗΠΑ, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με τα πλεονεκτήματα και τους περιορισμούς των ηλεκτρικών SUV και φορτηγών για εκτός δρόμου διαδρομές.</li>
<li>Υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με το υψηλό κόστος επισκευής των ηλεκτρικών οχημάτων όπως το Rivian R1T- οι συζητήσεις αυτές αγγίζουν τις πιθανές καινοτομίες και την εμφάνιση ενός διαγωνισμού ηλεκτρικών οχημάτων μόνο για γυναίκες.</li>
<li>Οι απόψεις διίστανται σχετικά με την ανάγκη για ενθουσιασμό με τα νέα αυτοκίνητα και την έλλειψη ποικιλίας στα mainstream οχήματα, με ιδιαίτερη έμφαση στις επιλογές προσαρμογής που είναι διαθέσιμες για τα οχήματα Tesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://signoz.io/blog/maximizing-scalability-apache-kafka-and-opentelemetry/">OpenTelemetry σε κλίμακα: Kafka για να χειριστεί την εκρηκτική κυκλοφορία</a></h2>
<ul>
<li>Η SigNoz, μια πλατφόρμα ανοιχτού κώδικα για την παρακολούθηση και τον εντοπισμό της απόδοσης εφαρμογών, εξασφάλισε χρηματοδότηση ύψους 6,5 εκατομμυρίων δολαρίων.</li>
<li>Η εταιρεία υπογραμμίζει το πλεονέκτημα της χρήσης πολλαπλών συλλεκτών OpenTelemetry για την ενίσχυση της επεκτασιμότητας, την ελαχιστοποίηση της κυκλοφορίας δικτύου και την εκτέλεση φιλτραρίσματος δεδομένων.</li>
<li>Η SigNoz συνιστά επίσης τη χρήση του Apache Kafka, μιας πλατφόρμας ροής που χειρίζεται δεδομένα σε πραγματικό χρόνο, ως αξιόπιστο ενδιάμεσο για την εισαγωγή και την προσωρινή αποθήκευση δεδομένων, παρέχοντας διαμορφώσεις YAML για την εφαρμογή αυτών των στρατηγικών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978060">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η δημοσίευση διερευνά τον τρόπο με τον οποίο εταιρείες όπως η Datadog και η New Relic χρησιμοποιούν την Kafka για τη διαχείριση της ογκώδους κίνησης εισόδου.</li>
<li>Επεξεργάζεται το ζήτημα της απουσίας περιοριστή ρυθμού στα στοιχεία του OpenTelemetry, που οδηγεί σε πιθανή υπερφόρτωση του αποθηκευτικού χώρου του backend. Η χρήση του memcached από την Grafana για προσωρινή αποθήκευση προτείνεται ως λύση για την άμβλυνση αυτού του αντίκτυπου.</li>
<li>Εξετάζονται διάφορες μεθοδολογίες και εναλλακτικές λύσεις για την επίτευξη σημασιολογικής επεξεργασίας exactly-once και τη διαχείριση της Kafka, λαμβάνοντας υπόψη παράγοντες όπως η επεκτασιμότητα, οι επιδόσεις, το κόστος, η διατήρηση δεδομένων και η ικανότητα αντιμετώπισης αιφνιδιασμών κίνησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.demofox.org/2023/10/22/how-to-make-your-own-spooky-magic-eye-pictures-autostereograms/">Πώς να φτιάξετε τις δικές σας τρομακτικές μαγικές εικόνες ματιών (αυτοστερεογράμματα)</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο προσφέρει έναν ολοκληρωμένο οδηγό για τη δημιουργία εικόνων με αυτοστερεογράφημα χρησιμοποιώντας κώδικα C++, συμπεριλαμβανομένων λεπτομερών οδηγιών και συμβουλών για τη βελτιστοποίηση της διαδικασίας.</li>
<li>Περιγράφει τον τρόπο με τον οποίο οι εικόνες χρώματος και βάθους μπορούν να συνδυαστούν για να επιτευχθεί ένα τρισδιάστατο εφέ, ενδεχομένως χρήσιμο στην ανάπτυξη παιχνιδιών.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναγνωρίζει βασικές προκλήσεις, όπως η επίτευξη ομαλών κλίσεων, και καλεί σε συζήτηση για πιθανές λύσεις. Οι σχολιαστές συμμετέχουν στη συζήτηση με τις προσωπικές τους εμπειρίες και γνώσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977938">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από τα αυτοστερεογράμματα, ή αλλιώς τις εικόνες Magic Eye, με τους χρήστες να μοιράζονται εμπειρίες και τεχνικές για την προβολή των κρυμμένων τρισδιάστατων εικόνων.</li>
<li>Ορισμένα θέματα συζήτησης περιλαμβάνουν τις προκλήσεις στην αντίληψη των εικόνων και συγκρίσεις με άλλες μεθόδους τρισδιάστατης απεικόνισης.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες διερευνούν επίσης τις δυνατότητες ενσωμάτωσης των στερεογραμμάτων στα βιντεοπαιχνίδια και τα συναφή θέματα, όπως οι εικόνες Magic Eye και τα στερεοδιαπλατύνσεις στον ήχο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/politics/newsletter/2023-10-20/killings-in-the-u-s-are-dropping-at-an-historic-rate-will-anyone-notice-essential-politics">Οι δολοφονίες στις ΗΠΑ μειώνονται με ιστορικό ρυθμό</a></h2>
<ul>
<li>Τα ποσοστά ανθρωποκτονιών στις ΗΠΑ έχουν μειωθεί αισθητά, αλλά η αντίληψη του κοινού υστερεί λόγω της υποδηλώσεως και των επαναλαμβανόμενων αφηγήσεων περί εγκλημάτων.</li>
<li>Παρά τις πολιτικές που καθοδηγούνται από το φόβο, οι ψηφοφόροι στρέφονται προς στρατηγικές πρόληψης της εγκληματικότητας.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει μια σειρά από πολιτικές δραστηριότητες στην Καλιφόρνια, συμπεριλαμβανομένου του διορισμού της Laphonza Butler στη Γερουσία και διάφορες εκστρατείες συγκέντρωσης χρημάτων από άτομα όπως ο Adam Schiff, η Katie Porter, η Barbara Lee και μια υποψηφιότητα για τη Γερουσία από την Christina Pascucci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980609">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει την ασυμφωνία μεταξύ της πτωτικής τάσης των ποσοστών ανθρωποκτονιών στις ΗΠΑ και της αντίληψης του κοινού για το έγκλημα, διερευνώντας διάφορες προοπτικές για την εξήγηση αυτής της ασυμφωνίας.</li>
<li>Αναφέρει παράγοντες όπως η καταγραφή και η αναφορά άλλων τύπων εγκλημάτων, ο αντίκτυπος της λιγότερο επιθετικής αστυνόμευσης, οι ιστορικές τάσεις μείωσης της βίαιης εγκληματικότητας και ο τρόπος με τον οποίο τα στοιχεία αυτά διαμορφώνουν τις αντιλήψεις των ανθρώπων.</li>
<li>Ο ρόλος των μέσων ενημέρωσης, η σύγκριση μεταξύ του ποσοστού εγκληματικότητας του Σιάτλ και άλλων πόλεων, η επιρροή του προέδρου στην εγκληματικότητα και η έννοια της συλλογικής τιμωρίας είναι μεταξύ άλλων θέματα που θίγονται, υποδηλώνοντας την πολυπλοκότητα της αντίληψης της εγκληματικότητας.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ποιος επωφελείται περισσότερο από το αινιγματικό σύστημα υγειονομικής περίθαλψης της Αμερικής;" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A0%CE%BF%CE%B9%CE%BF%CF%82%20%CE%B5%CF%80%CF%89%CF%86%CE%B5%CE%BB%CE%B5%CE%AF%CF%84%CE%B1%CE%B9%20%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B9%CF%83%CF%83%CF%8C%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%BF%20%CE%B1%CF%80%CF%8C%20%CF%84%CE%BF%20%CE%B1%CE%B9%CE%BD%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B9%CE%BA%CF%8C%20%CF%83%CF%8D%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BC%CE%B1%20%CF%85%CE%B3%CE%B5%CE%B9%CE%BF%CE%BD%CE%BF%CE%BC%CE%B9%CE%BA%CE%AE%CF%82%20%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%B8%CE%B1%CE%BB%CF%88%CE%B7%CF%82%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20%CE%91%CE%BC%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%BA%CE%AE%CF%82%3B&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%2023%20%CE%9F%CE%BA%CF%84%CF%89%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202023%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/10/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-22]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/22&#39;</h2>
<h1>2023-10-22</h1>
<h2><a href="https://codeconfessions.substack.com/p/gpu-computing">Τι πρέπει να γνωρίζει κάθε προγραμματιστής για τον υπολογισμό GPU</a></h2>
<ul>
<li>Αυτό το άρθρο περιγράφει λεπτομερώς τις διακρίσεις μεταξύ CPU (Κεντρική Μονάδα Επεξεργασίας) και GPU (Μονάδα Επεξεργασίας Γραφικών), τις αρχιτεκτονικές τους, τους στόχους σχεδιασμού και τη σημασία τους σε εφαρμογές όπως η βαθιά μάθηση.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης το νόμο του Little -μια σημαντική αρχή στη θεωρία ουρών αναμονής- και την αυξανόμενη διαφορά επιδόσεων μεταξύ GPU και CPU.</li>
<li>Τονίζεται η πολύπλοκη αρχιτεκτονική των GPU και η ανάγκη βελτιστοποίησης του κώδικα, καθώς και τα βασικά στοιχεία της αποτελεσματικής κατανομής των πόρων για βέλτιστη απόδοση. Αποσαφηνίζονται βασικές ορολογίες όπως οι πυρήνες CUDA, τα μπλοκ νημάτων και η αντιγραφή δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967126">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο πραγματεύεται την πολυπλοκότητα των υπολογιστών GPU, τονίζοντας τη σημασία της κατανόησης των CPU, της χρήσης μνήμης και της αποτελεσματικής βελτιστοποίησης του κώδικα σε αυτόν τον τομέα.</li>
<li>Διερευνώνται επίσης έννοιες όπως οι διαφορές μεταξύ τετρακόπτερων και μη επανδρωμένων αεροσκαφών, οι αρχιτεκτονικές GPU της Apple Silicon έναντι της Nvidia και η χρήση των floats στη μηχανική μάθηση.</li>
<li>Τονίζει τα οφέλη της συνεχούς μάθησης στη βιομηχανία λογισμικού, την αυξανόμενη επίδραση των κινεζικών εταιρειών στην αγορά GPU και τη σημασία της εξέτασης εναλλακτικών επιλογών υλικού για μηχανική μάθηση και υπολογισμό GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.ultrafp64.com/">FPGA N64</a></h2>
<ul>
<li>Η οικιακή κονσόλα ULTRA FP64 FPGA N64, η οποία βρίσκεται υπό ανάπτυξη εδώ και πέντε χρόνια, πλησιάζει στην ολοκλήρωσή της. Βασικά στοιχεία όπως CPU, TLB, FPU, cache και σχεδιασμός διαύλου, μεταξύ άλλων, έχουν σχεδιαστεί και δοκιμαστεί με επιτυχία.</li>
<li>Η κονσόλα διαθέτει βελτιώσεις όπως αυξημένη πρόσβαση στη μνήμη μέσω του σχεδιασμού διαύλου και βελτιωμένη ροή δεδομένων που ενεργοποιείται από έναν ελεγκτή RAM με ρυθμό μετάδοσης 2,2 gbit. Ο πυρήνας βίντεο διαθέτει μονάδα κλιμάκωσης και έξοδο HDMI, ενώ ο ήχος παρέχεται επίσης μέσω της θύρας HDMI.</li>
<li>Το έργο έχει τύχει υποστήριξης από το N64Brew και διάφορες ομάδες αποκωδικοποίησης, αναδεικνύοντας μια ενεργή και αφοσιωμένη κοινότητα πίσω από την ανάπτυξη της κονσόλας. Ορισμένα δευτερεύοντα ζητήματα, ιδιαίτερα με τον πυρήνα RDP, εξακολουθούν να αντιμετωπίζονται.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967936">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται κυρίως σε έργα που βελτιστοποιούν το Super Mario 64 ώστε να τρέχει romhacks στο αρχικό υλικό του Nintendo 64 (N64).</li>
<li>Οι συζητήσεις καλύπτουν επίσης άλλα συστήματα ρετρό παιχνιδιών, συμπεριλαμβανομένου του συστήματος MiSTer, επερχόμενα έργα όπως ο κλώνος Analogue N64 FPGA, η κονσόλα MARSFPGA και η εξομοίωση FPGA.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν τη γλώσσα ανάπτυξης παιχνιδιών (C) για τις κονσόλες Nintendo, μοιράζονται προτάσεις για πλακέτες ανάπτυξης FPGA και αναφέρονται σε εκπαιδευτικούς πόρους όπως το nand2tetris και τα έργα του Ben Eater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ZachGoldberg/Startup-CTO-Handbook">Εγχειρίδιο του CTO μιας νεοσύστατης επιχείρησης</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;The Startup CTO&#39;s Handbook&quot; είναι ένα βιβλίο ανοιχτού κώδικα που πραγματεύεται θέματα ηγεσίας, διαχείρισης και μηχανικής λογισμικού για ηγέτες τεχνολογικών νεοσύστατων επιχειρήσεων.</li>
<li>Το βιβλίο μετατρέπεται σε μορφή markdown και είναι διαθέσιμο για προβολή και επεξεργασία στο GitHub, αυξάνοντας την προσβασιμότητα και τις δυνατότητες συνεργασίας.</li>
<li>Ο συγγραφέας προσκαλεί σε συνεισφορές και παρέχει κανόνες για την αδειοδότηση και τη χρήση του περιεχομένου, προωθώντας μια ανοικτή και χωρίς αποκλεισμούς διαδικασία δημιουργίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37971795">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο διάλογος συζητά κυρίως τα υπέρ και τα κατά της καταγραφής συνεδριάσεων σε ένα περιβάλλον νεοφυών επιχειρήσεων, με τους υποστηρικτές να αναφέρουν τη δυνατότητα βελτίωσης της παραγωγικότητας και της διαφάνειας, ενώ οι αντίπαλοι εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με τη συναίνεση και την καταλληλότητα.</li>
<li>Ο ρόλος και οι προκλήσεις ενός Chief Technology Officer (CTO) και ο κοινός σκεπτικισμός απέναντί του, καθώς και ο ορισμός και η ερμηνεία του DevOps, μιας πρακτικής που συνδυάζει την ανάπτυξη λογισμικού και τις λειτουργίες πληροφορικής, αποτελούν άλλα σημαντικά σημεία συζήτησης.</li>
<li>Άλλα συναφή θέματα περιλαμβάνουν το χρέος τεχνολογίας, έναν όρο που αντιπροσωπεύει το τεκμαιρόμενο κόστος της πρόσθετης επανεπεξεργασίας που προκαλείται από την επιλογή της εύκολης λύσης τώρα αντί της χρήσης μιας καλύτερης προσέγγισης που θα διαρκούσε περισσότερο, συμβουλές για τη διαχείριση της εκκίνησης και τη σημασία της ολοκληρωμένης τεκμηρίωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/adtech-surveillance-and-government-surveillance-are-often-same-surveillance">Η επιτήρηση της Adtech και η κυβερνητική επιτήρηση είναι συχνά το ίδιο</a></h2>
<ul>
<li>Η γραμμή μεταξύ εταιρικής και κυβερνητικής επιτήρησης ξεθωριάζει με τις κυβερνήσεις να αγοράζουν προσωπικά δεδομένα από μεσίτες δεδομένων- τα δεδομένα αυτά προέρχονται αρχικά από τη βιομηχανία στοχευμένης διαφήμισης.</li>
<li>Αυτή η πρακτική επιτρέπει στους κυβερνητικούς φορείς να έχουν πρόσβαση σε πληροφορίες για δισεκατομμύρια συσκευές χωρίς να απαιτείται ένταλμα.Οι προγραμματιστές εφαρμογών για smartphones συχνά πωλούν δεδομένα χρηστών, ακόμη και στην κυβέρνηση, γεγονός που καθιστά τους ανθρώπους πιο ευάλωτους στην παρακολούθηση και τη στόχευση.</li>
<li>Είναι σε εξέλιξη μέτρα για να κλείσει το παραθυράκι του μεσίτη δεδομένων και να θεσπιστούν ολοκληρωμένοι νόμοι για την προστασία των δεδομένων των καταναλωτών που θα διασφαλίζουν την προστασία της ιδιωτικής ζωής των ατόμων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37969248">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο συζητά τις ομοιότητες μεταξύ της τεχνολογίας διαφημίσεων και της κυβερνητικής παρακολούθησης, εγείροντας ανησυχίες για την εκμετάλλευση των προσωπικών δεδομένων και ζητώντας τη λήψη ρυθμιστικών μέτρων κατά των πωλήσεων δεδομένων τοποθεσίας από τους παρόχους κινητής τηλεφωνίας.</li>
<li>Τονίζοντας τη σημασία της κρυπτογράφησης, της λογοδοσίας, της εκπαίδευσης των χρηστών σχετικά με τον κίνδυνο και των βελτιωμένων μέτρων προστασίας της ιδιωτικής ζωής, το άρθρο παρουσιάζει το &quot;AdInt&quot;, ένα παράδειγμα πρακτικών επιτήρησης, για να επικρίνει τους τεχνολογικούς γίγαντες Meta και Google για τη συμμετοχή τους στη διαφημιστική τεχνολογία και το κέρδος από την πώληση δεδομένων χρηστών.</li>
<li>Επίσης, ρίχνει φως στις πιθανές αρνητικές επιπτώσεις της επιτήρησης, την κατάχρηση της προηγμένης τεχνολογίας, την ανάγκη για ρύθμιση των προσωπικών δεδομένων, τη ρητή συγκατάθεση των χρηστών και τη συνεργασία μεταξύ των εταιρειών τεχνολογίας και των μεσιτών δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cointelegraph.com/news/reddit-mods-dumped-tokens-hours-before-blockchain-program-termination">Οι mods του Reddit πέταξαν τα tokens ώρες πριν από τον τερματισμό του προγράμματος blockchain</a></h2>
<ul>
<li>Το Reddit διέκοψε το πρόγραμμα πόντων κοινότητας που βασίζεται στην αλυσίδα μπλοκ λόγω προβλημάτων κλιμάκωσης.</li>
<li>Υπάρχουν ισχυρισμοί ότι περίπου τρεις συντονιστές του Reddit πούλησαν τις μάρκες τους λίγο πριν από την ανακοίνωση, ενδεχομένως χρησιμοποιώντας εμπιστευτικές πληροφορίες.</li>
<li>Παρά την ύφεση στις αγορές κρυπτογράφησης, η Tether, ο οργανισμός που βρίσκεται πίσω από το σταθερό νόμισμα USDT, σημείωσε αύξηση των περιουσιακών στοιχείων της και του δανεισμού της το 2023. Σχεδιάζει να αρχίσει να μοιράζεται δεδομένα αποθεμάτων σε πραγματικό χρόνο από το 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37969387">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Στο επίκεντρο του κειμένου βρίσκεται μια συζήτηση στο Reddit σχετικά με συντονιστές που φέρονται να εμπλέκονται σε εμπιστευτικές συναλλαγές πουλώντας μάρκες, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με τη ρύθμιση των τίτλων στην αγορά κρυπτονομισμάτων.</li>
<li>Το κείμενο θίγει επίσης άλλα θέματα που σχετίζονται με το κρυπτονόμισμα, όπως οι απάτες, οι κλοπές και τα ερωτήματα σχετικά με τη νομιμότητά του ως νόμισμα.</li>
<li>Περιλαμβάνει κριτικές για διάφορα νομισματικά συστήματα, συζητήσεις για τη διαφθορά και αναφορές για την αντιληπτή παρακμή του Reddit ως πλατφόρμα, ενώ παράλληλα αναδεικνύει το θέμα των παράνομων εμπορικών δραστηριοτήτων των μελών του Κογκρέσου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.notebookcheck.net/MrWhosetheboss-video-reveals-Google-s-Pixel-8-Pro-Tensor-G3-off-loads-all-generative-AI-tasks-to-the-cloud.760215.0.html">Ο Tensor G3 του Pixel 8 Pro μεταφέρει όλες τις εργασίες τεχνητής νοημοσύνης στο cloud</a></h2>
<ul>
<li>Ο YouTuber @Mrwhosetheboss επικρίνει τον επεξεργαστή Tensor G3 του Google Pixel 8 Pro, υποστηρίζοντας ότι σε αντίθεση με το μάρκετινγκ της Google, η συσκευή απαιτεί συνεχή σύνδεση στο διαδίκτυο για ορισμένες λειτουργίες AI, υπονοώντας ότι μεταφέρει τις εργασίες AI στο cloud.</li>
<li>Ο YouTuber επισημαίνει ότι οι επιδόσεις του τσιπ Tensor G3 είναι πιο αργές από τις αναμενόμενες και συγκρίσιμες με αυτές των επεξεργαστών μεσαίας κατηγορίας, αμφισβητώντας τους ισχυρισμούς της ναυαρχίδας της Google.</li>
<li>Επιπλέον, η Google επικρίνεται επειδή εμπόδισε τους κριτικούς να χρησιμοποιούν εφαρμογές αναφοράς κατά τη διάρκεια της περιόδου απαγόρευσης αναθεώρησης, η οποία θα μπορούσε να επιτρέψει την αντικειμενική αξιολόγηση των επιδόσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966569">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η βασική συζήτηση αφορά την ετοιμότητα και τις δυνατότητες της δημιουργικής τεχνητής νοημοσύνης σε κινητές συσκευές, εστιάζοντας ιδιαίτερα στο Pixel 8 Pro της Google και το τσιπ Tensor G3.</li>
<li>Υπάρχουν αμφιβολίες σχετικά με την αποδοτικότητα του τσιπ, τους ισχυρισμούς της Google σχετικά με τις επιδόσεις του και τις ανησυχίες σχετικά με την εκφόρτωση εργασιών τεχνητής νοημοσύνης στο σύννεφο που επηρεάζει την ιδιωτικότητα των χρηστών.</li>
<li>Αναφέρει επίσης τη διακοπή της υποστήριξης της Qualcomm για παλαιότερα chipsets και τους περιορισμούς της επεξεργασίας τεχνητής νοημοσύνης στη συσκευή, ενώ επικρίνει τη Google για τη μη τήρηση των υποσχέσεων και απαιτεί περισσότερη διαφάνεια και μακροπρόθεσμη υποστήριξη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/business/canada-entrepreneurs-shortage-solutions-1.7002171">Ο Καναδάς έχει σήμερα λιγότερους επιχειρηματίες από ό,τι πριν από 20 χρόνια</a></h2>
<ul>
<li>Η έκθεση της Τράπεζας Ανάπτυξης Επιχειρήσεων του Καναδά (BDC) δείχνει μια αξιοσημείωτη μείωση της επιχειρηματικότητας τα τελευταία 20 χρόνια, με 100.000 λιγότερους επιχειρηματίες παρά την αύξηση του πληθυσμού.</li>
<li>Το BDC υποδεικνύει την ανάγκη ανάπτυξης &quot;ήπιων δεξιοτήτων&quot;, όπως το μάρκετινγκ, τα οικονομικά και η ηγεσία, για την αντιμετώπιση των προκλήσεων κατά την έναρξη και τη λειτουργία μιας επιχείρησης.</li>
<li>Οι παράγοντες που συμβάλλουν στην πτώση περιλαμβάνουν τη μείωση του δημογραφικού πληθυσμού των δυνητικών ιδρυτών, τη χαμηλή ανεργία με υψηλούς μισθούς και διάφορους αποθαρρυντικούς παράγοντες στο επιχειρηματικό περιβάλλον. Οι προτάσεις για την αντιστροφή της πτωτικής τάσης περιλαμβάνουν υποτροφίες για την επιχειρηματικότητα και την εμπλοκή παλαιότερων, έμπειρων επιχειρηματιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970484">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στη μείωση της επιχειρηματικότητας στον Καναδά, λόγω παραγόντων όπως η περιορισμένη κατανόηση και οι επενδυτικές ευκαιρίες, το καταπιεστικό επιχειρηματικό περιβάλλον και οι τάσεις αποστροφής του κινδύνου.</li>
<li>Τα υψηλά έξοδα διαβίωσης, ιδίως το κόστος στέγασης, θεωρούνται εμπόδιο για τους νέους υποψήφιους- συζητούνται οι ανεπάρκειες της κυβέρνησης και ο αντίκτυπός τους στην παραγωγικότητα.</li>
<li>Θίγονται τα θέματα της αυξανόμενης ανάπτυξης του δημόσιου τομέα, της εικόνας του Καναδά ως ιδανικού τόπου διαμονής, καθώς και θέματα μετανάστευσης και φορολογίας, που υποδεικνύουν την ανάγκη κυβερνητικής παρέμβασης σε θέματα στέγασης και κατασκευών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41564-023-01426-7">Μύθοι και παρανοήσεις για το ανθρώπινο μικροβίωμα</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο στοχεύει σε κοινούς μύθους και παρανοήσεις σχετικά με την έρευνα του ανθρώπινου μικροβιώματος, συμπεριλαμβανομένης της πεποίθησης ότι πρόκειται για ένα νέο πεδίο και των λανθασμένων στοιχείων σχετικά με τα βακτηριακά κύτταρα στα ανθρώπινα κόπρανα.</li>
<li>Συζητά τους περιορισμούς στην έρευνα του μικροβιώματος, αμφισβητεί τις δημοφιλείς αντιλήψεις σχετικά με το ρόλο του μικροβιώματος στην ασθένεια και υποστηρίζει ισχυρισμούς που βασίζονται σε αποδείξεις.</li>
<li>Ο τελικός στόχος είναι να δοθεί στους αναγνώστες μια πιο ακριβής προοπτική για το ανθρώπινο μικροβίωμα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967748">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις παρανοήσεις σχετικά με το ανθρώπινο μικροβίωμα, τονίζοντας την πολύπλευρη φύση του ρόλου του στη διατήρηση της υγείας.</li>
<li>Επισημαίνει τη σημασία της περαιτέρω έρευνας για τη διερεύνηση του πλήρους δυνητικού αντίκτυπου του μικροβιώματος και αντιμετωπίζει τις επικρίσεις της τρέχουσας έρευνας για το μικροβίωμα.</li>
<li>Δίνεται έμφαση στις ευεργετικές επιδράσεις των ζυμωμένων τροφίμων στην υγεία του γαστρεντερικού συστήματος, όπως η μείωση της φλεγμονής, οι οποίες υποστηρίζονται από προσωπικές εμπειρίες σχετικά με τις αλλαγές στη διατροφή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.germanvelasco.com/blog/refactoring-is-a-habit">Η αναδιοργάνωση έχει τιμή, η μη αναδιοργάνωση έχει κόστος</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο τονίζει τον ουσιαστικό ρόλο της αναδιαμόρφωσης στην ανάπτυξη, υποδεικνύοντας ότι η μη αναδιαμόρφωση συσχετίζεται με αυξημένο κόστος συντήρησης.</li>
<li>Υποστηρίζει ότι η έλλειψη συνεχούς αναδιαμόρφωσης προκαλεί μια υποβαθμισμένη και δύσκολα συντηρήσιμη βάση κώδικα, καθιστώντας τις προσθήκες χαρακτηριστικών επικίνδυνες λόγω πιθανών σπασιμάτων.</li>
<li>Το άρθρο καταλήγει με την άποψη ότι είτε επιλέγετε την τακτική αναδιοργάνωση είτε επιτρέπετε τη συσσώρευση σκουπιδιών, και τα δύο έχουν κόστος - ωστόσο, το κόστος μιας πλήρους επανεγγραφής είναι υψηλότερο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966485">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τις συνέπειες της αμέλειας για την ενημέρωση της ξεπερασμένης τεχνολογίας, τονίζοντας τη σημασία της αντιμετώπισης του χρέους τεχνολογίας και τον ρόλο της ανώτερης ηγεσίας στην κατανόηση της ανάγκης για την ιεράρχηση των εν λόγω ενημερώσεων.</li>
<li>Συνιστάται η συμμετοχή ομάδων κυβερνοασφάλειας για να βοηθήσουν στην αντιμετώπιση των ευπαθειών, γεγονός που υποδηλώνει την ανάγκη ισορροπίας μεταξύ της παροχής νέων επιχειρηματικών χαρακτηριστικών και της εστίασης σε τεχνικά καθήκοντα.</li>
<li>Οι συζητήσεις περιστρέφονται γύρω από την αξία του σχεδιασμού και της αναδιαμόρφωσης στην ανάπτυξη λογισμικού, συμπεριλαμβανομένων των προοπτικών για τη χρήση εξωτερικών εργαλείων όπως ένα IDE, τις επιπτώσεις της επαναγραφής ενός συστήματος και την πιθανή ανάγκη για μια τυπική θεωρία οργάνωσης του προγράμματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrefine.org/">OpenRefine</a></h2>
<ul>
<li>Το OpenRefine είναι ένα δωρεάν εργαλείο ανοικτού κώδικα για τον καθαρισμό και τον μετασχηματισμό μη οργανωμένων δεδομένων, με χαρακτηριστικά όπως η διαμόρφωση όψεων, η ομαδοποίηση, η συμφιλίωση και η απεριόριστη αναίρεση/επανάληψη.</li>
<li>Το εργαλείο δίνει προτεραιότητα στην προστασία της ιδιωτικής ζωής καθαρίζοντας τα δεδομένα τοπικά και επιτρέπει την επέκταση των δεδομένων με διαδικτυακές υπηρεσίες και άλλες εξωτερικές πηγές.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν επιπλέον να συνεισφέρουν στο Wikidata και να έχουν πρόσβαση σε επιπλέον πόρους και έγγραφα, ενισχύοντας τη χρησιμότητα και τον συνεργατικό χαρακτήρα του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970800">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το OpenRefine είναι ένα εργαλείο που επαινείται για τις δυνατότητες καθαρισμού και ενοποίησης δεδομένων, ιδίως για τον χειρισμό διαφορετικών και χαλαρά δομημένων πηγών δεδομένων, ενώ παρακολουθεί τη διαδικασία.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν για εναλλακτικά εργαλεία όπως το Exploratory.io και τη δυνατότητα επανασχεδιασμού του OpenRefine με διαφορετικές τεχνολογίες.</li>
<li>Σημειώνεται η εξέλιξη του OpenRefine, από την προέλευσή του ως Freebase Gridworks, στο Google Refine και, τέλος, στη σημερινή του κατάσταση ως OpenRefine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/magazines/2021/3/250710-the-decline-of-computers-as-a-general-purpose-technology/fulltext">Η παρακμή των υπολογιστών ως τεχνολογίας γενικής χρήσης (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την επιβράδυνση της προόδου των επεξεργαστών γενικού σκοπού, που οδηγεί σε στροφή προς εξειδικευμένους επεξεργαστές όπως οι GPU για τα οφέλη τους στην απόδοση και την ενεργειακή αποδοτικότητα.</li>
<li>Ωστόσο, αυτή η στροφή έχει μειονεκτήματα, όπως το υψηλότερο κόστος, η πολυπλοκότητα του προγραμματισμού και πιθανά εμπόδια στη συνολική ανάπτυξη της πληροφορικής και της οικονομίας της παραγωγής καθολικών επεξεργαστών.</li>
<li>Επιπλέον, το άρθρο εξετάζει τις προκλήσεις και τις επιπτώσεις αυτής της τάσης, συμπεριλαμβανομένων του αυξημένου κόστους, του κατακερματισμού, των πιθανών επιπτώσεων στις αγορές εργασίας και του ανταγωνισμού, τονίζοντας την ανάγκη για ένα νέο μοντέλο υπολογισμού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970572">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τη μείωση της χρήσης των υπολογιστών ως καθολικής τεχνολογίας, αναφέροντας την αποτυχία του λογισμικού να δημιουργήσει αποτελεσματικά εργαλεία για όσους δεν έχουν δεξιότητες προγραμματισμού.</li>
<li>Δίνεται έμφαση στις πιθανές μετατοπίσεις προς την αυτοματοποίηση, στην ενισχυμένη εκπαίδευση γύρω από τη δημιουργία σεναρίων και την ανάλυση δεδομένων και στην αναδυόμενη τάση προς εξειδικευμένους επεξεργαστές αντί για καθολικές κεντρικές μονάδες επεξεργασίας (CPU).</li>
<li>Συζητείται επίσης η πολύπλοκη φύση του λογισμικού, ο πιθανός κατακερματισμός των υπολογιστικών πλατφορμών και οι προκλήσεις της απασχόλησης σε μια ολοένα και περισσότερο αυτοματοποιημένη βιομηχανία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aeon.co/essays/why-chinese-minds-still-bear-the-long-shadow-of-keju">Keju, το δύσκολο τεστ δημόσιας υπηρεσίας της Κίνας</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο επικεντρώνεται στον ιστορικό αντίκτυπο του Keju, των εξετάσεων για τη δημόσια διοίκηση της Κίνας, υποστηρίζοντας ότι προωθούσε τον σεβασμό στην εξουσία και τον κολεκτιβισμό- η κατάργησή του το 1905 οδήγησε σε περιφερειακές εξεγέρσεις και στην κατάρρευση της δυναστείας των Τσινγκ.</li>
<li>Ο συγγραφέας συγκρίνει το σύστημα Keju με τις εξετάσεις δημόσιας διοίκησης στη Δύση και υποστηρίζει ότι η αυταρχία της Κίνας υπό τον πρόεδρο Σι Τζινπίνγκ είναι ισχυρότερη από εκείνη της Ρωσίας υπό τον Βλαντιμίρ Πούτιν.</li>
<li>Υποστηρίζεται ότι το σύστημα Keju μονοπωλούσε το χρόνο και την ενέργεια των υποψηφίων, προωθούσε αξίες υπέρ της αυτοκρατίας και κατέστειλε τη δημιουργικότητα. Το άρθρο πιθανολογεί ότι η επιτυχία της κινεζικής απολυταρχίας θα μπορούσε να οφείλεται εν μέρει στη χρήση κομφουκιανικών κειμένων στο σύστημα Keju.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967751">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει την επιρροή του τεστ δημόσιας διοίκησης της Κίνας, του Keju, στην κοινωνική κινητικότητα και τις οικογενειακές επενδύσεις και κάνει συγκρίσεις με παρόμοια συστήματα εξετάσεων στην αρχαία και τη σύγχρονη Νότια Κορέα.</li>
<li>Επισημαίνει το κύρος και την ιστορία των ινδικών εξετάσεων, την ομοιότητά τους με το βρετανικό εκπαιδευτικό σύστημα, και συζητά τις δυσκολίες εισαγωγής σε ιδρύματα υψηλού κύρους όπως το Χάρβαρντ.</li>
<li>Το άρθρο ολοκληρώνεται με μια συζήτηση σχετικά με τη σημασία του κολεγίου και των εξωσχολικών δραστηριοτήτων στον κλάδο της τεχνολογίας, συμπεριλαμβανομένων θεμάτων προκατάληψης, δικτύωσης και αντισυμβατικών δρόμων προς την επιτυχία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2023/10/20/darren-aronofsky-says-it-takes-12-people-to-use-the-18k-sphere-camera/">Χρειάζονται 12 άτομα για να χρησιμοποιήσουν την κάμερα της Σφαίρας 18k</a></h2>
<ul>
<li>Ο διάσημος σκηνοθέτης Darren Aronofsky χρησιμοποίησε μια κινηματογραφική κάμερα 18K, με την ονομασία &quot;Big Sky&quot;, για τη νέα του ταινία &quot;Postcard From Earth&quot;. Η κάμερα, η οποία απαιτεί περίπου 12 χειριστές, προσφέρει ανάλυση 40 φορές μεγαλύτερη από τις τυπικές κάμερες 4K.</li>
<li>Η ταινία αναπαράγεται με 60 καρέ ανά δευτερόλεπτο, διπλάσια ταχύτητα από τις τυπικές κινηματογραφικές ταινίες, με ρυθμό δεδομένων περίπου 32 GB ανά δευτερόλεπτο και συνολικό μέγεθος μισό petabyte.</li>
<li>Η &quot;Καρτ ποστάλ από τη Γη&quot; θα προβάλλεται αποκλειστικά στον χώρο Sphere στο Λας Βέγκας για δύο χρόνια. Ο Αρονόφσκι ανέφερε την έκπληξή του για την αντίδραση του κοινού στην ταινία στην τρομερή οθόνη του χώρου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966367">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τα προηγμένα χαρακτηριστικά της κάμερας 18k Sphere, όπως η υψηλή ανάλυση, ο ρυθμός καρέ, το εύρος ζώνης και το μέγεθος των δεδομένων.</li>
<li>Διερευνά πώς αυτή η κάμερα θα μπορούσε να φέρει επανάσταση στη δημιουργία ταινιών, στην εικονική πραγματικότητα (VR) και στις οικιακές εμπειρίες θέασης.</li>
<li>Οι συζητήσεις επεκτείνονται επίσης στις πολυπλοκότητες και τους συμβιβασμούς που σχετίζονται με τη μετατροπή μεταξύ διαφορετικών ρυθμών καρέ βίντεο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/10/20/cratering-motor-fuel-sales-in-norway-show-the-death-spiral-that-can-end-oil/">Οι κατακόρυφες πωλήσεις καυσίμων στη Νορβηγία δείχνουν το σπιράλ θανάτου που μπορεί να τερματίσει το πετρέλαιο</a></h2>
<ul>
<li>Η σημαντική πτώση των πωλήσεων καυσίμων στη Νορβηγία αποδίδεται στις υψηλές πωλήσεις ηλεκτρικών οχημάτων (EV), με πάνω από το 90% των αγορών νέων οχημάτων να είναι ηλεκτρικά.</li>
<li>Η μείωση της κατανάλωσης πετρελαίου καταδεικνύει μια πιθανή πτώση για την πετρελαϊκή βιομηχανία, καθώς οι πωλήσεις ηλεκτρικών οχημάτων αυξάνονται παγκοσμίως, και θα μπορούσε να προσφέρει περιβαλλοντικά οφέλη αποτρέποντας τις πετρελαϊκές εταιρείες από την εξερεύνηση νέων τεχνικών εξόρυξης.</li>
<li>Η ορθή τιμολόγηση του πετρελαίου, όπως εφαρμόζεται στη Νορβηγία, θα μπορούσε να ενθαρρύνει τους καταναλωτές προς πιο οικονομικές και φιλικές προς το περιβάλλον αποφάσεις, οδηγώντας ενδεχομένως τη βιομηχανία πετρελαίου προς την παρωχημένη κατάσταση, εάν η αγορά συνεχίσει να εξελίσσεται οργανικά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966767">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Στα βασικά σημεία που συζητήθηκαν περιλαμβάνεται η αύξηση της χρήσης ηλεκτρικών οχημάτων (EVs) στη Νορβηγία, που οδηγεί σε μείωση των πωλήσεων καυσίμων κίνησης και κλείσιμο βενζινάδικων, με δυνητικό αντίκτυπο στη βιομηχανία πετρελαίου.</li>
<li>Υπήρξαν συζητήσεις σχετικά με τα οικονομικά προσιτά ηλεκτρικά αυτοκίνητα, τη διαθεσιμότητα και τη σκοπιμότητα των σταθμών φόρτισης ηλεκτρικών αυτοκινήτων, ιδίως στο Μανχάταν και το Μπρούκλιν, την επίτευξη βιώσιμου αστικού περιβάλλοντος και τα οφέλη από την αύξηση της πυκνότητας των κατοικιών.</li>
<li>Συζητούνται επίσης θέματα όπως οι περιβαλλοντικές επιπτώσεις των ηλεκτρικών οχημάτων, οι δυνατότητες ανακύκλωσής τους, η σύγκριση με τις μηχανές εσωτερικής καύσης και ο ρόλος των επιδοτήσεων και των φορολογικών κινήτρων στη διάδοση των ηλεκτρικών οχημάτων στη Νορβηγία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/21/23926501/google-cloud-lawsuit-ulku-rowe-verdict">Η Google οφείλει στο στέλεχος 1 εκατ. δολάρια μετά την ήττα της αγωγής για έμφυλη προκατάληψη</a></h2>
<ul>
<li>Σε μήνυση που κατέθεσε η Ulku Rowe, μια γυναίκα στέλεχος, η Google κρίθηκε ένοχη για σεξουαλικές διακρίσεις, καθώς προτίμησε τους λιγότερο έμπειρους άνδρες συναδέλφους της με υψηλότερες αποδοχές και της αρνήθηκε τις προαγωγές επειδή εξέφρασε παράπονα.</li>
<li>Οι ένορκοι επιδίκασαν στη Rowe αποζημίωση ύψους 1,1 εκατομμυρίου δολαρίων, προαναγγέλλοντας την ετυμηγορία ως επικύρωση των ισχυρισμών για κακομεταχείριση κατά της Google, σηματοδοτώντας ότι οι διακρίσεις και τα αντίποινα στο χώρο εργασίας δεν θα γίνουν ανεκτά.</li>
<li>Η αγωγή αυτή έρχεται μετά από μια μαζική διαμαρτυρία το 2018, όταν πάνω από 20.000 εργαζόμενοι της Google αποχώρησαν απαιτώντας αλλαγές στον απόηχο των καταγγελιών για σεξουαλική επίθεση εναντίον ενός στελέχους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970325">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Google υποχρεώθηκε να καταβάλει 1 εκατομμύριο δολάρια σε μια πρώην γυναίκα στέλεχος που ισχυρίστηκε ότι υπήρξε μεροληψία λόγω φύλου, δηλώνοντας ότι την παρέβλεπαν για προαγωγές.</li>
<li>Η αγωγή αυτή προκάλεσε συζητήσεις σχετικά με την προκατάληψη λόγω φύλου στο εργασιακό περιβάλλον, τη δυνατότητα των στελεχών να αμφισβητήσουν τις αποφάσεις προαγωγής και τις δυσκολίες τεκμηρίωσης των ζημιών σε τέτοιες περιπτώσεις.</li>
<li>Η συζήτηση έχει επίσης θέσει υπό αμφισβήτηση τους ορισμούς του σεξισμού και του ρατσισμού, τη δυνατότητα των ανδρών να εγείρουν παρόμοιες αγωγές, εξέφρασε ανησυχίες για τα άτομα που μιλούν για την ισότητα και χαρακτηρίζονται ως υπερβολικά ευαίσθητα, και τόνισε την ανάγκη για αντικειμενικές αποδείξεις στις συζητήσεις για την ανισότητα.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Τι πρέπει να γνωρίζει κάθε προγραμματιστής για τον υπολογισμό GPU" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%B9%20%CF%80%CF%81%CE%AD%CF%80%CE%B5%CE%B9%20%CE%BD%CE%B1%20%CE%B3%CE%BD%CF%89%CF%81%CE%AF%CE%B6%CE%B5%CE%B9%20%CE%BA%CE%AC%CE%B8%CE%B5%20%CF%80%CF%81%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CE%BC%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%AE%CF%82%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CF%84%CE%BF%CE%BD%20%CF%85%CF%80%CE%BF%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%B9%CF%83%CE%BC%CF%8C%20GPU&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%2022%20%CE%9F%CE%BA%CF%84%CF%89%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202023%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2023/10/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>