<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 19:13:24 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/09&#39;</h2>
<h1>2024-09-09</h1>
<h2><a href="https://dl.acm.org/doi/10.1145/3589334.3645323">Το QUIC δεν είναι αρκετά γρήγορο σε γρήγορο ίντερνετ</a></h2>
<ul>
<li>Μια πρόσφατη μελέτη αποκαλύπτει ότι το QUIC, ένα πρωτόκολλο σχεδιασμένο για τη βελτίωση της απόδοσης του διαδικτύου, παρουσιάζει μείωση του ρυθμού δεδομένων έως και 45,2% σε σύγκριση με το παραδοσιακό TCP+TLS+HTTP/2 σε δίκτυα υψηλής ταχύτητας.</li>
<li>Το κενό απόδοσης αποδίδεται στο υψηλό κόστος επεξεργασίας στην πλευρά του δέκτη, ιδιαίτερα λόγω των υπερβολικών πακέτων δεδομένων και των επιβεβαιώσεων (ACKs) του QUIC στον χώρο χρήστη.</li>
<li>Τα ευρήματα είναι σημαντικά για εφαρμογές όπως οι μεταφορές αρχείων, η ροή βίντεο και η περιήγηση στο διαδίκτυο, με συστάσεις που παρέχονται για την αντιμετώπιση αυτών των ζητημάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484991">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το QUIC αντιμετωπίζει προβλήματα απόδοσης σε γρήγορο ίντερνετ λόγω αναποτελεσματικών διεπαφών συστημικών κλήσεων, υψηλού κόστους συστημικών κλήσεων από την αντιμετώπιση του spectre, μικρών προεπιλεγμένων buffer UDP και πολύπλοκων βελτιστοποιήσεων της στοίβας UDP.</li>
<li>Η GSO (Generic Segmentation Offload) μπορεί να βελτιώσει την απόδοση αλλά δεν είναι ιδανική για διακομιστές μεγάλης κλίμακας, υποδεικνύοντας την ανάγκη για καλύτερα APIs που να αντικαθιστούν τα BSD sockets/POSIX.</li>
<li>Οι συζητήσεις τονίζουν την πολυπλοκότητα της ενσωμάτωσης του io_uring και τα πιθανά οφέλη των υψηλού επιπέδου APIs που βασίζονται σε αυτό, υπογραμμίζοντας την ισορροπία μεταξύ της ευελιξίας του χώρου χρήστη και της αποδοτικότητας σε επίπεδο πυρήνα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reclaim-the-stack.com">Ανακτήστε τη Στοίβα</a></h2>
<ul>
<li>Η Mynewsdesk.com ανέπτυξε μια πλατφόρμα βασισμένη στο Kubernetes για να αντικαταστήσει το Heroku, με αποτέλεσμα μια μείωση κόστους κατά 90% και μια βελτίωση απόδοσης κατά 30% για το προϊόν SaaS τους.</li>
<li>Η νέα πλατφόρμα βελτίωσε την εμπειρία των προγραμματιστών με ταχύτερους χρόνους ανάπτυξης και βελτιωμένα εργαλεία.</li>
<li>Η στοίβα έχει γίνει ανοιχτού κώδικα, επιτρέποντας σε άλλους να αναπαράγουν την επιτυχία τους γρήγορα ακολουθώντας την παρεχόμενη τεκμηρίωση και συμμετέχοντας στον διακομιστή τους στο Discord.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483675">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Reclaim the Stack αναφέρει μείωση κόστους κατά 90% και αύξηση απόδοσης κατά 30% με τη μετάβαση από το Heroku στο Kubernetes.</li>
<li>Οι χρήστες υποστηρίζουν ότι αυτές οι εξοικονομήσεις συνοδεύονται από αυξημένη πολυπλοκότητα, απαιτώντας περισσότερη συντήρηση, παρακολούθηση και εξειδικευμένη τεχνογνωσία στη διαχείριση του Kubernetes και των σχετικών συστημάτων.</li>
<li>Οι κριτικοί προτείνουν να εξεταστούν απλούστερες ρυθμίσεις VM, διαχειριζόμενες υπηρεσίες ή άλλοι πάροχοι PaaS όπως το Render ή το Fly.io, επισημαίνοντας τους συμβιβασμούς μεταξύ κόστους, πολυπλοκότητας και γνώσης διαχείρισης υποδομής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ic3.gov/Media/Y2022/PSA221221">Το FBI συνιστά τη χρήση ενός ad blocker (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Το FBI έχει εκδώσει προειδοποίηση σχετικά με κυβερνοεγκληματίες που χρησιμοποιούν διαφημίσεις μηχανών αναζήτησης για να υποδυθούν μάρκες, οδηγώντας τους χρήστες σε κακόβουλους ιστότοπους που φιλοξενούν ransomware και κλέβουν ευαίσθητες πληροφορίες.</li>
<li>Οι κυβερνοεγκληματίες αγοράζουν διαφημίσεις που μιμούνται νόμιμες επιχειρήσεις, οι οποίες εμφανίζονται στην κορυφή των αποτελεσμάτων αναζήτησης, εξαπατώντας τους χρήστες να επισκεφθούν ψεύτικες ιστοσελίδες και να κατεβάσουν κακόβουλο λογισμικό.</li>
<li>Οι προφυλάξεις περιλαμβάνουν την επαλήθευση των URL, τη χρήση ad-blockers και την εκπαίδευση των χρηστών από τις επιχειρήσεις σχετικά με τις πλαστές ιστοσελίδες και τα σωστά URL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483581">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το FBI έχει προτείνει τη χρήση αποκλειστών διαφημίσεων για την ενίσχυση της διαδικτυακής ασφάλειας και τη βελτίωση της εμπειρίας των χρηστών, αποτρέποντας ενοχλητικές και ενδεχομένως κακόβουλες διαφημίσεις.</li>
<li>Παρά τα οφέλη, ορισμένοι υποστηρίζουν ότι οι αποκλειστές διαφημίσεων υπονομεύουν το μοντέλο εσόδων πολλών ιστοσελίδων, οι οποίες βασίζονται στα έσοδα από διαφημίσεις.</li>
<li>Η συναίνεση μεταξύ των τεχνολογικά καταρτισμένων χρηστών είναι ότι τα πλεονεκτήματα της χρήσης αποκλειστών διαφημίσεων υπερτερούν των πιθανών μειονεκτημάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bmjpublichealth.bmj.com/content/bmjph/2/1/e001000.full.pdf">Η διάρκεια του ύπνου, ο χρονοτύπος, οι παράγοντες υγείας και τρόπου ζωής επηρεάζουν τη γνωστική λειτουργία [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483434">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια μελέτη δείχνει ότι η κανονική διάρκεια ύπνου (7-9 ώρες) συνδέεται με καλύτερη γνωστική απόδοση, ενώ ο παρατεταμένος ύπνος μπορεί να έχει αρνητικές επιπτώσεις.</li>
<li>Η κατανάλωση αλκοόλ έχει μια πολύπλοκη σχέση με τη γνωστική λειτουργία· οι αποχήτες τείνουν να έχουν χαμηλότερες επιδόσεις σε γνωστικά τεστ σε σύγκριση με τους μέτριους πότες.</li>
<li>Η συζήτηση εξετάζει επίσης πώς η ηλικία, η υγεία και οι προσωπικές εμπειρίες επηρεάζουν τον μεταβολισμό του αλκοόλ και τη γνωστική λειτουργία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eurekalert.org/news-releases/1056171">Η φόρτιση των μπαταριών ιόντων λιθίου με υψηλά ρεύματα αυξάνει αρχικά τη διάρκεια ζωής κατά 50%</a></h2>
<ul>
<li>Ερευνητές στο Κέντρο Μπαταριών SLAC-Stanford διαπίστωσαν ότι η φόρτιση μπαταριών ιόντων λιθίου με υψηλά ρεύματα πριν φύγουν από το εργοστάσιο είναι 30 φορές ταχύτερη και αυξάνει τη διάρκεια ζωής τους κατά 50%.</li>
<li>Η μελέτη, που δημοσιεύθηκε στο Joule, τονίζει ότι η φόρτιση σχηματισμού, η πρώτη φόρτιση που λαμβάνει μια μπαταρία, είναι κρίσιμη για την απόδοσή της και τη μακροζωία της.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας επιστημονική μηχανική μάθηση, η έρευνα εντόπισε τη θερμοκρασία και το ρεύμα ως βασικούς παράγοντες, με σημαντικές επιπτώσεις για την ενίσχυση της αποδοτικότητας και της απόδοσης της κατασκευής μπαταριών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483654">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η φόρτιση των μπαταριών ιόντων λιθίου με υψηλά ρεύματα αρχικά μπορεί να αυξήσει τη διάρκεια ζωής τους κατά 50%, αν και αυτός ο ισχυρισμός αμφισβητείται από τους ειδικούς της βιομηχανίας.</li>
<li>Οι ανησυχίες περιλαμβάνουν τον αντίκτυπο στην αντίσταση της μπαταρίας, την χωρητικότητα και την αποτελεσματικότητα της θερμικής διαχείρισης σε διάφορες μάρκες ηλεκτρικών οχημάτων.</li>
<li>Η συζήτηση εξετάζει επίσης τα πιθανά οφέλη των αρχιτεκτονικών υψηλότερης τάσης και τους συμβιβασμούς μεταξύ της διάρκειας ζωής της μπαταρίας και της ταχύτητας φόρτισης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/s/4Ly2yj78aM">Επιβεβαιώθηκε: Το επίσημο API του Reflection 70B είναι ένας περιτύλιγμα για το Sonnet 3.5</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484981">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η επίσημη API του Reflection 70B είναι απλώς ένας περιτύλιγμα για το υπάρχον μοντέλο Sonnet 3.5, όχι ένα νέο μοντέλο AI.</li>
<li>Η κυκλοφορία ήταν αποδιοργανωμένη, με λανθασμένα επισημασμένα βάρη, ασυνεπείς αξιολογήσεις και τελικά χρήση του Sonnet 3.5 και αργότερα του GPT-4o.</li>
<li>Η εμπλοκή του Sahil Chaudhary και του Matt Shumer, με τον Shumer να προωθεί το μοντέλο παρά τα προβλήματά του, έχει προκαλέσει σύγχυση και σπατάλη χρόνου στην κοινότητα της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fennel-lang.org/">Η Γλώσσα Προγραμματισμού Fennel</a></h2>
<ul>
<li>Το Fennel είναι μια γλώσσα προγραμματισμού που συνδυάζει την απλότητα και την ταχύτητα της Lua με τη σύνταξη και το σύστημα μακροεντολών της Lisp, προσφέροντας πλήρη συμβατότητα με τη Lua και μηδενικό επιπλέον φόρτο.</li>
<li>Είναι ευέλικτο, κατάλληλο για εφαρμογές όπως βιντεοπαιχνίδια, διακομιστές ιστού και μικροελεγκτές, και υποστηρίζει μακροεντολές κατά τη μεταγλώττιση.</li>
<li>Υπάρχει διαθέσιμη εκτενής τεκμηρίωση και πόροι της κοινότητας, συμπεριλαμβανομένων οδηγών εγκατάστασης, σεμιναρίων και κώδικα δεοντολογίας, με εκδόσεις που κυμαίνονται από v0.1.0 έως v1.5.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483216">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η γλώσσα προγραμματισμού Fennel αναγνωρίζεται για τις τεχνικές της προόδους και βελτιώσεις σε σχέση με τη Lua, ιδιαίτερα για μεγάλα έργα.</li>
<li>Το μάραθο εισάγει χαρακτηριστικά όπως η αντιστοίχιση προτύπων και ένα ισχυρό σύστημα μακροεντολών, ενισχύοντας την ευελιξία και την ευκολία χρήσης, ειδικά σε παλαιότερες βάσεις κώδικα.</li>
<li>Η ενσωμάτωσή του με τον φορτωτή μονάδων του Lua επιτρέπει την απρόσκοπτη ανάμειξη πινάκων και λειτουργιών, και η σύνταξή του σε Lisp με ελάχιστη καμπύλη εκμάθησης το καθιστά δημοφιλές μεταξύ των προγραμματιστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://awfulannouncing.com/espn/alex-morgan-ai-generated-recap-mention.html">Η ανακεφαλαίωση του τελευταίου αγώνα του παίκτη που αποσύρεται, που δημιουργήθηκε από την τεχνητή νοημοσύνη του ESPN, αποτυγχάνει να τον αναφέρει</a></h2>
<ul>
<li>Η ανακεφαλαίωση του τελευταίου επαγγελματικού αγώνα της Άλεξ Μόργκαν που δημιουργήθηκε από την τεχνητή νοημοσύνη του ESPN αρχικά απέτυχε να την αναφέρει, εστιάζοντας αντ&#39; αυτού στη συμπαίκτριά της Κένεντι Γουέσλεϊ.</li>
<li>Η παράλειψη υπογραμμίζει τους περιορισμούς της τεχνητής νοημοσύνης στην αποτύπωση του πλήρους συναισθηματικού και ιστορικού πλαισίου σημαντικών γεγονότων.</li>
<li>Αργότερα, το ESPN ενημέρωσε την ανασκόπηση για να συμπεριλάβει τη Morgan και δημοσίευσε ένα ξεχωριστό, λιγότερο προβεβλημένο άρθρο για τον τελευταίο της αγώνα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41489167">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανακεφαλαίωση του τελευταίου αγώνα ενός παίκτη που αποσύρεται, η οποία δημιουργήθηκε από την τεχνητή νοημοσύνη του ESPN, απέτυχε να αναφέρει τον παίκτη, οδηγώντας σε κριτική και αναδεικνύοντας τα ελαττώματα του περιεχομένου που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Αυτό το περιστατικό τονίζει ότι ενώ η τεχνητή νοημοσύνη μπορεί να παράγει περιεχόμενο γρήγορα, συχνά χάνει το πλαίσιο και το συναισθηματικό βάθος που παρέχουν οι ανθρώπινοι συγγραφείς.</li>
<li>Η κατάσταση υπογραμμίζει την αναγκαιότητα της ανθρώπινης εποπτείας για τη διατήρηση της ποιότητας και της ακρίβειας στα άρθρα που δημιουργούνται από την τεχνητή νοημοσύνη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-github-actually-won/">Γιατί Νίκησε το GitHub</a></h2>
<ul>
<li>Η επιτυχία του GitHub αποδίδεται στην έγκαιρη κυκλοφορία του κατά την άνοδο των εργαλείων διανεμημένου ελέγχου εκδόσεων και στην εστίασή του στη βελτίωση της εμπειρίας των προγραμματιστών παρά στα εμπορικά συμφέροντα.</li>
<li>Η προσέγγιση του GitHub που επικεντρώνεται στον χρήστη, η έμφαση στα pull requests και η αισθητική του απήχηση το ξεχώρισαν από ανταγωνιστές όπως το Google Code και το BitBucket.</li>
<li>Η υιοθέτηση του Git από την κοινότητα του Linux και η πρώιμη υποστήριξη από την κοινότητα του Ruby ήταν καθοριστικές για την δημοφιλία του GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41490161">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Google Code δημιουργήθηκε για να αποτρέψει το SourceForge από το να μονοπωλήσει την αγορά, όχι για να την κυριαρχήσει.</li>
<li>Αφού πέτυχε τον στόχο του να προωθήσει τον ανταγωνισμό, το Google Code έκλεισε, ανοίγοντας τον δρόμο για πλατφόρμες όπως το GitHub να ανθίσουν.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τις ανησυχίες σχετικά με τη μακροβιότητα των προϊόντων της Google και τη σημασία του σωστού χρονισμού και της εμπειρίας χρήστη στην επιτυχία του GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://atproto.com/articles/atproto-for-distsys-engineers">ATProto για μηχανικούς κατανεμημένων συστημάτων</a></h2>
<ul>
<li>Το Πρωτόκολλο AT, που αναπτύχθηκε από την Bluesky, είναι σχεδιασμένο για ανοιχτή κοινωνική δικτύωση, εστιάζοντας στη μηχανική αποκεντρωμένου backend.</li>
<li>Οι παραδοσιακές διαδικτυακές υποδομές αντιμετωπίζουν προβλήματα κλιμάκωσης με τις βάσεις δεδομένων SQL, οδηγώντας στην υιοθέτηση συστημάτων NoSQL και αρχιτεκτονικών επεξεργασίας ροών.</li>
<li>Το πρωτόκολλο AT αποκεντρώνει τα backends μεγάλης κλίμακας χρησιμοποιώντας δημόσια APIs για εσωτερικές υπηρεσίες και καθιερώνει ένα κοινό μοντέλο δεδομένων που ονομάζεται &quot;αποθετήριο δεδομένων χρήστη,&quot; το οποίο περιέχει κρυπτογραφικά υπογεγραμμένα έγγραφα JSON.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484337">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>ATProto είναι μια ολοκληρωμένη, από κάτω προς τα πάνω προδιαγραφή για αποκεντρωμένα συστήματα, σε αντίθεση με το ActivityPub, το οποίο αφήνει πολλές πτυχές στην υλοποίηση.</li>
<li>Το ATProto χρησιμοποιεί το δικό του μοντέλο δεδομένων αντί για JSON-LD, κάτι που μπορεί να αποθαρρύνει ορισμένους προγραμματιστές.</li>
<li>Κυκλοφόρησε ένας νέος οδηγός για τη δημιουργία μινιμαλιστικών εφαρμογών με το ATProto, αναδεικνύοντας το αυξανόμενο οικοσύστημα και τις πρακτικές εφαρμογές του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tookmund.com/2024/09/hibernation-preparation">Η Ρουτίνα Ύπνου του Linux</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο εξηγεί τη διαδικασία αδρανοποίησης στο Linux, εστιάζοντας στην έκδοση 6.9.9, από την έναρξη της αδρανοποίησης μέχρι τον συγχρονισμό των συστημάτων αρχείων στον δίσκο.</li>
<li>Κύρια σημεία εισόδου για τον έλεγχο των λειτουργιών ύπνου και αδρανοποίησης είναι τα <code>/sys/power/state</code> και <code>/sys/power/disk</code>, με συγκεκριμένες τιμές να γράφονται σε αυτά τα αρχεία για την έναρξη των καταστάσεων ύπνου.</li>
<li>Η διαδικασία αδρανοποίησης περιλαμβάνει διάφορα βήματα, όπως τη διαμόρφωση του πυρήνα, τους ελέγχους διαθεσιμότητας, τους ελέγχους συμπίεσης, την απόκτηση κλειδώματος, την προετοιμασία της κονσόλας, τις ειδοποιήσεις διαχείρισης ενέργειας και τον συγχρονισμό του συστήματος αρχείων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483789">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα ζητήματα διαχείρισης ενέργειας του Linux εξετάστηκαν, με ιδιαίτερη έμφαση στους μηχανισμούς αδρανοποίησης και αναστολής, οι οποίοι ακολουθούν διαφορετικές διαδρομές κώδικα.</li>
<li>Ένα σφάλμα εντοπίστηκε λόγω ανεπαρκούς ελεύθερης μνήμης RAM του συστήματος για να κρατήσει όλη τη VRAM, οδηγώντας σε αποτυχημένη κατανομή μνήμης κατά τη διάρκεια της αναστολής ή της επαναφοράς, προκαλώντας ακαθόριστες καταστάσεις του συστήματος.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις πολυπλοκότητες και τα πιθανά προβλήματα με τη διαχείριση ενέργειας του Linux, συμπεριλαμβανομένης της διαχείρισης της VRAM και του ρόλου του systemd στη διαχείριση αυτών των διαδικασιών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rakujourney.wordpress.com/2024/09/08/htmx-raku-and-pico-css/">Ηtmx, Raku και Pico CSS</a></h2>
<ul>
<li>Αυτή η ανάρτηση είναι μέρος μιας σειράς που επικεντρώνεται στη μείωση του γνωστικού φόρτου σε έργα ιστού χρησιμοποιώντας απλούστερες πρακτικές ανάπτυξης ιστού, συγκεκριμένα HTMX, Raku και Cro για τη συναρμολόγηση HTML στο backend και RESTful APIs, εξαλείφοντας την ανάγκη για JavaScript σε δυναμικό περιεχόμενο.</li>
<li>Το HTMX είναι ευέλικτο για τα περισσότερα έργα αλλά δεν είναι κατάλληλο για πολύπλοκες διαδικτυακές εφαρμογές. Το Pico CSS συνιστάται για στυλ λόγω της έμφασης του στο σημασιολογικό HTML, το οποίο απλοποιεί τη διαδικασία ανάπτυξης.</li>
<li>Η ανάρτηση περιλαμβάνει παραδείγματα κώδικα που χρησιμοποιούν το Pico CSS για να αναδημιουργήσουν παραδείγματα HTMX για Raku/Cro, με τον τελικό κώδικα διαθέσιμο στο GitHub, και τονίζει τη σκοτεινή λειτουργία που είναι ενσωματωμένη στο Pico CSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41482679">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το HTMX αναδεικνύεται για την ικανότητά του να απλοποιεί τις διαδικτυακές εφαρμογές διατηρώντας τη διαχείριση κατάστασης στην πλευρά του διακομιστή, μειώνοντας την ανάγκη για εκτεταμένη χρήση JavaScript (JS) στην πλευρά του πελάτη.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα μεταξύ του HTMX και των σύγχρονων frontend frameworks όπως το React, σημειώνοντας ότι το HTMX μπορεί να είναι πιο αποδοτικό για απλούστερες επιχειρηματικές εφαρμογές αλλά μπορεί να υστερεί σε ορισμένες λειτουργίες του UI.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει συγκρίσεις με άλλες τεχνολογίες όπως το Next.js, το Blazor και το Phoenix LiveView, τονίζοντας ότι το HTMX προσφέρει μια διαφορετική προσέγγιση που μπορεί να είναι επωφελής για συγκεκριμένες περιπτώσεις χρήσης, ιδιαίτερα για fullstack προγραμματιστές που προτιμούν τη λογική του backend.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/josephburnett/jd">Jd – JSON Diff and Patch</a></h2>
<ul>
<li>Το JSON diff and patch (jd) είναι ένα εργαλείο γραμμής εντολών και βιβλιοθήκη Go για τη σύγκριση και την τροποποίηση τιμών JSON και YAML, υποστηρίζοντας πολλαπλές μορφές όπως jd, JSON Merge Patch (RFC 7386) και ένα υποσύνολο του JSON Patch (RFC 6902).</li>
<li>Οι επιλογές εγκατάστασης περιλαμβάνουν Homebrew, Go install, GitHub releases, και Docker, με ένα web UI διαθέσιμο στο jd-tool.io ή τοπικά μέσω <code>jd -port 8080</code>.</li>
<li>Τα κύρια χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν διαφορές χρώματος, εφαρμογή επιδιορθώσεων, ανακατεύθυνση εξόδου, διαχείριση πινάκων ως σύνολα ή πολυσύνολα, υποστήριξη YAML και μετάφραση μορφών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41482661">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Jd είναι ένα εργαλείο για τη σύγκριση και την εφαρμογή διορθώσεων σε αρχεία JSON, δημιουργημένο από τον Joseph Burnett, και στοχεύει να συμπληρώσει το <code>jq</code> διαχειριζόμενο την ταξινόμηση των JSON arrays.</li>
<li>Το εργαλείο έχει ενημερωθεί για να αντιμετωπίσει προβλήματα με την ανίχνευση ελλειπόντων στοιχείων σε μεγάλα αρχεία JSON, με ένα νέο API v2 που υπολογίζει την μεγαλύτερη κοινή υποσειρά δύο πινάκων.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν βρει το Jd χρήσιμο για εργασίες όπως η χειροκίνητη δοκιμή στιγμιότυπων, η αποσφαλμάτωση απαντήσεων API και η σύγκριση μεγάλων αρχείων JSON, με προτάσεις για περαιτέρω βελτιώσεις όπως η προσθήκη σύνταξης ερωτημάτων jq και η δημιουργία μιας επέκτασης για το VSCode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://worksinprogress.co/issue/lab-grown-diamonds/">Τα συνθετικά διαμάντια είναι τώρα πιο καθαρά, πιο όμορφα και φθηνότερα από τα εξορυγμένα</a></h2>
<ul>
<li>Τα διαμάντια που καλλιεργούνται σε εργαστήριο, τα οποία συντέθηκαν για πρώτη φορά τη δεκαετία του 1950, είναι τώρα φθηνότερα, καθαρότερα και κυριαρχούν στην βιομηχανική αγορά, προσφέροντας μια οικονομικά αποδοτική και υψηλής ποιότητας εναλλακτική λύση στα εξορυγμένα διαμάντια.</li>
<li>Η χημική εναπόθεση ατμών (CVD) είναι μια μέθοδος που αναπτύχθηκε τη δεκαετία του 1950 για την παραγωγή διαμαντιών, επιτρέποντας ακριβή έλεγχο και προσαρμογή των ιδιοτήτων των διαμαντιών, καθιστώντας τα κατάλληλα για διάφορες βιομηχανικές εφαρμογές.</li>
<li>Οι πρόοδοι στην κατασκευή διαμαντιών συνεχίζουν να αποκαλύπτουν νέες χρήσεις και να βελτιώνουν τις υπάρχουσες εφαρμογές, αποδεικνύοντας την ανθρώπινη ευφυΐα στην ενίσχυση των φυσικών διαδικασιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41488353">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα συνθετικά διαμάντια έχουν γίνει πιο καθαρά, πιο αισθητικά ευχάριστα και πιο προσιτά από τα φυσικά διαμάντια λόγω των τεχνολογικών εξελίξεων.</li>
<li>Μηχανές για την παραγωγή συνθετικών διαμαντιών είναι τώρα διαθέσιμες για περίπου $200,000, και εταιρείες όπως η Element Six της De Beers τα πωλούν για βιομηχανικούς σκοπούς.</li>
<li>Τα διαμάντια και οι μοϊσανίτες που καλλιεργούνται σε εργαστήριο είναι σημαντικά φθηνότερα, με τα διαμάντια εργαστηρίου να κοστίζουν λιγότερο από $200 ανά καράτι και τους μοϊσανίτες κάτω από $5 ανά καράτι, καθιστώντας τα διαμάντια πιο προσιτά και επεκτείνοντας τις βιομηχανικές τους εφαρμογές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-hearing-study-shares-preliminary-insights-on-tinnitus/">Η Μελέτη Ακοής της Apple μοιράζεται προκαταρκτικές πληροφορίες για την εμβοή</a></h2>
<ul>
<li>Ερευνητές από το Πανεπιστήμιο του Μίσιγκαν δημοσίευσαν δεδομένα από μια μεγάλη έρευνα για την εμβοή, στην οποία συμμετείχαν πάνω από 160.000 άτομα, με στόχο τη βελτίωση της κατανόησης και της διαχείρισης της κατάστασης.</li>
<li>Βασικά ευρήματα περιλαμβάνουν ότι το 77,6% των συμμετεχόντων έχει βιώσει εμβοές, με το 15% να τις βιώνει καθημερινά, και η συχνότητα αυξάνεται με την ηλικία, ιδιαίτερα μεταξύ των ατόμων 55 ετών και άνω.</li>
<li>Η μελέτη, μέρος της εφαρμογής Έρευνας της Apple, αναδεικνύει κοινές μεθόδους διαχείρισης και αιτίες, και στοχεύει στην προώθηση της κατανόησης της έκθεσης στον ήχο και της επίδρασής της στην υγεία της ακοής.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41491121">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Μελέτη Ακοής της Apple παρέχει προκαταρκτικές πληροφορίες για την εμβοή, επισημαίνοντας τις ψυχολογικές πτυχές και τις προσωπικές εμπειρίες των χρηστών.</li>
<li>Κύριες συμβουλές περιλαμβάνουν την αποφυγή υπερβολικής σκέψης, τη χρήση περισπασμών και τη διαχείριση του άγχους και της μυϊκής έντασης, με ορισμένους χρήστες να βρίσκουν ανακούφιση μέσω ακουστικών βοηθημάτων ή αντιμετωπίζοντας θέματα υγείας.</li>
<li>Η μελέτη εξετάζει επίσης τις πιθανές επιπτώσεις των σύγχρονων ηχητικών συσκευών όπως τα AirPods στην εμβοή, με ανάμεικτες απόψεις από τους χρήστες.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Το QUIC δεν είναι αρκετά γρήγορο σε γρήγορο ίντερνετ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%BF%20QUIC%20%CE%B4%CE%B5%CE%BD%20%CE%B5%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CE%B1%CF%81%CE%BA%CE%B5%CF%84%CE%AC%20%CE%B3%CF%81%CE%AE%CE%B3%CE%BF%CF%81%CE%BF%20%CF%83%CE%B5%20%CE%B3%CF%81%CE%AE%CE%B3%CE%BF%CF%81%CE%BF%20%CE%AF%CE%BD%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%BD%CE%B5%CF%84&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%209%20%CE%A3%CE%B5%CF%80%CF%84%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/09/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/08&#39;</h2>
<h1>2024-09-08</h1>
<h2><a href="https://www.alphaxiv.org/">alphaXiv: Ανοιχτή συζήτηση έρευνας πάνω στο arXiv</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41478690">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το alphaXiv είναι μια νέα πλατφόρμα για ανοιχτή συζήτηση ερευνών, βασισμένη στο arXiv, με στόχο να βελτιώσει τον τρόπο με τον οποίο συζητούνται και κατατάσσονται οι ακαδημαϊκές εργασίες.</li>
<li>Οι χρήστες προτείνουν βελτιώσεις όπως η εμφάνιση των άρθρων απευθείας στην αρχική σελίδα, η χρήση HTML για καλύτερη αλληλεπίδραση και η εφαρμογή διαφορετικών μηχανισμών κατάταξης για την αποφυγή προκατάληψης προς αμφιλεγόμενα άρθρα.</li>
<li>Η πλατφόρμα αντιμετωπίζει προκλήσεις όπως η επαλήθευση της συγγραφής των εργασιών λόγω παρωχημένων ή γενικών διευθύνσεων email, και η εξισορρόπηση της προτίμησης για PDF έναντι HTML μεταξύ των ακαδημαϊκών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/marine/how-to-stretch-cruise-ship/">Τα κρουαζιερόπλοια που κόβονται στη μέση είναι άδεια για εκτύπωση χρημάτων</a></h2>
<ul>
<li>Οι εταιρείες κρουαζιέρων υιοθετούν τη διαδικασία της &quot;γιγαντοποίησης,&quot; κατά την οποία κόβουν τα πλοία στη μέση και προσθέτουν επιπλέον τμήματα για να τα επιμηκύνουν, με σκοπό να αυξήσουν τη χωρητικότητα και τα κέρδη χωρίς να κατασκευάσουν νέα πλοία.</li>
<li>Η διαδικασία, που περιλαμβάνει ακριβή μηχανική, διαρκεί περίπου εννέα μήνες από τον προγραμματισμό μέχρι την ολοκλήρωση, με την πραγματική κοπή και συγκόλληση να διαρκεί μόνο μερικές εβδομάδες.</li>
<li>Νέα τμήματα, που κοστίζουν περίπου $80 εκατομμύρια, ενισχύουν σημαντικά το δυναμικό εσόδων του πλοίου, καθιστώντας αυτή την τεχνική κοινή στη βιομηχανία κρουαζιέρας για να ανταποκριθεί στην αυξανόμενη ζήτηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479035">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα κρουαζιερόπλοια κόβονται στη μέση και επεκτείνονται, μια κερδοφόρα αλλά περίπλοκη μηχανική διαδικασία που περιλαμβάνει σημαντική συγκόλληση για τη διατήρηση της δομικής ακεραιότητας.</li>
<li>Αυτή η πρακτική έχει ιστορικά προηγούμενα, όπως με τα βρετανικά αντιτορπιλικά του Α&#39; Παγκοσμίου Πολέμου και τα γαλλικά υποβρύχια, και συνεχίζεται παρά τις οικολογικές κριτικές και τις ελλείψεις προσωπικού.</li>
<li>Η ιδέα της μακροχρόνιας διαμονής σε κρουαζιερόπλοια κερδίζει δημοτικότητα μεταξύ των συνταξιούχων, αναδεικνύοντας την ελκυστικότητα της βιομηχανίας παρά τις περιβαλλοντικές και κανονιστικές προκλήσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datagubbe.se/gnomefiles/">Αρχεία Gnome: Μια λεπτομερής εξέταση του περιβάλλοντος χρήστη</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας ασκεί κριτική στο περιβάλλον χρήστη του Gnome Files, επισημαίνοντας προβλήματα όπως τα μπερδεμένα εικονίδια, τις μη βοηθητικές λειτουργίες βοήθειας και τις ασυνεπείς συντομεύσεις πληκτρολογίου.</li>
<li>Παρά τη φιλοσοφία του Gnome για χρηστικότητα και κομψότητα, ο συγγραφέας βρίσκει τον σχεδιασμό απογοητευτικό και υποστηρίζει ότι πολλά προβλήματα έχουν γνωστές λύσεις από παλαιότερα παραδείγματα.</li>
<li>Η ανασκόπηση καταλήγει στο συμπέρασμα ότι ενώ το Gnome Files είναι λειτουργικό, το περιβάλλον χρήστη του έχει πολλά αντικειμενικά κακά στοιχεία, υποδεικνύοντας ότι οι νέες σχεδιαστικές παραδόσεις θα πρέπει να υιοθετούνται με προσοχή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41476873">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά ζητήματα χρηστικότητας στο GNOME Files, ιδιαίτερα τη δυσκολία του δεξί κλικ στην προβολή λίστας όταν το παράθυρο είναι γεμάτο, κάτι που εμποδίζει τους χρήστες να δημιουργήσουν νέα έγγραφα ή να επικολλήσουν περιεχόμενο.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράζονται τις εμπειρίες τους και τις λύσεις που έχουν βρει, όπως η χρήση συντομεύσεων πληκτρολογίου ή η αλλαγή σε προβολή εικονιδίων, υπογραμμίζοντας τη συνεχιζόμενη απογοήτευση με αυτό το σφάλμα σχεδιασμού διεπαφής χρήστη.</li>
<li>Η συζήτηση αγγίζει επίσης παρόμοια ζητήματα σε άλλους εξερευνητές αρχείων όπως το Thunar (ο εξερευνητής αρχείων του XFCE) και συγκρίνει τα GNOME Files με το macOS Finder, σημειώνοντας τόσο τα πλεονεκτήματα όσο και τα μειονεκτήματα στις σχεδιαστικές τους προσεγγίσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://misinforeview.hks.harvard.edu/article/gpt-fabricated-scientific-papers-on-google-scholar-key-features-spread-and-implications-for-preempting-evidence-manipulation/">Επιστημονικά άρθρα κατασκευασμένα από GPT στο Google Scholar</a></h2>
<ul>
<li>Τα ακαδημαϊκά περιοδικά και οι αποθετήρια συναντούν όλο και περισσότερο ερευνητικές εργασίες που έχουν δημιουργηθεί από τεχνητή νοημοσύνη, ιδιαίτερα από το ChatGPT, οι οποίες μιμούνται την επιστημονική γραφή και καταχωρούνται στο Google Scholar.</li>
<li>Η παρουσία αυτών των εγγράφων που δημιουργούνται από τεχνητή νοημοσύνη, ειδικά σε αμφιλεγόμενα θέματα, θέτει σε κίνδυνο την ακεραιότητα του επιστημονικού αρχείου και την εμπιστοσύνη του κοινού στην επιστήμη.</li>
<li>Οι συστάσεις περιλαμβάνουν την εφαρμογή επιλογών φιλτραρίσματος στις ακαδημαϊκές μηχανές αναζήτησης, την ανάπτυξη εργαλείων αξιολόγησης για τα ευρετηριασμένα περιοδικά, την ίδρυση μιας μη εμπορικής ακαδημαϊκής μηχανής αναζήτησης και την εκπαίδευση των ενδιαφερομένων σχετικά με τους κινδύνους του περιεχομένου που παράγεται από την τεχνητή νοημοσύνη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41477516">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αυξάνονται οι ανησυχίες σχετικά με τη χρήση Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs) όπως το GPT στη δημιουργία επιστημονικών άρθρων και ανασκοπήσεων, με ορισμένα περιοδικά και συνέδρια να αντιμετωπίζουν περιεχόμενο που έχει δημιουργηθεί από LLM και στερείται σωστής λογικής και ακρίβειας.</li>
<li>Το ζήτημα είναι ιδιαίτερα προβληματικό σε φημισμένους χώρους όπως το ACL Rolling Review και το NeurIPS, όπου η πίεση στους κριτές και ο όγκος των υποβολών μπορεί να οδηγήσουν στη χρήση LLMs για κριτικές, ενδεχομένως να υπονομεύσουν την ποιότητα και την ακεραιότητα της επιστημονικής συζήτησης.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει την ανάγκη για καλύτερες μεθόδους ανίχνευσης και πολιτικές για τη διαχείριση της χρήσης της τεχνητής νοημοσύνης στη συγγραφή ακαδημαϊκών κειμένων, διασφαλίζοντας ότι το περιεχόμενο παραμένει αξιόπιστο και έμπιστο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bernsteinbear.com/blog/fenster-microui/">Microui+fenster=Μικρό GUI</a></h2>
<ul>
<li>Το <strong>fenster</strong> είναι μια μινιμαλιστική βιβλιοθήκη καμβά 2D από τον Serge Zaitsev, σχεδιασμένη για απλό σχεδιασμό pixel χωρίς την πολυπλοκότητα του SDL ή του OpenGL, και υποστηρίζει WinAPI, Cocoa και X11.</li>
<li><strong>microui</strong> από τον rxi είναι μια μικρή βιβλιοθήκη για τη δημιουργία στοιχείων GUI, μεταφράζοντάς τα σε bytecode σχεδίασης, συνήθως χρησιμοποιώντας το SDL ως backend.</li>
<li>Ο συγγραφέας και ο Kartik ανέπτυξαν ένα νέο backend για να συνδέσουν το microui με το fenster, δημιουργώντας μια συμπαγή λύση (κάτω από 250 γραμμές κώδικα) για τη διαχείριση στοιχείων GUI με το fenster, συμπεριλαμβανομένων των εισόδων ποντικιού και πληκτρολογίου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41477446">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα νέο έργο που συνδυάζει το Microui και το fenster έχει προκαλέσει ενδιαφέρον, ιδιαίτερα μεταξύ αυτών με υπόβαθρο στη C++ και στις φορητές βιβλιοθήκες γραφικών.</li>
<li>Το έργο επαινείται για την απλότητά του, την αυτάρκειά του και την έλλειψη προβλημάτων εξάρτησης, καθιστώντας το κατάλληλο για εκπαιδευτικούς σκοπούς.</li>
<li>Οι συζητήσεις περιλαμβάνουν προτάσεις για τη χρήση του SIMD-βελτιστοποιημένου pixman για απόδοση και πιθανές ενσωματώσεις με άλλα εργαλεία όπως το Dear ImGui και το Wayland.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/article/2024/sep/08/goodbye-tinder-hello-strava-have-hobby-apps-become-the-new-social-networks">Έχουν οι εφαρμογές για χόμπι γίνει τα νέα κοινωνικά δίκτυα;</a></h2>
<ul>
<li>Η Strava, μια εφαρμογή για τρέξιμο, έχει σημειώσει ετήσια αύξηση 20% στους χρήστες, αντανακλώντας μια ευρύτερη τάση των ανθρώπων να μετακινούνται από μεγάλες πλατφόρμες κοινωνικής δικτύωσης σε εξειδικευμένες εφαρμογές για χόμπι.</li>
<li>Εφαρμογές όπως το Strava, το Goodreads και το Letterboxd γίνονται νέες κοινωνικές πλατφόρμες, προσφέροντας εστιασμένες και πολιτισμένες κοινοτικές εμπειρίες, τις οποίες οι χρήστες προτιμούν από τα συχνά τοξικά περιβάλλοντα των μεγαλύτερων πλατφορμών.</li>
<li>Αυτή η αλλαγή επηρεάζει τις εφαρμογές γνωριμιών, με την Match Group (ιδιοκτήτρια του Tinder) να βλέπει μείωση στην αξία των μετοχών και στον αριθμό των χρηστών, καθώς οι άνθρωποι βρίσκουν όλο και περισσότερο συνδέσεις μέσω εφαρμογών που επικεντρώνονται σε χόμπι.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479785">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο αν οι εφαρμογές χόμπι γίνονται τα νέα κοινωνικά δίκτυα, με τους χρήστες να συζητούν τα οφέλη και τα μειονεκτήματα των χαρακτηριστικών που βασίζονται στην τοποθεσία και τις ανησυχίες για την ιδιωτικότητα.</li>
<li>Παραδείγματα όπως τα subreddits του Reddit που βασίζονται στην τοποθεσία και η λειτουργία Flyby του Strava αναδεικνύουν το δυναμικό για την οικοδόμηση τοπικών κοινοτήτων, αλλά επίσης εγείρουν σημαντικά ζητήματα ιδιωτικότητας.</li>
<li>Η συζήτηση αγγίζει τις ευρύτερες επιπτώσεις των κοινωνικών αλληλεπιδράσεων που διευκολύνονται από εφαρμογές χόμπι, συμπεριλαμβανομένου του ενδεχομένου για υγιέστερες σχέσεις και συμμετοχή στην κοινότητα σε σύγκριση με τις παραδοσιακές πλατφόρμες κοινωνικών μέσων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ahmadosman.com/blog/serving-ai-from-basement/">Εξυπηρετώντας την Τεχνητή Νοημοσύνη από το Υπόγειο – Ρύθμιση με 192GB VRAM</a></h2>
<ul>
<li>Ένας λάτρης της τεχνολογίας κατασκεύασε έναν ειδικό διακομιστή LLM (Μεγάλο Γλωσσικό Μοντέλο) χρησιμοποιώντας 8x RTX 3090 GPUs, συνολικά 192GB VRAM, για να τρέξει το Llamma-3.1 405B της Meta.</li>
<li>Η εγκατάσταση περιλαμβάνει μια μητρική πλακέτα Asrock Rack ROMED8-2T, επεξεργαστή AMD Epyc Milan 7713, μνήμη DDR4 512GB και τρεις τροφοδοτικά 1600 watt, υπογραμμίζοντας τη σημασία των επιλογών υλικού για έργα τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Οι επερχόμενες αναρτήσεις στο ιστολόγιο θα καλύψουν τις προκλήσεις συναρμολόγησης συστημάτων, τις συνδέσεις PCIe, τις ταχύτητες NVLink και την αξιολόγηση μηχανών συμπερασμάτων, παρέχοντας πολύτιμες πληροφορίες για όσους ενδιαφέρονται να κατασκευάσουν συστήματα τεχνητής νοημοσύνης υψηλής απόδοσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41481852">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα σύστημα AI με 192GB VRAM κατασκευάστηκε σε ένα υπόγειο για να βελτιώσει την ιδιωτικότητα των δεδομένων και την απόδοση σε σύγκριση με πλατφόρμες όπως το ChatGPT.</li>
<li>Η εγκατάσταση χρησιμοποιεί προηγμένες τεχνικές όπως η παραλληλία τανυστών, η παρτίδα πρόβλεψης και η δημιουργία συνθετικών δεδομένων.</li>
<li>Ο δημιουργός αναπτύσσει ένα μοντέλο από την αρχή, σκέφτεται να κυκλοφορήσει ένα σεμινάριο και σχεδιάζει να γράψει στο blog του για τα ευρήματά του, προσκαλώντας ερωτήσεις και προτάσεις θεμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://athikerpictures.org/">Αρχείο Φωτογραφιών Πεζοπόρων του Μονοπατιού των Απαλαχίων</a></h2>
<ul>
<li>Η Appalachian Trail Conservancy (ATC) έχει ψηφιοποιήσει και αρχειοθετήσει φωτογραφίες πεζοπόρων που τραβήχτηκαν στα κεντρικά τους γραφεία, χάρη σε μια επιχορήγηση από το Ίδρυμα Οικογένειας Quimby και εθελοντές.</li>
<li>Το αρχείο περιλαμβάνει πάνω από 12.779 εικόνες περισσότερων από 18.000 πεζοπόρων, σαρωμένες μεταξύ Ιανουαρίου και Απριλίου 2009, και είναι αναζητήσιμο με διάφορα κριτήρια όπως η ημερομηνία και το όνομα του μονοπατιού.</li>
<li>Ψηφιακές φωτογραφίες είναι επίσης διαθέσιμες στο Μουσείο Α.Τ. στο Κρατικό Πάρκο Pine Grove Furnace της Πενσυλβάνια, το οποίο άνοιξε το 2010.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41476823">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Αρχείο Φωτογραφιών Πεζοπόρων του Μονοπατιού των Απαλαχίων (athikerpictures.org) έχει γίνει ένα σημαντικό αποθετήριο, διατηρώντας εικόνες από πάνω από 18.000 πεζοπόρους που σαρώθηκαν μεταξύ Ιανουαρίου και Απριλίου 2009.</li>
<li>Το αρχείο έχει προκαλέσει συναισθηματικές αντιδράσεις, με χρήστες να βρίσκουν φωτογραφίες φίλων και αγαπημένων προσώπων, μερικοί από τους οποίους έχουν φύγει από τη ζωή, αναδεικνύοντας την προσωπική και ιστορική αξία της συλλογής.</li>
<li>Το έργο έχει εμπνεύσει πολλούς, συμπεριλαμβανομένων αυτών που έχουν περπατήσει το μονοπάτι και αυτών που φιλοδοξούν να το κάνουν, παρέχοντας μια οπτική σύνδεση με την κοινότητα και την ιστορία του μονοπατιού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robinsloan.com/moonbound/muscular-imagination/">Η μυώδης φαντασία του Iain M. Banks: ένα μέλλον που ίσως θέλετε</a></h2>
<ul>
<li>Τα μυθιστορήματα της σειράς Culture του Iain M. Banks παρουσιάζουν ένα ουτοπικό μέλλον που συνδυάζει τον αναρχισμό και τον σοσιαλισμό, όπου οι πολίτες απολαμβάνουν ριζική ελευθερία υπό υπεράνθρωπα συστήματα σχεδιασμού και παραγωγής.</li>
<li>«Η σειρά Culture είναι γνωστή για τους ελκυστικούς χαρακτήρες της, τη ζεστασιά και το χιούμορ της, που την ξεχωρίζουν από άλλες επιστημονικές φαντασίες μεγάλης κλίμακας.»</li>
<li>Η προτεινόμενη αφετηρία είναι το &quot;Player of Games,&quot; με περαιτέρω εξερεύνηση σε τίτλους όπως το &quot;Matter&quot; και το &quot;Surface Detail,&quot; και τελικά το &quot;A Few Notes on the Culture&quot; για λεπτομερή δημιουργία κόσμου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41481821">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η σειρά Culture του Iain M. Banks δημιουργεί ποικίλες απόψεις, με τους θαυμαστές να συζητούν τις φιλοσοφικές και πρακτικές επιπτώσεις της προηγμένης τεχνητής νοημοσύνης στην ανθρώπινη ελευθερία και το νόημα.</li>
<li>Μερικοί αναγνώστες βλέπουν τους ανθρώπους στην Κουλτούρα ως κατοικίδια των Τεχνητών Νοημοσυνών, στερούμενοι πραγματικής αυτονομίας, ενώ άλλοι εκτιμούν τις ουτοπικές πτυχές της σειράς.</li>
<li>Η σειρά προκαλεί συζήτηση για το αν ο Πολιτισμός αντιπροσωπεύει μια ουτοπία ή μια δυστοπία, αναδεικνύοντας την πολύπλοκη σχέση μεταξύ ανθρώπων και τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.new-east-archive.org/articles/show/7269/spomenik-yugoslav-monument-owen-hatherley">Σκυρόδετο clickbait: την επόμενη φορά που θα μοιραστείτε μια φωτογραφία spomenik (2016)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479266">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από τα μνημεία spomenik, τη ιστορική τους σημασία και τις σύγχρονες απόψεις, συμπεριλαμβανομένων πόρων όπως η Βάση Δεδομένων Spomenik και σχετικών ταινιών.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν για την ηθική του σκέιτμπορντ πάνω σε αυτά τα μνημεία και συγκρίνουν την αφηρημένη φύση της τέχνης των σπομένικ με τα παραδοσιακά μνημεία.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρεται επίσης στις πολιτικές υπονοούμενες και την ιστορική ακρίβεια του αρχικού άρθρου, με ορισμένους χρήστες να εκφράζουν ανησυχίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurerack.info/main.php">FutureRack: Οι ραφιέρες διακομιστών είναι παντού. Τώρα μπορείτε να τις βρείτε και στο σπίτι σας.</a></h2>
<ul>
<li>Οι ικριώματα διακομιστών, που παραδοσιακά χρησιμοποιούνται σε κέντρα δεδομένων, τώρα ενσωματώνονται σε οικιακά περιβάλλοντα.</li>
<li>Αυτή η εξέλιξη είναι μέρος της πρωτοβουλίας Summer of Protocols 2024, που παράγεται από την Chenoe Hart.</li>
<li>Η τάση σηματοδοτεί μια στροφή προς πιο προηγμένες ρυθμίσεις δικτύωσης και υπολογιστών στο σπίτι.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41477782">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι οικιακές ραφιέρες διακομιστών γίνονται όλο και πιο δημοφιλείς, αλλά η τοποθέτηση και το μέγεθός τους μπορεί να προκαλέσουν προβλήματα, όπως βίωσε ένας χρήστης με μια μεγάλη ραφιέρα AV στο υπόγειό του.</li>
<li>Λύσεις DIY όπως το IKEA Lack Rack και εναλλακτικές όπως οι στρατιωτικές ράβδοι πλεονάσματος συζητήθηκαν, με ορισμένους χρήστες να προτείνουν μεταχειρισμένες ράβδους για εξοικονόμηση κόστους.</li>
<li>Η συζήτηση επίσης αναφέρθηκε στις ανησυχίες για τον θόρυβο και την πρακτικότητα της ύπαρξης ραφιών διακομιστών σε οικιακά περιβάλλοντα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://conspirator0.substack.com/p/baiting-the-bot">Δόλωμα του ρομπότ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41478138">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας χρήστης δημιούργησε ένα bot που μπορούσε να συμπεράνει τη διάθεση μιας συνομιλίας και να αποφασίσει αν θα συμμετάσχει, προκαλώντας μια συζήτηση για τη συμπεριφορά και τους περιορισμούς των Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs).</li>
<li>Οι χρήστες παρατήρησαν ότι τα LLMs μπορούν να διατηρήσουν παράλογες συνομιλίες για μεγαλύτερο χρονικό διάστημα από τους ανθρώπους, υπογραμμίζοντας τις πιθανές χρήσεις στην εξυπηρέτηση πελατών και τις προκλήσεις στη διάκριση μεταξύ ανθρώπινων και ρομποτικών αλληλεπιδράσεων.</li>
<li>Η συζήτηση κάλυψε επίσης τις τεχνικές πτυχές των LLMs, την εκπαίδευσή τους και τις ηθικές επιπτώσεις της ανάπτυξης αυτής της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwaredoug.com/blog/2024/09/07/your-team-needs-juniors">Οι εταιρείες χρειάζονται junior προγραμματιστές</a></h2>
<ul>
<li>Το επιχείρημα τονίζει τη σημασία της πρόσληψης νεότερων μηχανικών για την προώθηση μιας κουλτούρας διδασκαλίας και μάθησης, η οποία οδηγεί στην καινοτομία.</li>
<li>Οι νεότεροι ενθαρρύνουν την ανταλλαγή γνώσεων και αμφισβητούν τις υποθέσεις των ανώτερων, οδηγώντας σε ανακαλύψεις και νέες προοπτικές, όπως αποδεικνύεται από καινοτομίες όπως το Twitter και το Firefox.</li>
<li>Μια ισορροπημένη ομάδα από νεότερους και παλαιότερους προάγει την ψυχολογική ασφάλεια, μειώνει την εξουθένωση και μοιάζει με ένα ερευνητικό εργαστήριο υψηλής απόδοσης, προωθώντας τη συνεχή βελτίωση και την καινοτομία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41481279">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι εταιρείες επωφελούνται από την πρόσληψη νέων προγραμματιστών καθώς προάγει μια κουλτούρα διδασκαλίας, συνεργασίας και συνεχούς μάθησης.</li>
<li>Ενθαρρύνοντας τους νεότερους να κάνουν ερωτήσεις κατά τη διάρκεια των ανασκοπήσεων κώδικα βοηθά τους ανώτερους προγραμματιστές να κατανοήσουν καλύτερα τον κώδικά τους και να εξετάσουν ακραίες περιπτώσεις, ενισχύοντας τη μάθηση της ομάδας και την ποιότητα του προϊόντος.</li>
<li>Ενώ κάποιοι υποστηρίζουν ότι τα μικρά pull requests (PRs) και οι συχνές αναθεωρήσεις μπορούν να εμποδίσουν τις συζητήσεις σχεδιασμού, η εξισορρόπηση του νεότερου και του ανώτερου ταλέντου με έμφαση στην επικοινωνία και ένα υποστηρικτικό περιβάλλον είναι κρίσιμη για μια επιτυχημένη ομάδα ανάπτυξης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/09/06/google_rust_c_code_language/">Η Google λέει ότι η αντικατάσταση της C/C++ στο firmware με τη Rust είναι εύκολη</a></h2>
<ul>
<li>Η Google έχει ξαναγράψει το firmware για προστατευμένες εικονικές μηχανές στο Android Virtualization Framework χρησιμοποιώντας τη γλώσσα Rust, τονίζοντας τα πλεονεκτήματα ασφαλείας της σε σχέση με τις γλώσσες C και C++.</li>
<li>Οι μηχανικοί Android Ivan Lozano και Dominik Maier τόνισαν την ικανότητα της γλώσσας Rust να μειώνει τις ευπάθειες ασφάλειας μνήμης, παρά την απότομη καμπύλη εκμάθησης και κάποια αντίσταση από τους προγραμματιστές.</li>
<li>Η κυβέρνηση των ΗΠΑ και οι τεχνολογικές εταιρείες υποστηρίζουν αυτή τη μετατόπιση, με την Google να ισχυρίζεται αυξημένη παραγωγικότητα μεταξύ των προγραμματιστών Rust και να επεκτείνει τη χρήση του Rust στις πλατφόρμες της.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41476778">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Google υποστηρίζει ότι η μετάβαση από C/C++ σε Rust στην ανάπτυξη firmware είναι απλή, αλλά οι προγραμματιστές σημειώνουν αρκετές προκλήσεις, όπως οι μεγάλοι χρόνοι μεταγλώττισης και οι ανώριμες επιλογές RTOS (Λειτουργικό Σύστημα Πραγματικού Χρόνου).</li>
<li>Παρά αυτά τα προβλήματα, τα πλεονεκτήματα ασφαλείας της Rust, όπως η ασφάλεια μνήμης και η ταυτόχρονη εκτέλεση, την καθιστούν ελκυστική επιλογή για πολλούς προγραμματιστές.</li>
<li>Η συζήτηση για το αν πρέπει να γίνει μετάβαση από C/C++ σε Rust συνεχίζεται, με ορισμένους προγραμματιστές να εκτιμούν τις βελτιώσεις παραγωγικότητας και ασφάλειας του Rust, ενώ άλλοι προτιμούν την οικειότητα και τη σταθερότητα του C/C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/LuaJIT/LuaJIT/pull/1267">LuaJIT PR: Προσθήκη Υποστήριξης για RISC-V 64</a></h2>
<ul>
<li>Το LuaJIT προσθέτει πλήρη υποστήριξη διερμηνέα και backend για την αρχιτεκτονική RISC-V 64 στο Linux, συμπεριλαμβανομένων διαφόρων επεκτάσεων και υποστήριξης ABI (Διεπαφή Δυαδικής Εφαρμογής).</li>
<li>Το σύνολο διορθώσεων, που συνεισέφερε ο infiWang, περιλαμβάνει 21 δεσμεύσεις που καλύπτουν ένα ευρύ φάσμα λειτουργιών όπως ορισμούς καταχωρητών, γάντζους του JIT (Just-In-Time) μεταγλωττιστή και υποστήριξη αποσυμπιεστή.</li>
<li>Αυτή η ενημέρωση είναι σημαντική καθώς ενισχύει τη συμβατότητα του LuaJIT με την αρχιτεκτονική RISC-V, ένα αναπτυσσόμενο σύνολο εντολών ανοιχτού κώδικα για υλικό, καθιστώντας το πιο ευέλικτο για προγραμματιστές και ερευνητές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479637">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το LuaJIT έχει προσθέσει υποστήριξη για RISC-V 64, μια σημαντική ενημέρωση που έχει τραβήξει την προσοχή της τεχνολογικής κοινότητας.</li>
<li>Αυτή η ενημέρωση περιλαμβάνει υποστήριξη για μακρο-σύντηξη και επέκταση B, βελτιώνοντας την απόδοση και τη συμβατότητα για τους εξομοιωτές RISC-V.</li>
<li>Το LuaJIT είναι γνωστό για το μικρό του μέγεθος, το χαμηλό κόστος και την υψηλή απόδοση, καθιστώντας το μια δημοφιλή επιλογή για την ανάπτυξη παιχνιδιών και ενσωματωμένων συστημάτων.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="alphaXiv: Ανοιχτή συζήτηση έρευνας πάνω στο arXiv" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=alphaXiv%3A%20%CE%91%CE%BD%CE%BF%CE%B9%CF%87%CF%84%CE%AE%20%CF%83%CF%85%CE%B6%CE%AE%CF%84%CE%B7%CF%83%CE%B7%20%CE%AD%CF%81%CE%B5%CF%85%CE%BD%CE%B1%CF%82%20%CF%80%CE%AC%CE%BD%CF%89%20%CF%83%CF%84%CE%BF%20arXiv&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%208%20%CE%A3%CE%B5%CF%80%CF%84%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/09/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/07&#39;</h2>
<h1>2024-09-07</h1>
<h2><a href="https://massgrave.dev/blog/keyhole">Keyhole – Δημιουργήστε δικές σας άδειες Windows Store</a></h2>
<ul>
<li>Ερευνητές ανακάλυψαν μια μέθοδο που ονομάζεται &quot;Keyhole&quot; για να παρακάμψουν τους ελέγχους αδειοδότησης των Windows, επιτρέποντας την εύκολη αδειοδότηση οποιασδήποτε εφαρμογής του Microsoft Store ή σύγχρονης έκδοσης των Windows.</li>
<li>Η εκμετάλλευση περιλαμβάνει τη χειραγώγηση των στοιχείων της Πλατφόρμας Αδειοδότησης Πελατών (CLiP), ιδιαίτερα του clipup.exe, για τη δημιουργία και εγκατάσταση μη εξουσιοδοτημένων αδειών.</li>
<li>Cisco TALOS ανέφερε την ευπάθεια (CVE-2024-38184) ως &quot;κλιμάκωση προνομίων,&quot; οδηγώντας σε μια ενημέρωση που αποτρέπει την εκμετάλλευση διορθώνοντας την επεξεργασία των μπλοκ αδειών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41472643">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα νέο exploit που ονομάζεται &quot;Keyhole&quot; επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν τις δικές τους άδειες χρήσης του Windows Store, ενδεχομένως επιτρέποντας δωρεάν λήψεις παιχνιδιών Xbox από το Microsoft Store.</li>
<li>Αυτή η εκμετάλλευση είναι ιδιαίτερα αξιοσημείωτη επειδή παρακάμπτει το σύστημα διαχείρισης ψηφιακών δικαιωμάτων (DRM) της Microsoft, παρόμοια με προηγούμενες παραβιάσεις σε άλλες κονσόλες παιχνιδιών όπως το PS Vita.</li>
<li>Η αποτελεσματικότητα της εκμετάλλευσης είναι περιορισμένη για τους χρήστες που έχουν ενεργοποιήσει τις αυτόματες ενημερώσεις στο Xbox τους, καθώς το πιο πρόσφατο λογισμικό συστήματος περιλαμβάνει μια νεότερη έκδοση του πυρήνα που διορθώνει την ευπάθεια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thesun.my/local-news/mcmc-addresses-misinformation-on-dns-redirection-internet-access-restrictions-BN12972452">Η Μαλαισία άρχισε να υποχρεώνει τους παρόχους υπηρεσιών διαδικτύου να ανακατευθύνουν τα αιτήματα DNS σε τοπικούς διακομιστές</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41471510">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Μαλαισία έχει απαιτήσει από τους παρόχους υπηρεσιών διαδικτύου να ανακατευθύνουν τα αιτήματα DNS σε τοπικούς διακομιστές, επικαλούμενη την προστασία από επιβλαβές διαδικτυακό περιεχόμενο.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτή η κίνηση θα μπορούσε να είναι πρόσχημα για λογοκρισία, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με την ελευθερία του διαδικτύου και την πρόσβαση σε ποικίλες πληροφορίες.</li>
<li>Οι χρήστες εξερευνούν λύσεις όπως τα VPN και εναλλακτικές μεθόδους DNS για να παρακάμψουν αυτούς τους περιορισμούς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2409.03384">Επιτάχυνση Υλικού των LLMs: Μια ολοκληρωμένη έρευνα και σύγκριση</a></h2>
<ul>
<li>Η εργασία εξετάζει την έρευνα για την επιτάχυνση των Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs) χρησιμοποιώντας διάφορους επιταχυντές υλικού, όπως FPGA, ASIC, In-Memory, και GPU.</li>
<li>Συγκρίνει τα πλαίσια με βάση την επιτάχυνση, την ενεργειακή απόδοση, την απόδοση (GOPs) και την ενεργειακή απόδοση (GOPs/W), αντιμετωπίζοντας την πρόκληση των διαφορετικών τεχνολογιών επεξεργασίας.</li>
<li>Η μελέτη εξάγει αποτελέσματα απόδοσης και ενεργειακής αποδοτικότητας στην ίδια τεχνολογία για δίκαιη σύγκριση, υλοποιώντας μέρη των LLMs σε διάφορα FPGA τσιπ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41470074">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εργασία υπογραμμίζει την αυξανόμενη ανάγκη για επιτάχυνση υλικού στα μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLMs) λόγω του περιορισμού του εύρους ζώνης μνήμης σε σχέση με την ταχύτητα της CPU.</li>
<li>Τεχνολογίες όπως η Υπολογιστική στη Μνήμη (Compute-in-memory, CIM) και η Επεξεργασία στη Μνήμη (Processing-in-memory, PIM) συζητούνται για την ικανότητά τους να εκτελούν λειτουργίες απευθείας στα δεδομένα στη μνήμη, βελτιώνοντας την καθυστέρηση και την κατανάλωση ενέργειας.</li>
<li>Η εργασία συγκρίνει το υλικό ASIC (Ειδικό Ολοκληρωμένο Κύκλωμα Εφαρμογών) και FPGA (Προγραμματιζόμενη Πύλη Πεδίου), χρησιμοποιώντας ένα πολυώνυμο για να εξάγει την απόδοση σε μια κοινή τεχνολογία 16nm, αλλά δεν το κάνει για CIM/PIM λόγω του ότι η απόδοσή τους δεν βασίζεται αποκλειστικά στην τεχνολογία διαδικασίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wiki.qt.io/QtCS2024_Compile_once._Run_everywhere">QtCS2024: Συμπίεση μία φορά, Εκτέλεση παντού</a></h2>
<ul>
<li>Το Cosmopolitan Libc επιτρέπει το &quot;compile once, run everywhere&quot; για εφαρμογές C++ ανιχνεύοντας τη μηχανή υποδοχής κατά την εκτέλεση, απλοποιώντας την ανάπτυξη σε πολλαπλές πλατφόρμες.</li>
<li>Ο Cristian Adam παρουσίασε τη λειτουργία του Qt Creator με το Cosmopolitan Libc σε macOS και Linux, αν και αντιμετώπισε προκλήσεις στα Windows, ιδιαίτερα με την ενσωμάτωση της εγγενούς πλατφόρμας και την υποστήριξη WebSockets.</li>
<li>Το εκτελέσιμο αρχείο του Cosmopolitan Qt Creator είναι περίπου 230 megabytes, και ο Adam ενθαρρύνει περαιτέρω συνεισφορές και αναφορές προβλημάτων για την ενίσχυση της υποστήριξης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41470571">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το QtCS2024 εισάγει την έννοια του &quot;Compile once, Run everywhere,&quot; αξιοποιώντας το Cosmopolitan Libc για να επιτρέψει τη διαλειτουργικότητα μεταξύ πλατφορμών για εφαρμογές Qt.</li>
<li>Η πρωτοβουλία στοχεύει στην απλοποίηση της διανομής λογισμικού δημιουργώντας δυαδικά αρχεία που μπορούν να εκτελούνται σε πολλαπλές πλατφόρμες χωρίς να απαιτούνται ξεχωριστές κατασκευές για κάθε μία.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση, αν και καινοτόμος, εγείρει ανησυχίες σχετικά με τους πιθανούς κινδύνους ασφαλείας και την πρακτικότητα της μεταφοράς των υφιστάμενων εφαρμογών σε αυτό το νέο σύστημα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.motortrend.com/news/ford-in-vehicle-advertising-patent/">Η Ford κατοχυρώνει με δίπλωμα ευρεσιτεχνίας ένα σύστημα στο αυτοκίνητο που υποκλέπτει συνομιλίες για να μπορεί να σας παίζει διαφημίσεις</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41471417">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Ford έχει κατοχυρώσει με δίπλωμα ευρεσιτεχνίας ένα σύστημα εντός αυτοκινήτου που έχει σχεδιαστεί για να ακούει συνομιλίες και να παίζει στοχευμένες διαφημίσεις, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με την ιδιωτικότητα και την παρεμβατικότητα.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτή η τάση της χρηματοποίησης μέσω διαφημίσεων θα μπορούσε να εξαπλωθεί και σε άλλες συσκευές, καθιστώντας όλο και πιο δύσκολο για τους καταναλωτές να αποφύγουν τις διαφημίσεις.</li>
<li>Υπάρχουν επίσης ανησυχίες για την ασφάλεια, καθώς οι απρόσμενες ηχητικές ή οπτικές διαφημίσεις θα μπορούσαν να αποσπάσουν την προσοχή των οδηγών, ενδεχομένως να θέσουν σε κίνδυνο την οδική ασφάλεια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yorickpeterse.com/articles/asynchronous-io-the-next-billion-dollar-mistake/">Ασύγχρονη Εισροή/Εκροή: το επόμενο λάθος δισεκατομμυρίων δολαρίων;</a></h2>
<ul>
<li>Η ασύγχρονη είσοδος/έξοδος (μη αποκλειστική είσοδος/έξοδος) επιτρέπει στις εφαρμογές να διαχειρίζονται πολλές λειτουργίες εισόδου/εξόδου χωρίς να αποκλείουν το νήμα του λειτουργικού συστήματος που καλεί ή να δημιουργούν πολλαπλά νήματα, αντιμετωπίζοντας το πρόβλημα C10K της διαχείρισης αυξανόμενης διαδικτυακής κίνησης.</li>
<li>Παρά τα οφέλη του, το ασύγχρονο IO εισάγει πολυπλοκότητα, ειδικά για λειτουργίες όπως το file IO στο Linux, το οποίο πάντα μπλοκάρει, απαιτώντας εναλλακτικές στρατηγικές όπως το io_uring.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναρωτιέται αν η εστίαση στην ασύγχρονη εισόδου/εξόδου τα τελευταία 20 χρόνια ήταν λάθος, προτείνοντας ότι η βελτίωση της αποδοτικότητας των νημάτων του λειτουργικού συστήματος θα μπορούσε να ήταν μια καλύτερη προσέγγιση, ενδεχομένως εξαλείφοντας την ανάγκη για πολύπλοκες τεχνικές ασύγχρονης εισόδου/εξόδου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41471707">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στην αποδοτικότητα και την πρακτικότητα της ασύγχρονης Ε/Ε (Εισόδου/Εξόδου) σε σύγκριση με τη βελτίωση της απόδοσης των νημάτων του λειτουργικού συστήματος.</li>
<li>Η ασύγχρονη είσοδος/έξοδος θεωρείται πιο αποδοτική επειδή ελαχιστοποιεί το επιπλέον φορτίο που σχετίζεται με τη διαχείριση πολλαπλών νημάτων, τα οποία το καθένα απαιτεί τη δική του στοίβα και μπορεί να οδηγήσει σε αναποτελεσματικότητα της κρυφής μνήμης.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει ότι ενώ το ασύγχρονο I/O είναι φυσικά κατάλληλο για δικτύωση και άλλες εγγενώς ασύγχρονες λειτουργίες, η βελτίωση της απόδοσης των νημάτων του λειτουργικού συστήματος θα μπορούσε θεωρητικά να διαχειριστεί υψηλή ταυτόχρονη εκτέλεση, αλλά αντιμετωπίζει σημαντικές τεχνικές προκλήσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fourthievesvinegar.org/">Δικαίωμα στην Επισκευή για το Σώμα σας&#39;: Η Άνοδος της DIY, Πειρατικής Ιατρικής</a></h2>
<ul>
<li>Η Συλλογικότητα Ξυδιού των Τεσσάρων Κλεφτών είναι μια αναρχική ομάδα αφιερωμένη στην παροχή πρόσβασης σε φάρμακα και ιατρικές τεχνολογίες μέσω λύσεων DIY.</li>
<li>Τα αξιοσημείωτα έργα τους περιλαμβάνουν το MicroLab Suite (ένας αυτοματοποιημένος χημικός αντιδραστήρας DIY), το Emergency Room Suite (με τεχνολογίες που σώζουν ζωές όπως ο αυτόματος εγχυτήρας EpiPencil) και το Tooth Seal (μια λύση DIY για την επισκευή κοιλοτήτων).</li>
<li>Η συλλογικότητα έχει κερδίσει την προσοχή των μέσων ενημέρωσης και παρέχει ευκαιρίες για δημόσια συμμετοχή μέσω της σελίδας επικοινωνίας τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41474080">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η άνοδος της DIY και πειρατικής ιατρικής, που αναδεικνύεται στο fourthievesvinegar.org, έχει πυροδοτήσει μια συζήτηση σχετικά με την αυτοδιάθεση στην υγειονομική περίθαλψη έναντι των ανησυχιών για την ασφάλεια και τη ρύθμιση.</li>
<li>Το κίνημα συγκρίνεται με το «Δικαίωμα στην Επισκευή» αλλά αντιμετωπίζει κριτική για την πιθανή ελαχιστοποίηση των ζητημάτων ασφαλείας, με τις συζητήσεις να περιλαμβάνουν προσωπικές ιστορίες και κανονιστικές προκλήσεις.</li>
<li>Οι απόψεις διίστανται: κάποιοι το θεωρούν ενδυναμωτικό, ενώ άλλοι πιστεύουν ότι υπογραμμίζει την ανάγκη για συστημική μεταρρύθμιση της υγειονομικής περίθαλψης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mariusbancila.ro/blog/2024/09/06/whats-new-in-c26-part-1/">Τι νέο υπάρχει στο C++26 (μέρος 1)</a></h2>
<ul>
<li>Η C++26 εισάγει τη δυνατότητα να καθορίζεται ο λόγος για τη διαγραφή μιας συνάρτησης, παρέχοντας πιο ενημερωτικά μηνύματα σφάλματος του μεταγλωττιστή.</li>
<li>Η νέα δυνατότητα μεταβλητής placeholder επιτρέπει τη χρήση μιας μόνο κάτω παύλας (_) για τον ορισμό ανώνυμων μεταβλητών, προσθέτοντας έμμεσα το χαρακτηριστικό [[maybe_unused]].</li>
<li>Οι δηλώσεις δομημένης δέσμευσης μπορούν τώρα να χρησιμοποιηθούν ως συνθήκες σε δηλώσεις if, while ή for, απλοποιώντας τον κώδικα που χειρίζεται πολλαπλές τιμές επιστροφής.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41471488">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η C++26 εισάγει νέες δυνατότητες όπως η καθορισμός λόγων για τη διαγραφή συναρτήσεων και οι μεταβλητές θέσης χωρίς ονόματα.</li>
<li>Υπάρχει μια αυξανόμενη ανησυχία μεταξύ των προγραμματιστών ότι η C++ γίνεται υπερβολικά περίπλοκη, καθιστώντας τη συντήρηση και την κατανόηση πιο δύσκολη.</li>
<li>Παρά την πολυπλοκότητα, προστίθενται νέες δυνατότητες για την αντιμετώπιση μακροχρόνιων προβλημάτων, αν και ορισμένοι προγραμματιστές υποστηρίζουν ότι η γλώσσα γίνεται υπερβολικά πλούσια σε δυνατότητες, περιπλέκοντας τους μεταγλωττιστές και την ανάπτυξη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://graydon2.dreamwidth.org/313862.html">Ο Υπολογιστής PERQ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41472855">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο για τον υπολογιστή PERQ εξερευνά την ιστορική του σημασία και τα μοναδικά χαρακτηριστικά του, όπως η χρήση των bitslice chips της AMD και του μικροκώδικα για την υποστήριξη διαφόρων λειτουργικών συστημάτων.</li>
<li>Οι σχολιαστές παρέχουν προσωπικές ανεκδοτολογίες και συζητούν τη θέση του PERQ μεταξύ του Alto και του Lisa, καθώς και την επιρροή του σε επόμενα συστήματα.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει διαμάχες σχετικά με την CPU και το μικροκώδικα του PERQ, αναφορές στο P-code, και το ευρύτερο πλαίσιο των εξελίξεων στην πληροφορική και τη γεωγραφική εξάπλωση της τεχνολογικής καινοτομίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://longnow.org/essays/richard-feynman-and-connection-machine/">Ρίτσαρντ Φάινμαν και η Μηχανή Σύνδεσης (1989)</a></h2>
<ul>
<li>Το δοκίμιο αφηγείται την εμπειρία του Danny Hillis να εργάζεται με τον Richard Feynman στην ανάπτυξη της Connection Machine, ενός παράλληλου υπολογιστή με ένα εκατομμύριο επεξεργαστές.</li>
<li>Ο Feynman αρχικά απέρριψε την ιδέα ως &quot;χαζή&quot; αλλά ενεπλάκη βαθιά, συμβάλλοντας σημαντικά στις τεχνικές και οργανωτικές πτυχές του έργου.</li>
<li>Η μοναδική προσέγγιση του Feynman, συμπεριλαμβανομένης της ανάλυσής του για τον δρομολογητή και της εργασίας του στους αλγόριθμους, ανέδειξε την ικανότητά του να απλοποιεί πολύπλοκα προβλήματα και να κάνει πρωτοποριακές συνεισφορές στην επιστήμη των υπολογιστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41472135">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Richard Feynman επέκρινε τις τεχνικές παρουσιάσεις για την Connection Machine CM-1, υποστηρίζοντας τη χρήση απλούστερης και πιο προσιτής γλώσσας.</li>
<li>Η Connection Machine CM-1, αξιοσημείωτη για τον σχεδιασμό της, εμφανίστηκε στο &quot;Jurassic Park&quot; και επηρεάστηκε από το WOPR από την ταινία &quot;War Games.&quot;</li>
<li>Οι συζητήσεις για τον Feynman και την Connection Machine είναι δημοφιλείς στο Hacker News, υπογραμμίζοντας τη σημασία της σαφούς επικοινωνίας στους τεχνικούς τομείς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hnterm.ggerganov.com/">Περιήγηση στο Hacker News στο Τερματικό</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41471157">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια νέα εφαρμογή βασισμένη σε τερματικό, το hnterm, επιτρέπει στους χρήστες να περιηγούνται στο Hacker News απευθείας από το τερματικό, προσφέροντας μια μινιμαλιστική και αποδοτική διεπαφή.</li>
<li>Το έργο, που δημιουργήθηκε από τον Georgi Gerganov, κερδίζει προσοχή για την απλότητά του και το δυναμικό του να αντικαταστήσει πιο φουσκωμένους περιηγητές ιστού για συγκεκριμένες εργασίες.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να εγκαταστήσουν το hnterm χρησιμοποιώντας διαχειριστές πακέτων όπως το Snap ή το Homebrew, καθιστώντας το προσβάσιμο για διάφορα λειτουργικά συστήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wingolog.org/archives/2024/09/07/conservative-gc-can-be-faster-than-precise-gc">Η συντηρητική GC μπορεί να είναι ταχύτερη από την ακριβή GC</a></h2>
<ul>
<li>Η συζήτηση μεταξύ ακριβούς και συντηρητικής συλλογής απορριμμάτων (GC) επικεντρώνεται στην αποδοτικότητα και την απόδοση, με τη συντηρητική GC να οδηγεί μερικές φορές σε ταχύτερα συστήματα παρά τις κοινές πεποιθήσεις που ευνοούν την ακριβή GC.</li>
<li>Η συντηρητική GC μπορεί να αποφύγει το κόστος χρόνου εκτέλεσης, να μειώσει τα μεγέθη των πλαισίων στοίβας και να εξαλείψει την ανάγκη για χάρτες στοίβας, οδηγώντας ενδεχομένως σε καλύτερη απόδοση του μεταγλωττιστή και μικρότερα δυαδικά αρχεία.</li>
<li>Ανεπίσημα στοιχεία, όπως το έγγραφο Conservative Immix και οι πρακτικές της Apple’s JavaScriptCore και V8, υποδηλώνουν ότι η συντηρητική σάρωση στοίβας μπορεί να υπερέχει της ακριβούς σάρωσης σε ορισμένα σενάρια.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41473061">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συντηρητική συλλογή απορριμμάτων (GC) μπορεί να είναι ταχύτερη από την ακριβή GC, αλλά μπορεί να προκαλέσει διαρροές μνήμης ερμηνεύοντας λανθασμένα τα δεδομένα ως δείκτες.</li>
<li>Η μετάβαση του Go από συντηρητική σε ακριβή συλλογή απορριμμάτων οδήγησε σε περισσότερες κατανομές και πιθανά πλήγματα στην απόδοση, αλλά οι βελτιστοποιήσεις έχουν ελαχιστοποιήσει την καθυστέρηση και τις παύσεις.</li>
<li>Η αποσβεσμένη GC, η οποία απελευθερώνει μνήμη σταδιακά, μπορεί να αντιμετωπίσει ζητήματα συχνών κατανομών και αποδεσμεύσεων που μειώνουν τη διαπερατότητα στην ακριβή GC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adafrobinson.wordpress.com/2017/02/22/keeping-score/">Σημειογραφία Χορογραφίας Χορού (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά την εξέλιξη και τη σημασία των διάφορων συστημάτων σημειογραφίας χορού, υπογραμμίζοντας τον ρόλο τους στην καταγραφή σύνθετων χορευτικών παραστάσεων.</li>
<li>Τέσσερα κύρια συστήματα σημειογραφίας χορού αναλύονται: Beauchamp-Feuillet, Stepanov, Labanotation και Benesh, το καθένα με μοναδικά ιστορικά και λειτουργικά χαρακτηριστικά.</li>
<li>Ο συγγραφέας σχεδιάζει να εξερευνήσει συστήματα υπολογιστικής σημειογραφίας χορού και να επισκεφθεί σημαντικά αρχεία, υποδεικνύοντας μελλοντικές γνώσεις σχετικά με τη διατήρηση και τη μελέτη του χορού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41470688">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα συστήματα σημειογραφίας χορογραφίας, όπως η Λαμπανοτάτιον, είναι ιστορικά σημαντικά αλλά έχουν γίνει λιγότερο σχετικά με την έλευση του βίντεο.</li>
<li>Αυτές οι σημειώσεις χρησιμοποιούνται κυρίως από ιστορικούς ή για την καθοδήγηση έργων με πνευματικά δικαιώματα από αποθανόντες χορογράφους και δεν έχουν ευρεία υιοθέτηση στην κοινότητα του χορού.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση για το πώς η σημειογραφία μπορεί να βοηθήσει τους χορογράφους να δημιουργήσουν αντικείμενα που μπορούν να προστατευθούν με πνευματικά δικαιώματα, με συγκρίσεις με άλλα συστήματα σημειογραφίας όπως το SignWriting και η σημειογραφία της γυμναστικής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mux.com/blog/php-is-the-new-javascript">Η PHP είναι η νέα JavaScript;</a></h2>
<ul>
<li>Ο Guillermo Rauch, μια αξιοσημείωτη προσωπικότητα στην τεχνολογική κοινότητα, εξέφρασε ότι το React είναι μια επαναστατική ιδέα με μακροπρόθεσμο δυναμικό για εξερεύνηση και εφαρμογή.</li>
<li>Αυτή η δήλωση υπογραμμίζει τη διαρκή σημασία και τον αντίκτυπο του React, μιας δημοφιλούς βιβλιοθήκης JavaScript για την κατασκευή διεπαφών χρήστη, στη βιομηχανία της τεχνολογίας.</li>
<li>Το tweet υπογραμμίζει την προσδοκία για συνεχή καινοτομία και ανάπτυξη στο οικοσύστημα του React τα επόμενα χρόνια.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41469040">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο συγκρίνει τα PHP frameworks Symfony και Laravel, επισημαίνοντας την ευελιξία του Symfony και την ευκολία χρήσης του Laravel.</li>
<li>Η πρόσφατη επένδυση των 57 εκατομμυρίων δολαρίων στο Laravel σημειώνεται, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την πολυπλοκότητά του, την απόδοσή του και το ισχυρό οικοσύστημά του.</li>
<li>Η συζήτηση αντικατοπτρίζει διάφορες προτιμήσεις στην ανάπτυξη ιστοσελίδων, αναφέροντας άλλα πλαίσια και γλώσσες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/webp-the-webpage-compression-format/">WebP: Η Μορφή Συμπίεσης Ιστοσελίδων</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας επικεντρώνεται στην προσβασιμότητα και τη λειτουργικότητα χωρίς JavaScript, τονίζοντας τη σημασία του χρόνου φόρτωσης της σελίδας και της ελαχιστοποίησης του HTML.</li>
<li>Η κύρια πρόκληση είναι η μείωση της κυκλοφορίας και της καθυστέρησης μέσω συμπίεσης, με το Brotli να είναι πιο αποδοτικό αλλά πιο αργό από το gzip. Ωστόσο, το GitHub Pages δεν υποστηρίζει το Brotli.</li>
<li>Μια πιθανή λύση περιλαμβάνει τη χρήση του brotli-dec-wasm (200 KB) ή του tiny-brotli-dec-wasm (71 KiB) για αποσυμπίεση στην πλευρά του πελάτη, εξισορροπώντας μεταξύ gzip (92 KiB) και Brotli (37 + 71 KiB).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41475124">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από τη χρήση του WebP ως μορφή συμπίεσης ιστοσελίδων, συγκρίνοντας την αποδοτικότητά του με άλλες μεθόδους όπως το GZIP και το Brotli.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες αναφέρουν αμελητέες βελτιώσεις στην απόδοση με το WebP, ενώ άλλοι προτείνουν εναλλακτικές προσεγγίσεις όπως αρχεία HTML/WebP πολυγλωττιστών που αυτο-εξάγονται για τη μείωση της καθυστέρησης.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει διάφορες απόψεις σχετικά με την πρακτικότητα και τον αντίκτυπο του WebP, με ορισμένους χρήστες να επισημαίνουν προβλήματα όπως η αυξημένη καθυστέρηση και οι ελάχιστες εξοικονομήσεις μεγέθους.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Keyhole – Δημιουργήστε δικές σας άδειες Windows Store" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Keyhole%20%E2%80%93%20%CE%94%CE%B7%CE%BC%CE%B9%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CE%AE%CF%83%CF%84%CE%B5%20%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CF%83%CE%B1%CF%82%20%CE%AC%CE%B4%CE%B5%CE%B9%CE%B5%CF%82%20Windows%20Store&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%207%20%CE%A3%CE%B5%CF%80%CF%84%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/09/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/06&#39;</h2>
<h1>2024-09-06</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41461499">Η εξουθένωση είναι κακή για τον εγκέφαλό σου, πρόσεχε</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του με την κατάθλιψη και την εξουθένωση, επισημαίνοντας μια σημαντική μείωση στις γνωστικές ικανότητες όπως η μάθηση, η επίλυση προβλημάτων και η μνήμη.</li>
<li>Τονίζουν τη σημασία της φροντίδας της ψυχικής υγείας για την πρόληψη παρόμοιων προβλημάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41461499">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εξουθένωση επηρεάζει σημαντικά τις γνωστικές λειτουργίες, καθιστώντας τις καθημερινές εργασίες δύσκολες και επηρεάζοντας τις ικανότητες μάθησης και επίλυσης προβλημάτων.</li>
<li>Η καθιέρωση μιας σαφούς ισορροπίας μεταξύ εργασίας και προσωπικής ζωής και η ενσωμάτωση της μάθησης στις ώρες εργασίας είναι βασικές στρατηγικές για την αντιμετώπιση της επαγγελματικής εξουθένωσης.</li>
<li>Η ανάρρωση από την εξουθένωση περιλαμβάνει επαγγελματική βοήθεια, διατήρηση της σωματικής υγείας και συμμετοχή σε υποστηρικτικές κοινότητες, τονίζοντας τη σημασία της υπομονής και της αυτοφροντίδας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nuclearsecrecy.com/2024/09/04/did-sandia-use-a-thermonuclear-secondary-in-a-product-logo/">Χρησιμοποίησε η Sandia ένα θερμοπυρηνικό δευτερεύον σε ένα λογότυπο προϊόντος;</a></h2>
<ul>
<li>Μια παρουσίαση του 2007 από τα Εθνικά Εργαστήρια Sandia περιλάμβανε ένα γραφικό που έμοιαζε με τομή θερμοπυρηνικού όπλου ως το λογότυπο για το πλαίσιο λογισμικού SIERRA, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με την προέλευσή του.</li>
<li>Το γραφικό, που εμφανίζεται σε πολλές παρουσιάσεις, απεικονίζει ένα όχημα επανεισόδου με εξαρτήματα παρόμοια με μια θερμοπυρηνική κεφαλή, ωστόσο η Sandia το θεώρησε μη απόρρητο.</li>
<li>Οι θεωρίες υποστηρίζουν ότι θα μπορούσε να είναι είτε σκόπιμα μη ταξινομημένο σχήμα είτε λάθος, με το Υπουργείο Ενέργειας (DOE) να αποφεύγει συνήθως λεπτομερή σχέδια όπλων για να αποτρέψει τη διάδοση και το πολιτικό σκάνδαλο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41463809">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα Εθνικά Εργαστήρια Sandia δημοσίευσαν μια εικόνα που φαίνεται να είναι ένα λεπτομερές σχέδιο ενός θερμοπυρηνικού όπλου, προκαλώντας συζήτηση σχετικά με την ακρίβεια και τις επιπτώσεις της.</li>
<li>Το επίπεδο λεπτομέρειας της εικόνας, συμπεριλαμβανομένων των στοιχείων όπως το πρωτεύον, το δευτερεύον και το περίβλημα ακτινοβολίας, είναι ασυνήθιστο και μπορεί να παραβιάζει τις κατευθυντήριες γραμμές του Υπουργείου Ενέργειας (DoE), οι οποίες συνήθως περιορίζουν τέτοιες απεικονίσεις σε απλά σχήματα.</li>
<li>Η κυκλοφορία είναι αξιοσημείωτη όχι για τις τεχνικές πληροφορίες που παρέχει, αλλά για το ότι ενδέχεται να αντιπροσωπεύει μια σημαντική αλλαγή στις διαδικασίες της κυβέρνησης των ΗΠΑ σχετικά με τη διαχείριση και την απελευθέρωση περιορισμένων πυρηνικών δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wealthfolio.app">Wealthfolio: Ιδιωτικός, ανοιχτού κώδικα επενδυτικός ιχνηλάτης</a></h2>
<ul>
<li>Το Wealthfolio είναι ένας επιτραπέζιος παρακολουθητής επενδύσεων που αποθηκεύει τα οικονομικά δεδομένα τοπικά, εξαλείφοντας την ανάγκη για υπολογιστικά φύλλα, συνδρομές και υπηρεσίες cloud.</li>
<li>Συγκεντρώνει επενδυτικούς και αποταμιευτικούς λογαριασμούς, επιτρέποντας στους χρήστες να εισάγουν καταστάσεις από μεσίτες ή τράπεζες, να παρακολουθούν την απόδοση των λογαριασμών και να παρακολουθούν τα μερίσματα και τα έσοδα από τόκους.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να θέτουν στόχους αποταμίευσης με σαφή παρακολούθηση της προόδου, παρέχοντας έναν ασφαλή και απλό τρόπο διαχείρισης των οικονομικών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41465735">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Wealthfolio είναι ένας ιδιωτικός, ανοιχτού κώδικα επενδυτικός παρακολουθητής σχεδιασμένος να αποφεύγει τις συνδρομές SaaS και τα ζητήματα ιδιωτικότητας, χωρίς σχέδια για εμπορευματοποίηση.</li>
<li>Οι χρήστες επισημαίνουν την ανάγκη για απρόσκοπτη ενσωμάτωση με χρηματοπιστωτικά ιδρύματα για την αντικατάσταση των δυσκίνητων χειροκίνητων εισαγωγών CSV και προτείνουν την προσθήκη παραδειγματικών συνόλων δεδομένων και την καταγραφή των υποστηριζόμενων μεσιτών/τραπεζών.</li>
<li>Υπάρχει προτίμηση για την τοπική αποθήκευση δεδομένων έναντι των λύσεων που βασίζονται στο cloud, και ανησυχίες σχετικά με την έλλειψη αυτόματης εισαγωγής και τις προκλήσεις της διατήρησης ακριβών δεδομένων χειροκίνητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://clojure.org/news/2024/09/05/clojure-1-12-0">Η έκδοση Clojure 1.12.0 είναι τώρα διαθέσιμη</a></h2>
<ul>
<li>Clojure 1.12.0 εισάγει αρκετά νέα χαρακτηριστικά και ενημερώσεις, συμπεριλαμβανομένου του τερματισμού της συμβατότητας με την Java 8 και της προσθήκης υποστήριξης για την Java 21.</li>
<li>Οι βασικές ενημερώσεις περιλαμβάνουν μια διόρθωση για το CVE-2024-22871, βελτιωμένο έλεγχο των αναγνωριστικών σειριοποίησης Java και ενημερωμένες εξαρτήσεις για το spec.alpha και το core.specs.alpha.</li>
<li>Νέα χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν την προσθήκη διαδραστικής βιβλιοθήκης, την κλήση λειτουργιών εργαλείων εκτός διαδικασίας, καλύτερη διαχείριση διαδικασιών και βελτιωμένες δυνατότητες διαλειτουργικότητας με την Java, όπως η χρήση μεθόδων Java ως λειτουργίες και η βελτιωμένη υποστήριξη για Java Streams.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41460037">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η έκδοση Clojure 1.12.0 έχει κυκλοφορήσει, με την προσθήκη του add-libs, που απλοποιεί την κοινή χρήση εκτελέσιμων αποσπασμάτων κώδικα και την επίδειξη βιβλιοθηκών Java χωρίς περιττό κώδικα.</li>
<li>Η έκδοση περιλαμβάνει αλλαγές στη λειτουργική διεπαφή, μειώνοντας την ανάγκη για βοηθητικά μακροεντολές, και συγκρίνεται με την @Grab annotation του Groovy και τη δυνατότητα εξαρτήσεων του Jbang.</li>
<li>Παρά τις ανησυχίες για το μέγεθος του οικοσυστήματος, η Clojure παραμένει σταθερή, αξιόπιστη και συμβατή με προηγούμενες εκδόσεις, με μια κοινότητα που εκτιμά την απλότητα και την σκόπιμη ανάπτυξη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/article/2024/sep/05/common-food-dye-found-to-make-skin-and-muscle-temporarily-transparent">Κοινή χρωστική τροφίμων βρέθηκε να κάνει το δέρμα και τους μύες προσωρινά διαφανείς</a></h2>
<ul>
<li>Ερευνητές του Πανεπιστημίου Στάνφορντ έχουν αναπτύξει μια τεχνική χρησιμοποιώντας μια κοινή χρωστική τροφίμων, την τατραζίνη, για να κάνουν το δέρμα, τους μύες και τους συνδετικούς ιστούς προσωρινά διαφανείς σε ζωντανά ζώα.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος θα μπορούσε να φέρει επανάσταση στις ιατρικές εφαρμογές επιτρέποντας μη επεμβατική απεικόνιση των εσωτερικών οργάνων, αιμοφόρων αγγείων, τραυματισμών, φλεβών και όγκων.</li>
<li>Η διαδικασία είναι αναστρέψιμη, με τους ιστούς να επανακτούν την κανονική τους εμφάνιση μετά την απομάκρυνση της βαφής, αν και δεν έχει ακόμη δοκιμαστεί σε ανθρώπους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41459865">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι ερευνητές ανακάλυψαν ότι η χρωστική τροφίμων ταρτραζίνη μπορεί να κάνει το δέρμα και τους μύες προσωρινά διαφανείς σε ποντίκια, αποκαλύπτοντας τα εσωτερικά όργανα.</li>
<li>Η διαδικασία δεν έχει δοκιμαστεί σε ανθρώπους, εγείροντας ανησυχίες για την ασφάλεια, ιδιαίτερα όσον αφορά την ένεση.</li>
<li>Η ανακάλυψη έχει ξεκινήσει συζητήσεις σχετικά με τις πιθανές εφαρμογές και την ασφάλεια, με συγκρίσεις με φανταστικούς ορούς αορατότητας, αλλά απαιτείται περαιτέρω έρευνα για να κατανοηθεί πλήρως το δυναμικό και η ασφάλειά της στους ανθρώπους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/what-happens-when-you-touch-pickle-am-radio-tower">Τι συμβαίνει όταν αγγίζετε ένα αγγουράκι τουρσί σε έναν πύργο ραδιοφώνου AM</a></h2>
<ul>
<li>Το πείραμα περιλάμβανε τη σύνδεση διαφόρων ειδών τροφίμων σε έναν πύργο ραδιοφώνου AM και τη μέτρηση παραμέτρων όπως ο λόγος στάσιμων κυμάτων (SWR), η ισχύς ραδιοσυχνοτήτων (RF) και η θερμοκρασία του κρέατος.</li>
<li>Κύρια ευρήματα περιλάμβαναν το χοτ ντογκ που παράγει θόρυβο και θερμαίνεται στους 80°C, το αγγουράκι τουρσί που προκαλεί κύμα πλάσματος, και το λουκάνικο bratwurst που μεταφράζει σήματα σε γερμανικές φράσεις.</li>
<li>Μελλοντικές δοκιμές προτείνεται να περιλαμβάνουν μετρητή επιπέδου ηχητικής πίεσης, καλύτερες μονωτικές ράβδους και κάμερα υψηλής ταχύτητας για την καταγραφή αλληλεπιδράσεων πλάσματος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41462574">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αγγίζοντας ένα αγγουράκι σε έναν πύργο ραδιοφώνου AM μπορεί να δημιουργηθεί ηχητικός θόρυβος λόγω του σήματος AM που προκαλεί τόξα πλάσματος.</li>
<li>Οι πύργοι AM είναι πιο επικίνδυνοι από τους πύργους FM επειδή μεταφέρουν περισσότερη ενέργεια και είναι μεγαλύτεροι.</li>
<li>Το πείραμα δείχνει τις μοναδικές ιδιότητες των σημάτων AM και τους πιθανούς κινδύνους των ραδιοφωνικών πύργων υψηλής ισχύος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://exercism.org/blog/september-2024-restructure">2 εκατομμύρια χρήστες αλλά καθόλου χρήματα στην τράπεζα</a></h2>
<ul>
<li>Παρά το γεγονός ότι έχει φτάσει τα δύο εκατομμύρια χρήστες και τις 45 εκατομμύρια υποβολές ασκήσεων, η πλατφόρμα αντιμετωπίζει οικονομικές προκλήσεις και δεν μπορεί να πληρώσει την ομάδα της.</li>
<li>Ο Erik, ένα βασικό μέλος της ομάδας, αποχωρεί λόγω οικονομικών περιορισμών αλλά θα συνεχίσει ως ανώτερος συντηρητής· η διαχείριση του αποθετηρίου έχει αναδιαρθρωθεί με νέες ομάδες στο GitHub για τον έλεγχο ποιότητας.</li>
<li>Η πλατφόρμα έχει 800 μηνιαίους δωρητές που καλύπτουν τα έξοδα των διακομιστών, και ο ιδρυτής λανσάρει ένα νέο εκπαιδευτικό προϊόν το 2025 για να διδάξει βασικές αρχές προγραμματισμού και να υποστηρίξει την ανάπτυξη της πλατφόρμας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41463734">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Exercism.org, με 2 εκατομμύρια χρήστες, αντιμετωπίζει οικονομικές προκλήσεις παρά τη δημοτικότητά του, καθώς δεν έχει χρήματα στην τράπεζα.</li>
<li>Προτάσεις για την κάλυψη των εξόδων περιλαμβάνουν τη χρέωση ενός μικρού τέλους (1 δολάριο/μήνα ή 10 δολάρια/έτος), αν και υπάρχουν ανησυχίες για την αποθάρρυνση των φοιτητών, ιδιαίτερα σε μη δυτικές χώρες.</li>
<li>Η πλατφόρμα βασίζεται επί του παρόντος σε μηνιαίες δωρεές ύψους $7,500 για τα έξοδα των διακομιστών, γεγονός που προκαλεί συζητήσεις για τη μετάβαση σε ένα κερδοσκοπικό μοντέλο ή την εύρεση νέων πηγών εσόδων για βιωσιμότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="http://blog.namangoel.com/swift-is-the-more-convenient-rust">Η Swift είναι μια πιο βολική Rust</a></h2>
<ul>
<li>Η Rust και η Swift μοιράζονται πολλά χαρακτηριστικά, συμπεριλαμβανομένων των λειτουργικών στοιχείων, ενός ισχυρού συστήματος τύπων και της μεταγλώττισης που βασίζεται στο LLVM, αλλά διαφέρουν στα προεπιλεγμένα επίπεδα αφαίρεσής τους.</li>
<li>Η σύνταξη και η διαχείριση σφαλμάτων της Swift είναι πιο οικεία και βολική για προγραμματιστές που είναι εξοικειωμένοι με γλώσσες τύπου C, ενώ η Rust προσφέρει περισσότερο έλεγχο και ταχύτητα για προγραμματισμό συστημάτων.</li>
<li>Η Rust είναι ιδανική για προγραμματισμό χαμηλού επιπέδου συστημάτων και ενσωματωμένων συστημάτων, ενώ η Swift είναι καλύτερα προσαρμοσμένη για εφαρμογές διεπαφής χρήστη και διακομιστή, με πιθανότητα αυξημένης αλληλοεπικάλυψης στο μέλλον.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41464371">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά τη σύγκριση μεταξύ Swift και Rust, τονίζοντας το Swift ως μια πιο βολική εναλλακτική λύση σε σχέση με το Rust.</li>
<li>Τονίζει ότι η γλώσσα Rust είναι αξιοσημείωτη για την εισαγωγή της αυτόματης διαχείρισης μνήμης χωρίς συλλογή απορριμμάτων (GC) στο ευρύ κοινό, ένα χαρακτηριστικό που έχει προκαλέσει σημαντικό ενδιαφέρον και συζήτηση μεταξύ των προγραμματιστών.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρεται επίσης στην εξέλιξη των γλωσσών προγραμματισμού, σημειώνοντας μια μετατόπιση από γλώσσες που προέρχονται από το Smalltalk (π.χ., Ruby, Python) σε γλώσσες της οικογένειας ML (π.χ., Rust, Scala, Swift).</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@monicah428/the-early-days-of-valve-from-a-woman-inside-bf80c6b47961">Οι Πρώτες Μέρες της Valve από μια Γυναίκα Μέσα</a></h2>
<ul>
<li>Το Half-Life της Valve, που κυκλοφόρησε πριν από 26 χρόνια, είναι ακόμα διαθέσιμο στο Amazon, υπογραμμίζοντας τη διαρκή του δημοτικότητα.</li>
<li>Η Μόνικα Χάρινγκτον, η οποία έπαιξε έναν κρίσιμο αλλά συχνά παραβλεπόμενο ρόλο στην πρώιμη επιτυχία της Valve, μοιράζεται την ιστορία της για το μάρκετινγκ και την ανάπτυξη επιχειρήσεων για την εταιρεία.</li>
<li>Παρά τις αρχικές προκλήσεις, το Half-Life κυκλοφόρησε με εξαιρετικές κριτικές, καθιερώνοντας τη Valve ως σημαντικό παράγοντα στη βιομηχανία των βιντεοπαιχνιδιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41460276">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια εσωτερική άποψη για τις πρώτες μέρες της Valve, τονίζοντας τις συνεισφορές της Monica Harrington, η οποία έπαιξε σημαντικό ρόλο στην επιτυχία της εταιρείας αλλά παρέμεινε σε μεγάλο βαθμό αγνώριστη.</li>
<li>«Αποκαλύπτει πώς η Microsoft της επέτρεψε να εργάζεται παράλληλα για τη Valve, έναν ανταγωνιστή, κάτι που είναι ασυνήθιστο στο σημερινό αυστηρό περιβάλλον ιδιοκτησίας πνευματικής ιδιοκτησίας στις μεγάλες τεχνολογικές εταιρείες.»</li>
<li>Η ιστορία υπογραμμίζει τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι γυναίκες στην τεχνολογία, συμπεριλαμβανομένου του να διαγράφονται από την ιστορία παρά τις σημαντικές τους συνεισφορές, και ρίχνει φως στις δυναμικές και τις αποφάσεις που διαμόρφωσαν την αρχική ανάπτυξη και την τελική επιτυχία της Valve.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mattshumer_/status/1831767014341538166">Reflection 70B, το κορυφαίο μοντέλο ανοιχτού κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Το Reflection 70B, ένα μοντέλο ανοιχτού κώδικα, έχει εισαχθεί, χρησιμοποιώντας το Reflection-Tuning για να επιτρέπει στα μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLMs) να διορθώνουν τα δικά τους λάθη.</li>
<li>Ένα πιο προηγμένο μοντέλο, το Reflection 405B, αναμένεται να κυκλοφορήσει την επόμενη εβδομάδα, και προβλέπεται να είναι το καλύτερο στον κόσμο.</li>
<li>Και τα δύο μοντέλα αναπτύχθηκαν σε συνεργασία με την GlaiveAI, υποδεικνύοντας σημαντικές προόδους στις δυνατότητες αυτοβελτίωσης της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41459781">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Reflection 70B, ένα μοντέλο ανοιχτού κώδικα, είναι γνωστό για την απόδοσή του, φαίνεται να είναι μια βελτιωμένη έκδοση του Llama-3.1 χρησιμοποιώντας μια τεχνική &quot;reflection&quot;.</li>
<li>Η τεχνική της αντανάκλασης περιλαμβάνει τη σύνταξη μιας αρχικής απάντησης από το μοντέλο και στη συνέχεια την αναθεώρησή της, επιτρέποντας τη διόρθωση λαθών και τη βελτίωση των απαντήσεων, μερικές φορές υπερβαίνοντας μοντέλα όπως το GPT-4o και το Claude.</li>
<li>Υπάρχει συνεχής συζήτηση σχετικά με το αν άλλα μοντέλα θα μπορούσαν να επιτύχουν παρόμοιες βελτιώσεις αν υιοθετούσαν την τεχνική της αντανάκλασης, και η αποτελεσματικότητα του μοντέλου σε συνομιλίες πολλαπλών γύρων και διάφορα σημεία αναφοράς εξακολουθεί να αξιολογείται.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gukov.dev/puzzles/math/2024/09/05/steve-ballmer-was-wrong.html">Η αναμενόμενη αξία του παιχνιδιού είναι θετική ανεξάρτητα από τη στρατηγική του Ballmer</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση του John Graham-Cumming σχετικά με την ερώτηση συνέντευξης του Steve Ballmer για την δυαδική αναζήτηση έχει προκαλέσει ενδιαφέρον στο Hacker News.</li>
<li>Ο Ballmer υποστηρίζει ότι το παιχνίδι έχει αρνητική αναμενόμενη αξία, αλλά ο John αντιτείνει ότι με την τυχαία επιλογή αριθμών, η αναμενόμενη αξία είναι θετική: $0.20.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας μαθηματική βελτιστοποίηση και τον επιλυτή του scipy, μπορεί να σχεδιαστεί μια μικτή στρατηγική για να εξασφαλιστεί μια θετική αναμενόμενη αξία, καθιστώντας το παιχνίδι δυνητικά κερδοφόρο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41463330">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το παιχνίδι έχει θετική αναμενόμενη αξία ανεξάρτητα από τη στρατηγική του Ballmer, αλλά ο Ballmer υποστηρίζει ότι η αναμενόμενη αξία δεν είναι καλό μέτρο αν η επιβίωση είναι προτεραιότητα λόγω του κινδύνου ουράς.</li>
<li>Το παράδοξο της Αγίας Πετρούπολης χρησιμοποιείται για να δείξει ότι η αναμενόμενη αξία δεν είναι πάντα ένας αξιόπιστος δείκτης του κινδύνου.</li>
<li>Το παιχνίδι περιλαμβάνει την εικασία ενός αριθμού μεταξύ 1 και 100, με την πιθανότητα αντιπαραθετικής συμπεριφοράς, και μια μικτή στρατηγική μπορεί να εξασφαλίσει μια θετική αναμενόμενη αξία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.goethena.com/post/why-dont-tech-companies-pay-engineers-more-to-stay/">Γιατί οι Τεχνολογικές Εταιρείες δεν Πληρώνουν τους Μηχανικούς τους για να Μείνουν;</a></h2>
<ul>
<li>Πολλές τεχνολογικές εταιρείες δεν πληρώνουν αρκετά τους μηχανικούς για να τους διατηρήσουν, οδηγώντας σε υψηλή εναλλαγή προσωπικού καθώς οι προγραμματιστές αναζητούν καλύτερες αμοιβές αλλού.</li>
<li>Η Ethena αντιμετωπίζει αυτό το ζήτημα δημιουργώντας επαγγελματικές διαδρομές και δομές αποζημίωσης που ανταμείβουν γενναιόδωρα τους μηχανικούς με βάση τον αντίκτυπό τους, με στόχο να ενθαρρύνει μακροχρόνιες θητείες.</li>
<li>Η προσέγγιση της Ethena περιλαμβάνει έναν τύπο αποζημίωσης που λαμβάνει υπόψη τον τίτλο, τη θητεία και την απόδοση, καθιστώντας τον προβλέψιμο και δημόσιο για να διατηρεί την πυκνότητα ταλέντων και να ανταμείβει τους μηχανικούς με σημαντική επίδραση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41461747">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι μηχανικοί συχνά εγκαταλείπουν τις τεχνολογικές εταιρείες λόγω απογοητεύσεων από τη διοίκηση παρά λόγω ανεπαρκούς αμοιβής, αμφισβητώντας την υπόθεση ότι τα χρήματα είναι ο κύριος παράγοντας κινήτρου.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει απόψεις για την οικονομική ανεξαρτησία, την ικανοποίηση από την εργασία και την επίδραση της διοίκησης, με ορισμένους να υποστηρίζουν ότι η καλύτερη διοίκηση και η δίκαιη αμοιβή είναι το κλειδί για τη διατήρηση του ταλέντου.</li>
<li>Οι απόψεις διαφέρουν σχετικά με το αν ο διπλασιασμός του εισοδήματος αλλάζει σημαντικά την ποιότητα ζωής, αναδεικνύοντας την πολυπλοκότητα των παραγόντων ικανοποίησης από την εργασία πέρα από τον μισθό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nongnu.org/lwip/2_1_x/index.html">LwIP – Ελαφριά Στοίβα IP</a></h2>
<ul>
<li>Το lwIP 2.1.0 είναι μια ελαφριά σουίτα πρωτοκόλλων TCP/IP σχεδιασμένη να ελαχιστοποιεί τη χρήση RAM, καθιστώντας την ιδανική για ενσωματωμένα συστήματα με περιορισμένους πόρους.</li>
<li>Υποστηρίζει ένα ευρύ φάσμα χαρακτηριστικών δικτύωσης, συμπεριλαμβανομένων των IPv4/IPv6, DHCP, TCP/UDP, και προαιρετικά TLS μέσω mbedTLS, μεταξύ άλλων.</li>
<li>Αρχικά αναπτύχθηκε από τον Adam Dunkels, το lwIP συντηρείται τώρα από ένα παγκόσμιο δίκτυο προγραμματιστών και είναι διαθέσιμο υπό άδεια BSD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41461850">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>LwIP (Lightweight IP) είναι μια δημοφιλής στοίβα TCP/IP σχεδιασμένη για ενσωματωμένα συστήματα με περιορισμένους πόρους, όπως δεκάδες κιλομπάιτ RAM και περίπου 40 κιλομπάιτ κώδικα ROM.</li>
<li>Εναλλακτικές λύσεις για το LwIP περιλαμβάνουν το NetXDuo, το οποίο τώρα διαθέτει άδεια MIT και υποστηρίζεται από το Eclipse Foundation, καθώς και άλλες στοίβες όπως το Zephyr και το SmolTCP.</li>
<li>LwIP χρησιμοποιείται ευρέως σε συσκευές με περιορισμένους πόρους και ενσωματώνεται καλά με το FreeRTOS, αλλά έχει επικριθεί για την κακή τεκμηρίωση και τα προβλήματα με τις θύρες και τους οδηγούς που είναι ειδικοί για τους προμηθευτές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/a/mozilla.org/g/dev-platform/c/vU9hJg343U8/m/4cZsHz7TAQAJ">Πρόθεση για αποστολή: HTTP/2 Push</a></h2>
<ul>
<li>Ο Valentin Gosu ανακοίνωσε την απενεργοποίηση του HTTP/2 Push σε όλες τις πλατφόρμες λόγω προβλημάτων συμβατότητας με μεγάλους περιηγητές όπως το Safari, το Chrome και το Firefox.</li>
<li>Το Chrome απενεργοποίησε το HTTP/2 Push τον Σεπτέμβριο του 2022, προτείνοντας εναλλακτικές όπως το rel=&quot;preload&quot; και τα 103 Early hints, ενώ ο Firefox αντιμετώπισε προβλήματα συμβατότητας με τον ιστό.</li>
<li>Η λειτουργία θα απενεργοποιηθεί σύντομα και αναμένεται να αφαιρεθεί πριν από την Έκδοση Εκτεταμένης Υποστήριξης (ESR) 140 την επόμενη άνοιξη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41464334">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η προώθηση HTTP/2 καταργείται σταδιακά λόγω της αναποτελεσματικότητας και της πολυπλοκότητάς της, παρά την αρχική υποστήριξη από την Google.</li>
<li>Η δυνατότητα στόχευε στη μείωση της καθυστέρησης επιτρέποντας στους διακομιστές να στέλνουν πόρους προληπτικά, αλλά αντιμετώπισε προκλήσεις όπως η κακή υλοποίηση από τους περιηγητές και οι αναποτελεσματικότητες της προσωρινής μνήμης.</li>
<li>Εναλλακτικές όπως οι κεφαλίδες προφόρτωσης και οι 103 Early Hints έχουν αποδειχθεί πιο απλές και πιο αποτελεσματικές, αντικατοπτρίζοντας μια τάση προς πρακτικές, εύκολα υλοποιήσιμες λύσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/09/study-playing-dungeons-dragons-helps-autistic-players-in-social-interactions/">Μελέτη: Το παιχνίδι D&amp;D βοηθά τους αυτιστικούς παίκτες στις κοινωνικές αλληλεπιδράσεις</a></h2>
<ul>
<li>Μια μελέτη που δημοσιεύθηκε στο περιοδικό Autism υποδεικνύει ότι το παιχνίδι Dungeons &amp; Dragons (D&amp;D) βοηθά τους αυτιστικούς παίκτες να βελτιώσουν τις κοινωνικές τους αλληλεπιδράσεις.</li>
<li>Οι ερευνητές διαπίστωσαν ότι το δομημένο περιβάλλον και οι σαφείς κοινωνικοί κανόνες του D&amp;D ενισχύουν την αυτοπεποίθηση και καλλιεργούν ένα αίσθημα του ανήκειν μεταξύ των αυτιστικών παικτών.</li>
<li>Η μελέτη, που περιλάμβανε οκτώ συμμετέχοντες να παίζουν την καμπάνια Waterdeep: Dragonheist διαδικτυακά, υποδηλώνει ότι το D&amp;D μπορεί να λειτουργήσει ως κοινωνικό λιπαντικό, παρέχοντας θετικές εμπειρίες και δεξιότητες για άτομα με αυτισμό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41464347">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια μελέτη δείχνει ότι το παιχνίδι Dungeons &amp; Dragons (D&amp;D) μπορεί να βοηθήσει τους αυτιστικούς παίκτες να βελτιώσουν τις κοινωνικές τους αλληλεπιδράσεις εξωτερικεύοντας τα συναισθήματα και χτίζοντας εμπιστοσύνη.</li>
<li>Το δομημένο περιβάλλον του D&amp;D προσφέρει έναν ασφαλή χώρο για κοινωνική πρακτική, αν και ορισμένα άτομα με αυτισμό μπορεί να βρουν τους κανόνες και τη δυναμική του παιχνιδιού προκλητικά.</li>
<li>Η μελέτη είχε μικρό μέγεθος δείγματος, υποδεικνύοντας την ανάγκη για περαιτέρω έρευνα για να επιβεβαιωθούν αυτά τα ευρήματα.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η εξουθένωση είναι κακή για τον εγκέφαλό σου, πρόσεχε" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20%CE%B5%CE%BE%CE%BF%CF%85%CE%B8%CE%AD%CE%BD%CF%89%CF%83%CE%B7%20%CE%B5%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CE%BA%CE%B1%CE%BA%CE%AE%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CF%84%CE%BF%CE%BD%20%CE%B5%CE%B3%CE%BA%CE%AD%CF%86%CE%B1%CE%BB%CF%8C%20%CF%83%CE%BF%CF%85%2C%20%CF%80%CF%81%CF%8C%CF%83%CE%B5%CF%87%CE%B5&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%206%20%CE%A3%CE%B5%CF%80%CF%84%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/09/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/05&#39;</h2>
<h1>2024-09-05</h1>
<h2><a href="https://01-ai.github.io/blog.html?post=en/2024-09-05-A-Small-but-Mighty-LLM-for-Code.md">Yi-Coder: Ένα Μικρό αλλά Ισχυρό LLM για Κώδικα</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41453237">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Yi-Coder είναι ένα νέο, μικρό αλλά ισχυρό μοντέλο γλώσσας (LLM) για κώδικα, που κερδίζει προσοχή για την απόδοσή του και την οικονομική του αποδοτικότητα.</li>
<li>Παρά την προσιτή τιμή του, υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την ιδιωτικότητα και τη χρήση δεδομένων, καθώς οι όροι του DeepSeek επιτρέπουν εκτεταμένη χρήση και αποθήκευση δεδομένων χρηστών, συμπεριλαμβανομένων και στην Κίνα.</li>
<li>Οι χρήστες αναφέρουν ανάμεικτες εμπειρίες με το Yi-Coder, σημειώνοντας προβλήματα με την ακρίβεια και τη συνάφεια στην παραγωγή κώδικα σε σύγκριση με πιο καθιερωμένα μοντέλα όπως το Claude 3.5 Sonnet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lmnr-ai/lmnr">Laminar – Ανοιχτού Κώδικα DataDog + PostHog για Εφαρμογές LLM, Κατασκευασμένο σε Rust</a></h2>
<ul>
<li>Το Laminar είναι μια πλατφόρμα παρατηρησιμότητας και ανάλυσης ανοιχτού κώδικα, σχεδιασμένη για πολύπλοκες εφαρμογές Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLM), χρησιμοποιώντας μια τεχνολογική στοίβα που περιλαμβάνει RabbitMQ, Postgres, Clickhouse, Qdrant και Rust.</li>
<li>Η πλατφόρμα διαφοροποιείται εστιάζοντας σε πλήρη ίχνη εκτέλεσης αντί μόνο σε κλήσεις LLM, χρησιμοποιώντας έναν ingestor Rust για OpenTelemetry spans με γενικές συμβάσεις σημασιολογίας AI, και ενσωματώνοντας ανάλυση κειμένου απευθείας με τα ίχνη εκτέλεσης.</li>
<li>Το Laminar διαθέτει ένα Pipeline Builder με γραφικό περιβάλλον χρήστη, υποστηρίζει προηγμένη αναζήτηση σε ίχνη χρησιμοποιώντας μια βάση δεδομένων vector, και στοχεύει να γίνει το &quot;Supabase για LLMOps,&quot; προσφέροντας SDKs και πίνακες ελέγχου για αξιολογήσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41451698">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Laminar είναι μια πλατφόρμα παρατηρησιμότητας και αναλυτικών στοιχείων ανοιχτού κώδικα για πολύπλοκες εφαρμογές Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLM), κατασκευασμένη χρησιμοποιώντας Rust και άλλες τεχνολογίες όπως RabbitMQ, Postgres και Clickhouse.</li>
<li>Εστιάζει σε πλήρη ίχνη εκτέλεσης και χρησιμοποιεί έναν ingestor Rust για τα spans του OpenTelemetry, επιτρέποντας την ολοκληρωμένη παρακολούθηση και ανάλυση της απόδοσης και της συμπεριφοράς του LLM.</li>
<li>Η Laminar προσφέρει ένα γραφικό περιβάλλον χρήστη για το σχεδιασμό αγωγών εξαγωγής LLM, υποστηρίζει αξιολογήσεις με ένα απλό SDK και στοχεύει να γίνει η κύρια πλατφόρμα για λειτουργίες LLM (LLMOps).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.trickster.dev/post/lesser-known-parts-of-python-standard-library/">Λιγότερο γνωστά μέρη της τυπικής βιβλιοθήκης Python</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο αναδεικνύει λιγότερο γνωστά αλλά χρήσιμα μέρη της τυπικής βιβλιοθήκης της Python, όπως οι προηγμένες δομές δεδομένων στο module <code>collections</code> και οι διαχειριστές πλαισίου στο module <code>contextlib</code>.</li>
<li>Καλύπτει επίσης ενότητες για ακριβή αριθμητική (<code>decimal</code> και <code>fractions</code>), αποσφαλμάτωση (<code>dis</code>), βασικά στατιστικά εργαλεία (<code>statistics</code>), αυτοματοποίηση ιστοσελίδων (<code>webbrowser</code>) και συσκευασία κώδικα Python (<code>zipapp</code>).</li>
<li>Αυτές οι πληροφορίες είναι πολύτιμες για τους προγραμματιστές Python που επιθυμούν να αξιοποιήσουν πλήρως τις δυνατότητες της τυπικής βιβλιοθήκης για πιο αποδοτική και αποτελεσματική κωδικοποίηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41450824">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η τυπική βιβλιοθήκη της Python περιλαμβάνει λιγότερο γνωστά αλλά χρήσιμα modules όπως τα <code>OrderedDict</code>, <code>ChainMap</code> και <code>MappingProxyType</code> για προχωρημένες λειτουργίες λεξικών.</li>
<li>Τα modules όπως τα <code>functools</code> και <code>itertools</code> προσφέρουν ισχυρά εργαλεία, συμπεριλαμβανομένων των <code>lru_cache</code>, <code>namedtuples</code> και <code>deques</code>, βελτιώνοντας τη λειτουργικότητα και την απόδοση.</li>
<li>Το <code>http.server</code> module επιτρέπει την γρήγορη εκκίνηση ενός τοπικού web server, και το <code>array</code> module παρέχει μνήμες-αποδοτικούς πίνακες, καθιστώντας την Python ευέλικτη για διάφορες εργασίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/harsxv/tinystatus">Tinystatus: Μια μικρή σελίδα κατάστασης που δημιουργείται από ένα σενάριο Python</a></h2>
<ul>
<li>TinyStatus είναι ένας προσαρμόσιμος δημιουργός σελίδων κατάστασης για την παρακολούθηση υπηρεσιών, που περιλαμβάνει παρακολούθηση HTTP endpoints, ελέγχους ping και ελέγχους ανοιχτών θυρών.</li>
<li>Προσφέρει έναν ελαφρύ, ευέλικτο σχεδιασμό με αυτόματες ενημερώσεις κατάστασης και παρακολούθηση ιστορικού συμβάντων, διαμορφώσιμο μέσω αρχείων YAML.</li>
<li>Η εγκατάσταση απαιτεί Python 3.7+ και pip, με επιλογές για την εκτέλεση του script απευθείας ή τη χρήση του Docker για ανάπτυξη σε κοντέινερ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41452339">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Tinystatus είναι ένα σενάριο Python που δημιουργεί μια απλή, ευέλικτη στατική σελίδα κατάστασης HTML για αυτο-φιλοξενούμενες υπηρεσίες, ελέγχοντας σελίδες HTTP, ανοιχτές θύρες και κάνοντας ping σε διευθύνσεις IP.</li>
<li>Το έργο έχει προκαλέσει ενδιαφέρον λόγω της απλότητάς του και της προσήλωσής του στη φιλοσοφία του UNIX να κάνει ένα πράγμα καλά, καθιστώντας το ένα χρήσιμο εργαλείο για την παρακολούθηση υπηρεσιών σε οικιακά εργαστήρια.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν προτείνει βελτιώσεις όπως η προσθήκη στιγμιότυπων οθόνης στο README, η δυνατότητα κλικ στα πλακίδια και η ενσωμάτωση με άλλα εργαλεία όπως το Uptime Kuma και το ntfy.sh για ειδοποιήσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://catfox.life/2024/09/05/porting-systemd-to-musl-libc-powered-linux/">Μεταφορά του systemd σε Linux με musl Libc</a></h2>
<ul>
<li>Ολοκληρώθηκε μια αρχική μεταφορά του systemd στη βιβλιοθήκη musl libc για Linux, με στόχο τις τρέχουσες εκδόσεις τόσο του systemd όσο και του musl για ένταξη στο upstream.</li>
<li>Το έργο στοχεύει στην παροχή ενός αξιόπιστου και γρήγορου συστήματος εκκίνησης, αντιμετωπίζοντας σφάλματα κατασκευής, αποτυχίες δοκιμών και ζητήματα συμβατότητας, συμπεριλαμβανομένης μιας προσαρμοσμένης μετάφρασης μορφής %z για το musl.</li>
<li>Η προσπάθεια, υποστηριζόμενη από την Wilcox Technologies Inc. και την Adélie Linux, πλησιάζει σε μια δημόσια έκδοση beta, με συνεχιζόμενες δοκιμές και συνεργασία για να εξασφαλιστούν αποτελέσματα υψηλής ποιότητας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41454779">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η μεταφορά του systemd σε Linux που χρησιμοποιεί τη βιβλιοθήκη musl libc είναι μια σημαντική εξέλιξη, ειδικά για ενσωματωμένες συσκευές που δίνουν προτεραιότητα στους γρήγορους χρόνους εκκίνησης.</li>
<li>Η Musl libc είναι μια ελαφριά τυπική βιβλιοθήκη για το Linux, που χρησιμοποιείται συχνά σε περιβάλλοντα όπου οι πόροι είναι περιορισμένοι, όπως τα ενσωματωμένα συστήματα.</li>
<li>Αυτό το port θα μπορούσε να βελτιώσει τους χρόνους εκκίνησης και την απόδοση για συσκευές που δεν είναι πάντα ενεργοποιημένες, αντιμετωπίζοντας ένα κοινό πρόβλημα στα ενσωματωμένα συστήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pikdum.dev/posts/thistle-tea/">Δημιουργία ενός διακομιστή WoW (World of Warcraft) σε Elixir</a></h2>
<ul>
<li>Ένας προγραμματιστής δημιουργεί έναν ιδιωτικό διακομιστή World of Warcraft με το όνομα &quot;Thistle Tea&quot; χρησιμοποιώντας τη γλώσσα προγραμματισμού Elixir, ξεκινώντας από τις 2 Ιουνίου 2024.</li>
<li>Το έργο περιλαμβάνει τη δημιουργία ενός λειτουργικού περιβάλλοντος παιχνιδιού όπου οι παίκτες μπορούν να συνδεθούν, να δημιουργήσουν χαρακτήρες, να κινούνται και να ρίχνουν ξόρκια, με συγχρονισμό μεταξύ των παικτών.</li>
<li>Ο προγραμματιστής χρησιμοποιεί αυτό το έργο ως εμπειρία μάθησης για την Elixir, εστιάζοντας σε διάφορες πτυχές όπως η αυθεντικοποίηση, οι μηχανισμοί του διακομιστή παιχνιδιών, η λειτουργία συνομιλίας και οι αλληλεπιδράσεις με τα mobs, με σχέδια να επεκτείνει τις δυνατότητες και να βελτιώσει την απόδοση και την κλιμακωσιμότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41454741">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια συζήτηση για την κατασκευή ενός διακομιστή World of Warcraft (WoW) χρησιμοποιώντας τη γλώσσα προγραμματισμού Elixir έχει προκαλέσει ενδιαφέρον μεταξύ των τεχνολογικών ενθουσιωδών και πρώην παικτών του WoW.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις προκλήσεις της κλιμάκωσης ενός τέτοιου διακομιστή και τις νομικές πολυπλοκότητες που εμπλέκονται, συμπεριλαμβανομένης της αντίστροφης μηχανικής και της χρήσης των αρχικών καλλιτεχνικών πόρων.</li>
<li>Το νήμα επίσης αγγίζει τη νοσταλγία και την εξέλιξη του WoW, συγκρίνοντάς το με άλλα σύγχρονα MMORPGs (Massively Multiplayer Online Role-Playing Games) όπως το Final Fantasy XIV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hechingerreport.org/kids-chatgpt-worse-on-tests/">Τα παιδιά που χρησιμοποιούν το ChatGPT ως βοηθό μελέτης τα πηγαίνουν χειρότερα στις εξετάσεις</a></h2>
<ul>
<li>Μια μελέτη από το Πανεπιστήμιο της Πενσυλβάνια βρήκε ότι οι μαθητές που χρησιμοποιούσαν το ChatGPT για εξάσκηση σε μαθηματικά προβλήματα είχαν χειρότερες επιδόσεις σε επόμενα τεστ σε σύγκριση με εκείνους που δεν το χρησιμοποιούσαν.</li>
<li>Η μελέτη, με τίτλο «Η Γενεσιουργός Τεχνητή Νοημοσύνη Μπορεί να Βλάψει τη Μάθηση», υποστηρίζει ότι τα chatbots τεχνητής νοημοσύνης μπορούν να λειτουργήσουν ως δεκανίκι, εμποδίζοντας την ανάπτυξη δεξιοτήτων και οδηγώντας σε υπερβολική αυτοπεποίθηση μεταξύ των μαθητών.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι έλυσαν περισσότερα προβλήματα πρακτικής σωστά, οι χρήστες του ChatGPT σημείωσαν 17% χειρότερες επιδόσεις στα τεστ, με λάθη στην αριθμητική και στα βήματα επίλυσης προβλημάτων να συμβάλλουν στο πρόβλημα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41453300">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα παιδιά που χρησιμοποιούν το ChatGPT ως βοηθό μελέτης τείνουν να αποδίδουν χειρότερα στις εξετάσεις, όπως επισημάνθηκε σε μια συζήτηση στο Hacker News.</li>
<li>Η μελέτη διαπίστωσε ότι οι μαθητές που χρησιμοποιούσαν μια βασική έκδοση του ChatGPT είχαν χειρότερες επιδόσεις στις εξετάσεις, ενώ εκείνοι που χρησιμοποιούσαν μια έκδοση που λειτουργούσε σαν δάσκαλος είχαν παρόμοιες επιδόσεις με αυτούς που δεν είχαν καμία βοήθεια από AI.</li>
<li>Η γενική άποψη είναι ότι τα εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης όπως το ChatGPT μπορούν να είναι χρήσιμα για την κατανόηση εννοιών, αλλά πρέπει να χρησιμοποιούνται με προσοχή για να αποφευχθεί η υπερβολική εξάρτηση και να διασφαλιστεί ότι βοηθούν στη μάθηση αντί να αντικαθιστούν την κριτική σκέψη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/moritztng/hacker-league">Hacker League – Ανοιχτού Κώδικα Rocket League στο Linux</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Hacker League&quot; υποστηρίζει προς το παρόν μόνο διανομές βασισμένες στο Debian με αρχιτεκτονική x86_64, και χρειάζεται βοήθεια για την επέκταση της υποστήριξης σε άλλες πλατφόρμες.</li>
<li>Συνιστάται στους χρήστες να διασφαλίσουν ότι έχουν εγκαταστήσει τους εξωτερικούς οδηγούς GPU για βέλτιστη απόδοση.</li>
<li>Το παιχνίδι μπορεί να εγκατασταθεί μέσω ενός απλού bash script, και συνιστάται η χρήση gamepad για την καλύτερη εμπειρία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41456411">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια έκδοση ανοιχτού κώδικα του Rocket League, με την ονομασία Hacker League, έχει αναπτυχθεί για Linux και είναι διαθέσιμη στο GitHub.</li>
<li>Το έργο, το οποίο κατασκευάστηκε σε περίπου δύο εβδομάδες, έχει λάβει σχόλια σχετικά με τεχνικά ζητήματα όπως ο συγχρονισμός του renderer και της φυσικής, καθώς και η χρήση πολλαπλών βιβλιοθηκών μαθηματικών.</li>
<li>Ο προγραμματιστής έχει δημιουργήσει έναν διακομιστή Discord για την εμπλοκή της κοινότητας και σχεδιάζει να συνεχίσει να αναπτύσσει το έργο δημόσια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.antipope.org/charlie/blog-static/fiction/accelerando/accelerando.html">Accelerando (2005)</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;Accelerando&quot; είναι ένα μυθιστόρημα του Charles Stross, που εκδόθηκε το 2005, και είναι αδειοδοτημένο υπό την άδεια Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5, επιτρέποντας την ελεύθερη διανομή με συγκεκριμένες προϋποθέσεις.</li>
<li>Η ιστορία ακολουθεί τον Μάνφρεντ, έναν μεσίτη μιμιδίων με προνοιακή διάθεση, καθώς περιηγείται σε μελλοντική τεχνολογία, προσωπικές σχέσεις και πολύπλοκες νομικές και οικονομικές προκλήσεις.</li>
<li>Το μυθιστόρημα χωρίζεται σε τρία μέρη: «Αργή Απογείωση», «Σημείο Καμπής» και «Μοναδικότητα», το καθένα εξερευνώντας διαφορετικές φάσεις της τεχνολογικής και προσωπικής εξέλιξης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41452962">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Accelerando&quot; (2005) του Charles Stross είναι ένα μυθιστόρημα επιστημονικής φαντασίας που εξετάζει θέματα όπως τα κρυπτονομίσματα, τα έξυπνα συμβόλαια και την τεχνολογική εξέλιξη, καθιστώντας το ιδιαίτερα σχετικό με τις τρέχουσες τεχνολογικές τάσεις.</li>
<li>Το βιβλίο είναι γνωστό για την πυκνή τεχνική ορολογία και τη φανταστική του φύση, προκαλώντας συγκρίσεις με άλλα επιδραστικά έργα όπως το &quot;Dune&quot; και το &quot;Neuromancer&quot;.</li>
<li>Η ενεργή συμμετοχή του Stross με τους θαυμαστές σε πλατφόρμες όπως το Mastodon και το Reddit ενισχύει την επίδραση και τη σημασία του μυθιστορήματος, επηρεάζοντας τις κοσμοθεωρίες των αναγνωστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/alphaproteo-generates-novel-proteins-for-biology-and-health-research/">Η AlphaProteo δημιουργεί νέες πρωτεΐνες για την έρευνα στη βιολογία και την υγεία</a></h2>
<ul>
<li>Το AlphaProteo, ένα νέο σύστημα τεχνητής νοημοσύνης, σχεδιάζει νέες πρωτεΐνες που συνδέονται με μόρια-στόχους, με την πιθανότητα να φέρει επανάσταση στον σχεδιασμό φαρμάκων και την κατανόηση των ασθενειών.</li>
<li>Έχει δείξει υψηλότερα ποσοστά επιτυχίας και καλύτερες συγγένειες δέσμευσης σε σύγκριση με τις υπάρχουσες μεθόδους, με πειραματική επικύρωση από το Ινστιτούτο Francis Crick.</li>
<li>Παρά τις προκλήσεις, όπως η αποτυχία να σχεδιάσει συνδετικά για το TNFɑ, η AlphaProteo στοχεύει να βελτιώσει και να επεκτείνει τις εφαρμογές της μέσω της συνεργασίας με την κοινότητα και της υπεύθυνης ανάπτυξης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41457331">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η τεχνολογία της AlphaProteo μπορεί να δεσμεύει με ακρίβεια τις πρωτεΐνες, ενδεχομένως να φέρει επανάσταση στην ιατρική επιτρέποντας τη δημιουργία στοχευμένων φαρμάκων και την παραγωγή οργάνων σε μαζική κλίμακα.</li>
<li>Η Google εμπορευματοποιεί αυτή την τεχνολογία μέσω των Isomorphic Labs, εστιάζοντας στην προώθηση του τομέα παρά στην άμεση ανάπτυξη φαρμάκων.</li>
<li>Ενώ η τεχνολογία υπόσχεται πολλά για την ανάπτυξη φαρμάκων και τον σχεδιασμό βιομηχανικών ενζύμων, παραμένουν προκλήσεις όπως οι εκτός στόχου επιδράσεις, οι ανοσολογικές αντιδράσεις και οι ηθικές ανησυχίες σχετικά με τις πριονόσους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://breachmedia.ca/canadian-mega-landlord-ai-pricing-scheme-hikes-rents/">Καναδικός μεγαλοϊδιοκτήτης χρησιμοποιεί &#39;σχέδιο τιμολόγησης&#39; με τεχνητή νοημοσύνη καθώς αυξάνει τα ενοίκια</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41452781">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας Καναδός μεγαλοϊδιοκτήτης χρησιμοποιεί τεχνητή νοημοσύνη για να αυξήσει τα ενοίκια, προκαλώντας ανησυχίες για πιθανή συλλογική καθορισμό ενοικίων και χειραγώγηση της αγοράς.</li>
<li>Ο αλγόριθμος τεχνητής νοημοσύνης, ο οποίος λειτουργεί ως μαύρο κουτί, προτείνει υψηλότερα ενοίκια βάσει δεδομένων από πολλούς ιδιοκτήτες, ενδεχομένως οδηγώντας σε μια μετατόπιση της αγοράς από τον ελεύθερο ανταγωνισμό στα μέγιστα βιώσιμα ενοίκια.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτή η πρακτική θα μπορούσε να επιτρέψει τη σύμπραξη τιμών χωρίς άμεση επικοινωνία μεταξύ των ιδιοκτητών, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για νέους κανονισμούς για την αντιμετώπιση της επίδρασης της τεχνητής νοημοσύνης στις αγορές κατοικίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SoptikHa2/desed">Desed: Απομυθοποιήστε και αποσφαλματώστε τα σενάρια sed σας</a></h2>
<ul>
<li>Το Desed είναι ένα εργαλείο γραμμής εντολών με Διεπαφή Χρήστη Κειμένου (TUI) σχεδιασμένο για αποσφαλμάτωση σεναρίων sed, προσφέροντας λειτουργίες όπως προεπισκόπηση μεταβλητών, αποτελέσματα εντολών αντικατάστασης, βήμα προς βήμα εκτέλεση σεναρίων, σημεία διακοπής και επαναφόρτωση κώδικα σε πραγματικό χρόνο.</li>
<li>Απαιτεί rust, cargo, και GNU sed, και μπορεί να εγκατασταθεί σε διάφορες διανομές Linux και συστήματα BSD, ή να κατασκευαστεί από τον πηγαίο κώδικα.</li>
<li>Μελλοντικές ενημερώσεις μπορεί να περιλαμβάνουν επισήμανση σύνταξης και ευρύτερη ένταξη αποθετηρίων, βελτιώνοντας τη χρησιμότητά του για προγραμματιστές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41453557">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Desed είναι ένα νέο εργαλείο σχεδιασμένο για να βοηθά τους χρήστες να αποσαφηνίζουν και να αποσφαλματώνουν τα σενάρια <code>sed</code> τους, καθιστώντας ευκολότερη την κατανόηση και την αντιμετώπιση σύνθετων εργασιών επεξεργασίας κειμένου.</li>
<li>Το εργαλείο έχει προκαλέσει σημαντικό ενδιαφέρον λόγω της δυνατότητάς του να απλοποιήσει τη διαβόητα δύσκολη σύνταξη του <code>sed</code>, η οποία χρησιμοποιείται ευρέως σε συστήματα τύπου Unix για την επεξεργασία κειμένου.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τη συνεχιζόμενη σημασία και τις προκλήσεις της χρήσης παραδοσιακών εργαλείων Unix όπως τα <code>sed</code>, <code>awk</code> και <code>grep</code>, και παρουσιάζει εναλλακτικά βοηθητικά προγράμματα όπως τα <code>sd</code> και <code>sad</code> που στοχεύουν να προσφέρουν πιο φιλική προς τον χρήστη σύνταξη και χαρακτηριστικά.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Mintplex-Labs/anything-llm">AnythingLLM – Ανοιχτού Κώδικα, Όλα-σε-Ένα Επιτραπέζιος Βοηθός Τεχνητής Νοημοσύνης</a></h2>
<ul>
<li>Το AnythingLLM είναι ένας ανοιχτού κώδικα επιτραπέζιος βοηθός σχεδιασμένος να κάνει την τεχνητή νοημοσύνη προσβάσιμη με ελάχιστη ρύθμιση και προεπιλεγμένη προστασία της ιδιωτικότητας.</li>
<li>Τα βασικά χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν έναν ενσωματωμένο πάροχο LLM, βάση δεδομένων vector, μοντέλο ενσωμάτωσης και ενσωματώσεις για εξαγωγή δεδομένων από ιστοσελίδες, εισαγωγές αποθετηρίων GitHub/GitLab και άλλα.</li>
<li>Το εργαλείο είναι διαθέσιμο ως μία εγκαταστάσιμη εφαρμογή για Mac, Windows και Linux, με μια εικόνα Docker για διαχείριση πολλών χρηστών, καθιστώντας το ιδανικό για οργανισμούς.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41457633">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το AnythingLLM είναι ένας ανοιχτού κώδικα, ολοκληρωμένος επιτραπέζιος βοηθός AI που μπορεί να εγκατασταθεί και να χρησιμοποιηθεί σε τυπικούς υπολογιστές γραφείου, καθιστώντας τον προσβάσιμο για μη τεχνικούς χρήστες.</li>
<li>Το εργαλείο υποστηρίζει διάφορες λειτουργίες πέρα από τα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs), συμπεριλαμβανομένων των μοντέλων ενσωμάτωσης, των βάσεων δεδομένων με διανύσματα και της μετατροπής κειμένου σε ομιλία/ομιλίας σε κείμενο (TTS/STT), επιτρέποντας τη δημιουργία πλήρως λειτουργικών φωνητικών chatbots.</li>
<li>Οι χρήστες εκτιμούν την ευκολία εγκατάστασης και χρήσης του, καθώς και την ευελιξία του στην παροχή λεπτομερούς ελέγχου στις ρυθμίσεις όπως οι προτροπές συστήματος και η επιλογή μοντέλου, εξυπηρετώντας τόσο τους περιστασιακούς χρήστες όσο και τους προγραμματιστές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/origami-inspired-phased-arrays">Οι κεραίες με φασικούς πίνακες εμπνευσμένες από το οριγκάμι αναδιαμορφώνουν το μέλλον των κεραιών</a></h2>
<ul>
<li>Οι κεραίες φάσης εμπνευσμένες από το οριγκάμι μπορούν να δημιουργήσουν σχεδόν άπειρα μοτίβα ακτινοβολίας διπλώνοντας τις κεραίες σε διάφορα σχήματα, προσφέροντας σημαντικές προόδους στην τεχνολογία ασύρματης επικοινωνίας.</li>
<li>Ο σχεδιασμός της διάταξης φάσης τύπου αυγοθήκης επιτρέπει τόσο τη φυσική αναδιαμόρφωση όσο και την ηλεκτρονική κατεύθυνση της δέσμης, καθιστώντας τον ευέλικτο για εφαρμογές όπως το 5G, το 6G και τα ραντάρ αυτοκινήτων.</li>
<li>Καινοτόμα συστήματα αναδιπλούμενων διασυνδέσεων είναι κρίσιμα για τη διατήρηση της απόδοσης και της σταθερότητας σε αυτά τα νέα σχέδια κεραιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41451431">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι κεραίες φάσης εμπνευσμένες από το οριγκάμι εξετάζονται ως μια νέα προσέγγιση στον σχεδιασμό κεραιών, με την προοπτική να αναδιαμορφώσουν τις μελλοντικές εφαρμογές.</li>
<li>Αυτές οι κεραίες μπορούν να διπλωθούν και να ξεδιπλωθούν φυσικά, επιτρέποντας δυναμική αναδιαμόρφωση και ανάπτυξη, ιδιαίτερα χρήσιμη σε εφαρμογές δορυφόρων.</li>
<li>Παρά τον καινοτόμο σχεδιασμό τους, υπάρχει σκεπτικισμός σχετικά με την πρακτικότητά τους εκτός από εξειδικευμένες χρήσεις υψηλής απόδοσης λόγω της πολυπλοκότητας και των πιθανών προβλημάτων με τα κινούμενα μέρη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/09/03/business/sec-fines-credit-rating-agencies-over-failure-electronic-records/index.html">Η SEC επιβάλλει πρόστιμα σε 6 μεγάλους οίκους αξιολόγησης πιστοληπτικής ικανότητας για αποτυχία να διατηρήσουν ηλεκτρονικά αρχεία</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41451707">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η SEC επέβαλε πρόστιμο σε έξι μεγάλους οίκους αξιολόγησης πιστοληπτικής ικανότητας για την αποτυχία τους να διατηρήσουν ηλεκτρονικά αρχεία, με τη Moody’s και την S&amp;P Global να πληρώνουν από 20 εκατομμύρια δολάρια η καθεμία.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτά τα πρόστιμα είναι μικρά σε σύγκριση με τα έσοδα των οργανισμών, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με την αποτελεσματικότητα τέτοιων ποινών.</li>
<li>Το περιστατικό υπογραμμίζει ευρύτερα ζητήματα διαφάνειας και διαχείρισης δεδομένων στον χρηματοοικονομικό τομέα.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Yi-Coder: Ένα Μικρό αλλά Ισχυρό LLM για Κώδικα" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Yi-Coder%3A%20%CE%88%CE%BD%CE%B1%20%CE%9C%CE%B9%CE%BA%CF%81%CF%8C%20%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%AC%20%CE%99%CF%83%CF%87%CF%85%CF%81%CF%8C%20LLM%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CE%9A%CF%8E%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%205%20%CE%A3%CE%B5%CF%80%CF%84%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/09/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/04&#39;</h2>
<h1>2024-09-04</h1>
<h2><a href="https://remarkable.com/">ReMarkable Paper Pro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41444700">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν δυσαρέσκεια για το reMarkable 2, αναφέροντας αργές ενημερώσεις λογισμικού και κακή διαχείριση προβλημάτων υλικού, οδηγώντας ορισμένους να στραφούν σε ανταγωνιστές όπως το Supernote και το Boox.</li>
<li>Η έμφαση του reMarkable 2 στην εισαγωγή μέσω πληκτρολογίου έχει απογοητεύσει τους χρήστες που το χρησιμοποιούν κυρίως για χειρόγραφη γραφή, με πολλές ενημερώσεις να αναφέρεται ότι υποβαθμίζουν την εμπειρία του στυλό.</li>
<li>Εναλλακτικές όπως το Boox Note Air 2 Plus και το Supernote A5X επαινούνται για την καλύτερη υποστήριξη λογισμικού, τις επιπλέον δυνατότητες και τη συνολική εμπειρία χρήστη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-co-founder-sutskevers-new-safety-focused-ai-startup-ssi-raises-1-billion-2024-09-04/">Η SSI Inc του Ilya Sutskever συγκεντρώνει $1 δισεκατομμύριο</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41445413">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η SSI Inc του Ilya Sutskever έχει συγκεντρώσει 1 δισεκατομμύριο δολάρια, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με τη βιωσιμότητα και τα επιχειρηματικά σχέδια των επενδύσεων στην τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Η επένδυση στοχεύει στην ανάπτυξη της υπερνοημοσύνης, με ορισμένους να εικάζουν ότι θα μπορούσε να φέρει επανάσταση σε τομείς όπως η φαρμακευτική, ενδεχομένως να θεραπεύσει ασθένειες και να επιτύχει αποτίμηση $2 τρισεκατομμυρίων.</li>
<li>Υπάρχει σκεπτικισμός σχετικά με το χρονοδιάγραμμα και την πρακτικότητα της επίτευξης υπερνοημοσύνης, με συγκρίσεις με ιστορικές επενδύσεις στην τεχνολογία και το Σχέδιο Μανχάταν.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jeujeus.de/blog/hardware/laptops-will-not-sleep-anymore/">Κατάσταση του S3 – Το Laptop σας δεν είναι πλέον Laptop – ένα προσωπικό Παράπονο</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο συζητά τη μετάβαση από την κατάσταση αναμονής S3 στην κατάσταση S0 &quot;σύγχρονη αναμονή&quot; στους σύγχρονους φορητούς υπολογιστές, επισημαίνοντας σημαντικά προβλήματα με το νέο πρότυπο.</li>
<li>Το S0ix, που προορίζεται να παρέχει καλύτερη εξοικονόμηση ενέργειας, συχνά αποτυγχάνει, προκαλώντας υπερθέρμανση και εξάντληση της μπαταρίας, επηρεάζοντας τόσο τους χρήστες Linux όσο και Windows.</li>
<li>Ο συγγραφέας προτείνει στους καταναλωτές να εκφράσουν τη δυσαρέσκειά τους επιλέγοντας φορητούς υπολογιστές που εξακολουθούν να υποστηρίζουν την παραδοσιακή λειτουργία αναμονής S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41442490">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η σύγχρονη αναμονή (S0) αντικαθιστά τον παραδοσιακό ύπνο (S3) στους φορητούς υπολογιστές, οδηγώντας σε προβλήματα όπως η υπερθέρμανση και η αποστράγγιση της μπαταρίας.</li>
<li>Οι χρήστες επικρίνουν τους κατασκευαστές για την κατάργηση της υποστήριξης S3, καθιστώντας τους φορητούς υπολογιστές αναξιόπιστους σε κατάσταση αναστολής και μοιράζονται λύσεις και απογοητεύσεις.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τον αντίκτυπο της σύγχρονης αναμονής στη διάρκεια ζωής της μπαταρίας, την ασφάλεια και την εμπειρία χρήστη, με ορισμένους να προτείνουν τη μετάβαση σε MacBooks για καλύτερη λειτουργία ύπνου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elysian.press/p/mondragon-as-the-new-city-state">Η Μονδραγκόν ως η νέα πόλη-κράτος</a></h2>
<ul>
<li>Η Mondragon Corporation, η μεγαλύτερη ομάδα συνεταιρισμών εργαζομένων στον κόσμο, λειτουργεί σαν ένα ομοσπονδιακό κράτος με 84 συνεταιρισμούς, κερδίζοντας €11 δισεκατομμύρια πέρυσι και απασχολώντας πάνω από 70.500 εργαζόμενους.</li>
<li>Ιδρυθείσα το 1956 στη Χώρα των Βάσκων, η δημοκρατική δομή της Mondragon επιτρέπει στους εργαζόμενους να ψηφίζουν για την ηγεσία και την κατανομή των κερδών, συμβάλλοντας σε υψηλότερα εισοδήματα και ισότητα στην περιοχή.</li>
<li>Το συνεταιριστικό μοντέλο εξασφαλίζει την εργασιακή ασφάλεια μετακινώντας τους εργαζόμενους εντός του δικτύου κατά τη διάρκεια οικονομικών υφέσεων και υποστηρίζει την εκπαίδευση και την επιχειρηματικότητα των εργαζομένων, προσφέροντας μια επιτυχημένη εναλλακτική λύση στον παραδοσιακό καπιταλισμό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41438060">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το συνεταιριστικό μοντέλο της Mondragon προήλθε από την αλληλεγγύη των Βάσκων και την καταπίεση του Φράνκο, αλλά ορισμένοι συνεταιρισμοί όπως η Fagor έχουν αποτύχει, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με την αποτελεσματικότητά του.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η πολιτική φύση και τα δίκτυα πελατειακών σχέσεων της Mondragon μπορεί να εμποδίσουν την επιτυχία της, και οι συγκρίσεις με ιταλικούς συνεταιρισμούς υποδεικνύουν ότι λιγότερο κεντρικοποιημένα μοντέλα μπορεί να είναι πιο αποτελεσματικά.</li>
<li>Το αυξανόμενο ενδιαφέρον για εναλλακτικές λύσεις στον καπιταλισμό, συμπεριλαμβανομένων των τεχνολογικών συνεταιρισμών, αναδεικνύει προκλήσεις όπως η προσέλκυση ταλέντων και η διατήρηση της δημοκρατικής διακυβέρνησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.matthewball.co/all/sweeneystephenson">Συνέντευξη με τον Tim Sweeney και τον Neal Stephenson</a></h2>
<ul>
<li>Ο Tim Sweeney, Διευθύνων Σύμβουλος της Epic Games, και ο Neal Stephenson, συγγραφέας του &quot;Snow Crash,&quot; συζήτησαν τους ορισμούς και τις οράσεις τους για το Metaverse, τονίζοντας την ανάπτυξή του και τις μελλοντικές του δυνατότητες.</li>
<li>Ο Sweeney και ο Stephenson συμφώνησαν ότι ενώ τα γυαλιά VR δεν είναι απαραίτητα για το Metaverse, το καλύτερο υλικό θα βελτιώσει τις εμπειρίες των χρηστών, και τα καθηλωτικά παιχνίδια όπως το Fortnite και το Roblox ευδοκιμούν.</li>
<li>Η συνέντευξη κάλυψε διάφορα θέματα, συμπεριλαμβανομένης της τεχνολογίας blockchain, της ηθικής της τεχνητής νοημοσύνης και του μέλλοντος του Fortnite, υπογραμμίζοντας το εξελισσόμενο τοπίο του real-time 3D gaming και τη σημασία της ηθικής χρήσης της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41441041">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Tim Sweeney και ο Neal Stephenson έδωσαν συνέντευξη, προκαλώντας συζητήσεις για το εκτενές έργο του Stephenson και την αντιληπτή κόπωσή του από τη συζήτηση για το παλαιότερο βιβλίο του, &quot;Snow Crash.&quot;</li>
<li>Η συζήτηση ανέδειξε την εξελισσόμενη έννοια του Μετασύμπαντος, δίνοντας έμφαση στους τρισδιάστατους κόσμους που δημιουργούνται από τους χρήστες, όπου οι άνθρωποι αλληλεπιδρούν μέσω αβατάρων, με παραδείγματα όπως το Roblox και το Fortnite.</li>
<li>Ένα έργο ανοιχτού κώδικα Metaverse που ονομάζεται Substrata αναφέρθηκε, το οποίο διαθέτει έναν κύριο κόσμο γεμάτο με περιεχόμενο που δημιουργείται από τους χρήστες και προαιρετική χρήση των Ethereum NFTs για εμπορία γης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llmstxt.org/">Llms.txt</a></h2>
<ul>
<li>Ο Jeremy Howard προτείνει ένα τυποποιημένο αρχείο /llms.txt για την παροχή βασικών πληροφοριών σε μορφή εύκολα προσβάσιμη από μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLMs).</li>
<li>Το αρχείο /llms.txt, γραμμένο σε markdown, θα βρίσκεται στη ρίζα μιας ιστοσελίδας και θα περιλαμβάνει δομημένες ενότητες όπως το όνομα του έργου, περίληψη, λεπτομερείς πληροφορίες και συνδέσμους.</li>
<li>Αυτή η πρόταση στοχεύει να συμπληρώσει τα υπάρχοντα πρότυπα όπως το robots.txt και το sitemap.xml, ενισχύοντας την ικανότητα των LLMs να επεξεργάζονται αποτελεσματικά το περιεχόμενο των ιστοσελίδων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41439983">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η πρόταση ενός νέου αρχείου, llms.txt, στοχεύει να βοηθήσει τα γλωσσικά μοντέλα (LLMs) να κατανοούν καλύτερα το περιεχόμενο των ιστοσελίδων, προκαλώντας συζήτηση στο llmstxt.org.</li>
<li>Οι ανησυχίες περιλαμβάνουν την προτεραιότητα της χρηστικότητας των μηχανών έναντι της εμπειρίας του ανθρώπινου χρήστη και την πιθανότητα χειραγώγησης ή πλεονασμού με τις υπάρχουσες λύσεις μεταδεδομένων.</li>
<li>Οι συζητήσεις υπογραμμίζουν επίσης τη σημασία των τυποποιημένων διαδρομών όπως το /.well-known/ και τις ευρύτερες επιπτώσεις της καθιστώντας το περιεχόμενο του διαδικτύου πιο προσβάσιμο στα LLMs, συμπεριλαμβανομένης της πιθανής κατάχρησης και της εξισορρόπησης των αναγκών ανθρώπων και μηχανών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerworld.com/article/3496192/court-handcuffs-employees-with-non-compete-agreements-again.html">Δικαστής σταματά την FTC από την επιβολή απαγόρευσης στις συμφωνίες μη ανταγωνισμού</a></h2>
<ul>
<li>Μια πρόσφατη δικαστική απόφαση έχει επαναφέρει τις συμφωνίες μη ανταγωνισμού, ανατρέποντας την απαγόρευση της FTC και περιορίζοντας την κινητικότητα στην εργασία και την αύξηση των μισθών για τους εργαζόμενους.</li>
<li>Η Δικαστής του Περιφερειακού Δικαστηρίου Άντα Μπράουν αποφάσισε ότι η FTC υπερέβη την εξουσία της, τονίζοντας ότι μόνο το Κογκρέσο ή οι πολιτείες μπορούν να ρυθμίζουν τις ρήτρες μη ανταγωνισμού.</li>
<li>Η απόφαση αντικατοπτρίζει μια συντηρητική στροφή που περιορίζει τις εξουσίες των ομοσπονδιακών υπηρεσιών, επηρεασμένη από την πρόσφατη απόφαση Loper Bright του Ανώτατου Δικαστηρίου, η οποία περιορίζει την εξουσία των υπηρεσιών και αφήνει την ερμηνεία της πολιτικής στους δικαστές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41441159">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας δικαστής έχει αναστείλει την επιβολή της απαγόρευσης των συμφωνιών μη ανταγωνισμού από την FTC, προκαλώντας μια συζήτηση για την αναγκαιότητά τους και την πιθανή κατάχρηση εκτός των υψηλόβαθμων εκτελεστικών ρόλων.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι το Κογκρέσο, και όχι οι εκτελεστικές υπηρεσίες, θα πρέπει να νομοθετεί για τις μη ανταγωνιστικές συμφωνίες, επισημαίνοντας ανησυχίες σχετικά με την ισορροπία εξουσίας μεταξύ της εκτελεστικής εξουσίας και της δικαστικής εξουσίας.</li>
<li>Η απόφαση έχει εγείρει σημαντικά ερωτήματα σχετικά με τους κατάλληλους μηχανισμούς για τη ρύθμιση των πρακτικών απασχόλησης και τον ρόλο των διαφορετικών κλάδων της κυβέρνησης σε τέτοιες αποφάσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dynamicland.org/">Dynamicland 2024</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41448022">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Dynamicland 2024, υπό την ηγεσία του Bret Victor, στοχεύει να φέρει επανάσταση στην πληροφορική κάνοντας τα προγράμματα φυσικά αντικείμενα, ενισχύοντας την προσβασιμότητα και τη συνεργασία.</li>
<li>Το έργο περιορίζεται επί του παρόντος σε συγκεκριμένους χώρους και δεν είναι ανοιχτού κώδικα, αλλά παρόμοια συστήματα είναι διαθέσιμα για πειραματισμό.</li>
<li>Ο απώτερος στόχος είναι να καταστήσουμε την πληροφορική τόσο διαισθητική και ενσωματωμένη στην καθημερινή ζωή όσο το ηλεκτρικό φως.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unix.foo/posts/insecurity-of-debian/">Η Ανασφάλεια του Debian</a></h2>
<ul>
<li>Τον Ιούνιο του 2023, η Red Hat άλλαξε τη διανομή του πηγαίου κώδικα του Red Hat Enterprise Linux (RHEL), προκαλώντας αντιπαραθέσεις και αβεβαιότητα για τις ανακατασκευές όπως το Rocky Linux, το AlmaLinux και το Oracle Linux.</li>
<li>Η κοινότητα του ανοιχτού κώδικα επέκρινε την απόφαση της Red Hat, με μερικούς να σκέφτονται τη μετάβαση στο Debian, παρά τα λιγότερο ολοκληρωμένα μέτρα ασφαλείας του Debian σε σύγκριση με το SELinux της Red Hat.</li>
<li>Το SELinux, που χρησιμοποιείται από την Red Hat, προσφέρει ισχυρή ασφάλεια με προεπιλεγμένες πολιτικές και ετικέτες Multi-Category Security (MCS), ενώ το AppArmor του Debian είναι πιο απλό αλλά λιγότερο ολοκληρωμένο και βασίζεται σε πολιτικές που υλοποιούνται από τον χρήστη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41446428">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση συγκρίνει την ασφάλεια του Debian και του Red Hat, εστιάζοντας στο SELinux και το AppArmor.</li>
<li>Το SELinux, που χρησιμοποιείται από τη Red Hat, συχνά απενεργοποιείται από τους χρήστες λόγω της πολυπλοκότητάς του, παρά τα πλεονεκτήματα ασφαλείας του, ενώ το AppArmor της Debian θεωρείται λιγότερο περιοριστικό και ευκολότερο στη χρήση.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει την ισορροπία μεταξύ ασφάλειας και χρηστικότητας, με ορισμένους χρήστες να προτιμούν το Debian για την ευελιξία του και άλλους να προτιμούν το Red Hat για τα ισχυρά μέτρα ασφαλείας του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthsky.org/space/small-asteroid-hit-earth-philippines-sept-4-5-2024/">Μικρός αστεροειδής θα χτυπήσει την ατμόσφαιρα της Γης σήμερα</a></h2>
<ul>
<li>Ένας μικρός αστεροειδής, ο 2024 RW1, χτύπησε την ατμόσφαιρα της Γης πάνω από το Λάο-Λου, Καγκαγιάν, Φιλιππίνες, στις 4 Σεπτεμβρίου 2024, δημιουργώντας μια πράσινη πύρινη σφαίρα χωρίς αναφερόμενες ζημιές.</li>
<li>Ο αστεροειδής ανακαλύφθηκε μόλις οκτώ ώρες πριν από την πρόσκρουση από την Jacqueline Fazekas στο Catalina Sky Survey, σηματοδοτώντας την ένατη φορά που ένας αστεροειδής εντοπίστηκε πριν χτυπήσει τη Γη.</li>
<li>Η εκδήλωση υπογραμμίζει τις προόδους στην πλανητική άμυνα, με την παρακολούθηση από τον Ευρωπαϊκό Οργανισμό Διαστήματος και το Γραφείο Συντονισμού Πλανητικής Άμυνας της NASA, και αναδεικνύει τη συμμετοχή της κοινότητας με πολλούς Φιλιππινέζους να καταγράφουν και να μοιράζονται πλάνα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41445209">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας μικρός αστεροειδής αναμένεται να εισέλθει στην ατμόσφαιρα της Γης σήμερα, αλλά είναι ακίνδυνος και πιθανότατα θα καεί, δημιουργώντας μια πύρινη σφαίρα.</li>
<li>Το έργο NEO Surveyor της NASA και άλλα τηλεσκόπια όπως το Vera Rubin LSST αναμένεται να αυξήσουν σημαντικά τα ποσοστά ανίχνευσης αστεροειδών τα επόμενα χρόνια.</li>
<li>Αυτό το γεγονός σηματοδοτεί μόλις την ένατη φορά που ένας αστεροειδής έχει ανακαλυφθεί πριν από την πρόσκρουσή του στη Γη, υπογραμμίζοντας τις βελτιώσεις στις δυνατότητες ανίχνευσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/intel-honesty/">Ειλικρίνεια της Intel</a></h2>
<ul>
<li>Η πτώση της Intel αποδίδεται στην αποτυχία της να μεταβεί στην τεχνολογία των 10nm και στην απροθυμία της να υιοθετήσει τη λιθογραφία Extreme Ultraviolet (EUV), επιτρέποντας σε ανταγωνιστές όπως η TSMC και η AMD να την ξεπεράσουν.</li>
<li>Το σχέδιο IDM 2.0 του CEO Pat Gelsinger στόχευε να διαχωρίσει την παραγωγή αλλά να την κρατήσει υπό την Intel. Ωστόσο, η Intel τώρα εξετάζει το ενδεχόμενο να διαχωρίσει τις επιχειρήσεις σχεδιασμού προϊόντων και παραγωγής.</li>
<li>Οι Η.Π.Α. ίσως χρειαστεί να υποστηρίξουν μη ταϊβανέζικες επιλογές κατασκευής, πιθανώς μέσω εγγυήσεων αγοράς, για να διασφαλίσουν τη βιωσιμότητα της Intel ως χυτήριο, καθώς ο τεχνολογικός κόσμος έχει σε μεγάλο βαθμό προχωρήσει πέρα από την Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41446766">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Intel αντιμετωπίζει σημαντικές οικονομικές προκλήσεις, συμπεριλαμβανομένων τεράστιων αποπληρωμών χρέους και κακής απόδοσης των μετοχών, που οδηγούν σε στασιμότητα των μισθών και δυσκολία στην προσέλκυση κορυφαίων ταλέντων.</li>
<li>Το υψηλό κόστος ζωής στην περιοχή του Κόλπου καθιστά την Intel λιγότερο ελκυστική σε σύγκριση με ανταγωνιστές όπως η TSMC στην Ταϊβάν, παρά τους υψηλότερους μισθούς.</li>
<li>Οι συνεχιζόμενες απολύσεις και η αντίσταση στις αυξήσεις μισθών συμβάλλουν σε μια καθοδική πορεία, με την εταιρεία να χρειάζεται πιθανώς νέα ηγεσία και να βασίζεται στον Νόμο CHIPS και την κυβερνητική υποστήριξη για μια αναστροφή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/faster-integer-programming/">Ταχύτερος Προγραμματισμός Ακέραιων</a></h2>
<ul>
<li>Ο Βίκτορ Ράις και ο Τόμας Ρόθβος απέδειξαν ότι όλα τα προγράμματα ακέραιων αριθμών μπορούν θεωρητικά να λυθούν πολύ πιο γρήγορα από ό,τι είχε προηγουμένως εγγυηθεί, βασιζόμενοι στον αλγόριθμο του Ντάνιελ Ντάντους.</li>
<li>Η νέα απόδειξη μειώνει τον ελάχιστο χρόνο για την επίλυση γραμμικών προγραμμάτων ακεραίων σε (log n)O(n), σημειώνοντας μια σημαντική θεωρητική πρόοδο.</li>
<li>Παρά την πρόοδο, η πρακτική εφαρμογή παραμένει δύσκολη λόγω των υψηλών απαιτήσεων μνήμης και των αναποτελεσματικών υπορουτινών, καθιστώντας αναγκαία περαιτέρω έρευνα για την εφαρμογή στον πραγματικό κόσμο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41440842">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στην αποδοτικότητα και την εφαρμογή των επιλυτών ακέραιου προγραμματισμού, ιδιαίτερα σε προβλήματα βιομηχανικής κλίμακας με εκατομμύρια μεταβλητές και περιορισμούς.</li>
<li>Τα κυριότερα σημεία περιλαμβάνουν τη χρήση εργαλείων όπως το FICO Xpress, το Gurobi και το CPLEX, με το Gurobi να σημειώνεται για την εντυπωσιακή του απόδοση και τη δωρεάν ακαδημαϊκή χρήση.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρεται επίσης στις προκλήσεις της επίλυσης προβλημάτων μικτής ακέραιας προγραμματισμού και στις δυνατότητες των ανοιχτού κώδικα επιλυτών όπως το HiGHS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Emacs101/howm-manual">Howm: Προσωπικό Wiki για το Emacs</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41438107">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Howm&quot; (Handy Own Wiki Mode) είναι ένα προσωπικό σύστημα wiki για το Emacs, που προϋπήρχε του Org-mode και προσφέρει μοναδικά χαρακτηριστικά όπως &quot;comefrom links&quot; και συντακτική ζάχαρη για αναζητήσεις.</li>
<li>Οι χρήστες εκτιμούν το Howm για την απλότητά του, τη δυνατότητα αυτο-οργάνωσης και τη συμβατότητά του με αρχεία Org, καθιστώντας το προτιμώμενη επιλογή σε σχέση με νεότερα συστήματα όπως το Org Roam και το Denote.</li>
<li>Η κοινότητα συζητά ενεργά τις διαμορφώσεις, τις ροές εργασίας και την αντιμετώπιση προβλημάτων, υποδεικνύοντας ένα ανανεωμένο ενδιαφέρον και συνεχή συντήρηση του Howm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mozilla/standards-positions/pull/1064">Ο Firefox θα εξετάσει μια υλοποίηση του JPEG-XL σε Rust</a></h2>
<ul>
<li>Η Mozilla εξετάζει την υλοποίηση του JPEG-XL σε Rust για τον Firefox, προκειμένου να αντικαταστήσει τον τρέχοντα αποκωδικοποιητή σε C++, ο οποίος έχει μεγάλη επιφάνεια επίθεσης.</li>
<li>Η Google Research έχει αναλάβει την ανάπτυξη ενός ασφαλούς, αποδοτικού και συμπαγούς αποκωδικοποιητή Rust για την αντιμετώπιση πιθανών ευπαθειών ασφάλειας μνήμης.</li>
<li>Το αίτημα έλξης για αυτήν την υλοποίηση έχει αναθεωρηθεί, εγκριθεί και συγχωνευθεί στον κύριο κλάδο, υποδεικνύοντας πρόοδο προς την πιθανή υιοθέτηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41443336">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Firefox εξερευνά μια υλοποίηση του JPEG-XL σε Rust, με την υποστήριξη της Google για τη δημιουργία ενός ασφαλούς, αποδοτικού και συμβατού αποκωδικοποιητή.</li>
<li>Υπάρχει ένας υπάρχων αποκωδικοποιητής Rust, το jxl-oxide, αλλά μπορεί να μην είναι αρκετά ώριμος ή αποδοτικός, προκαλώντας συζητήσεις για το αν πρέπει να τον υποστηρίξουμε ή να ξεκινήσουμε από την αρχή.</li>
<li>Το JPEG-XL προσφέρει οφέλη όπως καλύτερη συμπίεση, βελτιωμένη ποιότητα και σημαντική εξοικονόμηση εύρους ζώνης, καθιστώντας το μια ελκυστική επιλογή για σύγχρονες διαδικτυακές εφαρμογές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/openai-copyrighted-material-parliament">Η OpenAI υποστηρίζει ότι δεν μπορεί να βγάλει χρήματα χωρίς να χρησιμοποιεί δωρεάν υλικά που προστατεύονται από πνευματικά δικαιώματα</a></h2>
<ul>
<li>Η OpenAI έχει ζητήσει από το Βρετανικό Κοινοβούλιο να επιτρέψει τη χρήση υλικών που προστατεύονται από πνευματικά δικαιώματα για την εκπαίδευση των μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης της, υποστηρίζοντας ότι το περιεχόμενο του δημόσιου τομέα είναι ανεπαρκές για την ανάπτυξη μεγάλων γλωσσικών μοντέλων (LLMs).</li>
<li>Η εταιρεία δηλώνει συμμόρφωση με τους νόμους περί πνευματικών δικαιωμάτων, αλλά αντιμετωπίζει αντιδράσεις, συμπεριλαμβανομένων αγωγών από την The New York Times και την Ένωση Συγγραφέων, οι οποίες υποστηρίζουν ότι η χρήση έργων με πνευματικά δικαιώματα χωρίς αποζημίωση βλάπτει τους δημιουργούς.</li>
<li>Η OpenAI αναζητά νέες συνεργασίες με εκδότες, αλλά η αποδοχή αυτών των συνεργασιών παραμένει ακόμα αβέβαιη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41438162">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η OpenAI υποστηρίζει ότι η χρήση υλικών με πνευματικά δικαιώματα δωρεάν είναι κρίσιμη για την εκπαίδευση των μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης της, προκαλώντας συζήτηση σχετικά με τη νομιμότητα και την ηθική αυτής της πρακτικής.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η επέκταση της OpenAI βασίστηκε σε νομικά αμφίβολες μεθόδους και τώρα αντιμετωπίζει υψηλά επιχειρηματικά κόστη, προτείνοντας μια εστίαση στην αποδοτικότητα δειγμάτων και σε δεδομένα χωρίς πνευματικά δικαιώματα.</li>
<li>Η διαμάχη υπογραμμίζει την συνεχιζόμενη ένταση μεταξύ τεχνολογικής καινοτομίας και δικαιωμάτων πνευματικής ιδιοκτησίας, με εκκλήσεις για μεταρρύθμιση των πνευματικών δικαιωμάτων και προστασία των δικαιωμάτων των δημιουργών.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ReMarkable Paper Pro" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ReMarkable%20Paper%20Pro&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%204%20%CE%A3%CE%B5%CF%80%CF%84%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/09/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/03&#39;</h2>
<h1>2024-09-03</h1>
<h2><a href="https://ismy.blue/">Είναι το Μπλε μου το Μπλε σου;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41430258">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το τεστ &quot;Είναι το Μπλε μου το Μπλε σου;&quot; εξετάζει πώς τα άτομα ταξινομούν το χρώμα κυανό, αποκαλύπτοντας υποκειμενικές διαφορές στην αντίληψη των χρωμάτων.</li>
<li>Παράγοντες όπως η βαθμονόμηση της οθόνης, ο περιβάλλων φωτισμός και η προσωπική αντίληψη επηρεάζουν σημαντικά την ακρίβεια της δοκιμής.</li>
<li>Το τεστ, που δημιουργήθηκε από έναν ειδικό στη νευροεπιστήμη της όρασης, έχει ως στόχο να διασκεδάσει και να προκαλέσει σκέψεις σχετικά με την αλληλεπίδραση μεταξύ αντίληψης και γλώσσας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://morizbuesing.com/blog/greppability-code-metric/">Η δυνατότητα σύλληψης είναι ένας υποτιμημένος δείκτης κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Η δυνατότητα αναζήτησης, η ευκολία αναζήτησης στοιχείων κώδικα, είναι ένας σημαντικός αλλά συχνά παραμελημένος δείκτης στη συντήρηση του κώδικα.</li>
<li>Οι βασικές πρακτικές για την ενίσχυση της δυνατότητας αναζήτησης περιλαμβάνουν την αποφυγή δυναμικής κατασκευής αναγνωριστικών, τη χρήση συνεπών συμβάσεων ονοματοδοσίας σε όλο το σύστημα και την προτίμηση επίπεδων έναντι ένθετων δομών.</li>
<li>Αυτές οι πρακτικές βοηθούν στην αποφυγή απογοήτευσης και λαθών κατά την πλοήγηση και τη συντήρηση άγνωστων βάσεων κώδικα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41430772">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η δυνατότητα αναζήτησης με grep, η ευκολία αναζήτησης κώδικα χρησιμοποιώντας grep, είναι ένας υποτιμημένος αλλά πολύτιμος δείκτης για την ποιότητα και τη συνέπεια του κώδικα.</li>
<li>Το &quot;Super Grep,&quot; ένα εργαλείο σχεδιασμένο για βελτιωμένη αντιστοίχιση προτύπων σε διάφορες ονοματολογικές συμβάσεις, είναι πλέον διαθέσιμο στο PyPI, προσφέροντας μια &quot;υπερ-ευαίσθητη σε πεζά-κεφαλαία&quot; λειτουργία.</li>
<li>Ενώ τα IDEs (Ολοκληρωμένα Περιβάλλοντα Ανάπτυξης) παρέχουν λειτουργίες αναζήτησης, το grep παραμένει κρίσιμο, ειδικά σε μεγάλες ή άγνωστες βάσεις κώδικα, εξασφαλίζοντας ευκολία στην αναζήτηση και συνέπεια σε διάφορες γλώσσες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bytedrum.com/posts/art-of-finishing/">Η Τέχνη της Ολοκλήρωσης</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας περιγράφει το «Φαινόμενο του Έργου Ύδρα», όπου η επίλυση μιας πρόκλησης σε ένα έργο οδηγεί σε νέες προκλήσεις, δημιουργώντας έναν κύκλο ημιτελούς εργασίας.</li>
<li>Για να σπάσει αυτός ο κύκλος, ο συγγραφέας προτείνει στρατηγικές όπως τον καθορισμό του &quot;ολοκληρωμένου&quot; από την αρχή, την υιοθέτηση του Ελάχιστου Βιώσιμου Προϊόντος (MVP), τον χρονικό περιορισμό και τον εορτασμό των ολοκληρώσεων.</li>
<li>Η εστίαση είναι στην οικοδόμηση συνηθειών που αυξάνουν την πιθανότητα ολοκλήρωσης έργων, προάγοντας έτσι την πραγματική ανάπτυξη δεξιοτήτων και μειώνοντας το ψυχικό βάρος των ημιτελών εργασιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41428705">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αναδιαμορφώστε τα ημιτελή έργα ως ευκαιρίες για δημιουργική εξερεύνηση και μάθηση, αντί για πηγές πίεσης.</li>
<li>Αγκαλιάστε τη διαδικασία του πειραματισμού και του παιχνιδιού, που είναι κρίσιμες για την προσωπική και επαγγελματική ανάπτυξη.</li>
<li>Θέστε ρεαλιστικούς στόχους και προθεσμίες για ορισμένα έργα, ενώ επιτρέψτε σε άλλα να παραμείνουν ανοιχτά για να δώσετε προτεραιότητα στις εργασίες αποτελεσματικά.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blancas.io/blog/ai-web-scraper/">Ανίχνευση δεδομένων ιστού με το GPT-4o: ισχυρό αλλά ακριβό</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας εξερεύνησε τη χρήση της νέας δυνατότητας δομημένων εξόδων του GPT-4o για την ανάπτυξη ενός web scraper με υποβοήθηση από AI, με υποσχόμενα αρχικά αποτελέσματα χρησιμοποιώντας μοντέλα Pydantic.</li>
<li>Οι προκλήσεις περιλάμβαναν την ανάλυση σύνθετων πινάκων και τη διαχείριση κόστους, με ένα πείραμα δύο ημερών να κοστίζει $24, οδηγώντας σε προσπάθειες καθαρισμού των HTML strings για τη βελτίωση της απόδοσης.</li>
<li>Δημιουργήθηκε μια επίδειξη χρησιμοποιώντας το Streamlit, και ο πηγαίος κώδικας κοινοποιήθηκε στο GitHub, με μελλοντικά σχέδια να καταγραφούν τα συμβάντα του προγράμματος περιήγησης και να βελτιωθεί η εμπειρία του χρήστη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41428274">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εξαγωγή δεδομένων από το διαδίκτυο με το GPT-4o είναι αποτελεσματική αλλά δαπανηρή, ωθώντας τους χρήστες να μετατρέπουν το HTML σε απλούστερες μορφές όπως το markdown για να μειώσουν τα έξοδα.</li>
<li>Εργαλεία όπως τα Extractus, dom-to-semantic-markdown, Apify και Firecrawl βοηθούν σε αυτή τη μετατροπή, και διερευνώνται ροές με τη βοήθεια χρηστών για τη δημιουργία XPaths.</li>
<li>Εναλλακτικές όπως το browserbase.com παρέχουν λύσεις για την εκτέλεση επεκτάσεων Chrome σε headless browsers, και η χρήση μικρότερων, βελτιστοποιημένων μοντέλων ή η δημιουργία κώδικα scraping μπορεί να βελτιώσει την αποδοτικότητα και να μειώσει το κόστος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-08-31-ipmi.html">IPMI</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μεταφέρει το εταιρικό τους cloud στο Νέο Μεξικό, συμπεριλαμβανομένης της αγοράς ενός νέου διακομιστή για να αντικαταστήσει έναν παλαιωμένο.</li>
<li>Οι σύγχρονοι διακομιστές, όπως οι Dell PowerEdge και HP ProLiant, είναι ουσιαστικά ισχυροί υπολογιστές με προηγμένα χαρακτηριστικά διαχείρισης όπως το IPMI για απομακρυσμένη πρόσβαση και διαχείριση.</li>
<li>Οι ανησυχίες για την ασφάλεια με το IPMI απαιτούν την απομόνωσή του από μη αξιόπιστα δίκτυα, υπογραμμίζοντας τη σημασία της κατανόησης των συγκεκριμένων δυνατοτήτων και περιορισμών των συστημάτων διαχείρισης διακομιστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41431244">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Intel αυτή τη στιγμή υστερεί σε απόδοση τόσο στους επεξεργαστές (CPU) όσο και στις κάρτες γραφικών (GPU) σε σχέση με την AMD, με εξαίρεση τους επεξεργαστές της σειράς N100.</li>
<li>Οι επεξεργαστές AMD προτιμώνται για την ανώτερη απόδοσή τους και την οικονομική αποδοτικότητα, ενώ οι επεξεργαστές Intel χρησιμοποιούνται συχνά για άμεσες αντικαταστάσεις σε υπάρχουσες εγκαταστάσεις.</li>
<li>Το Redfish αναδεικνύεται ως μια πιο ασφαλής και φιλική προς τον χρήστη εναλλακτική λύση στο IPMI για τη διαχείριση διακομιστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sander.ai/2024/09/02/spectral-autoregression.html">Η Διάχυση Είναι Φασματική Αυτοπαλινδρόμηση</a></h2>
<ul>
<li>Τα μοντέλα διάχυσης και τα αυτοπαλινδρομικά μοντέλα μοιράζονται ομοιότητες, με τα μοντέλα διάχυσης να εκτελούν κατά προσέγγιση αυτοπαλινδρόμηση στον τομέα της συχνότητας.</li>
<li>Τα μοντέλα διάχυσης δημιουργούν εικόνες από χονδροειδείς έως λεπτομερείς, αναλύονται χρησιμοποιώντας φασματική ανάλυση, δείχνοντας ότι τα φάσματα των φυσικών εικόνων ακολουθούν έναν νόμο δύναμης.</li>
<li>Η διαδικασία διαφθοράς στα μοντέλα διάχυσης φιλτράρει τις πληροφορίες υψηλής συχνότητας, καθιστώντας τη γενετική διαδικασία παρόμοια με την αυτοπαλινδρόμηση στον χώρο συχνοτήτων, υποδεικνύοντας πιθανή μελλοντική ενσωμάτωση και των δύο παραδειγμάτων για πολυτροπικά δεδομένα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41431293">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά τη σύνδεση μεταξύ μοντέλων διάχυσης και φασματικής αυτοπαλινδρόμησης, επισημαίνοντας πώς η διάχυση μπορεί να θεωρηθεί μέσα από το πρίσμα της αυτοπαλινδρομικής μοντελοποίησης.</li>
<li>Εξετάζει τα συστατικά συχνότητας της ομιλίας και πώς παράγονται και αντιλαμβάνονται οι διάφορες συχνότητες, προτείνοντας πιθανές εφαρμογές στην παραγωγή και μοντελοποίηση ήχου.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει αναφορές σε σχετικές ερευνητικές εργασίες και ιδέες, όπως η χρήση ροζ θορύβου για μοντέλα διάχυσης και οι επιπτώσεις της φάσης στα ηχητικά δεδομένα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/microsoft-recall-feature-cant-be-uninstalled">Η λειτουργία &#39;Recall&#39; της Microsoft δεν μπορεί τελικά να απεγκατασταθεί</a></h2>
<ul>
<li>Οι χρήστες των Windows 11 δεν μπορούν να απεγκαταστήσουν τη λειτουργία &quot;Recall&quot; της Microsoft, η οποία τραβά συνεχώς στιγμιότυπα οθόνης της συμπεριφοράς των χρηστών για εύκολη ανάκτηση προηγούμενης εργασίας.</li>
<li>Μια πρόσφατη ενημέρωση επέτρεψε κατά λάθος την απεγκατάσταση του Recall, αλλά η Microsoft διευκρίνισε ότι αυτό ήταν ένα σφάλμα και διερευνά ανησυχίες σχετικά με την ιδιωτικότητα.</li>
<li>Λόγω της αντίδρασης του κοινού και των ανησυχιών για την κυβερνοασφάλεια, η Microsoft έκανε την επιλογή Recall προαιρετική και καθυστέρησε την κυκλοφορία της για τον Οκτώβριο για τους δοκιμαστές των Windows Insiders.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41430757">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η λειτουργία &#39;Recall&#39; της Microsoft, η οποία δεν μπορεί να απεγκατασταθεί, έχει προκαλέσει κριτική και απογοήτευση από τους χρήστες λόγω της αντιληπτής αδιαφορίας και κυριαρχίας στην αγορά λειτουργικών συστημάτων.</li>
<li>Οι ανησυχίες περιλαμβάνουν την ιδιωτικότητα, την τηλεμετρία και το μέλλον των Windows, ειδικά καθώς οι νεότερες γενιές προτιμούν τα Chromebooks και τα iPhones.</li>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο αν η προσέγγιση της Microsoft που βασίζεται στα δεδομένα και η ενσωμάτωση της τεχνητής νοημοσύνης θα διατηρήσουν την κυριαρχία της ή θα ωθήσουν τους χρήστες προς εναλλακτικές λύσεις όπως το Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jgc.org/2024/09/steve-ballmers-binary-search-interview.html">Η λανθασμένη ερώτηση του Steve Ballmer για την αναζήτηση δυαδικών σε συνέντευξη</a></h2>
<ul>
<li>Το ιστολόγιο του John Graham-Cumming αναλύει την ερώτηση συνέντευξης του Steve Ballmer σχετικά με την δυαδική αναζήτηση, η οποία περιλαμβάνει την εικασία ενός αριθμού μεταξύ 1 και 100 με διάφορες αποδόσεις.</li>
<li>Σε αντίθεση με τον ισχυρισμό του Ballmer ότι το παιχνίδι είναι δυσμενές, το ιστολόγιο δείχνει ότι η χρήση μιας στρατηγικής δυαδικής αναζήτησης έχει ως αποτέλεσμα μια θετική αναμενόμενη αξία $0.20 αν οι αριθμοί επιλέγονται τυχαία.</li>
<li>Το ιστολόγιο περιλαμβάνει κώδικα για την υποστήριξη αυτής της ανάλυσης και συζητά πιθανά παρεξηγήσεις στη συλλογιστική του Ballmer, με σχόλια που προτείνουν εναλλακτικές στρατηγικές και ερμηνείες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41434637">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ερώτηση συνέντευξης του Steve Ballmer για τη δυαδική αναζήτηση έχει προκαλέσει συζήτηση σχετικά με την αποτελεσματικότητά της στην αξιολόγηση τεχνικών δεξιοτήτων.</li>
<li>Ένας υποψήφιος με εμπειρία στις πληρωμές απορρίφθηκε λόγω έλλειψης εξειδίκευσης στις πληρωμές σε πραγματικό χρόνο, παρά το γεγονός ότι διαχειρίστηκε καλά τις συγκρούσεις κατά τη διάρκεια της διαδικασίας.</li>
<li>Οι σχολιαστές επέκριναν τις τακτικές της συνέντευξης ως ενδεικτικές μιας τοξικής κουλτούρας και τόνισαν τη σημασία της παραδοχής των κενών γνώσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://play.date/games/zero-zero/">Playdate Παιχνίδι Μηδέν Μηδέν: Τέλεια Στάση</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;Zero Zero: Perfect Stop&quot; είναι ένα παιχνίδι οδήγησης τρένου όπου οι παίκτες ελέγχουν το γκάζι και τα φρένα του τρένου χρησιμοποιώντας έναν μοχλό, με στόχο τις ακριβείς στάσεις σε κάθε σταθμό.</li>
<li>Το παιχνίδι διαθέτει πολλαπλές διαδρομές, συμπεριλαμβανομένων των διαδρομών με 1 στάση, 3 στάσεις, 5 στάσεις και Express, με παγκόσμιους πίνακες κατάταξης και μια Ελεύθερη Λειτουργία για χαλαρό παιχνίδι.</li>
<li>Το παιχνίδι υποστηρίζει τόσο τα Αγγλικά όσο και τα Ιαπωνικά, και περιλαμβάνει έναν οδηγό για νέους παίκτες, καθιστώντας το προσιτό σε ένα ευρύ κοινό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41429232">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Zero Zero: Perfect Stop&quot; είναι ένα νέο παιχνίδι για την κονσόλα Playdate, που αναπτύχθηκε από τον Hunter Bridges, το οποίο έχει δει πρόσφατα αύξηση στις πωλήσεις και το ενδιαφέρον.</li>
<li>Το παιχνίδι χρησιμοποιεί μια προσέγγιση βασισμένη σε βίντεο με προ-αποδομένο βίντεο για να προσομοιώσει την εμπειρία οδήγησης τρένου, εμπνευσμένο από τη γραμμή Fuji Kyuukou στο Yamanashi της Ιαπωνίας.</li>
<li>Οι συζητήσεις γύρω από το παιχνίδι περιλαμβάνουν την τεχνική του υλοποίηση, τις ανησυχίες για την ιδιωτικότητα σχετικά με τους πίνακες βαθμολογίας και τις συγκρίσεις με άλλους προσομοιωτές τρένων και παιχνίδια FMV (Full Motion Video).</li>
</ul>
<h2><a href="https://victortao.substack.com/p/song-pong">Συγχρονισμός του pong με τη μουσική με περιορισμένη βελτιστοποίηση</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41434679">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα νέο έργο συγχρονίζει το κλασικό παιχνίδι Pong με τη μουσική χρησιμοποιώντας περιορισμένη βελτιστοποίηση, δημιουργώντας μια οπτικά ελκυστική εμπειρία.</li>
<li>Σε αντίθεση με προηγούμενες προσπάθειες που συγχρονίζονται χειροκίνητα με τους ρυθμούς ανά λεπτό (BPM) του τραγουδιού, αυτή η προσέγγιση χρησιμοποιεί προηγμένες τεχνικές για μια πιο δυναμική οπτικοποίηση.</li>
<li>Το έργο έχει προκαλέσει ενδιαφέρον και συζητήσεις σχετικά με τις πιθανές εφαρμογές, συμπεριλαμβανομένης της ενισχυτικής μάθησης και του παιχνιδιού με βάση τον ρυθμό, παρόμοιο με το &quot;Crypt of the NecroDancer&quot; και το &quot;Cadence of Hyrule&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/ec06fe06-6150-4f39-8175-37b9b61a5520">Ο οικονομολόγος Eugene Fama: &#39;Οι αποδοτικές αγορές είναι μια υπόθεση. Δεν είναι η πραγματικότητα&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41432086">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο οικονομολόγος Eugene Fama τονίζει ότι η Υπόθεση Αποτελεσματικής Αγοράς (EMH) είναι ένα θεωρητικό μοντέλο, όχι μια αντανάκλαση της πραγματικότητας.</li>
<li>Το άρθρο συζητά τους περιορισμούς και τις αντιπαραθέσεις γύρω από την Υπόθεση Αποτελεσματικών Αγορών (EMH), τονίζοντας ότι οι αγορές δεν είναι απόλυτα αποτελεσματικές, αλλά η υπόθεση παραμένει ένα χρήσιμο πλαίσιο.</li>
<li>Η συνέντευξη του Fama υπογραμμίζει ότι ενώ οι αγορές προσαρμόζονται γρήγορα στις πληροφορίες, επηρεάζονται από διάφορους παράγοντες, συμπεριλαμβανομένων των μη απτών αξιών και των γνωστικών προκαταλήψεων, που εμποδίζουν την τέλεια αποδοτικότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/09/02/g-s1-20579/iran-sentenced-12-years-tweet-supreme-leader">Ιρανός συγγραφέας καταδικάστηκε σε 12 χρόνια φυλάκισης μετά από ένα tweet με μια τελεία προς τον ανώτατο ηγέτη</a></h2>
<ul>
<li>Ο Ιρανός συγγραφέας Hossein Shanbehzadeh καταδικάστηκε σε 12 χρόνια φυλάκισης επειδή απάντησε με μια τελεία σε ένα tweet του ανώτατου ηγέτη του Ιράν, Αγιατολάχ Αλί Χαμενεΐ.</li>
<li>Ο Σανμπεζαντέχ κατηγορήθηκε για φιλοϊσραηλινή προπαγάνδα, προσβολή των ισλαμικών ιερών, διάδοση ψευδών πληροφοριών στο διαδίκτυο και αντι-καθεστωτική προπαγάνδα, μετά τη σύλληψή του τον Ιούνιο του 2024.</li>
<li>Αυτή η υπόθεση αναδεικνύει μια ευρύτερη καταστολή της διαφωνίας στο Ιράν, με τον δικηγόρο του Σανμπεχζαντέχ να σχεδιάζει να ασκήσει έφεση κατά της απόφασης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41429245">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας Ιρανός συγγραφέας καταδικάστηκε σε 12 χρόνια φυλάκισης για κατηγορίες που περιλαμβάνουν φιλοϊσραηλινή προπαγάνδα, προσβολή των ισλαμικών ιερών, διάδοση ψεμάτων στο διαδίκτυο και αντι-καθεστωτική προπαγάνδα.</li>
<li>Ο δικηγόρος του συγγραφέα σκοπεύει να ασκήσει έφεση, ιδιαίτερα κατά της κατηγορίας υπέρ του Ισραήλ, εν μέσω ισχυρισμών για επαφή με την ισραηλινή υπηρεσία πληροφοριών και απόπειρα σύλληψης κατά την έξοδο από το Ιράν.</li>
<li>Το άρθρο επισημαίνει την προκατάληψη των μέσων ενημέρωσης και τη παραπλανητική φύση των τίτλων, οι οποίοι υπονοούσαν ότι η ποινή επιβλήθηκε αποκλειστικά για το τιτίβισμα μιας τελείας στον ανώτατο ηγέτη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wietzebeukema.nl/blog/why-bother-with-argv0">Γιατί να ασχοληθείτε με το argv[0];</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση επισημαίνει τους κινδύνους ασφαλείας που συνδέονται με τη χρήση του argv[0] για την αναπαράσταση του ονόματος μιας διεργασίας στις γραμμές εντολών σε διάφορα λειτουργικά συστήματα.</li>
<li>Ιστορικά προοριζόμενο να επιτρέπει στα προγράμματα να συμπεριφέρονται διαφορετικά ανάλογα με την κλήση, το argv[0] θεωρείται πλέον παρωχημένο και ανασφαλές, με δυνατότητα να παρακάμψει τις αμυντικές γραμμές ασφαλείας και να διαφθείρει την τηλεμετρία.</li>
<li>Οι συστάσεις περιλαμβάνουν την αποφυγή εξάρτησης από το argv[0], τη βελτίωση της ανίχνευσης της χειραγώγησής του σε αμυντικό λογισμικό και τον αποκλεισμό του από αναφορές γραμμής εντολών για την αντιμετώπιση ζητημάτων ασφαλείας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41434315">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο συζητά τη χρήση του <code>argv[0]</code> στον προγραμματισμό, ιδιαίτερα τον ρόλο του στην αναγνώριση του τρόπου με τον οποίο κλήθηκε ένα πρόγραμμα, κάτι που είναι κρίσιμο για εργαλεία όπως το Busybox.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση για το αν το <code>argv[0]</code> θα πρέπει να ορίζεται από το λειτουργικό σύστημα (OS) αντί για τον προγραμματιστή, με επιχειρήματα σχετικά με την ασφάλεια και την αποδοτικότητα.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις ανταλλαγές μεταξύ της χρήσης του <code>argv[0]</code>, των συμβολικών συνδέσμων (symlinks) και των shebangs, ειδικά σε περιβάλλοντα με περιορισμένους πόρους όπως τα ενσωματωμένα συστήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timeextension.com/news/2024/09/wizardry-co-creator-andrew-greenberg-has-passed-away">Ο συνδημιουργός του Wizardry, Andrew Greenberg, απεβίωσε</a></h2>
<ul>
<li>Ο Andrew Greenberg, συνδημιουργός του επιδραστικού RPG Wizardry, απεβίωσε, αφήνοντας μια σημαντική κληρονομιά στη βιομηχανία των παιχνιδιών.</li>
<li>Το Wizardry, που κυκλοφόρησε το 1981, ήταν ένα από τα πρώτα RPG για προσωπικούς υπολογιστές και είχε σημαντική επίδραση, ιδιαίτερα στην Ιαπωνία. Πρόσφατα ανανεώθηκε από την Digital Eclipse.</li>
<li>Η καριέρα του Greenberg περιλάμβανε επίσης εργασία ως δικηγόρος διπλωμάτων ευρεσιτεχνίας και στον τομέα των ανανεώσιμων πηγών ενέργειας, και είναι αγαπητά θυμημένος από την κοινότητα των παιχνιδιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41431177">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Andrew Greenberg, συνδημιουργός του επιδραστικού παιχνιδιού Wizardry, απεβίωσε, αφήνοντας μια σημαντική κληρονομιά στη βιομηχανία ανάπτυξης παιχνιδιών.</li>
<li>Οι συζητήσεις αναδεικνύουν την επίδραση του Wizardry στο είδος των RPG, επηρεάζοντας σημαντικούς τίτλους όπως το Final Fantasy και το Dragon Quest.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράστηκαν νοσταλγικές αναμνήσεις από την εργασία με πρώιμη τεχνολογία παιχνιδιών, όπως τα Windows NT 4 και τις κάρτες γραφικών Voodoo 3DFX, κατά τη διάρκεια της δεκαετίας του 1990 στη Sir Tech Canada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openmathdep.tuxfamily.org/">Ανοιχτή Αποθήκη Μαθηματικών</a></h2>
<ul>
<li>Η Ανοιχτή Αποθήκη Μαθηματικών στοχεύει να παρέχει ανοιχτή πρόσβαση σε μαθηματικά κείμενα σε μορφή PDF που είτε είναι δημόσιας χρήσης είτε υπό ανοιχτή άδεια.</li>
<li>Αυτό το έργο λειτουργεί ως ενδιάμεσος μεταξύ μεγάλων αποθετηρίων όπως το archive.org και υπηρεσιών συνδρομής, εξασφαλίζοντας δωρεάν πρόσβαση σε πολύτιμους μαθηματικούς πόρους.</li>
<li>Οι συνεισφορές μαθηματικών PDF που ανήκουν στο δημόσιο τομέα ή έχουν ανοιχτή άδεια είναι ευπρόσδεκτες, με την τρέχουσα εστίαση να είναι σε αγγλικά κείμενα μέχρι να είναι διαθέσιμοι επιμελητές για άλλες γλώσσες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41429515">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Ανοιχτή Αποθήκη Μαθηματικών στο TuxFamily.org αναδεικνύεται για τη συλλογή της από βιβλία μαθηματικών της σοβιετικής εποχής, τα οποία είναι γνωστά για το συνοπτικό και πυκνό περιεχόμενό τους.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν για την ευκολότερη πρόσβαση σε αυτούς τους πόρους μέσω πλατφορμών όπως το Archive.org και προτείνουν τη χρήση τους παράλληλα με τα τυπικά εγχειρίδια.</li>
<li>Υπάρχει μια έκκληση προς τους δασκάλους να προτείνουν αυτά τα βιβλία, σημειώνοντας ότι πολλά από αυτά επανεκδίδονται στο Amazon India και από τις Εκδόσεις Dover, καθιστώντας τα πιο προσιτά και οικονομικά.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Είναι το Μπλε μου το Μπλε σου;" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%95%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CF%84%CE%BF%20%CE%9C%CF%80%CE%BB%CE%B5%20%CE%BC%CE%BF%CF%85%20%CF%84%CE%BF%20%CE%9C%CF%80%CE%BB%CE%B5%20%CF%83%CE%BF%CF%85%3B&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%203%20%CE%A3%CE%B5%CF%80%CF%84%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/09/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/02&#39;</h2>
<h1>2024-09-02</h1>
<h2><a href="https://blog.spacehey.com/entry?id=1245177">1 εκατομμύριο χρήστες</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41422311">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας μαθητής λυκείου ανέπτυξε το SpaceHey, έναν ιστότοπο κοινωνικής δικτύωσης που θυμίζει το MySpace, χρησιμοποιώντας βασικές τεχνολογίες όπως vanilla PHP, HTML και MySQL, και έχει φτάσει το 1 εκατομμύριο χρήστες.</li>
<li>Το SpaceHey αποφεύγει τα σύγχρονα προβλήματα των κοινωνικών μέσων όπως οι διαφημίσεις και οι αλγόριθμοι, προσφέροντας απλότητα και δυνατότητα προσαρμογής, κάτι που οι χρήστες βρίσκουν ελκυστικό.</li>
<li>Οι συζητήσεις στο Hacker News επικεντρώνονται στην τεχνολογική υποδομή του ιστότοπου, την εμπειρία χρήστη και τις ευρύτερες επιπτώσεις για τον σχεδιασμό των κοινωνικών μέσων, με συζητήσεις για τη νοσταλγία και τα πλεονεκτήματα της πλατφόρμας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kittenlabs.de/blog/2024/09/01/extreme-pi-boot-optimization/">Ακραία Βελτιστοποίηση Εκκίνησης Pi</a></h2>
<ul>
<li>Το έργο SolarCamPi βελτιστοποίησε τον χρόνο εκκίνησης του Raspberry Pi Zero 2 W σε 3,5 δευτερόλεπτα για να ενισχύσει την ενεργειακή απόδοση σε ένα ηλιακά τροφοδοτούμενο σύστημα κάμερας.</li>
<li>Οι βασικές βελτιστοποιήσεις περιλάμβαναν την απενεργοποίηση περιττών χαρακτηριστικών υλικού, τη ρύθμιση των ρυθμίσεων της CPU και τη χρήση ενός προσαρμοσμένου, απλοποιημένου πυρήνα.</li>
<li>Αυτές οι αλλαγές οδήγησαν σε πενταπλάσια μείωση της κατανάλωσης ενέργειας, δείχνοντας σημαντικές βελτιώσεις τόσο στον χρόνο εκκίνησης όσο και στην ενεργειακή απόδοση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41420597">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Ακραία Βελτιστοποίηση Εκκίνησης Pi περιλαμβάνει τη δέσμευση εφαρμογών σε ένα initramfs συνδεδεμένο με τον πυρήνα, αποφεύγοντας τις προσδέσεις συστήματος αρχείων και ενδεχομένως αντικαθιστώντας το BusyBox init με ένα απλό bash script.</li>
<li>Οι τεχνικές που συζητήθηκαν περιλαμβάνουν την απενεργοποίηση περιττών μονάδων πυρήνα, τη χρήση συμπίεσης zstd και τη δοκιμή με chroot για τη βελτιστοποίηση των χρόνων εκκίνησης.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τα ζητήματα κατανάλωσης ενέργειας με το υλικό του Raspberry Pi σε σύγκριση με εναλλακτικές λύσεις όπως το Google Coral και το ESP32, τονίζοντας την ανάγκη για αποδοτικές στρατηγικές εκκίνησης και διαχείρισης ενέργειας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://orbstack.dev/">OrbStack: Ο γρήγορος, ελαφρύς και εύκολος τρόπος για να τρέχετε Docker containers και Linux</a></h2>
<ul>
<li>Το OrbStack παρουσιάζει μια ελαφριά και αποδοτική εναλλακτική λύση στο Docker Desktop, σχεδιασμένη να ελαχιστοποιεί τη χρήση μνήμης και CPU, ενώ παρέχει ισχυρές δυνατότητες για την εκτέλεση Docker containers και Linux.</li>
<li>Τα βασικά χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν γρήγορους χρόνους εκκίνησης, χαμηλή κατανάλωση πόρων, απρόσκοπτη ενσωμάτωση με CLI και κοινή χρήση αρχείων, καθώς και υποστήριξη για την εκτέλεση x86 containers σε Apple Silicon χρησιμοποιώντας το Rosetta.</li>
<li>Το προϊόν έχει λάβει θετικά σχόλια από προγραμματιστές για τις βελτιώσεις στην απόδοσή του, ιδιαίτερα στους υπολογιστές M1/M2 της Apple, καθιστώντας το μια ελκυστική επιλογή για όσους αναζητούν μια πιο αποδοτική λύση διαχείρισης κοντέινερ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41421846">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το OrbStack είναι ένα νέο εργαλείο για την εκτέλεση κοντέινερ Docker και Linux σε macOS, προσφέροντας σημαντικές βελτιώσεις στην απόδοση σε σχέση με το Docker Desktop.</li>
<li>Οι χρήστες αναφέρουν ότι το OrbStack μειώνει δραματικά τους χρόνους μεταγλώττισης και παρέχει μια εμπειρία παρόμοια με το WSL2 στο macOS, καθιστώντας το μια ελκυστική επιλογή για προγραμματιστές.</li>
<li>Παρά κάποια προβλήματα με το λογισμικό δημιουργίας αντιγράφων ασφαλείας και τις αραιές εικόνες δίσκου, η συνολική ανατροφοδότηση των χρηστών υπογραμμίζει τη γυαλισμένη διεπαφή χρήστη του OrbStack, την καλύτερη ενσωμάτωση και την ταχύτερη απόδοση σε σύγκριση με εναλλακτικές λύσεις όπως το Colima και το Docker Desktop.</li>
</ul>
<h2><a href="https://defrag-game.com">Ανασυγκρότηση του Παιχνιδιού</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41424371">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα νέο παιχνίδι με τίτλο &quot;Defrag the Game&quot; έχει κυκλοφορήσει, εμπνευσμένο από την έννοια της αποκερματισμού του σκληρού δίσκου, αλλά δεν προορίζεται να είναι μια ρεαλιστική προσομοίωση.</li>
<li>Οι παίκτες έχουν βρει το παιχνίδι μπερδεμένο λόγω έλλειψης οδηγιών και διαφορών από τις πραγματικές διαδικασίες αποκερματισμού δίσκου, οδηγώντας σε ανάμεικτα σχόλια.</li>
<li>Το παιχνίδι είναι κατασκευασμένο χρησιμοποιώντας React, και ενώ κάποιοι χρήστες το απολαμβάνουν, άλλοι έχουν αναφέρει προβλήματα απόδοσης και ασαφείς μηχανισμούς βαθμολόγησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/08/how-the-oldest-company-in-the-world-has-survived-nearly-1500-years.html">Η κατασκευαστική εταιρεία ναών της Ιαπωνίας, Kongō Gumi, έχει επιβιώσει σχεδόν 1.500 χρόνια</a></h2>
<ul>
<li>Η Kongō Gumi, η παλαιότερη συνεχώς λειτουργούσα εταιρεία στον κόσμο, δραστηριοποιείται για σχεδόν 1.500 χρόνια, ιδρύθηκε αρχικά το 578 για να κατασκευάσει τον πρώτο βουδιστικό ναό της Ιαπωνίας, τον Shitennō-ji.</li>
<li>Η εταιρεία έχει διοικηθεί από 40 γενιές της οικογένειας Κονγκό και έχει προσαρμοστεί σε διάφορες προκλήσεις διαφοροποιώντας τις δραστηριότητές της, συμπεριλαμβανομένης της κατασκευής φερέτρων.</li>
<li>Το 2006, η Kongō Gumi έγινε θυγατρική της Takamatsu Construction Group, αλλά συνεχίζει την παραδοσιακή της δεξιοτεχνία στην κατασκευή ναών χρησιμοποιώντας σύγχρονες τεχνικές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41422126">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Kongō Gumi της Ιαπωνίας, μια εταιρεία κατασκευής ναών, λειτουργούσε για σχεδόν 1.500 χρόνια πριν εξαγοραστεί και κηρύξει πτώχευση το 2006 λόγω οικονομικών προκλήσεων.</li>
<li>Η πτώση της εταιρείας επηρεάστηκε από τη χρηματοοικονομική μηχανική, τον ανταγωνισμό και τη μοναδική δομή της ιαπωνικής οικονομίας.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις ευρύτερες επιπτώσεις για μακροχρόνιες εταιρείες, οικογενειακές επιχειρήσεις και την επίδραση των πολιτιστικών και οικονομικών παραγόντων στη μακροβιότητα των επιχειρήσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://git.peppe.rs/languages/tbsp/">Tbsp – γλώσσα επεξεργασίας πηγαίου κώδικα βασισμένη στο treesitter</a></h2>
<ul>
<li>Ο κύριος κλάδος της γλώσσας επεξεργασίας πηγών με βάση τα δέντρα (tbsp) έχει δει αρκετές πρόσφατες δεσμεύσεις από τον Akshay, υποδεικνύοντας ενεργή ανάπτυξη.</li>
<li>Σημαντικές ενημερώσεις περιλαμβάνουν την προσθήκη λιστών και εκφράσεων ευρετηρίου, την αποθήκευση κόμβων ως <code>usize</code> (ένας τύπος ακέραιου χωρίς πρόσημο στη γλώσσα Rust), και την εισαγωγή της συνάρτησης <code>string::substr</code>.</li>
<li>Σημαντικές βελτιώσεις στην τεκμηρίωση και τη χρηστικότητα πραγματοποιήθηκαν, όπως η προσθήκη ενός οδικού χάρτη χρήσης στο README και η μετονομασία του έργου από &quot;trawk&quot; σε &quot;tbsp&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41421650">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Tbsp είναι μια γλώσσα επεξεργασίας πηγών που βασίζεται στο Treesitter, ένα εργαλείο για την ανάλυση και την ανάλυση κώδικα.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν την ανάγκη για ένα API υψηλότερου επιπέδου για περιπτώσεις χρήσης εκτός του επεξεργαστή και την απουσία τυπικών γραμματικών δομών.</li>
<li>Εργαλεία όπως το tree-sitter-graph, το ast-grep και σχετικά έργα όπως το Semgrep προτείνονται για καλύτερο χειρισμό και οπτικοποίηση των γραμματικών.</li>
</ul>
<h2><a href="http://cityinfrastructure.com/single.php?d=RuralOutsidePlant&t=Rural%20Outside%20Plant">Τηλεφωνική Γραμμή Αγροτικής Εξωτερικής Εγκατάστασης</a></h2>
<ul>
<li>Η αγροτική εξωτερική εγκατάσταση περιλαμβάνει την καλωδίωση και τον εξοπλισμό της τηλεφωνικής εταιρείας που συνδέει τα σπίτια με το Κεντρικό Γραφείο, με αξιοσημείωτες διαφορές όπως μικρότερα Κεντρικά Γραφεία και μεγαλύτερες αποστάσεις καλωδίων.</li>
<li>Τα βασικά συστατικά περιλαμβάνουν Διασυνδέσεις Καλωδίων με Γέφυρες (JWI) για τον διαχωρισμό καλωδίων υψηλής ζεύξης, καλώδια τροφοδοσίας, στύλους κοινής ωφέλειας και περιβλήματα σύνδεσης για τη διανομή καλωδίων.</li>
<li>Προηγμένος εξοπλισμός όπως οι επαναλήπτες T1 και τα περιβλήματα HRE-458 HiGain Remote Therm-O-Nator χρησιμοποιούνται για την ενίσχυση των ψηφιακών σημάτων και τη διαχείριση της απαγωγής θερμότητας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41423303">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τη μετάβαση από τα παραδοσιακά συστήματα τηλεφώνου που βασίζονται στον χαλκό στις σύγχρονες οπτικές ίνες, τονίζοντας τα οφέλη των οπτικών ινών όσον αφορά την ταχύτητα και την αξιοπιστία.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράζονται προσωπικές εμπειρίες και απόψεις σχετικά με διάφορες τεχνολογίες τηλεπικοινωνιών, όπως το ISDN, το DSL και τις οπτικές ίνες, και την επίδρασή τους στη συνδεσιμότητα και την ποιότητα των υπηρεσιών.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρεται επίσης στις προκλήσεις και τις ιδιαιτερότητες της τηλεπικοινωνιακής υποδομής σε αγροτικές και αστικές περιοχές, όπως η χρήση πηνίων φόρτωσης, η πίεση των καλωδίων και η αντικατάσταση του χαλκού με οπτικές ίνες για την αποτροπή κλοπών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://syscall.eu/blog/2024/08/28/toshiba_hdd_firmware/">Αναβάθμιση του υλικολογισμικού ενός σκληρού δίσκου NAS Toshiba σε Linux</a></h2>
<ul>
<li>Ένας χρήστης κατάφερε να αναστρέψει τη μηχανική ενός ενημερωτή υλικολογισμικού για σκληρό δίσκο Toshiba ώστε να λειτουργεί σε Linux, ενώ αρχικά ήταν διαθέσιμος μόνο για Windows.</li>
<li>Η διαδικασία περιλάμβανε την εξαγωγή αρχείων ενημέρωσης, την κατανόηση της διαδικασίας αναβάθμισης και τη χρήση συγκεκριμένων εντολών Linux για την ενημέρωση του firmware.</li>
<li>Αυτό το επίτευγμα επιτρέπει στους χρήστες Linux να ενημερώνουν το firmware των σκληρών δίσκων NAS της Toshiba χωρίς να βασίζονται σε εργαλεία των Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41423577">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στη σημασία και τους κινδύνους της ενημέρωσης του firmware των σκληρών δίσκων NAS της Toshiba σε Linux.</li>
<li>Οι ενημερώσεις υλικολογισμικού μπορούν να επιλύσουν συγκεκριμένα προβλήματα, αλλά μπορεί επίσης να εισάγουν νέα σφάλματα, καθιστώντας κρίσιμο να ελέγχετε τα changelogs και να ενημερώνετε μόνο όταν είναι απαραίτητο.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει διάφορες εμπειρίες και απόψεις σχετικά με τις ενημερώσεις υλικολογισμικού, τονίζοντας την ανάγκη για προσοχή και τις πιθανές συνέπειες τόσο της ενημέρωσης όσο και της μη ενημέρωσης του υλικολογισμικού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.yale.edu/2024/08/14/sleep-it-how-brain-processes-many-experiences-even-when-offline">Κοιμηθείτε πάνω σε αυτό: Πώς ο εγκέφαλος επεξεργάζεται πολλές εμπειρίες – ακόμα και όταν είναι &#39;εκτός σύνδεσης&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Ερευνητές του Yale ανακάλυψαν ότι ο ιππόκαμπος αναπαράγει και ομαδοποιεί τις εμπειρίες της εγρήγορσης σε αναμνήσεις κατά τη διάρκεια του ύπνου, ενισχύοντας την κωδικοποίηση και την ανάκληση της μνήμης.</li>
<li>Η μελέτη, που δημοσιεύθηκε στο Nature Neuroscience, έδειξε ότι ο εγκέφαλος μπορεί να συμπιέσει έως και 15 άσχετες εμπειρίες σε υποδευτερόλεπτα πλαίσια, βελτιώνοντας την ικανότητα και την αποδοτικότητα του δικτύου.</li>
<li>Τα ευρήματα αποκάλυψαν ένα φαινόμενο σειριακής θέσης, όπου οι πρώτες και οι πιο πρόσφατες εμπειρίες είχαν τις ισχυρότερες αναπαραστάσεις, προσφέροντας πληροφορίες για τον σχηματισμό της μνήμης και τις γνωστικές διαδικασίες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41425563">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο εγκέφαλος επεξεργάζεται τις εμπειρίες κατά τη διάρκεια του ύπνου μέσω της επανάληψης του ιππόκαμπου, βοηθώντας στην εδραίωση της μνήμης και την επίλυση προβλημάτων.</li>
<li>Η γνωστική κόπωση προκαλεί τον εγκέφαλο να αναπαράγει αναμνήσεις, υποδεικνύοντας ότι η ξεκούραση είναι κρίσιμη για τη μάθηση και τη γνωστική λειτουργία.</li>
<li>Τεχνικές όπως η λήψη διαλειμμάτων, το περπάτημα ή ο διαλογισμός συζητούνται ως στρατηγικές για τη βελτιστοποίηση της μάθησης και της επίλυσης προβλημάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SuperIlu/DOjS">DOjS – Ένας καμβάς JavaScript DOS με ήχο</a></h2>
<ul>
<li>Το DOjS είναι ένα περιβάλλον προγραμματισμού JavaScript σχεδιασμένο για MS-DOS, FreeDOS ή Windows βασισμένα σε DOS, που διαθέτει ενσωματωμένο επεξεργαστή, γραφικά, έξοδο ήχου και υποστήριξη εισόδου για ποντίκι, πληκτρολόγιο και joystick.</li>
<li>Προσφέρει συμβατότητα με το p5js, επιτρέποντας τη συγγραφή και εκτέλεση σεναρίων από μια γραμμή εντολών DOS, και υποστηρίζει διάφορες πολυμέσες και δικτυακές λειτουργίες, συμπεριλαμβανομένων γραφικών 2D/3D, δειγματοληψίας ήχου και δικτύωσης IPX/TCP/IP.</li>
<li>Το DOjS μπορεί να τρέξει σε DOSBox, πραγματικό υλικό ή εικονικές μηχανές, απαιτώντας τουλάχιστον έναν 386 με 4MB RAM, αν και συνιστάται μια μηχανή κατηγορίας Pentium με 32MB RAM για βέλτιστη απόδοση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41425259">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το DOjS είναι ένα πλαίσιο JavaScript που επιτρέπει στους προγραμματιστές να δημιουργούν εφαρμογές για DOS, συμπεριλαμβανομένου του ήχου και των γραφικών, χρησιμοποιώντας ένα στοιχείο καμβά.</li>
<li>Απαιτεί τουλάχιστον έναν Intel 80386 με 4MB RAM, αλλά συνιστάται ένας υπολογιστής κατηγορίας Pentium με 32MB RAM για καλύτερη απόδοση.</li>
<li>Οι προγραμματιστές μπορούν να συσκευάσουν σενάρια και πόρους σε ένα αρχείο ZIP και να το αποστείλουν με το DOJS.EXE, επιτρέποντας τη δημιουργία πραγματικών εφαρμογών όπως το DOStodon, ένας πελάτης Mastodon για MS-DOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinboone.me/headphonejack.html">Δεν τα φτιάχνουν πια έτσι: η υποδοχή ακουστικών 3,5 χιλιοστών</a></h2>
<ul>
<li>Η υποδοχή ακουστικών 3.5mm προσφέρει καλύτερη ποιότητα ήχου, συμβατότητα με διάφορες συσκευές και τη δυνατότητα να φορτίζετε το τηλέφωνο ενώ ακούτε, καθιστώντας την πιο αξιόπιστη και βολική από τις ασύρματες εναλλακτικές λύσεις.</li>
<li>Μεγάλες κατασκευαστικές εταιρείες όπως η Apple, η Samsung και η Google έχουν αφαιρέσει την υποδοχή ακουστικών για να προωθήσουν την ασύρματη τεχνολογία ήχου, επωφελούμενες οικονομικά εις βάρος της ευκολίας των καταναλωτών.</li>
<li>Οι καταναλωτές μπορούν ακόμα να βρουν τηλέφωνα με υποδοχές 3,5 χιλιοστών από μάρκες όπως η Motorola, η Asus και η Sony, ή να επιλέξουν παλαιότερα μοντέλα από την Apple, τη Samsung και την Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41425383">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η αφαίρεση των υποδοχών ακουστικών 3.5mm από τα περισσότερα σύγχρονα τηλέφωνα έχει κάνει την κοινή χρήση ήχου και τη σύνδεση με άλλες συσκευές πιο δύσκολη.</li>
<li>Τα ακουστικά Bluetooth, αν και δημοφιλή, αντιμετωπίζουν προβλήματα όπως περιορισμένη διάρκεια ζωής της μπαταρίας, προβλήματα συνδεσιμότητας και κατώτερη ποιότητα μικροφώνου σε σύγκριση με τα ενσύρματα ακουστικά.</li>
<li>Πολλοί χρήστες εξακολουθούν να προτιμούν τα τηλέφωνα με υποδοχές ακουστικών για την απλότητά τους, την αξιοπιστία τους και την ανώτερη ποιότητα ήχου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/mindblowing-fake-amd-ryzen-7-7800x3d-chip-investigated-buyers-beware">&quot;Εντυπωσιακό&quot; ψεύτικο τσιπ AMD Ryzen 7 7800X3D υπό διερεύνηση – προσοχή στους αγοραστές</a></h2>
<ul>
<li>Ο TechTuber Der8auer αποκάλυψε έναν πλαστό επεξεργαστή AMD Ryzen 7 7800X3D που αγοράστηκε από έναν θαυμαστή από το OLX, μια ρουμανική αγορά, επισημαίνοντας τους κινδύνους της αγοράς τεχνολογίας από μη επαληθευμένες πηγές.</li>
<li>Η ψεύτικη CPU είχε αρκετά χαρακτηριστικά σημάδια, όπως το λανθασμένο χρώμα του υποστρώματος, την έλλειψη προστατευτικής ρητίνης στους πυκνωτές και ένα λεπτότερο PCB, χωρίς πραγματικό πυρίτιο κατά την αφαίρεση του καπακιού.</li>
<li>Ο Der8auer επαίνεσε την ποιότητα του πλαστού προϊόντος αλλά προειδοποίησε τους αγοραστές να είναι προσεκτικοί, τονίζοντας τη σημασία της αγοράς από αξιόπιστες πηγές για να αποφύγουν τέτοιες απάτες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41420112">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα πλαστό τσιπ AMD Ryzen 7 7800X3D, ουσιαστικά ένα μη λειτουργικό κομμάτι μετάλλου/πλαστικού, βρίσκεται υπό διερεύνηση, προκαλώντας προσοχή στους αγοραστές.</li>
<li>Η απάτη έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με την πιθανή χρήση της για απάτη εγγύησης και τη μη βιώσιμη φύση τέτοιων απατηλών επιχειρηματικών μοντέλων.</li>
<li>Η επικράτηση των πλαστών προϊόντων σε πλατφόρμες όπως το Aliexpress και το OLX, καθώς και οι δυσκολίες που αντιμετωπίζουν οι αγοραστές στην αμφισβήτηση δόλιων συναλλαγών, επίσης επισημαίνονται.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2408.00114">Επαγωγικό ή Απαγωγικό; Επανεξέταση των Θεμελιωδών Ικανοτήτων Συλλογισμού των Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων</a></h2>
<ul>
<li>Η μελέτη εξερευνά τη διάκριση μεταξύ παραγωγικής και επαγωγικής συλλογιστικής στα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs), ένα θέμα που δεν έχει εξεταστεί διεξοδικά στο παρελθόν.</li>
<li>Οι ερευνητές εισήγαγαν το πλαίσιο SolverLearner για να αξιολογήσουν την επαγωγική λογική των LLMs, διαπιστώνοντας ότι τα LLMs αποδίδουν εξαιρετικά καλά σε επαγωγικές εργασίες αλλά δυσκολεύονται με την παραγωγική λογική, ιδιαίτερα σε υποθετικά σενάρια.</li>
<li>Αυτή η έρευνα είναι σημαντική καθώς αναδεικνύει τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα των LLMs σε διάφορους τύπους συλλογιστικής, παρέχοντας πληροφορίες για μελλοντικές βελτιώσεις στα μοντέλα τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41421591">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο αν τα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs) όπως το GPT πραγματικά συλλογίζονται ή απλώς αναπαράγουν μαθημένα πρότυπα από τα δεδομένα εκπαίδευσής τους.</li>
<li>Μερικοί υποστηρίζουν ότι τα LLMs είναι στατιστικοί γεννήτριες κειμένου και δεν είναι ικανά για γνήσια λογική, ενώ άλλοι συζητούν την ικανότητά τους να εκτελούν επαγωγική ή παραγωγική λογική.</li>
<li>Η συζήτηση επίσης αναδεικνύει τους περιορισμούς των LLMs και τις πιθανές περιοχές για βελτίωση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raygard.net/awkdoc/pages/awk_parsing_is_tricky.html">Η ανάλυση του Awk είναι δύσκολη</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάλυση της γλώσσας προγραμματισμού awk είναι περίπλοκη, με τη γραμματική και τη σημασία της να θέτουν προκλήσεις ακόμη και για τους ειδικούς του yacc.</li>
<li>Διάφορες εκδόσεις του awk παρουσιάζουν ασυνέπειες στην ανάλυση, οδηγώντας σε διαφορετικά αποτελέσματα για τον ίδιο κώδικα, αναδεικνύοντας αμφισημίες στην αρχική γραμματική του awk.</li>
<li>Σημαντικές προσωπικότητες όπως ο Arnold Robbins (συντηρητής του gawk) και ο Ben Hoyt (goawk) αναγνωρίζουν αυτές τις ασυνέπειες, αποδίδοντάς τες στη ντετερμινιστική φύση της ανάλυσης yacc και στην επίλυση συγκρούσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41422283">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τη σημασία της εκμάθησης της Awk για προγραμματιστές και διαχειριστές συστημάτων, τονίζοντας την απλότητα και την αποδοτικότητά της για εργασίες χειρισμού κειμένου.</li>
<li>Γίνονται συγκρίσεις μεταξύ του Awk και άλλων γλωσσών σεναρίων όπως το Perl και το Python, σημειώνοντας ότι η συνοπτική σύνταξη του Awk και η ενσωματωμένη διαθεσιμότητά του σε συστήματα τύπου Unix το καθιστούν ιδιαίτερα χρήσιμο για γρήγορες, μονογραμμικές λειτουργίες.</li>
<li>Η συζήτηση αγγίζει επίσης τις προκλήσεις της ανάλυσης γλωσσών, με ορισμένους χρήστες να υποστηρίζουν τους χειροποίητους αναλυτές έναντι των γεννητριών αναλυτών όπως το yacc, επικαλούμενοι την ευκολία κατανόησης και συντήρησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thisdaysportion.com/posts/dublin-core-what-is-it-good-for">Το Dublin Core, σε τι χρησιμεύει;</a></h2>
<ul>
<li>Τα μετασχήματα όπως το Open Graph, το Schema.org, τα microformats και το Dublin Core ενσωματώνουν δομημένες πληροφορίες σε ιστοσελίδες, καθιστώντας τα δεδομένα εύκολα ανιχνεύσιμα από τους υπολογιστές.</li>
<li>Το Open Graph υιοθετείται ευρέως από τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, ενώ το Schema.org προτιμάται για τα αποσπάσματα αναζήτησης της Google. Η χρήση πολλαπλών σχημάτων μπορεί να είναι απαραίτητη ανάλογα με την υπηρεσία.</li>
<li>Τα μετα-σχήματα χρησιμοποιούνται σε υπηρεσίες ανάγνωσης αργότερα, αποσπάσματα κοινωνικών μέσων και ακαδημαϊκές υπηρεσίες, με διάφορα επίπεδα υποστήριξης σε διαφορετικές πλατφόρμες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41421325">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Dublin Core (DC) ήταν καθοριστικό τη δεκαετία του &#39;90 για τα μεταδεδομένα και τα σχήματα στα μουσεία, με στόχο την αναζήτηση περιουσιακών στοιχείων σε πολλούς ιστότοπους, αλλά μια παγκόσμια πύλη δεν υλοποιήθηκε ποτέ.</li>
<li>Σήμερα, υπάρχει μια συζήτηση μεταξύ της χρήσης σύνθετων προτύπων και απλούστερων μικρομορφών, με τις καλές μηχανές αναζήτησης και την τεχνητή νοημοσύνη να μειώνουν την ανάγκη για λεπτομερή μεταδεδομένα.</li>
<li>Η DC παραμένει σχετική σε έργα όπως η Υπηρεσία Δεδομένων Μουσείων και το TANC, και χρησιμοποιείται σε πλατφόρμες όπως το Omeka-S και το DSpace, παρά το γεγονός ότι η πρακτική της εφαρμογή είναι περιορισμένη.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="1 εκατομμύριο χρήστες" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=1%20%CE%B5%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%BF%CE%BC%CE%BC%CF%8D%CF%81%CE%B9%CE%BF%20%CF%87%CF%81%CE%AE%CF%83%CF%84%CE%B5%CF%82&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%202%20%CE%A3%CE%B5%CF%80%CF%84%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/09/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/01&#39;</h2>
<h1>2024-09-01</h1>
<h2><a href="https://magazine.sebastianraschka.com/p/building-llms-from-the-ground-up">Δημιουργία LLMs από το Μηδέν: Ένα 3ωρο Εργαστήριο Κωδικοποίησης</a></h2>
<ul>
<li>Ένα τρίωρο εργαστήριο προγραμματισμού για την κατασκευή Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs) από την αρχή παρουσιάζεται από τον Sebastian Raschka, PhD.</li>
<li>Το εργαστήριο περιλαμβάνει θέματα όπως η εισαγωγή στο LLM, η κατανόηση των δεδομένων εισόδου, η αρχιτεκτονική κωδικοποίησης, η προεκπαίδευση, η φόρτωση προεκπαιδευμένων βαρών, η λεπτομερής εκπαίδευση με οδηγίες και η αξιολόγηση της απόδοσης.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες θα έχουν πρόσβαση σε σχετικούς πόρους όπως το βιβλίο &quot;Build an LLM from Scratch&quot; και τα αποθετήρια GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41412256">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Sebastian Raschka προσφέρει ένα τρίωρο εργαστήριο προγραμματισμού για την κατασκευή Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs) από το μηδέν, το οποίο έχει προκαλέσει σημαντικό ενδιαφέρον στην τεχνολογική κοινότητα.</li>
<li>Το εργαστήριο συγκρίνεται με τη σειρά του Andrej Karpathy, με αμφότερα να επαινούνται για την εκπαιδευτική τους αξία, αν και καλύπτουν διαφορετικές πτυχές των LLMs.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τη σημασία της κατανόησης των θεμελιωδών εννοιών στη μηχανική μάθηση, με ορισμένους χρήστες να συζητούν το βάθος και την προσέγγιση των σεμιναρίων &quot;από το μηδέν&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulgraham.com/foundermode.html">Λειτουργία Ιδρυτή</a></h2>
<ul>
<li>Ο Brian Chesky, συνιδρυτής της Airbnb, αμφισβήτησε τη συμβατική σοφία της διοίκησης σε μια εκδήλωση του YC, υποστηρίζοντας ότι παραδοσιακές συμβουλές όπως &quot;προσλάβετε καλούς ανθρώπους και δώστε τους χώρο&quot; ήταν επιζήμιες για την Airbnb.</li>
<li>Η μελέτη του Chesky για τις μεθόδους του Steve Jobs οδήγησε σε μια νέα προσέγγιση, που ονομάστηκε &quot;λειτουργία ιδρυτή,&quot; η οποία περιλαμβάνει πιο άμεση εμπλοκή και λιγότερη ανάθεση, βελτιώνοντας την απόδοση της Airbnb.</li>
<li>Η έννοια της &quot;λειτουργίας ιδρυτή&quot; θα μπορούσε να φέρει επανάσταση στον τρόπο που οι νεοφυείς επιχειρήσεις αναπτύσσονται, καθώς πολλοί ιδρυτές στην εκδήλωση μοιράστηκαν παρόμοιες εμπειρίες ότι οι παραδοσιακές συμβουλές είναι αναποτελεσματικές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41415023">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Ριντ Χέιστινγκς, συνιδρυτής και διευθύνων σύμβουλος του Netflix, εισήγαγε ένα στυλ διαχείρισης που επικεντρώνεται στην ελευθερία και την ευθύνη των εργαζομένων, το οποίο υπήρξε καθοριστικό για την καινοτομία και την ανάπτυξη του Netflix.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι πολλοί επαγγελματίες διαχειριστές λογισμικού αποφεύγουν τον κίνδυνο, με αποτέλεσμα λιγότερο αποτελεσματικές εταιρικές κουλτούρες, ενώ ο Paul Graham υποστηρίζει ότι οι ιδρυτές πρέπει να εμπλέκονται άμεσα και να αναθέτουν καθήκοντα με βάση την εμπιστοσύνη.</li>
<li>Η συνεχιζόμενη συζήτηση αναδεικνύει ότι διαφορετικά στυλ διαχείρισης, όπως αυτά του Netflix και της Apple, μπορούν και τα δύο να οδηγήσουν σε επιτυχία, ανάλογα με το πλαίσιο και την ηγεσία της εταιρείας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/briefing/2024/08/29/anarchy-in-sudan-has-spawned-the-worlds-worst-famine-in-40-years">Η αναρχία στο Σουδάν έχει προκαλέσει τον χειρότερο λιμό στον κόσμο τα τελευταία 40 χρόνια</a></h2>
<ul>
<li>Το Σουδάν βιώνει τον χειρότερο λιμό στον κόσμο τα τελευταία 40 χρόνια, με εκατομμύρια ανθρώπους να κινδυνεύουν να πεθάνουν, όπως δήλωσε ο ΟΗΕ στον προσφυγικό καταυλισμό Ζαμζάμ κοντά στο Ελ-Φάσερ.</li>
<li>Οι Γιατροί Χωρίς Σύνορα ανέφεραν τον Απρίλιο ότι ένα παιδί πέθαινε κάθε δύο ώρες από πείνα ή ασθένεια, και η κατάσταση έχει επιδεινωθεί περαιτέρω.</li>
<li>Η κρίση, που επιδεινώνεται από τον πόλεμο στο Σουδάν, επηρεάζει τρεις ηπείρους και υπογραμμίζει την αυξανόμενη παγκόσμια ατιμωρησία και αταξία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41415819">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η αναρχία στο Σουδάν έχει οδηγήσει στον χειρότερο λιμό των τελευταίων 40 ετών, με τον ΟΗΕ να κηρύσσει πλήρη λιμό λόγω της απουσίας λειτουργικής κυβέρνησης.</li>
<li>Ο λιμός επηρεάζει σοβαρά έναν καταυλισμό προσφύγων με περίπου 500.000 άτομα, ενώ ο ΟΗΕ δεν διαθέτει δεδομένα για άλλες περιοχές της χώρας.</li>
<li>Η κρίση, επιδεινωμένη από εμφύλιους και δι&#39; αντιπροσώπων πολέμους, έχει πυροδοτήσει συζητήσεις σχετικά με την αποτελεσματικότητα της διεθνούς βοήθειας και τον ρόλο των εξωτερικών παρεμβάσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vitaut.net/posts/2024/binary-size/">Αγάπη μου, συρρίκνωσα <code>{fmt}</code>: μειώνοντας το μέγεθος του δυαδικού σε 14k και απαλλάσσοντας το από το runtime της C++</a></h2>
<ul>
<li>Η βιβλιοθήκη μορφοποίησης <code>{fmt}</code> είναι γνωστή για το ελάχιστο αποτύπωμα δυαδικού κώδικα, συχνά παράγοντας μικρότερο κώδικα από εναλλακτικές όπως οι IOStreams ή το Boost Format.</li>
<li>Μέσω διαφόρων βελτιστοποιήσεων, συμπεριλαμβανομένης της απενεργοποίησης της υποστήριξης τοπικών ρυθμίσεων και της μορφοποίησης κινητής υποδιαστολής, το μέγεθος του δυαδικού αρχείου του <code>{fmt}</code> έχει μειωθεί σε μόλις 14kB, εξαλείφοντας την ανάγκη για το runtime του C++.</li>
<li>Αυτές οι βελτιστοποιήσεις καθιστούν το <code>{fmt}</code> ιδιαίτερα κατάλληλο για συσκευές με περιορισμένη μνήμη και περιβάλλοντα ρετρό υπολογιστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41415238">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η βιβλιοθήκη <code>{fmt}</code> έχει βελτιστοποιηθεί για να μειώσει το μέγεθος του δυαδικού της σε 14k και να εξαλείψει την εξάρτηση από το runtime της C++.</li>
<li>Αυτή η βελτιστοποίηση είναι σημαντική για εφαρμογές όπου το μέγεθος του δυαδικού αρχείου είναι κρίσιμο, όπως τα ενσωματωμένα συστήματα και οι μικροελεγκτές.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις προκλήσεις και τις λύσεις στη μείωση του μεγέθους του κώδικα, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης εναλλακτικών αλγορίθμων και της επίδρασης της μορφοποίησης κινητής υποδιαστολής στο μέγεθος του δυαδικού αρχείου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://themaister.net/blog/2024/07/03/playstation-2-gs-emulation-the-final-frontier-of-vulkan-compute-emulation/">Εξομοίωση του Playstation 2 GS – το τελευταίο σύνορο της εξομοίωσης με υπολογιστική Vulkan</a></h2>
<ul>
<li>Το paraLLEl-GS είναι ένας νέος εξομοιωτής βασισμένος στην υπολογιστική πλατφόρμα Vulkan για τον Γραφικό Συνθέτη (GS) του PlayStation 2, εμπνευσμένος από την επιτυχία του paraLLEl-RDP για το N64.</li>
<li>Σε αντίθεση με προηγούμενες προσπάθειες, το paraLLEl-GS επικεντρώνεται στην υψηλή απόδοση και στην αποφυγή προφανών γραφικών προβλημάτων, αν και δεν στοχεύει στην ακρίβεια bit.</li>
<li>Το έργο αντιμετωπίζει τις μοναδικές προκλήσεις της εξομοίωσης του PS2 GS, όπως ο υψηλός ρυθμός πλήρωσης, οι ιδιόρρυθμες λειτουργίες της γραμμής pixel και οι πολύπλοκες λειτουργίες υφής και framebuffer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41413662">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εξομοίωση του PlayStation 2 GS (Graphics Synthesizer) είναι δύσκολη λόγω της υψηλής εύρους ζώνης και των πολύπλοκων χαρακτηριστικών του, όπως η προγραμματιζόμενη ανάμειξη και οι σκιαστές υφής.</li>
<li>Οι προσπάθειες εξομοίωσης έχουν εξελιχθεί από τη χρήση ενσωματωμένου υλικού PS2 στο PS3 σε λύσεις βασισμένες σε λογισμικό, αναδεικνύοντας τις τεχνικές δυσκολίες που εμπλέκονται.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει ιστορικό πλαίσιο για την ανάπτυξη παιχνιδιών και την εξέλιξη της τεχνολογίας GPU, σημειώνοντας ότι η Nvidia επινόησε τον όρο &quot;GPU&quot; το 1997.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aceberg/WatchYourLAN">WatchYourLAN: Ελαφρύς σαρωτής IP δικτύου</a></h2>
<ul>
<li>Το WatchYourLAN είναι ένας ελαφρύς σαρωτής IP δικτύου με γραφικό περιβάλλον χρήστη στον ιστό, προσφέροντας λειτουργίες όπως ειδοποιήσεις για νέους κεντρικούς υπολογιστές και παρακολούθηση του ιστορικού σύνδεσης/αποσύνδεσης των κεντρικών υπολογιστών.</li>
<li>Μπορεί να διατηρεί μια λίστα όλων των δικτυακών κεντρικών υπολογιστών και να στέλνει δεδομένα στο InfluxDB2 για πίνακες ελέγχου Grafana.</li>
<li>Σημειώστε ότι η Έκδοση 2.0 δεν είναι συμβατή με την v1.0, και οι εικόνες docker της v2.0 βρίσκονται επί του παρόντος υπό την ετικέτα v2 αλλά σύντομα θα επισημανθούν ως latest.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41411281">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το WatchYourLAN είναι ένας ελαφρύς σαρωτής IP δικτύου, που συζητείται για τις εμπειρίες των χρηστών και τις τεχνικές του γνώσεις.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράστηκαν εμπειρίες με το Wake on LAN (WoL), επισημαίνοντας την εξάρτησή του από ειδικά πλαίσια Ethernet και τις σύγχρονες δυνατότητες αναμονής.</li>
<li>Οι τεχνικές συζητήσεις περιλάμβαναν τη διαχείριση των διευθύνσεων MAC, με προτάσεις για τη χρήση των λιστών OUI της IEEE και ανησυχίες σχετικά με τις συσκευές που αλλάζουν συχνά τις διευθύνσεις MAC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/09/01/business/acadia-psychiatric-patients-trapped.html">Πώς μια κορυφαία αλυσίδα ψυχιατρικών νοσοκομείων παγιδεύει ασθενείς</a></h2>
<ul>
<li>Μια έρευνα των New York Times αποκάλυψε ότι η Acadia Healthcare, μια μεγάλη αλυσίδα ψυχιατρικών νοσοκομείων, κρατούσε ασθενείς παρά τη θέλησή τους για να μεγιστοποιήσει τις πληρωμές από τις ασφαλιστικές εταιρείες.</li>
<li>Οι αρχές σε τουλάχιστον 12 από τις 19 πολιτείες όπου δραστηριοποιείται η Acadia έχουν ειδοποιηθεί για αυτές τις παράνομες κρατήσεις, με τους δικαστές να παρεμβαίνουν μερικές φορές για να απελευθερώσουν τους ασθενείς.</li>
<li>Αναφορές υποδεικνύουν ότι οι ασθενείς συχνά κρατούνταν χωρίς έγκυρους ιατρικούς λόγους, με τους υπαλλήλους να πιέζονται να υπερβάλλουν τα συμπτώματα και να παρατείνουν τις διαμονές, οδηγώντας σε σοβαρές ηθικές και νομικές ανησυχίες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41417284">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια κορυφαία αλυσίδα ψυχιατρικών νοσοκομείων κατηγορείται ότι κρατά ασθενείς για κέρδος, εκμεταλλευόμενη την ευαλωτότητά τους και την έλλειψη υποστήριξης.</li>
<li>Οι ασθενείς αντιμετωπίζουν σημαντικές προκλήσεις στην αναζήτηση δικαιοσύνης, καθώς οι ένορκοι συχνά τάσσονται υπέρ των γιατρών, και απειλούνται με σοβαρές συνέπειες αν προσπαθήσουν να φύγουν ή να σταματήσουν τη φαρμακευτική αγωγή.</li>
<li>Το συστημικό πρόβλημα καθοδηγείται από οικονομικά κίνητρα και έλλειψη ρύθμισης, καθιστώντας δύσκολο για εξειδικευμένα δικηγορικά γραφεία να αντιμετωπίσουν αυτές τις ανήθικες πρακτικές αποτελεσματικά.</li>
</ul>
<h2><a href="https://linkpreview.xyz">Linkpreview, δείτε πώς φαίνονται οι ιστότοποί σας στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης και στις εφαρμογές συνομιλίας</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41416714">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Linkpreview επιτρέπει στους χρήστες να δουν πώς εμφανίζεται ο ιστότοπός τους στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης και στις εφαρμογές συνομιλίας, με συζητήσεις που το συγκρίνουν με εργαλεία όπως το socialsharepreview.com και το opengraph.xyz.</li>
<li>Οι χρήστες προτείνουν βελτιώσεις όπως την αυτόματη προσθήκη του &quot;https://&quot; και την καλύτερη διαχείριση των meta tags, ενώ κάποιοι προτιμούν άλλα εργαλεία για την ακρίβεια και τις επιπλέον δυνατότητές τους.</li>
<li>Ο δημιουργός σκοπεύει να εφαρμόσει βελτιώσεις βάσει των σχολίων των χρηστών, υποδεικνύοντας συνεχή ανάπτυξη και ανταπόκριση στις ανάγκες των χρηστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://appleinsider.com/articles/24/08/31/airtags-key-to-discovery-of-houstons-plastic-recycling-deception">Τα AirTags κλειδί για την ανακάλυψη της απάτης ανακύκλωσης πλαστικού στο Χιούστον</a></h2>
<ul>
<li>Μια κάτοικος του Χιούστον χρησιμοποίησε AirTags για να παρακολουθήσει την ανακύκλωση πλαστικού της και ανακάλυψε ότι αυτή αποστελλόταν σε μια μη εγκεκριμένη εγκατάσταση που είχε αποτύχει σε επιθεωρήσεις πυρασφάλειας.</li>
<li>Ο Διευθυντής Διαχείρισης Στερεών Αποβλήτων της πόλης παραδέχτηκε ότι 250 τόνοι πλαστικού που συλλέχθηκαν από τα τέλη του 2022 δεν έχουν ανακυκλωθεί, εν αναμονή ενός νέου κέντρου διαλογής.</li>
<li>Ο Γενικός Εισαγγελέας της Καλιφόρνια ερευνά τους ισχυρισμούς της Cyclix και της ExxonMobil σχετικά με τις διαδικασίες ανακύκλωσης πλαστικών τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41413174">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα AirTags ήταν καθοριστικά στην αποκάλυψη μιας απάτης ανακύκλωσης πλαστικών στο Χιούστον, αποκαλύπτοντας παραπλανητικές πρακτικές στη βιομηχανία ανακύκλωσης.</li>
<li>Η ανακάλυψη αναδεικνύει τα συνεχιζόμενα προβλήματα με την ανακύκλωση πλαστικού, συμπεριλαμβανομένης της δυσκολίας ανακύκλωσης του πλαστικού περισσότερες από μία φορές και της περιβαλλοντικής επίπτωσης των μικροπλαστικών.</li>
<li>Η υπόθεση έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με την αποτελεσματικότητα της ανακύκλωσης πλαστικών και την ανάγκη για εναλλακτικά υλικά ή καλύτερες πρακτικές διαχείρισης αποβλήτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/ai-chatgpt-nvidia-apple-facebook-383943d1">Η Απειλή για την OpenAI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41411478">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση για το μέλλον της OpenAI τονίζει το δυναμικό των περιβλημάτων AI (εξειδικευμένες εφαρμογές) σε σχέση με τα γενικά μοντέλα όπως τα LLMs (Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα).</li>
<li>Εγείρονται ανησυχίες σχετικά με τις υψηλές αποτιμήσεις της OpenAI και κατά πόσο μπορούν να διατηρήσουν την ηγεσία τους μέσω καινοτομίας και πλεονεκτημάτων του οικοσυστήματος, ειδικά με ανταγωνιστές όπως η Anthropic και ο Claude.</li>
<li>Το δωρεάν ChatGPT της OpenAI θεωρείται ως εργαλείο για την απόκτηση δεδομένων με σκοπό την ενίσχυση των μοντέλων, και οι σπάνιες κυκλοφορίες τους υποδηλώνουν ότι μπορεί να εργάζονται πάνω σε σημαντικές προόδους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://liliputing.com/e-ink-faces-growing-competition-in-the-paper-like-display-space/">Η E Ink αντιμετωπίζει αυξανόμενο ανταγωνισμό στον χώρο των οθονών &quot;σαν χαρτί&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41415144">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η E Ink αντιμετωπίζει αυξημένο ανταγωνισμό στην αγορά οθονών &quot;σαν χαρτί&quot;, με νέα προϊόντα να εμφανίζονται που χρησιμοποιούν ανακυκλωμένους επεξεργαστές από παλιούς εξορύκτες bitcoin, όπως η πλακέτα EBAZ4205.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν την ανάγκη για καλύτερες συσκευές που να είναι ευανάγνωστες σε εξωτερικούς χώρους, συγκρίνοντας τις τρέχουσες επιλογές όπως την οθόνη e-ink Dasung Paperlike HD-FT, τα tablets Onyx Boox, το PineNote και τον υπολογιστή Daylight, καθεμία με τα δικά της πλεονεκτήματα και μειονεκτήματα.</li>
<li>Τα κύρια πλεονεκτήματα των οθονών e-ink είναι η χαμηλή κατανάλωση ενέργειας και η αναγνωσιμότητα στο ηλιακό φως, αν και συχνά υστερούν σε υλικό και λογισμική ενσωμάτωση σε σύγκριση με άλλες συσκευές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.davidhang.com/blog/2024-09-01-taming-the-django-orm/">Δαμάζοντας το θηρίο που είναι το Django ORM – Μια εισαγωγή</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο παρέχει μια εισαγωγή στο ORM (Object Relational Mapper) του Django, επισημαίνοντας τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματά του, και προσφέροντας πρακτικά παραδείγματα και συμβουλές.</li>
<li>Τα κύρια πλεονεκτήματα της χρήσης του Django ORM περιλαμβάνουν την αφαίρεση πάνω από το SQL, τη φορητότητα, την άμεση αντιστοίχιση από τη βάση δεδομένων στα μοντέλα, την αυτόματη δημιουργία σχημάτων και την ενισχυμένη ασφάλεια κατά των επιθέσεων SQL injection.</li>
<li>Οι προκλήσεις με το Django ORM περιλαμβάνουν την κρυφή υποκείμενη SQL, την πιθανότητα για ερωτήματα N+1, μια πιο απότομη καμπύλη εκμάθησης για νέους προγραμματιστές και πιθανώς πιο αργή παραγόμενη SQL σε σύγκριση με τη χειροποίητη SQL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41413641">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά τα πλεονεκτήματα και τις παγίδες της χρήσης του συστήματος Αντικειμενοστραφούς Χαρτογράφησης (ORM) του Django, επισημαίνοντας την αποδοτικότητά του και την ευκολία χρήσης του για τον ορισμό εφαρμογών και σχημάτων.</li>
<li>Τα βασικά χαρακτηριστικά του Django ORM περιλαμβάνουν τις μεταναστεύσεις, την αντιμετώπιση προβλημάτων και την αναφορά, αλλά έχει επίσης προκλήσεις όπως η διαχείριση των ερωτημάτων N+1 και η κληρονομικότητα μοντέλων.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει διάφορες απόψεις σχετικά με τη χρήση των ORM έναντι του ακατέργαστου SQL, με κάποιους να υποστηρίζουν την απλότητα του SQL για σύνθετα ερωτήματα και άλλους να τονίζουν τα οφέλη των αφαιρέσεων των ORM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesstoday.in/technology/news/story/apple-nvidia-in-talks-to-invest-in-chatgpt-maker-openai-potentially-valuing-company-over-100-billion-443624-2024-08-30">Η Apple και η Nvidia σε συνομιλίες για επένδυση στο ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>Η Apple και η Nvidia βρίσκονται σε συζητήσεις για να επενδύσουν στην OpenAI, με πιθανή αποτίμηση της εταιρείας πάνω από $100 δισεκατομμύρια.</li>
<li>Αυτό ακολουθεί το σχέδιο της Thrive Capital να επενδύσει περίπου 1 δισεκατομμύριο δολάρια, με την Apple να αποκτά πιθανώς ρόλο παρατηρητή στο διοικητικό συμβούλιο της OpenAI.</li>
<li>Η αποτίμηση της OpenAI έχει αυξηθεί λόγω του έντονου ανταγωνισμού στον τομέα της τεχνητής νοημοσύνης, ειδικά μετά την κυκλοφορία του ChatGPT στα τέλη του 2022.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41418302">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Apple και η Nvidia φέρεται να βρίσκονται σε συνομιλίες για να επενδύσουν στο ChatGPT, ένα προηγμένο μοντέλο γλώσσας AI.</li>
<li>Αυτή η πιθανή επένδυση αναδεικνύει το αυξανόμενο ενδιαφέρον των μεγάλων τεχνολογικών εταιρειών για τις τεχνολογίες τεχνητής νοημοσύνης και μηχανικής μάθησης.</li>
<li>Η εμπλοκή γιγάντων της βιομηχανίας όπως η Apple και η Nvidia θα μπορούσε να ενισχύσει σημαντικά την ανάπτυξη και τις δυνατότητες του ChatGPT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/einsteins-other-theory-of-everything-823245/">Η Άλλη Θεωρία των Πάντων του Αϊνστάιν</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο συζητά τις λιγότερο γνωστές προσπάθειες του Αϊνστάιν να αναπτύξει μια ενοποιημένη θεωρία πεδίου, η οποία στόχευε να εξηγήσει την ύλη, την ενέργεια και τον χωροχρόνο ως παραμορφώσεις του χωροχρόνου.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι επισκιάζονται από σύγχρονες θεωρίες όπως η θεωρία χορδών και η κβαντική βαρύτητα βρόχων, οι αρχικές ιδέες του Αϊνστάιν παραμένουν ενδιαφέρουσες και αξίζει να τις επανεξετάσουμε.</li>
<li>Το κείμενο είναι γραμμένο από τη Sabine Hossenfelder, μια θεωρητική φυσικό, προσδίδοντας αξιοπιστία και βάθος στη συζήτηση για τις επιστημονικές επιδιώξεις του Αϊνστάιν.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41415647">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από τις συνεισφορές του Αϊνστάιν πέρα από τη Γενική Σχετικότητα, ιδιαίτερα το παράδοξο EPR, το οποίο αμφισβητεί την άποψη ότι δεν παρήγαγε σημαντικό έργο στη συνέχεια.</li>
<li>Διάφοροι χρήστες συζητούν εναλλακτικά μοντέλα για την αναλογία της &quot;μπάλας σε ένα λαστιχένιο φύλλο&quot; για τη βαρύτητα, προτείνοντας διαφορετικές απεικονίσεις όπως το στρίψιμο της πλαστελίνης ή τη χρήση ενός σφουγγαριού με πυκνά εξογκώματα.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει τεχνικές διευκρινίσεις σχετικά με τις σχετικιστικές επιδράσεις, όπως η συμπεριφορά των ηλεκτρονίων και των πρωτονίων, και τους περιορισμούς της κλασικής μηχανικής στην εξήγηση αυτών των φαινομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://loriemerson.net/2024/08/31/a-brief-history-of-barbed-wire-fence-telephone-networks/">Μια σύντομη ιστορία των τηλεφωνικών δικτύων με φράχτες από συρματόπλεγμα</a></h2>
<ul>
<li>Το βιβλίο της Lori Emerson, &quot;Other Networks: A Radical Technology Sourcebook,&quot; αναδεικνύει την σε μεγάλο βαθμό ατεκμηρίωτη ιστορία των τηλεφωνικών δικτύων με φράχτες από συρματόπλεγμα, τα οποία ήταν κρίσιμα στις αγροτικές περιοχές των Η.Π.Α. και του Καναδά κατά τις αρχές έως τα μέσα του 20ού αιώνα.</li>
<li>Το συρματόπλεγμα, που αρχικά κατοχυρώθηκε με δίπλωμα ευρεσιτεχνίας για την περίφραξη ζώων, επαναχρησιμοποιήθηκε από τους αγρότες για ανεπίσημα τηλεφωνικά δίκτυα, ειδικά μετά το τέλος του μονοπωλίου διπλωμάτων ευρεσιτεχνίας του Alexander Graham Bell το 1893-94, επιτρέποντας στις αγροτικές κοινότητες να επικοινωνούν χωρίς κεντρικές ανταλλαγές ή μηνιαίους λογαριασμούς.</li>
<li>Παρά τα προβλήματα που σχετίζονται με τον καιρό, αυτά τα δίκτυα άνθισαν και χρησιμοποιήθηκαν μέχρι τη δεκαετία του 1970, παρέχοντας ουσιαστική επικοινωνία για καταστάσεις έκτακτης ανάγκης, ενημερώσεις καιρού και κοινωνική αλληλεπίδραση σε συνεργατικές γεωργικές περιοχές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41412221">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το συρματόπλεγμα μπορεί να χρησιμοποιηθεί για τη μεταφορά gigabit Ethernet με τη σωστή εγκατάσταση, δείχνοντας την ευελιξία του πέρα από τις παραδοσιακές χρήσεις.</li>
<li>Ιστορικές ανεκδοτολογίες αποκαλύπτουν ότι κατά τη διάρκεια του Β&#39; Παγκοσμίου Πολέμου, τόσο οι Συμμαχικές όσο και οι Γερμανικές δυνάμεις χρησιμοποιούσαν τηλεφωνικές γραμμές με επιστροφή γης για επικοινωνία χωρίς ραδιοσυχνότητες στη Βόρεια Αφρική.</li>
<li>Η πίεση των τηλεφωνικών γραμμών, τόσο υπέργειων όσο και υπόγειων, είναι μια κοινή πρακτική για την αποτροπή διαρροών νερού και την εξασφάλιση της ακεραιότητας του συστήματος, με τους αισθητήρες και τους συμπιεστές να παίζουν κρίσιμο ρόλο.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Δημιουργία LLMs από το Μηδέν: Ένα 3ωρο Εργαστήριο Κωδικοποίησης" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%94%CE%B7%CE%BC%CE%B9%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CE%AF%CE%B1%20LLMs%20%CE%B1%CF%80%CF%8C%20%CF%84%CE%BF%20%CE%9C%CE%B7%CE%B4%CE%AD%CE%BD%3A%20%CE%88%CE%BD%CE%B1%203%CF%89%CF%81%CE%BF%20%CE%95%CF%81%CE%B3%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%AE%CF%81%CE%B9%CE%BF%20%CE%9A%CF%89%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%BF%CF%80%CE%BF%CE%AF%CE%B7%CF%83%CE%B7%CF%82&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%201%20%CE%A3%CE%B5%CF%80%CF%84%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/09/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/31&#39;</h2>
<h1>2024-08-31</h1>
<h2><a href="https://martin.wojtczyk.de/2024/08/31/is-my-vision-that-bad-no-its-just-a-bug-in-apples-calculator/">Είναι τόσο κακή η όρασή μου; Όχι, είναι απλώς ένα σφάλμα στην Αριθμομηχανή της Apple.</a></h2>
<ul>
<li>Ένα σφάλμα στην εφαρμογή Αριθμομηχανή της Apple στο Mac προκαλεί τα ψηφία στην δυαδική οθόνη να εμφανίζονται εκτός κατά ένα pixel, δημιουργώντας ένα ασταθές εφέ.</li>
<li>Το πρόβλημα φαίνεται να προέρχεται από το γεγονός ότι η εφαρμογή είναι ανοιχτή για πολλές ημέρες, κάτι που ενδεχομένως οδηγεί σε σφάλμα στρογγυλοποίησης στο σύστημα συντεταγμένων του UI.</li>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται το σφάλμα διαδικτυακά λόγω της έλλειψης επιλογής ανατροφοδότησης από την Apple, διαβεβαιώνοντας ότι η οπτική παραμόρφωση δεν είναι πρόβλημα όρασης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41406550">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εφαρμογή Αριθμομηχανή της Apple έχει ένα σφάλμα όπου οι γρήγορες πιέσεις κουμπιών δεν καταγράφονται, προκαλώντας απογοήτευση στους χρήστες και αμφισβήτηση της εστίασης της Apple στην αλληλεπίδραση με τους χρήστες.</li>
<li>Οι χρήστες επικρίνουν τον σχεδιασμό του UI της Apple, αναφέροντας προβλήματα όπως οι αργές κινήσεις του iPhone 12 Mini και ο κακός σχεδιασμός του CarPlay, που καλύπτει τον χάρτη όταν απαντούν σε κλήσεις.</li>
<li>Παρά τα προβλήματα αυτά, το οικοσύστημα και οι υπηρεσίες της Apple διατηρούν την αφοσίωση των χρηστών, αν και η έλλειψη ενός δημόσιου εντοπιστή σφαλμάτων και η αργή ανταπόκριση στα σχόλια παραμένουν ανησυχίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/crows-are-even-smarter-than-we-thought-820066/">Τα κοράκια είναι ακόμα πιο έξυπνα από ό,τι νομίζαμε</a></h2>
<ul>
<li>Το περιοδικό Nautilus καλύπτει ένα ευρύ φάσμα θεμάτων, συμπεριλαμβανομένων της ανθρωπολογίας, της αστρονομίας, της τεχνολογίας και της ψυχολογίας, προσφέροντας ποικίλο περιεχόμενο για αναγνώστες που ενδιαφέρονται για την επιστήμη και τον πολιτισμό.</li>
<li>Τα επιλεγμένα άρθρα εξερευνούν ενδιαφέροντα θέματα όπως η νοημοσύνη της τεχνητής νοημοσύνης σε σύγκριση με ένα παιδί 5 ετών, η θεραπευτική δύναμη των δέντρων και η νοημοσύνη των κορακιών, υπογραμμίζοντας τη δέσμευση του περιοδικού για προκλητική σκέψη και πρωτοποριακή έρευνα.</li>
<li>Τα μέλη του Nautilus επωφελούνται από μια εμπειρία χωρίς διαφημίσεις και απεριόριστη πρόσβαση σε άρθρα με μια συνδρομή, βελτιώνοντας την εμπειρία ανάγνωσης για τους αφοσιωμένους αναγνώστες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41405195">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας χρήστης μοιράστηκε μια ιστορία που αναδεικνύει την ευφυΐα και την κοινωνική συμπεριφορά των κορακιών, όπου ένας τραυματισμός ενός κορακιού οδήγησε σε συντονισμένη αντίδραση από άλλα κοράκια.</li>
<li>Μια μελέτη που αναφέρεται στο άρθρο δείχνει ότι οι κουρούνες με κουκούλα μπορούν να κατασκευάζουν εργαλεία, παρόμοια με τις κουρούνες της Νέας Καληδονίας, υποδεικνύοντας ευρεία νοημοσύνη μεταξύ των κουρούνων.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτάθηκε σε ευρύτερα θέματα σχετικά με την ευφυΐα των ζώων και την ανθρώπινη αντίληψη, με τους χρήστες να μοιράζονται εμπειρίες και γνώσεις για την κοινωνική ζωή και τις ικανότητες επικοινωνίας των κορακιών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://digitalcourage.social/@echo_pbreyer/113055345076289453">Η ΕΕ ChatControl επιστρέφει στην ατζέντα</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41407562">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ΕΕ επανεξετάζει το ChatControl, πυροδοτώντας συζητήσεις σχετικά με την παρακολούθηση των επικοινωνιών των πολιτικών για την αποτροπή κατάχρησης έναντι της διασφάλισης της διαφάνειας της κυβέρνησης.</li>
<li>Οι επικριτές ανησυχούν ότι αυτά τα μέτρα θα μπορούσαν να οδηγήσουν σε ένα κράτος επιτήρησης, παραβιάζοντας τα δικαιώματα ιδιωτικότητας και επηρεάζοντας τις πολιτικές ελευθερίες.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει την συνεχιζόμενη ένταση μεταξύ ασφάλειας και ιδιωτικότητας στην ψηφιακή εποχή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2024/08/31/this-month-in-servo/">Αυτόν τον μήνα στο Servo: περιήγηση με καρτέλες, βελτιώσεις για Windows, εργαλεία ανάπτυξης και πολλά άλλα</a></h2>
<ul>
<li>Οι τελευταίες νυχτερινές εκδόσεις του Servo ενεργοποιούν τώρα το Flexbox και το WebXR από προεπιλογή, εισάγοντας αρκετά νέα χαρακτηριστικά και αναβαθμίσεις.</li>
<li>Οι βασικές ενημερώσεις περιλαμβάνουν υποστήριξη για την μέθοδο show() του HTMLDialogElement, αναπαραγωγή ήχου WAV και το API crypto.randomUUID(), μεταξύ άλλων.</li>
<li>Σημαντικές βελτιώσεις στην απόδοση και την αξιοπιστία, συμπεριλαμβανομένης μιας επανασχεδιασμένης γραμμής εργαλείων, περιήγησης με καρτέλες και βελτιωμένης απόδοσης των Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41406799">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Servo, ένα έργο μηχανής περιήγησης ιστού, έχει εισαγάγει νέες λειτουργίες όπως η περιήγηση με καρτέλες και η υποστήριξη RTL (Δεξιά-προς-Αριστερά), προκαλώντας ανανεωμένο ενδιαφέρον.</li>
<li>Παρά τις δυνατότητές του, το Servo αντιμετωπίζει δυσκολίες με τη χρηματοδότηση, βασιζόμενο κυρίως σε ατομικές δωρεές παρά σε μεγάλη οργανωτική υποστήριξη.</li>
<li>Το Ίδρυμα Linux έχει αναλάβει το έργο από τη Mozilla, υποδεικνύοντας τη συνεχιζόμενη ανάπτυξη και την πιθανή επέκταση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://uknow.uky.edu/research/uk-researchers-find-alzheimer-s-brain-changes-long-covid-patients">Οι ερευνητές βρίσκουν αλλαγές στον εγκέφαλο παρόμοιες με αυτές του Αλτσχάιμερ σε ασθενείς με μακροχρόνια Covid</a></h2>
<ul>
<li>Βρετανοί ερευνητές στο Κέντρο Γήρανσης Sanders-Brown του Πανεπιστημίου του Κεντάκι βρήκαν γνωστικές διαταραχές σε ασθενείς με μακροχρόνια COVID παρόμοιες με αυτές της νόσου Αλτσχάιμερ.</li>
<li>Η μελέτη, που δημοσιεύθηκε στο Alzheimer’s &amp; Dementia, προτείνει κοινά μηχανισμούς εγκεφαλικών διαταραχών, ενδεχομένως ανοίγοντας νέους δρόμους για έρευνα και θεραπεία.</li>
<li>Τα ευρήματα υποστηρίζουν τη διενέργεια τακτικών εξετάσεων EEG για την ανίχνευση πρώιμων αλλαγών στον εγκέφαλο των επιζώντων από COVID-19, βοηθώντας στην έγκαιρη παρέμβαση και θεραπεία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404748">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι ερευνητές έχουν εντοπίσει αλλαγές στον εγκέφαλο παρόμοιες με αυτές του Αλτσχάιμερ σε ασθενείς με μακροχρόνια Covid, με πολλούς να αναφέρουν σοβαρά γνωστικά προβλήματα όπως θολούρα του εγκεφάλου και προβλήματα μνήμης.</li>
<li>Οι ασθενείς επίσης βιώνουν καρδιαγγειακά και αναπνευστικά συμπτώματα, αλλά συχνά αισθάνονται ότι δεν τους καταλαβαίνουν και διαγιγνώσκονται λανθασμένα με καταστάσεις όπως η κατάθλιψη.</li>
<li>Η ιατρική κοινότητα καλείται να αυξήσει την ευαισθητοποίηση και την έρευνα για το long Covid, προκειμένου να βελτιώσει την κατανόηση και τη θεραπεία αυτών των συμπτωμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neustadt.fr/essays/the-small-web/">Ανακαλύπτοντας ξανά τον Μικρό Ιστό (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση αντιπαραβάλλει τον εμπορικό ιστό, ο οποίος είναι βελτιστοποιημένος για αλληλεπίδραση και μετατροπή, με τον &quot;μικρό ιστό,&quot; έναν δημιουργικό χώρο που δημιουργείται από άτομα που μοιράζονται τα ενδιαφέροντα και τα χόμπι τους.</li>
<li>Αναδεικνύει την ιστορία του πρώιμου διαδικτύου, το οποίο εκδημοκρατίστηκε από δωρεάν φιλοξενίες ιστοσελίδων όπως το Geocities, και πώς οι σύγχρονες πλατφόρμες και οι μηχανές αναζήτησης δίνουν προτεραιότητα στα εμπορικά συμφέροντα.</li>
<li>Έργα όπως το Wiby.me, το Neocities.org και το Curlie αναφέρονται ως προσπάθειες να διατηρηθεί ζωντανός ο μικρός ιστός, ενθαρρύνοντας τους αναγνώστες να δημιουργήσουν τις δικές τους ιστοσελίδες χρησιμοποιώντας βασικό HTML και CSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41406453">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κίνημα &quot;Small Web&quot; κερδίζει έδαφος, με έργα όπως το Kagi Small Web να καταλογογραφούν και να δίνουν προτεραιότητα σε μικρά, ανεξάρτητα ιστολόγια στα αποτελέσματα αναζήτησης.</li>
<li>Το έργο γιόρτασε πρόσφατα την χιλιοστή του δέσμευση, υποδεικνύοντας ενεργή ανάπτυξη και συμμετοχή της κοινότητας.</li>
<li>Η αναζωπύρωση του ενδιαφέροντος για τον &quot;Μικρό Ιστό&quot; υπογραμμίζει την αυξανόμενη δυσαρέσκεια με την κυριαρχία των μεγάλων, εμπορικών ιστοσελίδων και την επιθυμία να ανακαλύψουμε ξανά πιο προσωπικές, λιγότερο εμπορευματοποιημένες διαδικτυακές εμπειρίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/30/elon-musk-x-could-face-ban-in-brazil-after-failure-to-appoint-legal-representative">Βραζιλιάνικο δικαστήριο διατάσσει την αναστολή του X</a></h2>
<ul>
<li>Το Ανώτατο Δικαστήριο της Βραζιλίας διέταξε την αναστολή της πλατφόρμας κοινωνικών μέσων του Έλον Μασκ, X, επειδή δεν διόρισε νομικό εκπρόσωπο στη Βραζιλία.</li>
<li>Ο Δικαστής Αλεξάντρ ντε Μοράες διέταξε την &quot;άμεση, πλήρη και συνολική αναστολή&quot; των δραστηριοτήτων της Χ μέχρι τη συμμόρφωση με τις δικαστικές εντολές, την πληρωμή των προστίμων και τον διορισμό νομικού εκπροσώπου.</li>
<li>Η απόφαση περιλαμβάνει ημερήσιο πρόστιμο για τη χρήση του X μέσω VPN, και οι τραπεζικοί λογαριασμοί της Starlink του Musk έχουν μπλοκαριστεί για την επιβολή προστίμων κατά του X, αν και η Starlink παραμένει σε λειτουργία και επιδιώκει να ξεπαγώσει τους λογαριασμούς της.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404187">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα βραζιλιάνικο δικαστήριο διέταξε την αναστολή του X (πρώην Twitter) στη Βραζιλία, με ημερήσιο πρόστιμο 8.900 δολαρίων για τους χρήστες που το προσπελάζουν μέσω VPN.</li>
<li>Το δικαστήριο απαίτησε επίσης από την Apple και την Google να αφαιρέσουν τις εφαρμογές VPN από τα καταστήματά τους και να τις διαγράψουν από τα τηλέφωνα των χρηστών, προκαλώντας σημαντική συζήτηση.</li>
<li>Η απόφαση, λόγω της άρνησης του X να μπλοκάρει λογαριασμούς που κατηγορούνται για διάδοση παραπληροφόρησης, έχει εγείρει ανησυχίες σχετικά με την ελευθερία του λόγου και την εξουσία της δικαιοσύνης στη Βραζιλία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jonathancarter.org/2024/08/29/orphaning-bcachefs-tools-in-debian/">Ορφάνεμα του bcachefs-tools στο Debian</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αποφάσισε να εγκαταλείψει το πακέτο bcachefs-tools στο Debian λόγω προκλήσεων συντήρησης, ιδιαίτερα με τις εξαρτήσεις του Rust και την επιμονή του συγγραφέα του upstream να συμπεριλαμβάνει εξαρτήσεις.</li>
<li>Το Bcachefs, μια εξέλιξη του συστήματος προσωρινής αποθήκευσης μπλοκ bcache, προσφέρει χαρακτηριστικά όπως ενσωματωμένη συμπίεση, κρυπτογράφηση, έλεγχο ακεραιότητας και RAID, αλλά δεν διαθέτει ένα dkms module, καθιστώντας την ενσωμάτωσή του πιο περίπλοκη.</li>
<li>Το πακέτο είναι τώρα διαθέσιμο στο πειραματικό αποθετήριο του Debian, αλλά έχει αφαιρεθεί από τις ασταθείς και σταθερές εκδόσεις για να αποφευχθούν πιθανά προβλήματα, υπογραμμίζοντας ανησυχίες σχετικά με τη μακροπρόθεσμη υποστήριξη και σταθερότητά του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41407768">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Debian εγκαταλείπει το bcachefs-tools λόγω προβλημάτων διαχείρισης εξαρτήσεων και συγκρούσεων με τον προγραμματιστή του upstream, Kent Overstreet.</li>
<li>Αυτή η κατάσταση υπογραμμίζει τις προκλήσεις της ενσωμάτωσης έργων που κινούνται γρήγορα και έχουν πολλές εξαρτήσεις σε σταθερές διανομές όπως το Debian.</li>
<li>Η ευρύτερη συζήτηση περιλαμβάνει τη διαχείριση εξαρτήσεων στα σύγχρονα οικοσυστήματα λογισμικού, ιδιαίτερα με γλώσσες όπως η Rust που προωθούν την ενσωμάτωση, εξισορροπώντας τη σταθερότητα, την ασφάλεια και την ανάγκη για ενημερωμένο λογισμικό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/to-nerves-from-elixir.html">Στα Νεύρα από Ελιξίριο</a></h2>
<ul>
<li>Η Underjord, μια μικρή ομάδα που προσφέρει συμβουλευτικές υπηρεσίες για το Elixir, έχει ένα νέο μέλος στην κύρια ομάδα του Nerves με στόχο να βοηθήσει στην ενσωμάτωση του υλικού με αξιόπιστο, ταυτόχρονο λογισμικό.</li>
<li>Η ανάρτηση παρέχει έναν λεπτομερή οδηγό για να ξεκινήσετε με το Nerves, συμπεριλαμβανομένων των βημάτων εγκατάστασης για εξαρτήσεις, τη ρύθμιση ενός Raspberry Pi και τη διαμόρφωση του Wi-Fi.</li>
<li>Το Nerves προσφέρει μοναδικά χαρακτηριστικά όπως το VintageNet για δικτύωση, το NervesTime για διαχείριση χρόνου και διαμερίσματα firmware A/B, με επιπλέον εργαλεία όπως το NervesHub για ενημερώσεις firmware και το NervesKey για κρυπτογράφηση υλικού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41403971">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Nerves εκκινεί με ένα ελάχιστο Linux και την OTP/BEAM VM, μετατρέποντας την Elixir σε ένα ενσωματωμένο λειτουργικό σύστημα.</li>
<li>Το έργο GRiSP επιτρέπει στη VM BEAM να εκκινεί απευθείας σε υλικό, επεκτείνοντας τη χρήση της σε ενσωματωμένα συστήματα.</li>
<li>Το AtomVM είναι μια μίνι έκδοση της BEAM VM σχεδιασμένη για μικροελεγκτές, προσφέροντας μια λύση για την εκτέλεση Erlang και Elixir σε συσκευές όπως το Arduino ή το Raspberry Pi Pico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://linux.die.net/man/1/expect">Expect – Εργαλείο Linux για αυτοματοποίηση διαδραστικών προγραμμάτων</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41405364">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Expect είναι ένα ισχυρό εργαλείο του Linux για την αυτοματοποίηση διαδραστικών προγραμμάτων, που δημιουργήθηκε από τον Don Libes το 1990, ακόμη και πριν υπάρξει το Linux.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν χρησιμοποιήσει με επιτυχία το Expect για την αυτοματοποίηση εργασιών όπως οι ρυθμίσεις υλικού, οι συνδέσεις SSH και οι επικοινωνίες μέσω σειριακής θύρας.</li>
<li>Παρά την ηλικία του, το Expect παραμένει σχετικό λόγω της ευελιξίας και της αξιοπιστίας του, με εναλλακτικές όπως το pexpect για Python και το sshpass επίσης διαθέσιμες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2024/08/30/2024-08-30-Rust-in-Linux-revisited.html">Η σκουριά στο Linux επανεξετάζεται</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας επανεξετάζει την προηγούμενη σκεπτικιστική του στάση σχετικά με την ενσωμάτωση της Rust στον πυρήνα του Linux, τώρα με μια πιο συμπονετική προοπτική.</li>
<li>Αναγνωρίζουν την εξάντληση που βιώνουν οι προγραμματιστές στο έργο Rust-for-Linux και προτείνουν μια εναλλακτική λύση: τη δημιουργία ενός νέου πυρήνα συμβατού με το Linux από την αρχή χρησιμοποιώντας Rust.</li>
<li>Αυτό το νέο έργο θα μπορούσε να αποφύγει τις πολιτικές προκλήσεις της κοινότητας του Linux, να προσελκύσει συνεισφέροντες και να καθοδηγήσει νέους προγραμματιστές του πυρήνα, προσφέροντας μια πιθανή λύση στην εξάντληση των προγραμματιστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404733">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Drew DeVault προτείνει ότι οι προγραμματιστές του Rust-for-Linux θα πρέπει να δημιουργήσουν έναν νέο πυρήνα συμβατό με το Linux από την αρχή, αντί να ξαναγράφουν μέρη του υπάρχοντος πυρήνα του Linux σε Rust.</li>
<li>Υποστηρίζει ότι το κύριο πρόβλημα βρίσκεται στην αρχιτεκτονική του Linux, όπου οι οδηγοί εκτελούνται μαζί με τον υπόλοιπο πυρήνα, και προτείνει έναν νέο μικροπυρήνα όπως ο Helios, ο οποίος επιτρέπει στους οδηγούς να εκτελούνται στον χώρο χρήστη, ως καλύτερη λύση.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση θα μπορούσε να παρακάμψει τις πολιτικές προκλήσεις και την εξάντληση που συνδέονται με την ενσωμάτωση του Rust στον υπάρχοντα πυρήνα του Linux, παρά το γεγονός ότι οι επικριτές επισημαίνουν την ανώτερη ασφάλεια μνήμης του Rust σε σχέση με τη C.</li>
</ul>
<h2><a href="http://tom7.org/harder/">Harder Drive: σκληροί δίσκοι που δεν θέλαμε, ή χρειαζόμασταν [βίντεο] (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Η εργασία &quot;Harder Drive: Σκληροί δίσκοι που δεν θέλαμε ή χρειαζόμασταν&quot; παρουσιάστηκε στο SIGBOVIK 2022, ένα συνέδριο γνωστό για την χιουμοριστική και σατιρική του προσέγγιση στην επιστήμη των υπολογιστών.</li>
<li>Μια εφαρμογή για την εξερεύνηση του χώρου διευθύνσεων IPv4 είναι διαθέσιμη για μηχανές Windows 64-bit με 32 GB RAM, προσβάσιμη μέσω συγκεκριμένου torrent μέχρι τον Απρίλιο του 2022.</li>
<li>Πρόσθετο περιεχόμενο, συμπεριλαμβανομένων σχετικών βίντεο και ήχων κλήσης, μπορείτε να βρείτε στο κανάλι του συγγραφέα στο YouTube και στο ιστολόγιό του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41409503">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το βίντεο του Tom7 με τίτλο &quot;Harder Drive&quot; εξερευνά ασυνήθιστες μεθόδους αποθήκευσης δεδομένων, προκαλώντας ανανεωμένο ενδιαφέρον για τη δημιουργική του δουλειά.</li>
<li>Η ιδέα περιλαμβάνει τη διαίρεση των μυστικών δεδομένων και την αποστολή τους σε ανύπαρκτες διευθύνσεις email για να τα ανακτήσετε αργότερα, θυμίζοντας παλαιότερες τεχνικές αποθήκευσης δεδομένων όπως η μνήμη καθυστέρησης.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει την επιμελή προσέγγιση του Tom7 στη στοιχειοθεσία και τις συναρπαστικές βιντεοπαρουσιάσεις του, προσελκύοντας την προσοχή τόσο νέων όσο και παλαιών ακολούθων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vt.social/@lina/113056457969145576">Το Rust λύνει το πρόβλημα των ελλιπών τεκμηριώσεων του API του πυρήνα Linux</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41409475">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Rust βελτιώνει την τεκμηρίωση του API του πυρήνα Linux χρησιμοποιώντας ένα ισχυρό σύστημα τύπων, μειώνοντας την ασάφεια και ενισχύοντας την ασφάλεια του κώδικα.</li>
<li>Το σύστημα τύπων στη γλώσσα Rust εξασφαλίζει την ασφάλεια των νημάτων και την ασφάλεια των μεταβολών, απλοποιώντας την ανασκόπηση του κώδικα και μειώνοντας την ανάγκη για εκτενή τεκμηρίωση.</li>
<li>Αν και δεν είναι μοναδικό για τον πυρήνα του Linux, η προσέγγιση της Rust ωφελεί οποιοδήποτε κώδικα επιτρέποντας στους προγραμματιστές να επικεντρωθούν περισσότερο στη λογική της επιχείρησης παρά στη διατήρηση των αμετάβλητων.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.tapedeck.org/index.php">Αρχείο Κασετών</a></h2>
<ul>
<li>Το Tapedeck.org είναι ένα έργο που γιορτάζει τη νοσταλγία και την ιστορία των αναλογικών κασετών ήχου, παρουσιάζοντας μια συλλογή από διάφορες μάρκες και σχέδια από τη δεκαετία του &#39;60 έως τη δεκαετία του &#39;90.</li>
<li>Η Κασέτα Compact, που εισήχθη από την Philips το 1963, απέκτησε σημαντική δημοτικότητα με την εμφάνιση του Sony Walkman τη δεκαετία του 1980 και παραμένει δημοφιλής σε ορισμένες περιοχές παρά τις σύγχρονες τεχνολογίες.</li>
<li>Οι χρήστες ενθαρρύνονται να εξερευνήσουν τη συλλογή, να μάθουν για την ιστορία των κασετών και να συμβάλλουν στέλνοντας φωτογραφίες των κασετών τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41405961">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση προκαλεί νοσταλγία για τις κασέτες, τονίζοντας προσωπικές εμπειρίες και την κουλτούρα της δημιουργίας μιξ κασετών και της ηχογράφησης τραγουδιών από το ραδιόφωνο.</li>
<li>Υπάρχει αναφορά σε μια ισχυρή κουλτούρα hacking κασετών, που περιλαμβάνει το κύκλωμα κάμψης των walkmans και τη δημιουργία βρόχων, με πόρους όπως μαθήματα και συζητήσεις που παρέχονται.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράζονται αναμνήσεις από την ανταλλαγή κασετών, τις κοινωνικές πτυχές της οργάνωσης των tape trees και τις μοναδικές ηχητικές ποιότητες των διαφορετικών κασετών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bellmar.medium.com/three-critical-questions-to-turn-the-table-during-technical-interviews-dd1594c278b8">Τρεις ερωτήσεις για να ανατρέψετε την κατάσταση κατά τη διάρκεια τεχνικών συνεντεύξεων</a></h2>
<ul>
<li>Η στιγμή που ένας συνεντευκτής ρωτά, &quot;Έχετε κάποια ερώτηση για μένα;&quot; είναι κρίσιμη για τους υποψηφίους να αξιολογήσουν το εργασιακό περιβάλλον και την εταιρική κουλτούρα.</li>
<li>Οι συνεντεύξεις δεν πρέπει μόνο να αξιολογούν τις δεξιότητες ενός υποψηφίου, αλλά και να πείθουν τον υποψήφιο γιατί ο οργανισμός είναι μια καλή επιλογή, κάτι ιδιαίτερα σημαντικό για όσους βρίσκονται στην αρχή της καριέρας τους.</li>
<li>Η προετοιμασία ενός τυπικού συνόλου ερωτήσεων για να ρωτήσουν τους συνεντευξιαστές σε κάθε στάδιο της διαδικασίας συνέντευξης μπορεί να βοηθήσει τους υποψηφίους να συγκεντρώσουν πολύτιμες πληροφορίες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404117">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τρεις βασικές ερωτήσεις που πρέπει να κάνετε κατά τη διάρκεια τεχνικών συνεντεύξεων περιλαμβάνουν: τη διαχείριση νέων ιδεών από μεμονωμένους συνεισφέροντες (ICs), τις εμπειρίες με μεγάλες μετακινήσεις και τις αλλαγές που αναμένονται μετά από έξι μήνες απασχόλησης.</li>
<li>Αυτές οι ερωτήσεις βοηθούν στην αξιολόγηση της εταιρικής κουλτούρας, των πρακτικών διαχείρισης έργων και της πιθανής επίδρασης του ρόλου.</li>
<li>Ρωτώντας για μια τυπική ημέρα ή εβδομάδα στον ρόλο μπορεί να παρέχει πληροφορίες για την πραγματική εργασία σε σύγκριση με την περιγραφή της θέσης, τονίζοντας τη σημασία των συνεντεύξεων ως διαδικασία αμοιβαίας αξιολόγησης.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Είναι τόσο κακή η όρασή μου; Όχι, είναι απλώς ένα σφάλμα στην Αριθμομηχανή της Apple." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%95%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CF%84%CF%8C%CF%83%CE%BF%20%CE%BA%CE%B1%CE%BA%CE%AE%20%CE%B7%20%CF%8C%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%AE%20%CE%BC%CE%BF%CF%85%3B%20%CE%8C%CF%87%CE%B9%2C%20%CE%B5%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CE%B1%CF%80%CE%BB%CF%8E%CF%82%20%CE%AD%CE%BD%CE%B1%20%CF%83%CF%86%CE%AC%CE%BB%CE%BC%CE%B1%20%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%91%CF%81%CE%B9%CE%B8%CE%BC%CE%BF%CE%BC%CE%B7%CF%87%CE%B1%CE%BD%CE%AE%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20Apple.&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%2031%20%CE%91%CF%85%CE%B3%CE%BF%CF%8D%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/08/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
