<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 10:10:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-07]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/07&#39;</h2>
<h1>2024-02-07</h1>
<h2><a href="https://gvwilson.github.io/sql-tutorial/">Ολοκληρωμένος οδηγός SQL για επιστήμονες δεδομένων: 100 ερωτήματα και παραδείγματα</a></h2>
<ul>
<li>Οι παρεχόμενες πληροφορίες αποτελούν μια ολοκληρωμένη πηγή για τη διδασκαλία της SQL σε εκπαιδευτές, καλύπτοντας θέματα όπως η διαχείριση βάσεων δεδομένων, τα ερωτήματα SQL, η ένωση δεδομένων, οι συναρτήσεις παραθύρου, οι συναλλαγές, τα triggers, ο χειρισμός δεδομένων JSON και η αλληλεπίδραση της Python με τις βάσεις δεδομένων.</li>
<li>Το υλικό περιλαμβάνει οδηγίες εγκατάστασης, βασικές έννοιες και παραδείγματα ερωτημάτων SQL με τα αποτελέσματά τους για διάφορα σενάρια.</li>
<li>Καλύπτει επίσης έννοιες όπως συναρτήσεις συνάθροισης, περιορισμούς, upsert, κανονικοποίηση και παρέχει αποσπάσματα κώδικα που επιδεικνύουν τη χρήση του SQLite και της Python, συμπεριλαμβανομένου του χειρισμού εξαιρέσεων, της εργασίας με ημερομηνίες και ώρες, της χρήσης της SQL σε σημειωματάρια Jupyter και της χρήσης του Pandas με τον SQLite. Περιλαμβάνεται επίσης ένας κατάλογος βασικών όρων που σχετίζονται με τις βάσεις δεδομένων και την SQL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39281178">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η περίληψη καλύπτει συζητήσεις σχετικά με την επιστήμη δεδομένων, την SQL και συναφή θέματα, διερευνώντας τον ορισμό και τις προσδοκίες του ρόλου του επιστήμονα δεδομένων.</li>
<li>Επισημαίνει τη σύγχυση γύρω από τους διαφορετικούς τίτλους και τις προσδοκίες στον τομέα.</li>
<li>Συζητείται η χρησιμότητα εργαλείων όπως το ChatGPT για τη συγγραφή ερωτημάτων SQL σε απλά αγγλικά, καθώς και οι προκλήσεις στη χρήση του Clickhouse για συνδέσεις SQL και την εργασία με δεδομένα χρονοσειρών.</li>
<li>Παρέχονται συστάσεις για σεμινάρια SQL, πηγές για τη βελτιστοποίηση ερωτημάτων και μια πρόταση για τη χρήση του DuckDB.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebureau.news/p/fake-chinese-income-mortgages-fuel">Η διαρροή της τράπεζας HSBC αποκαλύπτει δόλιες υποθήκες που τροφοδοτούνται από ψεύτικα κινεζικά εισοδήματα σε ακίνητα στο Τορόντο</a></h2>
<ul>
<li>Ένας πληροφοριοδότης της τράπεζας HSBC στον Καναδά αποκάλυψε στοιχεία για δόλια ενυπόθηκα δάνεια στο Τορόντο, τα οποία αφορούσαν ψεύτικα κινεζικά εισοδήματα και υπολογίζονται σε πάνω από 500 εκατομμύρια δολάρια.</li>
<li>Αυτά τα δόλια στεγαστικά δάνεια εκδόθηκαν από τουλάχιστον 10 υποκαταστήματα της HSBC στην περιοχή του Τορόντο από το 2015, με αύξηση κατά τη διάρκεια της πανδημίας του Covid-19.</li>
<li>Οι Κινέζοι αγοραστές της διασποράς έπαιρναν στεγαστικά δάνεια από την HSBC, ενώ ισχυρίζονταν εξωφρενικούς μισθούς από απομακρυσμένες θέσεις εργασίας στην Κίνα, χρησιμοποιώντας πλαστά έγγραφα για να ξεπλύνουν χρήματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39277767">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η τράπεζα HSBC στον Καναδά φέρεται να εμπλέκεται σε δόλια έκδοση ενυπόθηκων δανείων σε Κινέζους αγοραστές της διασποράς στο Τορόντο, στην οποία πιθανώς εμπλέκονται υπάλληλοι και ένα ανώτερο στέλεχος.</li>
<li>Το ζήτημα μπορεί να υπερβαίνει ένα υποκατάστημα και να είναι εκτεταμένο σε ολόκληρη την τράπεζα, εγείροντας ανησυχίες για ξέπλυμα χρήματος, απάτη, διογκωμένες τιμές κατοικιών και πιθανούς κινδύνους για το καναδικό τραπεζικό σύστημα.</li>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται επίσης στον αντίκτυπο του μη φορολογημένου εισοδήματος στην αγορά ακινήτων του Τορόντο, στους κανονισμούς, στον ρόλο των ξένων αγοραστών και στις πιθανές συνέπειες για την παγκόσμια οικονομία, λαμβάνοντας υπόψη την πτώση της κινεζικής αγοράς ακινήτων και τους ελέγχους κεφαλαίων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/cpursley/c8fb81fe8a7e5df038158bdfe0f06dbb">Ένας ολοκληρωμένος οδηγός για τη χρήση της PostgreSQL σε διάφορες εφαρμογές και σενάρια</a></h2>
<ul>
<li>Η περίληψη παρέχει έναν κατάλογο εργαλείων και πόρων για τη χρήση της PostgreSQL σε διάφορες εφαρμογές και σενάρια.</li>
<li>Περιλαμβάνει συνδέσμους σε αποθετήρια GitHub για παραδείγματα κώδικα και περαιτέρω πληροφορίες σχετικά με θέματα όπως background και cron jobs, ουρές μηνυμάτων, GIS/χαρτογράφηση, αρχεία καταγραφής ελέγχου, έλεγχος πρόσβασης, εξουσιοδότηση, λειτουργίες αναζήτησης, δεδομένα χρονοσειρών, δεδομένα γραφημάτων, ξένα δεδομένα, αλληλεπιδράσεις HTTP, APIs, συμβάντα/επανάληψη/CDC, δοκιμές μονάδας, μετακινήσεις, πίνακες οργάνων/εφαρμογές, οπτικοποίηση δεδομένων και διακομιστές γλωσσών.</li>
<li>Οι αναγνώστες καλούνται να μοιραστούν τυχόν πρόσθετους πόρους ή εργαλεία που μπορεί να γνωρίζουν.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39273954">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η PostgreSQL είναι ένα ευέλικτο αλλά δύσκολο σύστημα διαχείρισης βάσεων δεδομένων που χρησιμοποιείται συχνά στην ανάπτυξη λογισμικού.</li>
<li>Το απόσπασμα υπογραμμίζει τα οφέλη και τους περιορισμούς της χρήσης της PostgreSQL και συνιστά την αξιοποίηση της υπάρχουσας τεχνολογίας όποτε είναι δυνατόν.</li>
<li>Παρέχει πληροφορίες σχετικά με διάφορα πρότυπα και βιβλιοθήκες για αποτελεσματική χρήση, κλιμάκωση, χειρισμό σύνθετων αρχιτεκτονικών εφαρμογών και κατανόηση των συμβιβασμών μεταξύ διαφορετικών βάσεων δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ourworldindata.org/much-better-awful-can-be-better">Αναγνωρίζοντας τα προβλήματα και την πρόοδο του κόσμου: Μια πορεία προς ένα καλύτερο μέλλον</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τη διττή φύση του κόσμου, αναγνωρίζοντας ότι έχει τόσο αρνητικές πτυχές όσο και τομείς προόδου.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας ως παράδειγμα την παιδική θνησιμότητα, ο συγγραφέας δίνει έμφαση στις βελτιώσεις που έχουν επιτευχθεί, αναγνωρίζοντας παράλληλα τα υφιστάμενα προβλήματα.</li>
<li>Το άρθρο υποστηρίζει ότι η αναγνώριση τόσο των προβλημάτων όσο και της προόδου είναι ζωτικής σημασίας για την πίστη στις δυνατότητες ενός καλύτερου κόσμου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39278631">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση εμβαθύνει σε διάφορα θέματα όπως το παγκόσμιο κράτος, η πληθυσμιακή και οικονομική ανάπτυξη, η εξάντληση των πόρων, η κλιματική αλλαγή, τα ποσοστά εγκληματικότητας και η πολιτική πόλωση.</li>
<li>Παρουσιάζονται διαφορετικές προοπτικές, τόσο αισιόδοξες όσο και απαισιόδοξες, παρουσιάζοντας μια ισορροπημένη προσέγγιση.</li>
<li>Τονίζεται η πολυπλοκότητα και οι προκλήσεις που περιβάλλουν αυτά τα ζητήματα, καθώς και η σημασία των αξιόπιστων δεδομένων, της ανοιχτής διάθεσης και της συμμετοχής σε παραγωγικές συζητήσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.16212">GPT εναντίον δικηγόρων: σε νομικές κριτικές</a></h2>
<ul>
<li>Έχει διαπιστωθεί ότι τα μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLMs) είναι εξίσου ακριβή με τους ανθρώπινους κριτές νομικών συμβολαίων ή και ξεπερνούν αυτούς στον προσδιορισμό νομικών ζητημάτων.</li>
<li>Τα LLM είναι σημαντικά ταχύτερα από τους ανθρώπους, ικανά να ολοκληρώνουν τις αναθεωρήσεις σε δευτερόλεπτα σε σύγκριση με τις ώρες.</li>
<li>Η χρήση των LLMs στη νομική βιομηχανία έχει τη δυνατότητα να φέρει επανάσταση στον τομέα, αυξάνοντας την προσβασιμότητα και την αποτελεσματικότητα και μειώνοντας παράλληλα το κόστος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274918">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η τεχνητή νοημοσύνη και τα γλωσσικά μοντέλα (LLM) συζητούνται για τον αντίκτυπό τους στο νομικό επάγγελμα.</li>
<li>Υπάρχουν ανάμεικτες απόψεις σχετικά με την αποτελεσματικότητα και τους περιορισμούς τους, με την ενσωμάτωση μαζί με τους δικηγόρους να προτείνεται από ορισμένους, ενώ άλλοι εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με την ακρίβεια και τα ζητήματα ευθύνης.</li>
<li>Η απώλεια θέσεων εργασίας στο νομικό κλάδο και η ανάγκη κανονισμών για την προστασία του αποτελούν επίσης αντικείμενο συζήτησης. Η προστασία της ιδιωτικής ζωής, η κατάχρηση δεδομένων και η σημασία της ανθρώπινης συμβολής σε νομικές υποθέσεις αποτελούν πρόσθετες ανησυχίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jquery.com/2024/02/06/jquery-4-0-0-beta/">jQuery 4.0.0 Beta Release: Βελτιώσεις επιδόσεων και αλλαγές που σπάνε</a></h2>
<ul>
<li>Η beta έκδοση της jQuery 4.0.0 κυκλοφόρησε, φέρνοντας διορθώσεις σφαλμάτων, βελτιώσεις επιδόσεων και ορισμένες αλλαγές.</li>
<li>Η υποστήριξη για IE με παιδιά έχει αφαιρεθεί σε αυτή την ενημέρωση.</li>
<li>Το Ίδρυμα jQuery προσφέρει διάφορους πόρους, όπως εκπαίδευση, εκδηλώσεις, τεκμηρίωση, υποστήριξη και φόρουμ, για να βοηθήσει τους χρήστες να μάθουν και να συνεισφέρουν στην κοινότητα του jQuery.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39283733">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συμμετέχοντες συζητούν για τη σημασία και τη σπουδαιότητα της jQuery στη σύγχρονη ανάπτυξη ιστοσελίδων, και ιδιαίτερα για την αναγκαιότητά της για τις ιστοσελίδες που βασίζονται στο WordPress.</li>
<li>Οι υποστηρικτές τονίζουν την απλότητα και την ευελιξία του στο χειρισμό διαφόρων εργασιών.</li>
<li>Αντίθετα, οι υποστηρικτές των σύγχρονων πλαισίων JavaScript, όπως το React, υποστηρίζουν ότι η αναγκαιότητα της jQuery είναι υποκειμενική σε σύγκριση με τις νεότερες τεχνολογίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://clig.dev/">Βελτίωση των προγραμμάτων γραμμής εντολών: UNIX (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο παρέχει οδηγίες για τη βελτίωση των προγραμμάτων γραμμής εντολών με βάση σύγχρονες αναβαθμίσεις των παραδοσιακών αρχών του UNIX.</li>
<li>Δίνει έμφαση στη σημασία του σχεδιασμού προγραμμάτων CLI με γνώμονα τον χρήστη και της τήρησης καλής σχεδίασης του UI και των συμβάσεων CLI.</li>
<li>Το έγγραφο διερευνά την αξία και τις αρχές σχεδιασμού των διεπαφών γραμμής εντολών, συμπεριλαμβανομένης της σαφήνειας, της ευρεσιμότητας και του σχεδιασμού με γνώμονα τον άνθρωπο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39273932">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την τρέχουσα κατάσταση και τα οφέλη των διεπαφών γραμμής εντολών (CLI).</li>
<li>Η ενότητα των σχολίων καλύπτει ένα ευρύ φάσμα θεμάτων, όπως η σημασία της επιλογής &quot;dry run&quot; στις εντολές, η συμπεριφορά των εντολών όταν διοχετεύονται ή ανακατευθύνονται, διαφορετικές προσεγγίσεις για την εκκίνηση περιβαλλόντων και την εκτέλεση κώδικα, η προτίμηση για ένθετα CLIs έναντι της εμφάνισης όλων των επιλογών σε ένα μέρος, και οι προκλήσεις της δημιουργίας CLIs τόσο για τον άνθρωπο όσο και για τη μηχανή.</li>
<li>Οι απόψεις σχετικά με το μέλλον της γραμμής εντολών και το ρόλο της ΤΝ διίστανται, αλλά υπάρχει αναγνώριση της συνεχιζόμενης χρήσης και της σημασίας των CLIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.social/about/blog/02-06-2024-join-bluesky">Το Bluesky ανοίγει το κοινωνικό δίκτυο στο κοινό με νέα χαρακτηριστικά</a></h2>
<ul>
<li>Το Bluesky, ένα ανοιχτό κοινωνικό δίκτυο, είναι πλέον ανοιχτό σε όλους χωρίς να απαιτείται κωδικός πρόσκλησης.</li>
<li>Η πλατφόρμα έχει αναπτύξει χαρακτηριστικά όπως εργαλεία συντονισμού και προσαρμοσμένες τροφοδοσίες.</li>
<li>Πειραματίζονται με την &quot;ομοσπονδία&quot;, η οποία αποσκοπεί στη δημιουργία ενός πιο ανοικτού και προσαρμόσιμου δικτύου, όπου οι προγραμματιστές μπορούν να φιλοξενήσουν μόνοι τους έναν διακομιστή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274882">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Bluesky είναι ένα αποκεντρωμένο κοινωνικό δίκτυο που στοχεύει στην προώθηση της ανοικτής ομοσπονδίας.</li>
<li>Γίνονται συγκρίσεις μεταξύ του επιχειρηματικού μοντέλου της Bluesky και του αντίκτυπου της Netscape στην ανάπτυξη του διαδικτύου, αν και οι απόψεις σχετικά με τη σημασία του είναι ανάμεικτες.</li>
<li>Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με την οικονομική βιωσιμότητα του Bluesky και τις προκλήσεις της νομισματοποίησης, καθώς και για τα τεχνικά εμπόδια, τη φορητότητα λογαριασμών, τις διακοπές διακομιστών και την ανάγκη για ρύθμιση στον κλάδο της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AdguardTeam/AdGuardHome">AdGuard Home: Διακομιστής DNS με αποκλεισμό διαφημίσεων και εντοπισμού σε όλο το δίκτυο</a></h2>
<ul>
<li>Το AdGuard Home είναι ένα λογισμικό για όλο το δίκτυο που μπλοκάρει τις διαφημίσεις και την παρακολούθηση σε όλες τις συσκευές του σπιτιού σας, ενεργώντας ως διακομιστής DNS και ανακατευθύνοντας τους τομείς παρακολούθησης.</li>
<li>Προσφέρει χαρακτηριστικά όπως παραμετροποιήσιμες λίστες αποκλεισμού, παρακολούθηση της δραστηριότητας δικτύου και δυνατότητα προσθήκης προσαρμοσμένων κανόνων φιλτραρίσματος.</li>
<li>Το AdGuard Home είναι ένα έργο ανοικτού κώδικα που μπορεί να εγκατασταθεί με διάφορες μεθόδους και δεν συλλέγει στατιστικά στοιχεία χρήσης, εκτός αν έχει ρυθμιστεί έτσι.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39276687">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις των χρηστών επικεντρώνονται γύρω από την αποτελεσματικότητα των διαφόρων διακομιστών DNS που μπλοκάρουν διαφημίσεις, όπως οι PiHole, NextDNS και AdGuard Home.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράζονται τις εμπειρίες τους σχετικά με τη συμβατότητα των ιστότοπων, την καθυστέρηση και την αξιοπιστία κατά τη χρήση αυτών των εργαλείων.</li>
<li>Συζητούνται επίσης οι ανησυχίες για το απόρρητο, η τιμολόγηση και οι επιλογές προσαρμογής, με διαφορετικές απόψεις σχετικά με τη χρησιμότητα και τα πλεονεκτήματα των διαφόρων λύσεων αποκλεισμού διαφημίσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/oceans-may-have-already-seen-1-7c-of-warming">Η υπερθέρμανση των ωκεανών ξεπερνά τους στόχους της Συμφωνίας του Παρισιού, σύμφωνα με νέα μελέτη</a></h2>
<ul>
<li>Σπόγγοι από την Καραϊβική παρείχαν ιστορικά στοιχεία που δείχνουν ότι η θερμοκρασία των ωκεανών άρχισε να αυξάνεται λόγω της καύσης ορυκτών καυσίμων το 1860, 80 χρόνια νωρίτερα από ό,τι πιστεύαμε προηγουμένως.</li>
<li>Οι σημερινές θερμοκρασίες είναι ήδη κατά 1,7°C υψηλότερες από τα προβιομηχανικά επίπεδα, ξεπερνώντας τους στόχους που έχουν τεθεί από τη Συμφωνία του Παρισιού.</li>
<li>Η μελέτη υπογραμμίζει τη σημασία της χρήσης παλαιοκλιματικών δεδομένων για τη συμπλήρωση των ενόργανων καταγραφών και ζητά να επανεκτιμηθεί η προβιομηχανική περίοδος αναφοράς που χρησιμοποιεί η IPCC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39275272">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αυτή η περίληψη παρέχει μια επισκόπηση διαφόρων θεμάτων που σχετίζονται με την κλιματική αλλαγή, όπως η υπερθέρμανση των ωκεανών, η έλλειψη δημοκρατικής υποστήριξης και η αντίθεση της βιομηχανίας.</li>
<li>Επισημαίνει την ανάγκη για αλλαγές στη συμπεριφορά και τις υποδομές, καθώς και για την αντιμετώπιση των άνισων επιπτώσεων και του κόστους της κλιματικής αλλαγής.</li>
<li>Συζητείται επίσης ο ρόλος των ανανεώσιμων πηγών ενέργειας, οι εκπομπές της Κίνας και η μείωση της κατανάλωσης διοξειδίου του άνθρακα, καθώς και οι δυνατότητες των ηλεκτρικών αυτοκινήτων ως λύση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/mozilla/introducing-mozilla-monitor-plus-a-new-tool-to-automatically-remove-your-personal-information-from-data-broker-sites/">Mozilla Monitor Plus: Προστασία απορρήτου: Αυτόματη αφαίρεση δεδομένων και προστασία απορρήτου</a></h2>
<ul>
<li>Το Mozilla Monitor, πρώην γνωστό ως Firefox Monitor, εισήγαγε μια νέα συνδρομητική υπηρεσία επί πληρωμή με την ονομασία Monitor Plus.</li>
<li>Το Monitor Plus παρέχει στους χρήστες αυτόματη αφαίρεση δεδομένων και συνεχή παρακολούθηση των προσωπικών πληροφοριών που έχουν εκτεθεί σε παραβιάσεις δεδομένων.</li>
<li>Η υπηρεσία δίνει τη δυνατότητα στους χρήστες να ελέγχουν την ιδιωτική τους ζωή στο διαδίκτυο, επιτρέποντάς τους να ζητούν αλλαγές ή διαγραφή των προσωπικών τους δεδομένων από ιστότοπους μεσιτών δεδομένων, να λαμβάνουν ειδοποιήσεις παραβίασης και να αφαιρούν τις πληροφορίες τους από πάνω από 190 ιστότοπους μεσιτών δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274631">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Mozilla εγκαινίασε μια νέα υπηρεσία με την ονομασία Mozilla Monitor Plus, η οποία αφαιρεί αυτόματα τις προσωπικές πληροφορίες από τους μεσίτες δεδομένων.</li>
<li>Έχουν εκφραστεί ανησυχίες σχετικά με την πιθανή παροχή περισσότερων πληροφοριών στους μεσίτες δεδομένων, αλλά η Mozilla αντιμετωπίζει αυτό το ζήτημα στην πολιτική απορρήτου της.</li>
<li>Η εφαρμογή μιας λύσης με χρήση φίλτρου bloom θεωρείται απίθανη.</li>
<li>Τα σχόλια συζητούν τους περιορισμούς των κεντρικών υπηρεσιών προστασίας δεδομένων και εισάγουν την έννοια της ελαχιστοποίησης του ονόματος ερώτησης στο DNS.</li>
<li>Άλλες υπηρεσίες όπως οι Optery, OneRep και Incogni αναφέρονται και συγκρίνονται ως προς τα χαρακτηριστικά και την τιμολόγηση.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες εκφράζουν ικανοποίηση με την Optery, ενώ άλλοι έχουν ανησυχίες σχετικά με τις συνεργασίες θυγατρικών και τα σενάρια τρίτων.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει επίσης συζητήσεις σχετικά με το Firefox Relay και εναλλακτικούς παρόχους για την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Οι κανονισμοί της ΕΕ θέτουν προκλήσεις για την προσφορά ορισμένων υπηρεσιών.</li>
<li>Συζητούνται επίσης η τιμολόγηση, η αποτελεσματικότητα της αφαίρεσης δεδομένων και οι ανησυχίες σχετικά με την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την ασφάλεια των δεδομένων.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες εκφράζουν δυσπιστία απέναντι στη Mozilla και επικρίνουν τις αποφάσεις της διοίκησης της εταιρείας.</li>
<li>Υπάρχουν επίσης επικρίσεις σχετικά με τη χρέωση των ανθρώπων για την αφαίρεση των προσωπικών τους πληροφοριών.</li>
<li>Η συνολική συζήτηση καλύπτει ένα ευρύ φάσμα θεμάτων που σχετίζονται με την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την αφαίρεση δεδομένων από μεσίτες δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/doc/go1.22">Go 1.22: Νέα χαρακτηριστικά, βελτιστοποιήσεις και ενημερώσεις πλατφόρμας</a></h2>
<ul>
<li>Η Go 1.22 είναι η τελευταία έκδοση της γλώσσας προγραμματισμού Go, φέρνοντας βελτιώσεις και αλλαγές σε διάφορες πτυχές, όπως η αλυσίδα εργαλείων, το περιβάλλον εκτέλεσης και οι βιβλιοθήκες.</li>
<li>Οι ενημερώσεις περιλαμβάνουν βελτιώσεις στο web UI του εργαλείου ανίχνευσης, βελτιωμένες προειδοποιήσεις στο εργαλείο vet, βελτιστοποίηση στη συλλογή σκουπιδιών και μειωμένη επιβάρυνση μνήμης.</li>
<li>Η έκδοση εισάγει νέα πακέτα, ενημερώσεις σε υπάρχοντα πακέτα και αλλαγές σε πακέτα όπως encoding/json, go/ast και database/sql. Περιλαμβάνονται επίσης ενημερώσεις για συγκεκριμένες πλατφόρμες, όπως εκτελέσιμα ανεξάρτητα από τη θέση στο macOS και υποστήριξη για το loong64 port και το OpenBSD σε big-endian 64-bit PowerPC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39282225">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από γλώσσες προγραμματισμού όπως η Typescript, η Go και η Dart, συζητώντας τα πλεονεκτήματα, τις προκλήσεις και τα πρότυπα κωδικοποίησης.</li>
<li>Οι ενημερώσεις και οι αλλαγές στο Go, όπως η προσθήκη της δυνατότητας &quot;sql.Null[T]&quot; και οι βελτιώσεις στην τυπική βιβλιοθήκη, συζητούνται και εκτιμώνται από την κοινότητα.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράζονται τις εμπειρίες και τις απόψεις τους σχετικά με το σχεδιασμό γλωσσών και την αναβάθμιση σε νεότερες εκδόσεις, προσθέτοντας πολύτιμες γνώσεις στη συζήτηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/networking/three-million-malware-infected-smart-toothbrushes-used-in-swiss-ddos-attacks-botnet-causes-millions-of-euros-in-damages">Ζημιές εκατομμυρίων καθώς οι μολυσμένες έξυπνες οδοντόβουρτσες 3M πραγματοποιούν επίθεση DDoS στην Ελβετία</a></h2>
<ul>
<li>Χάκερς μόλυναν περίπου τρία εκατομμύρια έξυπνες οδοντόβουρτσες στην Ελβετία και τις χρησιμοποίησαν για να εξαπολύσουν επίθεση DDoS στον ιστότοπο μιας εταιρείας.</li>
<li>Η εταιρεία υπέστη ζημιές εκατομμυρίων ευρώ ως αποτέλεσμα της επίθεσης.</li>
<li>Οι οδοντόβουρτσες ήταν ευάλωτες στην παραβίαση λόγω του λειτουργικού τους συστήματος που βασίζεται στη Java.</li>
<li>Οι ειδικοί σε θέματα ασφάλειας στον κυβερνοχώρο συνιστούν στους κατόχους συσκευών να ενημερώνουν τις συσκευές τους, να παρακολουθούν για τυχόν ύποπτη δραστηριότητα και να χρησιμοποιούν λογισμικό ασφαλείας για να προστατεύονται από παρόμοιες επιθέσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39277990">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση διερευνά τους κινδύνους και τις ανησυχίες για την ασφάλεια γύρω από οδοντόβουρτσες και έξυπνες συσκευές που συνδέονται με το διαδίκτυο.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες αμφισβητούν την εγκυρότητα ενός ειδησεογραφικού άρθρου που υποδηλώνει ότι οι έξυπνες οδοντόβουρτσες χρησιμοποιήθηκαν σε επιθέσεις DDoS.</li>
<li>Αναφέρονται διάφορες ανησυχίες, όπως η ασφάλεια των συσκευών, το απόρρητο των δεδομένων, η πιθανή παρακολούθηση και η σημασία καλύτερων μέτρων ασφαλείας για τις έξυπνες συσκευές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/TrackingMachineImportance">Ιεράρχηση της σπουδαιότητας του διακομιστή: Η ανάγκη για τακτική παρακολούθηση</a></h2>
<ul>
<li>Στην κύρια αίθουσα μηχανημάτων του συντάκτη σημειώθηκε μεγάλη βλάβη στον κλιματισμό, γεγονός που τους ανάγκασε να απενεργοποιήσουν τα μηχανήματα.</li>
<li>Το περιστατικό υπογράμμισε την ανάγκη να παρακολουθείται ποια μηχανήματα είναι κρίσιμα και ποια όχι, προκειμένου να γίνει καλύτερος προγραμματισμός για μελλοντικούς περιορισμούς ψύξης ή ισχύος.</li>
<li>Ενώ ο συντάκτης αναγνώρισε τη σημασία της τεκμηρίωσης αυτών των πληροφοριών, ανέφερε ότι μπορεί να μην δοθεί προτεραιότητα λόγω των συνεχιζόμενων εργασιών συντήρησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39272952">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κείμενο και το νήμα σχολίων καλύπτουν θέματα όπως η διαχείριση διακομιστών, τα κέντρα δεδομένων και οι υποδομές πληροφορικής.</li>
<li>Τα βασικά θέματα περιλαμβάνουν τη σημασία της διαχείρισης περιουσιακών στοιχείων και των αξιολογήσεων κρισιμότητας και τη μεταχείριση των διακομιστών ως βοοειδή και όχι ως κατοικίδια ζώα.</li>
<li>Η συζήτηση εξετάζει τις προκλήσεις κατά την εφαρμογή αυτής της προσέγγισης, τη χρήση υπηρεσιών νέφους, την ανάγκη για πλεονασμό και ανθεκτικότητα του συστήματος διακομιστή, καθώς και τους περιορισμούς, το κόστος, τους περιορισμούς του προϋπολογισμού στον ακαδημαϊκό χώρο και τη σημασία της τεκμηρίωσης και της οργάνωσης.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ολοκληρωμένος οδηγός SQL για επιστήμονες δεδομένων: 100 ερωτήματα και παραδείγματα" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9F%CE%BB%CE%BF%CE%BA%CE%BB%CE%B7%CF%81%CF%89%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%BF%CF%82%20%CE%BF%CE%B4%CE%B7%CE%B3%CF%8C%CF%82%20SQL%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CE%B5%CF%80%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%AE%CE%BC%CE%BF%CE%BD%CE%B5%CF%82%20%CE%B4%CE%B5%CE%B4%CE%BF%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CF%89%CE%BD%3A%20100%20%CE%B5%CF%81%CF%89%CF%84%CE%AE%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B1%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CF%80%CE%B1%CF%81%CE%B1%CE%B4%CE%B5%CE%AF%CE%B3%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B1&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%207%20%CE%A6%CE%B5%CE%B2%CF%81%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/02/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-06]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/06&#39;</h2>
<h1>2024-02-06</h1>
<h2><a href="https://scrollprize.org/grandprize">Οι νικητές του Vesuvius Challenge 2023 αποκρυπτογραφούν παπύρους ηλικίας 2000 ετών χρησιμοποιώντας μηχανική μάθηση</a></h2>
<ul>
<li>Ανακοινώθηκαν οι νικητές του Μεγάλου Βραβείου του Vesuvius Challenge 2023, οι οποίοι διάβασαν με επιτυχία έναν πάπυρο 2000 ετών από το Herculaneum Papyri.</li>
<li>Ο πάπυρος συζητά θέματα όπως η μουσική, το φαγητό και η ευχαρίστηση, παρέχοντας πολύτιμες πληροφορίες για περαιτέρω μελέτη.</li>
<li>Η νικήτρια ομάδα χρησιμοποίησε μοντέλα μηχανικής μάθησης και εργαλεία αυτόματου διαχωρισμού, αλλά πρέπει ακόμη να τα βελτιώσει.</li>
<li>Η ερευνητική διαδικασία περιελάμβανε τη χρήση τομογραφίας ακτίνων Χ και μηχανικής μάθησης για την ανάλυση των παπύρων.</li>
<li>Ο διαγωνισμός προώθησε τη συνεργασία και την ανταλλαγή πληροφοριών.</li>
<li>Ανακοινώθηκε η επόμενη πρόκληση, το 2024 Vesuvius Challenge, με στόχο να ξεκλειδώσουμε περισσότερα κείμενα από θαμμένους παπύρους για να ενισχύσουμε την κατανόηση της κλασικής ζωής και λογοτεχνίας.</li>
<li>Οι νικητές της πρόκλησης θα γιορτάσουν στο Μουσείο Getty Villa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39261861">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι επιστήμονες έχουν σημειώσει πρόοδο στην ανάγνωση αρχαίων παπύρων μέσω ψηφιακού ξετυλίγματος και αλγορίθμων τεχνητής νοημοσύνης, οδηγώντας σε πιθανές εξελίξεις στην αρχαιολογία και την τεχνολογία.</li>
<li>Οι προκλήσεις στη χειροκίνητη τμηματοποίηση και τη σάρωση περισσότερων παπύρων, καθώς και η ανάγκη χρηματοδότησης, εμποδίζουν την περαιτέρω ανάπτυξη στον τομέα αυτό.</li>
<li>Ο ενθουσιασμός περιβάλλει την πιθανή ανακάλυψη των χαμένων χειρογράφων και την κατανόηση της επικούρειας φιλοσοφίας στους παπύρους, αλλά εξακολουθούν να υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την ακρίβεια και την επαλήθευση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmytry.github.io/space/">Ρυθμιζόμενη επιτάχυνση: 0,00% της ταχύτητας του φωτός</a></h2>
<ul>
<li>Η σελίδα επιτρέπει στους χρήστες να αλληλεπιδρούν με ένα σχετικιστικό διαστημόπλοιο και να ρυθμίζουν την επιτάχυνσή του.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να δουν διάφορες μετρήσεις όπως απόσταση, παράγοντα Doppler, ώρα πλοίου και παγκόσμια ώρα στη σελίδα.</li>
<li>Η σελίδα, που δημιουργήθηκε από τον Dmytry Lavrov, έχει θέμα γύρω από τη φωτεινότητα και την επιτάχυνση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39266396">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει διάφορα θέματα σχετικά με τα διαστημικά ταξίδια και τις προκλήσεις που συνδέονται με αυτά, συμπεριλαμβανομένων των περιορισμών της επιτάχυνσης ενός διαστημοπλοίου για να επισκεφθεί το κέντρο του Γαλαξία μας και των πιθανών ζημιών από διαστρικά σωματίδια.</li>
<li>Τα θέματα περιλαμβάνουν επίσης τη χρήση των καυσίμων ως ασπίδα, τη δυνατότητα χρήσης κινητικής ενέργειας για την πρόωση και την πυκνότητα των ατόμων στο διάστημα.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά την έννοια του διαστήματος ως όπλο, τη δυνητική καταστροφική ισχύ των προηγμένων διαστημικών κινητήρων, την έννοια του ταξιδιού στο χρόνο, τη δυνατότητα διαστρικών ταξιδιών, τις επιπτώσεις της επιτάχυνσης στο ανθρώπινο σώμα και τους πιθανούς κινδύνους και περιορισμούς της πλοήγησης με υψηλές ταχύτητες στο διάστημα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263854">Atopile: Αopopil: Σχεδιάζοντας πλακέτες κυκλωμάτων με κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Οι δημιουργοί του atopile έχουν αναπτύξει μια γλώσσα ανοικτού κώδικα και μια αλυσίδα εργαλείων που ονομάζεται atopile για την περιγραφή κυκλωμάτων με τη χρήση κώδικα.</li>
<li>Ο στόχος είναι να αφαιρεθούν αποτελεσματικά τα ηλεκτρονικά και να καταστεί δυνατή η επαναχρησιμοποίηση των σχεδίων, εμπνευσμένη από τη ροή εργασίας των μηχανικών λογισμικού στη σχεδίαση υλικού.</li>
<li>Ο μεταγλωττιστής atopile παράγει λίστες δικτύων και επιλέγει τα εξαρτήματα για το κύκλωμα, με τρέχουσα εστίαση στη σχεδίαση PCB με χαμηλή έως μεσαία πολυπλοκότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263854">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Atopile είναι ένα εργαλείο που επιτρέπει το σχεδιασμό πλακετών κυκλωμάτων με τη χρήση κώδικα, με έμφαση στην αυτοματοποίηση, τη συνεργασία και την επιλογή εξαρτημάτων.</li>
<li>Το άρθρο διερευνά τους περιορισμούς των σημερινών εργαλείων σχεδιασμού ηλεκτρονικών και τις προκλήσεις της μετατροπής οπτικών σχημάτων σε κώδικα.</li>
<li>Συζητά τις δυνατότητες ενός οικοσυστήματος λογισμικού στη μηχανική υλικού, συμπεριλαμβανομένης της βελτιστοποίησης της επιλογής εξαρτημάτων, των πλεονεκτημάτων μιας προσέγγισης βασισμένης στον κώδικα και της δυνητικής ανάπτυξης της κοινότητας ανοικτού κώδικα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keydiscussions.com/2024/02/05/sim-swap-attacks-can-be-blamed-on-companies-embracing-sms-based-password-resets/">Αυθεντικοποίηση μέσω SMS: SIM-Swap: Εταιρείες που κατηγορούνται για επιθέσεις SIM-Swap</a></h2>
<ul>
<li>Οι εταιρείες ασφαλείας που βασίζονται στα SMS για τη σύνδεση λογαριασμών και την επαναφορά κωδικών πρόσβασης θα πρέπει να θεωρηθούν υπεύθυνες για τις επιθέσεις ανταλλαγής SIM.</li>
<li>Οι επιθέσεις ανταλλαγής SIM συμβαίνουν όταν οι εγκληματίες εξαπατούν τους φορείς εκμετάλλευσης ώστε να μεταφέρουν τον αριθμό τηλεφώνου του θύματος στη συσκευή τους, παρέχοντας πρόσβαση σε στοιχεία σύνδεσης λογαριασμού SMS και ευαίσθητες πληροφορίες.</li>
<li>Εταιρείες υψηλού προφίλ, όπως η Apple, η Google και η PayPal, έχουν υιοθετήσει τον έλεγχο ταυτότητας μέσω SMS, παρά τις γνωστές αδυναμίες ασφαλείας του, και ο συγγραφέας υποστηρίζει την υιοθέτηση πιο ασφαλών επιλογών, όπως το Authy ή το Google Authenticator.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39269327">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση διερευνά διαφορετικές μεθόδους ελέγχου ταυτότητας λογαριασμού και μέτρα ασφαλείας, όπως SMS, Yubikeys, εφαρμογές TOTP και ηλεκτρονικό ταχυδρομείο.</li>
<li>Υπάρχει διαφωνία σχετικά με την αξιοπιστία και την αποτελεσματικότητα της χρήσης SMS για σκοπούς που σχετίζονται με λογαριασμούς, λόγω ανησυχιών για επιθέσεις ανταλλαγής SIM.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τους περιορισμούς και τα τρωτά σημεία των διαφόρων μεθόδων ελέγχου ταυτότητας, ζητώντας αυστηρότερους κανονισμούς και βελτιωμένη εφαρμογή του ελέγχου ταυτότητας πολλαπλών παραγόντων για την επίτευξη ισορροπίας μεταξύ ασφάλειας και ευκολίας του χρήστη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39259602">Πόσοι αυτοαπασχολούμενοι διατηρούν τα δικά τους εγχειρήματα χωρίς εξωτερική χρηματοδότηση;</a></h2>
<ul>
<li>Ο ομιλητής είναι περίεργος για τον αριθμό των αυτοαπασχολούμενων ατόμων και τα επαγγέλματά τους, ιδίως εκείνων που ξεκίνησαν τις δικές τους επιχειρήσεις χωρίς εξωτερική οικονομική υποστήριξη.</li>
<li>Ενδιαφέρονται να κατανοήσουν πώς τα άτομα αυτά είναι σε θέση να συντηρούνται χωρίς εξωτερική χρηματοδότηση.</li>
<li>Ο ομιλητής αναζητά πληροφορίες σχετικά με το επιχειρηματικό τοπίο και τις στρατηγικές που χρησιμοποιούν οι αυτοαπασχολούμενοι για να διατηρήσουν τις επιχειρήσεις τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39259602">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει διάφορες πτυχές της αυτοαπασχόλησης, όπως η κερδοφορία των διαφόρων επαγγελμάτων, οι φορολογικές επιπτώσεις, οι προκλήσεις και οι ανταμοιβές.</li>
<li>Ιδιαίτερη έμφαση δίνεται στη βιομηχανία λογισμικού στην Πολωνία και στα πλεονεκτήματα και τους κινδύνους της ελεύθερης απασχόλησης στον τομέα αυτό.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τα οφέλη της ιδιοκτησίας μιας επιχείρησης, συμπεριλαμβανομένων των δυνατοτήτων οικονομικής επιτυχίας και προσωπικής ολοκλήρωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seattletimes.com/seattle-news/politics/wa-house-would-make-it-illegal-for-police-to-lie-during-interrogations/">Το νομοσχέδιο της Βουλής της Ουάσινγκτον αντιμετωπίζει τις ψευδείς ομολογίες απαγορεύοντας στην αστυνομία να λέει ψέματα στις ανακρίσεις</a></h2>
<ul>
<li>Ένα προτεινόμενο νομοσχέδιο στην Ουάσινγκτον αποσκοπεί στην απαγόρευση των ψεμάτων των αστυνομικών κατά τη διάρκεια των ανακρίσεων, προκειμένου να αντιμετωπιστούν οι ανησυχίες για ψευδείς ομολογίες και να προωθηθούν οι δεοντολογικές πρακτικές επιβολής του νόμου.</li>
<li>Στόχος του νομοσχεδίου είναι η ενίσχυση της λογοδοσίας και η ενίσχυση της ακεραιότητας του συστήματος ποινικής δικαιοσύνης.</li>
<li>Εάν ψηφιστεί, η νομοθεσία αυτή θα μπορούσε να έχει σημαντικές επιπτώσεις στην τακτική των αστυνομικών ανακρίσεων και στην αξιοπιστία των ομολογιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39264383">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση εξετάζει διάφορες πτυχές της παραβατικής συμπεριφοράς της αστυνομίας, συμπεριλαμβανομένης της εξαπάτησης κατά τη διάρκεια των ανακρίσεων και των προκλήσεων που αντιμετωπίζουν οι δημόσιοι συνήγοροι.</li>
<li>Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με τις ψευδείς ομολογίες, τον εξαναγκασμό και την έλλειψη λογοδοσίας των αστυνομικών.</li>
<li>Δίνεται έμφαση στη σημασία της νομικής εκπροσώπησης και στους κινδύνους που ενέχει η επαφή με την αστυνομία χωρίς νομικό σύμβουλο, ενώ οι συζητήσεις θίγουν επίσης θέματα φυλής και εμπιστοσύνης στην επιβολή του νόμου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263664">Τι έχετε χτίσει με LLMs; - Εξερευνώντας εφαρμογές και ανάπτυξη LLM</a></h2>
<ul>
<li>Το άτομο είναι περίεργο για τα έργα που έχουν δημιουργήσει άλλοι χρησιμοποιώντας LLM (μεγάλα γλωσσικά μοντέλα).</li>
<li>Αναφέρουν την ανάπτυξη μιας επέκτασης του Chrome για την παράκαμψη χορηγούμενων τμημάτων σε βίντεο στο YouTube και τον πειραματισμό με τη χρήση LLM για την εξήγηση των αλυσίδων κλήσης συναρτήσεων σε διάφορες γλώσσες προγραμματισμού.</li>
<li>Το άτομο αυτό ενδιαφέρεται επίσης να μάθει για τη στοίβα τεχνολογίας και τις μεθόδους ανάπτυξης που χρησιμοποιούν άλλοι στα έργα τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263664">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η περίληψη υπογραμμίζει διάφορα έργα και πρωτοβουλίες που χρησιμοποιούν γλωσσικά μοντέλα όπως το GPT-3 και το GPT-4.</li>
<li>Τα έργα περιλαμβάνουν επεκτάσεις χρωμίου, AI για εκπαίδευση πωλήσεων, chatbots, εργαλεία μεταγραφής και οργάνωσης, εφαρμογές εκμάθησης γλωσσών και διάφορα εργαλεία αυτοματισμού και AI.</li>
<li>Στη συζήτηση αναφέρονται οι προκλήσεις, οι περιορισμοί και οι βελτιώσεις στα γλωσσικά μοντέλα, καθώς και οι δυνατότητες της ΤΝ στην προετοιμασία συνεντεύξεων κωδικοποίησης, στην περίληψη περιεχομένου, στην τεκμηρίωση υπηρεσιών και στην ανάλυση κλήσεων οικονομικών κερδών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/richardsonalexis_hi-everyone-i-am-very-sad-to-announce-activity-7160295096825860096-ZS67">Η Weaveworks κλείνει, αφήνοντας τους επαγγελματίες της βιομηχανίας απογοητευμένους</a></h2>
<ul>
<li>Η Weaveworks, μια εταιρεία που δραστηριοποιείται στο cloud native, κλείνει τις δραστηριότητές της παρά τα ισχυρά έσοδα και την αυξανόμενη πελατειακή βάση.</li>
<li>Το κλείσιμο οφειλόταν σε μια ασταθή ταμειακή κατάσταση και σε μια αποτυχημένη συμφωνία συγχώνευσης και εξαγοράς.</li>
<li>Καταβάλλονται προσπάθειες για να εξασφαλιστεί η συνεχής ανάπτυξη και συντήρηση του λογισμικού ανοικτού κώδικα της Weaveworks, ιδίως του CNCF Flux.</li>
<li>Οι επαγγελματίες του κλάδου είναι απογοητευμένοι από την είδηση, καθώς η Weaveworks έχει συμβάλει σημαντικά στο οικοσύστημα του cloud native.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39262650">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Weaveworks, μια νεοσύστατη εταιρεία που επικεντρώθηκε σε εργαλεία διαχείρισης Kubernetes, έκλεισε παρά τα σημαντικά έσοδα και τη χρηματοδότηση.</li>
<li>Η ανάρτηση του διευθύνοντος συμβούλου στο LinkedIn υποδηλώνει ότι στόχος τους ήταν να φανούν πιο ελκυστικοί για εξαγορά.</li>
<li>Αυτό εγείρει ερωτήματα σχετικά με τη λήψη αποφάσεων και τη νοοτροπία του &quot;σουτ για το φεγγάρι&quot; που επικρατεί στις νεοσύστατες επιχειρήσεις, όπου η ανάπτυξη συχνά έχει προτεραιότητα έναντι της κερδοφορίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://randomhackernews.com/">Επισκεφθείτε το Hacker News μια τυχαία ημέρα</a></h2>
<ul>
<li>Ο χρήστης ανέπτυξε έναν ιστότοπο που επιτρέπει στους χρήστες να εξερευνήσουν την πρώτη σελίδα του Hacker News από μια τυχαία ημέρα μεταξύ σήμερα και της 19ης Φεβρουαρίου 2007.</li>
<li>Ο ιστότοπος δημιουργήθηκε αρχικά για προσωπική χρήση, αλλά τώρα έχει διατεθεί στο κοινό, καθώς ο δημιουργός πιστεύει ότι θα μπορούσε να ενδιαφέρει και άλλους.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να γνωρίσουν τα πρωτοσέλιδα, τις συζητήσεις και τη δραστηριότητα στο Hacker News από διάφορες ημερομηνίες του παρελθόντος μέσω αυτού του ιστότοπου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39260760">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το νήμα συζήτησης του Hacker News τον Αύγουστο του 2009 καλύπτει ένα ευρύ φάσμα θεμάτων, συμπεριλαμβανομένων των προτιμήσεων περιήγησης, της απογοήτευσης από τη συμπεριφορά των συνδέσμων και της αξίας των λειτουργιών ιστορικού ιστού.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν τη δυσαρέσκειά τους για τη σήψη των συνδέσμων στον ιστότοπο και συζητούν για την επικράτηση των ειδήσεων σχετικά με την Erlang.</li>
<li>Άλλες συζητήσεις περιλαμβάνουν τη σχολή νεοφυών επιχειρήσεων του Στάνφορντ, την ανάλυση του αρχείου Hacker News για δεδομένα και την κερδοφορία του YouTube. Αναφέρονται επίσης τεχνικά ζητήματα με τον Firefox σε Linux και Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commitfest.postgresql.org/47/4388/">UUID v7: Σύνοψη της διαδικασίας αναθεώρησης του Home Commitfest 2024-03 και συνημμένα αρχεία</a></h2>
<ul>
<li>Το Home Commitfest για την περίοδο 2024-03 τεκμηριώνεται στην παρούσα περίληψη, παρέχοντας πληροφορίες για τη διαδικασία αναθεώρησης και την πρόοδο που σημειώθηκε για διάφορα θέματα.</li>
<li>Το θέμα UUID v7 συζητείται, συμπεριλαμβανομένων των συγγραφέων, των αναθεωρητών και της τρέχουσας κατάστασης της διαδικασίας αναθεώρησης.</li>
<li>Στη σύνοψη περιλαμβάνονται επίσης συνημμένα αρχεία και σχόλια σχετικά με το θέμα UUID v7.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39260614">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται γύρω από τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της χρήσης των UUIDs στις βάσεις δεδομένων PostgreSQL.</li>
<li>Ορισμένοι υποστηρίζουν ότι τα UUID είναι περιττά για τις περισσότερες εφαρμογές, ενώ άλλοι πιστεύουν ότι βελτιώνουν την επεκτασιμότητα και την απόδοση.</li>
<li>Οι συζητήσεις καλύπτουν επίσης την υλοποίηση, τις εκδόσεις, τις ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής και τις επιπτώσεις των UUIDs στην ασφάλεια, καθώς και τον αντίκτυπό τους στην ταξινόμηση, την κατάτμηση και την απόδοση της βάσης δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/weve-already-seen-category-6-hurricanes-now-scientists-want-to-make-it-official">Οι επιστήμονες προτείνουν την προσθήκη της κατηγορίας 6 στην κλίμακα των τυφώνων</a></h2>
<ul>
<li>Μια πρόσφατη μελέτη προτείνει τη συμπερίληψη μιας νέας κατηγορίας, της κατηγορίας 6, στην κλίμακα Saffir-Simpson για τους ανέμους των τυφώνων.</li>
<li>Αυτή η νέα κατηγορία θα αντιμετωπίσει την εντεινόμενη ισχύ και τις καταστροφικές ικανότητες των τροπικών κυκλώνων λόγω της κλιματικής αλλαγής.</li>
<li>Η μελέτη χρησιμοποίησε δεδομένα από προηγούμενες καταιγίδες, ανάλυση της μέγιστης δυνητικής έντασης και μοντέλα κλιματικής αλλαγής για να υποστηρίξει την ανάγκη για κατηγορία 6.</li>
<li>Η προσθήκη αυτής της κατηγορίας θα παρείχε μια πιο ακριβή αναπαράσταση των κινδύνων που συνδέονται με την κλιματική αλλαγή και θα ενθάρρυνε συζητήσεις σχετικά με την επικοινωνία των κινδύνων που σχετίζονται με τους τυφώνες στο κοινό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39268106">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι επιστήμονες προτείνουν την προσθήκη ενός νέου τυφώνα κατηγορίας 6 λόγω της αυξανόμενης έντασης, αλλά οι σκεπτικιστές επικρίνουν τη μεθοδολογία της έρευνας και τη χειραγώγηση των δεδομένων.</li>
<li>Τα αξιόπιστα και συνεπή δεδομένα είναι ζωτικής σημασίας για την επιστημονική έρευνα, ιδίως για πολιτικά ευαίσθητα θέματα όπως η κλιματική αλλαγή.</li>
<li>Το τρέχον σύστημα κατηγοριοποίησης που βασίζεται στις ταχύτητες ανέμου μπορεί να αποτύχει να αποδώσει τις πιθανές ζημιές από τα κύματα καταιγίδων και τις πλημμύρες, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για βελτιωμένα συστήματα αξιολόγησης που λαμβάνουν υπόψη παράγοντες όπως οι υποδομές, τα κύματα καταιγίδων και ο κίνδυνος πλημμύρας.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Οι νικητές του Vesuvius Challenge 2023 αποκρυπτογραφούν παπύρους ηλικίας 2000 ετών χρησιμοποιώντας μηχανική μάθηση" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9F%CE%B9%20%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%B7%CF%84%CE%AD%CF%82%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Vesuvius%20Challenge%202023%20%CE%B1%CF%80%CE%BF%CE%BA%CF%81%CF%85%CF%80%CF%84%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%BF%CF%8D%CE%BD%20%CF%80%CE%B1%CF%80%CF%8D%CF%81%CE%BF%CF%85%CF%82%20%CE%B7%CE%BB%CE%B9%CE%BA%CE%AF%CE%B1%CF%82%202000%20%CE%B5%CF%84%CF%8E%CE%BD%20%CF%87%CF%81%CE%B7%CF%83%CE%B9%CE%BC%CE%BF%CF%80%CE%BF%CE%B9%CF%8E%CE%BD%CF%84%CE%B1%CF%82%20%CE%BC%CE%B7%CF%87%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AE%20%CE%BC%CE%AC%CE%B8%CE%B7%CF%83%CE%B7&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%206%20%CE%A6%CE%B5%CE%B2%CF%81%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/02/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-05]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/05&#39;</h2>
<h1>2024-02-05</h1>
<h2><a href="https://www.geoffreylitt.com/2019/07/29/browser-extensions">Επεκτάσεις προγράμματος περιήγησης: Λογισμικό που μπορεί να παραβιαστεί</a></h2>
<ul>
<li>Οι επεκτάσεις περιήγησης είναι ένα υποτιμημένο οικοσύστημα που επιτρέπει στους χρήστες να προσαρμόζουν την εμπειρία περιήγησης στον ιστό και να βελτιώνουν τη λειτουργικότητα των εφαρμογών.</li>
<li>Παρέχουν βαθύ έλεγχο της χρήσης του υπολογιστή, τροποποιώντας ιστότοπους με τρόπους που δεν προβλέπονται από τους προγραμματιστές.</li>
<li>Παρά τις προκλήσεις, όπως οι ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής και η ανάγκη για βελτιωμένη προσβασιμότητα και συμβατότητα, οι επεκτάσεις του προγράμματος περιήγησης προσφέρουν μια ματιά στις ανοικτές και προσαρμόσιμες πλατφόρμες λογισμικού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39251095">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αυτό το άρθρο εξετάζει τη σημασία, τις δυνατότητες και τα εμπόδια ασφαλείας των επεκτάσεων του προγράμματος περιήγησης, δίνοντας έμφαση στην αναγκαιότητα ισχυρών μέτρων ασφαλείας και ελέγχου από τον χρήστη.</li>
<li>Αξιολογεί τον αντίκτυπο των επεκτάσεων στην εμπειρία του χρήστη, τους περιορισμούς στην πρόσβαση στα δεδομένα του backend και τις δυνατότητες προσαρμογής.</li>
<li>Εξετάζονται επίσης οι ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής, η περιήγηση με διαφημίσεις και η σύγκριση μεταξύ πλατφορμών ανοικτού κώδικα, υπογραμμίζοντας την επείγουσα ανάγκη για ενισχυμένα μέτρα ασφαλείας και ευαισθητοποίηση των χρηστών όσον αφορά τα δικαιώματα επέκτασης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mrmr.io/apple/">Απογοήτευση με την υποστήριξη προγραμματιστών της Apple και τις διορθώσεις σφαλμάτων της Google: Γιατί η συγγραφή κώδικα για τον Παγκόσμιο Ιστό είναι ζωτικής σημασίας</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει την απογοήτευσή του για την έλλειψη ενδιαφέροντος της Apple για τους προγραμματιστές και μοιράζεται προσωπικές εμπειρίες με την αδιαφορία της Google για τις διορθώσεις σφαλμάτων.</li>
<li>Εκφράζουν επίσης την απογοήτευσή τους για το music player της Apple και τους περιορισμούς του API του.</li>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει τη σημασία της συγγραφής κώδικα για τον ιστό και της διατήρησης μιας ευέλικτης σχέσης με τις εταιρείες, αντί να τις χαρακτηρίζει ως εντελώς καλές ή κακές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39250406">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα των διαδικτυακών εφαρμογών έναντι των εγγενών εφαρμογών στην πλατφόρμα iOS της Apple.</li>
<li>Οι εφαρμογές Progressive Web Apps (PWAs) και ο έλεγχος της Apple στη διανομή εφαρμογών αποτελούν σημαντικά σημεία συζήτησης.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν την απογοήτευσή τους από τα εργαλεία ανάπτυξης της Apple και προτείνουν εναλλακτικές πλατφόρμες και γλώσσες για την αντιμετώπιση αυτών των προβλημάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.defcon.org/node/248360">DEF CON 32 Σώζεται: Hacking Conference: Βρέθηκε νέος τόπος διεξαγωγής</a></h2>
<ul>
<li>Το DEF CON 32, ένα δημοφιλές συνέδριο hacking, είχε αρχικά ακυρωθεί λόγω της καταγγελίας του συμβολαίου του χώρου διεξαγωγής του, αλλά τώρα έχει μεταφερθεί στο Συνεδριακό Κέντρο του Λας Βέγκας.</li>
<li>Το συνέδριο θα διεξαχθεί στις 8-11 Αυγούστου 2024 και θα περιλαμβάνει νέα χαρακτηριστικά, όπως μεγαλύτερο χώρο, αίθουσα εστίασης και μεγάλο εσωτερικό χώρο με τοίχο LCD.</li>
<li>Οι διοργανωτές έχουν δημιουργήσει μια ζωντανή ενότητα FAQ στο φόρουμ του DEF CON 32 για να απαντήσουν σε οποιεσδήποτε ερωτήσεις, ενώ οι συμμετέχοντες μπορούν επίσης να αγοράσουν μπλουζάκια και αυτοκόλλητα σχετικά με την εκδήλωση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39256930">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το συνέδριο hacking DEF CON, το οποίο αρχικά ακυρώθηκε από την Caesars Entertainment, βρήκε νέα τοποθεσία στο Συνεδριακό Κέντρο του Λας Βέγκας.</li>
<li>Οι εικασίες για την ακύρωση επικεντρώνονται γύρω από τα χαμηλά έσοδα και την προτίμηση σε επισκέπτες που παράγουν υψηλότερα έσοδα στο ξενοδοχείο.</li>
<li>Οι συζητήσεις στο DEF CON περιλαμβάνουν θέματα όπως η καταμέτρηση καρτών στα καζίνο, οι ανησυχίες για την ασφάλεια που σχετίζονται με τους χάκερ και τα πρόσφατα περιστατικά χάκερ. Υπάρχουν επίσης συζητήσεις σχετικά με την κερδοφορία των καζίνο, τους κανονισμούς και την τοποθεσία και την ατμόσφαιρα του συνεδρίου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shyam.blog/posts/beyond-self-attention/">Ανάλυση της πρόβλεψης Token ενός μικρού γλωσσικού μοντέλου πέρα από την αυτοπροσοχή</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας εκπαίδευσε ένα γλωσσικό μοντέλο χρησιμοποιώντας έναν μετασχηματιστή και διαπίστωσε ότι κάθε μπλοκ μετασχηματιστή έχει διαφορετικές συσχετίσεις μεταξύ των προτροπών και των κατηγοριών δεδομένων εκπαίδευσης, με αποτέλεσμα διαφορετικές προβλέψεις.</li>
<li>Το μοντέλο εκπαιδεύτηκε στο σύνολο δεδομένων TinyShakespeare με βάση το έργο του Andrej Karpathy για τη δημιουργία κειμένων του Σαίξπηρ.</li>
<li>Ο συγγραφέας πρότεινε μια μέθοδο για την εκτίμηση της εξόδου του μοντέλου του μετασχηματιστή και παρείχε οδηγίες και κώδικα για την υλοποίηση.</li>
<li>Ανέλυσαν το ρόλο του δικτύου feed-forward, εξέτασαν τις κατανομές συχνότητας των tokens και συνέκριναν τις προβλέψεις του μοντέλου με τα δεδομένα εκπαίδευσης.</li>
<li>Ο συγγραφέας συζήτησε τη σημασία του LayerNorm σε ένα μοντέλο μετασχηματιστή και τον αντίκτυπο της κλιμάκωσης και της κατεύθυνσης των διανυσμάτων εισόδου στις νόρμες εξόδου.</li>
<li>Διερεύνησαν την αποτελεσματικότητα της χρήσης μόνο των εξόδων του δικτύου τροφοδότησης προς τα εμπρός για προσέγγιση και πρότειναν περαιτέρω έρευνα σχετικά με τη συμπερίληψη των εξόδων αυτοπροσοχής.</li>
<li>Η SVD χρησιμοποιήθηκε για την επίτευξη γραμμικής προσέγγισης των υποδιαστημάτων συμβόλων στο μοντέλο του μετασχηματιστή.</li>
<li>Η κατανόηση της αρχιτεκτονικής του μετασχηματιστή θεωρήθηκε πολύτιμη μαθησιακή εμπειρία από τον συγγραφέα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39251909">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αγγίζει τα γλωσσικά μοντέλα, τα νευρωνικά δίκτυα, τα πνευματικά δικαιώματα και την κατανόηση των συστημάτων τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Υπογραμμίζει τη σημασία της ισχυρής θεμελίωσης του πεδίου και τους περιορισμούς της θεωρίας της πληροφορίας στην εξήγηση των νευρωνικών δικτύων.</li>
<li>Τίθενται νομικά ζητήματα σχετικά με την εκπαίδευση μοντέλων ΤΝ σε έργα που προστατεύονται από πνευματικά δικαιώματα και εξετάζεται ο ρόλος των δεδομένων εκπαίδευσης στα γλωσσικά μοντέλα.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά επίσης την πολυπλοκότητα της κατανόησης του τρόπου λειτουργίας αυτών των μοντέλων και τις προκλήσεις της ερμηνείας και εξήγησης των μοντέλων μετασχηματιστών.</li>
<li>Συνολικά, υπογραμμίζει την ανάγκη για διαφορετικά επίπεδα εξήγησης και αφαίρεσης κατά τη μελέτη των συστημάτων ΤΝ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philosophygeek.medium.com/why-g%C3%B6del-escher-bach-is-the-most-influential-book-in-my-life-49d785a4e428">&quot;Gödel, Escher, Bach: Μια αιώνια χρυσή πλεξούδα&quot; - Μια επιρροή που αλλάζει τη ζωή (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει το βιβλίο &quot;Gödel, Escher, Bach: An Eternal Golden Braid&quot; του Douglas Hofstadter και τη βαθιά επίδρασή του στη ζωή του συγγραφέα.</li>
<li>Το βιβλίο διερευνά διάφορες έννοιες που προκαλούν προβληματισμό, όπως τα επιστημικά όρια, η αυτοαναφορά και ο ισομορφισμός, χρησιμοποιώντας τους χαρακτήρες του Kurt Gödel, του M.C. Escher και του Johann Sebastian Bach ως συμβολικές αναπαραστάσεις.</li>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει πώς το βιβλίο διαμόρφωσε τη σκέψη τους, ιδίως όσον αφορά την προσέγγιση των προβλημάτων από τη βάση προς τα πάνω, την κατανόηση των πολύπλοκων συστημάτων και την αναγνώριση των ορίων της γνώσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39253099">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Gödel, Escher, Bach&quot; είναι ένα διάσημο βιβλίο που καταπιάνεται με τη συνείδηση, την τέχνη, τη μουσική και την τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Οι απόψεις για το βιβλίο ποικίλλουν, με ορισμένους να το βρίσκουν προκλητικό και επιδραστικό, ενώ άλλοι το θεωρούν βαρετό ή επιτηδευμένο.</li>
<li>Το επίπεδο δυσκολίας του βιβλίου, η εξερεύνηση των θεωρημάτων του Gödel και ο αντίκτυπος στους αναγνώστες αποτελούν θέματα συζήτησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stract.com/">Προσαρμόστε την εμπειρία αναζήτησης με το Stract: Μη κερδοσκοπική μηχανή αναζήτησης ανοιχτού κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Το μήνυμα ενθαρρύνει τους χρήστες να εξατομικεύσουν τις επιλογές αναζήτησης με διάφορες ρυθμίσεις και λειτουργίες.</li>
<li>Προτείνει την απομάκρυνση των ιστοσελίδων αντιγραφής, την εξερεύνηση του IndieWeb και των blogrolls, καθώς και την ενσωμάτωση ακαδημαϊκών όρων και ιδιωτικότητας.</li>
<li>Το μήνυμα υπογραμμίζει τη διαθεσιμότητα ενός API για πρόσθετες επιλογές προσαρμογής.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39254172">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες δίνουν θετικές κριτικές για τη μηχανή αναζήτησης Stract, τονίζοντας τη φύση της ως μηχανή ανοιχτού κώδικα, τις γρήγορες επιδόσεις και τα πολύγλωσσα αποτελέσματα αναζήτησης.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες εντόπισαν μικροπροβλήματα και έκαναν προτάσεις για βελτιώσεις.</li>
<li>Έχουν εκφραστεί ανησυχίες σχετικά με την πιθανή κατάχρηση και την επιρροή των εταιρειών στο Stract.</li>
<li>Έχουν γίνει συγκρίσεις με άλλες μηχανές αναζήτησης όπως η DuckDuckGo.</li>
<li>Υπάρχει ενδιαφέρον για τη χρήση ελεύθερων εργαλείων για τη δημιουργία μιας μη κερδοσκοπικής αγοράς.</li>
<li>Συνολικά, οι χρήστες είναι αισιόδοξοι για το Stract.org, αλλά αναγνωρίζουν την ανάγκη για περαιτέρω βελτιώσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/netflix-piracy-is-difficult-to-compete-against-and-growing-rapidly-240204/">Το Netflix αναγνωρίζει τη ραγδαία ανάπτυξη και τις προκλήσεις της διαδικτυακής πειρατείας</a></h2>
<ul>
<li>Το Netflix αναγνωρίζει την πρόκληση του ανταγωνισμού με το δωρεάν και διευρυνόμενο περιεχόμενο που προσφέρει η πειρατεία σε πρόσφατη κατάθεση στην Επιτροπή Κεφαλαιαγοράς.</li>
<li>Με τον πολλαπλασιασμό των απομονωμένων και δαπανηρών πλατφορμών streaming, η πειρατεία γνώρισε αναζωπύρωση.</li>
<li>Το Netflix αναγνωρίζει την πειρατεία ως έναν τρομερό ανταγωνιστή λόγω της έλξης δωρεάν περιεχομένου για τους καταναλωτές και της δυνατότητάς της να βλάψει την επιχείρηση της εταιρείας. Καταπολεμά ενεργά την πειρατεία μέσω της συμμετοχής της σε οργανώσεις κατά της πειρατείας και του εσωτερικού της τμήματος καταπολέμησης της πειρατείας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39254807">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες διαδικτυακών φόρουμ συζητούν την αυξανόμενη δημοτικότητα του πειρατικού περιεχομένου ως αποτέλεσμα της δυσαρέσκειας με τις υπηρεσίες streaming.</li>
<li>Οι χρήστες υποστηρίζουν ότι το πειρατικό περιεχόμενο προσφέρει καλύτερη ποιότητα και ευκολία, συμπεριλαμβανομένων χαρακτηριστικών όπως βίντεο 4K HDR και αναπαραγωγή χωρίς σύνδεση.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης θέματα όπως τα ζητήματα DRM, το μέλλον των υπηρεσιών streaming, η ηθική της πειρατείας και η κερδοφορία των πλατφορμών streaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zmescience.com/science/news-science/plastic-bans-work-billions-of-plastic-bags-were-avoided-in-the-us-alone/">Οι απαγορεύσεις πλαστικών σακουλών μειώνουν επιτυχώς την κατανάλωση, απαιτείται επείγουσα δράση σε εθνικό επίπεδο</a></h2>
<ul>
<li>Οι απαγορεύσεις πλαστικής σακούλας που εφαρμόζονται σε τοπικό και πολιτειακό επίπεδο στις ΗΠΑ έχουν μειώσει με επιτυχία την κατανάλωση πλαστικής σακούλας και έχουν αποτρέψει τη χρήση δισεκατομμυρίων σακουλών.</li>
<li>Οι πλαστικές σακούλες συμβάλλουν σημαντικά στη ρύπανση και βλάπτουν τη θαλάσσια ζωή, καθιστώντας τις απαγορεύσεις ζωτικής σημασίας για την αντιμετώπιση του προβλήματος των πλαστικών απορριμμάτων.</li>
<li>Η έκθεση συνιστά την εφαρμογή κανονισμών που απαγορεύουν τις πλαστικές σακούλες και επιβάλλουν τέλος για τις χάρτινες σακούλες, επισημαίνοντας την αποτελεσματικότητα των απαγορεύσεων της πλαστικής σακούλας και υποστηρίζοντας την υιοθέτησή τους σε κρατικό και τοπικό επίπεδο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39250434">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συλλογή περιλαμβάνει σχόλια και συζητήσεις για μια σειρά περιβαλλοντικών θεμάτων, όπως η απαγόρευση της πλαστικής σακούλας, οι κανονισμοί για τις σόμπες αερίου, η χρήση άχυρου και η διαχείριση των αποβλήτων.</li>
<li>Οι απόψεις σχετικά με την αποτελεσματικότητα και τις συνέπειες αυτών των πρωτοβουλιών διαφέρουν, με ορισμένους να εκφράζουν απογοήτευση, σκεπτικισμό ή υποστήριξη.</li>
<li>Επισημαίνεται η σημασία των προσωπικών συνηθειών, της ευκολίας και της συνεκτίμησης πολλαπλών περιβαλλοντικών παραγόντων και οι σχολιαστές παρέχουν συγκεκριμένες μελέτες ή προσωπικές εμπειρίες για να υποστηρίξουν τα επιχειρήματά τους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.navalgazing.net/RAM">Ο πύραυλος RIM-116 Rolling Airframe Missile: Αντιπλοϊκοί πύραυλοι</a></h2>
<ul>
<li>Ο πύραυλος RIM-116 Rolling Airframe Missile (RAM) είναι ένα αμυντικό όπλο έσχατης ανάγκης που έχει σχεδιαστεί για την αντιμετώπιση εισερχόμενων πυραύλων κατά πλοίων.</li>
<li>Το RAM αναπτύχθηκε ως μια πιο ευέλικτη και αποτελεσματική εναλλακτική λύση στο σύστημα Phalanx, το οποίο είχε περιορισμούς στην εμβέλεια και την καταστροφή από συντρίμμια.</li>
<li>Το RAM χρησιμοποιεί έναν μοναδικό μηχανισμό κυλιόμενης πτήσης και συνδυάζει ανιχνευτές ραντάρ και υπέρυθρων για ακριβή καθοδήγηση. Έχει ενσωματωθεί σε ναυτικά συστήματα παγκοσμίως και αναμένεται να αναπτυχθεί εκτενέστερα ως απάντηση στην αυξανόμενη απειλή των πυραύλων κατά πλοίων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39250896">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο Naval Gazing.net εξετάζει την αποτελεσματικότητα και τους περιορισμούς των αμυντικών συστημάτων όπως το Phalanx και το RAM κατά των πυραύλων και των μη επανδρωμένων αεροσκαφών.</li>
<li>Η κακή ετοιμότητα και απόδοση του ρωσικού πολεμικού πλοίου Moskva κατά τη διάρκεια ουκρανικής επίθεσης επικρίνεται, υπογραμμίζοντας τη σημασία της καλά εξοπλισμένης και προετοιμασμένης άμυνας.</li>
<li>Εξετάζονται ιστορικά παραδείγματα της χρήσης πυροβολικού με καθοδήγηση ραντάρ κατά τη διάρκεια του Β&#39; Παγκοσμίου Πολέμου για την κατάρριψη ιπτάμενων βομβών V1, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για πιο προηγμένους και ακριβείς μηχανισμούς άμυνας κατά των σύγχρονων μη επανδρωμένων αεροσκαφών, που ενδεχομένως να περιλαμβάνουν συστήματα εδάφους και λέιζερ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2024/2/4/rye-a-vision/">Σίκαλη: Μια βολική λύση για τη συσκευασία Python</a></h2>
<ul>
<li>Το Rye είναι μια λύση συσκευασίας και διαχείρισης έργων Python που αυτοματοποιεί εργασίες όπως η λήψη Python, η διαχείριση εξαρτήσεων και η δημοσίευση.</li>
<li>Στόχος του είναι να παρέχει μια βολική εμπειρία χρήσης με την ενσωμάτωση καθιερωμένων εργαλείων και τη μείωση του γνωστικού φόρτου για τους προγραμματιστές.</li>
<li>Αν και δεν αποτελεί επαναστατική λύση, το Rye έχει λάβει θετικά σχόλια και προσφέρει μια πολλά υποσχόμενη αρχή, εμπνευσμένη από την εμπειρία των προγραμματιστών στο οικοσύστημα Rust. Ωστόσο, προς το παρόν είναι ένα έργο ενός ατόμου και δεν αντιμετωπίζει όλες τις προκλήσεις του οικοσυστήματος Python. Ο συγγραφέας ελπίζει να συγκεντρώσει περισσότερους συνεισφέροντες και να προωθήσει ιδέες τυποποίησης στην κοινότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39249005">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες στο pocoo.org είναι ιδιαίτερα ικανοποιημένοι με το εργαλείο Rye για έργα Python, παρά κάποια μικρά προβλήματα με την αρχική εγκατάσταση.</li>
<li>Το Rye συγκρίνεται με το Poetry και επαινείται για τις δυνατότητες διαχείρισης εκδόσεων Python και τα παρόμοια χαρακτηριστικά του.</li>
<li>Υπάρχει γενική συμφωνία για την ανάγκη βελτίωσης των εργαλείων συσκευασίας της Python και συζητήσεις γύρω από τις προκλήσεις που σχετίζονται με τις εξαρτήσεις του συστήματος. Η υποστήριξη του Rye ενθαρρύνεται μέσω της ανατροφοδότησης, της βελτίωσης της τεκμηρίωσης και της διάδοσης της ευαισθητοποίησης.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Επεκτάσεις προγράμματος περιήγησης: Λογισμικό που μπορεί να παραβιαστεί" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%95%CF%80%CE%B5%CE%BA%CF%84%CE%AC%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82%20%CF%80%CF%81%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%BC%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%BF%CF%82%20%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%AE%CE%B3%CE%B7%CF%83%CE%B7%CF%82%3A%20%CE%9B%CE%BF%CE%B3%CE%B9%CF%83%CE%BC%CE%B9%CE%BA%CF%8C%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CE%BC%CF%80%CE%BF%CF%81%CE%B5%CE%AF%20%CE%BD%CE%B1%20%CF%80%CE%B1%CF%81%CE%B1%CE%B2%CE%B9%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%B5%CE%AF&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%205%20%CE%A6%CE%B5%CE%B2%CF%81%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/02/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-04]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/04&#39;</h2>
<h1>2024-02-04</h1>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/a-brief-history-of-the-nsa-attempting-to-insert-backdoors-into-encrypted-data">Μια σύντομη ιστορία των προσπαθειών της κυβέρνησης των ΗΠΑ για την πίσω πόρτα</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια ιστορική επισκόπηση των προσπαθειών της αμερικανικής κυβέρνησης να εισαγάγει κερκόπορτες σε κρυπτογραφημένα δεδομένα.</li>
<li>Επισημαίνει τη συνεχιζόμενη συζήτηση μεταξύ κυβερνητικών αξιωματούχων, εμπειρογνωμόνων σε θέματα κυβερνοασφάλειας και της βιομηχανίας τεχνολογίας σχετικά με την ισορροπία μεταξύ της προστασίας των δεδομένων των καταναλωτών και της πρόσβασης των κυβερνήσεων στις πληροφορίες.</li>
<li>Το άρθρο αναφέρει παραδείγματα προηγούμενων προσπαθειών εισαγωγής backdoors, όπως η μηχανή Enigma και ο αλγόριθμος Dual_EC_DRBG.</li>
<li>Ορισμένες κυβερνήσεις, όπως η Ολλανδία και η Γαλλία, αρνήθηκαν να εφαρμόσουν backdoors, ενώ οι ειδικοί υποστηρίζουν την πραγματικά ασφαλή κρυπτογράφηση.</li>
<li>Το άρθρο καταλήγει υποδεικνύοντας ότι παρά την έκβαση της υπόθεσης Apple εναντίον FBI, η κυβέρνηση πιθανότατα θα συνεχίσει τις προσπάθειές της να υπονομεύσει την κρυπτογραφία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39244254">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το νήμα συζήτησης καλύπτει διάφορα θέματα, όπως κρυπτογράφηση, κυβερνητικές κερκόπορτες, κατασκοπεία, ευπάθειες υλικού και ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Διερευνά την ιστορία των προσπαθειών να προστεθούν backdoors σε κρυπτογραφημένα δεδομένα και τη χρήση των κανονισμών ITAR για τον περιορισμό των εξαγωγών λογισμικού κρυπτογράφησης.</li>
<li>Το νήμα συζητά επίσης τις αποκαλύψεις σχετικά με την ιδιοκτησία της Crypto AG από τη CIA, τα τρωτά σημεία ασφαλείας στα τσιπ Intel ME και AMD, τις συζητήσεις σχετικά με τον αντίκτυπο των πολλαπλών επιπέδων κρυπτογράφησης στην ασφάλεια του Bitcoin και τους κινδύνους των κρυπτογραφικών backdoors και της κυβερνητικής πρόσβασης σε κρυπτογραφημένα δεδομένα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pkl-lang.org/index.html">Η Apple παρουσιάζει την Pkl - μια προγραμματιζόμενη γλώσσα διαμόρφωσης</a></h2>
<ul>
<li>Η Pkl είναι μια γλώσσα προγραμματισμού που επιτρέπει στους προγραμματιστές να ορίζουν στατικές μορφές διαμόρφωσης και να δημιουργούν έξοδο για διαφορετικές μορφές όπως JSON, YAML και Property Lists.</li>
<li>Οι προγραμματιστές μπορούν να χρησιμοποιούν το Pkl για ολοκληρωμένη διαμόρφωση εφαρμογών κατά την εκτέλεση και δημιουργία κώδικα σε γλώσσες όπως Java, Kotlin, Swift και Go.</li>
<li>Το Pkl προσφέρει ενσωμάτωση IDE, εργαλεία συγγραφής κώδικα και ένα σύστημα τύπου και επικύρωσης για την αποφυγή σφαλμάτων διαμόρφωσης πριν από την ανάπτυξη, καθιστώντας το μια ασφαλή και επεκτάσιμη λύση διαμόρφωσης για τους προγραμματιστές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39239265">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Apple παρουσίασε το Pkl, μια γλώσσα διαμόρφωσης ως κώδικα που στοχεύει στη δημιουργία JSON και YAML.</li>
<li>Η έκδοση προκάλεσε αμφιβολίες και σκεπτικισμό μεταξύ των χρηστών που αμφισβήτησαν την αναγκαιότητα μιας νέας γλώσσας, δεδομένου ότι η Java μπορεί να επιτελέσει παρόμοιες εργασίες.</li>
<li>Ωστόσο, έχει επισημανθεί ότι η Pkl μπορεί να είναι επωφελής για οργανισμούς που διαχειρίζονται εκτεταμένα και πολυάριθμα αρχεία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://space.stackexchange.com/questions/14383/how-much-bigger-could-earth-be-before-rockets-wouldnt-work">Διερεύνηση των περιορισμών των πυραύλων σε πλανήτες υψηλής βαρύτητας</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας εξετάζει τους περιορισμούς των πυραύλων και των διαστημικών ταξιδιών σε περιβάλλοντα υψηλής βαρύτητας, λαμβάνοντας υπόψη παράγοντες όπως το μέγεθος του πυραύλου, η μάζα και ο λόγος ώσης προς βάρος του κινητήρα.</li>
<li>Υπάρχει ένα προτεινόμενο όριο στη βαρυτική ισχύ των κατοικήσιμων κόσμων, πέρα από το οποίο γίνεται πιο δύσκολο να επιτευχθεί η απαραίτητη ταχύτητα διαφυγής με τη χρήση συμβατικών χημικών πυραύλων.</li>
<li>Το κείμενο υπογραμμίζει επίσης τις δυνατότητες εναλλακτικών συστημάτων εκτόξευσης και τονίζει τη σημασία της χρηματοδότησης και των υλικών κατά την εξέταση των επιλογών εξερεύνησης του διαστήματος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39243303">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο φόρουμ με επίκεντρο το διάστημα καλύπτει διάφορα θέματα που σχετίζονται με τα διαστημικά ταξίδια, όπως το όριο μεγέθους της Γης για αποτελεσματικές εκτοξεύσεις πυραύλων και τις προκλήσεις που σχετίζονται με τα προωθητικά καύσιμα πυραύλων και τους πυραύλους σε τροχιά.</li>
<li>Εξετάζει τη σημασία των τεχνολογικών εξελίξεων, τους περιορισμούς που αντιμετωπίζουν οι πολιτισμοί χωρίς πρόσβαση σε διαστημικές εξορύξεις ή λεπτομερείς εναέριους χάρτες και τα πιθανά οφέλη των διαστημικών ταξιδιών σε χαμηλή γήινη τροχιά.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται επίσης σε θέματα όπως η κβαντική κίνηση των σωματιδίων, η κατασκευή υψηλών κατασκευών σε πλανήτες με υψηλή βαρύτητα, η εκτόξευση πυραύλων από υψηλά σημεία, η σύνθεση της ατμόσφαιρας και τα μαγνητικά πεδία, η σπανιότητα της νοήμονος ζωής στο σύμπαν, οι προκλήσεις των διαστρικών ταξιδιών, η πυρηνική πρόωση και οι εναλλακτικές μέθοδοι διαστημικών ταξιδιών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slate.com/technology/2024/02/quora-what-happened-ai-decline.html">Η πτώση της Quora: Χρήστες προβληματίζουν τους χρήστες</a></h2>
<ul>
<li>Το Quora αντιμετωπίζει μείωση των χρηστών λόγω της παρουσίας περιεχομένου χαμηλής ποιότητας, επαναλαμβανόμενου και παραγόμενου από τεχνητή νοημοσύνη</li>
<li>Οι χρήστες είναι δυσαρεστημένοι με την έλλειψη μετριασμού και λειτουργικότητας της πλατφόρμας</li>
<li>Η Quora έχει επίσης αγωνιστεί με θέματα όπως η πλημμύρα του ιστότοπου με άσχετα άρθρα, η προτεραιότητα των προβολών έναντι της ποιότητας και η αντιμετώπιση των τρολ και των μιμητών λογαριασμών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241448">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες συζητούν την παρακμή και τις προκλήσεις πλατφορμών όπως το Quora, το StackOverflow και το Reddit, καθώς και τις αδυναμίες σε ιστότοπους όπως η Wikipedia.</li>
<li>Οι ανησυχίες περιλαμβάνουν την έλλειψη προσοχής στους συνεισφέροντες, την προτεραιότητα των εσόδων έναντι της ικανοποίησης των χρηστών, το μεροληπτικό περιεχόμενο, τους επιθετικούς συντονιστές και τις αρνητικές εμπειρίες των χρηστών.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης θέματα όπως οι στρατηγικές νομισματοποίησης, η εμπειρία των χρηστών, οι ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής και ο αντίκτυπος της τεχνητής νοημοσύνης και της μηχανικής μάθησης σε αυτές τις πλατφόρμες. Συνολικά, υπάρχει ένα αίσθημα δυσαρέσκειας για την κατεύθυνση και τη διαχείριση αυτών των ιστότοπων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.prospectmagazine.co.uk/ideas/economics/64492/the-end-of-money-cashless-society">Η παρακμή των φυσικών μετρητών: επιπτώσεις μιας κοινωνίας χωρίς μετρητά</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει την παρακμή των φυσικών μετρητών και τις επιπτώσεις μιας κοινωνίας χωρίς μετρητά, συμπεριλαμβανομένης της απώλειας της ιδιωτικής ζωής και της αυξημένης επιτήρησης.</li>
<li>Προκαλεί ανησυχίες σχετικά με την εκμετάλλευση των ανθρώπινων δεδομένων και την εμφάνιση ψηφιακών μαρκών ταυτότητας.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει τη χρήση των μάρκων και των κρυπτονομισμάτων για πληρωμές, θέτοντας υπό αμφισβήτηση τους περιορισμούς και τον έλεγχό τους, και αναφέρει συγκεκριμένα παραδείγματα και έργα που σχετίζονται με συστήματα χωρίς μετρητά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39239449">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τη συνεχιζόμενη συζήτηση γύρω από τα φυσικά μετρητά έναντι των ψηφιακών πληρωμών, αξιολογώντας τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα κάθε μορφής.</li>
<li>Συζητά τους κινδύνους ευκολίας και προστασίας της ιδιωτικής ζωής που συνδέονται με τις ψηφιακές πληρωμές, καθώς και τα πλεονεκτήματα της ανωνυμίας και του προσωπικού ελέγχου που συνεπάγεται η χρήση μετρητών.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει ένα ευρύ φάσμα θεμάτων, συμπεριλαμβανομένων των τελών συναλλαγών, της φοροαποφυγής, της παρακολούθησης των συναλλαγών, του ρόλου της κυβέρνησης και των τραπεζών στα συστήματα πληρωμών, καθώς και των επιπτώσεων στις επιχειρήσεις και τους ιδιώτες, παρέχοντας μια ολοκληρωμένη οπτική του θέματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://academic.oup.com/mnras/article/527/1/35/7172075">Ανακάλυψη του δυνητικά κατοικήσιμου εξωπλανήτη TOI-715 b γύρω από το άστρο Μ4</a></h2>
<ul>
<li>Μια μελέτη εντόπισε έναν δυνητικά κατοικήσιμο εξωπλανήτη με την ονομασία TOI-715 b σε τροχιά γύρω από ένα αστέρι Μ4, αναλύοντας τις ιδιότητές του και εκείνες του αστέρα-ξενιστή του.</li>
<li>Η έρευνα εξετάζει την παρουσία ενός δεύτερου πλανήτη στο σύστημα και συζητά τη σημασία της μελέτης μικρών πλανητών γύρω από αστέρια χαμηλής μάζας.</li>
<li>Οι επακόλουθες παρατηρήσεις και η ανάλυση των δεδομένων πραγματοποιήθηκαν με τη χρήση διαφορετικών οργάνων και παρατηρητηρίων, ενώ η μελέτη προτείνει τη χρήση μελλοντικών οργάνων όπως το JWST για την περαιτέρω μελέτη των εξωπλανητών και των ατμοσφαιρών τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241113">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το θέμα της συζήτησης επικεντρώνεται στην ανακάλυψη του TOI-715 b, ενός δυνητικά κατοικήσιμου πλανήτη στην κατοικήσιμη ζώνη ενός άστρου.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες διερευνούν τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα των μικρότερων, ψυχρότερων άστρων και συζητούν τη βαρύτητα και τα χαρακτηριστικά του πλανήτη.</li>
<li>Η αναζήτηση πλανητών που μοιάζουν με τη Γη, τα ταξίδια ταχύτερα από το φως και η επίδραση της διαπλανητικής εξερεύνησης στην κατανόηση της Γης αποτελούν επίσης θέματα συζήτησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/90137/vision-pro-teardown-why-those-fake-eyes-look-so-weird">Το VR Headset Vision Pro της Apple: Φιλόδοξη σχεδίαση με κάποιες ελλείψεις</a></h2>
<ul>
<li>Το επερχόμενο VR headset της Apple, το Vision Pro, ξεχωρίζει με τον μοναδικό σχεδιασμό του που διαθέτει μια γυάλινη πρόσοψη με φυσαλίδες και φακοειδή οθόνη, αλλά ορισμένοι δημοσιογράφοι τεχνολογίας επικρίνουν τη λειτουργικότητά του.</li>
<li>Με βάρος άνω του ενός κιλού και εξωτερική αντικαταστάσιμη μπαταρία, το ακουστικό συμμορφώνεται με τους κανονισμούς της ΕΕ για τις μπαταρίες και προσφέρει αρθρωτή σχεδίαση για εύκολη επισκευή.</li>
<li>Ωστόσο, τα ακουστικά έχουν κάποιες σχεδιαστικές ατέλειες, συμπεριλαμβανομένης της οθόνης χαμηλής ανάλυσης και των ανησυχιών σχετικά με την επικάθιση μακιγιάζ στις σφραγίδες λόγω του ιδρώτα. Λειτουργεί με ένα τσιπ M2 Mac και ένα τσιπ R1 για την κάμερα και την είσοδο αισθητήρων. Η Apple αντιμετωπίζει προκλήσεις για την αντιμετώπιση αυτών των ελλείψεων προτού το διαθέσει στην αγορά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39246664">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά πολλαπλές πτυχές της συσκευής Vision Pro της Apple και των ακουστικών εικονικής πραγματικότητας, συμπεριλαμβανομένης της εμφάνισης ψεύτικων ματιών, της δυνατότητας μετακίνησης εξαρτημάτων επεξεργασίας και ανεμιστήρων σε μια εξωτερική συσκευή και της πιθανής χρήσης ασύρματης ροής για VR.</li>
<li>Το άρθρο συζητά επίσης τις ανησυχίες σχετικά με τα ιδιόκτητα βύσματα και τα βύσματα μπαταρίας, τη χρήση καλωδίων USB-C, καθώς και τους περιορισμούς και τα προβλήματα με το Vision Pro.</li>
<li>Επιπλέον, θίγει θέματα όπως η τεχνολογία ακύρωσης θορύβου, ο βράχος ulexite για οπτικές ίνες, οι διαφανείς OLED για VR και μια σύγκριση μεταξύ διαφορετικών ακουστικών VR. Το άρθρο θίγει επίσης τις ανησυχίες σχετικά με την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την απροσεξία λόγω της τεχνολογίας, παρέχοντας ένα ολοκληρωμένο φάσμα προοπτικών και απόψεων σχετικά με αυτά τα θέματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bhupesh.me/publishing-my-first-ever-dockerfile-optimization-ugit/">Βελτιστοποίηση του μεγέθους της εικόνας Docker: Docker: Μαθήματα από το εργαλείο ugit</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αφηγείται το ταξίδι τους για τη βελτιστοποίηση του μεγέθους της εικόνας Docker για το εργαλείο ugit.</li>
<li>Χρησιμοποιούν διάφορες τεχνικές, όπως η κατασκευή σε πολλαπλά στάδια, η αφαίρεση περιττών δυαδικών αρχείων και εξαρτήσεων και ο πειραματισμός με διαφορετικές εικόνες βάσης.</li>
<li>Ο συγγραφέας υπογραμμίζει τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι ελλείπουσες εξαρτήσεις και τα προβλήματα ευπάθειας, εκφράζοντας παράλληλα την εκτίμησή του για την κοινότητα ανάπτυξης και προτρέποντας τους αναγνώστες να εξερευνήσουν το ugit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39240471">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο και οι συζητήσεις επικεντρώνονται σε διάφορες πτυχές της χρήσης σεναρίων κελύφους και εμπορευματοκιβωτίων Docker.</li>
<li>Τα βασικά θέματα που καλύπτονται περιλαμβάνουν τον έλεγχο και την ασφάλεια των εμπορευματοκιβωτίων Docker, τη σημασία των αναθεωρήσεων κώδικα τόσο για τα σενάρια κελύφους όσο και για τα εμπορευματοκιβώτια, καθώς και τους πιθανούς κινδύνους και τα οφέλη από τη χρήση των εμπορευματοκιβωτίων.</li>
<li>Άλλοι τομείς που συζητούνται περιλαμβάνουν εργαλεία για την επιθεώρηση εικόνων Docker, τη διαχείριση εκδόσεων πακέτων σε διανομές Linux, τη μείωση του μεγέθους εικόνων Docker, τα πλεονεκτήματα και τα αντισταθμιστικά οφέλη των αρχείων Docker και τη χρήση των εμπορευματοκιβωτίων για την κλιμάκωση και τη διαχείριση διαδικασιών. Επιπλέον, θίγονται διάφορα θέματα όπως η διαχείριση εμπορευματοκιβωτίων, η χορηγία εργασιών και οι εναλλακτικές προσεγγίσεις για τη βελτιστοποίηση του μεγέθους των εικόνων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/01/31/microsoft_seeks_rust_developers/">Η Microsoft αναζητά προγραμματιστές Rust για να ξαναγράψουν τον κώδικα Core C#</a></h2>
<ul>
<li>Η Microsoft αναζητά προγραμματιστές της Rust για να ξαναγράψουν τον βασικό κώδικα της C# στο πλαίσιο της υιοθέτησης της γλώσσας προγραμματισμού Rust.</li>
<li>Η εταιρεία συγκροτεί μια ομάδα για να απομακρυνθεί από την C# και να υλοποιήσει εκ νέου τις υπάρχουσες υπηρεσίες που βασίζονται στην C# σε Rust.</li>
<li>Η κίνηση αυτή αποδεικνύει την αφοσίωση της Microsoft στον προγραμματισμό με ασφάλεια μνήμης και τη διατήρηση των μελλοντικών επιλογών της ανοικτές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39240205">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Microsoft αναζητά ενεργά προγραμματιστές Rust για να ξαναγράψουν βασικό κώδικα C#, υπογραμμίζοντας την αυξανόμενη ζήτηση για θέσεις εργασίας Rust στην αγορά.</li>
<li>Το Rust θεωρείται δύσκολο να μάθει και να εργαστεί κανείς λόγω των πολύπλοκων εννοιών του, αλλά η χρήση του αυξάνεται στην υποδομή δικτύων και την ασφάλεια.</li>
<li>Η υιοθέτηση του Rust σε μεγάλες εταιρείες με υπάρχουσες βάσεις κώδικα μπορεί να αποτελέσει σημαντική επένδυση, απαιτώντας εξειδικευμένους προγραμματιστές και διαλειτουργικότητα με τον παλαιό κώδικα.</li>
<li>Το Rust προσφέρει βελτιωμένη απόδοση, μειωμένη χρήση μνήμης και φορητότητα, καθιστώντας το μια πιθανή λύση για την πρόληψη σφαλμάτων ασφαλείας.</li>
<li>Το ενδιαφέρον της Microsoft για το Rust οφείλεται στην ανάγκη για υψηλές επιδόσεις και βελτιστοποίηση του κόστους κατά τη διαχείριση δισεκατομμυρίων καθημερινών αιτημάτων. Αυτό περιλαμβάνει εκτιμήσεις σχετικά με τις επιδόσεις, την ασφάλεια, την επεκτασιμότητα και τη μείωση των σφαλμάτων ορθότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexharri.com/blog/vector-networks">Το μέλλον της γραφιστικής: Figma επαναστατικοποιούν τη δημιουργία μονοπατιών</a></h2>
<ul>
<li>Τα διανυσματικά δίκτυα της Figma είναι ένα επανασχεδιασμένο εργαλείο πένας στη γραφιστική σχεδίαση που ενισχύει τη λειτουργικότητα των μονοπατιών με τη χρήση κόμβων και ακμών.</li>
<li>Το εργαλείο επιτρέπει τη δημιουργία και την τροποποίηση πολύπλοκων σχημάτων με ακρίβεια, χρησιμοποιώντας έννοιες όπως οι καμπύλες Bezier και οι δομές γραφημάτων.</li>
<li>Το απόσπασμα διερευνά αλγορίθμους για την εύρεση κύκλων και τον προσδιορισμό της καλύτερης ακμής, καθώς και έννοιες όπως οι καταστάσεις πλήρωσης, οι υποκύκλοι και η διατήρηση του χρώματος σε ένα γράφημα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241825">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα διανυσματικά δίκτυα της Figma είναι ένα χαρακτηριστικό του λογισμικού σχεδιασμού που επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν πιο περίπλοκα και προσαρμόσιμα διανυσματικά γραφικά.</li>
<li>Ο Boris Dalstein, ο ιδρυτής της VGC, συνέβαλε στην ανάπτυξη των διανυσματικών δικτύων, αλλά η Figma είχε ήδη εφαρμόσει αυτή τη λειτουργία πριν από τη δική του εργασία.</li>
<li>Οι απόψεις σχετικά με την πρακτικότητα των διανυσματικών δικτύων ποικίλλουν μεταξύ των συμμετεχόντων, με ορισμένους να προτείνουν ότι το Figma θα πρέπει να παρέχει πρόσθετα εργαλεία για τη σχεδίαση σύνθετων σχημάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chrisstoneman.medium.com/diy-mba-my-reading-list-f7699bd7d0c6">DIY MBA: Απαραίτητη λίστα ανάγνωσης για το 2019</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας δημιουργεί το δικό του πρόγραμμα MBA μέσω αυτοδιδασκαλίας και μοιράζεται τη λίστα με τα προτεινόμενα αναγνώσματά του για διάφορα θέματα.</li>
<li>Ο κατάλογος αναγνωσμάτων καλύπτει θέματα όπως λογιστική και χρηματοοικονομική, σχεδιασμός προϊόντων και μάρκετινγκ, οργανωτική συμπεριφορά και διοίκηση, παγκόσμια οικονομία και επενδύσεις, στρατηγική και συστημική σκέψη, καθώς και δημιουργικότητα και επίτευξη αποτελεσμάτων.</li>
<li>Ο συγγραφέας καλεί τους αναγνώστες να υποβάλουν τις προτάσεις τους για πρόσθετα βιβλία ή καλύτερες εναλλακτικές λύσεις στην ενότητα των σχολίων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39243044">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το θέμα της συζήτησης επικεντρώνεται στα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα ενός πτυχίου ΜΒΑ και στους διάφορους πόρους για την εκπαίδευση στις επιχειρήσεις.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες συζητούν για την αποτελεσματικότητα των συνιστώμενων βιβλίων, τη σημασία της πρακτικής εμπειρίας και τη σημασία των πιστοποιητικών έναντι των γνώσεων στην αγορά εργασίας.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης την αξία των επιχειρηματικών μοντέλων, των περιπτωσιολογικών μελετών και των διαλέξεων σε σύγκριση με το αναγνωστικό υλικό, καθώς και συστάσεις για συγκεκριμένα βιβλία και διαδικτυακές πηγές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://folk.computer/">Δημιουργία ενός λαϊκού υπολογιστή: GPU, σειριακό Bluetooth και πολλά άλλα</a></h2>
<ul>
<li>Η περίληψη καλύπτει πολλαπλά θέματα και προγράμματα που σχετίζονται με τη δημιουργία ενός λαϊκού υπολογιστή, συμπεριλαμβανομένης της δημιουργίας ενός κουμπιού, παραδείγματα προγραμμάτων GPU και shaders, σειριακό Bluetooth και χρήση του OpenCV.</li>
<li>Το έγγραφο αναφέρει τους υποστηρικτές και τους εταίρους που συμμετέχουν στο έργο.</li>
<li>Αναφέρεται επίσης σε ένα άρθρο των μέσων ενημέρωσης σχετικά με το Apple Computer House της Emily Dickinson και παρέχει ένα email επικοινωνίας για όσους ενδιαφέρονται να δοκιμάσουν ή να συνεργαστούν με το έργο του λαϊκού υπολογιστή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241472">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η &quot;λαϊκή πληροφορική&quot; διερευνάται ως μια εναλλακτική προσέγγιση στις τεχνολογικές διεπαφές μέσω της χρήσης κωδικών QR, χαρτοτεχνίας, όρασης υπολογιστών και προβολέων.</li>
<li>Το άρθρο τονίζει τους περιορισμούς των σημερινών διεπαφών και την ανάγκη για καινοτόμες λύσεις.</li>
<li>Χρησιμοποιούνται παραδείγματα από την Xerox και την Bell Labs για να τονιστεί η αξία και η κατεύθυνση της έρευνας σε επιχειρηματικά πλαίσια.</li>
<li>Το πρόγραμμα Dynamicland συζητείται ως πηγή έμπνευσης για περαιτέρω εξελίξεις στον τομέα της λαϊκής πληροφορικής.</li>
<li>Το πρόγραμμα Folk Computer στοχεύει στη δημιουργία μιας απτικής και τρισδιάστατης διεπαφής για υπολογιστές.</li>
<li>Τα σχόλια των χρηστών αναφέρουν τα πιθανά οφέλη και τις βελτιώσεις ενός έργου επαυξημένης πραγματικότητας με τη χρήση βιντεοπροβολέα.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Μια σύντομη ιστορία των προσπαθειών της κυβέρνησης των ΗΠΑ για την πίσω πόρτα" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9C%CE%B9%CE%B1%20%CF%83%CF%8D%CE%BD%CF%84%CE%BF%CE%BC%CE%B7%20%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%81%CE%AF%CE%B1%20%CF%84%CF%89%CE%BD%20%CF%80%CF%81%CE%BF%CF%83%CF%80%CE%B1%CE%B8%CE%B5%CE%B9%CF%8E%CE%BD%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20%CE%BA%CF%85%CE%B2%CE%AD%CF%81%CE%BD%CE%B7%CF%83%CE%B7%CF%82%20%CF%84%CF%89%CE%BD%20%CE%97%CE%A0%CE%91%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CF%80%CE%AF%CF%83%CF%89%20%CF%80%CF%8C%CF%81%CF%84%CE%B1&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%204%20%CE%A6%CE%B5%CE%B2%CF%81%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/02/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-03]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/03&#39;</h2>
<h1>2024-02-03</h1>
<h2><a href="https://github.com/vitoplantamura/HackerNewsRemovals">Συγκέντρωση των τελευταίων ιστοριών στο Hacker News: Τεχνικές αναπνοής, αύξηση της απασχόλησης στις ΗΠΑ και άλλα</a></h2>
<ul>
<li>Παρέχονται περιλήψεις διαφόρων άρθρων και συζητήσεων για πολλαπλά θέματα, όπως η βιομηχανία EV, οι νέοι χάρτες σωλήνων, οι τεχνικές αναπνοής, η αύξηση της απασχόλησης στις ΗΠΑ, η άνοδος της αμερικανικής ολιγαρχίας και η σταματημένη διαδικασία πιστοποίησης του Boeing 737 MAX-7/-10.</li>
<li>Γίνεται συζήτηση σχετικά με την αμφισβήτηση της διδασκαλίας γονικών δεξιοτήτων και μια φιλοσοφική συζήτηση για το θέμα της θυσίας ενός παιδιού.</li>
<li>Άλλα θέματα που καλύφθηκαν είναι η αύξηση της διαφημιστικής δαπάνης για το Temu, η επικερδής συμφωνία του Joe Rogan με το Spotify, η κυκλοφορία του Επίσημου Εγχειριδίου Raspberry Pi για το 2024, η ατιμωρησία ως σημαντικό ζήτημα και η επερχόμενη ομιλία του Jaron Lanier για το μέλλον της εικονικής πραγματικότητας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230513">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο Hacker News καλύπτει διάφορα θέματα, όπως η συγκράτηση του περιεχομένου, η επισήμανση, η διαφάνεια και η συνάφεια ορισμένων θεμάτων.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν τόσο επαίνους όσο και κριτική για τις προσπάθειες συντονισμού, με προτάσεις για βελτιώσεις, όπως η ενημέρωση του αλγορίθμου ανίχνευσης φλογών και η εφαρμογή ενός συστήματος αναφοράς για αντιεπιστημονικές αναρτήσεις.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται επίσης σε συζητήσεις σχετικά με τη διαφάνεια, τη χρήση της επισήμανσης ως κουμπί υποβιβασμού και τις προκλήσεις που σχετίζονται με τη διαχείριση σχολίων χαμηλής ποιότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tints.dev/">Γεννήτρια χρωματικής παλέτας Tailwind: Χρωματικές Παλέτες: Εύκολη ονομασία, χειραγώγηση και προσαρμογή παλετών χρωμάτων</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο περιγράφει μια λειτουργία που επιτρέπει στους χρήστες να ονομάζουν και να χειρίζονται παλέτες χρωμάτων.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να ανοίξουν έναν επιλογέα χρωμάτων, να αντιγράψουν τη διεύθυνση URL μιας παλέτας στο πρόχειρο, να προβάλουν τη διεύθυνση URL API, να εμφανίσουν γραφήματα και να διαγράψουν συγκεκριμένες παλέτες χρωμάτων.</li>
<li>Η λειτουργία περιλαμβάνει επίσης στοιχεία ελέγχου για τη ρύθμιση της απόχρωσης, του κορεσμού, της φωτεινότητας και της φωτεινότητας των χρωμάτων στην παλέτα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39227831">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Συζητείται η σημασία της προσβασιμότητας στο σχεδιασμό ιστοσελίδων, και συγκεκριμένα η αντίθεση χρωμάτων για χρήστες με αναπηρίες.</li>
<li>Αναγνωρίζονται οι περιορισμοί του αλγορίθμου αντίθεσης WCAG, γεγονός που οδηγεί στην αναζήτηση εναλλακτικών εργαλείων και βιβλιοθηκών χρώματος.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράζονται τα δικά τους χρωματικά εργαλεία και συζητούν διαφορετικές προσεγγίσεις για τη δημιουργία και προσαρμογή των χρωμάτων, τονίζοντας την ανάγκη για βελτιωμένη προσβασιμότητα και αισθητικά ευχάριστες λύσεις για άτομα με διαφορετική όραση χρωμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2014/09/06/how-to-read-an-executable/">Κατανόηση της οργάνωσης των δυαδικών εκτελέσιμων αρχείων: Μια ολοκληρωμένη εξερεύνηση</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο εμβαθύνει στην ανάλυση και την οργάνωση των εκτελέσιμων δυαδικών αρχείων, καλύπτοντας σύμβολα, τμήματα και τμήματα.</li>
<li>Παρουσιάζει το εργαλείο &quot;readelf&quot; ως μέσο για τη διερεύνηση δυαδικών αρχείων, επισημαίνοντας παραδείγματα αναγνώρισης συμβόλων μέσα σε ένα δυαδικό αρχείο.</li>
<li>Συζητείται επίσης η σημασία της συνάρτησης &quot;_start&quot;, τα διάφορα τμήματα μέσα σε ένα δυαδικό αρχείο και ο ρόλος των τμημάτων στην οργάνωση της μνήμης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39231663">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το νήμα της συζήτησης περιστρέφεται γύρω από την οργάνωση και την ανάλυση δυαδικών εκτελέσιμων αρχείων, συγκεκριμένα αρχείων ELF.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράζονται τις προσωπικές τους εμπειρίες και παρέχουν προτάσεις για τη χειροκίνητη δημιουργία αρχείων ELF για να αποκτήσουν εικόνα της δομής τους.</li>
<li>Συζητούν επίσης τις προκλήσεις που θέτουν οι πολύπλοκοι και ανεπαρκώς τεκμηριωμένοι φορτωτές ELF, καθώς και την προσαρμοστικότητα του ELF σε διάφορες πλατφόρμες CPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/02/02/1228540721/forever-chemicals-pfas-epa-hazardous">Η EPA προτείνει την ταξινόμηση των &quot;Forever Chemicals&quot; ως επικίνδυνες ουσίες</a></h2>
<ul>
<li>Η EPA προτείνει εννέα χημικές ουσίες PFAS, γνωστές και ως &quot;χημικές ουσίες για πάντα&quot;, να κατηγοριοποιηθούν ως επικίνδυνες για την ανθρώπινη υγεία.</li>
<li>Τα PFAS έχουν συνδεθεί με βλαβερές συνέπειες, όπως ο καρκίνος και τα αναπαραγωγικά προβλήματα, και βρίσκονται σε καθημερινά αντικείμενα όπως τα αντικολλητικά μαγειρικά σκεύη και ο πυροσβεστικός αφρός.</li>
<li>Αυτές οι χημικές ουσίες διασπώνται αργά και μπορούν να συσσωρευτούν στο περιβάλλον και στις πηγές νερού, όπως έδειξε μια μελέτη που βρήκε PFAS σχεδόν στο μισό νερό της βρύσης στις Ηνωμένες Πολιτείες.</li>
<li>Η πρόταση της EPA είναι ανοικτή για δημόσια σχόλια, επιτρέποντας τη συμβολή και την ανατροφοδότηση του κοινού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230263">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει διάφορα θέματα, όπως η ταξινόμηση και η ρύθμιση των &quot;χημικών ουσιών για πάντα&quot; από την EPA.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση γύρω από τη χρήση και τη διάθεση των χημικών ουσιών PFAS, η οποία εγείρει ανησυχίες σχετικά με πιθανούς κινδύνους για την υγεία.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει την πολυπλοκότητα που περιβάλλει την παραγωγή και τη χρήση χημικών και πλαστικών ουσιών, προτρέποντας την ανάγκη για σαφέστερη διατύπωση, περαιτέρω έρευνα και εξέταση των κινδύνων και των οφελών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/world-us-canada-68188746">Το αστέρι του Rocky, Carl Weathers, πέθανε στα 76 του χρόνια, τον θυμούνται οι συμπρωταγωνιστές και οι θαυμαστές του</a></h2>
<ul>
<li>Ο ηθοποιός Carl Weathers, γνωστός για το ρόλο του ως Apollo Creed στις ταινίες Rocky, απεβίωσε σε ηλικία 76 ετών.</li>
<li>Είχε μια επιτυχημένη καριέρα σε ταινίες δράσης και κωμωδίες, όπως το Predator και το Happy Gilmore, καθώς και σε τηλεοπτικές σειρές όπως το Arrested Development και το The Mandalorian.</li>
<li>Ο Weathers εκτιμήθηκε ιδιαίτερα από τους συμπρωταγωνιστές του, συμπεριλαμβανομένων των Arnold Schwarzenegger και Sylvester Stallone, και έλαβε υποψηφιότητα για Emmy για τον ρόλο του στην ταινία The Mandalorian. Αναγνωρίστηκε επίσης για τη σκηνοθετική του δουλειά. Ο Άνταμ Σάντλερ και ο Τζιανκάρλο Εσπόζιτο τον τίμησαν στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης.</li>
<li>Ο Weathers ξεκίνησε την καριέρα του ως αμυντικός του NFL πριν περάσει στην υποκριτική. Τον θυμόμαστε ως αγαπημένο μέλος της οικογένειας και φίλο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235336">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο ηθοποιός Καρλ Γουέδερς απεβίωσε, προκαλώντας συζητήσεις σε ένα διαδικτυακό φόρουμ.</li>
<li>Οι χρήστες θυμούνται τους αξιοσημείωτους ρόλους του σε σειρές όπως το Arrested Development και η ταινία Predator.</li>
<li>Πολλοί εκφράζουν τη θλίψη τους και μοιράζονται αναμνήσεις από το ταλέντο, την ευελιξία, το χιούμορ και το χάρισμά του, δηλώνοντας ότι θα τους λείψει.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/02/02/why-isnt-the-html-element-100-supported">Γιατί το στοιχείο δεν υποστηρίζεται πλήρως στο CanIUse.com;</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας διερωτάται γιατί το στοιχείο html στο CanIUse.com δεν αναφέρεται ότι έχει 100% υποστήριξη.</li>
<li>Δύο απαρχαιωμένα και μη τυποποιημένα χαρακτηριστικά που αναφέρονται στο στοιχείο html στη σελίδα MDN δεν ευθύνονται για την έλλειψη υποστήριξης 2,66%.</li>
<li>Εικάζεται ότι η αιτία είναι σφάλματα στρογγυλοποίησης ή ο χειρισμός παλαιότερων browsers, όπως πρότεινε ένας άλλος χρήστης του Mastodon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235001">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο caniuse.com επικεντρώνεται γύρω από την έλλειψη 100% υποστήριξης που αναφέρθηκε για το στοιχείο &quot;html&quot;, προκαλώντας μια συζήτηση σχετικά με την ορολογία όπως &quot;browser&quot; έναντι &quot;user agents&quot;.</li>
<li>Άλλα θέματα της συζήτησης περιλαμβάνουν τα αναδρομικά ακρωνύμια, την αλλαγή του ονόματος του Mozilla Developer Network (MDN) και τη μετάβαση από το webplatform.org στο MDN.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν διαφορετικές απόψεις σχετικά με τη χρησιμότητα του MDN, την πιθανή προκατάληψη προς το Google Chrome, την τεκμηρίωση ανοικτής πηγής και την εγκυρότητα και υποστήριξη του στοιχείου HTML.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pinballmap.com/">Χάρτης φλίπερ: Ο απόλυτος οδηγός για τα δημόσια μηχανήματα φλίπερ παγκοσμίως</a></h2>
<ul>
<li>Το Pinball Map είναι ένας παγκόσμιος χάρτης δημόσιων μηχανημάτων φλίπερ που συντηρείται από χρήστες και διαχειριστές.</li>
<li>Η εφαρμογή για κινητά είναι διαθέσιμη τόσο για χρήστες Android όσο και για χρήστες iOS.</li>
<li>Το έργο δεν είναι μη μονοπωλούμενο και δεν έχει διαφημίσεις ή premium συνδρομή, αλλά οι χρήστες μπορούν να το υποστηρίξουν μέσω του Patreon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230244">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις επικεντρώνονται σε διάφορες πτυχές της κατοχής και του παιχνιδιού φλίπερ, συμπεριλαμβανομένης της εύρεσης μηχανημάτων σε διάφορες πόλεις και των πλεονεκτημάτων και μειονεκτημάτων των εναλλακτικών εικονικών φλίπερ.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράζονται προσωπικές εμπειρίες, προτείνουν ιστότοπους και εφαρμογές για τον εντοπισμό μηχανημάτων και συζητούν τη σημασία της συντήρησής τους.</li>
<li>Η συζήτηση αφορά επίσης την παρακμή των κλασικών παιχνιδομηχανών και τη διαθεσιμότητα ανταλλακτικών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://polyreplay.com/minesweepertwist">Δημιουργώντας μια προκλητική ανατροπή: Minesweeper σε ακανόνιστο πλέγμα</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αναπτύσσει ένα παιχνίδι εμπνευσμένο από το Minesweeper, αλλά με ακανόνιστο πλέγμα, προσθέτοντας πολυπλοκότητα στο gameplay.</li>
<li>Το ακανόνιστο πλέγμα εισάγει διαφοροποιήσεις στον αριθμό των γειτονικών κελιών, καθιστώντας το παιχνίδι πιο προκλητικό και συναρπαστικό.</li>
<li>Ο συγγραφέας σκοπεύει επίσης να δημιουργήσει παρόμοιες παραλλαγές για άλλα δημοφιλή παιχνίδια, όπως η ντάμα, το σκάκι, ο Οθέλλος και το Go, διευρύνοντας έτσι το φάσμα των προκλητικών εμπειριών παιχνιδιού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232572">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο και τα θέματα σχολιασμού εξετάζουν διάφορα θέματα σχετικά με το Minesweeper, όπως το παιχνίδι σε ακανόνιστα πλέγματα, η βελτίωση των ελέγχων χρήστη, η προσθήκη νέων χαρακτηριστικών και η επίλυση σφαλμάτων και προβλημάτων εμφάνισης.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράζονται τις προσωπικές τους εμπειρίες με διάφορες εκδόσεις του παιχνιδιού και προσφέρουν προτάσεις για τη βελτίωση του παιχνιδιού.</li>
<li>Ο δημιουργός του παιχνιδιού συμμετέχει ενεργά στα σχόλια των χρηστών και εξετάζει την εφαρμογή των προτεινόμενων αλλαγών. Υπάρχουν επίσης συζητήσεις σχετικά με άλλα παιχνίδια που μοιάζουν με το Minesweeper και ανησυχίες σχετικά με τη συλλογή δεδομένων και την εξαπάτηση σε υψηλά σκορ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/seaweedfs/seaweedfs">SeaweedFS: Κλιμακούμενο και αποδοτικό σύστημα αρχείων ανοικτού κώδικα για κατανεμημένη αποθήκευση</a></h2>
<ul>
<li>Το SeaweedFS είναι ένα κατανεμημένο σύστημα αρχείων ανοικτού κώδικα που έχει σχεδιαστεί για την αποθήκευση και την εξυπηρέτηση μεγάλου αριθμού αρχείων.</li>
<li>Υποστηρίζει καταλόγους, χαρακτηριστικά POSIX, μεταφόρτωση σε κατανεμημένους αποθηκευτικούς χώρους κλειδιών-τιμών και μπορεί να ενσωματωθεί με αποθήκευση στο νέφος.</li>
<li>Το SeaweedFS προσφέρει γρήγορες ταχύτητες πρόσβασης, κλιμακούμενη χωρητικότητα και χαρακτηριστικά όπως διαχείριση όγκου δεδομένων, προσωρινή αποθήκευση, αντιγραφή, κρυπτογράφηση, προσαρμογή και πολλά άλλα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235593">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το SeaweedFS είναι ένα γρήγορο κατανεμημένο σύστημα αποθήκευσης που συνδυάζει τα χαρακτηριστικά των βάσεων δεδομένων και των συστημάτων αρχείων για αποτελεσματικό χειρισμό δεδομένων και ανάκτηση από διακοπές ρεύματος και διαφθορά δεδομένων.</li>
<li>Είναι γραμμένο σε γλώσσα προγραμματισμού Go, η οποία προκαλεί έκπληξη αλλά εκτιμάται για τις επιδόσεις της.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει θέματα όπως ο χειρισμός σφαλμάτων στο Go, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της αποθήκευσης ενός αρχείου ανά αντικείμενο, προτάσεις για άλλες λύσεις αποθήκευσης και αναφορές σε προηγούμενες προσπάθειες της Microsoft για παρόμοια συστήματα.</li>
<li>Η αποτελεσματικότητα του Seaweed Filer, τα προσωρινά αποθηκευτικά συστήματα όπως το Cassandra και το Redis και η σύγκριση με το ZFS αποτελούν επίσης μέρος της συζήτησης.</li>
<li>Συνολικά, το SeaweedFS προσφέρει έναν μη ιεραρχικό κατανεμημένο αποθηκευτικό χώρο κλειδιών-τιμών με πλεονεκτήματα έναντι των παραδοσιακών συστημάτων αποθήκευσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Spotlight/Japan-immigration/Japan-to-introduce-six-month-residency-visa-for-digital-nomads">Η Ιαπωνία θα προσφέρει 6μηνη βίζα για νομάδες που εργάζονται εξ αποστάσεως</a></h2>
<ul>
<li>Η Ιαπωνία εγκαινιάζει ένα νέο καθεστώς θεώρησης για εργαζόμενους υψηλής ειδίκευσης, συμπεριλαμβανομένων των μηχανικών πληροφορικής, το οποίο επιτρέπει την εξ αποστάσεως εργασία για έως και έξι μήνες, ενώ παράλληλα εξερευνά τη χώρα.</li>
<li>Η βίζα έχει σχεδιαστεί για να προσελκύσει εργαζόμενους και ιδιοκτήτες συμβουλευτικών εταιρειών από το εξωτερικό, καθώς και YouTubers που κερδίζουν διαφημιστικά έσοδα από διεθνείς εταιρείες.</li>
<li>Η πρωτοβουλία αυτή αποσκοπεί στην αξιοποίηση της ελκυστικότητας της Ιαπωνίας ως τουριστικού προορισμού, ενθαρρύνοντας παράλληλα την εισροή εξειδικευμένων ταλέντων στη χώρα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39229070">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στις προκλήσεις και τις επιπτώσεις της μετανάστευσης και των πληθυσμιακών ζητημάτων στην Ιαπωνία, ειδικά όσον αφορά τους ψηφιακούς νομάδες.</li>
<li>Συζητούνται οι ανησυχίες σχετικά με τη διάρκεια των θεωρήσεων, τη στέγαση, την πολιτιστική διατήρηση και την οικονομική ανάπτυξη.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά επίσης τη νομιμότητα και την επιβολή της εξ αποστάσεως εργασίας με τουριστική βίζα, τον αντίκτυπο των ψηφιακών νομάδων στις τοπικές κοινότητες και οικονομίες και τις πιθανές φορολογικές συνέπειες της εργασίας στο εξωτερικό. Τονίζεται η ανάγκη για σαφείς κανονισμούς για τις θεωρήσεις για τους ψηφιακούς νομάδες, με αναφορές στην πιθανότητα περισσότερων θεωρήσεων ψηφιακών νομάδων στο μέλλον.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.preethamrn.com/posts/when-should-you-give-up">Παραίτηση από ένα έργο που αποτυγχάνει: Μια προειδοποιητική ιστορία</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αφηγείται το ταξίδι της εργασίας τους σε ένα έργο αναζήτησης άρθρων της Wikipedia με βάση το χάρτη, ξεκινώντας με ενθουσιασμό και σημειώνοντας πρόοδο.</li>
<li>Ωστόσο, τελικά αντιμετώπισαν προκλήσεις όπως η καθυστέρηση, η ανακριβής ταξινόμηση άρθρων και οι αδιάφορες προτάσεις, με αποτέλεσμα να κάνουν τυχαίες προσθήκες λειτουργιών χωρίς σαφές όραμα.</li>
<li>Αφού συνειδητοποίησαν ότι το έργο δεν ήταν επιτυχές, ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία τους ως προειδοποιητική ιστορία, υπογραμμίζοντας τη σημασία του να παραμείνουμε συγκεντρωμένοι και να διατηρήσουμε έναν ξεκάθαρο στόχο σε μελλοντικά έργα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232004">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο αναλύει τη σημασία της εργασίας σε μικρά, ημιτελή έργα για τη μάθηση και τη διατήρηση του πάθους.</li>
<li>Συνιστάται ο κανόνας 2/2/2 για την ανάπτυξη έργων, καθώς και η αξία της ανταλλαγής ημιτελών εργασιών.</li>
<li>Συζητούνται διάφορες προοπτικές για την εγκατάλειψη έργων, τα κίνητρα πίσω από τα προσωπικά έργα, η μάθηση από τις αποτυχίες και η ανάληψη κινδύνων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/networking/amazons-aws-new-charge-for-using-ipv4-is-expected-to-rake-in-up-to-dollar1b-per-year-change-should-speed-ipv6-adoption">Οι χρεώσεις της AWS για χρήση IPv4 αναμένεται να αποφέρουν $1B/έτος, οδηγώντας στην υιοθέτηση του IPv6</a></h2>
<ul>
<li>Η AWS εφαρμόζει μια νέα χρέωση ύψους 0,005 δολαρίων ανά IP ανά ώρα για τους πελάτες με δημόσιες διευθύνσεις IPv4 για την προώθηση της υιοθέτησης του IPv6.</li>
<li>Η νέα χρέωση αναμένεται να αποφέρει έως και 1 δισεκατομμύριο δολάρια ετησίως στην Amazon.</li>
<li>Το μέτρο αυτό αποτελεί απάντηση στη σπανιότητα και τις προκλήσεις διαχείρισης των διευθύνσεων IPv4, με το IPv6 να προωθείται ως λύση λόγω της αφθονίας των διευθύνσεών του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39229476">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η AWS επικρίνεται για τη χρέωση της χρήσης IPv4, γεγονός που οδηγεί σε απογοήτευση τους χρήστες.</li>
<li>Οι πάροχοι υπηρεσιών διαδικτύου είναι περιορισμένοι στην ικανότητά τους να παρέχουν υποστήριξη IPv6, γεγονός που εμποδίζει την υιοθέτηση του IPv6.</li>
<li>Δημιουργούνται διαφωνίες σχετικά με το ποσοστό της κυκλοφορίας μόνο IPv4, γεγονός που υπογραμμίζει τη συνεχιζόμενη επικράτηση του IPv4.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες συζητούν την εφαρμογή του IPv6, συμπεριλαμβανομένης της κατανομής των υποδικτύων διευθύνσεων IP και των επιπτώσεων στην τιμολόγηση και την υιοθέτηση.</li>
<li>Συζητούνται τα οφέλη και τα μειονεκτήματα του IPv6, καθώς και εναλλακτικές λύσεις και το μέλλον του IPv4.</li>
<li>Υπάρχει μια γενική έκκληση για αυξημένη υιοθέτηση και υποστήριξη του IPv6 για την αντιμετώπιση των προκλήσεων και των περιορισμών του IPv4.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.opensource.org/the-european-regulators-listened-to-the-open-source-communities/">Οι ευρωπαϊκές ρυθμιστικές αρχές αντιμετωπίζουν τις ανησυχίες για τον ανοικτό κώδικα στην πράξη για την ανθεκτικότητα στον κυβερνοχώρο και στην οδηγία για την ευθύνη προϊόντων</a></h2>
<ul>
<li>Η Πρωτοβουλία Ανοικτού Κώδικα (Open Source Initiative - OSI) και άλλες κοινότητες Ανοικτού Κώδικα έχουν συμμετάσχει σε συζητήσεις με τις ευρωπαϊκές ρυθμιστικές αρχές σχετικά με τον νόμο για την ανθεκτικότητα στον κυβερνοχώρο (Cyber Resilience Act - CRA) και την οδηγία για την ευθύνη προϊόντων (Product Liability Directive - PLD) το 2023.</li>
<li>Αρχικά εκφράστηκαν ανησυχίες σχετικά με τον πιθανό αντίκτυπο του ΚΡΑ στην ανάπτυξη του Ανοικτού Κώδικα, αλλά μετά από εκτεταμένη συνεργασία, το τελικό κείμενο αντιμετώπισε τους περισσότερους κινδύνους για μεμονωμένους προγραμματιστές και ιδρύματα Ανοικτού Κώδικα.</li>
<li>Υπάρχουν ακόμη προκλήσεις που πρέπει να αντιμετωπιστούν, όπως η αποσαφήνιση των αρμοδιοτήτων στο πλαίσιο του CRA και του PLD, και η OSI συνιστά στην Ευρωπαϊκή Επιτροπή να ζητήσει τη συμβουλή εμπειρογνωμόνων από τις κοινότητες ανοικτού κώδικα.</li>
<li>Υπάρχει έκκληση για μελλοντική νομοθετική δέσμευση που θα περιλαμβάνει τον τέταρτο τομέα και μια σειρά εργαστηρίων θα διοργανωθεί στο FOSDEM 2024 για περαιτέρω συζήτηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39227184">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο νόμος για την ανθεκτικότητα στον κυβερνοχώρο (CRA) στην ΕΕ έχει εγείρει ανησυχίες σχετικά με τη συμμόρφωση και το κόστος για τις μικρές επιχειρήσεις που χρησιμοποιούν λογισμικό ανοικτού κώδικα.</li>
<li>Ορισμένοι πιστεύουν ότι η νομοθεσία μπορεί να αποθαρρύνει την υιοθέτηση του λογισμικού ανοικτού κώδικα και να εμποδίσει την καινοτομία.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση σχετικά με την ευθύνη για το λογισμικό ανοικτού κώδικα, καθώς και τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν τα μικρά έργα για την απόκτηση πιστοποίησης.</li>
<li>Οι κανονισμοί θα μπορούσαν να επηρεάσουν τις εταιρείες της ΕΕ που ανταγωνίζονται μη πιστοποιημένες εφαρμογές από εταιρείες εκτός ΕΕ.</li>
<li>Οι βελτιώσεις και η καθοδήγηση από την Ευρωπαϊκή Επιτροπή είναι απαραίτητες για την αντιμετώπιση αυτών των ανησυχιών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/02/over-2-percent-of-the-uss-electricity-generation-now-goes-to-bitcoin/">Η εξόρυξη Bitcoin στις ΗΠΑ αντιπροσωπεύει το 2% της παραγωγής ηλεκτρικής ενέργειας</a></h2>
<ul>
<li>Οι μεγάλης κλίμακας επιχειρήσεις κρυπτονομισμάτων στις ΗΠΑ εκτιμάται ότι καταναλώνουν πάνω από το 2% της ηλεκτρικής ενέργειας της χώρας, γεγονός που ωθεί την κυβέρνηση να παρακολουθεί τις ενεργειακές επιπτώσεις της εξόρυξης bitcoin.</li>
<li>Η εξόρυξη Bitcoin συμβάλλει στη χρήση ορυκτών καυσίμων, καθώς οι ανθρακωρύχοι εγκαθίστανται κοντά σε υπολειτουργούντα εργοστάσια ηλεκτροπαραγωγής, οδηγώντας σε αυξημένη παραγωγή ηλεκτρικής ενέργειας.</li>
<li>Ορισμένες επιχειρήσεις εξόρυξης έχουν ενταχθεί σε προγράμματα ανταπόκρισης στη ζήτηση για να αντισταθμίσουν πιθανές ελλείψεις ενέργειας και η Υπηρεσία Πληροφοριών Ενέργειας των ΗΠΑ θα διεξάγει μηνιαίες αναλύσεις για να εκτιμήσει τον αντίκτυπο στο ηλεκτρικό δίκτυο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232838">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο περιβαλλοντικός αντίκτυπος της εξόρυξης Bitcoin και η κατανάλωση ενέργειας είναι ένα θέμα συζήτησης.</li>
<li>Οι υποστηρικτές υποστηρίζουν ότι το μεγαλύτερο μέρος της ενέργειας που χρησιμοποιείται προέρχεται από ανανεώσιμες πηγές ενέργειας ή ενθαρρύνει την υιοθέτησή τους, ενώ οι επικριτές υποστηρίζουν ότι προωθεί τη σπάταλη κατανάλωση ενέργειας.</li>
<li>Υπάρχουν συζητήσεις σχετικά με τη δυνατότητα της εξόρυξης Bitcoin να σταθεροποιήσει το δίκτυο ηλεκτρικής ενέργειας και να ενισχύσει τις ανανεώσιμες πηγές ενέργειας, καθώς και την ανάγκη παροχής κινήτρων για τη μετάβαση από τον άνθρακα στην εξόρυξη κρυπτονομισμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/02/02/we-shouldnt-allow-a-new-super-secret-surveillance-court-cover-up-the-civil-liberties-problems-of-the-old-super-secret-surveillance-court/">Το νέο Ευρωπαϊκό Δικαστήριο επιβάλλει μυστικές αποφάσεις και περιορισμένη εκπροσώπηση</a></h2>
<ul>
<li>Οι αποφάσεις του Ευρωπαϊκού Δικαστηρίου δεν θα είναι προσβάσιμες στους κατοίκους της ΕΕ ή στους ομοσπονδιακούς οργανισμούς.</li>
<li>Οι ενάγοντες δεν μπορούν να παρευρίσκονται προσωπικά στο δικαστήριο και αντιθέτως εκπροσωπούνται από ειδικό συνήγορο που επιλέγεται από τον γενικό εισαγγελέα των ΗΠΑ.</li>
<li>Ο σχολιαστής προτείνει ότι οι ενέργειές τους θα ήταν πιο ωφέλιμες αν έφτιαχναν ένα δωμάτιο για γατάκια στο σπίτι της μητέρας τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39233080">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα νεοσύστατο δικαστήριο επιτήρησης βρίσκεται υπό έλεγχο λόγω ανησυχιών σχετικά με δικαστές με αντικρουόμενα συμφέροντα και έλλειψη διαφάνειας στις λειτουργίες του.</li>
<li>Ο αντίκτυπος του δικαστηρίου στους κατοίκους της ΕΕ και ο χειρισμός διαβαθμισμένων πληροφοριών από το δικαστήριο επικρίνονται, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με τον σκοπό και τη λογοδοσία.</li>
<li>Το εκτελεστικό διάταγμα του προέδρου Μπάιντεν για τη δημιουργία του δικαστηρίου εγείρει ανησυχίες σχετικά με την πιθανή έλλειψη εκπροσώπησης των καταγγελλόντων και εγείρει συζητήσεις σχετικά με το δικαστικό σύστημα, τη δέουσα διαδικασία και το διατλαντικό εμπόριο δεδομένων.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Συγκέντρωση των τελευταίων ιστοριών στο Hacker News: Τεχνικές αναπνοής, αύξηση της απασχόλησης στις ΗΠΑ και άλλα" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A3%CF%85%CE%B3%CE%BA%CE%AD%CE%BD%CF%84%CF%81%CF%89%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CF%89%CE%BD%20%CF%84%CE%B5%CE%BB%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%B1%CE%AF%CF%89%CE%BD%20%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%81%CE%B9%CF%8E%CE%BD%20%CF%83%CF%84%CE%BF%20Hacker%20News%3A%20%CE%A4%CE%B5%CF%87%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%B1%CE%BD%CE%B1%CF%80%CE%BD%CE%BF%CE%AE%CF%82%2C%20%CE%B1%CF%8D%CE%BE%CE%B7%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20%CE%B1%CF%80%CE%B1%CF%83%CF%87%CF%8C%CE%BB%CE%B7%CF%83%CE%B7%CF%82%20%CF%83%CF%84%CE%B9%CF%82%20%CE%97%CE%A0%CE%91%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%AC%CE%BB%CE%BB%CE%B1&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%203%20%CE%A6%CE%B5%CE%B2%CF%81%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/02/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-02]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/02&#39;</h2>
<h1>2024-02-02</h1>
<h2><a href="https://dhwthompson.com/2019/my-favourite-git-commit">Η δύναμη ενός λεπτομερούς μηνύματος δέσμευσης Git: Η τεκμηρίωση και η βελτίωση των βάσεων κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Ένα καλό μήνυμα δέσμευσης Git θα πρέπει να παρέχει λεπτομερείς πληροφορίες σχετικά με το πρόβλημα που διορθώθηκε, καθιστώντας το αναζητήσιμο και πολύτιμο για μελλοντική αναφορά.</li>
<li>Θα πρέπει να αφηγείται την ιστορία της διαδικασίας έρευνας και επίλυσης, επιτρέποντας στους άλλους να μάθουν από αυτήν.</li>
<li>Η συμπερίληψη των εντολών που χρησιμοποιούνται στο μήνυμα δέσμευσης διαδίδει τη γνώση μεταξύ της ομάδας και προσθέτει ένα ανθρώπινο πλαίσιο, ενισχύοντας την εμπιστοσύνη και την κατανόηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217149">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα λεπτομερή μηνύματα δέσμευσης στο Git είναι απαραίτητα για μελλοντική αναφορά και συνεργασία.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά τις προκλήσεις της κατανόησης των αλλαγών στον κώδικα και τη σημασία της τεκμηρίωσης.</li>
<li>Οι απόψεις διίστανται σχετικά με την προσβασιμότητα και την αναγκαιότητα καλά σχεδιασμένων μηνυμάτων δέσμευσης σε ορισμένα σενάρια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/thanksgiving-2023-security-incident">Η Cloudflare αποτρέπει την επίθεση εθνικού κράτους σε διακομιστή της Atlassian</a></h2>
<ul>
<li>Η Cloudflare ανακάλυψε έναν απειλητικό παράγοντα στον αυτοδιαχειριζόμενο διακομιστή της Atlassian, αλλά δεν επηρεάστηκαν δεδομένα ή συστήματα πελατών.</li>
<li>Ο επιτιθέμενος απέκτησε πρόσβαση χρησιμοποιώντας κλεμμένα διαπιστευτήρια και απέκτησε πρόσβαση στο εσωτερικό wiki, στη βάση δεδομένων σφαλμάτων και στο σύστημα διαχείρισης πηγαίου κώδικα.</li>
<li>Η Cloudflare τερμάτισε κάθε πρόσβαση, διεξήγαγε έρευνα και πιστεύει ότι η επίθεση μπορεί να έχει ενορχηστρωθεί από ένα εθνικό κράτος.</li>
<li>Η CrowdStrike πραγματοποίησε ανεξάρτητη αξιολόγηση που υποστήριξε τα ευρήματα της Cloudflare.</li>
<li>Η Cloudflare έχει λάβει μέτρα για την ενίσχυση των μέτρων ασφαλείας και έχει μοιραστεί τις ενδείξεις συμβιβασμού για να βοηθήσει τους άλλους να προσδιορίσουν αν έχουν επηρεαστεί.</li>
<li>Η Cloudflare προσφέρει διάφορες υπηρεσίες για την προστασία των δικτύων και την άμυνα έναντι επιθέσεων στον κυβερνοχώρο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39220528">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Cloudflare αντιμετώπισε ένα περιστατικό ασφαλείας την Ημέρα των Ευχαριστιών 2023 και ανταποκρίθηκε αμέσως για να ανιχνεύσει, να ανταποκριθεί και να διερευνήσει την παραβίαση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.damnsmalllinux.org/">Damn Small Linux 2024: Linux για υπολογιστές χαμηλών προδιαγραφών</a></h2>
<ul>
<li>Το Damn Small Linux 2024 είναι μια συμπαγής διανομή Linux σχεδιασμένη για υπολογιστές χαμηλών προδιαγραφών x86, με στόχο να επεκτείνει τη χρησιμότητα των παλαιότερων μηχανημάτων.</li>
<li>Περιλαμβάνει μια ποικιλία εφαρμογών μικρού μεγέθους με χαμηλές εξαρτήσεις, όπως διαχειριστές παραθύρων, προγράμματα περιήγησης στο διαδίκτυο, εφαρμογές γραφείου και πολυμέσων, βοηθητικά εργαλεία και παιχνίδια.</li>
<li>Βασισμένο στο antiX 23 i386 και βασισμένο στο Debian, το DSL 2024 εκφράζει την ευγνωμοσύνη του προς το Debian, το antiX και την κοινότητα για την υποστήριξή τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39215846">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το θέμα συζήτησης επικεντρώνεται στο Damn Small Linux (DSL), μια ελαφριά διανομή Linux, και καλύπτει διάφορα θέματα σχετικά με τη χρήση και τη συμβατότητά του με διαφορετικό υλικό και λογισμικό.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράζονται τις εμπειρίες τους από τη χρήση του DSL σε μικρές συσκευές και συζητούν τα πλεονεκτήματα της εκμάθησης και της προσαρμογής των λειτουργικών συστημάτων.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά επίσης τη νοσταλγία που συνδέεται με το DSL και το ρόλο του στην εισαγωγή των χρηστών στο Linux, καθώς και μια συζήτηση σχετικά με τις περιβαλλοντικές επιπτώσεις της ανακύκλωσης παλαιού υλικού σε σχέση με την αγορά νέου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217310">Αναζητητές ευκαιριών: Φεβρουάριος 2024</a></h2>
<ul>
<li>Αυτή η ανάρτηση είναι ένα αίτημα για καταχωρίσεις θέσεων εργασίας σε ένα φόρουμ, που απευθύνεται ειδικά σε υποψήφιους για απομακρυσμένες θέσεις εργασίας, ασκούμενους ή υποψήφιους με βίζα.</li>
<li>Η συμπερίληψη του όρου &quot;επιτόπου&quot; διευκρινίζεται για τις περιπτώσεις στις οποίες δεν είναι δυνατή η εργασία εξ αποστάσεως.</li>
<li>Η ανάρτηση παρέχει συγκεκριμένους ιστότοπους για τους αναγνώστες και τους αναζητούντες να χρησιμοποιήσουν στην αναζήτηση εργασίας τους και δίνει οδηγίες κατά της διαμαρτυρίας για τις αναρτήσεις θέσεων εργασίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217310">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Αυτό το άρθρο συγκεντρώνει κενές θέσεις εργασίας στον κλάδο της τεχνολογίας από πολλές εταιρείες, όπως η Rockstar Games, η Automattic, η Stripe, η Lunaris, η Determinate Systems και άλλες.</li>
<li>Οι διαθέσιμες θέσεις καλύπτουν ένα ευρύ φάσμα, από μηχανικούς λογισμικού έως ρόλους που σχετίζονται με την τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Το άρθρο επισημαίνει τις ευκαιρίες απομακρυσμένης εργασίας και τους ανταγωνιστικούς μισθούς, αλλά οι συγκεκριμένες απαιτήσεις εργασίας και οι τεχνολογίες διαφέρουν για κάθε θέση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://christianselig.com/2024/02/introducing-juno/">Juno: Ένα πρόγραμμα-πελάτης YouTube για το Apple Vision Pro με βελτιωμένες δυνατότητες</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει αναπτύξει ένα πρόγραμμα-πελάτη YouTube με την ονομασία Juno ειδικά για το Apple Vision Pro.</li>
<li>Το Juno επιτρέπει στους χρήστες να παρακολουθούν βίντεο YouTube στο visionOS με χαρακτηριστικά όπως αυτόματη ανίχνευση αναλογίας διαστάσεων και εγγενείς ελέγχους αναπαραγωγής βίντεο.</li>
<li>Η εφαρμογή επιτρέπει επίσης στους χρήστες να προβάλλουν συστάσεις, συνδρομές και διασφαλίζει ότι περιλαμβάνονται διαφημίσεις χρησιμοποιώντας το API ενσωμάτωσης του YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39225004">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει μια σειρά θεμάτων σχετικά με το YouTube, συμπεριλαμβανομένων παραπόνων για την επίσημη εφαρμογή, τις επιπτώσεις του αποκλεισμού διαφημίσεων και την ανάπτυξη μιας νέας εφαρμογής προβολής που ονομάζεται Juno.</li>
<li>Η δικαιοσύνη των δωρεάν εφαρμογών στα iPhones συζητείται επίσης, μαζί με τις εναλλακτικές εφαρμογές Reddit και τα χαρακτηριστικά των διαφόρων συσκευών.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά τη βιωσιμότητα των μοντέλων χωρίς διαφημίσεις και την ανάπτυξη ενός Reddit+imgur API για μια εφαρμογή iOS που ονομάζεται VisionOS, αναδεικνύοντας τις διαφορετικές απόψεις σχετικά με την εμπειρία των χρηστών, τη νομισματοποίηση και τους περιορισμούς της πλατφόρμας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/mlkem768/">Ανάπτυξη μιας αξιόπιστης υλοποίησης ML-KEM-768 για ασφαλή ανταλλαγή κλειδιών στο οικοσύστημα Go</a></h2>
<ul>
<li>Σε αυτήν την περίληψη συζητείται μια καθαρή υλοποίηση του ML-KEM-768, ενός μηχανισμού ανταλλαγής κλειδιών μετά την κβάντωση.</li>
<li>Η υλοποίηση δίνει προτεραιότητα στην ορθότητα, την αναγνωσιμότητα και τις ενδελεχείς δοκιμές για να διασφαλιστεί υψηλή ασφάλεια.</li>
<li>Το άρθρο τονίζει τη σημασία της αναγνωσιμότητας και της δυνατότητας αναθεώρησης σε πακέτα κρυπτογράφησης και την ανάγκη για δοκιμές έναντι διαφόρων φορέων δοκιμών.</li>
<li>Αναφέρονται οι προσπάθειες βελτιστοποίησης των προτύπων προγραμματισμού και του πακέτου sha3, καθώς και η δυνατότητα χρήσης της υλοποίησης ML-KEM για το πρωτόκολλο Kyber v3.</li>
<li>Εξηγείται η διαδικασία δημιουργίας κοινών μυστικών και τα πιθανά προβλήματα.</li>
<li>Αναγνωρίζονται οι πηγές χρηματοδότησης και το έργο διαφόρων πελατών στον τομέα της κρυπτογραφίας.</li>
<li>Οι προτεινόμενες βελτιώσεις περιλαμβάνουν τη χρήση ενός σκληρά κωδικοποιημένου πίνακα αντί για την εξαγωγή του από έναν σπόρο και την πρόταση ενός συγκεκριμένου προφίλ για ορισμένες εφαρμογές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39214743">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://missionlocal.org/2024/01/stupid-shameful-say-tech-workers-of-y-combinator-ceo-garry-tans-rant/">Οι εργαζόμενοι στον τομέα της τεχνολογίας καταδικάζουν το αμφιλεγόμενο παραλήρημα του διευθύνοντος συμβούλου της Y Combinator</a></h2>
<ul>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος της Y Combinator, Garry Tan, δέχεται επικρίσεις από τους εργαζόμενους στον τομέα της τεχνολογίας στο Σαν Φρανσίσκο για ένα παραλήρημα στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης με αλκοόλ, όπου ευχήθηκε θάνατο στους προοδευτικούς επόπτες του Σαν Φρανσίσκο.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η συμπεριφορά του Tan είναι ντροπιαστική και ότι δεν θα πρέπει να θεωρείται εκπρόσωπος της βιομηχανίας τεχνολογίας.</li>
<li>Ορισμένοι εργαζόμενοι στον τομέα της τεχνολογίας πιστεύουν ότι το περιστατικό υπερτονίζεται για πολιτικούς λόγους, ενώ άλλοι αμφισβητούν την κρίση του Tan.</li>
<li>Το περιστατικό οδήγησε σε απειλές κατά των προϊσταμένων που αναφέρονται στο παραλήρημα του Tan.</li>
<li>Ο Tan ζήτησε συγγνώμη, αλλά δεν απάντησε στις απειλητικές επιστολές.</li>
<li>Παρά τις αντιδράσεις, ορισμένοι συμφωνούν με τις πολιτικές απόψεις του Tan και πιστεύουν ότι νοιάζεται πραγματικά για το Σαν Φρανσίσκο, αλλά μπορεί να μην έχει εμπειρία στην πολιτική σκηνή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39223766">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος της Y Combinator, Garry Tan, αντιμετώπισε αντιδράσεις για ένα προσβλητικό tweet, προκαλώντας έντονη συζήτηση και προβληματισμό.</li>
<li>Οι υποστηρικτές υποστηρίζουν τις προθέσεις του Tan και επικαλούνται έναν στίχο του Tupac Shakur, ενώ άλλοι καταδικάζουν τη συμπεριφορά του.</li>
<li>Το περιστατικό αναδεικνύει τις ανησυχίες σχετικά με την τοξική συμπεριφορά, τη δύναμη των λέξεων στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης και τις προκλήσεις στην ερμηνεία συμβόλων και αποσπασμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webkit.org/blog/14955/the-web-just-gets-better-with-interop/">Το έργο Interop: Διαλειτουργικότητα στον Παγκόσμιο Ιστό το 2024</a></h2>
<ul>
<li>Το Interop Project είναι μια συνεργασία μεταξύ των Apple, Bocoup, Google, Igalia, Microsoft και Mozilla για την ενίσχυση της διαλειτουργικότητας των φυλλομετρητών ιστού.</li>
<li>Στόχος του έργου είναι να διασφαλίσει τη συνεπή εφαρμογή των τεχνολογιών ιστού σε όλους τους φυλλομετρητές και να αντιμετωπίσει σφάλματα στις υπάρχουσες τεχνολογίες, προωθώντας παράλληλα τη διαλειτουργικότητα των νέων τεχνολογιών.</li>
<li>Το έργο επικεντρώνεται σε διάφορους τομείς όπως η προσβασιμότητα, η ένθεση CSS, οι προσαρμοσμένες ιδιότητες και άλλα, και περιλαμβάνει ενημερώσεις και βελτιώσεις σε χαρακτηριστικά όπως οι διευθύνσεις URL HTTP(S) στο WebSocket API, η IndexedDB και η σχεδίαση της γραμμής κύλισης.</li>
<li>Η πρόοδος του έργου μπορεί να παρακολουθείται στο ταμπλό και τονίζεται η δέσμευση για διαλειτουργικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39218638">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Παρουσιάζεται το Interop 2024, το οποίο φέρνει βελτιώσεις στα CSS και τη λειτουργικότητα του ιστού.</li>
<li>Προκύπτουν διαφωνίες σχετικά με την υιοθέτηση χαρακτηριστικών όπως τα SVG favicons και οι Progressive Web Apps (PWAs), με ορισμένα προγράμματα περιήγησης να αντιμετωπίζουν περιορισμούς.</li>
<li>Επικρίνεται η προτεραιότητα της Apple στα CSS και η έλλειψη προσοχής στα αιτήματα των προγραμματιστών, ενώ εξετάζονται εναλλακτικά πρωτόκολλα για απλούστερη ανάπτυξη ιστοσελίδων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/fda-sleep-apnea-philips-recall-cpap/">Τα ανακληθέντα μηχανήματα υπνικής άπνοιας της Philips συνδέονται με 561 θανάτους: FDA</a></h2>
<ul>
<li>Ο FDA ανέφερε ότι 561 θάνατοι έχουν συνδεθεί με ανακληθέντα μηχανήματα υπνικής άπνοιας της Philips λόγω της διάσπασης του αφρού.</li>
<li>Η Philips κατέληξε σε διακανονισμό ύψους περίπου 400 εκατομμυρίων δολαρίων με το FDA και το Υπουργείο Δικαιοσύνης.</li>
<li>Οι χρήστες των ανακληθέντων μηχανημάτων ενδέχεται να δικαιούνται αποζημίωση, με καταληκτική ημερομηνία για την υποβολή αιτήσεων την 9η Αυγούστου 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39223982">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο FDA ανέφερε 561 θανάτους που σχετίζονται με ανακληθέντα μηχανήματα άπνοιας ύπνου της Philips, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με τον χειρισμό της ανάκλησης.</li>
<li>Τα άτομα διερευνούν εναλλακτικές μεθόδους για τη μείωση των συμπτωμάτων, συμπεριλαμβανομένων ασκήσεων, χειρουργικών επεμβάσεων, φαρμάκων και ολιστικής οδοντιατρικής.</li>
<li>Υπάρχει απογοήτευση προς τη Philips για την έλλειψη αντιμετώπισης των ζητημάτων και οι συζητήσεις συνεχίζονται σχετικά με την ασφάλεια και την αποτελεσματικότητα των μηχανημάτων CPAP και των συσκευών στόματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/bard/google-bard-gemini-pro-image-generation/">Η Bard επεκτείνει την παγκόσμια πρόσβαση με το Gemini Pro και τις λειτουργίες παραγωγής εικόνας</a></h2>
<ul>
<li>Το γλωσσικό μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης της Google, Bard, κυκλοφόρησε νέες ενημερώσεις που προσφέρουν βελτιωμένη λειτουργικότητα σε περισσότερες από 40 γλώσσες και 230 χώρες και εδάφη.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν τώρα να δημιουργούν εικόνες και να χρησιμοποιούν τη λειτουργία Gemini Pro μέσα στο Bard, επεκτείνοντας τις δυνατότητές του.</li>
<li>Εφαρμόζονται μέτρα ασφαλείας για την αποτροπή της δημιουργίας ρητού ή προσβλητικού περιεχομένου, καθιστώντας το Bard ένα πιο προσιτό και ευέλικτο εργαλείο τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217046">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Google έχει κυκλοφορήσει ενημερώσεις που περιλαμβάνουν το Bard και το Gemini Pro, αλλά οι χρήστες διαπιστώνουν ότι το Bard υστερεί σε σχέση με το GPT-4 του OpenAI, ειδικά για εργασίες κωδικοποίησης.</li>
<li>Οι επικριτές εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με τις πρακτικές λογοκρισίας της Google και αμφισβητούν την ικανότητά της να ανταγωνιστεί το OpenAI.</li>
<li>Οι συζητήσεις περιστρέφονται γύρω από τους περιορισμούς και τις προκαταλήψεις των διαφορετικών μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης, την ανάγκη κανονισμών στον κλάδο της τεχνητής νοημοσύνης και την απογοήτευση από την περιορισμένη διαθεσιμότητα των προσφορών τεχνητής νοημοσύνης της Google σε ορισμένες χώρες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/riverscuomo">Rivers Cuomo: Ταλαντούχος προγραμματιστής λογισμικού και ηγέτης των Weezer, ενεργός στο GitHub</a></h2>
<ul>
<li>Ο riverscuomo είναι προγραμματιστής λογισμικού με γνώσεις στις γλώσσες Flutter, Python, Google Apps Script και Flask, με ένα προφίλ στο GitHub που παρουσιάζει την εμπειρία του.</li>
<li>Έχουν 2.1k followers και συνδέονται με το συγκρότημα weezer, που κατοικεί στο Los Angeles.</li>
<li>Το προφίλ προβάλλει τα αποθετήρια, τα έργα, τα πακέτα και τα αστέρια τους, καθώς και τις 1.801 συνεισφορές που έκαναν τον περασμένο χρόνο. Υπάρχει επίσης μια αναφορά για έναν διακομιστή Discord και ένα καρφιτσωμένο αποθετήριο για ένα bot που δημιούργησαν.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39222196">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Rivers Cuomo, τραγουδιστής των Weezer, είναι ενεργός προγραμματιστής στο GitHub, δουλεύοντας σε έργα όπως η εφαρμογή Weezify για κινητά για τη ροή τραγουδιών των Weezer και ένα ρομπότ Discord για την εκπαίδευση στον προγραμματισμό.</li>
<li>Το απόσπασμα δίνει έμφαση στη χρήση των chat bots ως έργα προγραμματισμού για αρχάριους, αναφέροντας ως παράδειγμα τα discord bots και τονίζοντας τα πλεονεκτήματά τους.</li>
<li>Αναφέρεται εν συντομία στη χρήση της δικτύωσης, των πολλαπλών παικτών και των χαρακτηριστικών πολυμέσων στο λογισμικό, στην κοινωνική διάσταση του διαμοιρασμού της εργασίας και στην αξία της δημιουργίας έργων λογισμικού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/appin-training-centers-lawsuits-censorship/">Ο Συνασπισμός αντεπιτίθεται κατά της υποτιθέμενης χακαρισμένης ινδικής εταιρείας Appin Technology, εν μέσω αντιδράσεων λογοκρισίας</a></h2>
<ul>
<li>Ένας συνασπισμός υποστηρικτών κατά της λογοκρισίας στοχεύει να ρίξει φως στις αναφερόμενες δραστηριότητες hacking της ινδικής εταιρείας Appin Technology μέσω νομικών απειλών και αγωγών για να αποσιωπήσει την αναφορά.</li>
<li>Το Ίδρυμα Electronic Frontier Foundation (EFF) και οργανώσεις μέσων ενημέρωσης αμφισβητούν αυτές τις νομικές απειλές και υπερασπίζονται την ελευθερία του Τύπου.</li>
<li>Τα μέσα ενημέρωσης αρνούνται να συμμορφωθούν με τις προσπάθειες λογοκρισίας και οι ομάδες ψηφιακών δικαιωμάτων εργάζονται ενεργά για να αποκαλύψουν και να ευαισθητοποιήσουν τους πολίτες σχετικά με τις ενέργειες της Appin Technology.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39221309">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Κατηγορίες έχουν διατυπωθεί κατά της Appin, μιας ινδικής εταιρείας, η οποία φέρεται να παρέχει υπηρεσίες hacking με το πρόσχημα της εκπαίδευσης σε θέματα ασφάλειας στον κυβερνοχώρο.</li>
<li>Το άρθρο που συζητούσε αυτές τις κατηγορίες αφαιρέθηκε, γεγονός που οδήγησε σε ισχυρισμούς περί λογοκρισίας.</li>
<li>Η εμπλοκή του Rajat Khare, ιδιοκτήτη ενός ταμείου επιχειρηματικών συμμετοχών, αμφισβητείται, μαζί με τις πιθανές οικονομικές επιπτώσεις στην Ινδία και τη δύναμη του χρήματος και των δικηγόρων στη φίμωση των πληροφοριών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gchq.github.io/CyberChef/">CyberChef: Το εργαλείο σας για τον κυβερνοχώρο All-in-One</a></h2>
<ul>
<li>Το CyberChef είναι ένα ευέλικτο εργαλείο που μπορεί να εκτελέσει διάφορες λειτουργίες, όπως μετατροπή δεδομένων, κωδικοποίηση/αποκωδικοποίηση, κρυπτογράφηση/αποκρυπτογράφηση και εργασίες δικτύωσης.</li>
<li>Υποστηρίζει πολλαπλούς αλγορίθμους και μορφές και προσφέρει πάνω από 300 λειτουργίες, καθιστώντας το ένα χρήσιμο εργαλείο για την ασφάλεια στον κυβερνοχώρο, τις εταιρείες προστασίας από ιούς, τους ακαδημαϊκούς και τους ιδιώτες που αναλύουν ψηφιακά δεδομένα.</li>
<li>Προσφέρει λειτουργικότητα drag-and-drop, μπορεί να χειριστεί μεγάλα αρχεία και επιτρέπει στους χρήστες να αναλύουν και να αποκωδικοποιούν δεδομένα χωρίς την ανάγκη σύνθετων εργαλείων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39219761">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το CyberChef είναι ένα ευέλικτο εργαλείο που αναπτύχθηκε από την GCHQ για εργασίες που σχετίζονται με τον κυβερνοχώρο, όπως η επεξεργασία κειμένου, η κρυπτογράφηση, η αποκρυπτογράφηση και η εργασία με δυαδικά δεδομένα.</li>
<li>Οι χρήστες το βρίσκουν χρήσιμο για εργασίες αντίστροφης μηχανικής και εξαγωγή σημαντικών πληροφοριών.</li>
<li>Το άρθρο προτείνει να δοκιμάσετε το Easy Data Transform ως εναλλακτική λύση για το CyberChef, καθώς δεν είχε πρόσφατες ενημερώσεις ή απαντήσεις σε αναφορές σφαλμάτων και αιτήματα χαρακτηριστικών.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η δύναμη ενός λεπτομερούς μηνύματος δέσμευσης Git: Η τεκμηρίωση και η βελτίωση των βάσεων κώδικα" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20%CE%B4%CF%8D%CE%BD%CE%B1%CE%BC%CE%B7%20%CE%B5%CE%BD%CF%8C%CF%82%20%CE%BB%CE%B5%CF%80%CF%84%CE%BF%CE%BC%CE%B5%CF%81%CE%BF%CF%8D%CF%82%20%CE%BC%CE%B7%CE%BD%CF%8D%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%BF%CF%82%20%CE%B4%CE%AD%CF%83%CE%BC%CE%B5%CF%85%CF%83%CE%B7%CF%82%20Git%3A%20%CE%97%20%CF%84%CE%B5%CE%BA%CE%BC%CE%B7%CF%81%CE%AF%CF%89%CF%83%CE%B7%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%B7%20%CE%B2%CE%B5%CE%BB%CF%84%CE%AF%CF%89%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CF%89%CE%BD%20%CE%B2%CE%AC%CF%83%CE%B5%CF%89%CE%BD%20%CE%BA%CF%8E%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%202%20%CE%A6%CE%B5%CE%B2%CF%81%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/02/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-01]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/01&#39;</h2>
<h1>2024-02-01</h1>
<h2><a href="https://neal.fun/infinite-craft/">Infinite Craft: Δημιουργία και ταξινόμηση στοιχείων της φύσης με ευκολία</a></h2>
<ul>
<li>Η ιδέα της εφαρμογής περιλαμβάνει το χειρισμό στοιχείων όπως το νερό, η φωτιά, ο άνεμος και η γη, σύροντάς τα.</li>
<li>Η εφαρμογή περιλαμβάνει επίσης μια λειτουργία ταξινόμησης με βάση τον χρόνο.</li>
<li>Αυτή η εφαρμογή επιτρέπει στους χρήστες να αλληλεπιδρούν με διάφορα στοιχεία και να τα οργανώνουν με βάση ένα σύστημα ταξινόμησης με βάση το χρόνο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39205020">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται σε ένα παιχνίδι ή έναν ιστότοπο που επιτρέπει στους χρήστες να συνδυάζουν στοιχεία για να δημιουργήσουν νέα αντικείμενα ή έννοιες.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες συζητούν τις εμπειρίες τους με το παιχνίδι, τα μοντέλα τεχνητής νοημοσύνης που χρησιμοποιούνται και προτείνουν τρόπους βελτίωσής του.</li>
<li>Υπάρχουν διαφορετικές απόψεις σχετικά με τους συνδυασμούς, με κάποιους να τους θεωρούν ανούσιους και άλλους να εκτιμούν τη δημιουργικότητα και την καινοτομία. Αναφέρονται επίσης άλλα παρόμοια παιχνίδια και προτάσεις για τη βελτίωση της διεπαφής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexwlchan.net/2024/big-pdf/">Δημιουργία αρχείων PDF μεγαλύτερων από το Σύμπαν: Acrobat: Εξερευνώντας τα όρια του Adobe Acrobat</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας ερευνά το μέγιστο όριο μεγέθους για έγγραφα PDF και διαπιστώνει ότι το Adobe Acrobat θέτει ένα όριο 381 χιλιόμετρα επί 381 χιλιόμετρα.</li>
<li>Ο συγγραφέας εξερευνά την εσωτερική δομή των PDF και μαθαίνει πώς να τα επεξεργάζεται χειροκίνητα για να δημιουργήσει μεγαλύτερα PDF αλλάζοντας το μέγεθος της σελίδας και τη μονάδα χρήστη.</li>
<li>Ωστόσο, σημειώνεται ότι η τιμή της μονάδας χρήστη δεν χρησιμοποιείται ευρέως και μπορεί να μην έχει πρακτικές επιπτώσεις για τα περισσότερα έγγραφα PDF. Ο συγγραφέας δημιουργεί ένα PDF που ισχυρίζεται ότι είναι μεγαλύτερο από ολόκληρο το σύμπαν, αλλά μπορεί να μην έχει καμία σημασία στον πραγματικό κόσμο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39210507">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο και τα σχόλια εξετάζουν διάφορες πτυχές των αρχείων PDF, όπως τα πλεονεκτήματα, τους περιορισμούς και τις ανησυχίες για την ασφάλειά τους.</li>
<li>Προκύπτουν αινίγματα σχετικά με θέματα όπως ο σωστός αριθμός μηδενικών, οι διακρίσεις μεταξύ εκατομμυρίων και δισεκατομμυρίων και τα πρότυπα PDF.</li>
<li>Οι συζητήσεις αγγίζουν επίσης ποικίλα θέματα όπως οι χάρτες Google, τα προβλήματα εκτύπωσης στα Windows, τα έργα του Umberto Eco και η κλίμακα του σύμπαντος. Η συζήτηση ολοκληρώνεται με τη σύγκριση του μεγέθους ενός PDF με τη Γερμανία και τη συζήτηση για τα ιστορικά τυφλά σημεία της χώρας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://missionlocal.org/2024/01/y-combinator-ceo-garry-tans-online-rant-spurs-threat-to-supe-police-reports/">Το διαδικτυακό παραλήρημα του διευθύνοντος συμβούλου της Y Combinator προκαλεί απειλές και αναφορές στην αστυνομία</a></h2>
<ul>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος της Y Combinator, Garry Tan, αντιμετώπισε επικρίσεις για μια ανάρτηση στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης στην οποία εξέφρασε την ευχή να πεθάνουν αργά επτά επόπτες του Σαν Φρανσίσκο.</li>
<li>Οι επόπτες έλαβαν απειλητικές επιστολές στα σπίτια τους, με αποτέλεσμα δύο από αυτούς να υποβάλουν καταγγελίες στην αστυνομία.</li>
<li>Ο Tan ζήτησε αργότερα συγγνώμη, αλλά το περιστατικό αυτό πυροδότησε μια συζήτηση σχετικά με την ασφάλεια των δημόσιων λειτουργών και τα όρια της ελευθερίας του λόγου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39205676">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από τις αμφιλεγόμενες ενέργειες και δηλώσεις του διευθύνοντος συμβούλου της Y Combinator, Garry Tan, συμπεριλαμβανομένων ενός μεθυσμένου παραληρήματος, προσβλητικών tweets και απειλών.</li>
<li>Οι συζητήσεις αναλύουν τις συνέπειες της ελευθερίας του λόγου, τον ρόλο και τις ευθύνες των διευθύνοντων συμβούλων και τα πιθανά αρνητικά χαρακτηριστικά που μπορούν να αναπτυχθούν σε αυτούς.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται επίσης στις πολιτικές πεποιθήσεις, την εικόνα της τεχνολογικής βιομηχανίας, την κάλυψη από τα μέσα ενημέρωσης και την έννοια της στοχαστικής τρομοκρατίας, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την υποχρεωτική ψήφο, τη λογοκρισία και τη δυναμική της εξουσίας στην κυβέρνηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://venturebeat.com/ai/mistral-ceo-confirms-leak-of-new-open-source-ai-model-nearing-gpt-4-performance/">Νέο μοντέλο AI ανοιχτού κώδικα διέρρευσε, θα μπορούσε να ανταγωνιστεί το GPT-4</a></h2>
<ul>
<li>Η κοινότητα της τεχνητής νοημοσύνης ανοικτού κώδικα έχει ξεσηκωθεί με την ανακάλυψη ενός μεγάλου γλωσσικού μοντέλου ανοικτού κώδικα (LLM) με την ονομασία &quot;miqu-1-70b&quot; από την Mistral, μια παρισινή εταιρεία τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Το μοντέλο που διέρρευσε έχει κερδίσει την προσοχή για τις εντυπωσιακές επιδόσεις του σε εργασίες LLM και έχει τη δυνατότητα να ανταγωνιστεί ή να ξεπεράσει το GPT-4 του OpenAI.</li>
<li>Εάν το μοντέλο που διέρρευσε αποδειχθεί επιτυχημένο, θα μπορούσε να αποτελέσει σημαντικό ανταγωνισμό για τις συνδρομητικές βαθμίδες του OpenAI, αν και το OpenAI εξακολουθεί να έχει πλεονέκτημα με τα GPT-4 Turbo και GPT-4V.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39208213">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος της Mistral, μιας εταιρείας τεχνητής νοημοσύνης, παραδέχτηκε τη διαρροή του νέου μοντέλου τεχνητής νοημοσύνης ανοικτού κώδικα που ανταγωνίζεται το GPT-4.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν διάφορες μορφές κβαντισμού για σκοπούς δοκιμής και παραγωγής, καθώς και το πρόγραμμα ollama/llama.cpp, την απόδοση του Mistral σε σύγκριση με το OpenAI και τη χρήση των tokens για το πλαίσιο και την έξοδο.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται επίσης στους περιορισμούς των μεγάλων μεγεθών συμφραζομένων στα γλωσσικά μοντέλα, στο κόστος και τις δυνατότητες της εκπαίδευσης GPT-4, στην τοποθέτηση της Mistral στην αγορά, στις ανησυχίες σχετικά με την προκατάληψη και την αξιολόγηση στα μοντέλα τεχνητής νοημοσύνης, στις επιδόσεις της Mixtral, στην υδατογράφηση των γλωσσικών μοντέλων και στον ορισμό και την κατάχρηση του &quot;ανοιχτού κώδικα&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thefarside.com/">The Far Side Comics: Καθημερινά ενημερωμένα κλασικά διαμάντια του χιούμορ</a></h2>
<ul>
<li>Τα κόμικς Far Side, γνωστά για το χιούμορ τους, ανανεώνονται καθημερινά με κλασικές επιλογές.</li>
<li>Τα κόμικς καλύπτουν μια σειρά από αστείες καταστάσεις, όπως αμήχανες στιγμές στον κόσμο των μυρμηγκιών και μια αναφορά στην ταινία &quot;Τα πουλιά&quot; του Άλφρεντ Χίτσκοκ.</li>
<li>Εκτός από τις καθημερινές ενημερώσεις, η συλλογή περιλαμβάνει τα κόμικς της προηγούμενης ημέρας, συλλογές κόμικς και αναφορές σε άλλους σκιτσογράφους και σκίτσα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39204918">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συμμετέχοντες σε αυτό το φόρουμ συζητήσεων μοιράζονται το θαυμασμό τους για το κόμικ του Gary Larson &quot;The Far Side&quot; και συμμετέχουν σε συζητήσεις σχετικά με τα αγαπημένα τους κόμικς και την πολιτιστική σημασία του έργου του Larson.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται σε διάφορα άλλα θέματα, όπως η πρόσφατη επιστροφή του Λάρσον στη ζωγραφική, η επίδρασή του στην παλαιοντολογία και η συμμετοχή του στα σταυρόλεξα.</li>
<li>Εξετάζεται η σχέση μεταξύ του &quot;The Far Side&quot; και της τεχνολογικής βιομηχανίας, καθώς και το μοναδικό στυλ σχεδίασης και το χιούμορ των χαρακτήρων του Larson.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smspower.org/SegaAI/Index">Ο υπολογιστής τεχνητής νοημοσύνης της Sega: Sega: Αποκαλύπτοντας το σπάνιο και επιδραστικό σύστημα</a></h2>
<ul>
<li>Το Sega AI Computer, ένα σπάνιο και σκοτεινό σύστημα του 1986, έχει γίνει αντικείμενο προσοχής μετά τη δημοσίευση των roms, των data dumps, των σαρώσεων και των φωτογραφιών του.</li>
<li>Ο υπολογιστής, σχεδιασμένος για εκπαιδευτικούς σκοπούς με δυνατότητες τεχνητής νοημοσύνης, πωλήθηκε κυρίως σε ιαπωνικά σχολεία και είχε περιορισμένη κυκλοφορία.</li>
<li>Ο Sega AI Computer επηρέασε τις μελλοντικές πλατφόρμες της Sega και τώρα μπορεί να εξομοιωθεί μέσω του MAME. Οργανισμοί όπως το Game Preservation Society και το SMS Power! έχουν συμβάλει καθοριστικά στη διατήρηση και την έρευνα αυτού του συστήματος και ενθαρρύνονται οι δωρεές για την υποστήριξη των συνεχιζόμενων προσπαθειών διατήρησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39206529">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Στη συζήτηση συζητούνται πολλά θέματα που σχετίζονται με τη Sega, όπως ο υπολογιστής Sega AI, ένας προβολέας που κατασκευάστηκε από τη Sega και η νοσταλγία για τις κονσόλες Sega.</li>
<li>Εξετάζει τη δημοτικότητα του Sega Master System, το σχεδιασμό υλικού και λογισμικού ρετρό παιχνιδιών και τις τεχνολογικές εξελίξεις του Dreamcast.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρεται επίσης εν συντομία στην επιρροή των παιχνιδιών στην τεχνολογία και στον χειμώνα της τεχνητής νοημοσύνης του 1986.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neimanslab.org/2024-01-31/why-i-moved-my-blog-ipfs-to-server.html">Γιατί μετέφερα το ιστολόγιό μου από το IPFS σε έναν διακομιστή</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας εξηγεί την απόφασή του να μεταφέρει το ιστολόγιό του από το IPFS (InterPlanetary File System) σε έναν παραδοσιακό διακομιστή.</li>
<li>Αντιμετώπισαν προκλήσεις με το IPFS, όπως η εξάρτηση από πύλες αντί για προσωπικούς κόμβους και οι δυσκολίες στην ενημέρωση και τη διάθεση περιεχομένου σε προγράμματα περιήγησης.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι εξακολουθούσε να πιστεύει στις δυνατότητες του IPFS, ο συγγραφέας διαπίστωσε ότι δεν ανταποκρινόταν στις προσωπικές του ανάγκες για το ιστολόγιο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39208673">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το IPFS (InterPlanetary File System) αποτελεί θέμα συζήτησης στα οικοσυστήματα ανάπτυξης εφαρμογών, με τους χρήστες να επαινούν τη σταθερότητα και την αξιοπιστία του για τη φιλοξενία αρχείων.</li>
<li>Ορισμένες ανησυχίες εκφράζονται σχετικά με την κατανάλωση πόρων και τα ζητήματα κλιμάκωσης με το IPFS.</li>
<li>Η συζήτηση εξετάζει επίσης εναλλακτικές λύσεις αποκεντρωμένης αποθήκευσης και τους περιορισμούς της αλυσίδας μπλοκ για την επίλυση ονομάτων, υπογραμμίζοντας τα οφέλη και τις προκλήσεις της χρήσης αποκεντρωμένων τεχνολογιών για τη φιλοξενία ιστότοπων και την κοινή χρήση αρχείων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/macaroons-escalated-quickly/">Μακαρούνια: Ενισχυμένη ασφάλεια και ευελιξία στην αυθεντικοποίηση με βάση το κουπόνι</a></h2>
<ul>
<li>Τα macaroons είναι ένας τύπος συστήματος διακριτικών ασφαλείας που χρησιμοποιεί HMAC-υπογεγραμμένα διακριτικά φορέα με αξιώσεις που ονομάζονται caveats για τον περιορισμό της εξουσιοδότησης.</li>
<li>Η σειρά των προειδοποιήσεων δεν είναι σημαντική και όλες οι προειδοποιήσεις πρέπει να είναι αποδεκτές για να είναι μια αίτηση επιτυχής.</li>
<li>Τα Macaroons αντιμετωπίζουν τα τρωτά σημεία των απλών tokens με κομιστή, επιτρέποντας την επεξεργασία από τον χρήστη και τη δημιουργία tokens με JIT.</li>
<li>Μπορούν να εφαρμοστούν σε συστήματα αδειών για δημόσιες πλατφόρμες νέφους και να χρησιμοποιηθούν για προειδοποιήσεις πρώτου και τρίτου μέρους.</li>
<li>Συζητείται επίσης η υλοποίηση κώδικα για τη δημιουργία και την επαλήθευση μαρκών με προειδοποιήσεις τρίτων.</li>
<li>Τα macaroons χρησιμοποιούνται σε πλατφόρμες όπως η Fly.io και σε συστήματα ελέγχου ταυτότητας με βάση token για διακομιστές εργασίας.</li>
<li>Συνολικά, τα Macaroons προσφέρουν αυξημένη ασφάλεια, ευελιξία και τη δυνατότητα συνδυασμού διαφορετικών παρόχων ταυτότητας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39204314">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα μακαρόνια είναι ένας τύπος μηχανισμού ελέγχου ταυτότητας και εξουσιοδότησης που χρησιμοποιείται σε διάφορα συστήματα.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της χρήσης των μακαρονιών, καθώς και τους περιορισμούς και την καταλληλότητά τους για διαφορετικούς προβληματικούς τομείς.</li>
<li>Η Google κατέχει διπλώματα ευρεσιτεχνίας για μακαρόνια, γεγονός που οδηγεί σε σκεπτικισμό σχετικά με τους ισχυρισμούς της ότι δεν διεκδικεί δικαστικά τις χρήσεις ανοικτού κώδικα.</li>
<li>Συζητούνται η εφαρμογή και οι προκλήσεις της χρήσης των μακαρόν, καθώς και εναλλακτικά συστήματα συμβόλων ελέγχου ταυτότητας.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρει εν συντομία τη σύγχυση μεταξύ των μακαρόν (ο μηχανισμός πιστοποίησης) και των μακαρόν (η γαστρονομική απόλαυση) και την αντίστοιχη προέλευσή τους.</li>
<li>Άλλα θέματα που καλύπτονται περιλαμβάνουν την ασφάλεια των συμβόλων, τον έλεγχο πρόσβασης, την τεκμηρίωση και την πλατφόρμα Fly.</li>
</ul>
<h2><a href="https://interviewing.io/blog/how-hard-is-it-to-cheat-with-chatgpt-in-technical-interviews">ChatGPT σε τεχνικές συνεντεύξεις: Προειδοποίηση κατά της εξαπάτησης</a></h2>
<ul>
<li>Ένα πείραμα εξέτασε τον αντίκτυπο της χρήσης του ChatGPT σε τεχνικές συνεντεύξεις στην εξαπάτηση.</li>
<li>Η μελέτη ανακάλυψε ότι οι υποψήφιοι που χρησιμοποιούσαν το ChatGPT μπορούσαν να εξαπατήσουν απαρατήρητοι, γεγονός που προκάλεσε ανησυχίες στον κλάδο.</li>
<li>Οι πρωτότυπες και προσαρμοσμένες ερωτήσεις συνέντευξης αποδείχθηκαν αποτελεσματικές στην πρόληψη της εξαπάτησης και οι εταιρείες ενθαρρύνονται να δημιουργούν ελκυστικές ερωτήσεις που αξιολογούν πραγματικές δεξιότητες μηχανικού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39206731">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η τεχνητή νοημοσύνη, συγκεκριμένα το ChatGPT, χρησιμοποιείται σε συνεντεύξεις κωδικοποίησης εργασίας, προκαλώντας μια συζήτηση σχετικά με τη δικαιοσύνη και την αποτελεσματικότητά της.</li>
<li>Κάποιοι υποστηρίζουν ότι είναι ανέντιμο ή εξαπάτηση, ενώ άλλοι το βλέπουν ως μια πρακτική και ειλικρινή προσέγγιση.</li>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο κατά πόσον τα εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης μπορούν να αξιολογήσουν με ακρίβεια τις δεξιότητες επίλυσης προβλημάτων και κατά πόσον θα πρέπει να επιτρέπονται οι εξωτερικές αναφορές και τα έργα ανοικτού κώδικα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepseekcoder.github.io/">Κωδικοποιητής DeepSeek: AI Model που γράφει κώδικα χωρίς κόπο</a></h2>
<ul>
<li>Το DeepSeek Coder είναι ένα γλωσσικό μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης σχεδιασμένο για επεξεργασία κώδικα και φυσικής γλώσσας τόσο στα αγγλικά όσο και στα κινεζικά.</li>
<li>Έρχεται σε διάφορα μεγέθη μοντέλων και έχει επιδείξει ισχυρές επιδόσεις σε δείκτες αναφοράς κωδικοποίησης.</li>
<li>Το DeepSeek Coder είναι ανοικτού κώδικα και μπορεί να χρησιμοποιηθεί ελεύθερα για ερευνητικούς και εμπορικούς σκοπούς, ενώ οδηγίες για τη χρήση του μπορείτε να βρείτε στον ιστότοπό του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39209814">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται γύρω από τη χρήση εργαλείων και υπηρεσιών κωδικοποίησης τεχνητής νοημοσύνης όπως οι ChatGPT, Bard, ollama και DeepSeek για εργασίες όπως η χαρτογράφηση κώδικα, η αναδιαμόρφωση και η παρακολούθηση σφαλμάτων.</li>
<li>Ορισμένοι συμμετέχοντες είχαν θετικές εμπειρίες, ενώ άλλοι αντιμετώπισαν περιορισμούς, γεγονός που οδήγησε σε προτάσεις όπως η χρήση της Ανακτημένης-Ενισχυμένης Γενιάς (Retrieval-Augmented Generation - RAG) με ρύθμιση Langchain ή συγκυβερνήτη για επαναλαμβανόμενες εργασίες.</li>
<li>Διερευνάται το μέλλον της τεχνητής νοημοσύνης στην κωδικοποίηση, υπογραμμίζοντας τις ανησυχίες σχετικά με την ορθότητα και τη σημασία της ανθρώπινης εμπειρογνωμοσύνης. Συζητούνται επίσης η επεκτασιμότητα και οι προκλήσεις της χρήσης προδιαγραφών API, μοντέλων δημιουργίας κώδικα και διαφορετικών μοντέλων ΤΝ. Γίνονται συγκρίσεις μεταξύ διαφόρων εργαλείων και υπηρεσιών κωδικοποίησης με τεχνητή νοημοσύνη με βάση τις επιδόσεις, την ευκολία χρήσης και τις συγκεκριμένες δυνατότητες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jepsen.io/analyses/ravendb-6.0.2">Οι συναλλαγές ACID της RavenDB υπό έλεγχο: Αποκαλύφθηκε ασυνεπής και συγκεχυμένη συμπεριφορά</a></h2>
<ul>
<li>Η RavenDB, μια κατανεμημένη βάση δεδομένων εγγράφων, έχει εγείρει ανησυχίες σχετικά με την υποστήριξή της για συναλλαγές ACID και τη συνέπειά της στην τήρηση αυτών των εγγυήσεων.</li>
<li>Οι δοκιμές αποκάλυψαν σφάλματα ασφαλείας, όπως χαμένες ενημερώσεις, σπασμένες αναγνώσεις και παραβιάσεις του μοντέλου συνέπειας, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με τη συμπεριφορά των συναλλαγών και των περιόδων λειτουργίας στο RavenDB.</li>
<li>Συνιστάται στους χρήστες να επανεκτιμήσουν τις συναλλαγές τους, να διεξάγουν δοκιμές και να διασφαλίσουν ότι διατηρούνται οι αναλλοίωτες της εφαρμογής. Η RavenDB θα πρέπει να παρέχει σαφέστερες πληροφορίες σχετικά με τις ιδιότητες ασφαλείας της και να αφαιρέσει τους ψευδείς ισχυρισμούς από το υλικό προώθησής της. Χρειάζεται περαιτέρω έρευνα για την αποσαφήνιση των ορίων των συναλλαγών και των συνόδων, καθώς και των ανησυχιών σχετικά με την ανοχή σφαλμάτων, τους δευτερεύοντες δείκτες και τις cross-shard συναλλαγές. Οι κατατμήσεις δικτύου ενδέχεται να επηρεάσουν την απόδοση της RavenDB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39204622">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες της RavenDB έχουν αναφέρει προβλήματα με παλιές αναγνώσεις, χαμένες εγγραφές και τυχαία εξαφάνιση δεδομένων, γεγονός που ώθησε ορισμένους να στραφούν σε άλλες βάσεις δεδομένων όπως ο SQL Server ή η MartenDb.</li>
<li>Η συζήτηση θίγει θέματα όπως η αντιγραφή, η ατομική δέσμευση και ο έλεγχος ταυτόχρονης χρήσης στις βάσεις δεδομένων, με τον συγγραφέα να υποδεικνύει ότι η στήριξη αποκλειστικά στην αντιγραφή μπορεί να μην είναι η καλύτερη λύση.</li>
<li>Η έλλειψη κουλτούρας ασφάλειας και μηχανικής πειθαρχίας που παρατηρείται στον κλάδο των αερομεταφορών συγκρίνεται με τον τομέα των βάσεων δεδομένων, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με την ορθότητα, την ανθεκτικότητα και την πολυπλοκότητα των βάσεων δεδομένων όπως η RavenDB.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/01/comcast-to-stop-calling-entire-network-10g-as-name-is-ruled-misleading/">Η Comcast θα εγκαταλείψει την επωνυμία &quot;Xfinity 10G Network&quot; μετά από παραπλανητικούς ισχυρισμούς</a></h2>
<ul>
<li>Η Comcast θα σταματήσει να χρησιμοποιεί την εμπορική ονομασία &quot;Xfinity 10G Network&quot; μετά την απώλεια έφεσης που έκρινε ότι είναι παραπλανητική.</li>
<li>Ο όρος &quot;10G&quot; αναφέρεται σε πιθανές ευρυζωνικές συνδέσεις 10Gbps, ταχύτερες από τα σημερινά καλωδιακά δίκτυα.</li>
<li>Η Εθνική Επιτροπή Ελέγχου Διαφήμισης (NARB) έκρινε ότι ο ισχυρισμός της Comcast περί ανώτερης ταχύτητας σε σύγκριση με τα δίκτυα 5G ήταν αβάσιμος, αναδεικνύοντας τη σύγχυση και αντικρούοντας τη διαφημιστική εκστρατεία γύρω από τα ασύρματα δίκτυα 5G.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39209469">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Comcast έχει επικριθεί για παραπλανητικούς ισχυρισμούς σχετικά με το &quot;Δίκτυο 10G&quot; και συμφώνησε να τους διακόψει.</li>
<li>Πελάτες και επικριτές έχουν κατηγορήσει την Comcast για κακές υπηρεσίες και ψεύτικες υποσχέσεις, με παράπονα που κυμαίνονται από προβλήματα χρέωσης έως δυσκολίες ακύρωσης υπηρεσιών.</li>
<li>Η έλλειψη ανταγωνισμού στην ευρυζωνική αγορά των ΗΠΑ έχει προκαλέσει ανησυχίες σχετικά με τις υψηλές τιμές και την περιορισμένη διαθεσιμότητα επιλογών υψηλής ταχύτητας. Ορισμένοι προτείνουν τις εταιρείες τηλεπικοινωνιών με έδρα την κοινότητα ως πιθανή λύση για ταχύτερες και πιο προσιτές υπηρεσίες διαδικτύου.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Infinite Craft: Δημιουργία και ταξινόμηση στοιχείων της φύσης με ευκολία" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Infinite%20Craft%3A%20%CE%94%CE%B7%CE%BC%CE%B9%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CE%AF%CE%B1%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CF%84%CE%B1%CE%BE%CE%B9%CE%BD%CF%8C%CE%BC%CE%B7%CF%83%CE%B7%20%CF%83%CF%84%CE%BF%CE%B9%CF%87%CE%B5%CE%AF%CF%89%CE%BD%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20%CF%86%CF%8D%CF%83%CE%B7%CF%82%20%CE%BC%CE%B5%20%CE%B5%CF%85%CE%BA%CE%BF%CE%BB%CE%AF%CE%B1&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%201%20%CE%A6%CE%B5%CE%B2%CF%81%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/02/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-31]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/31&#39;</h2>
<h1>2024-01-31</h1>
<h2><a href="https://chadaustin.me/2024/01/truecolor-terminal-emacs/">Κάνοντας τον Emacs να φαίνεται ωραίος: Χρώμα 24-bit στα τερματικά</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας στοχεύει να βελτιώσει την οπτική ελκυστικότητα του Emacs με την εφαρμογή χρώματος 24-bit στα τερματικά.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει την ιστορία των κωδικών διαφυγής ANSI και την επιδιόρθωση που επέτρεψε 256 χρώματα στο xterm.</li>
<li>Συζητούνται οι προκλήσεις που σχετίζονται με τη συμβατότητα των τερματικών και τον καθορισμό των κατάλληλων τιμών TERM.</li>
<li>Ο συγγραφέας προτείνει την ανάπτυξη μιας βιβλιοθήκης που θα περιλαμβάνει μια σύγχρονη βάση δεδομένων terminfo για εξομοιωτές τερματικών.</li>
<li>Αυτή η βάση δεδομένων terminfo θα υποστηρίζει προηγμένα χαρακτηριστικά όπως το χρώμα 24-bit και τους συνδέσμους URL και θα μπορούσε να μετατραπεί σε παλαιότερα προγράμματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39189881">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση διερευνά θέματα σχετικά με τερματικές εφαρμογές όπως το Emacs, όπως η πολυπλοκότητα της χρήσης χρώματος 24-bit και οι περιορισμοί του terminfo.</li>
<li>Οι χρήστες συγκρίνουν το Emacs που βασίζεται σε τερματικό με επιλογές GUI, συζητώντας τις προκλήσεις της επεξεργασίας απομακρυσμένων αρχείων και τα πλεονεκτήματα και μειονεκτήματα των διαφόρων εξομοιωτών τερματικών.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται επίσης στα πρότυπα χρωμάτων τερματικών, στη χρήση περιτυλίγματος SSH και στα πλεονεκτήματα της χρήσης του tmux για τη διατήρηση συνόδου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ubicloud.com/use-cases/github-actions">Οι Open-Source x64 και Arm GitHub Runners παρέχουν οικονομικά αποδοτική και ασφαλή εναλλακτική λύση Cloud</a></h2>
<ul>
<li>Το Ubicloud είναι μια πλατφόρμα cloud ανοιχτού κώδικα που προσφέρει μια εναλλακτική λύση στους παραδοσιακούς παρόχους cloud.</li>
<li>Υποστηρίζει το GitHub Actions και ισχυρίζεται ότι μειώνει το κόστος του κατά 10 φορές.</li>
<li>Κάθε εργασία εκτελείται σε μια καθαρή και απομονωμένη εικονική μηχανή, εξασφαλίζοντας ασφάλεια και απομόνωση. Επιπλέον, οι χρήστες λαμβάνουν 1.250 δωρεάν λεπτά κατασκευής ανά μήνα για κάθε λογαριασμό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39191870">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από πλατφόρμες cloud, CI/CD, GitHub Actions και εναλλακτικές επιλογές.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες επικεντρώνονται στο Ubicloud, μια πλατφόρμα cloud ανοιχτού κώδικα που παρέχει μια εναλλακτική λύση στους συμβατικούς παρόχους cloud και υποστηρίζει Linux runners για GitHub Actions.</li>
<li>Τα θέματα που αναδεικνύονται περιλαμβάνουν την τιμολόγηση, τις επιδόσεις, την προσωρινή αποθήκευση και τη χρήση του macOS για ανάπτυξη, καθώς και εναλλακτικές πλατφόρμες, απαιτήσεις αδειοδότησης και την έναρξη των ενεργειών GitHub Actions για διαφορετικά λειτουργικά συστήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/01/29/well-thats-everyone-senator-wyden-letter-confirms-the-nsa-is-buying-us-persons-data-from-data-brokers/">Οι πολιτικοί σιωπούν για τον ρόλο των μεσιτών δεδομένων στην απειλή της ιδιωτικής ζωής: .</a></h2>
<ul>
<li>Ο σχολιαστής επισημαίνει ότι οι πολιτικοί που επικρίνουν τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης ότι απειλούν την ιδιωτική ζωή συχνά αγνοούν τον ρόλο των μεσιτών δεδομένων στη διευκόλυνση της παρακολούθησης του κοινού.</li>
<li>Ο σχολιαστής υποστηρίζει ότι αυτή η σιωπή δείχνει ότι οι πολιτικοί είναι ανέντιμοι και χρησιμοποιούν τακτικές φόβου.</li>
<li>Η ανάρτηση υπογραμμίζει την υποκρισία και την έλλειψη διαφάνειας στον πολιτικό διάλογο γύρω από την ιδιωτικότητα και τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39189481">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από την απόκτηση προσωπικών δεδομένων από την NSA από μεσίτες δεδομένων και τις επιπτώσεις της στα δικαιώματα της Τέταρτης Τροποποίησης.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση σχετικά με το αν τα προσωπικά δεδομένα εξακολουθούν να ανήκουν στα άτομα από τη στιγμή που μοιράζονται με τρίτους και την ανάγκη για μεγαλύτερη διαφάνεια και ευαισθητοποίηση σχετικά με τις πρακτικές συλλογής δεδομένων.</li>
<li>Η συζήτηση αναλύει τη δυναμική της εξουσίας μεταξύ εταιρειών, κυβέρνησης και ατόμων όσον αφορά την ιδιοκτησία δεδομένων και την προστασία της ιδιωτικής ζωής και συζητά τις επιπτώσεις της κυβερνητικής επιτήρησης και της πιθανής κατάχρησης των προσωπικών δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/quickemu-project/quickemu">Quickemu: για Windows, macOS και Linux</a></h2>
<ul>
<li>Το Quickemu είναι ένας διαχειριστής εικονικών μηχανών που απλοποιεί τη δημιουργία και τη λειτουργία βελτιστοποιημένων εικονικών μηχανών για Windows, macOS και Linux.</li>
<li>Υποστηρίζει λειτουργίες όπως κοινή χρήση πρόχειρου, κοινή χρήση αρχείων, διέλευση USB και προώθηση θύρας SSH.</li>
<li>Οι χρήστες πρέπει να πληρούν τις απαιτήσεις και να εγκαθιστούν εξαρτήσεις για να χρησιμοποιήσουν το Quickemu, το οποίο παρέχει επιλογές και εντολές για τη διαμόρφωση εικονικών μηχανών, συμπεριλαμβανομένης της προεπιλογής δίσκου, της ρύθμισης δικτύου και της ανακατεύθυνσης USB. Χρήσιμοι πόροι και οδηγοί είναι διαθέσιμοι για την εικονικοποίηση με QEMU/KVM και επισκέπτες Windows/macOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39188432">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται γύρω από εργαλεία διαχείρισης εικονικοποίησης, όπως το virt-manager, το Quickemu και το Proxmox, συγκρίνοντας τη φιλικότητα προς το χρήστη, τις επιλογές GUI και τους περιορισμούς τους.</li>
<li>Τα θέματα που καλύπτονται περιλαμβάνουν διαμόρφωση λογισμικού, μέτρα ασφαλείας, υπογραφή GPG, καρφίτσα πιστοποιητικού και δημιουργία εμπιστοσύνης κατά τη λήψη αρχείων.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά επίσης τους κινδύνους και τα οφέλη των βοηθητικών προγραμμάτων tweak, των εργαλείων επεξήγησης κώδικα και της λειτουργίας εικονικών μηχανών σε διαφορετικά λειτουργικά συστήματα, δίνοντας έμφαση στη σημασία της ευχρηστίας, της ασφάλειας και της εμπιστοσύνης στο λογισμικό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/24054862/apple-vision-pro-review-vr-ar-headset-features-price">Apple Vision Pro: Περιορισμοί: Εντυπωσιακή εμπειρία VR</a></h2>
<ul>
<li>Το Apple Vision Pro είναι ένα headset εικονικής πραγματικότητας που στοχεύει να φέρει την επαυξημένη πραγματικότητα και τη χωρική υπολογιστική στους καταναλωτές.</li>
<li>Ωστόσο, αντιμετωπίζει τον ανταγωνισμό από τα υπάρχοντα ακουστικά VR και έχει μειονεκτήματα όπως η υψηλή τιμή, η ασυνεπής παρακολούθηση και ο βαρύς σχεδιασμός.</li>
<li>Τα ακουστικά επαινούνται για την τεχνολογία οθόνης και το video passhrough, αλλά έχουν επίσης περιορισμούς όσον αφορά το οπτικό πεδίο, το θόλωμα κίνησης και την αναπαραγωγή χρωμάτων.</li>
<li>Το σύστημα εντοπισμού χεριών και ματιών είναι προηγμένο, αλλά έχει προκλήσεις όσον αφορά την ακρίβεια και την ευκολία χρήσης.</li>
<li>Συνολικά, το Vision Pro προσφέρει μια μοναδική και εντυπωσιακή εμπειρία, αλλά μπορεί να μην είναι κατάλληλο ως κύρια υπολογιστική συσκευή και μπορεί να απομονώνει.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39190506">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο και τα σχόλια εξετάζουν το ακουστικό εικονικής πραγματικότητας Vision Pro της Apple και τον πιθανό αντίκτυπό του στις διάφορες αγορές.</li>
<li>Υπάρχουν ανάμεικτα σχόλια για τη συσκευή, με ορισμένους να επαινούν τα χαρακτηριστικά της και άλλους να επισημαίνουν τους περιορισμούς της.</li>
<li>Η συζήτηση αφορά επίσης την προσέγγιση της Apple για την είσοδο σε νέους κλάδους, τις ανησυχίες σχετικά με την ασφάλεια των δεδομένων και τις μελλοντικές προοπτικές των smartphones και των φορητών υπολογιστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/intels-humbling/">Ο αγώνας της Intel: CEO αναλαμβάνει δράση για την αναδιαμόρφωση του μέλλοντος</a></h2>
<ul>
<li>Η Intel αντιμετωπίζει προκλήσεις και πτώση της τιμής της μετοχής της λόγω της έλλειψης επενδύσεων στο μέλλον και της αδυναμίας της να συμβαδίσει με τις αλλαγές της αγοράς.</li>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος της εταιρείας, Pat Gelsinger, επικεντρώνεται στη βελτίωση της κατασκευής και στον ανταγωνισμό με αντιπάλους όπως η AMD.</li>
<li>Η Intel σημειώνει πρόοδο στη στρατηγική της για την προηγμένη κατασκευή και συνεργάζεται με την UMC για την παραγωγή τσιπ, με στόχο να ενισχύσει τις υπηρεσίες χυτηρίου και να επεκτείνει τις σχέσεις της με χαμηλότερο κόστος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39197619">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Intel αντιμετωπίζει προκλήσεις λόγω αποτυχιών στην έρευνα και την ανάπτυξη στο παρελθόν και αρνητικού αντίκτυπου στην τιμή της μετοχής της.</li>
<li>Υπάρχει αισιοδοξία σχετικά με την ανάκαμψη της Intel και την πρόοδο που έχει σημειώσει στην κάλυψη των ανταγωνιστών της, τονίζοντας τη σημασία των επενδύσεων στην έρευνα και την ανάπτυξη και τη διαφοροποίηση των κατασκευαστικών δυνατοτήτων.</li>
<li>Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με την εξάρτηση της Intel από πολιτικούς παράγοντες και επιδοτήσεις για την επιτυχία της, καθώς και την εξάρτησή της από την κινεζική αγορά.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41467-024-44785-3">Γιατί τα ιπτάμενα έντομα συγκεντρώνονται στα τεχνητά φώτα: Μελέτη αποκαλύπτει την ακανόνιστη πτητική συμπεριφορά και τις επιπτώσεις της</a></h2>
<ul>
<li>Τα ιπτάμενα έντομα δεν κατευθύνονται απευθείας προς τα τεχνητά φώτα, αλλά στρέφουν το σώμα τους προς αυτά, με αποτέλεσμα ακανόνιστες διαδρομές πτήσης.</li>
<li>Η συμπεριφορά αυτή πιστεύεται ότι αποτελεί απάντηση στη διατήρηση της σωστής στάσης πτήσης και του ελέγχου υπό το φυσικό φως του ουρανού.</li>
<li>Η μελέτη παρέχει μια εύλογη εξήγηση για το γιατί τα έντομα έλκονται από τα τεχνητά φώτα και αποσκοπεί στην κατανόηση των επιπτώσεων της αυξανόμενης φωτορύπανσης στους πληθυσμούς των εντόμων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39192807">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα ιπτάμενα έντομα προσελκύονται συχνά από τα τεχνητά φώτα και διάφορες θεωρίες εξετάζονται για να εξηγήσουν αυτή τη συμπεριφορά.</li>
<li>Ορισμένες θεωρίες υποστηρίζουν ότι τα έντομα μπερδεύουν τα φώτα με το φεγγάρι ή τα χρησιμοποιούν ως σημεία αναφοράς για την πλοήγηση.</li>
<li>Τα έντομα βασίζονται στο φεγγάρι για τον προσανατολισμό τους και η συμπεριφορά τους κοντά σε τεχνητά φώτα μπορεί να επηρεαστεί από αυτή την εξάρτηση.</li>
<li>Η σημασία της επιστήμης των πολιτών και της προσωπικής επιστημονικής εξερεύνησης συζητείται στο πλαίσιο της μελέτης της συμπεριφοράς των εντόμων.</li>
<li>Αναφέρονται επίσης η βελτιστοποίηση των θέσεων εξωτερικού φωτισμού, τα σχέδια bug zapper και ο αντίκτυπος του φωτός στη συμπεριφορά των αραχνών.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση σχετικά με τη σημασία μιας πρόσφατης δημοσίευσης σχετικά με την πλοήγηση των εντόμων και τη χρήση των αστεριών από τα έντομα για τον προσανατολισμό τους.</li>
<li>Η συζήτηση παρέχει πολύτιμες πληροφορίες για την περίπλοκη συμπεριφορά των εντόμων και την αλληλεπίδρασή τους με τις πηγές φωτός.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forbes.com/sites/qhamirani/2024/01/26/ceos-are-using-return-to-office-mandates-to-mask-poor-management/">Οι εντολές επιστροφής στο γραφείο καλύπτουν την κακή διαχείριση, σύμφωνα με μελέτη του Πανεπιστημίου του Πίτσμπουργκ</a></h2>
<ul>
<li>Ένα ερευνητικό έγγραφο από το Πανεπιστήμιο του Πίτσμπουργκ υποδηλώνει ότι οι διευθύνοντες σύμβουλοι χρησιμοποιούν τις εντολές επιστροφής στα καθήκοντά τους για να ανακτήσουν τον έλεγχο και να επιρρίψουν την ευθύνη για τις κακές επιδόσεις στους εργαζομένους, παρά για την ενίσχυση της αξίας της επιχείρησης.</li>
<li>Σε αντίθεση με τη δημοφιλή πεποίθηση, η επιστροφή στο γραφείο δεν αυξάνει την αξία της εταιρείας και δεν έχει σημαντικό αντίκτυπο στην κερδοφορία ή στις αποδόσεις των μετοχών.</li>
<li>Παρατηρείται μείωση της ικανοποίησης των εργαζομένων από την εργασία τους λόγω των εντολών επιστροφής στην εργασία, γεγονός που εγείρει ερωτήματα σχετικά με τα συμφέροντα του εργατικού δυναμικού έναντι των επιχειρηματικών αποτελεσμάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39191696">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση διερευνά διάφορες πτυχές της εξ αποστάσεως εργασίας, τις πρακτικές διαχείρισης και την επίδραση της πανδημίας στις εργασιακές ρυθμίσεις.</li>
<li>Τα θέματα που συζητήθηκαν περιλαμβάνουν την αποτελεσματικότητα της απομακρυσμένης διαχείρισης, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα των εργαλείων επικοινωνίας, τις προκλήσεις με την εξ αποστάσεως εισαγωγή νέων υπαλλήλων και τις αντιπαραθέσεις γύρω από την εργασιακή κουλτούρα της Amazon.</li>
<li>Άλλα θέματα που εξετάζονται περιλαμβάνουν την ισορροπία μεταξύ επαγγελματικής και προσωπικής ζωής, τις μετακινήσεις και τη χρήση των φύλλων εργασίας, παρέχοντας πολλαπλές προοπτικές και απόψεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ai-domains">Η Tiny Anguilla επωφελείται από την έκρηξη της ιστοσελίδας .ai</a></h2>
<ul>
<li>Η δημοτικότητα των καταχωρίσεων ιστοτόπων με κατάληξη .ai ωφελεί οικονομικά το νησί της Ανγκουίλα στην Καραϊβική, λόγω της αυξημένης ζήτησης που προκαλείται από την έκρηξη της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Ο Vince Cate διαδραμάτισε καθοριστικό ρόλο στη διαχείριση της εισροής ενδιαφέροντος για αυτούς τους τομείς για την Ανγκουίλα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39194477">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στους κωδικούς χώρας (ccTLD) όπως .tv, .ai, .tk, .cx, .io και .je.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες συζητούν τα έσοδα, τους κινδύνους και τους περιορισμούς που σχετίζονται με αυτούς τους τομείς.</li>
<li>Τα θέματα περιλαμβάνουν την κατάληψη τομέων, τις πολιτικές συγκρούσεις, την ιδιοκτησία τομέων, τη σημασία της επιλογής τομέων ανωτάτου επιπέδου για επιχειρηματικούς ιστότοπους, τον έλεγχο και την αποκέντρωση των TLD, την ιεραρχία DNS και την ιστορία και το κόστος της καταχώρισης τομέων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danrodricks.com/2024/01/29/tear-up-unused-parking-lots-plant-trees/">Μετατροπή αχρησιμοποίητων χώρων στάθμευσης: Αγκαλιάζοντας πράσινους χώρους για ένα βιώσιμο μέλλον</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας προτείνει τη μετατροπή αχρησιμοποίητων χώρων στάθμευσης σε αστικές και προαστιακές περιοχές σε χώρους πρασίνου ή για εναλλακτικούς σκοπούς.</li>
<li>Υποστηρίζουν ότι υπάρχει υπερβολικός αριθμός χώρων στάθμευσης στις ΗΠΑ και ότι οι αλλαγές στον τρόπο ζωής μας έχουν μειώσει τη ζήτηση για άσφαλτο.</li>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει τις βλαβερές συνέπειες των χώρων στάθμευσης στην ανθρώπινη υγεία και το περιβάλλον.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39194297">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση διερευνά διάφορες πτυχές του αστικού σχεδιασμού, των μεταφορών, της στάθμευσης και της βιωσιμότητας στις πόλεις των ΗΠΑ.</li>
<li>Επισημαίνονται οι προσπάθειες να δοθεί προτεραιότητα στους ανθρώπους έναντι των αυτοκινήτων, συμπεριλαμβανομένης της κατάργησης των απαιτήσεων στάθμευσης και της διάλυσης των αυτοκινητοδρόμων για τη δημιουργία χώρων φιλικών προς τους πεζούς και τα ποδήλατα.</li>
<li>Ο αντίκτυπος των αυτοκινητοδρόμων στην κυκλοφοριακή συμφόρηση συζητείται, με ορισμένους να υποστηρίζουν την απομάκρυνσή τους και άλλους να προτείνουν εναλλακτικές επιλογές μεταφοράς για την αντιμετώπιση του προβλήματος. Η συζήτηση θίγει επίσης τις προκλήσεις των μετακινήσεων, την οικονομική προσιτότητα της κατοικίας, την ηχορύπανση και το μέλλον των μεταφορών. Τέλος, τονίζεται η σημασία των βιώσιμων και προσβάσιμων αστικών περιβαλλόντων που δίνουν προτεραιότητα στους πεζούς και προσφέρουν εναλλακτικές λύσεις στην εξάρτηση από το αυτοκίνητο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seroundtable.com/google-search-drops-cache-link-from-search-results-36787.html">Η Google αφαιρεί τον σύνδεσμο cache από τα αποτελέσματα αναζήτησης, προκαλεί συζητήσεις για το Mastodon</a></h2>
<ul>
<li>Η Google αφαίρεσε τον σύνδεσμο cache από τη σελίδα αποτελεσμάτων αναζήτησης μετά από δοκιμές που πραγματοποιούσε για αρκετούς μήνες.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν ακόμα να έχουν πρόσβαση στη λειτουργία cache αναζητώντας &quot;[cache:domain.com]&quot;.</li>
<li>Η αφαίρεση του συνδέσμου cache προκάλεσε συζητήσεις μεταξύ των χρηστών σε πλατφόρμες όπως το Mastodon, αλλά δεν αντιπροσωπεύει τις απόψεις της RustyBrick, Inc., της εταιρείας στην οποία ανήκει το Search Engine Roundtable.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39198329">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Google αφαίρεσε τον σύνδεσμο cache από τα αποτελέσματα αναζήτησης, προκαλώντας απογοήτευση στους χρήστες που τον θεωρούσαν χρήσιμο.</li>
<li>Οι εικασίες υποδηλώνουν ότι η απόφαση αυτή μπορεί να οφείλεται στην εστίαση στην αύξηση των διαφημιστικών εσόδων ή στη μείωση του κόστους.</li>
<li>Οι χρήστες ανησυχούν για τις επιπτώσεις στην τεχνητή νοημοσύνη, για θέματα πνευματικών δικαιωμάτων και για την παρακμή του χαρακτηρισμού &quot;cache&quot;. Συζητούν για εναλλακτικές μηχανές αναζήτησης όπως η Kagi και εκφράζουν την απογοήτευσή τους για την πτώση της ποιότητας των αποτελεσμάτων αναζήτησης, αναφέροντας την αφθονία των διαφημίσεων και την υποβάθμιση των δυνατοτήτων ευρετηρίασης της Google. Ορισμένοι συνιστούν τη χρήση του Archive.org ή του Bing Cache ως εναλλακτικές λύσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vpnmentor.com/news/report-coronalab-breach/">Η παραβίαση δεδομένων του παρόχου δοκιμών Covid εκθέτει 1,3 εκατ. αρχεία ασθενών, συμπεριλαμβανομένου του PII</a></h2>
<ul>
<li>Ένας ερευνητής κυβερνοασφάλειας ανακάλυψε μια βάση δεδομένων με 1,3 εκατομμύρια αρχεία ασθενών, συμπεριλαμβανομένων πληροφοριών για τις δοκιμές COVID-19 και προσωπικών δεδομένων, όπως ονόματα και ημερομηνίες γέννησης.</li>
<li>Η εκτεθειμένη βάση δεδομένων ανήκε σε έναν εμπορικό πάροχο δοκιμών στις Κάτω Χώρες και περιείχε πιστοποιητικά, ραντεβού, δείγματα δοκιμών και εσωτερικά αρχεία.</li>
<li>Τα δεδομένα παρέμειναν απροστάτευτα για σχεδόν τρεις εβδομάδες, γεγονός που εγκυμονεί κινδύνους για το προσωπικό και ιατρικό απόρρητο και αναδεικνύει τη σημασία της ασφάλειας των δεδομένων και της συμμόρφωσης με τους κανονισμούς του ΓΚΠΔ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39191260">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει θέματα όπως οι παραβιάσεις δεδομένων, η ασφάλεια των προσωπικών πληροφοριών, οι δοκιμές και οι εμβολιασμοί COVID-19, τα μέτρα καραντίνας και οι επιλογές προμηθευτών.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με την ευπάθεια των αρχείων ασθενών και την ανάγκη για καλύτερα μέτρα ασφαλείας.</li>
<li>Άλλες συζητήσεις περιλαμβάνουν την απογοήτευση από τις εταιρείες που απαιτούν προσωπικά έγγραφα ταυτοποίησης και τον σκεπτικισμό σχετικά με την αντιμετώπιση της πανδημίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/sand-mafias-are-plundering-the-earth/">Κύκλοι εγκλήματος που διακινούν άμμο: για το περιβάλλον και την ασφάλεια</a></h2>
<ul>
<li>Η παράνομη εξόρυξη και διακίνηση άμμου είναι ένα παγκόσμιο πρόβλημα που προκαλεί περιβαλλοντικές ζημιές και ανησυχίες για την ασφάλεια.</li>
<li>Η ζήτηση για άμμο στην κατασκευαστική βιομηχανία οδηγεί σε μη βιώσιμα ποσοστά εξόρυξης και θα μπορούσε να οδηγήσει σε έλλειψη μέχρι το 2050.</li>
<li>Το παράνομο εμπόριο άμμου είναι μια επικερδής επιχείρηση που προστατεύεται από ισχυρά άτομα και οργανώσεις, προκαλώντας καταστροφή των ενδιαιτημάτων, πλημμύρες και αναστάτωση της θαλάσσιας ζωής. Για την καταπολέμηση αυτού του ζητήματος απαιτούνται αυστηρότεροι κανονισμοί και διεθνείς πιέσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39190345">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το παράνομο εμπόριο άμμου είναι μια κερδοφόρα βιομηχανία αξίας δισεκατομμυρίων δολαρίων και προκαλεί σημαντική περιβαλλοντική ζημία.</li>
<li>Οι λύσεις σε αυτό το πρόβλημα περιλαμβάνουν τη διερεύνηση εναλλακτικών υλικών, όπως θρυμματισμένο πέτρωμα ή άμμος της ερήμου, αλλά απαιτείται περαιτέρω έρευνα.</li>
<li>Άλλες πτυχές που συζητήθηκαν περιλαμβάνουν τη σημασία του σχήματος των αδρανών στο σκυρόδεμα, τη σκοπιμότητα και τις συνέπειες των διαφόρων προσεγγίσεων, την ποιότητα της άμμου για τις κατασκευές, την αναπλήρωση των παραλιών και τη σχέση κόστους-αποτελεσματικότητας της κατασκευής συνθετικής άμμου.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Κάνοντας τον Emacs να φαίνεται ωραίος: Χρώμα 24-bit στα τερματικά" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9A%CE%AC%CE%BD%CE%BF%CE%BD%CF%84%CE%B1%CF%82%20%CF%84%CE%BF%CE%BD%20Emacs%20%CE%BD%CE%B1%20%CF%86%CE%B1%CE%AF%CE%BD%CE%B5%CF%84%CE%B1%CE%B9%20%CF%89%CF%81%CE%B1%CE%AF%CE%BF%CF%82%3A%20%CE%A7%CF%81%CF%8E%CE%BC%CE%B1%2024-bit%20%CF%83%CF%84%CE%B1%20%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AC&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%2031%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/01/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-30]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/30&#39;</h2>
<h1>2024-01-30</h1>
<h2><a href="https://everything.curl.dev/libcurl/libcurl">Δημιουργία ενός προγράμματος C χρησιμοποιώντας το libcurl με την επιλογή --libcurl</a></h2>
<ul>
<li>Η επιλογή --libcurl της γραμμής εντολών στο curl επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργήσουν ένα πρόγραμμα C που χρησιμοποιεί τη libcurl για την εκτέλεση μεταφορών.</li>
<li>Το παραγόμενο πρόγραμμα χρησιμεύει ως αναφορά για τη χρήση των επιλογών της libcurl και την προσθήκη πρόσθετων ορίων.</li>
<li>Ενώ ο κώδικας του προγράμματος περιλαμβάνει διάφορες επιλογές curl_easy_setopt, ορισμένες επιλογές μπορεί να απαιτούν χειροκίνητη υλοποίηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175873">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στα πλεονεκτήματα της χρήσης της εντολής curl σε σύγκριση με το ακατέργαστο HTTP και στις εναλλακτικές λύσεις για τις διαδικτυακές υπηρεσίες.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μιλούν για τη λειτουργία &quot;Αντιγραφή ως cURL&quot; και τα εργαλεία για τη μετατροπή εντολών cURL, καθώς και για την προβολή και τροποποίηση κώδικα.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης τη χρήση του Invoke-WebRequest στο PowerShell, τους περιορισμούς του μοντέλου UNIX/POSIX, τις δυνατότητες του libcurl και την προτίμηση των ντετερμινιστικών εργαλείων έναντι της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/AIatMeta/status/1752013879532782075">Η Meta AI αποκαλύπτει το Code Llama 70B: Μια πιο αποδοτική γεννήτρια κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Η εταιρεία κυκλοφόρησε το Code Llama 70B, μια βελτιωμένη έκδοση της γεννήτριας κώδικα.</li>
<li>Τα νέα μοντέλα προσφέρονται υπό τους ίδιους όρους αδειοδότησης με τις προηγούμενες εκδόσεις.</li>
<li>Η έκδοση αποσκοπεί στη βελτίωση της αποτελεσματικότητας της διαδικασίας δημιουργίας κώδικα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39178886">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει διάφορα θέματα σχετικά με τα μοντέλα τεχνητής νοημοσύνης, τις απαιτήσεις υλικού, την αδειοδότηση ανοιχτού κώδικα και τις στρατηγικές της Meta.</li>
<li>Διερευνά τη χρήση του Ollama ως παρόχου αυτόματης συμπλήρωσης, τη διαθεσιμότητα τοπικών μοντέλων, τις επιλογές υλικού για την εκτέλεση μεγάλων μοντέλων και τα οφέλη της κβάντισης στη βελτίωση της αποδοτικότητας.</li>
<li>Οι συζητήσεις αγγίζουν επίσης την απόφαση της Meta να ανοίξει τα μοντέλα, τον αντίκτυπό της στον ανταγωνισμό και τα πιθανά κίνητρα που κρύβονται πίσω από αυτή, καθώς και τις ευρύτερες επιπτώσεις των μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης, την αγοραία αξία των εταιρειών και τις ανησυχίες για την προστασία των δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.boardzilla.io/">Παρουσιάζοντας το Boardzilla: Ένα πλαίσιο για διαδικτυακά επιτραπέζια παιχνίδια</a></h2>
<ul>
<li>Το Boardzilla είναι ένα νέο πλαίσιο σχεδιασμένο για την ανάπτυξη διαδικτυακών επιτραπέζιων παιχνιδιών, το οποίο δημιουργήθηκε από τη δυσαρέσκεια με τα υπάρχοντα εργαλεία.</li>
<li>Το πλαίσιο απλοποιεί τη διαδικασία ανάπτυξης, επιτρέποντας στους προγραμματιστές να χρησιμοποιούν τον ίδιο κώδικα τόσο για τον πελάτη όσο και για τον διακομιστή, αφαιρώντας τις ανησυχίες σχετικά με τη διαχείριση κατάστασης, την εμμονή και τη δικτύωση.</li>
<li>Παρόλο που το Boardzilla είναι ακόμα σε εξέλιξη, έχει δημοσιεύσει τεκμηρίωση για προγραμματιστές και παραδείγματα παιχνιδιών στο Github, προσθέτοντας ενεργά λειτουργίες και παιχνίδια και καλωσορίζει τα σχόλια των χρηστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39180953">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Boardzilla είναι ένα διαδικτυακό πλαίσιο που απλοποιεί τη δημιουργία επιτραπέζιων παιχνιδιών και τα σχόλια των χρηστών χρησιμοποιούνται για να γίνουν βελτιώσεις.</li>
<li>Οι προτάσεις των χρηστών περιλαμβάνουν την ιεράρχηση των παραδειγμάτων και της τεκμηρίωσης στη σελίδα προορισμού και την παροχή μιας βήμα προς βήμα καθοδήγησης.</li>
<li>Οι συζητήσεις καλύπτουν επίσης θέματα όπως η ενσωμάτωση της Python στην πλευρά του διακομιστή, η χρήση της Lua στην ανάπτυξη παιχνιδιών και οι ανησυχίες σχετικά με τη χρήση του React για την ανάπτυξη παιχνιδιών. Επιπλέον, συζητούνται συγκρούσεις εμπορικών σημάτων, αναφορές σφαλμάτων και εναλλακτικές πλατφόρμες ανάπτυξης παιχνιδιών.</li>
<li>Οι προγραμματιστές εξετάζουν το ενδεχόμενο να εφαρμόσουν μέτρα ασφαλείας κατά της εξαπάτησης και της εγκατάλειψης από οργή, να προσθέσουν υποστήριξη για AI bots και να διερευνήσουν επιλογές αυτο-ξενάγησης.</li>
<li>Γίνεται επίσης μια συζήτηση σχετικά με την επιλογή της κατάλληλης άδειας χρήσης λογισμικού, ιδίως των αδειών AGPLv3 και Commons Clause.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/GMA/Family/florida-house-representatives-approves-bill-ban-social-media/story?id=106672586">Η Βουλή της Φλόριντα εγκρίνει νομοσχέδιο που απαγορεύει τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης για παιδιά &lt;16</a></h2>
<ul>
<li>Η Βουλή των Αντιπροσώπων της Φλόριντα ενέκρινε νομοσχέδιο που θα απαγορεύει στα παιδιά κάτω των 16 ετών να χρησιμοποιούν τις περισσότερες πλατφόρμες κοινωνικής δικτύωσης, ανεξάρτητα από τη γονική συναίνεση.</li>
<li>Οι υποστηρικτές υποστηρίζουν ότι τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης είναι επιζήμια για τα παιδιά, ενώ οι αντίπαλοι ισχυρίζονται ότι παραβιάζουν τόσο τα δικαιώματα της Πρώτης Τροποποίησης όσο και τη γονική αυτονομία.</li>
<li>Η εξέλιξη αυτή προκύπτει εν μέσω συνεχιζόμενων συζητήσεων μεταξύ των εταιρειών μέσων κοινωνικής δικτύωσης, των γονέων, των νομοθετών και των παρόχων υγειονομικής περίθαλψης σχετικά με τον τρόπο αντιμετώπισης των επιπτώσεων των μέσων κοινωνικής δικτύωσης στην ψυχική ευημερία των παιδιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175883">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αφορά τη ρύθμιση των μέσων κοινωνικής δικτύωσης, τα συστήματα επαλήθευσης της ηλικίας, τις ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής, τον κυβερνητικό έλεγχο και τον αντίκτυπο της χρήσης του διαδικτύου στα παιδιά.</li>
<li>Συζητούνται εναλλακτικές λύσεις, όπως οι αποδείξεις μηδενικής γνώσης και τα συστήματα φήμης, καθώς και συζητήσεις σχετικά με τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της κυβερνητικής παρέμβασης.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις δυσκολίες εξεύρεσης ισορροπίας μεταξύ της ελευθερίας του λόγου, της προστασίας των ανηλίκων και της διαφύλαξης της ιδιωτικής ζωής στην ψηφιακή εποχή. Θίγει επίσης τις βλαβερές συνέπειες των μέσων κοινωνικής δικτύωσης στην ψυχική υγεία και την πιθανή ανάγκη καλύτερης εκπαίδευσης για υπεύθυνη διαδικτυακή συμπεριφορά.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2024/01/29/first-transmitted-alzheimers-disease-cases-growth-hormone-cadavers/">Νέα κρούσματα Αλτσχάιμερ που συνδέονται με ξεπερασμένη ιατρική διαδικασία</a></h2>
<ul>
<li>Οι επιστήμονες ανακάλυψαν τις πρώτες περιπτώσεις μεταδιδόμενης νόσου του Αλτσχάιμερ, που συνδέονται με μια παλαιότερη ιατρική διαδικασία που περιλαμβάνει αυξητική ορμόνη που προέρχεται από πτώματα.</li>
<li>Ασθενείς που έλαβαν την ορμόνη ως παιδιά εμφάνισαν σημάδια της νόσου Αλτσχάιμερ δεκαετίες αργότερα.</li>
<li>Η ορμονική μεταμόσχευση εισήγαγε την πρωτεΐνη β-αμυλοειδές στον εγκέφαλο των ασθενών, προκαλώντας πλάκες που προκαλούν τη νόσο και υποδηλώνοντας έναν μηχανισμό μετάδοσης που μοιάζει με prion.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39183063">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι συζητήσεις εμβαθύνουν σε διάφορα θέματα, όπως η μετάδοση ασθενειών κατά τη διάρκεια ιατρικών διαδικασιών, οι ανησυχίες σχετικά με τις μεταγγίσεις αίματος και η χρήση βιολογικών υλικών από άλλα άτομα.</li>
<li>Διερευνάται η σχέση μεταξύ των ασθενειών πρίον και των νευροεκφυλιστικών διαταραχών, όπως η νόσος του Αλτσχάιμερ και η νόσος του Πάρκινσον.</li>
<li>Οι συζητήσεις αναλύουν επίσης τα αίτια και τη μετάδοση της νόσου του Alzheimer, τονίζοντας την ανάγκη για πρόσθετη έρευνα ώστε να αντιμετωπιστούν συνολικά οι κίνδυνοι που συνδέονται με ορισμένες ιατρικές πρακτικές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oxidecomputer/helios">Κατασκευή και εγκατάσταση του Oxide Helios: Illumos</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο παρέχει οδηγίες για την κατασκευή και εγκατάσταση του λειτουργικού συστήματος Oxide Helios, καθώς και για την τροποποίηση και ενημέρωση των πακέτων του.</li>
<li>Αναφέρει τη χρήση διαγνωστικών αρχείων ROM.</li>
<li>Όλα τα συστατικά του Oxide Helios αδειοδοτούνται σύμφωνα με την άδεια χρήσης Mozilla Public License Version 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39178521">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο Hacker News περιστρέφεται γύρω από την Oxide, μια εταιρεία διανομής Illumos και υλικού, και την κυκλοφορία του Helios, το οποίο συγκρίνεται με το SmartOS.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν ενθουσιασμό για τις εξατομικευμένες λύσεις υλικού και υποδομής της Oxide για τους επιτόπιους διακομιστές, αλλά εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με την τιμολόγηση και την ανάγκη για μια ολοκληρωμένη εμπειρία cloud στις εγκαταστάσεις.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται σε θέματα όπως οι προκλήσεις για την προσέλκυση προγραμματιστών στο Illumos, η διατήρηση της συντήρησης, τα πλεονεκτήματα της χρήσης του SmartOS, η ενσωμάτωση και η πιστοποίηση προμηθευτών, οι εικονικές μηχανές και τα εμπορευματοκιβώτια, η συμβατότητα με διαφορετικές πλατφόρμες υλικού και η σημασία του firmware ανοιχτού κώδικα. Αναφέρεται επίσης η συνεργασία με τους προγραμματιστές του Project X και η επιθυμία για μια πλατφόρμα υλικού ανοικτού κώδικα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/researchers-approach-new-speed-limit-for-seminal-problem-20240129/">Νέος αλγόριθμος για ταχύτερο ακέραιο γραμμικό προγραμματισμό</a></h2>
<ul>
<li>Οι ερευνητές δημιούργησαν έναν πρωτοποριακό αλγόριθμο που μπορεί να επιλύει προβλήματα ακέραιου γραμμικού προγραμματισμού πολύ πιο γρήγορα από τις προηγούμενες μεθόδους.</li>
<li>Ο αλγόριθμος αποτελεί σημαντική βελτίωση και φέρνει τον χρόνο εκτέλεσης κοντά στο θεωρητικό ιδανικό, αλλά δεν είναι ακόμη πρακτικό να χρησιμοποιηθεί σε υπάρχοντα προγράμματα λόγω της πολυπλοκότητάς τους.</li>
<li>Η εξέλιξη αυτή αποτελεί σημαντική πρόοδο στον τομέα και έχει τη δυνατότητα για μελλοντικές βελτιώσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39185198">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι ερευνητές έχουν αναπτύξει μια ταχύτερη προσέγγιση για την εκτέλεση του ακέραιου γραμμικού προγραμματισμού, αλλά η εφαρμογή της στον πραγματικό κόσμο και ο αντίκτυπός της είναι αβέβαιοι λόγω άλλων παραγόντων όπως οι ευρετικές μέθοδοι και οι στρατηγικές που επίσης επηρεάζουν την απόδοση του επιλυτή.</li>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από τις προκλήσεις και τα πιθανά πλεονεκτήματα της ενσωμάτωσης νέων τεχνικών σε υπάρχοντες αλγορίθμους, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης αλγορίθμων που βασίζονται σε πλέγμα, μεθόδων διακλάδωσης και περιορισμού και γραμμικού προγραμματισμού για την επίλυση πολύπλοκων προβλημάτων.</li>
<li>Η κύρια έμφαση δίνεται στις τεχνικές βελτιστοποίησης και γραμμικού προγραμματισμού, στους περιορισμούς τους και στις δυνατότητές τους για πρακτικές εφαρμογές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/01/29/amazon-terminates-irobot-deal-vacuum-maker-to-lay-off-31percent-of-staff.html">Η συμφωνία εξαγοράς της Amazon και της iRobot ύψους 1,7 δισ. δολαρίων ακυρώνεται λόγω ρυθμιστικών θεμάτων</a></h2>
<ul>
<li>Η προγραμματισμένη συμφωνία εξαγοράς μεταξύ της Amazon και της iRobot ακυρώθηκε λόγω έλλειψης κανονιστικής έγκρισης.</li>
<li>Η iRobot θα απολύσει περίπου 350 υπαλλήλους, που αντιστοιχούν στο 31% του προσωπικού της, και ο διευθύνων σύμβουλός της θα παραιτηθεί.</li>
<li>Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή εξέφρασε ανησυχίες σχετικά με την εξαγορά που ενδέχεται να επηρεάσει τον ανταγωνισμό στην αγορά ρομποτικών ηλεκτρικών σκουπών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176297">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται σε μια σειρά θεμάτων, συμπεριλαμβανομένης της αποτυχημένης εξαγοράς της iRobot από την Amazon και των επιπτώσεων της διάσωσης αποτυχημένων εταιρειών.</li>
<li>Η συζήτηση ασχολείται επίσης με τη φήμη των κινέζων κατασκευαστών, τις προκλήσεις στον κλάδο της τεχνολογίας και τις επιπτώσεις των εξαγορών.</li>
<li>Επιπλέον, η συζήτηση αναδεικνύει τις ανησυχίες που σχετίζονται με την εμπιστοσύνη στις εταιρείες και τις κυβερνητικές υπηρεσίες, τα ζητήματα ενσωμάτωσης μεταξύ εταιρειών τεχνολογίας, τις συνέπειες της ενοποίησης εταιρειών και τους πιθανούς κινδύνους μονοπωλιακών πρακτικών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/collabora/WhisperFusion">WhisperFusion: Συνομιλίες χαμηλής καθυστέρησης με AI</a></h2>
<ul>
<li>Το WhisperFusion είναι μια πλατφόρμα που ενισχύει τις δυνατότητες του WhisperLive και του WhisperSpeech.</li>
<li>Επιτρέπει την απρόσκοπτη αλληλεπίδραση με ένα AI chatbot.</li>
<li>Το WhisperFusion βελτιώνει την εμπειρία του χρήστη συνδυάζοντας τις λειτουργίες των υφιστάμενων εφαρμογών Whisper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176570">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το WhisperFusion AI chatbot συζητείται, τονίζοντας τη χαμηλή καθυστέρηση και τη δυνατότητα διακοπής του.</li>
<li>Οι εικασίες σχετικά με την τεχνολογία πίσω από το chatbot περιλαμβάνουν την αναγνώριση ομιλίας της Google ή το Web Speech API.</li>
<li>Το Smarterchild, ένα παρόμοιο chatbot, επαινείται για τη γρήγορη καθυστέρηση αλλά την περιορισμένη δυνατότητα διακοπής. Γίνονται προτάσεις για τη βελτίωση της αλληλεπίδρασης με την ΤΝ με την εφαρμογή χαρακτηριστικών όπως τα συνθήματα και η διακοπή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fosskers.ca/en/blog/rounds-of-lisp">Μια περιήγηση στο Lisp: Lisp: Αγκαλιάζοντας διαφορετικές διαλέκτους και πρωτοποριακά έργα το 2023</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του από την εξερεύνηση διαφορετικών διαλέκτων Lisp, όπως το Guile, το Common Lisp, το Fennel, το Clojure και το Emacs Lisp το 2023.</li>
<li>Συζητούν τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της κάθε διαλέκτου και επαινούν την Clojure για τα εργαλεία και την υποστήριξη της κοινότητας.</li>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει την προτίμησή του για μια γλώσσα Lisp που συνδυάζει χαρακτηριστικά από την Clojure και την Common Lisp και ενθαρρύνει τους νεοεισερχόμενους να αγκαλιάσουν την Lisp, να αναζητήσουν βοήθεια από τις διαδικτυακές κοινότητες και να δημιουργήσουν πραγματικά έργα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39182721">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι περιλήψεις καλύπτουν συζητήσεις για διάφορες γλώσσες προγραμματισμού της οικογένειας Lisp, συμπεριλαμβανομένων των Guile, Gauche, Common Lisp, Scheme, Clojure, Elisp, Hy, Fennel, Janet και Racket.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράζονται τις εμπειρίες, τις απόψεις και τους προβληματισμούς τους σχετικά με αυτές τις γλώσσες, εστιάζοντας στην τεκμηρίωση, τις επιδόσεις, τη συμβατότητα και τις ευκαιρίες απασχόλησης.</li>
<li>Εξετάζονται τα πλεονεκτήματα και οι προκλήσεις της χρήσης γλωσσών Lisp, καθώς και η δημοτικότητα και οι περιορισμοί γλωσσών προγραμματισμού όπως η Python και η Java. Άλλα θέματα που καλύπτονται περιλαμβάνουν την αμεταβλητότητα, την αποσφαλμάτωση, τη σύνταξη και την εφαρμογή της Lisp σε διάφορα πλαίσια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/sonar-image-pilot-amelia-earhart-plane-found-pacific-ocean-2024">Πρώην αξιωματικός της Πολεμικής Αεροπορίας ανακάλυψε πιθανό αεροπλάνο της Amelia Earhart</a></h2>
<ul>
<li>Ο πρώην αξιωματικός της Πολεμικής Αεροπορίας των ΗΠΑ, Tony Romeo, ισχυρίζεται ότι βρήκε αυτό που μπορεί να είναι το χαμένο αεροπλάνο της Amelia Earhart χρησιμοποιώντας τεχνολογία σόναρ σε ένα μη επανδρωμένο υποβρύχιο.</li>
<li>Το αντικείμενο σε σχήμα αεροσκάφους εντοπίστηκε στον πυθμένα του Ειρηνικού Ωκεανού, περίπου 100 μίλια από το σημείο όπου πιστεύεται ότι συνετρίβη το αεροπλάνο της Earhart.</li>
<li>Απαιτούνται περαιτέρω έρευνες και σαφέστερες εικόνες για να υπάρξει συγκεκριμένη επιβεβαίωση, αλλά αν επιβεβαιωθεί, η ανακάλυψη αυτή θα μπορούσε ενδεχομένως να λύσει το μακροχρόνιο μυστήριο της εξαφάνισης της Earhart.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39179031">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Υπάρχει συνεχής συζήτηση σχετικά με την πιθανή ανακάλυψη του αγνοούμενου αεροπλάνου της Amelia Earhart.</li>
<li>Υπάρχει συζήτηση σχετικά με το αν θα πρέπει να διασωθεί το αεροπλάνο ή να παραμείνει ως ιστορικό τεχνούργημα.</li>
<li>Συζητούνται τα οικονομικά οφέλη της στρατιωτικής σταδιοδρομίας.</li>
<li>Μοιράζονται διάφορες θεωρίες και απόψεις σχετικά με ιστορικά μυστήρια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freightwaves.com/news/how-walmart-uses-trucking-to-dominate-american-retail">Γιατί η Walmart πληρώνει τους οδηγούς φορτηγών έξι αριθμούς</a></h2>
<ul>
<li>Η Walmart καταβάλλει στους οδηγούς φορτηγών της σημαντικά υψηλότερους μισθούς σε σύγκριση με τον εθνικό μέσο όρο, με μισθούς που κυμαίνονται σε εξαψήφιο αριθμό.</li>
<li>Η εταιρεία βασίζεται σε μεγάλο βαθμό στο προσωπικό της που απασχολεί φορτηγατζήδες για τη διατήρηση μιας εύρωστης αλυσίδας εφοδιασμού και τη διασφάλιση της έγκαιρης παράδοσης των προϊόντων στα καταστήματά της.</li>
<li>Η Walmart εφάρμοσε πρόσφατα αλλαγές στην πολιτική προσλήψεων, επιτρέποντας στους συνεργάτες της να ενταχθούν σε ένα πρόγραμμα εκπαίδευσης για να γίνουν οδηγοί στόλου, με στόχο να διατηρήσει τα ταλέντα και να διατηρήσει τον έλεγχο της εκπαίδευσης και της κουλτούρας των οδηγών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176877">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση διερευνά τους μισθούς, τις ανισότητες στις αμοιβές, την ικανοποίηση από την εργασία και τις προκλήσεις σε διάφορους κλάδους, με έμφαση στους οδηγούς φορτηγών και τη Walmart.</li>
<li>Στα βασικά σημεία περιλαμβάνονται η αντίληψη των χαμηλών μισθών στη Walmart και η ιεραρχική δομή των αμοιβών στις ευρωπαϊκές εταιρείες τεχνολογίας.</li>
<li>Συζητούνται επίσης οι προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι οδηγοί φορτηγών, ο αντίκτυπος στην υγεία τους και οι ανησυχίες σχετικά με την αυτοματοποίηση και την απομακρυσμένη οδήγηση στη βιομηχανία φορτηγών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xuanwo.io/2024/02-what-i-talk-about-when-i-talk-about-query-optimizer-part-1/">Πρότυπα σχεδίασης και προβληματισμοί σχετικά με τους βελτιστοποιητές ερωτημάτων: (Μέρος 1)</a></h2>
<ul>
<li>Αυτό το άρθρο εξετάζει τους βελτιστοποιητές ερωτημάτων και τα πρότυπα σχεδιασμού και τις εκτιμήσεις της ενδιάμεσης αναπαράστασης (IR) σε σχεσιακές βάσεις δεδομένων.</li>
<li>Εξηγεί τον τρόπο με τον οποίο οι βελτιστοποιητές ερωτημάτων μεταφράζουν τις εντολές SQL σε σχέδια εκτέλεσης και παρουσιάζει ένα παράδειγμα δημιουργίας μιας IR SQL με χρήση της γλώσσας προγραμματισμού Rust.</li>
<li>Το άρθρο διερευνά τη σημασία της εξαγωγής ιδιοτήτων για την ανάλυση και τη βελτιστοποίηση της IR, τη χρήση της SQL για τον υπολογισμό ιδιοτήτων και τις τροποποιήσεις που απαιτούνται για τη σχεσιακή άλγεβρα. Συζητά επίσης τα οφέλη της χρήσης παγκόσμιων αναγνωριστικών στην IR και τονίζει τη σημασία της ανταλλαγής εμπειριών στην ανάπτυξη βάσεων δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176797">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το θέμα περιστρέφεται γύρω από τους βελτιστοποιητές ερωτημάτων και το σχεδιασμό της ενδιάμεσης αναπαράστασης (IR).</li>
<li>Το Μοντέλο Γράφου Ερωτήσεων (QGM) δέχεται κριτική και προτείνονται εναλλακτικά προγράμματα όπως το Substrait, το lingo-db.com και το Datafusion.</li>
<li>Η συζήτηση αφορά τον βελτιστοποιητή της MySQL 8.0 και την εξάρτησή του από τη σχεσιακή άλγεβρα, ενώ δίνονται συστάσεις για διαδικτυακά μαθήματα βάσεων δεδομένων, μια λίστα αναπαραγωγής στο YouTube και ένα βιβλίο για τις βάσεις δεδομένων. Επισημαίνεται επίσης η σημασία της παράθεσης παραπομπών, συμπεριλαμβανομένης της έμπνευσης από τον Haruki Murakami, και ο συγγραφέας συμφωνεί να ενημερώσει αναλόγως την ανάρτηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/the-apple-vision-pros-missing-apps/">Το AR Headset Vision Pro της Apple αντιμετωπίζει την πρόκληση των ελλείπουσων εφαρμογών</a></h2>
<ul>
<li>Η Apple παρουσίασε το AR headset Vision Pro, το οποίο έχει τη δυνατότητα να αντικαταστήσει τα παραδοσιακά home theaters.</li>
<li>Το άρθρο αναλύει την επιχειρηματική στρατηγική της Apple, παρακολουθώντας την εξέλιξη από το iPod στο iTunes Music Store και το App Store.</li>
<li>Η Apple αντιμετωπίζει μια αντιμονοπωλιακή αγωγή με την Epic Games, σχετικά με τον έλεγχό της επί των εσόδων του App Store.</li>
<li>Ειδικότερα, δημοφιλείς υπηρεσίες streaming, όπως το Netflix και το YouTube, έχουν επιλέξει να μην αναπτύξουν εγγενείς εφαρμογές για το Vision Pro, γεγονός που θεωρείται πλήγμα.</li>
<li>Υπάρχουν εικασίες ότι η Apple μπορεί να συνεργαστεί με τη Disney για να ενισχύσει τις υπηρεσίες streaming και να ανταγωνιστεί το Netflix.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176899">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο και η συζήτηση καλύπτουν διάφορα θέματα που σχετίζονται με τα ακουστικά VR της Apple, τις δυνατότητες της τεχνολογίας VR και AR, καθώς και τους περιορισμούς και τις προκλήσεις των συσκευών VR.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει συζητήσεις σχετικά με την έλλειψη εφαρμογών και λειτουργιών τρίτων στο Apple Vision Pro και τα μειονεκτήματα του Windows Mobile σε σύγκριση με το iPhone.</li>
<li>Αναφέρεται η πιθανή χρήση της εικονικής πραγματικότητας σε πλατφόρμες όπως το Netflix, οι ανησυχίες σχετικά με το υψηλό κόστος και την πρακτικότητα των ακουστικών εικονικής πραγματικότητας και ο πιθανός αντίκτυπος της εικονικής πραγματικότητας στις κοινές εμπειρίες θέασης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://svelte-native.technology/">Κατασκευάστε native εφαρμογές iOS και Android με το Svelte Native</a></h2>
<ul>
<li>Το Svelte Native είναι ένα πλαίσιο εφαρμογών για κινητές συσκευές που βασίζεται στο Svelte και επιτρέπει στους προγραμματιστές να δημιουργούν εγγενείς εφαρμογές iOS και Android χωρίς προβολές ιστού.</li>
<li>Προσφέρει μια ολοκληρωμένη εμπειρία ανάπτυξης, αξιοποιώντας τις δυνατότητες του Svelte, όπως οι μεταβάσεις, τα καταστήματα και η αντιδραστικότητα.</li>
<li>Το Svelte Native βελτιστοποιεί την απόδοση της κινητής συσκευής με τη μεταγλώττιση της εφαρμογής και την αποτελεσματική ενημέρωση των εγγενών widgets προβολής. Παρέχει επίσης έργα-δείγματα και αποθετήρια για τη διαχείριση παντοπωλείων, πραγματικές εφαρμογές και έναν αναγνώστη Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175393">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται γύρω από διάφορα πλαίσια ανάπτυξης εφαρμογών για κινητά, όπως το Svelte Native, το React Native, το Ionic/Capacitor και το NativeScript.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράζονται τις θετικές τους εμπειρίες και συζητούν τις ανησυχίες, τους περιορισμούς και τις εναλλακτικές επιλογές αυτών των πλαισίων.</li>
<li>Τα θέματα που συζητούνται περιλαμβάνουν ευκολία χρήσης, συμβατότητα, εγγενή ανάπτυξη, υπηρεσίες τρίτων, εφαρμογές που βασίζονται στον ιστό και επιδόσεις.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Δημιουργία ενός προγράμματος C χρησιμοποιώντας το libcurl με την επιλογή --libcurl" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%94%CE%B7%CE%BC%CE%B9%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CE%AF%CE%B1%20%CE%B5%CE%BD%CF%8C%CF%82%20%CF%80%CF%81%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%AC%CE%BC%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%BF%CF%82%20C%20%CF%87%CF%81%CE%B7%CF%83%CE%B9%CE%BC%CE%BF%CF%80%CE%BF%CE%B9%CF%8E%CE%BD%CF%84%CE%B1%CF%82%20%CF%84%CE%BF%20libcurl%20%CE%BC%CE%B5%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B5%CF%80%CE%B9%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%AE%20--libcurl&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%2030%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-29]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/29&#39;</h2>
<h1>2024-01-29</h1>
<h2><a href="https://nishtahir.com/i-looked-through-attacks-in-my-access-logs-heres-what-i-found/">Αποκαλύπτοντας τους κινδύνους του Self-Hosting: Ανάλυση τρωτών σημείων ασφαλείας και στοχευμένων επιθέσεων</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165711">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει διάφορα μέτρα κυβερνοασφάλειας για την προστασία των διακομιστών και την αποτροπή επιθέσεων, όπως η παρακολούθηση των αρχείων καταγραφής διαφάνειας πιστοποιητικών και η διασφάλιση των θυρών SSH.</li>
<li>Τονίζεται η σημασία της ενημέρωσης για τις ευπάθειες, της τήρησης βέλτιστων πρακτικών και της εφαρμογής πολυεπίπεδης ασφάλειας.</li>
<li>Συζητούνται επίσης η αποτελεσματικότητα του αποκλεισμού IP, τα πλεονεκτήματα και τα μειονεκτήματα της χρήσης του Cloudflare και οι κίνδυνοι από τη λειτουργία ευάλωτων διακομιστών. Συνολικά, η συζήτηση αναδεικνύει την ανάγκη για προληπτικά και ολοκληρωμένα μέτρα ασφαλείας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://visualstudiomagazine.com/articles/2024/01/25/copilot-research.aspx">Το GitHub Copilot με τεχνητή νοημοσύνη συνδέεται με μείωση της ποιότητας του κώδικα και εγείρει ανησυχίες σχετικά με τις μακροπρόθεσμες επιπτώσεις</a></h2>
<ul>
<li>Η έρευνα της GitClear αποκαλύπτει τάσεις που αφορούν την ανάπτυξη λογισμικού που σχετίζονται με τη χρήση του GitHub Copilot με τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Η μελέτη διαπίστωσε ότι η στήριξη στο Copilot συνδέεται με αύξηση του &quot;κώδικα λάθους&quot; και μείωση της αναδιαμόρφωσης και επαναχρησιμοποίησης του κώδικα, γεγονός που εγείρει ανησυχίες σχετικά με τη συντηρησιμότητα του κώδικα.</li>
<li>Η έρευνα υπογραμμίζει επίσης την επικράτηση της αντιγραφής/επικόλλησης κώδικα, η οποία μπορεί να οδηγήσει σε μελλοντικά προβλήματα συντήρησης.</li>
<li>Τα ευρήματα αυτά έρχονται σε αντίθεση με προηγούμενες μελέτες που έδειξαν αυξημένη παραγωγικότητα και ικανοποίηση των προγραμματιστών με το Copilot.</li>
<li>Η έκθεση εγείρει ερωτήματα σχετικά με τις μακροπρόθεσμες επιπτώσεις της τεχνητής νοημοσύνης στην ποιότητα του κώδικα και ποιος θα πρέπει να αναλάβει την ευθύνη για την αντιμετώπιση αυτών των ζητημάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168105">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η χρήση εργαλείων τεχνητής νοημοσύνης όπως το GitHub Copilot και το ChatGPT στον προγραμματισμό προκαλεί συζητήσεις.</li>
<li>Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με τον αντίκτυπο στην ποιότητα του κώδικα, ιδίως για μη τετριμμένες εργασίες που σχετίζονται με την SQL.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει πολωμένες απόψεις για την τεχνητή νοημοσύνη, αντίσταση σε διαφοροποιημένες συζητήσεις σχετικά με τις ικανότητές της και εξάρτηση από την τεχνητή νοημοσύνη για κωδικοποίηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vitling.xyz/i-need-to-grow-away-from-these-roots/">&quot;Πρέπει να μεγαλώσω μακριά από αυτές τις ρίζες&quot;: Pi και Arduino</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;I Need To Grow Away From These Roots&quot; είναι ένα έργο των vitling και David Whiting που επικεντρώνεται στη δημιουργία προσαρμοσμένων προγραμμάτων για πλακέτες Raspberry Pi και Arduino.</li>
<li>Το έργο περιλαμβάνει τη δημιουργία και τον έλεγχο της μουσικής και των φωτεινών εφέ με τη χρήση των προσαρμοσμένων προγραμμάτων.</li>
<li>Το πρόγραμμα δημιουργεί συγχορδίες, επιλέγει τυχαίες νότες για αναπαραγωγή και φωτίζει λωρίδες LED με τα αντίστοιχα χρώματα. Το πρόγραμμα περιλαμβάνει επίσης ένα ξύλινο περίβλημα με καλωδίωση και συνδέσεις ήχου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168986">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αγγίζει μια σειρά από θέματα μουσικής και προγραμματισμού, όπως η ιστοσελίδα vitling.xyz, η χρήση ενός 303 συνθεσάιζερ, η αυτόματη αναπαραγωγή βίντεο, η εκμάθηση θεωρίας της μουσικής, η κωδικοποίηση μουσικής με το Sonic Pi και ένα έργο που περιλαμβάνει συγχορδίες και αντιστροφές.</li>
<li>Υπάρχει επίσης αναφορά σε μια εγκατάσταση βίντεο, συγκρίσεις με τη μουσική του Plastikman, προκλήσεις του διακομιστή και το κόστος κατασκευής και προγραμματισμού μιας λωρίδας LED με Arduino.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rwkv.com/p/eagle-7b-soaring-past-transformers">Eagle 7B: Μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης ανοικτού κώδικα ξεπερνά τους Transformers σε πολύγλωσσους δείκτες αναφοράς</a></h2>
<ul>
<li>Η αρχιτεκτονική ανοικτού κώδικα RWKV παρουσίασε ένα νέο μοντέλο με την ονομασία Eagle 7B, το οποίο διαθέτει εντυπωσιακές παραμέτρους 7,52B και βασίζεται στην αρχιτεκτονική RWKV-v5.</li>
<li>Εκπαιδευμένο σε έναν τεράστιο όγκο δεδομένων, αποτελούμενο από 1,1 τρισεκατομμύρια tokens σε περισσότερες από 100 γλώσσες, το Eagle 7B ξεπερνά όλα τα άλλα μοντέλα της κλάσης 7B σε πολύγλωσσους δείκτες αναφοράς.</li>
<li>Σύμφωνα με την άδεια Apache 2.0, αυτό το μοντέλο μπορεί να χρησιμοποιηθεί ελεύθερα για προσωπικούς ή εμπορικούς σκοπούς χωρίς περιορισμούς. Η ομάδα RWKV στοχεύει στον εκδημοκρατισμό της τεχνητής νοημοσύνης, διασφαλίζοντας την προσβασιμότητα για τους ανθρώπους σε όλο τον κόσμο, και σχεδιάζει να επεκτείνει τη γλωσσική υποστήριξη στο μέλλον.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39172837">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την πρόοδο και τους περιορισμούς των εναλλακτικών αρχιτεκτονικών LLM, με έμφαση στη σημασία του μεγέθους του πλαισίου και την πρόταση να διερευνηθεί ένα μεγαλύτερο μέγεθος ~1M tokens.</li>
<li>Συζητούνται οι δυνατότητες και οι περιορισμοί του μοντέλου RWKV, μιας γραμμικής αρχιτεκτονικής προσοχής, υπογραμμίζοντας την τέλεια ανάκληση συμβόλων, αλλά την περιορισμένη ικανότητα να θυμάται προηγούμενα συμβόλαια.</li>
<li>Υπογραμμίζεται η σημασία των γλωσσικών δεδομένων στην ανάπτυξη της ΤΝ και ο ρόλος τους στην ανθρώπινη νοημοσύνη, καθώς και συζητήσεις σχετικά με το μοντέλο RWKV-v5 Eagle 7B, τα πιθανά μοντέλα MoE, την ταχύτητα αποδελτίωσης και τις ανησυχίες σχετικά με την πιθανή λογοκρισία των μοντέλων.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.bartkira.com">Bartkira: Simpsons και Akira</a></h2>
<ul>
<li>Το Bartkira.com είναι ένας ιστότοπος που παρουσιάζει το καλλιτεχνικό έργο &quot;BARTKIRA&quot;, μια συγχώνευση των Simpsons και του Akira.</li>
<li>Το έργο περιλαμβάνει έξι τόμους με έργα τέχνης που δημιουργήθηκαν από περισσότερους από 500 διεθνείς καλλιτέχνες.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να διαβάσουν κάθε τόμο στον ιστότοπο και να βρουν πρόσθετες πληροφορίες στην ενότητα FAQ, καθώς και συνδέσμους στους λογαριασμούς τους στο Tumblr και στο Twitter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165080">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Bartkira: Simpsons και Akira&quot; είναι ένα έργο θαυμαστών που συνδυάζει στοιχεία από τους &quot;Simpsons&quot; και την &quot;Akira&quot; σε μια επανασχεδιασμένη ιστορία.</li>
<li>Διάφοροι καλλιτέχνες συμβάλλουν στο έργο, απεικονίζοντας σκηνές και χαρακτήρες με το δικό τους καλλιτεχνικό στυλ.</li>
<li>Το έργο έχει αντιμετωπίσει τις προκλήσεις των πνευματικών δικαιωμάτων με τη δωρεά των κερδών σε φιλανθρωπικούς σκοπούς και δεν έχει αντιμετωπίσει μέχρι στιγμής καμία εντολή παύσης και εγκατάλειψης, αναδεικνύοντας τη δημιουργικότητα και το πάθος των καλλιτεχνών θαυμαστών παρά τους πιθανούς κινδύνους που ενέχει.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cpldcpu.wordpress.com/2024/01/14/revisiting-candle-flicker-leds-now-with-integrated-timer/">LED που τρεμοπαίζουν με κερί με ενσωματωμένες MCU μιμούνται τις πραγματικές φλόγες, συμβάλλοντας στην εξοικονόμηση ενέργειας</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας εξερευνά ένα LED που τρεμοπαίζει με κερί με ενσωματωμένο χρονοδιακόπτη, βρίσκοντας έναν μικροελεγκτή στο εσωτερικό του που μοιάζει με παράγωγο PIC.</li>
<li>Η λυχνία LED λειτουργεί σε λειτουργία PWM με συχνότητα 125Hz, η οποία οδηγείται από τον μικροελεγκτή στα 1MHz.</li>
<li>Ο συγγραφέας προτείνει ότι η χρήση ενός μικροελεγκτή με λειτουργία αναστολής λειτουργίας θα μπορούσε να μειώσει την κατανάλωση ρεύματος της λυχνίας LED και να αυξήσει τη διάρκεια ζωής της μπαταρίας, υπογραμμίζοντας την αυξανόμενη χρήση φθηνών μικροελεγκτών σε ηλεκτρονικά είδη χαμηλού κόστους, όπως οι λυχνίες LED με φλόγα κεριού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39169048">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει ένα ευρύ φάσμα θεμάτων, όπως η δημιουργία ρεαλιστικών εφέ τρεμοπαίγματος κεριών με LED, η ανάπτυξη και οι περιορισμοί των μικροϋπολογιστών, καθώς και τα εργαλεία και ο εξοπλισμός που είναι απαραίτητα για την εργασία με μικροελεγκτές.</li>
<li>Άλλα θέματα περιλαμβάνουν την ανάγκη για τυποποιημένες αρθρωτές συσκευές, τον περιβαλλοντικό αντίκτυπο των μπαταριών λιθίου και τη χρήση και διάθεση των ατμών και των μπαταριών EV.</li>
<li>Συζητούνται επίσης θέματα λογισμικού και προγραμματισμού, όπως η διαφορά μεταξύ μικροεπεξεργαστών και μικροελεγκτών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.agenciasinc.es/en/News/Antarctic-fungi-survive-Martian-conditions-on-the-International-Space-Station">Οι μύκητες της Ανταρκτικής ευδοκιμούν σε συνθήκες Άρη, πολλά υποσχόμενοι για μελλοντικές αποστολές.</a></h2>
<ul>
<li>Μύκητες από τις ξηρές κοιλάδες McMurdo της Ανταρκτικής έχουν αποδείξει την ικανότητα να επιβιώνουν σε συνθήκες που μοιάζουν με εκείνες του Άρη.</li>
<li>Οι μύκητες διατήρησαν σταθερό DNA και διατήρησαν πάνω από το 60% των κυττάρων τους μετά την αποστολή τους στον Διεθνή Διαστημικό Σταθμό για 18 μήνες.</li>
<li>Η έρευνα αυτή προσφέρει σημαντικές πληροφορίες για μελλοντικές αποστολές στον Άρη που θα επικεντρωθούν στην ανεύρεση ενδείξεων ζωής, ενώ οι λειχήνες από την Ισπανία και την Αυστρία παρουσίασαν επίσης αυξημένη μεταβολική δραστηριότητα σε συνθήκες Άρη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168900">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μύκητες από την Ανταρκτική βρέθηκαν να επιβιώνουν σε συνθήκες που μιμούνται εκείνες του Άρη, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με το ενδεχόμενο ύπαρξης ζωής σε άλλους πλανήτες.</li>
<li>Αυτή η έρευνα οδηγεί σε συζητήσεις σχετικά με τη σπορά άλλων πλανητών με γήινες μορφές ζωής, γνωστή ως πανσπερμία, και την προσαρμοστικότητα της ζωής στο διάστημα.</li>
<li>Η μελέτη έχει επιπτώσεις στην προστασία των πλανητών και στην κατανόηση της πιθανότητας ύπαρξης ζωής σε άλλους πλανήτες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sudo-project/sudo/commit/7873f8334c8d31031f8cfa83bd97ac6029309e4f">Το έργο Sudo ενισχύει την ασφάλεια έναντι επιθέσεων Rowhammer με τροποποιήσεις κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Το έργο sudo έχει εφαρμόσει ενημερώσεις για τη βελτίωση της ασφάλειας έναντι επιθέσεων ROWHAMMER.</li>
<li>Οι αλλαγές αυτές περιλαμβάνουν την τροποποίηση μεταβλητών και την προσθήκη δοκιμών για αναμενόμενες τιμές.</li>
<li>Οι ενημερώσεις προκλήθηκαν από μια έκθεση ερευνητών του Worcester Polytechnic Institute και επηρεάζουν κυρίως αρχεία που σχετίζονται με τον έλεγχο ταυτότητας, τη διαχείριση συνόδου και τις δηλώσεις υπό όρους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165342">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση καλύπτει μια σειρά θεμάτων που σχετίζονται με τα τρωτά σημεία των υπολογιστών και τις βελτιστοποιήσεις του προγραμματισμού.</li>
<li>Μερικά από τα θέματα που συζητήθηκαν περιλαμβάνουν την ευπάθεια του προγράμματος sudo σε επιθέσεις Rowhammer και τις βελτιστοποιήσεις των δυαδικών κωδίκων.</li>
<li>Άλλα θέματα περιλαμβάνουν τη χρήση κεντρικών υπολογιστών διακομιστών παιχνιδιών Minecraft και Source Engine, μετριασμούς των επιθέσεων Rowhammer σε τσιπ DRAM, τη σημασία της μνήμης ECC, εναλλακτικές λύσεις για το sudo όπως το doas, τη χρήση και τις επιπτώσεις των τιμών enum στις γλώσσες προγραμματισμού και την εμφάνιση των bit flips στην αποσυμπίεση δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://djanes.xyz/spam-on-github-is-getting-crazy-these-days/">Το GitHub αντιμετωπίζει έξαρση της ανεπιθύμητης αλληλογραφίας- οι χρήστες ζητούν βελτιωμένη αναφορά και συντονισμό περιεχομένου</a></h2>
<ul>
<li>Το GitHub αντιμετωπίζει μια έξαρση της δραστηριότητας spam, καθώς οι απατεώνες δημοσιεύουν δόλιο περιεχόμενο, επισημαίνουν πολλούς χρήστες και διαγράφουν γρήγορα τις δημοσιεύσεις.</li>
<li>Τα ανεπιθύμητα σχόλια αφορούν συχνά απάτες που σχετίζονται με κρυπτονομίσματα και έχουν γίνει πιο διαδεδομένα τους τελευταίους μήνες.</li>
<li>Οι χρήστες δυσκολεύονται να αναφέρουν τα μηνύματα spam, καθώς αυτά έχουν ήδη αφαιρεθεί, γεγονός που καθιστά δύσκολη την αποτελεσματική αντιμετώπιση του προβλήματος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39170622">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες συζητούν πρακτικές απάτης, ανεπιθύμητης αλληλογραφίας και θέματα συντονισμού περιεχομένου σε δημοφιλείς διαδικτυακές πλατφόρμες όπως το eBay, το Amazon, το GitHub και το Twitter.</li>
<li>Μοιράζονται αρνητικές εμπειρίες με ανήθικους πωλητές, πλαστά προϊόντα και δυσκολίες επιστροφής/επιστροφής.</li>
<li>Προτείνονται προτάσεις για αυστηρότερους κανονισμούς, βελτιωμένη προστασία των αγοραστών, συστήματα φήμης, μέθοδοι φιλτραρίσματος και μοντέλα γλωσσικής ανάλυσης. Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με την αποτυχία του Twitter να αντιμετωπίσει αποτελεσματικά τα ανεπιθύμητα μηνύματα λόγω ανεπαρκούς προσωπικού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gtk.org/2024/01/28/new-renderers-for-gtk/">Το GTK εισάγει νέους Renderers &quot;ngl&quot; και &quot;vulkan&quot; για βελτιωμένες δυνατότητες και ορθότητα</a></h2>
<ul>
<li>Το GTK εισήγαγε δύο νέα renderers, το &quot;ngl&quot; και το &quot;vulkan&quot;, με τον ίδιο πηγαίο κώδικα για την υποστήριξη GL και Vulkan, καθιστώντας τη συντήρηση και τις ενημερώσεις ευκολότερες.</li>
<li>Οι νέοι renderers διαθέτουν προηγμένα χαρακτηριστικά όπως αντιεξάχνωση, κλασματική κλιμάκωση, κλίσεις και υποστήριξη dmabufs.</li>
<li>Παρόλο που οι νέοι renderers δεν είναι επί του παρόντος ταχύτεροι από τον παλιό renderer GL, προσφέρουν βελτιωμένα χαρακτηριστικά και ορθότητα, θέτοντας τα θεμέλια για μελλοντικά σχέδια όπως ο καλύτερος χειρισμός χρωμάτων, η απόδοση μονοπατιών GPU και η απόδοση εκτός κύριου νήματος. Οι χρήστες ενθαρρύνονται να τους δοκιμάσουν και να παρέχουν σχόλια.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39172377">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την ανάπτυξη νέων renderers για το GTK, με έμφαση στον renderer HTML του Broadway.</li>
<li>Ο renderer του Broadway επιτρέπει την εμφάνιση εφαρμογών GTK σε ένα πρόγραμμα περιήγησης χρησιμοποιώντας HTML και CSS, συγκεντρώνοντας επαίνους για τη δεξιοτεχνία του.</li>
<li>Οι σχολιαστές συζητούν τους περιορισμούς του backend του Broadway και κάνουν συγκρίσεις με άλλες τεχνολογίες όπως η QML και η Electron. Το άρθρο αναφέρει επίσης πιθανές βελτιώσεις στο GTK, όπως έναν αναπαραγωγέα κειμένου ANSI και την τέλεια κλιμάκωση κλασμάτων σε pixel.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Αποκαλύπτοντας τους κινδύνους του Self-Hosting: Ανάλυση τρωτών σημείων ασφαλείας και στοχευμένων επιθέσεων" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%91%CF%80%CE%BF%CE%BA%CE%B1%CE%BB%CF%8D%CF%80%CF%84%CE%BF%CE%BD%CF%84%CE%B1%CF%82%20%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%82%20%CE%BA%CE%B9%CE%BD%CE%B4%CF%8D%CE%BD%CE%BF%CF%85%CF%82%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Self-Hosting%3A%20%CE%91%CE%BD%CE%AC%CE%BB%CF%85%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CF%81%CF%89%CF%84%CF%8E%CE%BD%20%CF%83%CE%B7%CE%BC%CE%B5%CE%AF%CF%89%CE%BD%20%CE%B1%CF%83%CF%86%CE%B1%CE%BB%CE%B5%CE%AF%CE%B1%CF%82%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%87%CE%B5%CF%85%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CF%89%CE%BD%20%CE%B5%CF%80%CE%B9%CE%B8%CE%AD%CF%83%CE%B5%CF%89%CE%BD&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%2029%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>