<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 10:06:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/19&#39;</h2>
<h1>2024-05-19</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=VrFs2_uhz-o">El denunciante David McBride aboga desde la cárcel</a></h2>
<ul>
<li>El denunciante David McBride está actualmente encarcelado por defender la mejora de la protección de los denunciantes y la integridad de la defensa.</li>
<li>Los simpatizantes tienen la opción de contribuir a su fondo legal en GoFundMe para ayudar en su lucha contra el gobierno.</li>
<li>El caso de McBride pone de relieve la importancia de apoyar a las personas que denuncian la mala conducta y la corrupción por el bien común.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40398002">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación se centra en la excesiva clasificación de datos tanto por parte de gobiernos como de particulares, sugiriendo leyes para supervisar esta práctica y sopesando la delgada línea que separa la seguridad nacional del interés público.</li>
<li>Denunciantes notables como David McBride, que desveló supuestos crímenes de guerra cometidos por soldados australianos en Afganistán, suscitan debates sobre la transparencia gubernamental, la rendición de cuentas y los valores democráticos.</li>
<li>Se plantean cuestiones de ética militar, liderazgo, protección de los denunciantes y defensa de la seguridad nacional en un contexto de filtración de información sobre presuntas faltas de conducta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ntnbr.com/61/">Épica partida de capturar la bandera en 20 acres: Una experiencia memorable</a></h2>
<ul>
<li>Nathan Brown organiza una partida masiva de 20 acres de Capturar la bandera, inspirada en un vídeo de YouTube, con una planificación detallada y reglas únicas para una experiencia emocionante.</li>
<li>El evento incluye estrategias, resultados y debates, considerados un éxito, que dan lugar a planes para futuros juegos con el fin de recrear una experiencia memorable para todos los participantes.</li>
<li>La historia se centra en la planificación, la ejecución y las secuelas del partido, destacando los esfuerzos por garantizar un acontecimiento divertido y atractivo para todos los participantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40400139">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la organización y participación en juegos a gran escala, como Capturar la bandera, explorando los recuerdos de juegos de la infancia, las perspectivas de los padres, el compromiso de la policía y los obstáculos logísticos en entornos públicos.</li>
<li>Destaca la diversión, la camaradería y el valor nostálgico de estos juegos, al tiempo que critica la excesiva intervención policial y sus efectos en el crecimiento de los niños.</li>
<li>Se examinan diversas adaptaciones de juegos, desde versiones reales como Pac-Man hasta versiones en línea como Tagpro, junto con diálogos comunitarios y sugerencias para organizar actos similares en distintas zonas urbanas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://floor796.com/">Desvelando el Open original: Una mirada a los orígenes del código abierto</a></h2>
<ul>
<li>El término &quot;original Open&quot; se refiere a la iteración inicial o primera de un programa, software o proyecto de código abierto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40400648">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Floor796 es un proyecto de animación colaborativa que muestra la vida en la planta 796 de una estación espacial, llena de referencias a películas, juegos, anime y memes, con personajes sobre los que se puede hacer clic para acceder a sus orígenes.</li>
<li>Creado por un único individuo como hobby, el proyecto es accesible en el sitio web floor796.com, que ofrece un editor interactivo, vídeos del proceso de dibujo en YouTube, opciones multilingües y detalles complementarios del proyecto.</li>
<li>El proyecto ofrece una experiencia única y atractiva al combinar diversas influencias y permitir a los usuarios explorar su contenido de forma interactiva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jverzani.github.io/CalculusWithJuliaNotes.jl/">Aprendiendo Cálculo con Julia: Enfoque Gráfico, Numérico y Algebraico</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Calculus with Julia&quot; es una guía para aprender cálculo a través del lenguaje de programación Julia, haciendo hincapié en los enfoques gráfico, numérico y algebraico.</li>
<li>Los apuntes aprovechan Julia para los cálculos numéricos y muestran la integración de los sistemas de álgebra computacional, con el objetivo de comprender los conceptos sin sumergirse en las complejidades de la programación.</li>
<li>El contenido incluye conceptos computacionales esenciales para abordar problemas de cálculo, con preguntas interactivas para practicar, presentados en un formato de libro Cuarto compilable en PDF, con invitaciones abiertas a contribuciones y comentarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40401343">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en la idoneidad del libro &quot;Cálculo con Julia&quot; para estudiantes de secundaria familiarizados con Python, haciendo hincapié en la preocupación por la claridad de las explicaciones del autor.</li>
<li>Explora el argumento relativo al lenguaje de programación preferido para la enseñanza del cálculo, centrándose especialmente en Julia y Python con SymPy.</li>
<li>Los debates se extienden a la evolución de la notación matemática, el papel de las matemáticas en la informática y la utilización de lenguajes como Mathematica y Julia en los ámbitos académico y de ingeniería, destacando las ventajas de Julia sobre Matlab y LuaJIT en distintos entornos industriales y de investigación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2024/05/big-tech-eu-drop-dead">Las grandes tecnológicas se resisten a la Ley de Mercados Digitales de la UE y se enfrentan a multas</a></h2>
<ul>
<li>La Ley de Mercados Digitales (DMA) de la Unión Europea pretende capacitar a los usuarios exigiendo a los guardianes tecnológicos que permitan las tiendas de aplicaciones de terceros y las pasarelas interoperables, al tiempo que prohíbe la autopreferencia y mejora la normativa sobre privacidad.</li>
<li>Grandes empresas tecnológicas como Apple y Meta se oponen a cumplir la DMA, lo que podría fomentar una mayor competencia, responsabilidad y control de los usuarios y trabajadores sobre los beneficios de la industria tecnológica.</li>
<li>La UE está aplicando la DMA mediante investigaciones e imponiendo multas a las empresas que no cumplen la normativa, lo que pone de relieve la importancia de su cumplimiento para fomentar un entorno tecnológico más competitivo y centrado en el consumidor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40404296">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El diálogo aborda diversos temas relacionados con la Unión Europea, destacadas empresas tecnológicas, obstáculos normativos y preocupaciones por la privacidad.</li>
<li>Los aspectos más destacados son la categorización de los trabajadores autónomos, los efectos de las normas de la UE en las empresas tecnológicas, la influencia del Brexit, la protección de los datos de los usuarios, el dominio de Apple y Google, la Ley de Mercados Digitales, las directrices de las tiendas de aplicaciones, las sanciones por infracciones y las implicaciones del RGPD.</li>
<li>También explora el uso de estándares abiertos para combatir el control de las grandes tecnológicas, las dificultades del cumplimiento del GDPR para las startups y cómo los acuerdos exclusivos afectan a la privacidad y a la competencia en el mercado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.contrib.andrew.cmu.edu/~somlo/BTCP/">Un ordenador RISC-V de 64 bits fiable y de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>Gabriel L. Somlo pretende desarrollar un ordenador RISC-V de 64 bits fiable, libre, compatible con Linux y autoalojable que utilice herramientas y compiladores de código abierto en una FPGA para reducir el riesgo de puertas traseras de hardware.</li>
<li>El proyecto se centra en fuentes transparentes de HDL y software para mejorar la fiabilidad, a diferencia de iniciativas como lowRISC, que incorporan componentes propietarios.</li>
<li>El trabajo de Somlo incluye la creación de yoloRISC, un SoC de demostración que funciona con herramientas de código abierto diseñadas para la placa de desarrollo Lattice ECP5 5G Versa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40399987">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en las complejidades de integrar puertas traseras en el hardware, centrándose en las FPGA y la memoria RAM, lo que suscita preocupación por las implicaciones para la seguridad nacional.</li>
<li>Destaca los retos de incorporar CPU ocultas, propone posibles soluciones y comparte las impresiones de entusiastas que desarrollan máquinas RISC-V autoalojadas con placas FPGA.</li>
<li>Se hablará de la velocidad del núcleo FPGA, la optimización, la depuración en sistemas lentos, la utilización de FPGA en el desarrollo, los costes relacionados con las FPGA y los avances en las cadenas de herramientas de código abierto para FPGA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcmag.com/news/microsofts-emissions-spike-29-as-ai-gobbles-up-resources">Aumentan las emisiones de Microsoft en plena expansión de la IA</a></h2>
<ul>
<li>El Informe de Sostenibilidad 2024 de Microsoft destaca un aumento de las emisiones y del consumo de agua atribuido principalmente a nuevas tecnologías como la IA generativa.</li>
<li>La inversión de la empresa en OpenAI y la integración de GPT-4 en Bing plantean retos para alcanzar los objetivos de sostenibilidad.</li>
<li>Se están realizando esfuerzos para reducir los residuos, adoptar energías renovables y abordar el consumo de agua de los centros de datos mediante la captación y reutilización del agua de refrigeración, al tiempo que se intenta reducir la dependencia de los recursos de agua dulce.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40403524">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las emisiones de Microsoft han aumentado un 29%, lo que ha dado lugar a debates sobre su compromiso con la sostenibilidad, incluidos temas como el lavado verde y las energías renovables.</li>
<li>El debate abarca la preocupación por la eficacia de las iniciativas existentes para frenar las emisiones y combatir el cambio climático, haciendo hincapié en el papel de la tecnología en la sostenibilidad medioambiental.</li>
<li>Diversos aspectos como los créditos de carbono, la energía nuclear y la tecnología de IA forman parte del debate sobre el impacto medioambiental relacionado con el aumento de las emisiones de Microsoft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdaringe.com/peanut-butter-spinner/">El dispositivo &quot;Peanut Butter Spinner&quot; facilita la mezcla</a></h2>
<ul>
<li>El Peanut Butter Spinner, inventado por el autor, remueve sin esfuerzo la mantequilla de cacahuete natural mediante un dispositivo alimentado por USB con un motor, una caja de engranajes y otros componentes.</li>
<li>A pesar de no conseguir una mezcla perfecta, el dispositivo simplifica el proceso de agitación manual, mejorando la experiencia del usuario.</li>
<li>Esta innovación reduce el esfuerzo necesario para mezclar eficazmente la mantequilla de cacahuete, lo que satisface a las personas que buscan comodidad en la preparación de alimentos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40401060">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora técnicas como el rediseño del envase, el almacenamiento invertido y los aditivos estabilizadores para evitar la separación del aceite en la mantequilla de cacahuete natural.</li>
<li>Los debates versan sobre las necesidades de refrigeración, las opciones alternativas de almacenamiento, la mezcla en tarros, la mantequilla de cacahuete casera y las técnicas de manipulación adecuadas.</li>
<li>Las sugerencias incluyen el uso de herramientas como una Vitamix, una espátula de silicona y una batidora con tapa para los tarros de mantequilla de cacahuete, así como métodos poco convencionales como un vaso de roca para mezclar y aromatizar el aceite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.centauri-dreams.org/2024/05/18/seven-dyson-sphere-candidates/">Siete candidatos potenciales a la Esfera de Dyson: Retos y exploración</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en las esferas de Dyson, centrándose en el uso de las emisiones térmicas del infrarrojo medio para encontrar posibles candidatas y analizando los retos que plantea filtrar las fuentes de contaminación mediante el análisis de datos.</li>
<li>Se señalan siete posibles candidatas a esfera de Dyson, lo que plantea la necesidad de seguir explorando para desvelar su esencia, en medio del continuo escepticismo sobre su prevalencia y existencia.</li>
<li>Se debate el entusiasmo por la búsqueda de inteligencia extraterrestre, sugiriendo que las civilizaciones avanzadas podrían priorizar los asuntos existenciales sobre la expansión, junto a reflexiones sobre la utilización de la energía solar y referencias al concepto de monolito de Arthur C. Clarke.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40397823">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en diversos temas como la anomalía de la Estrella de Przybylski, la ocultación de especies alienígenas inteligentes, la defensa contra civilizaciones hostiles, la viabilidad de las sondas von Neumann, la competencia de recursos para los viajes interestelares y los riesgos de interactuar con civilizaciones extraterrestres.</li>
<li>También se abordan temas como la Teoría del Bosque Oscuro, los vehículos asesinos relativistas, la construcción de Enjambres de Dyson, el potencial de la tecnología de fusión y los retos que plantea la construcción de estructuras energéticas avanzadas en el espacio.</li>
<li>La conversación estudia el potencial y los límites de las tecnologías avanzadas en la producción de energía y la futura colonización espacial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2024/05/riven/">Riven: Una experiencia de juego única y envolvente</a></h2>
<ul>
<li>Los hermanos Miller desarrollaron el exitoso juego Myst y su secuela Riven, conocidos por su alta calidad y su inmersión en el juego.</li>
<li>Riven, con sus intrincados rompecabezas y sus impresionantes gráficos en 3D, atrajo por igual a jugadores serios y ocasionales.</li>
<li>A pesar de algunas críticas por centrarse más en la construcción del mundo que en la jugabilidad tradicional, Riven cosechó grandes ventas y una base de fieles seguidores por su experiencia única y envolvente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40404054">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de filfre.net están absortos en la discusión del juego Riven, compartiendo trivialidades, recuerdos y opiniones sobre su desarrollo, escritura y construcción del mundo.</li>
<li>Se abre un debate sobre la importancia de los juegos antiguos y la búsqueda de un equilibrio entre nostalgia e innovación en el sector de los videojuegos.</li>
<li>Los debates se extienden a posibles remakes, adaptaciones a la realidad virtual y próximos lanzamientos de clásicos como Myst y Riven, despertando el interés de los entusiastas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yarchive.net/comp/index.html">Exploración de la arquitectura de ordenadores y sistemas operativos: Perspectivas desde Usenet</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la arquitectura de los ordenadores, la programación, el desarrollo del núcleo de Linux y los aspectos técnicos del sistema operativo, hablando de procesadores, cachés, algoritmos, pruebas de rendimiento, gestión de memoria y mucho más.</li>
<li>Se incluyen las opiniones de figuras destacadas como Linus Torvalds, que detallan un amplio espectro de temas, desde el consumo de energía hasta los sistemas de archivos, ofreciendo puntos de vista en profundidad sobre el desarrollo del núcleo y las llamadas al sistema.</li>
<li>Abarcando una amplia gama de temas, el artículo ofrece una visión completa de los intrincados detalles y contribuciones dentro de la industria tecnológica, ideal para quienes estén interesados en profundizar en el conocimiento de estos ámbitos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40404440">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate destaca el potencial de Usenet como plataforma de comunicación descentralizada en comparación con los medios sociales modernos.</li>
<li>Examina las ventajas y los retos de Usenet, junto con la evolución del correo electrónico, el sandboxing de software y la comercialización de Internet.</li>
<li>Los participantes también se plantean reactivar el protocolo NNTP y reflexionan sobre la importancia histórica de Usenet en la distribución de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bgr.com/science/frozen-human-brain-tissue-was-successfully-revived-for-the-first-time/">La recuperación de tejido cerebral humano congelado marca un hito importante</a></h2>
<ul>
<li>Los científicos han logrado la primera recuperación sin daños de tejido cerebral humano congelado mediante la técnica MEDY, lo que podría transformar la investigación neurológica y los estudios sobre el desarrollo del cerebro.</li>
<li>La innovadora investigación, encabezada por Zhicheng Shao, de la Universidad Fudan de Shanghai (China), se centró en la congelación y descongelación de muestras de tejido cerebral preservando su funcionalidad, según se explica en Cell Reports Methods.</li>
<li>Este avance abre la posibilidad de explorar más a fondo el desarrollo del cerebro e insinúa la posibilidad de conservar cerebros enteros mediante crioconservación en el futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40400591">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los investigadores han revivido tejido cerebral humano congelado, lo que ha suscitado debates sobre la conciencia, la función cerebral, los efectos cuánticos y la posibilidad de cargar la mente.</li>
<li>También se habló de la parálisis del sueño, se compartieron experiencias y se especuló sobre las causas, en medio de debates sobre criogenización, conservación de órganos y problemas éticos de la prolongación de la vida mediante tecnología médica.</li>
<li>Se debatieron los conceptos de inmortalidad y las repercusiones de la vida eterna, con referencias a la literatura de ciencia ficción.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.michelleslist.com/">La lista de Michelle: Críticas de arrendadores transparentes</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Michelle&#39;s List&quot; es una plataforma gratuita de reseñas anónimas sobre arrendadores, centrada en comentarios positivos sobre buena gestión, respuesta de mantenimiento y satisfacción con la propiedad.- Los usuarios pueden compartir sus experiencias y leer reseñas sin revelar su identidad.- El sitio ofrece un valioso recurso para particulares que buscan información sobre el rendimiento de los arrendadores y la calidad de las propiedades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40403569">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Michelle&#39;s List, un sitio gratuito de reseñas de arrendadores, está siendo objeto de escrutinio por sus afirmaciones sobre el anonimato, lo que ha suscitado debates sobre la mejora de la privacidad y las posibles repercusiones para los inquilinos.</li>
<li>Los inquilinos se enfrentan en el mercado del alquiler al dominio de los propietarios y a unos precios elevados, con un entusiasmo político limitado por la reforma.</li>
<li>La disparidad de poder entre propietarios e inquilinos es evidente en todo el mundo, con debates sobre las luchas en el mercado del alquiler, la transparencia en el sector del taxi y la necesidad de plataformas para que los inquilinos den su opinión de forma anónima.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="El denunciante David McBride aboga desde la cárcel" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20denunciante%20David%20McBride%20aboga%20desde%20la%20c%C3%A1rcel&subheading=domingo%2C%2019%20de%20mayo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/05/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/18&#39;</h2>
<h1>2024-05-18</h1>
<h2><a href="https://github.com/HigherOrderCO/Bend">Bend: lenguaje de alto nivel para GPU Computing con HVM2</a></h2>
<ul>
<li>Bend es un lenguaje de programación de alto nivel optimizado para hardware paralelo masivo, como las GPU, que ofrece asignaciones rápidas de objetos, funciones de orden superior, recursividad y continuaciones.</li>
<li>Se ejecuta en HVM2, lo que permite una aceleración casi lineal en función del número de núcleos, sin necesidad de anotaciones paralelas explícitas ni de gestión manual de hilos.</li>
<li>Bend, creado por HigherOrderCO.com, agiliza la programación paralela mediante la ejecución eficiente de algoritmos complejos en GPU y la emulación de diversos sistemas concurrentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40390287">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se está analizando el lenguaje de programación Bend y su implementación en HVM2, centrándose en el rendimiento en la GPU frente a Python y Mojo.</li>
<li>Los usuarios evalúan los puntos de referencia, el escalado lineal, la eficacia del compilador y las posibles aplicaciones de Bend, con sugerencias para que los descargos de responsabilidad sean más claros, se optimice un solo núcleo y se mejore la generación de código.</li>
<li>La función de paralelización automática de Bend recibe tanto elogios como escepticismo en cuanto a su viabilidad y efectos en la comunidad de desarrolladores, con preocupaciones suscitadas por los obstáculos técnicos y las afirmaciones sobre el rendimiento del proyecto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/2024/5/17/24158478/openai-departures-sam-altman-employees-chatgpt-release">Las salidas de OpenAI suscitan dudas sobre la transparencia</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI presentó ChatGPT 4o, capaz de conversar con una voz similar a la humana, lo que supone un avance significativo en la tecnología de IA.</li>
<li>La dimisión del cofundador Ilya Sutskever y del jefe de equipo Jan Leike desató las especulaciones sobre la futura dirección de OpenAI y los motivos de su marcha.</li>
<li>Los antiguos empleados están sujetos a estrictos acuerdos de confidencialidad, lo que suscita dudas sobre la transparencia y responsabilidad de OpenAI en su empeño por crear inteligencia artificial general.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40393121">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los antiguos empleados de OpenAI se enfrentan a acuerdos de desvinculación restrictivos, que limitan su capacidad para criticar a la empresa y les hacen correr el riesgo de perder el capital adquirido.</li>
<li>Se plantean preocupaciones sobre el liderazgo ético, específicamente en relación con el CEO Sam Altman, junto con debates sobre la equidad y legalidad de estos acuerdos.</li>
<li>En los debates también se abordan los retos que plantea el desarrollo de la IA, sus repercusiones en el medio ambiente y la necesidad de armonizar la IA con los valores humanos, tocando los derechos de los empleados, los acuerdos de equidad y el cumplimiento de las cláusulas legales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.ccc.de/v/mch2022-236-non-euclidean-doom-what-happens-to-a-game-when-pi-is-not-3-14159-">Perdición no euclidiana: Exploración del impacto de Pi incorrecto (2022)</a></h2>
<ul>
<li>El resumen destaca NewsRSS, los podcasts y el próximo evento MCH2022.</li>
<li>Una charla en el evento ahondará en las repercusiones de utilizar valores matemáticos incorrectos, concretamente pi, en el código fuente del videojuego Doom.</li>
<li>Se hablará de cómo afectan a la jugabilidad los cambios en las funciones y constantes trigonométricas y se compartirán técnicas de optimización del desarrollo del juego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389267">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora el espacio no euclidiano en los videojuegos utilizando Duke Nukem 3D y Doom como ejemplos, haciendo hincapié en las limitaciones y potencialidades del Particionamiento del Espacio Binario en el diseño de niveles de Doom.</li>
<li>Analiza la utilización de portales para lograr una geometría no lineal, la incrustación de grafos en torus y los motores de renderizado basados en portales, destacando la influencia de la geometría no euclidiana en la jugabilidad.</li>
<li>El artículo también aborda el ajuste de constantes matemáticas en el código del juego, el significado de π en los juegos y la implementación de radianes en el código de movimiento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x.com/KelseyTuoc/status/1791584357184127269">El ex personal de OpenAI se enfrenta a un agresivo contrato de no crítica</a></h2>
<ul>
<li>Al renunciar a un trabajo, un contrato de cesión completo puede incluir cláusulas de confidencialidad, arbitraje, no captación, no descrédito y no interferencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40394778">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los antiguos empleados de OpenAI deben firmar un acuerdo de no crítica de por vida para conservar sus acciones en la empresa.</li>
<li>La información apareció por primera vez en x.com y ha suscitado debates en plataformas como Hacker News.</li>
<li>Para una visión detallada, consulte la cobertura ampliada en Vox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://toon3d.studio/">Toon3D: Creación de vistas en 3D de dibujos animados hechos a mano</a></h2>
<ul>
<li>Toon3D es una novedosa técnica para recuperar la estructura 3D de las escenas de dibujos animados dibujados a mano mediante la optimización de la deformación rígida por piezas.</li>
<li>Reconstruye poses de cámara y geometría densa a partir de imágenes no geométricamente consistentes, lo que permite generar nuevos puntos de vista de escenas de dibujos animados.</li>
<li>El método incluye predicción de profundidad, etiquetado de imágenes, alineación, una herramienta de anotación fácil de usar, estimación de la pose de la cámara, deformación de la imagen y refinamiento gaussiano para crear una estructura 3D coherente que permita visualizar dibujos animados desde distintos ángulos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389445">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora la aplicación de la animación 3D en los dibujos animados, citando ejemplos de programas populares como Futurama y Oliver &amp; Company de Disney.</li>
<li>Aborda los retos a los que se enfrentan los animadores a la hora de desarrollar espacios 3D y la integración de la IA y el aprendizaje automático para transformar ilustraciones 2D en modelos 3D.</li>
<li>Se pone de relieve la posible influencia de la IA en el modelado 3D, las decisiones artísticas que implica la creación de escenas de vídeo y la utilización de nuevas tecnologías para el renderizado de imágenes, junto con el debate actual en torno al uso de la IA en la animación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corporate.dukehealth.org/news/trial-hiv-vaccine-triggered-elusive-and-essential-antibodies-humans">Un avance prometedor: la vacuna contra el VIH genera potentes anticuerpos</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio del Duke Human Vaccine Institute descubrió que una vacuna candidata contra el VIH provocaba anticuerpos capaces de combatir diversas cepas del virus en humanos.</li>
<li>La vacuna se centra en una zona fija de la envoltura del VIH y generó eficazmente anticuerpos ampliamente neutralizantes con sólo dos dosis en un ensayo clínico limitado.</li>
<li>Es necesario seguir investigando para mejorar la respuesta inmunitaria, pero estos hallazgos encierran potencial para el avance de una vacuna exitosa contra el VIH, apoyada por fondos de los Institutos Nacionales de Salud y la Fundación Bill y Melinda Gates.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40390820">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se adentra en la intrincada naturaleza de los procesos biológicos y los principios matemáticos, estableciendo paralelismos entre la biología y la tecnología alienígena.</li>
<li>Entre los temas tratados figuran el papel de las animaciones en la comprensión de las proteínas de membrana, los posibles tratamientos del VIH mediante la tecnología CRISPR y los debates sobre diversos métodos de prevención del VIH y desarrollo de vacunas.</li>
<li>Preocupan los falsos positivos en las pruebas del VIH, la activación de anticuerpos contra el virus, la necesidad de una estrategia integral para abordar las mutaciones y los retos relacionados con el acceso a la información de los ensayos clínicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vimeo.com/260291607">Descifrando el ciclo vital del VIH: Un viaje animado</a></h2>
<ul>
<li>La animación molecular ilustra cómo el VIH infecta una célula T, convirtiéndola en una fábrica de virus, en colaboración con investigadores del VIH para el proyecto Science of HIV.</li>
<li>Creada por Janet Iwasa y Grace Hsu con música de Joshua Roman, la animación puede descargarse y compartirse en el sitio web Science of HIV.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40393107">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post repasa un vídeo animado que ilustra el ciclo vital del VIH, suscitando reacciones encontradas de intriga e inquietud ante los intrincados detalles de la biología molecular.</li>
<li>Los usuarios intercambian recomendaciones de vídeos y documentales comparables centrados en las interacciones moleculares, enriqueciendo el debate con recursos adicionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.useequityval.com/">EquityVal Pro: Cree modelos financieros personalizados para cualquier acción</a></h2>
<ul>
<li>EquityVal Pro permite a los inversores minoristas generar, almacenar e intercambiar modelos de valoración de diversas empresas que cotizan en bolsa, lo que ayuda a tomar decisiones de inversión bien informadas.</li>
<li>Los usuarios tienen la opción de personalizar los modelos de flujo de caja descontado (DCF), utilizar datos precisos y archivar sus modelos para una evaluación adicional en un panel de control.</li>
<li>La plataforma incluye funcionalidades Pro avanzadas adaptadas a valores tan conocidos como Apple, Google, Tesla y Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40392548">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre la utilización de una herramienta de modelización financiera para la valoración de acciones, compartiendo experiencias, preocupaciones y sugerencias de mejora.</li>
<li>Los temas abordados son las hipótesis realistas, la eficacia de los modelos de flujo de caja descontado (DCF), la integración de la IA en la valoración de acciones y los debates sobre la inversión en índices.</li>
<li>Los participantes intercambian activamente sus opiniones sobre la funcionalidad de la herramienta, las mejoras propuestas, los aspectos normativos y las consideraciones éticas en la toma de decisiones de inversión.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/metaskills/experts">Presentación de Experts.js: Creación de sistemas de agentes de IA múltiple con la API de asistentes de OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Experts.js simplifica la creación y despliegue de la API de Asistentes de OpenAI, permitiendo la formación de un sistema de Panel de Expertos mediante la conexión de múltiples agentes de IA.</li>
<li>La herramienta proporciona funciones avanzadas como la referenciación de archivos, instrucciones largas, integración con 128 herramientas y capacidades eficaces de búsqueda de archivos para crear sistemas de agentes de IA múltiple con flujos de trabajo de orquestación complejos.</li>
<li>Soporta el desarrollo de herramientas reutilizables, personalización, consultas OpenSearch, gestión de hilos, y ejemplos como el streaming de respuestas desde una ruta Express y la construcción de un Asistente de Búsqueda Vectorial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40395107">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post explora la integración de la API Assistants de OpenAI en sistemas de agentes de IA múltiple, centrándose en los retos de cálculo de costes relacionados con archivos adjuntos PDF de gran tamaño.</li>
<li>Se advierte a los usuarios sobre posibles gastos ocultos y se les anima a controlar el uso de su API para gestionar los costes de forma eficaz.</li>
<li>Se abordan diversas estrategias de uso de API, alternativas, problemas de interfaz de comunicación, problemas de facturación y retos de cumplimiento de GDPR, junto con las complejidades de emplear modelos de conjunto y sistemas multiagente en tareas como la recuperación de documentos y la asistencia al cliente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rnz.co.nz/news/business/516930/beekeeper-steven-brown-furious-over-destruction-of-2m-honey-crop">Una enfermedad destruye la cosecha de miel de 2 millones de dólares de un apicultor</a></h2>
<ul>
<li>El apicultor Steven Brown, de Springbank Honey, en North Canterbury, quedó desolado tras recibir la orden de quemar más de 10.000 colmenas y equipos debido a la enfermedad de la loque americana.</li>
<li>Brown sugirió reconsiderar la estrategia de gestión de plagas para incluir alternativas como la vacunación, estimando una pérdida de 2 millones de dólares.</li>
<li>La agencia de gestión defendió la decisión de quemar, citándola como el método más eficaz, ya que los apicultores de Nueva Zelanda deben cumplir la normativa y destruir las colmenas infectadas en un plazo de siete días.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389548">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los apicultores se enfrentan a la enfermedad de la loque americana, que provoca la destrucción de colmenas y contratiempos económicos.</li>
<li>Entre los retos figuran los métodos de tratamiento, el insuficiente respaldo gubernamental, los litigios sobre seguros y las implicaciones para el acceso al mercado de la miel.</li>
<li>Los debates abarcan tratamientos alternativos como vacunas, irradiación, uso de antibióticos y disponibilidad de seguros en Nueva Zelanda, lo que subraya la importancia de la higiene, la prevención de enfermedades y los seguros para la gestión de riesgos en la apicultura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2405.09673">Mejora de la eficacia del ajuste fino con el método LoRA</a></h2>
<ul>
<li>Este artículo presenta el método Low-Rank Adaptation (LoRA) para el ajuste fino eficiente de grandes modelos lingüísticos en programación y matemáticas, mostrando una regularización y diversidad de modelos mejoradas, a pesar de rendir ligeramente por debajo del ajuste fino completo en la mayoría de los casos.</li>
<li>Ofrece ideas sobre las mejores prácticas para utilizar LoRA en el ajuste fino y profundiza en las variaciones en el rango de perturbación al comparar LoRA con métodos completos de ajuste fino.</li>
<li>El estudio se enmarca en las categorías de Aprendizaje Automático, Inteligencia Artificial y Computación y Lenguaje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389421">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en la confusión de denominación de un trabajo de investigación &quot;LoRA Learns Less and Forgets Less&quot; (LoRA aprende menos y olvida menos), que aborda la adaptación de bajo rango para grandes modelos lingüísticos, distintos del protocolo inalámbrico LoRa.</li>
<li>Los usuarios entablan conversaciones sobre las confusiones de los motores de búsqueda, los problemas de las marcas registradas y las complejidades de la autoría relacionadas con los trabajos académicos.</li>
<li>Los debates abarcan los aspectos técnicos y las repercusiones de la adaptación de bajo rango en los modelos de aprendizaje automático, destacando las ventajas y los obstáculos de esta estrategia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.datawrapper.de/dualaxis/">Reconsideración de los gráficos de doble eje para gráficos de dispersión conectados</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40391614">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la utilización de los gráficos de doble eje en la visualización de datos y el periodismo, esbozando las ventajas e inconvenientes de este método.</li>
<li>Destaca la importancia de la claridad, el contexto y la selección de estilos de gráficos adecuados para transmitir los datos con eficacia a los espectadores, y aborda el debate en torno al inicio de las escalas en cero y las posibles interpretaciones erróneas.</li>
<li>Los participantes están divididos: algunos aprueban los gráficos de doble eje para situaciones específicas, mientras que otros expresan su preocupación por posibles engaños y proponen estrategias diferentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/m4rs-mt/ILGPU">ILGPU: Aprovecha C# y F# para programar GPU de alto rendimiento</a></h2>
<ul>
<li>ILGPU es un compilador JIT de alto rendimiento diseñado para programas de GPU en lenguajes basados en .Net, que combina la flexibilidad de C++ AMP con el rendimiento de CUDA.</li>
<li>La biblioteca ofrece funciones auxiliares, algoritmos de alto nivel y tiene una comunidad activa en Discord, junto con proyectos de ejemplo y directrices de construcción para principiantes.</li>
<li>Para trabajar con ILGPU, asegúrese de que dispone de Visual Studio 2022 y una cadena de herramientas SDK .NET 6.0, y prepárese para posibles problemas con XUnit/Visual Studio durante las pruebas, ya que ofrece compatibilidad con Source Link y Symbol para la depuración.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40393873">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>ILGPU permite escribir programas para la GPU en C# y F#, ofreciendo un enfoque de alto nivel para mejorar la optimización del rendimiento.</li>
<li>ComputeSharp es una alternativa exclusiva de Windows para la programación en la GPU, que complementa a ILGPU.</li>
<li>El actual debate entre lenguajes de bajo nivel (C/C++) y lenguajes de alto nivel para la programación de GPU tiene argumentos válidos, ya que ILGPU aprovecha el código de bytes abstracto basado en pilas para orientar CUDA y OpenCL de forma eficiente.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bend: lenguaje de alto nivel para GPU Computing con HVM2" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bend%3A%20lenguaje%20de%20alto%20nivel%20para%20GPU%20Computing%20con%20HVM2&subheading=s%C3%A1bado%2C%2018%20de%20mayo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/05/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/17&#39;</h2>
<h1>2024-05-17</h1>
<h2><a href="https://cabel.com/2024/05/16/the-forged-apple-employee-badge/">Se vende en eBay una placa falsa de empleado de Apple nº 10</a></h2>
<ul>
<li>Los internautas desmintieron rápidamente una subasta en eBay de una placa falsa de empleado nº 10 de Apple, a pesar de la documentación falsificada del vendedor, que la vendió por 946 dólares antes de que se descubriera el fraude.</li>
<li>Es fundamental ser precavido a la hora de adquirir artículos que afirmen formar parte de la historia de Apple y autentificar siempre los artículos antes de realizar una compra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40384013">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora la calidad del texto de las máquinas de escribir mecánicas y eléctricas, las razones para preferir las máquinas de escribir a la tecnología moderna y las experiencias con diferentes máquinas de escribir.</li>
<li>Los participantes comparten sus conocimientos sobre autenticidad, técnicas de falsificación y preocupaciones a la hora de comprar en línea artículos potencialmente falsos, como las tarjetas de identificación de los empleados.</li>
<li>La conversación hace hincapié en la importancia de la confianza, la verificación y las medidas de seguridad, incluidas las consecuencias de los contracargos y las vulnerabilidades de los actuales sistemas de seguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slack.com/trust/data-management/privacy-principles?nojsmode=1">Proteger los datos de los clientes en el entrenamiento de IA de Slack</a></h2>
<ul>
<li>Slack prioriza la protección de los datos de los clientes en el contexto del aprendizaje automático y la inteligencia artificial, garantizando la confidencialidad de los datos en todos los espacios de trabajo.</li>
<li>Aplican controles técnicos para impedir el acceso no autorizado y permiten a los clientes optar por no utilizar los datos para la formación de modelos globales.</li>
<li>Las técnicas de preservación de la privacidad, como las recomendaciones de canales y los resultados de búsqueda, se ejecutan respetando los acuerdos de confidencialidad recogidos en los contratos con los clientes y en la Política de Privacidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40383978">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Surge la preocupación sobre el uso de datos de clientes por parte de Slack para el entrenamiento de IA sin consentimiento explícito, lo que plantea posibles riesgos de privacidad como la fuga de datos.</li>
<li>También se debatirá sobre las alternativas que ofrecen las plataformas de chat autoalojadas y sobre la importancia de prescindir de estos servicios.</li>
<li>Los usuarios debaten sobre la gestión de múltiples herramientas de comunicación, las obligaciones legales en materia de consentimiento de datos, las limitaciones de los modelos de IA, la diversidad de los datos de entrenamiento, el cifrado de extremo a extremo y la fiabilidad de las políticas de privacidad de las empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rust-exercises.com/">Curso práctico: Aprenda Rust con 100 ejercicios</a></h2>
<ul>
<li>100 ejercicios para aprender Rust&quot; es un curso práctico para principiantes cuyo objetivo es enseñar los fundamentos del lenguaje de programación Rust, como la sintaxis, el sistema de tipos, la biblioteca estándar y el ecosistema, a través de la práctica.</li>
<li>El curso ofrece alrededor de 100 ejercicios para ayudar a los alumnos a mejorar progresivamente su comprensión, siguiendo un enfoque de &quot;aprender haciendo&quot;, adecuado tanto para el aprendizaje individual como en el aula, con soluciones proporcionadas en GitHub.&quot;</li>
<li>Dirigido por Luca Palmieri, el curso ofrece un plan de estudios estructurado con ejercicios en un repositorio complementario y una herramienta de ejecución de talleres para verificar soluciones, orientada a permitir a los alumnos participar en proyectos de Rust de tamaño pequeño o mediano.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40385536">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate evalúa diferentes recursos para aprender Rust, incluidos Rustlings y 100 ejercicios para aprender Rust, centrándose en la accesibilidad, la sintaxis y los retos.</li>
<li>Compara la base de Rust en ML, el sistema de tipos y el modelo de propiedad con lenguajes como C y Java, compartiendo consejos para dominar Rust y practicar Go y Zig.</li>
<li>La conversación destaca las ventajas de Rust frente a C y C++, su uso en el desarrollo web y la incorporación de Rust por parte de Microsoft para mejorar el rendimiento, haciendo hincapié en la accesibilidad y facilidad de uso de lenguajes de programación como Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.likejazz.com/llama3.np/">Modelo Llama 3 con mejoras de NumPy para un rendimiento eficiente del transformador</a></h2>
<ul>
<li>El modelo Llama 3, desarrollado en NumPy en 2024, integra GQA y RoPE #1 para mejorar el rendimiento.</li>
<li>Aprovecha RoPE y KV Cache dentro de un modelo de transformador para aumentar la eficiencia, alcanzando los 33 tokens/s en un MacBook Air M2.</li>
<li>El código fuente del modelo, entrenado por Karpathy, está accesible en GitHub para explorar en profundidad la arquitectura y los métodos de optimización.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40378499">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La atención se centra en la implementación de Llama 3 en NumPy puro, mostrando su simplicidad en contraste con marcos como Torch.</li>
<li>El código es elogiado por su claridad y simplicidad, estableciendo comparaciones con otros modelos como GPT2 y destacando la importancia de los pesos aprendidos en Llama 3.</li>
<li>El debate abarca matices técnicos, comparaciones con distintas implementaciones, cuestiones de licencias y los obstáculos que plantea la formación de datos para modelos de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.d3indepth.com/">Explorando visualizaciones de datos con D3: Versiones 6 y 7</a></h2>
<ul>
<li>&quot;D3 in Depth&quot; profundiza en las versiones 6 y 7 de D3, guiando a los usuarios en la creación de visualizaciones de datos empleando Chart.js, Leaflet y React.</li>
<li>El libro explora los fundamentos de HTML, SVG, CSS y JavaScript, cubriendo selecciones, uniones de datos, funciones de escala y mapas, ofreciendo ideas para desarrollar visualizaciones a medida con D3.js.</li>
<li>El libro ha sido bien acogido por la crítica, que lo valora positivamente por la lucidez de sus explicaciones y la solidez de sus principios fundamentales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40378791">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios hablan de Observable Plot, una biblioteca del equipo D3, en el sitio web D3 in Depth por simplificar la creación de diagramas y gráficos, destacando la complejidad de D3 en contraste con su flexibilidad.</li>
<li>Se sugieren herramientas alternativas como Tableau, VisX y las bibliotecas de trazado de Python para compararlas, y algunos usuarios aprecian la capacidad de D3 para visualizar dinámicamente datos en páginas web.</li>
<li>A pesar de sus dificultades, D3 está reconocida como una herramienta potente y valiosa para crear representaciones de datos precisas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.winamp.com/press/article/winamp-open-source-code">Winamp abre el código fuente a la colaboración mundial</a></h2>
<ul>
<li>Winamp abrirá su código fuente el 24 de septiembre de 2024, dando la bienvenida a desarrolladores de todo el mundo para que colaboren en su icónico reproductor de Windows.</li>
<li>La iniciativa pretende aprovechar las habilidades e ideas de la comunidad mundial para hacer avanzar el software, centrándose en los nuevos reproductores móviles y atendiendo a las necesidades de los usuarios de Windows.</li>
<li>Aunque los desarrolladores pueden contribuir a Winamp, la empresa conservará la propiedad y decidirá sobre las innovaciones oficiales. Más información en about.winamp.com/free-llama.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40383029">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Winamp abre su código fuente debido a problemas financieros, lo que permite un mantenimiento dirigido por la comunidad y suscita conversaciones sobre la nostalgia, reproductores multimedia alternativos como WACUP y QMMP, y comparaciones con reproductores de música como foobar2000.</li>
<li>Los usuarios debaten sobre el desarrollo de software, las API y la influencia de Winamp en su carrera profesional, expresan sentimientos encontrados de entusiasmo y duda respecto a la publicación del código fuente, sugieren reproductores alternativos y exploran posibles funcionalidades de la IA.</li>
<li>La medida pone de relieve la importancia de Winamp en la comunidad tecnológica y aumenta la expectación ante posibles innovaciones derivadas de la apertura de su código fuente en medio de dificultades financieras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-01449-y">Las pirámides de Egipto se construyeron sobre un antiguo brazo del Nilo</a></h2>
<ul>
<li>Un reciente estudio geológico ha desvelado la rama de Ahramat, una antigua parte del río Nilo cercana al complejo piramidal de Guiza (Egipto), que los antiguos egipcios utilizaron potencialmente para la construcción de pirámides.</li>
<li>El descubrimiento respalda la creencia de que el Nilo estaba muy cerca de yacimientos arqueológicos cruciales, arrojando luz sobre los antiguos métodos de transporte.</li>
<li>Las pruebas de la rama Ahramat indican que los antiguos egipcios probablemente empleaban embarcaciones para el transporte de material, lo que demuestra su utilidad en la construcción de pirámides.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40379488">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Investigaciones recientes sugieren que las pirámides de Egipto se construyeron cerca de un antiguo brazo del Nilo para facilitar el transporte de materiales.</li>
<li>Los debates incluyen teorías sobre las rampas internas, el uso del natrón y las creencias sociales de los antiguos gobernantes respecto a la construcción de pirámides.</li>
<li>Los debates versan sobre la creencia en la inmortalidad del faraón, las teorías alternativas de Graham Hancock y las teorías conspirativas en torno a las civilizaciones antiguas y los descubrimientos arqueológicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/05/16/report-sprint-t-mobile-merger-immediately-killed-wireless-price-competition-in-u-s/">La fusión de Sprint y T-Mobile suscita preocupación por la corrupción</a></h2>
<ul>
<li>Las acusaciones sugieren que los reguladores de Trump podrían no haber leído los informes sobre el impacto de los acuerdos, lo que hace temer un comportamiento poco ético y corrupción.</li>
<li>El máximo responsable antimonopolio supuestamente colaboró con empresas para asegurar la aprobación gubernamental de acuerdos, lo que indica una posible mala conducta dentro de la administración Trump.</li>
<li>Las implicaciones de corrupción y conducta poco ética entre los funcionarios de la administración Trump salen a la luz por el comentario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40379028">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo analiza la fusión de Sprint y T-Mobile en EE.UU., destacando las críticas por la menor competencia de precios en el sector inalámbrico y las dificultades de Sprint debido a la deuda y la mala gestión.</li>
<li>Abarca los retos de la red WiMax 4G de Sprint, la transición a 5G y las implicaciones de la adquisición de Sprint por Softbank en el mercado de datos celulares de Estados Unidos.</li>
<li>Se examinan diversos puntos de vista sobre la consolidación del sector, los precios, la competencia, la tecnología y la calidad del servicio, junto con las experiencias de los usuarios con distintos proveedores y planes de telefonía móvil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sabrina.dev/p/chatgpt4o-vs-math">Optimización de ChatGPT-4o para la resolución de problemas: Texto frente a imágenes</a></h2>
<ul>
<li>El autor experimenta con el ChatGPT-4o de OpenAI para evaluar sus habilidades de resolución de problemas utilizando indicaciones de texto, imágenes y técnicas de ingeniería de indicaciones.</li>
<li>Los resultados indican que las indicaciones de sólo texto con ingeniería de instrucciones ofrecen los resultados más precisos, mientras que la incorporación de imágenes provoca ocasionalmente confusión.</li>
<li>El autor ha comprobado que ChatGPT-4o destaca cuando se le proporcionan instrucciones de sólo texto y se utilizan estrategias de ingeniería de instrucciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40379599">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El texto trata de la comprobación de las capacidades de resolución de problemas matemáticos del ChatGPT-4o, destacando la importancia de unas instrucciones claras y de la verificación de la precisión.</li>
<li>Se señalan las limitaciones de los modelos lingüísticos en el razonamiento lógico, junto con sugerencias para mejorar la comunicación y la comprensión, cuestionando la dependencia exclusiva de la IA para las matemáticas.</li>
<li>Se comparten varias experiencias de usuarios con ChatGPT y GPT-4 Turbo, en las que se abordan los retos y las limitaciones de los modelos de IA en la resolución de problemas matemáticos intrincados, incluidas las preocupaciones sobre la fiabilidad y el uso de calculadoras en las respuestas generadas por IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/05/14/quieter-leaf-blower/">El soplador de hojas más silencioso de los estudiantes innova en la reducción del ruido</a></h2>
<ul>
<li>Estudiantes de ingeniería de la Universidad Johns Hopkins crearon un soplador de hojas más silencioso, que reduce los niveles de ruido en casi un 40% y elimina las frecuencias irritantes.</li>
<li>El diseño, pendiente de patente, cautivó a los patrocinadores y está previsto que llegue a las tiendas dentro de dos años, lo que demuestra la dedicación de los estudiantes a perfeccionar el producto durante meses.</li>
<li>Esta innovación no sólo podría mejorar los aparatos ruidosos, sino que también indica el potencial de los estudiantes para influir positivamente en otros productos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40377201">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en los sopladores de hojas eléctricos frente a los de gas para jardinería, discutiendo el impacto medioambiental, la practicidad y la eficacia.</li>
<li>Sus defensores proponen prohibir los sopladores de hojas de gas para reducir la contaminación, sopesando los niveles de ruido y la calidad del aire.</li>
<li>Se mencionan los retos que plantean las herramientas que funcionan con pilas, posibles avances tecnológicos más silenciosos e ideas sobre normativas, incentivos y métodos alternativos de mantenimiento de jardines.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gpanders.com/blog/whats-new-in-neovim-0.10/">Neovim 0.10: Funciones mejoradas y participación de la comunidad</a></h2>
<ul>
<li>Neovim 0.10 incorpora una serie de nuevas funciones, como un esquema de colores predeterminado, funciones de terminal mejoradas, sugerencias de incrustación LSP y un editor de consultas Tree-sitter.</li>
<li>Las mejoras en los comentarios, las asignaciones de diagnóstico y las asignaciones LSP predeterminadas también forman parte de esta actualización.</li>
<li>La versión hace hincapié en la participación de la comunidad, los debates en curso para mejorar las funciones de LSP y Tree-sitter, la integración de nvim-lspconfig y una tienda de productos para apoyar el desarrollo de proyectos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40378218">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios comparten sus experiencias y preferencias utilizando Neovim, centrándose en Lua para la creación de plugins, herramientas como telescope y fzf, y la anticipación de las sugerencias de incrustación.</li>
<li>Neovim 0.10 introduce nuevas funciones como el multicursor y la edición visual de bloques, lo que suscita debates sobre la personalización de los editores y las distribuciones que mejoran la productividad, como LazyVim y AstroNvim.</li>
<li>Surgen dudas sobre la elección de la interfaz gráfica de usuario, la compatibilidad con Vim, el rendimiento, los esquemas de color y la integración de Neovim con Intellij en una máquina virtual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fstar-lang.org/">F* - Innovador lenguaje de programación orientado a pruebas</a></h2>
<ul>
<li>F* es un lenguaje de programación orientado a pruebas desarrollado por Microsoft Research, Inria y la comunidad, que soporta programación funcional y eficaz con tipos dependientes y automatización de pruebas.</li>
<li>Utilizado en proyectos como el Proyecto Everest para software de comunicación segura, F* tiene proyectos derivados como bibliotecas criptográficas como HACL* y EverCrypt, centradas en la seguridad, la criptografía y los métodos formales.</li>
<li>Las implementaciones de F* abarcan la supervisión de la integridad de los datos, los circuitos reversibles y mucho más, con un uso activo en la enseñanza y la investigación, acompañado de recursos en línea para el aprendizaje y la participación de la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40377685">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El texto profundiza en el lenguaje de programación F*, destacando su importancia en la verificación de programas y su aplicación en proyectos como el Proyecto Everest para desarrollar implementaciones verificables de TLS.</li>
<li>En él se analizan los retos y perspectivas de la utilización de F* para aplicaciones empresariales en el futuro, junto con experiencias con F# en diversos entornos de trabajo para tareas de verificación y programación general.</li>
<li>La conversación abarca temas como las convenciones de nomenclatura en los proyectos de software, la utilización del cálculo en la escritura manual de código y la necesidad de pruebas meticulosas en la codificación, explorando múltiples facetas de los lenguajes de programación y las mejores prácticas en el desarrollo de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aftermath.site/google-ai-search-god-no-why">Frustración de los autores por el impacto de la IA en las búsquedas de Google</a></h2>
<ul>
<li>El autor critica la búsqueda por IA de Google por ofrecer información no deseada y provocar retrasos en los resultados de búsqueda, a pesar de los esfuerzos por desactivarla, lo que provoca estrés y molestias.</li>
<li>Los continuos encuentros con contenidos generados por la IA agobian al autor y tienen un impacto negativo en su vida cotidiana.</li>
<li>El autor considera frustrante la función de búsqueda por IA de Google y cree que altera su rutina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40380639">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en la estrategia de experiencia de búsqueda de Google y en cómo la IA influye en la satisfacción del usuario y en los ingresos por publicidad.</li>
<li>Preocupan la priorización de los anuncios, el dominio del mercado por parte de Google y el escepticismo ante la excesiva confianza en motores de búsqueda basados en algoritmos como Google y OpenAI.</li>
<li>Las críticas abarcan el enfoque centrado en la publicidad de Google, su percibida falta de innovación y sus efectos adversos en la experiencia del usuario, lo que suscita debates sobre alternativas como Firefox, DuckDuckGo y Ecosia, junto con preocupaciones sobre la privacidad, la protección de datos y la transparencia de la IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.railtarget.eu/technologies-and-infrastructure/deutsche-bahn-introduces-metawindow-a-gamechanger-in-noise-reduction-for-railways-8449.html">Deutsche Bahn presenta la tecnología de reducción de ruido MetaWindow</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn ha presentado MetaWindow, una revolucionaria tecnología de reducción del ruido que utiliza un diseño geométrico distintivo para mejorar la eficiencia acústica en los ferrocarriles.</li>
<li>La barrera acústica transparente ofrece niveles de aislamiento acústico de 34-37 decibelios y mantiene una transparencia del 72%, con lo que se espera acelerar los plazos del proyecto al mitigar las objeciones de los residentes locales, a pesar de los mayores gastos en materiales.</li>
<li>Las agencias de inteligencia emiten alertas debido al aumento de los actos de sabotaje ferroviario ruso en Europa, subrayando la importancia de la seguridad ferroviaria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40383263">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Deutsche Bahn ha implantado la tecnología MetaWindow para combatir la contaminación acústica de las vías férreas, lo que ha suscitado debates sobre las pintadas en las barreras acústicas y los vagones de pasajeros.</li>
<li>El debate gira en torno a si el graffiti constituye arte o vandalismo, sus efectos en los entornos urbanos y la eficacia de su eliminación.</li>
<li>Algunos abogan por mejorar la infraestructura ferroviaria alemana y la calidad del servicio, expresando su insatisfacción con los actuales niveles de fiabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/computer-scientists-invent-an-efficient-new-way-to-count-20240516/">Nuevo algoritmo eficaz para contar elementos distintos</a></h2>
<ul>
<li>Los informáticos introdujeron el algoritmo CVM, que aprovecha la aleatoriedad para estimar elementos distintos en flujos de datos de forma eficiente con una retención de memoria mínima.</li>
<li>El algoritmo, adecuado para diversas aplicaciones como el recuento de palabras únicas o el registro de usuarios, emplea la aleatorización y rondas de selección iterativas para obtener estimaciones precisas en entornos con poca memoria.</li>
<li>Este novedoso planteamiento supone un avance sustancial en el tratamiento del problema de los elementos diferenciados, que viene planteándose desde hace más de cuatro décadas en la investigación informática.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40379175">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los informáticos han creado un nuevo algoritmo como HyperLogLog para estimar con precisión el número de elementos de un conjunto a partir de un flujo consumiendo un mínimo de memoria.</li>
<li>Los debates abarcan el concepto de &quot;El Libro&quot; en matemáticas, diversas técnicas de recuento y la aplicación de algoritmos como HyperLogLog para estimar un gran número de objetos distintos.</li>
<li>Las conversaciones también debaten sobre la estimación de elementos únicos mediante técnicas hashtables o de aproximación, haciendo hincapié en la simplificación de cuestiones complejas y en el reconocimiento de las limitaciones potenciales de los algoritmos informáticos novedosos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Se vende en eBay una placa falsa de empleado de Apple nº 10" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Se%20vende%20en%20eBay%20una%20placa%20falsa%20de%20empleado%20de%20Apple%20n%C2%BA%2010&subheading=viernes%2C%2017%20de%20mayo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/05/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/16&#39;</h2>
<h1>2024-05-16</h1>
<h2><a href="https://computerhistory.org/blog/adobe-photoshop-source-code/">Exploración del código fuente de Adobe Photoshop 1.0.1</a></h2>
<ul>
<li>El Museo de Historia de la Informática ofrece exposiciones, publicaciones y eventos que profundizan en la historia de la tecnología informática.</li>
<li>El código fuente de Adobe Photoshop 1.0.1 de 1990, creado por Thomas y John Knoll, es ahora accesible para uso no comercial, lo que pone de relieve el sofisticado diseño del software.</li>
<li>El museo ofrece valiosas perspectivas del arquitecto de software Grady Booch, que presenta una visión especial de la evolución temprana de Photoshop.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40368016">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora la importancia de conservar el código fuente de programas de diseño de Adobe como Photoshop, Illustrator y PostScript de los años 90, destacando su importancia histórica.</li>
<li>Compara los productos de Adobe con alternativas de código abierto como GIMP y Krita, al tiempo que examina la evolución de las interfaces de usuario, las preferencias de software y las directrices sobre marcas comerciales.</li>
<li>Se destacan los esfuerzos de organizaciones como Software Heritage para salvaguardar el código fuente como patrimonio cultural para las generaciones futuras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-announces-new-accessibility-features-including-eye-tracking/">Apple presenta nuevas funciones de accesibilidad: Seguimiento ocular y más</a></h2>
<ul>
<li>Apple desvela nuevas funciones de accesibilidad como Eye Tracking y Music Haptics para ayudar a los usuarios con discapacidades físicas, sordera y mareos.</li>
<li>El gigante tecnológico mantiene su compromiso con la inclusión, actualizando sus dispositivos para mejorar la experiencia de usuario de todos los clientes.</li>
<li>Iniciativas como sesiones gratuitas en las Apple Store y la promoción de apps, juegos y entrenamientos hacen hincapié en la accesibilidad y la inclusión, coincidiendo con el Día Mundial de Concienciación sobre la Accesibilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40367331">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Apple introduce nuevas funciones de accesibilidad como el seguimiento ocular para sus dispositivos, lo que suscita debates sobre el mareo, el hambre, los tipos de vehículos y las correlaciones con la accesibilidad.</li>
<li>El diálogo profundiza en temas como VoiceOver para iOS 17, el uso ético del seguimiento ocular, la mejora de la accesibilidad en la tecnología y el intercambio de consejos para utilizar las funciones de accesibilidad de Apple en función de las preferencias personales.</li>
<li>Los usuarios también abordan los marcos jurídicos de los derechos de los discapacitados, los retos de la tecnología convencional en materia de accesibilidad y los posibles avances en la accesibilidad de la música y la tecnología, y hablan de Touch ID, Face ID y las ventajas, la asequibilidad y los problemas de privacidad relacionados con la tecnología de seguimiento ocular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matduggan.com/the-worst-website-in-the-entire-world/">Frustración del usuario: Navegar por el sitio web poco amigable de Broadcom</a></h2>
<ul>
<li>El autor relata un encuentro frustrante con el sitio web de Broadcom al intentar descargar software de VMware, destacando el mal diseño del sitio y sus características poco amigables.</li>
<li>Expresan su incredulidad ante la falta de facilidad de uso y proponen que Broadcom considere la posibilidad de renovar la plataforma para ofrecer una experiencia más fácil de usar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40366962">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate aborda los retos del diseño web y la experiencia del usuario, haciendo hincapié en cuestiones como la complejidad de la navegación, las limitaciones de las funciones básicas y las frustraciones de los usuarios ante un software empresarial mal diseñado.</li>
<li>Los usuarios no están satisfechos con sitios web como Fix Central de IBM, SAP Ariba y Workday, alegando problemas con los requisitos de contraseña y los procedimientos en línea.</li>
<li>Los temas incluyen la seguridad en la web, el mal uso de la tecnología y la preocupación por la explotación de los datos de los usuarios por parte de las empresas, arrojando luz sobre los entresijos y retos de la interacción con diferentes sitios web y software empresarial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/video-games/nearly-all-nintendo-64-games-can-now-be-recompiled-into-native-pc-ports-to-add-proper-ray-tracing-ultrawide-high-fps-and-more">El proyecto N64Recomp mejora los juegos de Nintendo 64 en PC</a></h2>
<ul>
<li>Los juegos de N64 ya se pueden transformar en versiones nativas para PC con mejoras como el trazado de rayos y altos FPS mediante el proyecto N64Recomp en GitHub.</li>
<li>Dirigido por Mr-Wiseguy, el proyecto pretende mantener la experiencia de juego original al tiempo que mejora los gráficos y el rendimiento, atrayendo a conservacionistas y entusiastas de N64.</li>
<li>El auge de los proyectos de código abierto, los juegos homebrew y los avances de N64 están revitalizando el interés por la biblioteca de juegos de la consola, ofreciendo una experiencia de juego moderna para los títulos clásicos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40366204">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate gira en torno a una herramienta que permite recompilar juegos de Nintendo 64 para convertirlos en ports de PC, lo que suscita dudas sobre su viabilidad y legalidad.</li>
<li>Los debates abarcan retos relacionados con la compatibilidad, los aspectos legales y la disección de ROMs, ahondando en los aspectos técnicos de la emulación, como la ejecución de juegos de 32 bits en sistemas contemporáneos y las limitaciones de la emulación de N64 en diversas plataformas.</li>
<li>Entre los temas tratados se incluyen las comparaciones entre las emulaciones oficiales y las realizadas por los fans, la mejora del rendimiento de la emulación de N64, posibles mejoras como la recompilación de Goldeneye, la respuesta de Nintendo a los avances de la emulación y el uso de Proton para portar juegos en medio de los conflictos de los torneos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/15/proteins-blood-cancer-warning-seven-years-study">Las proteínas de la sangre, clave para la detección precoz del cáncer</a></h2>
<ul>
<li>Investigadores de la Universidad de Oxford identificaron 618 proteínas sanguíneas vinculadas a 19 tipos de cáncer, 107 de ellas relacionadas con cánceres diagnosticados más de siete años después, lo que indica un potencial para la detección precoz del cáncer.</li>
<li>La alteración de proteínas sanguíneas específicas podría influir en el riesgo de desarrollar nueve tipos de cáncer, lo que resulta prometedor para influir en la prevención y el diagnóstico precoz del cáncer.</li>
<li>Este descubrimiento supone un avance significativo en la identificación de marcadores de mayor riesgo de cáncer y en la detección precoz de esta enfermedad, según reconocen los expertos en la materia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40366443">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La detección precoz del cáncer es crucial, y se analizan las ventajas y los riesgos de los distintos métodos de detección.</li>
<li>Se subraya la importancia de mejorar los recursos sanitarios, la transparencia de los procesos de toma de decisiones y los cambios en el estilo de vida para prevenir el cáncer.</li>
<li>También se abordan los retos que plantea la creación de biomarcadores sanguíneos prácticos para la detección del cáncer y las salvaguardias legales contra la discriminación genética en la cobertura de los seguros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/7154">Las nuevas funciones de exponente multiplican por dos la velocidad de SiLU y SoftMax</a></h2>
<ul>
<li>El repositorio llama.cpp en GitHub cuenta con 58,3k estrellas y 8,3k bifurcaciones.</li>
<li>El colaborador jart está mejorando las funciones silu y softmax para la CPU, incorporando instrucciones AVX512 y AVX2 para cálculos de valores exponenciales, mostrando un rendimiento mejorado en los benchmarks con menos de 1 error ULP.</li>
<li>El autor destaca el uso de vpermi2pd para tablas de búsqueda Float64/doble y señala que el hardware como Zen4 o icelake-client/tigerlake podría no ver tanto beneficio, con la restricción de que la tabla debe caber en dos registros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40371612">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se crean nuevas funciones de exponente para acelerar los cálculos SiLU y SoftMax manteniendo la precisión, a partir de la experiencia con un procesador de señales de radar.</li>
<li>La implementación optimiza los cálculos de exponenciación mediante tablas de consulta, aprovechando SIMD y los intrínsecos del hardware en C y C++.</li>
<li>El debate abarca instrucciones de carga/almacenamiento no temporales, limitaciones de las tablas de consulta, variaciones de rendimiento en el procesamiento de datos, mejoras de rendimiento para llama.cpp, comparaciones de tiempo de ejecución de ML, TensorFlow Lite y ONNX para el despliegue de modelos, robótica, animación, impacto de los modelos en la GPU, mejoras de velocidad de la CPU y avances en la arquitectura de la memoria, con una recomendación de evaluación comparativa para identificar el enfoque más eficaz para tareas específicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jepsen.io/analyses/datomic-pro-1.0.7075">Título: &quot;Explorando Datomic Pro 1.0.7075: Concurrencia y Corrección Transaccional&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Datomic es una base de datos de propósito general que utiliza tripletas EAV y marcas de tiempo lógicas, y ofrece Datomic Pro y Datomic Cloud con arquitecturas distintas.</li>
<li>La base de datos asegura la separación de lectura-escritura para mejorar el rendimiento y garantiza las transacciones ACID, aunque las transacciones concurrentes pueden dar lugar a resultados inesperados.</li>
<li>Los usuarios deben manejar las funciones de transacción y las especificaciones de entidad con cautela para evitar anomalías, a pesar del diseño de concurrencia directa y la corrección transaccional de Datomic.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40369467">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo cubre el lanzamiento de Datomic Pro 1.0.7075, haciendo hincapié en el éxito de las pruebas Jepsen y la importancia de una documentación clara y la aplicación de invariantes.</li>
<li>Analiza los retos y las ventajas de utilizar el sistema de bases de datos de Datomic, incluidos los escollos, las compensaciones, las pruebas exhaustivas, la escalabilidad, los controles de transacciones y las características de seguridad.</li>
<li>Se mencionan enlaces rotos en el sitio web de Datomic y charlas de conferencias perspicaces de aphyr.</li>
</ul>
<h2><a href="https://today.oregonstate.edu/news/researchers-identify-fastest-rate-natural-carbon-dioxide-rise-over-last-50000-years">Aumento sin precedentes del CO2 en 50.000 años: La actividad humana, factor principal</a></h2>
<ul>
<li>Investigadores de la Universidad Estatal de Oregón han descubierto el aumento natural más rápido de los niveles de dióxido de carbono en los últimos 50.000 años mediante el estudio de antiguos hielos antárticos.</li>
<li>El ritmo actual de aumento del CO2 atmosférico es diez veces más rápido que en cualquier otro periodo histórico, debido principalmente a las actividades humanas, según el estudio publicado en Proceedings of the National Academy of Sciences.</li>
<li>Esta investigación ofrece valiosas perspectivas sobre los acontecimientos históricos del cambio climático y las posibles ramificaciones del cambio climático actual, haciendo hincapié en los niveles sin precedentes de CO2 en la atmósfera.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40365882">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo aborda los retos que plantea el aumento natural del dióxido de carbono más rápido de los últimos 50.000 años, junto con los riesgos de la inteligencia general artificial, los conflictos nucleares y el cambio climático.</li>
<li>Destaca el papel crucial del ingenio humano para resolver estos problemas y cita casos históricos de prevención de catástrofes nucleares.</li>
<li>Los debates versan sobre el aumento de los niveles de CO2, soluciones como la inyección de aerosoles estratosféricos y las distintas opiniones sobre la urgencia y viabilidad de reducir las emisiones para combatir el cambio climático, al tiempo que se abordan el impacto social de la ciencia ficción y los debates en torno a los riesgos de la inteligencia artificial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thestack.technology/oracle-dumps-terraform-for-opentofu/">Oracle cambia Terraform por OpenTofu</a></h2>
<ul>
<li>Oracle ha cambiado Terraform por la alternativa de código abierto OpenTofu en Oracle E-Business Suite Cloud Manager, obligando a los clientes a la transición antes del 30 de junio de 2024, tras las alteraciones de licencias por el creador de Terraform, HashiCorp.</li>
<li>OpenTofu se percibe como una solución más indulgente y adecuada para las empresas que Terraform.</li>
<li>HashiCorp, desarrollador original de Terraform, va a ser adquirido por IBM por 6.700 millones de dólares, lo que indica movimientos significativos en el sector.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40365198">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Oracle está realizando la transición de Terraform a OpenTofu 1.7, introduciendo funciones como el cifrado de estado de extremo a extremo.</li>
<li>La comunidad tecnológica se está decantando por OpenTofu, haciendo hincapié en los debates sobre las limitaciones de Terraform, las herramientas alternativas y los retos de la gestión de infraestructuras.</li>
<li>Los debates giran en torno al apoyo de Oracle, el uso de Oracle Linux para mejorar el rendimiento, la externalización del trabajo de administración de TI, el papel de Oracle EBS y la preocupación por los acuerdos de licencia en los proyectos de código abierto, lo que pone de relieve la necesidad de diversidad y asignación estratégica de recursos en el sector tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/quarylabs/quary">Quary: Herramienta de BI de código abierto para ingenieros</a></h2>
<ul>
<li>Quary es una herramienta de BI/análisis centrada en el ingeniero que aborda los problemas de los ingenieros con el BI de autoservicio mediante la incorporación de prácticas de software estándar.</li>
<li>Se integra con bases de datos, centrándose especialmente en Supabase, y ya está disponible como código abierto bajo licencia Apache 2.0.</li>
<li>Las actualizaciones previstas incluyen una plataforma web para compartir modelos de datos y un motor de orquestación, y se insta a los usuarios a probar Quary y ofrecer sus aportaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40367090">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Quary Labs lanzó una herramienta de BI y análisis de código abierto, Quary, dirigida a ingenieros, que hace hincapié en las transformaciones SQL, el modelado de datos y los cuadros de mando bien estructurados.</li>
<li>Se han recibido comentarios positivos, insinuando próximas características de pago, mayor extensibilidad y comparaciones con dbt, Lightdash y Grafana, centrándose en un enfoque de código primero y cuadros de mando simplificados.</li>
<li>Los usuarios han mostrado interés en utilizar Quary para la marca blanca y la integración de BI en sus productos, estableciendo paralelismos con herramientas como BIRT y Rill.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nondeterministic.computer/@martin/112444389342113780">El uso de &quot;BEGIN PGP MESSAGE&quot; evita los filtros de correo electrónico</a></h2>
<ul>
<li>Nondeterministic.computer es una red social descentralizada basada en Mastodon, que ofrece opciones de búsqueda de medios, encuestas e incrustaciones con filtros para respuestas y lenguaje sensible.</li>
<li>Los usuarios pueden explorar feeds en directo, seguir perfiles y hashtags, y relacionarse con otros desde su cuenta en un servidor independiente.</li>
<li>Administrado por server stats, los usuarios pueden profundizar en la información tanto de nondeterministic.computer como de Mastodon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40369119">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación profundiza en la elusión de los filtros corporativos de correo electrónico, incluidos los archivos comprimidos encriptados y las firmas PGP, lo que pone de relieve la preocupación por la seguridad del correo electrónico y la eficacia de los filtros.</li>
<li>Los usuarios comentan sus experiencias con los correos basura, cuestionan la confianza en los modelos de aprendizaje automático y abordan problemas con las prácticas de reescritura de correos electrónicos y las cabeceras DKIM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.experimental-history.com/p/how-to-get-7th-graders-to-smoke">Desafiando a los alumnos de 7º curso: Abordar el consumo de drogas</a></h2>
<ul>
<li>Los programas de prevención no consiguen atajar el consumo de drogas entre los alumnos de 7º curso, lo que cuestiona la idea de cambiar fácilmente el comportamiento humano.</li>
<li>La formación ética y los métodos de mejora personal son ineficaces a la hora de abordar los prejuicios implícitos, lo que subraya la necesidad del pensamiento crítico en la toma de decisiones.</li>
<li>El artículo critica el sistema universal de revisión por pares previa a la publicación y sugiere el boletín de Historia Experimental como recurso para buscar y utilizar la verdad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40366137">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate evalúa la eficacia de programas de educación sobre drogas como D.A.R.E., destacando los riesgos de distintas sustancias y su repercusión en la salud.</li>
<li>Profundiza en la seguridad y los riesgos asociados a drogas como el cannabis, el MDMA y el LSD, al tiempo que aborda las ideas erróneas y la influencia de los medios de comunicación en el hábito de fumar.</li>
<li>Defiende un enfoque compasivo del consumo de drogas y la adicción, haciendo hincapié en la importancia de la información objetiva frente a las tácticas de miedo y manipulación.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Exploración del código fuente de Adobe Photoshop 1.0.1" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Exploraci%C3%B3n%20del%20c%C3%B3digo%20fuente%20de%20Adobe%20Photoshop%201.0.1&subheading=jueves%2C%2016%20de%20mayo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/05/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/15&#39;</h2>
<h1>2024-05-15</h1>
<h2><a href="https://deepmind.google/technologies/veo/">Veo: El potente modelo de vídeo generativo de Google</a></h2>
<ul>
<li>Veo es un vanguardista modelo de vídeo generativo de Google, capaz de producir vídeos de alta calidad en varios estilos a partir de indicaciones de texto, utilizando una comprensión avanzada del lenguaje y la visión.</li>
<li>Incluye comandos de edición, edición enmascarada y se centra en la coherencia visual, desarrollada a lo largo de años de investigación para mejorar el rendimiento, fomentando el diseño responsable con marcas de agua y filtros de seguridad para la reducción de riesgos.</li>
<li>Veo colabora con otras herramientas de Google como Imagen 3 y SynthID para ser pionero en productos de conversión de texto a vídeo, incorporando los comentarios de creadores y cineastas para futuras mejoras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40358041">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate gira en torno a la precisión y las limitaciones de las imágenes generadas por IA, sobre todo a la hora de recrear fenómenos naturales como las auroras boreales.</li>
<li>Entre los temas de debate figuran la percepción de los colores en las auroras boreales, el papel de la IA en el cine, los retos a los que se enfrentan empresas como Apple y OpenAI, y la generación de planos cinematográficos con IA.</li>
<li>Surgen dudas sobre la calidad de los contenidos generados por IA, la dependencia de Google de los ingresos de AdWords y las implicaciones futuras de la IA en la creación y el consumo de contenidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ilyasut/status/1790517455628198322">Ilya Sutskever abandona OpenAI después de diez años</a></h2>
<ul>
<li>Ilya Sutskever abandona OpenAI después de casi diez años, expresando su confianza en la capacidad de la dirección actual para hacer avanzar una inteligencia artificial general segura y beneficiosa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40361128">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La salida de figuras clave de OpenAI, como Ilya Sutskever, despierta inquietudes sobre la futura dirección de la empresa en el liderazgo del aprendizaje profundo.</li>
<li>Los debates giran en torno a la especulación sobre modelos avanzados de IA, la inversión en retos tecnológicos emergentes y el potencial de desarrollo de la AGI.</li>
<li>Las preocupaciones sobre la misión de OpenAI, las implicaciones éticas y el giro hacia objetivos lucrativos son objeto de debate, junto con las afirmaciones de Elon Musk sobre AGI y la tecnología de Tesla, en una conversación que incluye humor y crítica en la industria tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Modos-Labs/Glider">Glider: Explicación del monitor de tinta electrónica de baja latencia</a></h2>
<ul>
<li>El monitor Eink de código abierto &quot;Glider&quot; da prioridad a la baja latencia para paneles de visualización electroforéticos como E Ink, SiPix y DES.</li>
<li>El documento compara los EPD con las pantallas LCD, analiza la tecnología Eink, las opciones de controlador, las ventajas y los inconvenientes, y subraya la importancia de elegir la tecnología adecuada para cada proyecto.</li>
<li>Abarca el control de las pantallas de tinta electrónica, los controladores basados en FPGA, las opciones de SoC y la transmisión de datos del panel de visualización, y proporciona especificaciones detalladas para varios modelos, resoluciones y tecnologías de pantallas Eink.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40358309">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate gira en torno a la tecnología de tinta electrónica, en particular el monitor de tinta electrónica de código abierto Glider, que presenta ventajas comunicadas por los usuarios, como la reducción del cansancio y la fatiga oculares, especialmente cuando se utilizan gafas de lectura personalizadas.</li>
<li>Explora las limitaciones, las posibilidades futuras y compara las pantallas de tinta electrónica, como los Kindles, con los libros físicos, al tiempo que aborda los dispositivos de tinta electrónica alternativos y la influencia de las patentes caducadas en la tecnología.</li>
<li>Se hace hincapié en la importancia de seleccionar unas gafas adecuadas para el uso del ordenador en este panorama tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/technologies/gemini/flash/">Gemini Flash: un innovador modelo de inteligencia artificial para mayor rapidez y eficacia</a></h2>
<ul>
<li>El modelo Gemini Flash es un modelo de inteligencia artificial ligero, rápido y rentable, conocido por su innovadora ventana de contexto larga de hasta un millón de fichas, que lo hace ideal para manejar grandes cantidades de datos como vídeo, audio y bases de código.</li>
<li>Ofrece un alto rendimiento y una calidad comparable a la de modelos más grandes en diversas tareas, demostrando su excelencia en el procesamiento del lenguaje natural, las matemáticas, el razonamiento, el análisis de imágenes, la traducción multilingüe y el procesamiento de audio y vídeo.</li>
<li>Los desarrolladores pueden integrar fácilmente los modelos Gemini en sus aplicaciones mediante Google AI Studio y Google Cloud Vertex AI, aprovechando su eficiencia y rendimiento optimizados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40358071">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca diversos temas sobre los modelos de IA, como el plugin Gemini Flash, el almacenamiento en caché contextual y las limitaciones de modelos como Gemini 1.5 Pro y GPT-3.5.</li>
<li>Se debate sobre los modelos basados en caracteres, los morfemas y la utilización de modelos OpenAI.</li>
<li>Los usuarios expresan dudas sobre las capacidades y la fiabilidad de los modelos de IA de Google, como Gemini Ultra y GPT-4, junto con preocupaciones sobre la ética de la IA, las estrategias de precios, la competitividad de Google y los desencadenantes de seguridad de la IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/femtosecond-lasers-create-3d-midair-plasma-displays-you-can-touch">Creación de pantallas de plasma 3D táctiles en el aire con láseres de femtosegundo</a></h2>
<ul>
<li>Los láseres de femtosegundos son ahora capaces de generar pantallas de plasma tridimensionales en pleno vuelo, lo que permite crear pequeñas imágenes interactivas con las que se puede interactuar físicamente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40356751">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los láseres de femtosegundos se utilizan para generar pantallas de plasma 3D en el aire, lo que plantea problemas de seguridad por las posibles lesiones oculares provocadas por las luces brillantes.</li>
<li>Entre los temas tratados figuran los problemas de visión relacionados con la exposición prolongada a luces intensas, la capacidad del cerebro para completar la información visual que falta y la importancia de las revisiones oculares rutinarias.</li>
<li>Los temas abordados son las evaluaciones optométricas, la viabilidad de los láseres de femtosegundos, los posibles usos militares, los avances en tecnología de visualización, las pantallas holográficas y los riesgos que plantean las explosiones de plasma a escala de nanosegundos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.google.dev/edge/model-explorer">Google lanza Model Explorer para agilizar la visualización de modelos de ML</a></h2>
<ul>
<li>Google presentó Model Explorer, una herramienta que ayuda a los desarrolladores a gestionar modelos ML en dispositivos edge para mejorar la eficiencia.</li>
<li>Model Explorer permite la visualización, el análisis y la optimización de modelos para su despliegue en el dispositivo, y admite modelos de gran tamaño con funciones como la búsqueda y la vista dividida.</li>
<li>Los usuarios pueden utilizar Model Explorer localmente o en un cuaderno Colab, proporcionando comentarios y accediendo a recursos adicionales para aprovechar la herramienta de forma eficaz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40357681">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Explorador de modelos es una herramienta que visualiza jerárquicamente los gráficos de los modelos y ayuda a los usuarios a comprender las estructuras de los modelos, utilizar las funciones de exportación de Torch 2.3 y diseñar nodos personalizados.</li>
<li>El debate gira en torno a la eficacia de los visualizadores frente a la comprensión basada en código, con la herramienta vinculada a Google y orientada a la implantación de modelos en dispositivos de borde.</li>
<li>Los usuarios tienen dudas sobre la compatibilidad de la herramienta con otras plataformas y navegadores, así como sobre su importancia en las aplicaciones de IA, lo que lleva a especular sobre posibles motivos de marketing y SEO en determinadas menciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.sh/the-most-talented-person">El enigma de Jodie Chiffey: desvelar la legitimidad en línea</a></h2>
<ul>
<li>Jodie Chiffey es una experta polifacética en diseño 3D, asar a la parrilla, tocar la guitarra, reseñas de equipos para exteriores, viajes en vehículos recreativos y elaboración de cerveza, y comparte conocimientos a través de blogs para ayudar a otros a disfrutar de estas aficiones.</li>
<li>El artículo suscita dudas sobre la autenticidad del contenido de Chiffey en varios sitios, y pone de relieve la existencia de blogs tecnológicos falsos y granjas de bots de enlaces afiliados que influyen en las clasificaciones de búsqueda para obtener beneficios económicos.</li>
<li>Destaca la importancia de la transparencia y la fiabilidad en línea para evitar la explotación y las estafas, subrayando la importancia de los contenidos auténticos y fiables.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40361387">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News aborda los retos que plantea el uso de modelos lingüísticos para combatir el spam en la web y plantea dudas sobre su eficacia.</li>
<li>Los temas abarcan desde el fallo de los clasificadores de IA hasta los problemas de manipulación en los resultados de las búsquedas, pasando por el impacto en la calidad de los contenidos de Internet y el auge de los contenidos de baja calidad.</li>
<li>Entre las sugerencias para luchar contra el spam figuran métodos de verificación alternativos, sistemas de reputación y una aplicación del &quot;Page Rank&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/products/firefox/firefox-search-update/">Firefox mejora la recopilación de datos de búsqueda dando prioridad a la privacidad del usuario</a></h2>
<ul>
<li>Firefox está implementando un nuevo método para recopilar datos de búsqueda con el fin de mejorar la experiencia del usuario y, al mismo tiempo, salvaguardar la privacidad.</li>
<li>Los datos se categorizarán para captar mejor las necesidades del usuario y hacer hincapié en las características esenciales.</li>
<li>Los usuarios tienen la opción de rechazar la recopilación de datos, garantizando que su experiencia de navegación no se vea afectada, mostrando la dedicación de Mozilla a la privacidad y siendo pioneros en encuentros de navegación a medida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40355982">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios están preocupados por los problemas de privacidad de datos relacionados con navegadores como Firefox y la inclusión de contenidos patrocinados en los resultados de búsqueda, lo que ha llevado a algunos a cambiar a alternativas más centradas en la privacidad.</li>
<li>Surgen debates sobre la necesidad del rastreo de datos para los anuncios dirigidos y sugerencias para mejorar las funciones de privacidad de los navegadores con el fin de solucionar el descontento.</li>
<li>Equilibrar las nuevas funciones y la personalización con una experiencia de navegación sencilla es crucial en los debates sobre el mantenimiento de una experiencia de usuario positiva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/andydunstall/pico">Pico: Alternativa de código abierto lista para la producción a Ngrok para Kubernetes</a></h2>
<ul>
<li>Pico es una herramienta de túnel de código abierto como Ngrok, adaptada para el tráfico de producción y el despliegue sencillo en Kubernetes.</li>
<li>Permite a los servicios registrar puntos finales y enrutar solicitudes a través de conexiones salientes, eliminando la necesidad de exponer puertos públicos.</li>
<li>Pico funciona como un clúster tolerante a fallos, lo que permite una escalabilidad horizontal y despliegues sin tiempo de inactividad, ideales para el alojamiento detrás de equilibradores de carga HTTP.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40355744">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Pico es una herramienta de código abierto similar a Ngrok, adaptada para gestionar el tráfico de producción y funcionar como proxy inverso para servicios ascendentes, ofreciendo tolerancia a fallos y escalabilidad.</li>
<li>Recientemente rebautizado como &quot;Piko&quot; debido a problemas de similitud de nombre con un editor de texto establecido, se puede implementar sin problemas en plataformas como Kubernetes y Docker, lo que admite implementaciones sin tiempo de inactividad.</li>
<li>Los desarrolladores están intrigados por la versatilidad de Piko para tareas de red como el acceso local a servicios HTTP y la integración con herramientas como Cloudflare Tunnels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dygalo.dev/blog/blazingly-fast-linked-lists/">Optimización de listas enlazadas para mejorar el rendimiento</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la utilización de listas enlazadas en una biblioteca de validación de datos para mejorar el rendimiento y la precisión en la notificación de errores para la validación de esquemas JSON.</li>
<li>Se proporcionan fragmentos de código y referencias para comparar las estrategias de optimización, incluida la reducción de las asignaciones de memoria y la minimización del tamaño de las estructuras.</li>
<li>Se hace hincapié en evitar operaciones redundantes como clone() en el código Rust para aumentar el rendimiento, con sugerencias para que los lectores investiguen otras optimizaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40355227">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión en dygalo.dev se centra en la mejora de la serialización/deserialización de datos JSON en Rust a través de analizadores personalizados y Abstract Syntax Trees (ASTs) para optimizar el tamaño de salida y la eficiencia en la asignación de memoria.</li>
<li>Los debates incluyen la mejora de la velocidad y la reducción de la complejidad en diversos escenarios de programación mediante la consideración de estructuras de datos alternativas como vectores o estructuras de datos personalizadas en lugar de listas enlazadas.</li>
<li>En el debate se subraya la importancia de comprender y aprovechar las listas enlazadas en programación para situaciones en las que sus ventajas superan a las desventajas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2024/05/press-release-new-gel-breaks-down-alcohol-in-the-body.html">Un gel a base de proteínas reduce los niveles de alcohol en sangre</a></h2>
<ul>
<li>Investigadores de la ETH de Zúrich crearon un gel a base de proteínas que descompone el alcohol en el tracto gastrointestinal sin causar daños al organismo.</li>
<li>El gel, compuesto por fibrillas de proteína de suero y átomos de hierro, convierte el alcohol en ácido acético inocuo, reduciendo los niveles de alcohol en sangre hasta en un 50% en ratones.</li>
<li>Aunque son necesarios ensayos en humanos, esta innovación resulta prometedora para mitigar los efectos negativos del consumo de alcohol.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40354130">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se están investigando productos y métodos para reducir los efectos nocivos del alcohol, como la resaca, atacando el acetaldehído con geles y fomentando las bebidas sin alcohol.</li>
<li>El debate incluye puntos de vista sobre la adicción, la autorregulación y la asistencia comunitaria en relación con la gestión del consumo de alcohol.</li>
<li>El objetivo principal es desarrollar estrategias que permitan un consumo responsable de alcohol minimizando sus efectos adversos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dl.acm.org/doi/10.1145/3132747.3132763">LightVM: Una solución de máquina virtual más segura y ligera</a></h2>
<ul>
<li>El artículo de investigación profundiza en el equilibrio entre aislamiento y eficiencia en máquinas virtuales (VM) y contenedores, presentando LightVM como una solución que aprovecha Xen para lograr tiempos de arranque rápidos y un rendimiento óptimo.</li>
<li>Abarca múltiples artículos de investigación y recursos sobre cloudlets basados en VM, virtualización de SO basada en contenedores y arquitectura de virtualización segura, haciendo hincapié en la importancia de un fuerte aislamiento y eficiencia para diversas aplicaciones.</li>
<li>Con 182 citas, aborda los retos de la gestión de CPU en diversas cargas de trabajo dentro de entornos virtualizados, disponible en línea o para su descarga en formato PDF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40353963">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate del sitio web de ACM compara las máquinas virtuales (VM) y los contenedores, haciendo hincapié en las medidas de seguridad de los contenedores Linux, como los espacios de nombres de usuario.</li>
<li>Los debates incluyen temas como el modo &quot;sin raíz&quot; de Docker, el cambio a Podman para mejorar la seguridad y el potencial de las máquinas virtuales ligeras y los unikernels.</li>
<li>Plataformas como kraft.cloud y proyectos como Unikraft son elogiados por avanzar en el despliegue seguro y eficiente de aplicaciones, destacando el discurso en curso sobre seguridad, rendimiento y compensaciones operativas entre contenedores, máquinas virtuales y unikernels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jak-linux.org/2024/05/14/solver3/">Presentación del solucionador APT 3.0: solver3 y su enfoque innovador</a></h2>
<ul>
<li>Julian Andres Klode presenta el nuevo solucionador APT 3.0, solver3, que utiliza un algoritmo de solución de dependencias de rastreo hacia atrás con elecciones diferidas.</li>
<li>En la entrada del blog se detalla la funcionalidad del solucionador, se contrasta con el diseño del solucionador SAT y se esbozan los cambios de comportamiento y las características adicionales.</li>
<li>Los planes de futuro consisten en mejorar el almacenamiento de la información de errores, superar el conjunto de pruebas e incorporar la lógica de sustitución, con una implantación gradual por parte de los usuarios y la recogida de comentarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40358588">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El texto aborda los retos que se plantean al enlazar con distintas versiones de glibc en la instalación de software para Linux, lo que lleva a los usuarios a recurrir a soluciones como Docker para garantizar la compatibilidad.</li>
<li>Contrasta el desarrollo de Linux con el de Windows, haciendo hincapié en la facilidad de compatibilidad de Windows gracias a los redistribuibles frente a las complejidades de Linux.</li>
<li>Se tratarán temas como las compilaciones de depuración frente a las de lanzamiento, el desarrollo en C++, las implementaciones de STL, el enlazado dinámico frente al estático, la gestión de dependencias, las herramientas de paquetes, las actualizaciones y la importancia de las configuraciones limpias para una gestión eficaz de los paquetes en los sistemas operativos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Veo: El potente modelo de vídeo generativo de Google" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Veo%3A%20El%20potente%20modelo%20de%20v%C3%ADdeo%20generativo%20de%20Google&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2015%20de%20mayo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/05/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/14&#39;</h2>
<h1>2024-05-14</h1>
<h2><a href="https://openai.com/index/hello-gpt-4o/">GPT-4o: Implementación avanzada de códigos para mayor seguridad y funcionalidad</a></h2>
<ul>
<li>El fragmento de código incluye estilos CSS, fotogramas clave de animación, estilos de logotipo, propiedades de visualización de datos y consultas de medios, junto con JavaScript e instrucciones para habilitar Cookies, configuración de Cloudflare, datos codificados y scripts de plataforma de retos.</li>
<li>Aplica medidas de seguridad, carga scripts adicionales y activa un script al cargar el contenido del DOM.</li>
<li>La aplicación abarca una amplia gama de elementos de diseño front-end y mejoras funcionales para una plataforma de retos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40345775">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en diversos aspectos de la tecnología de IA emergente, destacando las preocupaciones relativas a la desinformación, el desplazamiento de puestos de trabajo, la privacidad y las implicaciones éticas, junto con el impacto potencial en diversas industrias.</li>
<li>Los participantes muestran escepticismo, temor y curiosidad hacia los modelos avanzados de IA, como GPT-4o, LLM y GPT-5, lo que subraya la importancia de la concienciación y las medidas de protección.</li>
<li>Se debate cómo influye la IA en la confianza en los contenidos en línea, los métodos de comunicación, la educación y el delicado equilibrio entre el avance tecnológico y los valores humanos en la era digital actual, incluidas las preocupaciones por los derechos de autor, la manipulación emocional y la proliferación de teorías conspirativas en las plataformas de las redes sociales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/matthew_d_green/status/1789687898863792453">Telegram intenta desacreditar la seguridad de Signal</a></h2>
<ul>
<li>Telegram ha iniciado una campaña para socavar la seguridad de Signal, potencialmente con la participación de Elon Musk, con el objetivo de convencer a los activistas de que pasen de Signal, más segura, a Telegram, menos segura.</li>
<li>Esta iniciativa ha llamado la atención, y Matthew Green abordó el tema en Twitter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40341716">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre la seguridad, el cifrado y las prácticas de privacidad de plataformas de mensajería como Telegram y Signal.</li>
<li>Se subraya la importancia del cifrado de extremo a extremo para salvaguardar la privacidad y evitar la vigilancia, con debates sobre protocolos descentralizados alternativos.</li>
<li>Se plantean consideraciones sobre los riesgos de seguridad al utilizar plataformas de comunicación situadas en regiones con historiales cuestionables en materia de derechos humanos, instando a los usuarios a investigar las plataformas en cuanto a características de seguridad y fiabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.npr.org/plant-hardiness-garden-map/">Las actualizaciones de los mapas de rusticidad del USDA reflejan los cambios en las zonas de cultivo</a></h2>
<ul>
<li>Después de 11 años, el Departamento de Agricultura de Estados Unidos (USDA) ha publicado un mapa actualizado de la rusticidad de las plantas, que refleja los cambios en las zonas de cultivo debidos al calentamiento del clima.</li>
<li>Factores como las precipitaciones y el calor, no incluidos en el mapa del USDA, son cruciales para la selección de plantas, además de las temperaturas medias más frías.</li>
<li>El cambio climático afecta al crecimiento de las plantas, lo que permite cultivar una gama más amplia de plantas en determinadas regiones; explorar el nuevo mapa de zonas es aconsejable para que los jardineros se adapten a estos cambios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40342578">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en cómo afecta el cambio climático a la jardinería, la agricultura y los fenómenos meteorológicos extremos.</li>
<li>Existe un debate sobre la terminología utilizada para describir las cuestiones relacionadas con el clima y se han señalado los retos que plantea la recogida y presentación de datos.</li>
<li>Hace hincapié en los cambios en los patrones climáticos, las fluctuaciones de temperatura y la propagación de plagas, subrayando la importancia de responder al cambio climático.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.plover.com/tech/its-an-age-of-marvels.html">La era de las maravillas tecnológicas: Avances desde Franklin</a></h2>
<ul>
<li>El artículo explora avances tecnológicos modernos que asombrarían al personaje histórico Benjamin Franklin, como el GPS, los escáneres TAC, Internet y la capacidad de identificar rocas de meteoritos marcianos.</li>
<li>Innovaciones cotidianas como el GPS se presentan como más impresionantes que logros monumentales como los alunizajes, mostrando el importante progreso tecnológico desde la época de Franklin.</li>
<li>El autor reflexiona sobre los notables avances de la tecnología y la ciencia que han tenido lugar desde la época de Benjamín Franklin, haciendo hincapié en los continuos progresos en este campo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40342188">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación profundiza en la escasez soviética frente a la abundancia estadounidense en los supermercados, haciendo hincapié en la importancia de los individuos más allá del valor económico.</li>
<li>También aborda la variedad de carnes en los supermercados frente a las carnicerías locales, subraya la importancia de consumir alimentos cultivados localmente y explora las repercusiones medioambientales de la distribución mundial de alimentos.</li>
<li>Además, destaca la evolución de la exploración espacial, incluido el auge de entidades privadas como SpaceX en medio de las críticas a programas gestionados por el Gobierno como el Sistema de Lanzamiento Espacial (SLS) de la NASA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.val.town/v/maxm/staticChess">Ajedrez minimalista: Juega y comparte con HTML y CSS</a></h2>
<ul>
<li>Un desarrollador ha creado un juego de ajedrez básico utilizando únicamente HTML y CSS, que permite a los jugadores moverse haciendo clic en enlaces y competir con amigos compartiendo enlaces.</li>
<li>En la actualidad, el juego tiene características limitadas y posibles fallos, pero en el futuro se planea mejorarlo para conseguir una auténtica jugabilidad e introducir una IA rudimentaria.</li>
<li>El desarrollador ha abierto el código a contribuciones en GitHub, fomentando la colaboración y el desarrollo futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40342803">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La atención se centra en la utilización de la notación FEN para variantes de ajedrez como Chess960, haciendo hincapié en las diferencias en las reglas de enroque y la precisión en la codificación de la información de juego.</li>
<li>Entre los temas tratados figuran los debates sobre las URL de secuencias de movimientos, las limitaciones de los navegadores para la codificación legal de partidas de ajedrez, los diseños minimalistas de plataformas de ajedrez y la compactación de un motor de inteligencia artificial de ajedrez en un código JavaScript mínimo.</li>
<li>Además, las conversaciones giran en torno a un proyecto de motor de IA de ajedrez, un proyecto de ajedrez en línea asíncrono TypeScript y evaluaciones sobre la funcionalidad y el diseño del juego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/ca/newsroom/2024/05/apple-and-google-deliver-support-for-unwanted-tracking-alerts-in-ios-and-android/">Apple y Google introducen la detección de rastreadores Bluetooth en iOS y Android</a></h2>
<ul>
<li>Apple y Google han unido sus fuerzas para desarrollar un estándar que permita detectar rastreadores de localización no deseados en dispositivos Bluetooth, notificándolo a los usuarios de las plataformas iOS y Android.</li>
<li>La función advierte a los usuarios sobre dispositivos de seguimiento Bluetooth desconocidos que se mueven a su lado y les guía sobre cómo desactivarlos.</li>
<li>Los fabricantes de etiquetas Bluetooth se han comprometido a garantizar que las próximas etiquetas se ajusten a esta especificación, mientras Apple y Google se esfuerzan por mejorar este estándar tecnológico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40346024">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las estrategias de soporte y actualización de Apple y Google para sus sistemas operativos, centradas en las actualizaciones de seguridad y la compatibilidad de los navegadores, están bajo escrutinio.</li>
<li>La eficacia y las limitaciones de dispositivos de seguimiento como las AirTags son objeto de debate, y suscitan preocupación por la privacidad, el acoso y la prevención de robos.</li>
<li>Los debates ponen de relieve cuestiones como las alertas de rastreo no deseadas, el posible uso indebido de los dispositivos de rastreo y la necesidad de una norma universal para la compatibilidad del rastreo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/05/amazon-s3-no-charge-http-error-codes/">Amazon S3 deja de cobrar por determinados códigos de error HTTP</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 dejará de facturar a los clientes por códigos de error HTTP específicos como HTTP 403 (acceso denegado) que no sean inducidos por el cliente, lo que afectará a todos los buckets de S3 en todas las regiones de AWS.</li>
<li>Este cambio no requiere ninguna modificación en las aplicaciones de los clientes, lo que ofrece una reducción de costes en caso de errores inesperados.</li>
<li>Para obtener más información, consulte la página de respuestas de error de facturación de Amazon S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40346597">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios están expresando su preocupación por las tarifas imprevistas en Amazon S3 y AWS, citando problemas con la facturación, la experiencia del usuario y los posibles cargos adicionales.</li>
<li>Los debates abarcan los problemas del servicio de atención al cliente, las soluciones técnicas, las prácticas de toma de decisiones en AWS, el uso indebido de la capacidad ilimitada de URL y el descontento con los precios, sobre todo en relación con las respuestas de NXDOMAIN en Route53.</li>
<li>Entre las recomendaciones de mejora figuran las notificaciones de facturación automatizadas, la mejora de la interfaz de usuario y la exploración de proveedores de servicios DNS alternativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pipecat-ai/pipecat">Pipecat: Biblioteca Python para el desarrollo de IA conversacional</a></h2>
<ul>
<li>El autor se centra en la creación de IA conversacional, abordando cuestiones como el transporte de medios y la detección de voz, utilizando su biblioteca de Python Pipecat para aplicaciones como amigos virtuales y bots de atención al cliente.</li>
<li>Pipecat es de código abierto, acepta contribuciones para apoyar diversos modelos y servicios, e insta a las partes interesadas a participar enviando PR, asumiendo funciones de mantenimiento y participando en la comunidad Discord.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40345696">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post presenta Pipecat, un framework de código abierto diseñado para crear asistentes de voz que aborden los retos de la IA conversacional.</li>
<li>Destaca la versatilidad de Pipecat para soportar diversos modelos y servicios, invitando a la comunidad a colaborar.</li>
<li>Los debates abordan las limitaciones actuales de los asistentes de voz, las previsiones de progreso de la IA de voz en tiempo real y la influencia de modelos punteros como GPT-4o en proyectos como Pipecat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nkasmanoff/pi-card">Pi-C.A.R.D: Asistente de voz de Raspberry Pi con funciones de inteligencia artificial</a></h2>
<ul>
<li>Pi-card es un asistente de voz de IA diseñado para funcionar en una Raspberry Pi, que ofrece interacciones conversacionales similares a las de un LLM estándar.</li>
<li>Puede hacer fotos, proporcionar descripciones y responder preguntas sobre las imágenes cuando se integra con una cámara.</li>
<li>El desarrollador está mejorando activamente el proyecto centrándose en disminuir la latencia y agradece los comentarios de los usuarios, lo que indica que sigue siendo un proyecto en desarrollo abierto a mejoras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40346995">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La atención se centra en Pi-C.A.R.D, un asistente de voz para Raspberry Pi que hace hincapié en la privacidad al funcionar sin conexión y ofrecer funciones como ChatGPT, descripción de objetos y captura de fotos.</li>
<li>Los debates giran en torno a los problemas de privacidad, los riesgos que plantean las aplicaciones convencionales y la demanda de asistentes de voz offline.</li>
<li>Los usuarios intercambian opiniones sobre la mejora de Pi-C.A.R.D, como la adición de indicadores verificables de cámara/micrófono, la ampliación de la compatibilidad de idiomas, el tratamiento de la detección de palabras de despertador, el funcionamiento en varias plataformas y la superación de obstáculos técnicos, al tiempo que comparten experiencias y solucionan problemas relacionados con las actualizaciones de firmware y la capacidad de respuesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tii.ae/news/falcon-2-uaes-technology-innovation-institute-releases-new-ai-model-series-outperforming-metas">TII presenta la serie Falcon 2: Modelos de IA revolucionarios</a></h2>
<ul>
<li>El Instituto de Innovación Tecnológica (TII) de Abu Dhabi ha estrenado la serie Falcon 2, que presenta dos modelos de inteligencia artificial con características notables, como la conversión de visión a lenguaje.</li>
<li>El modelo Falcon 2 11B, que supera a sus rivales, es de código abierto y cuenta con futuras actualizaciones como la &quot;Mezcla de Expertos&quot; para mejorar las capacidades de aprendizaje automático.</li>
<li>Estos modelos multilingües, adaptables y eficaces se dirigen a diversos sectores, reforzando el compromiso de TII de encabezar la innovación en IA y abogar por una utilización ética de la IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40344302">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación se adentra en la comparación del modelo lingüístico Falcon-11B con modelos como Llama 3 8B, expresando su preocupación por los puntos de referencia automatizados y la ausencia de pruebas de evaluación humanas.</li>
<li>Se destaca la anticipación de los próximos modelos, como un posible modelo Falcon-MoE, junto con los debates sobre las consecuencias jurídicas de las condiciones de licencia de los modelos lingüísticos.</li>
<li>Los debates abarcan los modelos de IA, las capacidades de codificación y los contrastes de rendimiento entre Falcon 2 11B, Meta&#39;s Llama 3 8B y Google Gemma 7B, haciendo hincapié en la importancia de comunicar de forma transparente las métricas de rendimiento de los modelos y de utilizar puntos de referencia para compararlos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ufhealth.org/news/2024/uf-developed-mrna-vaccine-triggers-fierce-immune-response-to-fight-malignant-brain-tumor">Una nueva vacuna contra el cáncer basada en ARNm promete combatir el glioblastoma</a></h2>
<ul>
<li>Una nueva vacuna contra el cáncer con ARNm de la Universidad de Florida induce una potente respuesta inmunitaria contra el glioblastoma, un tumor cerebral mortal.</li>
<li>La vacuna personalizada, que ha tenido éxito en los ensayos preclínicos y en los primeros en humanos, sugiere una mejora de las tasas de supervivencia de los pacientes.</li>
<li>Los planes de futuro incluyen ensayos clínicos adicionales para confirmar la eficacia de la vacuna e investigar opciones de tratamiento combinado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40346675">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se crea una novedosa vacuna contra el cáncer con ARNm para estimular el sistema inmunitario contra los tumores cerebrales malignos utilizando agregados de partículas lipídicas multilamelares para mejorar la inmunogenicidad y alterar el microentorno tumoral.</li>
<li>Los tratamientos personalizados por paciente pueden necesitar innovaciones de fabricación para ser económicamente viables, lo que pone de manifiesto la importancia de las soluciones rentables en las terapias avanzadas.</li>
<li>Las conversaciones incluyen el precio potencial de la vacuna, destacando la necesidad de un progreso continuo en el tratamiento del cáncer para mejorar la atención al paciente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neuviemeporte.github.io/category/f15-se2.html">Reconstrucción del juego F-15 Strike Eagle II</a></h2>
<ul>
<li>Los posts de la categoría f15-se2 cubren una amplia gama de temas como delinking, disassembly, compilers, mixed-language linking, overlays, y disección de un viejo juego, en particular F-15 Strike Eagle II.</li>
<li>La serie profundiza en las complejidades y los métodos necesarios para comprender el código y la arquitectura del juego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40347662">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en las dificultades de la ingeniería inversa de software DOS, centrándose en juegos clásicos como &quot;F-15 Strike Eagle II&quot; y &quot;Stunts / 4d Sports Driving&quot;.</li>
<li>Aborda la programación en 3D, las limitaciones de memoria en el hardware de los primeros PC, los recuerdos nostálgicos de los viejos juegos de simulación y las técnicas para ejecutar juegos en discos de arranque DOS en los años 90.</li>
<li>Los participantes intercambian experiencias, recursos y conocimientos técnicos sobre el desarrollo de juegos, la programación de gráficos 3D y los entrañables juegos de época.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/paradedb/paradedb/tree/dev/pg_lakehouse">Consulta de lagos de datos sin esfuerzo con Pg_lakehouse</a></h2>
<ul>
<li>pg_lakehouse es una extensión de Postgres que facilita las consultas analíticas en almacenes de objetos como S3 y formatos de tablas como Delta Lake, soportando varios almacenes de objetos, formatos de tablas y formatos de ficheros, compatible con las versiones 14, 15 y 16 de Postgres.</li>
<li>El objetivo de la extensión es permitir la consulta de datos no operativos directamente desde Postgres sin requisitos de infraestructura adicionales, utilizando la API Foreign Data Wrapper (FDW) para conectarse a almacenes de objetos y formatos de tabla, al tiempo que se aprovecha Apache DataFusion para obtener un rendimiento óptimo de las consultas.</li>
<li>Los usuarios pueden empezar por crear tablas externas, habilitar la aceleración de consultas mediante ganchos Postgres y seguir las directrices de instalación y desarrollo, incluida la conexión a almacenes de objetos personalizados, la gestión de tipos de datos específicos y la realización de pruebas mediante contenedores de prueba con una instalación Postgres activa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40343131">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post presenta Pg_lakehouse y Steampipe para la consulta de lagos de datos a través de Postgres, profundizando en los desafíos, los orígenes del término &quot;lakehouse&quot; y los debates sobre los formatos Iceberg y Delta Lake en la industria.</li>
<li>Pg_lakehouse es elogiado por su rendimiento y características, con comparaciones con SpiceAI e Hydra, mientras que favorece a Iceberg sobre Delta Lake por su naturaleza de código abierto y rápida progresión.</li>
<li>El debate incluye un nuevo plugin de Postgres, pgrx, en el que se destacan posibles mejoras y se debate sobre sus implicaciones para la licencia AGPL-3.0.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="GPT-4o: Implementación avanzada de códigos para mayor seguridad y funcionalidad" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=GPT-4o%3A%20Implementaci%C3%B3n%20avanzada%20de%20c%C3%B3digos%20para%20mayor%20seguridad%20y%20funcionalidad&subheading=martes%2C%2014%20de%20mayo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/05/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/13&#39;</h2>
<h1>2024-05-13</h1>
<h2><a href="https://hazyresearch.stanford.edu/blog/2024-05-12-tk">Cálculo eficiente de la IA en las GPU NVIDIA: Presentamos ThunderKittens</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la eficiencia de los cálculos de IA en las GPU NVIDIA, con especial atención al modelo H100.</li>
<li>Presenta ThunderKittens, un DSL embebido para crear kernels rápidos y hace hincapié en la optimización de la utilización del hardware.</li>
<li>ThunderKittens supera a los núcleos actuales, atendiendo a aplicaciones de alto rendimiento, y se alinea con los avances en IA y hardware.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40337936">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo aborda la transformación de las GPU en dispositivos especializados en IA, la incorporación de NPU para funciones de IA y la posibilidad futura de unidades de procesamiento de IA para los consumidores.</li>
<li>Explora la optimización de la GPU para la IA, subraya la importancia de la gestión de la memoria en el hardware de IA y destaca cómo la calidad de los datos y la arquitectura afectan al rendimiento de los modelos de IA.</li>
<li>Los debates incluyen el diseño de hardware, la importante presencia de NVIDIA en el mercado, el software de NVIDIA frente al de AMD para la IA, los retos de la codificación en CUDA y Vulkan, y el impacto de la psicología y la neurociencia en el avance de la tecnología de IA hacia la inteligencia artificial general.</li>
</ul>
<h2><a href="https://Cap.so">Cap: Alternativa gratuita de código abierto a Loom para compartir pantallas sin esfuerzo</a></h2>
<ul>
<li>Cap ha lanzado una nueva versión con precios de producto actualizados y un inicio gratuito sin necesidad de tarjeta de crédito, posicionándose como una opción de código abierto similar a Loom para compartir y grabar pantallas sin problemas.</li>
<li>Los usuarios pueden participar en la comunidad, encontrar respuestas en las preguntas frecuentes y recibir asistencia por correo electrónico o chat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40338275">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios están explorando Cap.so, una alternativa de código abierto a Loom para la grabación de pantallas, analizando sus características, funcionalidad e interfaz de usuario.</li>
<li>Cap.so se está comparando con otras herramientas como OBS y las opciones integradas en macOS, con debates sobre plataformas de alojamiento como PeerTube y posibilidades de integración.</li>
<li>Los comentarios incluyen apreciaciones sobre la sencillez y el diseño de Cap, junto con preocupaciones sobre el marketing engañoso y recomendaciones de mejoras, lo que contribuye a un debate técnico constructivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pointersgonewild.com/2024/04/20/the-alternative-implementation-problem/">El reto de las implantaciones alternativas de software</a></h2>
<ul>
<li>La entrada del blog profundiza en los obstáculos a los que se enfrentan las implementaciones alternativas de software, centrándose en la optimización de los lenguajes de programación de tipado dinámico para ejemplificar los retos.</li>
<li>Hace hincapié en la importancia de adherirse al marco de implementación canónico, destacando el éxito de YJIT en Ruby como ejemplo principal.</li>
<li>Explora la evolución de los lenguajes de programación, el delicado equilibrio entre innovación y estabilidad, y subraya la importancia de mantenerse al día de las tendencias de la industria tecnológica. Incluye estadísticas del blog con 729.683 visitas totales desde diciembre de 2011 hasta enero de 2020.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40337036">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo examina las dificultades de desarrollar implementaciones de software alternativas con distintas arquitecturas, ilustradas mediante la ejecución de aplicaciones de Windows en Linux a través de Wine.</li>
<li>Destaca la importancia de hacer hincapié en las características distintivas para diferenciarse de los rivales, personalizar los productos para los clientes y dar prioridad a las necesidades del usuario y a la practicidad.</li>
<li>Destaca aspectos como la compatibilidad, la implicación del código abierto, la supremacía tecnológica y las inclinaciones de los usuarios en la creación de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/05/10/nearly-half-of-all-masters-degrees-arent-worth-getting/">Casi la mitad de los másteres tienen una rentabilidad negativa</a></h2>
<ul>
<li>Las investigaciones del FREOPP revelan que alrededor del 50% de los programas de máster arrojan un rendimiento negativo de la inversión (ROI), lo que contrasta con el ROI generalmente positivo de las licenciaturas.</li>
<li>A la hora de elegir un programa de estudios, deben sopesarse cuidadosamente factores como el potencial de ingresos tras la graduación y los índices de finalización de estudios institucionales, debido al mayor riesgo asociado a los títulos de máster y asociados.</li>
<li>Es fundamental que los futuros estudiantes evalúen las posibles ventajas de la carrera y el centro educativo que elijan para tomar decisiones con conocimiento de causa antes de comprometerse con la universidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40333471">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora el rendimiento de la inversión en la enseñanza superior, las diferencias salariales entre hombres y mujeres, la influencia de la sociedad en la elección de carrera, los retos de las carreras creativas y el impacto de la educación en la capacidad de pensamiento crítico.</li>
<li>Aborda el elevado coste de la universidad, la deuda de los estudiantes y el valor más amplio de la educación más allá de los beneficios monetarios.</li>
<li>Destaca el papel de la educación para contrarrestar el extremismo, fomentar perspectivas diversas y aboga por el pensamiento crítico, la empatía y la apertura mental tanto en la educación como en la sociedad.</li>
</ul>
<h2><a href="http://backreaction.blogspot.com/2024/05/brain-really-uses-quantum-effects-new.html">El cerebro aprovecha los efectos cuánticos, confirma un estudio</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio reciente sugiere que el cerebro humano podría utilizar efectos cuánticos en los microtúbulos, lo que concuerda con la hipótesis inicial de Roger Penrose.</li>
<li>La entrada del blog profundiza en este hallazgo, haciendo referencia a los fundamentos cuánticos y los pensamientos aleatorios de la física, con comentarios cerrados que dirigen a los lectores a debatir en Patreon.</li>
<li>Sabine Hossenfelder, la autora, promociona su libro y sus perfiles en las redes sociales en el blog para conseguir un mayor compromiso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40335209">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Científicos y filósofos debaten el papel de los efectos cuánticos en el cerebro y los procesos biológicos, discuten sobre el libre albedrío, el determinismo y la conciencia.</li>
<li>Algunos creen que el libre albedrío podría ser una ilusión gobernada por leyes físicas, mientras que otros proponen que los efectos cuánticos son significativos en la cognición.</li>
<li>El debate gira en torno al teorema de Bell, las variables ocultas de la mecánica cuántica y el potencial del cerebro como ordenador cuántico, destacando el intrincado y controvertido vínculo entre mecánica cuántica y conciencia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.ometer.com/2016/05/04/professional-corner-cutting/">Dominar el arte de cortar esquinas en el desarrollo de software</a></h2>
<ul>
<li>El blog explora los recortes profesionales en el desarrollo de software, comparándolos con la artesanía de los ebanistas.</li>
<li>Hace hincapié en la responsabilidad de las decisiones técnicas, la comprensión de las necesidades del cliente y la toma de decisiones deliberadas a la hora de tomar atajos en el desarrollo de software.</li>
<li>Hace hincapié en centrarse en los usuarios finales, el contexto empresarial y la entrega de un trabajo de alta calidad que satisfaga las necesidades del cliente en el desarrollo de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40336609">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate evalúa los recortes profesionales en el desarrollo de software y hardware, haciendo hincapié en la artesanía, la atención al detalle y la calidad como factores cruciales.</li>
<li>Destaca la influencia del marketing en el éxito del producto, las consideraciones éticas a la hora de elegir empleador y la búsqueda de un equilibrio entre rapidez y calidad en las funciones profesionales.</li>
<li>La conversación también aborda la deuda técnica, la refactorización del código y las complejidades de gestionar las dependencias en el desarrollo de software, subrayando la importancia de dar prioridad a la calidad y a la toma de decisiones informadas para unas prácticas de desarrollo sostenibles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/01-ai/Yi-1.5">Yi-1.5: Modelo mejorado preentrenado para codificación y razonamiento</a></h2>
<ul>
<li>Yi-1.5 es una versión mejorada de Yi, entrenada con un amplio corpus de 500.000 millones de fichas y perfeccionada con 3 millones de muestras variadas, que ofrece capacidades mejoradas en codificación, matemáticas, razonamiento y seguimiento de instrucciones, al tiempo que conserva la comprensión lingüística, el razonamiento de sentido común y la comprensión lectora.</li>
<li>Los modelos son de código abierto, están disponibles en distintos tamaños e incluyen instrucciones de despliegue, directrices de uso y una demo web. Los usuarios tienen la flexibilidad de ajustar los modelos con los marcos compatibles, y las API de Yi son accesibles en varias plataformas con licencia Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40335599">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El equipo del Dr. Kai-Fu Lee en Yi 1.5 lanzó los modelos lingüísticos Yi-34B-Chat, similares a GPT-3.5, que aprovechan el diseño LlamaForCausalLM y destacan en chino e inglés.</li>
<li>Disponibles en plataformas como HuggingFace y ModelScope, estos modelos suscitan discusiones en la comunidad del aprendizaje automático sobre rendimiento, sesgos, necesidades de hardware y licencias, suscitando debates sobre capacidades, inconvenientes y próximas evaluaciones.</li>
<li>El lanzamiento supone un notable avance en los modelos lingüísticos, que invita a un examen y una exploración en profundidad en el ámbito tecnológico.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cálculo eficiente de la IA en las GPU NVIDIA: Presentamos ThunderKittens" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=C%C3%A1lculo%20eficiente%20de%20la%20IA%20en%20las%20GPU%20NVIDIA%3A%20Presentamos%20ThunderKittens&subheading=lunes%2C%2013%20de%20mayo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/05/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/12&#39;</h2>
<h1>2024-05-12</h1>
<h2><a href="http://immersivemath.com/ila/index.html">Álgebra lineal inmersiva: figuras interactivas y temas esenciales.</a></h2>
<ul>
<li>Un libro de álgebra lineal escrito por J. Ström, K. Åström y T. Akenine-Möller introduce figuras totalmente interactivas para mejorar el aprendizaje.</li>
<li>Incluye temas fundamentales como vectores, producto punto, operaciones matriciales y mapeados lineales, junto con conceptos avanzados como eliminación de Gauss, determinantes, rango, valores propios y vectores propios.</li>
<li>La incorporación de figuras interactivas distingue al libro y ofrece un enfoque único para comprender conceptos complejos de álgebra lineal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40329388">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post profundiza en recursos interactivos y sitios web sobre geometría, física, química, matemáticas y programación, sopesando las ventajas e inconvenientes de los libros de texto tradicionales frente a las plataformas en línea.</li>
<li>Los participantes debaten sobre el futuro de la educación, incluida la tecnología de RV, los modelos de IA y la utilización de la simulación y la IA en los materiales educativos.</li>
<li>Los usuarios comparten sus puntos de vista sobre el diseño y la usabilidad de una página web y expresan su preocupación por la influencia de las aplicaciones interactivas en la educación de los niños.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peazip.github.io/">PeaZip: La herramienta gratuita definitiva para archivar y cifrar archivos</a></h2>
<ul>
<li>PeaZip es un archivador de archivos gratuito compatible con Linux, macOS y Windows, que ofrece cifrado, compatibilidad multiplataforma y extracción de más de 200 formatos de archivo.</li>
<li>El software es de código abierto, lo que garantiza la privacidad del usuario sin recopilación de datos, y está disponible para su descarga desde repositorios oficiales con verificación de la integridad de los paquetes mediante valores hash SHA256.</li>
<li>PeaZip permite a los usuarios gestionar sus archivos de forma segura y es compatible con una amplia gama de sistemas operativos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40327631">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora programas de compresión y cifrado de archivos como PeaZip y 7-Zip, centrándose en sus características, compatibilidad y aspectos de seguridad.</li>
<li>Destaca la importancia de comprender los directorios temporales, los procedimientos de extracción de archivos y el comportamiento de los distintos sistemas operativos.</li>
<li>Los usuarios intercambian puntos de vista sobre cuestiones de seguridad como el almacenamiento de contraseñas, la autenticación mediante ficheros de claves y PBKDF2, así como la utilización de dispositivos móviles para tareas como ver vídeos o leer documentos técnicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40331968">Proyecto de cartera: Editor de vídeo para navegadores gratuito y de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>El autor desarrolló durante seis meses un editor de vídeo gratuito y de código abierto en el navegador, que ofrece funciones como recortar, dividir y es compatible con varios tipos de medios.</li>
<li>El editor, pensado para aprender y mejorar, tiene limitaciones como funcionar sólo con vídeos a 25 fps o más y no ser compatible con teléfonos actualmente.</li>
<li>El autor anima a que se le envíen comentarios y sugerencias para seguir desarrollando el proyecto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40331968">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Zenkyu creó Omni Clip, un editor de vídeo de aplicación web de código abierto, que funciona en el navegador sin almacenar datos privados, recibiendo comentarios sobre problemas de usabilidad como la falta de contraste.</li>
<li>Los usuarios participan en debates sobre funciones como la API de webcodecs y las limitaciones de memoria, comparten sus experiencias con distintos editores de vídeo y proponen mejoras.</li>
<li>El autor hace alusión a otro editor de vídeo, ScreenRun, y esboza los próximos lanzamientos destinados a mejorar la compatibilidad entre plataformas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-05-metabolism-autism-reveals-developmental.html">Cambios metabólicos clave relacionados con el desarrollo del autismo</a></h2>
<ul>
<li>Investigadores de la Facultad de Medicina de la Universidad de California en San Diego han identificado cambios metabólicos desde el nacimiento hasta etapas posteriores de la infancia asociados a la aparición del trastorno del espectro autista (TEA).</li>
<li>El estudio de los niños que evolucionan hacia el TEA reveló unas pocas vías bioquímicas clave que impulsan la mayoría de estas alteraciones, allanando el camino para la detección precoz, los enfoques de prevención y los nuevos fármacos para el tratamiento de los síntomas.</li>
<li>El estudio subraya la importancia del metabolismo en la progresión del TEA, lo que podría dar forma a futuras investigaciones y posibilidades de tratamiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40328616">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate aborda aspectos del autismo como su posible relación con el metabolismo de la serotonina y el eje intestino-cerebro, los retos a los que se enfrentan las personas con autismo en la sociedad y los debates en torno a la búsqueda de una cura.</li>
<li>También hace hincapié en la importancia de la aceptación y el apoyo a las personas neurodiversas, las complejidades del diagnóstico del autismo, las distintas perspectivas de tratamiento y la preocupación por la estigmatización y el maltrato.</li>
<li>Los temas se extienden a la validez del autodiagnóstico, las expectativas sociales y la importancia de la elección individual en el manejo del trastorno del espectro autista, proporcionando una visión completa sobre el tema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=2dnO3LLiJ1">Los registros revolucionan los transformadores de visión</a></h2>
<ul>
<li>Los registros se presentan como un remedio para los artefactos en las características de los Transformadores de Visión (ViT), mejorando tanto los modelos supervisados como los autosupervisados.</li>
<li>Este avance establece un nuevo estado de la técnica en modelos visuales autosupervisados y facilita el descubrimiento de objetos con modelos más amplios.</li>
<li>En consecuencia, los registros contribuyen a crear mapas de rasgos y de atención más refinados para tareas posteriores de procesamiento visual.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40329675">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La adición de registros como tokens aprendibles en los modelos Vision Transformer mejora el rendimiento en tareas de predicción densa y facilita un mejor descubrimiento de objetos sin supervisión.</li>
<li>Las fichas de registro, colocadas después de la capa de incrustación de parches, almacenan y acceden a información global, mejorando la suavidad de los mapas de características y eliminando las fichas atípicas.</li>
<li>La inclusión de tokens de registro aumenta significativamente el rendimiento del modelo con un impacto mínimo en el coste de inferencia, lo que suscita comentarios positivos de la comunidad y sugiere beneficios potenciales para los modelos de lenguaje textual (LLM).</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Álgebra lineal inmersiva: figuras interactivas y temas esenciales." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%81lgebra%20lineal%20inmersiva%3A%20figuras%20interactivas%20y%20temas%20esenciales.&subheading=domingo%2C%2012%20de%20mayo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/05/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/11&#39;</h2>
<h1>2024-05-11</h1>
<h2><a href="https://www.simonsfoundation.org/2024/05/10/simons-foundation-co-founder-mathematician-and-investor-jim-simons-dies-at-86/">Recordando a Jim Simons: El filántropo y matemático Jim Simons fallece a los 86 años</a></h2>
<ul>
<li>Jim Simons, cofundador de la Fundación Simons, matemático, inversor y filántropo, ha fallecido a los 86 años en Nueva York.</li>
<li>Conocido por sus importantes contribuciones a las matemáticas, la investigación científica y la educación, él y su esposa Marilyn donaron miles de millones a diversas causas filantrópicas.</li>
<li>Simons, también fundador de Renaissance Technologies, un exitoso fondo de cobertura, deja tras de sí un legado en matemáticas, inversión y filantropía a través de la Fundación Simons.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40320406">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El célebre matemático, inversor y filántropo Jim Simons ha fallecido, dejando tras de sí un notable legado en investigación matemática, finanzas y obras benéficas a través de la Fundación Simons.</li>
<li>Las conversaciones se centran en la continuación de sus esfuerzos filantrópicos, los logros de su fondo de cobertura Medallion y la influencia de los métodos de negociación de RenTech.</li>
<li>El profundo impacto de Simons en las finanzas cuantitativas, el ámbito científico y su compromiso con el avance de las matemáticas y la ciencia son ampliamente reconocidos y elogiados, a pesar de algunas críticas que le acompañan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40318542">Jam: El depurador web revoluciona la notificación de errores para los no ingenieros</a></h2>
<ul>
<li>Jam es un producto dirigido a personas que no son ingenieros y que tienen dificultades para rellenar informes de errores, ya que ofrece una herramienta que combina la grabación de vídeo con herramientas de desarrollo para crear informes de errores compartibles.</li>
<li>Los usuarios pueden disfrutar de repeticiones instantáneas de errores, pasos de reproducción automática y mucho más para agilizar el proceso de depuración.</li>
<li>El producto lleva activo dos años y ofrece una versión gratuita con un nivel opcional de pago para funciones adicionales, mientras el equipo busca activamente aportaciones para mejoras y contrata ingenieros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40318542">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El equipo de ex-Cloudflare presentó Jam, una herramienta de depuración web que mejora la notificación de errores para los no ingenieros, integrando herramientas de desarrollo, grabación de vídeo y pasos de reproducción automática para una mayor eficacia.</li>
<li>Se solicitaron las opiniones de los usuarios sobre los mensajes de la página de inicio de Jam y sus peticiones de una mayor compatibilidad con los navegadores, como Safari, así como sus preocupaciones sobre la privacidad y la seguridad de los datos en los informes de errores.</li>
<li>Los debates ahondan en la mejora del seguimiento de errores, las medidas de seguridad y las posibles perspectivas de negocio en el sector de las herramientas de reproducción de errores, comparando funcionalidades con herramientas como Replay.io y distinguiendo la reproducción de sesiones de las herramientas de depuración detallada, haciendo hincapié en la notificación eficaz de errores para una rápida resolución de problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Popover_API">Presentación de Popover API Baseline 2024: Una herramienta para desarrolladores</a></h2>
<ul>
<li>La Popover API Baseline 2024 es una nueva herramienta que permite a los desarrolladores generar contenido emergente en las páginas web, utilizado habitualmente para menús de acciones, notificaciones y sugerencias de formularios.</li>
<li>Los popovers pueden crearse mediante atributos HTML o JavaScript, siempre sin ser modales, con opciones de creación declarativa o programática, junto con nuevas funciones de estilo.</li>
<li>Los desarrolladores pueden utilizar varios atributos e interfaces HTML para gestionar los elementos emergentes, incluidos métodos para mostrar, ocultar y alternar elementos emergentes, activando eventos cuando cambia el estado del elemento emergente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40317740">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La API Popover ofrece un nuevo método en diseño web para crear tooltips y menús contextuales personalizados sin depender de librerías externas como CSS Anchor Positioning.</li>
<li>En la actualidad se debate sobre la accesibilidad del atributo title, el anclaje frente al posicionamiento relativo en CSS, las implicaciones para la seguridad y el impacto general en la funcionalidad de la web y la experiencia del usuario.</li>
<li>A pesar de la compatibilidad pendiente con los navegadores, los debates incluyen la implementación de ventanas emergentes en los navegadores, los problemas de seguridad con las Aplicaciones Web Progresivas, las capacidades técnicas de Firefox, las preferencias de los usuarios en cuanto a ventanas emergentes frente a ventanas emergentes y los comentarios sobre la integración de la API Popover.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/MHNightCat/superfile">Superarchivo: Terminal File Manager Guía e Instalación</a></h2>
<ul>
<li>El documento ofrece orientación sobre la instalación y el uso de la herramienta superfichero, abarcando operaciones comunes, diversos métodos de instalación, temas, plugins, temas personalizados, teclas de acceso rápido, contribución al proyecto y reconocimiento a partidarios y colaboradores.</li>
<li>Destaca la importancia de utilizar una fuente Nerd, esboza los requisitos previos para la instalación e insta a los usuarios a que muestren su apoyo al proyecto en Github.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40318714">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre las ventajas de los gestores de archivos de terminal, centrándose en las interfaces de usuario basadas en texto (TUI) y las interfaces de línea de comandos (CLI) por su eficacia y opciones de personalización.</li>
<li>Entre las ventajas destacadas figuran la navegación por teclado, la organización y la eficacia de las TUI, que contrastan con las limitaciones de las GUI en cuanto a consumo de recursos y personalización.</li>
<li>La conversación incluye temas como el desarrollo de software, los proyectos de código abierto, las combinaciones de teclas en las aplicaciones, comparaciones de gestores de archivos y sugerencias para mejorar este ámbito tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fosstodon.org/@keepassxc/112417353193348720">Fosstodon.org elimina todas las funciones de red de KeePassXC Debian</a></h2>
<ul>
<li>Fosstodon.org es miembro de la red social descentralizada Mastodon, que permite a los usuarios buscar publicaciones con filtros e interactuar con contenidos de otros servidores.</li>
<li>El sitio ofrece detalles sobre las estadísticas del servidor, un directorio de perfiles, políticas de privacidad y otras características de Mastodon.</li>
<li>Los usuarios pueden registrar una cuenta para seguir perfiles o hashtags, hacer &quot;me gusta&quot;, compartir y responder a publicaciones dentro de la plataforma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40320166">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La decisión del mantenedor de Debian de eliminar las funcionalidades de red de KeePassXC ha suscitado debates sobre el funcionamiento del software, las obligaciones del mantenedor y las expectativas de los usuarios en los círculos del código abierto.</li>
<li>Los usuarios manifiestan confusión y frustración por estos ajustes, lo que subraya la necesidad de encontrar un equilibrio entre seguridad, facilidad de uso y control del usuario en las herramientas de gestión de contraseñas.</li>
<li>En las conversaciones en curso se están proponiendo recomendaciones para enfoques de empaquetado alternativos y mejores canales de comunicación entre mantenedores y usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overengineer.dev/blog/2024/05/10/thread/">Explorar las frustraciones con redes de hilos</a></h2>
<ul>
<li>Dennis Schubert comparte su trayectoria de trabajo en proyectos sobredimensionados y se adentra en la electrónica de bajo consumo, haciendo especial hincapié en las redes de hilos.</li>
<li>Expresa sus problemas con los estrictos requisitos de licencia y afiliación del Thread Group, que impiden a los aficionados utilizar la tecnología dentro de los límites legales.</li>
<li>A pesar de haberse puesto en contacto con el Thread Group para pedir aclaraciones, aún no ha recibido respuesta, lo que pone de manifiesto las complejidades a las que se enfrentan los entusiastas de la comunidad tecnológica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40326269">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate sobre la tecnología Thread pone de relieve los retos a los que se enfrentan aficionados y empresas debido a las restricciones en materia de licencias y patentes impuestas por el Grupo Thread, que repercuten en la innovación y la colaboración.</li>
<li>Se estudian tecnologías alternativas como LoRa y Zigbee en relación con la asequibilidad y la transparencia de precios, en medio de la preocupación por las barreras de entrada de Thread sin afiliación.</li>
<li>La conversación incluye el caso judicial Google contra Oracle sobre los derechos de autor de las API y el uso justo, que refleja la lucha más amplia de la gestión de la propiedad intelectual en el sector tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x61.ar/log/2024/05/06052024135732-openbsd_desktop.html">Enfoque minimalista de la personalización del escritorio de OpenBSD</a></h2>
<ul>
<li>Gonzalo comparte su enfoque minimalista del uso de OpenBSD en su escritorio, detallando herramientas, esquema de colores, configuración del terminal, enlaces de teclas y preferencias del gestor de ventanas.</li>
<li>Hace hincapié en los cambios meditados en lugar de seguir ciegamente los tutoriales, subrayando la importancia de la personalización.</li>
<li>Menciona el modelo de portátil y la información de contacto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40318804">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre la ejecución de OpenBSD y Debian en hardware diverso, como Macs y Thinkpads antiguos, centrándose en sistemas operativos minimalistas y en la seguridad de los navegadores dentro de unikernels.</li>
<li>La conversación evalúa la eficacia de Linux y BSD para el uso diario, critica software como Zoom y explora alternativas, junto con el uso de gestores de ventanas en mosaico y gestores de archivos GUI en configuraciones ligeras.</li>
<li>Algunos expresan su frustración por los fallos de los escritorios Linux, mientras que otros destacan la seguridad de OpenBSD a pesar de las compensaciones de rendimiento, lo que desata un debate sobre el equilibrio entre seguridad, rendimiento y funcionalidad a la hora de elegir sistema operativo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oneminutepark.tv/">Parque en un minuto: Explora los parques del mundo en 60 segundos</a></h2>
<ul>
<li>One Minute Park permite a los usuarios ver vídeos de un minuto de parques de todo el mundo y aportar el suyo propio para llenar los 1.440 minutos de un día.</li>
<li>Los usuarios graban para el proyecto vídeos de 60 segundos de escenas de parques con múltiples capas de actividad, buscando una toma estable sin trípode, en formato .mp4.</li>
<li>La iniciativa, dirigida por Elliott Cost, se mantiene gracias a donaciones y patrocinios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40323785">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>One Minute Park es una plataforma para compartir vídeos de un minuto que muestran varios parques y ofrecen una experiencia serena, sobre todo cuando se ven en silencio.</li>
<li>Los usuarios admiran su facilidad de uso y su carácter integrador, lo que ha dado lugar a comparaciones con plataformas similares y ha suscitado debates sobre las leyes de privacidad relacionadas con la filmación en zonas públicas.</li>
<li>Algunos usuarios entablan conversaciones, compartiendo sus opiniones y experiencias sobre este tema dentro de la comunidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/22559293/food-waste-expiration-label-best-before">La verdad sobre las fechas de caducidad de los alimentos en Estados Unidos</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en el problema del desperdicio de alimentos en Estados Unidos, destacando la confusión que rodea a las fechas de caducidad, las importantes consecuencias económicas y medioambientales de desechar alimentos y los obstáculos para donarlos a los más desfavorecidos.</li>
<li>Hace hincapié en educar a los consumidores sobre las etiquetas de fechas, confiar en sus sentidos y promover el etiquetado normalizado como pasos cruciales para minimizar el desperdicio de alimentos.</li>
<li>Menciona los esfuerzos de empresas como Misfits Market e Imperfect Foods para hacer frente al desperdicio de alimentos y anima a respaldar el periodismo de Vox mediante aportaciones económicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40318123">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación ahonda en la exactitud de las fechas de caducidad de los alimentos, debatiendo si los consumidores deben centrarse en comprar los artículos más frescos para minimizar el desperdicio o considerar aspectos como la rentabilidad y la duración del almacenamiento.</li>
<li>Se comparten diversos puntos de vista sobre el posicionamiento de los productos frescos en las tiendas, la fiabilidad de las etiquetas de caducidad y las diferentes posturas sobre las directrices de seguridad alimentaria y las prácticas de consumo.</li>
<li>Destaca la importancia de utilizar la lógica para evaluar la seguridad alimentaria, los retos relacionados con el desperdicio de alimentos y los efectos medioambientales del reciclado frente al vertido.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Recordando a Jim Simons: El filántropo y matemático Jim Simons fallece a los 86 años" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Recordando%20a%20Jim%20Simons%3A%20El%20fil%C3%A1ntropo%20y%20matem%C3%A1tico%20Jim%20Simons%20fallece%20a%20los%2086%20a%C3%B1os&subheading=s%C3%A1bado%2C%2011%20de%20mayo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/05/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/10&#39;</h2>
<h1>2024-05-10</h1>
<h2><a href="https://brooker.co.za/blog/2024/05/09/nagle.html">Revisión de TCP_NODELAY en los sistemas distribuidos modernos</a></h2>
<ul>
<li>Marc Brooker, ingeniero de Amazon Web Services, se centra en bases de datos y tecnología sin servidor, debate sobre la opción de socket TCP_NODELAY y el algoritmo de Nagle en sistemas distribuidos.</li>
<li>Brooker sugiere que TCP_NODELAY sea la configuración por defecto, afirmando que el algoritmo de Nagle podría no ser esencial en los sistemas contemporáneos.</li>
<li>Explica la historia y las consecuencias de estos protocolos de red.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40310896">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en mejorar el rendimiento de la red ajustando parámetros como TCP_NODELAY, TCP_QUICKACK y TCP_CORK, con especial atención al impacto de la latencia en las aplicaciones de red.</li>
<li>Los participantes intercambian experiencias y puntos de vista sobre la optimización de protocolos de red como TCP y UDP para mejorar el rendimiento, haciendo hincapié en la importancia de la utilización eficiente de protocolos y la optimización de códigos en escenarios de centros de datos.</li>
<li>Se ofrecen recomendaciones para ajustar la configuración con el fin de aumentar la eficacia de la transmisión de datos y evitar problemas relacionados con la red.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.co.uk/news/health/deaf-cure-girl-gene-therapy-b2541735.html">El primer ensayo mundial de terapia génica devuelve la audición a un niño sordo</a></h2>
<ul>
<li>Un innovador ensayo de terapia génica realizado en el Reino Unido ha devuelto la audición a una niña sorda de 18 meses, Opal Sandy, debido a una neuropatía auditiva, lo que supone un logro pionero en el mundo.</li>
<li>El innovador tratamiento de terapia génica administrado una sola vez en el Hospital de Addenbrooke mejoró significativamente la audición de Opal, allanando potencialmente el camino hacia una cura para personas con sordera similar.</li>
<li>El método consiste en introducir una copia funcional de un gen en el oído, lo que permite la comunicación entre las células del oído y el nervio auditivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307138">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un ensayo de terapia génica restaura con éxito la audición de una niña sorda, ofreciendo esperanzas para futuros tratamientos de la pérdida de audición genética.</li>
<li>Los pacientes comparten sus experiencias con cirugías, audífonos, implantes cocleares e implantes neurales, suscitando un debate sobre el controvertido uso de implantes en la comunidad sorda.</li>
<li>Los debates giran en torno a los avances médicos, la edición genética, las actitudes sociales hacia las discapacidades, la ética de la curación de la sordera, la libertad reproductiva, la manipulación genética y las repercusiones sociales de los avances de la tecnología genética.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.wilsonl.in/hackerverse/">Cartografía de los datos de Hacker News: Análisis de sentimientos y tendencias</a></h2>
<ul>
<li>El autor utilizó incrustaciones de texto para analizar 40 millones de entradas y comentarios de Hacker News, desarrollando herramientas de búsqueda interactiva, recomendaciones y análisis de sentimientos.</li>
<li>El análisis abarca la optimización de la obtención de datos, las tendencias de opinión, como los comentarios positivos sobre Rust, y los retos que plantea la gestión de la memoria en las GPU.</li>
<li>La colaboración y los comentarios son bienvenidos para mejorar la aplicación, con datos y código disponibles para su exploración en GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307519">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en el análisis de sentimientos de los comentarios de Hacker News, destacando la alta frecuencia de negatividad y la necesidad de un sofisticado clasificador de sentimientos.</li>
<li>Los usuarios participan en debates sobre diversos temas, como el ambiente de la plataforma, la autopromoción, los proyectos de análisis de datos, la optimización de la GPU y la integración de UMAP.</li>
<li>En el hilo también se abordan temas técnicos como la reducción dimensional, las herramientas de visualización, la prevalencia de temas, la identificación de cuentas alt, los algoritmos de recomendación de contenidos y el modelado predictivo a partir de contenidos RSS, además de proponer mejoras para la plataforma y compartir recursos para un análisis en profundidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Hirrolot/datatype99">Datatype99: Tipos de datos algebraicos seguros para C99</a></h2>
<ul>
<li>Datatype99 es una biblioteca C99 segura para tipos de datos algebraicos, que garantiza la seguridad de los tipos, la portabilidad, la previsibilidad y la claridad de los mensajes de error en el software de flujo en tiempo real.</li>
<li>Ofrece azúcar sintáctico para uniones etiquetadas, concordancia segura de patrones y directrices para la organización del código, la gestión de errores y la optimización de tipos de datos en la programación en C.</li>
<li>La biblioteca admite macros Metalang99, lo que simplifica la manipulación de datos y garantiza la seguridad en tiempo de compilación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307098">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate en Github profundiza en las ventajas y limitaciones de los tipos de datos algebraicos (ADT) y la concordancia de patrones en distintos lenguajes de programación.</li>
<li>Los usuarios valoran las ADTs por su flexibilidad y código conciso, expresando su insatisfacción con los lenguajes que carecen de estas características, como Go.</li>
<li>La conversación también explora las uniones en la programación orientada a objetos, las macros en lenguajes como C, Rust y Swift, y la introducción de la concordancia de patrones en Java, subrayando la importancia del azúcar sintáctico y las ventajas de utilizar Zig y Nim como alternativas a C.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.adweek.com/media/openai-preferred-publisher-program-deck/">OpenAI se asocia con los editores de noticias</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ofrece a los editores de noticias oportunidades de asociación a través de su Programa de Editores Preferentes, que ofrece incentivos económicos y ventajas por colaborar.</li>
<li>El programa pretende mejorar la participación de los usuarios utilizando funciones basadas en IA, como enlaces de marca y productos de visualización de contenidos.</li>
<li>Sin embargo, los métodos de rastreo de datos de OpenAI son objeto de escrutinio legal, lo que ha llevado a algunos editores a emprender acciones legales por supuesta infracción de los derechos de autor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40310228">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La atención se centra en la presentación filtrada de OpenAI para asociaciones con editores, con debates sobre la parcialidad en los modelos de IA, la productividad y el impacto de la integración de la publicidad.</li>
<li>Los debates incluyen la transparencia, las preocupaciones éticas y la integración de anuncios en los contenidos generados por IA, junto con las implicaciones éticas de las filtraciones de datos y la comercialización de la tecnología de IA.</li>
<li>Los usuarios muestran escepticismo ante el efecto de la publicidad en la tecnología de IA, el impacto de la tecnología futura en la sociedad, la evolución del lenguaje, en particular al referirse al término &quot;cubierta&quot; en las presentaciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ahrm/sioyek">Sioyek: Visor de PDF optimizado para libros de texto e investigación</a></h2>
<ul>
<li>Sioyek es un visor de PDF especializado y adaptado a libros de texto y trabajos de investigación, que ofrece búsqueda rápida, navegación por el índice, saltos inteligentes, marcadores, resaltados y compatibilidad con varios monitores.</li>
<li>Es accesible en Windows, macOS y Linux a través de paquetes oficiales, Homebrew Cask y paquetes de terceros para diversas distribuciones de Linux.</li>
<li>Los usuarios pueden contribuir al desarrollo de Sioyek mediante donaciones y encontrar instrucciones de instalación para distintos sistemas operativos en su sitio web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40313143">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios participan en debates sobre distintos visores de PDF y herramientas para tomar notas como Sioyek, Cahier e Hypothesis, destacando las características que les gustan y los aspectos que pueden mejorarse.</li>
<li>Otras herramientas como Zotero, Obsidian y Heptabase también aparecen en la conversación, ampliando el abanico de opciones a considerar por los usuarios.</li>
<li>El diálogo abarca temas como los dispositivos de tinta electrónica, la compatibilidad con los sistemas operativos y la importancia de los requisitos del sistema a la hora de seleccionar el software, haciendo hincapié en la importancia de elegir herramientas que se ajusten a las necesidades individuales y se adapten al hardware y al sistema operativo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tembo-io/pgmq">PGMQ: cola de mensajes ligera basada en Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Postgres Message Queue (PGMQ) es una cola de mensajes ligera similar a AWS SQS y RSMQ, que utiliza Postgres como base y admite características como la entrega de mensajes &quot;exactamente una vez&quot; y la compatibilidad con las versiones 12-16 de Postgres.</li>
<li>La documentación ofrece información sobre la instalación, las bibliotecas de clientes, el uso de SQL y los ajustes de configuración para las colas particionadas dentro de PGMQ.</li>
<li>PGMQ garantiza la visibilidad de los mensajes mediante un tiempo de espera de visibilidad y ofrece opciones para la eliminación o el archivo de mensajes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307454">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión de Github debate el uso de Postgres en lugar de SQS para lograr la entrega de mensajes &quot;exactamente una vez&quot; dentro de un tiempo de espera de visibilidad, discutiendo los fallos del sistema que afectan a esta garantía y los retos del consenso distribuido.</li>
<li>Los participantes hablan sobre la gestión de fallos en la entrega de mensajes, la diferencia entre garantía de entrega y de procesamiento, y la eficacia de Postgres como cola de mensajes, mencionando identificadores únicos y considerando alternativas como RabbitMQ y Graphile Worker para la gestión de trabajos.</li>
<li>El objetivo es racionalizar la arquitectura, minimizar la complejidad y garantizar la fiabilidad de los mensajes en los sistemas distribuidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40309342">Muddy: Navegador de trabajo colaborativo con organización de IA</a></h2>
<ul>
<li>Muddy es un navegador diseñado para el trabajo, cuyo objetivo es ayudar a los usuarios a organizar eficazmente los archivos de sus proyectos en una única ubicación.</li>
<li>El navegador aprovecha la IA para la organización automática de aplicaciones y la gestión del calendario de proyectos, haciendo hincapié en la colaboración y la productividad.</li>
<li>Muddy ofrece un producto base gratuito con suscripciones de pago para equipos, destacando la privacidad como aspecto crucial, disponible para su descarga en Mac o Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40309342">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Muddy es un navegador colaborativo diseñado para el trabajo, que utiliza IA para organizar archivos de proyectos y mejorar la productividad del equipo.</li>
<li>Los usuarios aprecian su organización cronológica, la función de mensajería y las vistas personalizadas, con opciones de suscripción de pago.</li>
<li>Los planes futuros pueden incluir la integración de un cliente de correo electrónico y la organización de pestañas AI, con discusiones en curso sobre los requisitos técnicos y las consideraciones de privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zircothc/DRUM_2004_V1">ESP32 Drum Synth Machine: Sintetizador Lofi Wavetable Drum</a></h2>
<ul>
<li>El DRUM_2004_V1 ESP32 DRUM SYNTH MACHINE es un sintetizador de batería lofi con un motor de sintetizador de tabla de ondas que utiliza la biblioteca DZL Arduino.</li>
<li>Ofrece 16 sonidos polifónicos y parámetros de sonido ajustables como tabla, longitud, envolvente, tono, modulación, volumen, panorámica y filtro.</li>
<li>El hardware se compone de un Lolin S2 Mini (ESP32 S2) con diversos componentes, como pulsadores, un codificador giratorio, una pantalla OLED y LED WS2812B.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40309759">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los miembros en Github están participando en una discusión sobre un proyecto ESP32 Drum Synth Machine, cubriendo detalles técnicos, estabilidad, características de diseño y recursos para aprender sobre sintetizadores y proyectos DIY.</li>
<li>Algunos participantes en el hilo recomiendan alternativas como Woovebox o Synthstrom Deluge.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seclists.org/fulldisclosure/2024/May/5">Brecha de seguridad: Claves ECC de Microsoft PlayReady comprometidas</a></h2>
<ul>
<li>Security Explorations identificó dos escenarios de ataque que permitían la extracción de claves ECC privadas en clientes Microsoft PlayReady.</li>
<li>Comprometer estas claves podría permitir imitar a un cliente PlayReady fuera de la Ruta de Medios Protegida, arriesgando la exposición de claves de contenido en Windows.</li>
<li>Insiste en la necesidad de mejorar continuamente la seguridad para protegerse de las vulnerabilidades de los sistemas de protección de contenidos basados en software, como PlayReady.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40308261">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la vulnerabilidad de Microsoft PlayReady, centrándose en la identidad comprometida de los clientes, sobre todo a la hora de salvaguardar de la piratería los contenidos de vídeo premium.</li>
<li>Explora los obstáculos de las estrategias de DRM, la encriptación y herramientas como Widevine, diseccionando las consideraciones éticas y las limitaciones de la DRM en la lucha contra la piratería.</li>
<li>El debate hace hincapié en el continuo discurso sobre la eficacia de la DRM, su influencia en las libertades de los usuarios y la importancia de buscar nuevos enfoques para contrarrestar la piratería en la era digital actual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.04125">Datos exponenciales necesarios para la generalización multimodal de &quot;tiro por cero&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Los modelos multimodales necesitan muchos más datos de preentrenamiento para mejorar marginalmente su rendimiento, lo que cuestiona el concepto de generalización &quot;a tiro cero&quot; de la visión por ordenador y el reconocimiento de patrones.</li>
<li>La investigación introduce el punto de referencia &quot;Let it Wag!&quot; para subrayar la necesidad de realizar estudios adicionales sobre las capacidades de generalización en escenarios de entrenamiento extensivos.</li>
<li>Comprender el impacto de la frecuencia de los datos de preentrenamiento en el rendimiento del modelo es crucial para avanzar en la investigación de modelos multimodales en visión por ordenador y reconocimiento de patrones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307832">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los debates giraron en torno a la realización del aprendizaje sin disparos en los modelos de IA mediante el entrenamiento con datos que contienen ejemplos de las clases probadas, lo que pone de relieve la importancia de comprender el lenguaje, la visión y el razonamiento en los modelos de IA.</li>
<li>Se exploraron diversos temas, entre ellos el potencial de otro &quot;invierno de la IA&quot;, la eficacia de los grandes modelos lingüísticos y la utilización de datos sintéticos en el entrenamiento de modelos, subrayando los retos y limitaciones de las actuales tecnologías de IA.</li>
<li>Durante los debates se abordaron específicamente los retos asociados a la consecución de la capacidad de generalización cero en los modelos imagen-texto y texto-imagen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/leaked-fbi-email-warrantless-wiretaps-section-702-1851464520">La filtración de correos electrónicos del FBI pone de manifiesto la cuestionable justificación de las escuchas telefónicas sin orden judicial</a></h2>
<ul>
<li>El Congreso reautorizó el programa estadounidense de escuchas telefónicas sin orden judicial, Sección 702 de la FISA, influido por preocupaciones de seguridad nacional.</li>
<li>Un correo electrónico del FBI filtrado a Wired reveló planes para ampliar los límites de la ley mediante la búsqueda de estadounidenses en las comunicaciones interceptadas, a pesar de seguir técnicamente la redacción de la ley.</li>
<li>A pesar de las objeciones, el FBI obtuvo con éxito la reautorización, lo que suscitó dudas sobre la rendición de cuentas y la percepción de estar sobrepasando los límites legales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40309957">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca la eficacia, la ética y la legalidad de los programas de vigilancia, expresando su preocupación por la falta de éxito de los informes y el posible abuso de poder de las agencias gubernamentales.</li>
<li>Los debates incluyen interpretaciones de la Segunda Enmienda, el papel de las milicias estatales y el equilibrio entre la eficacia de la aplicación de la ley y las libertades civiles.</li>
<li>Se plantean cuestiones sobre el uso de castigos severos con fines disuasorios, la necesidad de medidas de vigilancia masiva y la transparencia y responsabilidad de las acciones gubernamentales en materia de vigilancia y aplicación de la ley.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sustainabilitybynumbers.com/p/peak-pollution">El mundo se acerca al pico de contaminación en medio de disparidades regionales</a></h2>
<ul>
<li>Datos recientes indican que el mundo ha superado probablemente sus niveles máximos de contaminación por contaminantes atmosféricos locales, con un descenso de las emisiones en las naciones más ricas, como Estados Unidos y Europa, y un notable descenso también en China.</li>
<li>En cambio, las emisiones aumentan en los países de renta baja y media-baja, lo que subraya la importancia de que los países avancen rápidamente por la &quot;curva de Kuznets medioambiental&quot; para alcanzar niveles de contaminación más bajos.</li>
<li>El objetivo principal es mitigar las muertes prematuras por contaminación atmosférica, especialmente en los países en desarrollo, sin obstaculizar el progreso económico y la accesibilidad a la energía.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40313451">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora el crecimiento de la población, el consumo de energía, la contaminación, los valores sociales y el impacto medioambiental de la tecnología, abordando el descenso de las tasas de natalidad, las creencias religiosas y seculares sobre la fertilidad y las consecuencias del pico del carbón y el petróleo en el uso energético mundial.</li>
<li>Hace hincapié en la necesidad de prácticas sostenibles, reformas sociales y colaboración mundial para hacer frente a problemas medioambientales como el cambio climático y la contaminación.</li>
<li>La conversación pone de relieve la interacción entre el comportamiento humano, los marcos sociales y el medio ambiente, y subraya la importancia de tomar decisiones con conocimiento de causa y aunar esfuerzos para lograr un futuro sostenible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-01387-9">Espectacular cartografía a nanoescala de la corteza cerebral revela rasgos ocultos</a></h2>
<ul>
<li>Científicos de Google han cartografiado con éxito un fragmento del cerebro humano con resolución nanométrica, descubriendo nuevas características de las neuronas y las conexiones de la corteza cerebral.</li>
<li>El mapa en 3D consta de 57.000 células y 150 millones de sinapsis, lo que ofrece un detalle sin precedentes que puede ayudar a comprender y tratar afecciones psiquiátricas y neurodegenerativas.</li>
<li>Este monumental logro de la neurociencia, consistente en una muestra de cerebro conservada y teñida de metal, puede revelar nuevos conocimientos sobre las conexiones neuronales del cerebro humano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40313193">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo analiza el intrincado proceso de cartografiar el cerebro a escala microscópica, haciendo hincapié en las variaciones de densidad neuronal entre aves y mamíferos.</li>
<li>Explora el posible impacto de las diferencias de densidad neuronal en la respuesta a los estímulos y la velocidad de procesamiento, comparando también modelos lingüísticos como el GPT-4 con el cerebro humano.</li>
<li>Además, aborda la computación de proteínas en las células, las dificultades de obtención de imágenes de tejidos cerebrales, los requisitos de almacenamiento para escáneres cerebrales completos y expresa su escepticismo sobre la plena comprensión de las complejidades del cerebro humano y la reproducción de sus funciones en modelos de inteligencia artificial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cigrainger.com/elixirconf-eu-2024-keynote/">Aprendizaje automático en Elixir: Una plataforma escalable y eficiente</a></h2>
<ul>
<li>El aprendizaje automático en Elixir ya se considera listo para la producción, gracias a su integración con las primitivas BEAM y OTP, lo que lo hace ideal para desplegar modelos de aprendizaje automático.</li>
<li>El marco Nx, inspirado en JAX, ofrece ventajas en metaprogramación y backends conectables, con características como Nx.Serving para la dosificación automática distribuida y agnóstica del hardware que utiliza el modelo de actor de concurrencia de Elixir.</li>
<li>La integración de Elixir con las aplicaciones Phoenix es perfecta, ya que emplea bibliotecas como Oban, Broadway y FLAME para un procesamiento eficaz y actualizaciones en tiempo real, lo que demuestra su escalabilidad y eficacia para las aplicaciones de aprendizaje automático.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307108">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora la utilización de Elixir y lenguajes BEAM como Erlang para el aprendizaje automático y el desarrollo de software, subrayando las ventajas de la escalabilidad, la tolerancia a fallos y el procesamiento concurrente.</li>
<li>Elixir recibe elogios por su productividad y sus capacidades de procesamiento paralelo, pero hay quien expresa su preocupación por los problemas de tipado y los obstáculos para su adopción.</li>
<li>El debate contrasta las ventajas de rendimiento de Elixir frente a lenguajes como Python y Java, al tiempo que pone de relieve retos como las lagunas en la documentación, el limitado ecosistema de bibliotecas y el respaldo de la comunidad.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Revisión de TCP_NODELAY en los sistemas distribuidos modernos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Revisi%C3%B3n%20de%20TCP_NODELAY%20en%20los%20sistemas%20distribuidos%20modernos&subheading=viernes%2C%2010%20de%20mayo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/05/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
