<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2024 10:07:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/05&#39;</h2>
<h1>2024-04-05</h1>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/anatomy-of-credit-card-rewards-programs/">Descifrar las recompensas y las tasas de intercambio de las tarjetas de crédito</a></h2>
<ul>
<li>Las tasas de intercambio son una fuente de ingresos vital para los emisores de tarjetas, que se analiza en el artículo sobre los programas de recompensas de las tarjetas de crédito.</li>
<li>Chase y American Express compiten en el mercado de las tarjetas de crédito. Chase lanzó la tarjeta Chase Sapphire Reserve para rivalizar con American Express.</li>
<li>Comprender las tasas de intercambio y las recompensas es clave a la hora de evaluar las opciones de tarjetas de crédito, como se destaca en el artículo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39928604">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la estructura de los programas de recompensas de las tarjetas de crédito y sus efectos tanto en los comerciantes como en los consumidores.</li>
<li>Destaca los factores que influyen en la participación de los comerciantes, la normativa de la UE, la equidad, los precios y la competencia, junto con los pros y los contras de los pagos en efectivo frente a los electrónicos y la complejidad de las comisiones por transacciones con tarjeta de crédito.</li>
<li>El debate abarca los matices del fraude fiscal, las comisiones de conveniencia y las estrategias para maximizar los beneficios de las tarjetas de crédito, ofreciendo una visión completa de las transacciones con tarjetas de crédito y la optimización de las recompensas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mayerowitz.io/blog/mario-meets-pareto">Estrategias de Mario Kart 8: Maximizar el rendimiento con la eficiencia de Pareto</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la selección del mejor piloto, carrocería, neumáticos y planeador en Mario Kart 8 para obtener el máximo rendimiento, e introduce la eficiencia de Pareto y el frente de Pareto para equilibrar la velocidad y la aceleración de forma eficaz.</li>
<li>Los jugadores pueden aprovechar el frente de Pareto para descartar las opciones inferiores, aunque la elección final depende de las preferencias personales y del estilo de juego.</li>
<li>También aborda el planteamiento de problemas de optimización multiobjetivo con el frente de Pareto, ofreciendo más información a los lectores intrigados por la investigación del autor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39936246">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la eficiencia de Pareto en la toma de decisiones utilizando visualizaciones creadas con Svelte y Three.js.</li>
<li>Aplica este concepto a escenarios como la selección de motos, las combinaciones de juego y la mejora de la jugabilidad en Mario Kart.</li>
<li>También se incluyen las opiniones de los usuarios sobre la utilidad de las presentaciones, las tácticas de juego en línea, la construcción de personajes y la influencia de la selección de personajes en la asignación de objetos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/goodside/status/1775713487529922702">AI-Piano Girl Performs Licencia MIT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930463">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate gira en torno a la tecnología de IA en la creación musical, abarcando voces, letras y canciones completas, explorando su calidad, usos prácticos e impacto potencial en la industria musical.</li>
<li>Los participantes comparten experiencias y opiniones sobre la música generada por IA, abordando el papel de la IA en el trabajo creativo, sus limitaciones en comparación con la creatividad humana y la evolución del panorama de la creación artística con IA.</li>
<li>La conversación pone de relieve la mezcla de tecnología y música, examinando la creciente influencia de la IA y la transformación en curso en la industria musical.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zdnet.com/article/german-state-ditches-microsoft-for-linux-and-libreoffice/">El Estado alemán se pasa a Linux y LibreOffice</a></h2>
<ul>
<li>El estado de Schleswig-Holstein, en Alemania, está cambiando Microsoft por Linux y LibreOffice para sus 30.000 empleados, haciendo hincapié en el coste, la seguridad y la soberanía digital.</li>
<li>Esto coincide con una tendencia creciente en la Unión Europea y China a adoptar software de código abierto, salvaguardar los datos y fomentar la competencia tecnológica local.</li>
<li>En otros países europeos se han producido transiciones similares, y en China también se está pasando de Windows a Linux para el control de los ordenadores de sobremesa, impulsado por objetivos de ahorro de costes y mejora de la seguridad informática.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39936284">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Estado alemán se pasa de Microsoft a Linux y LibreOffice, lo que ha suscitado debates sobre los cambios de software, la dependencia de la nube y el renacimiento del proyecto LiMux.</li>
<li>Los usuarios debaten sobre los retos de pasarse a soluciones de código abierto como StarOffice, LibreOffice y LaTeX, al tiempo que expresan sus preferencias por Microsoft Office y su frustración por los cambios forzados.</li>
<li>Las conversaciones ahondan en las comparaciones entre Microsoft Office y las herramientas de código abierto, la eficacia de los lenguajes de programación, los sistemas de configuración y la superioridad de Linux en la gestión de software sobre Windows, reflejo de la continua evolución de la tecnología de código abierto en el sector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://posit-dev.github.io/great-tables/blog/design-philosophy/">Desvelando la evolución de las tablas de datos</a></h2>
<ul>
<li>La filosofía de diseño de las grandes tablas profundiza en el desarrollo histórico de las tablas y subraya la importancia de las columnas y filas estructuradas para una presentación eficaz de los datos.</li>
<li>El libro sigue la evolución de las tablas desde épocas antiguas hasta herramientas modernas como Excel, promoviendo un enfoque exhaustivo del análisis de datos mediante Python.&quot;</li>
<li>Great Tables esboza un marco de Python para elaborar tablas bien organizadas y visualmente atractivas, incluyendo opciones de personalización y técnicas de formateo para mejorar la calidad de las tablas de resumen estáticas para diversos fines.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39933833">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en el concepto de diseño del proyecto Great Tables, centrándose en las tablas Python/Jupyter y en la elaboración de una &quot;gramática de las tablas&quot; para presentar los datos con eficacia.</li>
<li>Se ofrece una introducción a la biblioteca de tablas Buckaroo para la exploración interactiva de tablas de datos, criticando las funciones print() y display() de Jupyter al tiempo que se subraya la importancia de estandarizar una &quot;gramática de tablas&quot; para el análisis de datos.</li>
<li>Se ofrece información sobre el diseño de tablas, la legibilidad, los principios de visualización de datos, la producción de tablas históricas, la representación eficaz mediante bibliotecas como ag-grid y arrow, y herramientas como Mito para mejorar el formato de los datos y las tablas visualmente atractivas en Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hforsten.com/homemade-6-ghz-pulse-compression-radar.html">Radar avanzado de compresión de impulsos para aplicaciones de largo alcance</a></h2>
<ul>
<li>El artículo contrasta los diseños de radar FMCW y de pulso, centrándose en los beneficios y obstáculos del radar de pulso en escenarios de largo alcance.</li>
<li>Esboza el desarrollo de un sistema de radar de compresión de pulsos contemporáneo, abarcando elementos clave como ADC, DAC, filtros y FPGA para mejorar el rendimiento.</li>
<li>El sistema de radar, con un coste total de 570 dólares, supera retos como el desplazamiento de CC y el ruido de fondo para permitir la detección de objetivos a distancias de hasta 400 metros, ofreciendo funciones avanzadas poco comunes en radares del mismo rango de precios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930195">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora la construcción de un radar DIY de 6 GHz para detectar los latidos del corazón y la respiración, utilizando unidades de radar Doppler de 10 GHz, al tiempo que aborda las preocupaciones de seguridad sobre el calentamiento de los tejidos y los límites de exposición, incluidos los riesgos con radares militares.</li>
<li>Entre los temas tratados se incluyen el diseño de PCB, el enrutamiento de señales, componentes como AFE7225 y Zynq, y retrasos de FPGA, junto con avances en tecnología de radar como radar AESA y SAR, potencial en sistemas de radar de automoción, y superación de las capacidades de LIDAR.</li>
<li>El creador original construyó el radar como un reto personal sin una aplicación específica, elaborando la fabricación de placas de circuito impreso para SAR y el uso de software de código abierto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lutrasecurity.com/en/articles/kobold-letters/">Una vulnerabilidad de CSS en los correos electrónicos HTML suscita preocupaciones de seguridad</a></h2>
<ul>
<li>Los atacantes explotan CSS en correos electrónicos HTML para manipular la visibilidad del contenido, lo que plantea riesgos de seguridad y permite estafas de phishing, afectando a usuarios de Thunderbird, Outlook en la web y Gmail.</li>
<li>Algunos clientes de correo electrónico ofrecen salvaguardas, pero los usuarios deben tener cuidado con los correos HTML, como desactivar HTML o utilizar modos restringidos para reducir el riesgo.</li>
<li>Debido a las dificultades para implantar defensas sólidas en los clientes de correo electrónico, la vigilancia de los usuarios y las medidas preventivas son vitales para combatir estas vulnerabilidades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39928558">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El hilo de debate profundiza en los riesgos de los ataques de phishing por correo electrónico HTML y el escepticismo ante la eficacia de los servicios de simulación de phishing.</li>
<li>Se plantean preocupaciones sobre las vulnerabilidades de seguridad en el reenvío de correos electrónicos, se debate sobre el uso de HTML frente a Markdown en los correos electrónicos y se destacan los retos de la codificación de correos electrónicos HTML.</li>
<li>Los temas abarcan la optimización para móviles, la ambigüedad del formato de fecha, el formato ISO 8601, las opciones de fuentes, la aprobación de 2 factores para los sistemas de facturación y las medidas de seguridad del correo electrónico, a la vez que se aborda la compatibilidad de los correos electrónicos entre varios clientes de correo electrónico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://v8.dev/blog/sandbox">Sandbox V8 de Chrome: mejora de la seguridad y la estabilidad</a></h2>
<ul>
<li>El V8 Sandbox, una función de seguridad para el motor V8, forma parte ahora del Programa de recompensa de vulnerabilidades de Chrome, centrado en abordar los problemas de corrupción de memoria que suelen dar lugar a los exploits de Chrome.</li>
<li>Su objetivo es contener la corrupción de memoria dentro de V8 para evitar el impacto en todo el sistema, con un bajo impacto en el rendimiento, ya operativo en plataformas compatibles para pruebas.</li>
<li>V8 Sandbox es crucial para mejorar la seguridad de la memoria en V8, lo que supone un avance significativo en la protección del motor frente a vulnerabilidades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930809">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en las vulnerabilidades del motor V8, especialmente en lo relativo a sus compiladores, recolector de basura, intérprete y analizador sintáctico.</li>
<li>Las sugerencias para mitigarlo incluyen desactivar los compiladores JIT, utilizar lenguajes seguros para la memoria en componentes específicos y aplicar prácticas seguras para la memoria.</li>
<li>Se enfatiza la importancia de los lenguajes seguros en memoria como Rust, los retos en la eliminación de errores de memoria y problemas lógicos, y los beneficios potenciales del uso de Rust para la seguridad de memoria en implementaciones sandbox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nowotarski.info/http2-continuation-flood-technical-details/">Inundación de Continuación HTTP/2: Vulnerabilidad e Impacto Sever.</a></h2>
<ul>
<li>El HTTP/2 CONTINUATION Flood es una vulnerabilidad crítica en el protocolo HTTP/2, que provoca caídas del servidor y problemas de rendimiento debido a un desbordamiento de las cabeceras.</li>
<li>Las implementaciones de protección inadecuadas en los principales servidores HTTP/2 permiten que los ataques pasen desapercibidos, causando potencialmente caídas de CPU y memoria.</li>
<li>Los exploits reales en Golang y Node.js han interrumpido los servicios de Internet, lo que ha dado lugar a colaboraciones con gigantes tecnológicos y proyectos de código abierto para mitigar el amplio impacto de esta vulnerabilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930919">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo aborda el problema de la inundación de continuación en HTTP/2 y sus efectos en los servidores web y los proxies inversos.</li>
<li>En los comentarios se subraya la importancia de evitar el exceso de ingeniería, los problemas de escalabilidad y la importancia de las prácticas de codificación seguras para los desarrolladores.</li>
<li>Los usuarios debaten sobre el impacto en servidores como Caddy, las diferencias entre HTTP/1.1 y HTTP/2, y las complejidades y retos de HTTP/2 en cuanto a escalabilidad y utilización de recursos, junto con soluciones para servidores vulnerables.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.myshell.ai/jetmoe">JetMoE-8B: el rentable modelo de IA supera al LLaMA2</a></h2>
<ul>
<li>El modelo JetMoE-8B, que cuesta menos de 0,1 millones de dólares y se ha entrenado con conjuntos de datos públicos y GPU de consumo, supera al multimillonario modelo LLaMA2-7B de Meta AI.</li>
<li>JetMoE-8B, de código abierto y apto para el mundo académico, cuenta con 2.200 millones de parámetros activos durante la inferencia y se entrenó con 1,25 billones de tokens utilizando un clúster de GPU durante dos semanas.</li>
<li>El informe técnico detallado y los puntos de referencia de JetMoE-8B están disponibles en sus páginas de Github y HuggingFace, y se agradecen las oportunidades de colaboración con la información de contacto facilitada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39933076">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El modelo JetMoE, cuyo entrenamiento cuesta menos de 0,1 millones de dólares, supera al modelo LLaMA2 de Meta AI a pesar de utilizar menos recursos.</li>
<li>El innovador diseño de doble mezcla de expertos de JetMoE reduce los costes de cálculo al tiempo que mantiene una alta precisión.</li>
<li>En el debate también se tratan temas como la eficacia de los modelos de &quot;coche payaso&quot;, la comparación de los costes de los servidores de AWS con el hardware personalizado, las opciones de GPU para la IA, las máquinas de entrenamiento con múltiples GPU y los retos que plantea la creación y el entrenamiento de empresas BigModel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/04/fake-ai-law-firms-are-sending-fake-dmca-threats-to-generate-fake-seo-gains/">Cuidado: Falsos bufetes de abogados de IA utilizan amenazas DMCA para impulsar el SEO</a></h2>
<ul>
<li>Falsos bufetes de abogados especializados en IA están emitiendo falsas amenazas DMCA a propietarios de sitios web para impulsar el SEO con backlinks.</li>
<li>El periodista Ernie Smith fue objeto de esta estafa al recibir una notificación falsa de la DMCA por una foto de un llavero.</li>
<li>El supuesto bufete de abogados, Commonwealth Legal, probablemente ficticio, utiliza imágenes de abogados generadas por IA y biografías cuestionables para manipular el SEO con backlinks.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39934696">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los falsos bufetes de abogados de IA están utilizando las amenazas de la DMCA para mejorar las clasificaciones SEO y explotar las complejidades del sistema legal, afectando especialmente a particulares y pequeñas y medianas empresas.</li>
<li>Critica el sistema judicial estadounidense por dar prioridad al capital sobre la justicia, lo que conduce a problemas jurídicos sistémicos influidos por factores monetarios.</li>
<li>Analiza la importancia de investigar a los abogados, las dificultades para evaluar su calidad en asuntos civiles y el impacto de los costes judiciales en el acceso a la justicia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ffmpeg.org//index.html#pr7.0">FFmpeg 7.0 incorpora nuevas funciones y mejoras de rendimiento</a></h2>
<ul>
<li>FFmpeg es una herramienta versátil para grabar, convertir y transmitir audio y vídeo en varios sistemas operativos.</li>
<li>El software publica periódicamente actualizaciones con nuevas funciones como codificadores, descodificadores, filtros y optimizaciones de rendimiento, beneficiándose de la participación en el programa Google Summer of Code.</li>
<li>Se recomienda a los usuarios que actualicen a la versión más reciente para aprovechar las últimas mejoras y correcciones de errores disponibles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39938703">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre el lanzamiento de FFmpeg 7.0 y sus dependencias, alternativas y códecs como VVC, comparándolo con AV1 en cuanto a reducción de bitrate y calidad.</li>
<li>Algunos mencionan el uso de envoltorios Rust para FFmpeg, la exploración de los retos de reescribirlo en diferentes lenguajes, el uso de interfaces GUI, frustraciones con la complejidad y la necesidad de guías más simples.</li>
<li>Actualizaciones en XMedia Recode, Permute, y FFmpeg CLI, discusiones sobre soporte ambisonic, mejoras en DirectX, codificación con diferentes librerías, y búsqueda de aclaraciones sobre varios temas, con sugerencias de herramientas como LosslessCut y XMedia Recode para facilitar la edición de vídeo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.railstotrails.org/site/greatamericanrailtrail/content/route/">El gran ferrocarril americano: Uniendo 3.700 millas a través de EE.UU.</a></h2>
<ul>
<li>El Great American Rail-Trail se extiende a lo largo de más de 5.000 km desde Washington D.C. hasta el Estado de Washington, uniendo más de 150 senderos y caminos ferroviarios, fomentando los viajes no motorizados y las economías locales.</li>
<li>Los criterios clave garantizan una experiencia de sendero de primer nivel, con más del 52% de la ruta ya terminada, pasando por varios estados con puertas de entrada emblemáticas.</li>
<li>La promoción, el voluntariado y las donaciones desempeñan un papel crucial en la salvaguarda y el mantenimiento de estos senderos, que pueden financiarse mediante donaciones a RTC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930887">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Great American Rail-Trail se extiende a lo largo de 5.000 km, con la reciente construcción de puentes que permiten cruzar el río Misisipi, utilizando el railbanking para reconvertir los corredores ferroviarios en senderos.</li>
<li>Los debates en curso giran en torno a los senderos de larga distancia, las ventajas de los sistemas ferroviarios ligeros, la comparación entre senderos estadounidenses y europeos, y la posibilidad de conectar senderos como el Pacific Crest Trail y el Appalachian Trail.</li>
<li>Las conversaciones también abarcan retos en Wyoming, posibles sistemas nacionales de senderos, debates sobre las rutas óptimas en bicicleta por EE.UU., rutas específicas, experiencias estatales y bromas desenfadadas sobre estados como Iowa e Indiana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pv-magazine.com/2024/04/04/us-government-funds-pilot-project-for-heated-sand-energy-storage/">El Departamento de Energía de EE.UU. respalda un proyecto piloto de almacenamiento de energía en arena calentada</a></h2>
<ul>
<li>El Departamento de Energía de Estados Unidos respalda un proyecto piloto para demostrar la viabilidad de almacenar energía en arena calentada, capaz de generar 135 MW durante cinco días.</li>
<li>Investigadores del Laboratorio Nacional de Energías Renovables han creado un prototipo de sistema que utiliza arena calentada y puede retener el calor durante más de cinco días.</li>
<li>Este proyecto, financiado con 4 millones de dólares, exhibirá una capacidad de descarga de 100 kW y una duración de 10 horas, lo que pone de relieve el potencial de esta tecnología. También se están desarrollando otros métodos de almacenamiento de energía de mayor duración, como el almacenamiento de energía en aire comprimido y el hidrógeno almacenado en cavernas de sal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39929842">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La arena se está considerando para el almacenamiento de energía, especialmente con fines térmicos, a través de métodos como el almacenamiento de energía en arena calentada y las baterías de arena.</li>
<li>El debate explora la eficacia y practicidad de utilizar arena en comparación con materiales como las baterías de litio o el agua para el almacenamiento.</li>
<li>El objetivo principal es encontrar formas económicas y eficaces de almacenar y utilizar la energía térmica en diversas aplicaciones y tecnologías.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mynorthwest.com/3956403/rantz-washingtons-lottery-ai-porn-user/">Un fallo de la IA crea porno de un usuario de lotería y retira el sitio de Washington</a></h2>
<ul>
<li>El sitio web de la Lotería de Washington, basado en inteligencia artificial, generó contenido inapropiado utilizando la foto de un usuario, lo que provocó su eliminación.</li>
<li>La usuaria, Megan, madre de familia, denunció el incidente, lo que llevó a la confirmación del asunto por parte de la Lotería de Washington.</li>
<li>Se expresó preocupación por los límites y las normas del sistema de IA, y se subrayó la importancia de garantizar la existencia de parámetros adecuados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39929416">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Lotería de Washington está en el punto de mira por utilizar IA para crear contenidos pornográficos con la imagen de un usuario, lo que suscita debates sobre publicidad ética, manipulación y responsabilidad.</li>
<li>Entre las preocupaciones figuran las repercusiones de la publicidad en la sociedad, la desigualdad de la riqueza y el uso inadecuado de la tecnología de IA.</li>
<li>Los debates ahondan en las implicaciones morales de las loterías, la censura de la IA, la responsabilidad de los desarrolladores de proteger contra herramientas dañinas, las opiniones de la sociedad sobre la tecnología y la necesidad de consentimiento y privacidad en los contenidos generados por IA.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Descifrar las recompensas y las tasas de intercambio de las tarjetas de crédito" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Descifrar%20las%20recompensas%20y%20las%20tasas%20de%20intercambio%20de%20las%20tarjetas%20de%20cr%C3%A9dito&subheading=viernes%2C%205%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/04/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/04&#39;</h2>
<h1>2024-04-04</h1>
<h2><a href="https://www.972mag.com/lavender-ai-israeli-army-gaza/">Lavender AI plantea dudas éticas en una campaña de bombardeos israelíes</a></h2>
<ul>
<li>El ejército israelí desplegó el programa de inteligencia artificial &quot;Lavender&quot; para localizar objetivos en Gaza, lo que provocó un elevado número de víctimas civiles, entre ellas mujeres y niños, debido a la elevada tasa de error del sistema y a la falta de supervisión humana.</li>
<li>A pesar de las preocupaciones éticas, los militares persistieron en el uso de la IA para la selección de objetivos, causando una gran destrucción y la pérdida de vidas inocentes, sobre todo al emplear &quot;bombas tontas&quot; y abandonar la evaluación de los daños de las bombas, aumentando la incertidumbre sobre las víctimas civiles.</li>
<li>Los críticos sostienen que las estrategias israelíes de selección de objetivos son contraproducentes, pues corren el riesgo de que aumente el apoyo a Hamás, mientras el gobierno de extrema derecha intensifica los ataques contra los palestinos, silencia la disidencia e intensifica las medidas policiales, lo que suscita el apoyo a plataformas como +972 Magazine para su cobertura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39918245">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate sobre el uso de la IA para guiar los ataques israelíes en Gaza suscita preocupación por la posibilidad de apuntar a personas vinculadas a terroristas e infringir el Derecho Internacional Humanitario.</li>
<li>Los debates exploran el apoyo histórico de Estados Unidos a la eugenesia y a las ideas nazis, el papel de Hamás, la ética de atacar a civiles en la guerra, las disputas sobre las cifras de víctimas y los retos a la hora de distinguir entre combatientes y civiles.</li>
<li>Se reflexiona sobre el conflicto entre Israel y Palestina, la ética de las acciones militares, el uso de la propaganda por ambas partes y la intrincada dinámica en Gaza, haciendo hincapié en el derecho internacional, los aspectos éticos de la IA en la guerra y las complejidades en la zona de conflicto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gijn.org/stories/tracking-shell-companies-secret-owners/">Consejos y herramientas para descubrir a los propietarios de empresas ficticias</a></h2>
<ul>
<li>Los periodistas de investigación utilizan herramientas de redes como ICIJ y OCCRP para revelar las conexiones de las empresas fantasma con sus propietarios secretos mediante técnicas como el rastreo de transferencias bancarias y la utilización de recursos como OpenCorporates.</li>
<li>Los agentes de formación son cruciales en la creación de empresas ficticias para clientes ricos, proporcionando servicios como cuentas bancarias y nombres de directores a cambio de una comisión, mientras que los periodistas descubren activos ocultos y posibles vínculos delictivos utilizando bases de datos como ICIJ Offshore Leaks.</li>
<li>Se adentran en la investigación del blanqueo de capitales, la delincuencia organizada y la corrupción, especialmente en países como Rusia y Bielorrusia, siguiendo el rastro del dinero y empleando diversas herramientas de información y consejos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39919401">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate de gijn.org profundiza en los retos y ventajas de utilizar empresas ficticias para la privacidad financiera, la evasión fiscal y la protección jurídica.</li>
<li>Los participantes debaten temas como la transparencia de la propiedad, el impacto de las políticas fiscales y las implicaciones éticas de las estructuras empresariales complejas.</li>
<li>Los puntos clave incluyen el papel de las empresas ficticias en las adquisiciones, el cumplimiento de la ley, las estrategias fiscales, la protección del patrimonio y el impacto de la supervisión gubernamental y las desigualdades sociales en los asuntos financieros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nilsherzig/LLocalSearch">El clon de Local Perplexity ejecutado en una GPU de juegos muestra un rendimiento impresionante</a></h2>
<ul>
<li>Un vídeo de demostración muestra un modelo 7b funcionando en una GPU de juegos y ofreciendo un rendimiento excelente a pesar de las limitaciones de hardware.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39923404">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios están explorando el desarrollo y las capacidades del metabuscador de ejecución local, searxng, en GitHub, centrándose en la optimización del hardware, la gestión de sitios web y el equilibrio entre rendimiento y recursos con modelos especializados de generación de texto.</li>
<li>Se establecen comparaciones entre searxng y otras plataformas de IA como Perplexity, C.ai y Pi, al tiempo que se ofrecen recomendaciones para los esfuerzos de colaboración y la captación de inversiones de capital riesgo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developers.redhat.com/articles/2024/04/03/improvements-static-analysis-gcc-14-compiler">Funciones de análisis estático mejoradas en GCC 14</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en las mejoras del análisis estático en el compilador GCC 14, haciendo hincapié en el pase de análisis estático -fanalyzer, mostrando nuevas capacidades como la identificación de bucles infinitos y la lucha contra las debilidades de seguridad a través del análisis taint.</li>
<li>Se centra en las mejoras técnicas más que en la promoción de los productos Red Hat, mencionando Compiler Explorer y las próximas versiones de GCC.</li>
<li>La conclusión ofrece enlaces al blog y a la tienda de Red Hat, donde se tratan temas de diversidad, equidad e inclusión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917509">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un debate sobre la mejora del análisis estático en GCC en redhat.com profundiza en la comparación de los mensajes de error entre lenguajes como C, Rust y NixOS, señalando los retos y las sugerencias de mejora.</li>
<li>En el debate se explora la importancia de los mensajes de error precisos, la exactitud de las advertencias, las recomendaciones de herramientas y las preocupaciones en torno a los modelos de lenguaje, haciendo hincapié en la resolución de vulnerabilidades y el impulso de las normas de codificación.</li>
<li>La conversación también examina los inconvenientes de uso de funciones como strcpy y strlcpy en C, junto con la utilización de sentencias &quot;goto&quot; y el control de flujo en lenguajes de programación más antiguos, abogando por aprovechar las características de los lenguajes modernos para mejorar la calidad del código.</li>
</ul>
<h2><a href="https://terraformindustries.wordpress.com/2024/04/01/terraform-makes-carbon-neutral-natural-gas/">El gran avance de Terraform: Producción de gas natural sin emisiones de carbono</a></h2>
<ul>
<li>Terraform ha creado un sistema que produce gas natural sintético a partir de la luz solar y el aire, haciéndolo neutro en carbono mediante tecnologías de electrólisis de hidrógeno, captura de aire y metanización.</li>
<li>Este desarrollo es un paso crucial para ofrecer gas natural rentable y libre de combustibles fósiles, mitigando significativamente el impacto medioambiental.</li>
<li>La tecnología adapta los procesos industriales a la energía renovable, permitiendo la producción eficiente de hidrógeno verde y la captura de CO2, con reservas del sistema de producción ya a disposición del público.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39922006">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Terraform Industries es pionera en la producción de gas natural neutro en carbono mediante energía solar, abordando problemas de almacenamiento y transporte de energía en el sector del gas natural.</li>
<li>Los debates analizan las compensaciones entre fuentes de energía como el metano y el hidrógeno, tecnologías como la captura de carbono y el cambio a opciones energéticas sostenibles en diferentes industrias.</li>
<li>Las conversaciones ahondan en la preocupación por las fugas de metano, la eficacia del almacenamiento de energía a largo plazo y su relación con el calentamiento global y las emisiones de gases de efecto invernadero.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2024/04/introducing-jpegli-new-jpeg-coding-library.html">Google presenta Jpegli: una biblioteca de codificación JPEG más rápida y eficiente</a></h2>
<ul>
<li>Google ha lanzado una nueva biblioteca de codificación JPEG llamada Jpegli, que proporciona una mejora del 35% en la relación de compresión con ajustes de alta calidad.</li>
<li>Jpegli se ha diseñado para ser más rápido, eficaz y estéticamente atractivo que el JPEG estándar, incorporando una heurística de cuantificación adaptativa y una selección mejorada de la matriz de cuantificación.</li>
<li>Las pruebas realizadas indican que Jpegli puede comprimir imágenes de alta calidad con más eficacia que los códecs JPEG tradicionales, lo que puede dar lugar a una experiencia en Internet más rápida y visualmente más impactante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39920644">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google Zürich presenta Jpegli, una nueva biblioteca de codificación JPEG, centrada en la mejora de la calidad de imagen y la eficacia de la compresión utilizando convenciones de nomenclatura en alemán suizo.</li>
<li>Los debates incluyen la comparación de la calidad de imagen con varios códecs, la evaluación de formatos como AVIF y JPEG XL, y debates sobre la decisión de Google de no incluir JPEG XL en Chrome.</li>
<li>Los usuarios consideran la posibilidad de integrar Jpegli con WebAssembly para ampliar su uso, haciendo hincapié en la optimización de los formatos actuales en lugar de crear uno nuevo, soportando la codificación de alta profundidad de bits.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/intel-analytics/ipex-llm">ipex-llm de PyTorch: Librería LLM compatible con Intel</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto bigdl-llm se ha trasladado a ipex-llm, una biblioteca PyTorch diseñada para ejecutar LLM en CPU y GPU Intel con una latencia mínima.</li>
<li>ipex-llm, basado en Intel Extension for PyTorch, aporta una integración perfecta con diversas herramientas y modelos, ofreciendo optimizaciones y opciones de ajuste para modelos LLM en hardware Intel.</li>
<li>Más de 50 modelos están optimizados en ipex-llm, con inferencia de bits bajos, descodificación autoespeculativa y compatibilidad con bibliotecas de la comunidad, detallados en la documentación con puntos de referencia, ejemplos de código y guías de instalación; el rendimiento puede variar en función del uso y las configuraciones, especialmente en dispositivos que no sean de Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39915594">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los debates de GitHub destacan el potencial de las CPU y GPU de Intel en el mercado de GPU en comparación con AMD y Nvidia, haciendo hincapié en una mayor capacidad de VRAM a precios competitivos para las cargas de trabajo de IA.</li>
<li>La conversación sugiere que Intel debería centrarse en aumentar la capacidad de VRAM en sus lanzamientos de GPU, optimizar el rendimiento de la memoria y satisfacer la demanda de los consumidores de gran capacidad de RAM a precios asequibles.</li>
<li>Los participantes se muestran optimistas sobre el soporte de software y la propuesta de valor de Intel, y prevén un futuro prometedor para las GPU Intel frente a otros competidores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sequin.io/liveview-is-best-with-svelte/">Mejorar el desarrollo con LiveView y Svelte</a></h2>
<ul>
<li>El artículo explora el uso de LiveView con Svelte en el desarrollo web, mostrando cómo permite el renderizado del lado del servidor con componentes de estado similares a SPAs sin necesidad de un microservicio frontend separado en Sequin.</li>
<li>El equipo de Sequin descubrió que LiveView era a la vez eficaz y frustrante, lo que les llevó a descubrir LiveSvelte como biblioteca complementaria para un proceso de desarrollo más fluido.</li>
<li>LiveSvelte combina a la perfección el estado y las transiciones de estado en el frontend, proporcionando una clara separación entre frontend y backend, aprovechando el marco de frontend ligero y rápido de Svelte, ideal para los usuarios de LiveView.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39916144">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión examina el uso de LiveView y Svelte para videojuegos multijugador, cubriendo el código predictivo del cliente y los conceptos de sincronización del servidor.</li>
<li>Explora los retos, las ventajas y las mejoras en el diseño de juegos, al tiempo que analiza el rendimiento de Elixir para la lógica de juegos y el impacto de los entornos de ejecución en las aplicaciones web.</li>
<li>La conversación también menciona herramientas y marcos para la gestión de estados, mostrando el potencial y las complejidades de aprovechar LiveView y Svelte en el desarrollo web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/new-seafloor-map-only-25-done-with-6-years-to-go">Proyecto de cartografía del fondo marino: 25% completado, quedan 6 años</a></h2>
<ul>
<li>Seabed 2030 es un proyecto cuya misión es cartografiar por completo el fondo marino de aquí a 2030, con sólo un 25% de la cartografía realizada hasta ahora.</li>
<li>El proyecto utiliza las aportaciones de datos y las colaboraciones para hacer nuevos descubrimientos, como los grandes montes submarinos, aprovechando los datos de satélite y las tecnologías de vanguardia.</li>
<li>Para agilizar el proceso de cartografía, Seabed 2030 incorpora vehículos autónomos e inteligencia artificial, con el fin de respaldar los objetivos de desarrollo sostenible y aumentar la concienciación sobre los retos marinos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917547">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca la cartografía del fondo marino, el uso militar, los aspectos históricos y los dilemas éticos de la minería de aguas profundas.</li>
<li>Explora la importancia de la criptografía de precisión, los efectos de la gravedad en la precisión de los misiles y las repercusiones medioambientales de la explotación minera de los fondos marinos.</li>
<li>Además, aborda las proezas cartográficas de la US Navy, el secretismo de los submarinos y los retos que plantea la precisión de la cartografía de los fondos oceánicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/plandex-ai/plandex">Plandex: Motor de código abierto para inteligencia artificial</a></h2>
<ul>
<li>Plandex es un motor de codificación de IA de código abierto diseñado para tareas complejas, que ofrece una integración perfecta con la API OpenAI, control de versiones, sandboxing y revisión diff.</li>
<li>Escrito en Go, simplifica la carga de archivos, la ejecución de tareas y el envío de avisos en el terminal con una opción de instalación rápida de una sola línea.</li>
<li>Los usuarios pueden participar ofreciendo sus comentarios, contribuyendo a través de Discord o enviando solicitudes de extracción para el proyecto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39918500">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Plandex es un motor de codificación de IA de código abierto para tareas complejas, que hace hincapié en la gestión de casos extremos y fallos, escrito en Go como herramienta CLI.</li>
<li>Los usuarios pueden ejecutar tareas en segundo plano, gestionar tareas en curso y conectarse para streaming, con integración con git, control de versiones, actualizaciones sandboxed y una interfaz de revisión diff.</li>
<li>En los debates se explora el uso de Plandex para la edición y comprobación automatizadas de código, se menciona el proyecto Sweep como modelo de lenguaje similar a GH Copilot y se comparten experiencias con diversos modelos y herramientas para tareas de codificación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68722032">La Casa Blanca propone una hora lunar coordinada para las misiones a la Luna</a></h2>
<ul>
<li>La Casa Blanca ha encargado a la NASA el desarrollo de un nuevo huso horario, la Hora Lunar Coordinada (LTC), para la Luna, debido a la diferente fuerza del campo gravitatorio que allí hace que el tiempo transcurra más deprisa.</li>
<li>El objetivo del LTC es sincronizar las misiones espaciales a la Luna, ya que los relojes atómicos de la Tierra funcionan más rápido en la Luna, lo que supone un reto de sincronización para las misiones.</li>
<li>Varios países y organizaciones están colaborando para establecer el LTC en 2026 para la misión tripulada estadounidense a la Luna, crucial para la comunicación y navegación efectivas en el espacio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39916102">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Casa Blanca contempla la introducción de una zona horaria única, la Hora Lunar Coordinada (CLT), para la Luna, con el fin de reducir la dependencia de los relojes terrestres, utilizando potencialmente relojes atómicos para registrar los acontecimientos celestes.</li>
<li>Se está debatiendo el cambio de nombre del Tiempo Universal Coordinado (UTC) y el establecimiento de una norma universal del tiempo, explorando la dilatación del tiempo en la Relatividad Especial y General, con repercusiones en los viajes espaciales y las interacciones gravitatorias.</li>
<li>Los retos que plantean la normalización del tiempo en distintos marcos de referencia, el ajuste de las constantes físicas y la necesidad de un cronometraje preciso en las actividades lunares son puntos clave para comprender los complejos conceptos de dilatación del tiempo, gravedad y velocidad de la luz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00975-z">Un revolucionario &quot;minihígado&quot; cultivado en un ganglio linfático podría ser una esperanza para la insuficiencia hepática</a></h2>
<ul>
<li>LyGenesis ha inyectado células hepáticas en los ganglios linfáticos de una persona con el objetivo de desarrollar un &quot;minihígado&quot; que ayude en caso de insuficiencia hepática y ofrezca una solución temporal a los pacientes trasplantados.</li>
<li>La innovadora técnica, que ha demostrado su eficacia en animales, se dirige a personas no aptas para un trasplante de hígado estándar, con planes de expansión a células de riñón y páncreas dentro de los ganglios linfáticos, eliminando potencialmente la necesidad de medicamentos inmunosupresores.</li>
<li>Este método pionero podría revolucionar la terapia celular al producir células personalizadas que reflejen la diversidad hepática, lo que supondría una alternativa prometedora a los trasplantes convencionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917551">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un nuevo ensayo consiste en inyectar células hepáticas sanas en el ganglio linfático de una persona para cultivar un &quot;minihígado&quot; para tratar la insuficiencia hepática.</li>
<li>Se está investigando el uso de células madre para crear células hepáticas personalizadas para el trasplante, con el reto de garantizar el tipo celular correcto y abordar los problemas de seguridad.</li>
<li>El interés por utilizar los ganglios linfáticos para trasplantes descentralizados de órganos y crear mini-órganos para funciones de apoyo está ganando adeptos en el campo de la medicina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://redict.io/posts/2024-04-03-redict-7.3.0-released/">Redis Fork Redict 7.3.0: Alternativa estable impulsada por la comunidad</a></h2>
<ul>
<li>Ya está disponible Redict 7.3.0, que ofrece una versión estable de una bifurcación copyleft de Redis® OSS 7.2.4.1, haciendo hincapié en la estabilidad y el desarrollo impulsado por la comunidad.</li>
<li>Protegida por la Licencia Pública General Reducida de GNU, Redict pretende evitar la explotación y promover soluciones de software libre en infraestructuras.</li>
<li>Las actualizaciones previstas incluyen la modernización del sistema de compilación, la bifurcación del ecosistema y la mejora de la documentación, dando la bienvenida a las contribuciones de la comunidad para establecerse como una alternativa fiable a Redis®.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39915473">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Redict 7.3.0, una bifurcación copyleft de Redis, está suscitando debates en la comunidad sobre estabilidad y mantenimiento a largo plazo.</li>
<li>Los debates se centran en las prácticas de concesión de licencias, las preocupaciones de comercialización de Redis Labs, las licencias LGPL, las marcas registradas, los derechos de los colaboradores y el equilibrio entre los principios del código abierto y las preocupaciones comerciales.</li>
<li>Las comparaciones entre proyectos de código abierto, las condiciones de las licencias y la evolución del panorama del código abierto forman parte de la conversación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monster6502.com/">MOnSter 6502: Réplica a escala de transistores del MOS 6502</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto MOnSter 6502 pretende reproducir el microprocesador MOS 6502, famoso por su papel en importantes sistemas informáticos.</li>
<li>Compuesta por 4.769 elementos, como 3.218 transistores y 1.019 resistencias, la réplica funciona a menor velocidad que el chip original e incluye nuevas funciones, como los LED.</li>
<li>A pesar de que aún no se puede comprar, el proyecto, en marcha desde hace unos 8 años, se está preparando para un debut público completo en 2023, ofreciendo demostraciones en los laboratorios Evil Mad Scientist de Sunnyvale, California.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39921964">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El MOnSter 6502 es una réplica funcional a escala de transistor del microprocesador MOS 6502, que funciona más despacio debido al aumento de la capacitancia, lo que pone de relieve la tecnología informática más antigua y el uso de transistores en las primeras CPU.</li>
<li>Las conversaciones giran en torno a la integración del chip 6502 en ordenadores clásicos como el Apple ][, centrándose en superar los obstáculos de la memoria y la salida de vídeo con debates sobre el ajuste de las velocidades de reloj, las pantallas y la emulación del procesador.</li>
<li>Este proyecto se considera una mezcla de arte y progreso tecnológico histórico, que muestra una combinación única de creatividad e importancia histórica.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Lavender AI plantea dudas éticas en una campaña de bombardeos israelíes" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Lavender%20AI%20plantea%20dudas%20%C3%A9ticas%20en%20una%20campa%C3%B1a%20de%20bombardeos%20israel%C3%ADes&subheading=jueves%2C%204%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/04/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/03&#39;</h2>
<h1>2024-04-03</h1>
<h2><a href="https://gizmodo.com/amazon-reportedly-ditches-just-walk-out-grocery-stores-1851381116">Amazon pasa del &#39;Just Walk Out&#39; a los Dash Carts en las tiendas de alimentación</a></h2>
<ul>
<li>Amazon está interrumpiendo sus tiendas de comestibles sin caja que utilizan la tecnología &quot;Just Walk Out&quot; debido a problemas de precisión y coste, cambiando a Dash Carts y mostradores de auto-pago.</li>
<li>La tecnología &quot;Just Walk Out&quot; se mantiene en algunas tiendas Fresh del Reino Unido y en las tiendas de conveniencia Amazon Go.</li>
<li>Amazon pretende mejorar su presencia en el sector de los supermercados explorando diferentes tecnologías y enfoques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908579">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centró en la tecnología y la automatización en el sector de la alimentación y el comercio minorista, especialmente en la tecnología de cajas sin cajero de Amazon.</li>
<li>Los puntos clave fueron los pros y los contras de las cajas automáticas, la influencia de los servicios de reparto en los trabajadores y los restaurantes, la importancia de la mano de obra cualificada frente a la no cualificada y las cuestiones éticas relacionadas con la automatización del trabajo.</li>
<li>También se abordaron cuestiones como la prevención de robos, el elemento humano en los procesos automatizados y la rentabilidad de tecnologías como la RFID en el comercio minorista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907845">Renderlet: Revolucionando los gráficos con WebAssembly multiplataforma</a></h2>
<ul>
<li>El autor trabajó anteriormente en Adobe en la infraestructura de aplicaciones como Photoshop y Acrobat, ocupándose de las complejidades de las bases de código de distintas plataformas.</li>
<li>Abandonaron Adobe para fundar Renderlet, un marco gráfico portátil basado en WebAssembly, que incorpora un motor vectorial 2D.</li>
<li>Próximamente se publicará una versión alfa de Renderlet para recibir comentarios, con planes futuros para mejorar el compilador y la integración en múltiples plataformas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907845">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Renderlet, un marco gráfico portátil basado en WebAssembly y desarrollado por un antiguo empleado de Adobe, permite crear aplicaciones de alto rendimiento en diversas plataformas y simplifica la creación de módulos gráficos.</li>
<li>Se demuestra la integración del motor vectorial 2D de Rive en la API 3D, con planes para un próximo lanzamiento público, allanando el camino para posibles juegos AAA basados en navegador que utilicen WebGPU.</li>
<li>También se abordan las limitaciones de WebGPU/WASM para los juegos, los avances en el desarrollo de aplicaciones web-first con gráficos 3D, la posible sustitución de Electron por WebAssembly, Flutter para la interfaz de usuario multiplataforma y las ventajas y limitaciones de Haxe como metacompilador en la creación de aplicaciones visuales multiplataforma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/?extent=16.34123,-246.42334&extent=28.51697,-223.43994">Terremoto mortal de 7,4 grados en Taiwán a 34 km de profundidad</a></h2>
<ul>
<li>En las últimas 24 horas se han producido 62 seísmos de magnitud 2,5 o superior en regiones como California, Hawai, Indonesia, Taiwán, Chile y Perú, entre otras.</li>
<li>El último seísmo, de magnitud 2,9, sacudió Washington, mientras que el temblor más potente, de magnitud 7,4, sacudió Taiwán.</li>
<li>En distintas partes del mundo, la actividad sísmica ha sido notable, mostrando la dinámica geológica en curso en la Tierra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39912330">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un terremoto de 7,4 grados sacudió Taiwán, provocando importantes sacudidas en Taipéi y derrumbes de edificios.</li>
<li>Tras el suceso surgieron debates sobre la seguridad en caso de terremoto, las previsiones de tsunamis y los riesgos de catástrofes naturales.</li>
<li>Las fábricas de TSMC sufrieron interrupciones, lo que suscitó debates sobre las predicciones de terremotos, los daños a las infraestructuras, las réplicas, la integridad de los edificios y las prácticas de construcción.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dekuliutesla.github.io/citygs/">CityGaussian: Renderizado de escenas de vanguardia con gaussianos 3D</a></h2>
<ul>
<li>CityGaussian (CityGS) revoluciona el renderizado de escenas a gran escala de alta calidad en tiempo real mediante el splatting gaussiano 3D, el entrenamiento &quot;divide y vencerás&quot; y la estrategia de nivel de detalle (LoD).</li>
<li>Integra la escena global previa y la selección adaptativa de datos de entrenamiento, lo que permite obtener una calidad de renderizado de vanguardia y un rendimiento en tiempo real a diferentes escalas.</li>
<li>CityGS supera a otros métodos, ofreciendo notables velocidades de renderizado en tiempo real de hasta 36 FPS en pruebas experimentales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907876">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El splatting gaussiano se explora en el renderizado de escenas a gran escala en tiempo real para la tecnología de reconstrucción 3D, mostrando un potencial de eficiencia pero suscitando debates sobre limitaciones y optimizaciones.</li>
<li>Los debates incluyen comparaciones con la fotogrametría y Unreal Engine, destacando aplicaciones y avances en renderizado en tiempo real y tecnología de GPU.</li>
<li>Los colaboradores comparten sus experiencias y puntos de vista sobre la computación en tiempo real y el rendimiento gráfico, insinuando futuras optimizaciones, avances en la investigación y la emocionante perspectiva de liberar la tecnología bajo una licencia de código abierto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/python-workers">Compatibilidad mejorada con Python en Cloudflare Workers</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare Workers es ahora compatible con Python a través de Pyodide y WebAssembly, lo que elimina la necesidad de pasos de compilación adicionales para utilizar paquetes Python y permite una interacción fluida entre Python y JavaScript.</li>
<li>Las bibliotecas cliente HTTP de Python más populares, como aiohttp y httpx, son compatibles, y FastAPI puede ejecutarse en Workers utilizando servidores ASGI, con el objetivo de mejorar el rendimiento y la compatibilidad.</li>
<li>Cloudflare fomenta los comentarios de la comunidad Python para mejorar el soporte de Pyodide, haciendo hincapié en la seguridad de la red, la velocidad del sitio web y ofreciendo recursos adicionales y ofertas de trabajo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39905441">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare Workers ahora soporta Python en el Edge a través de Pyodide compilado a WebAssembly vía Emscripten, permitiendo implementaciones de Python en el entorno Edge.</li>
<li>Entre los inconvenientes se incluyen la limitación a una versión específica de Python, las dificultades de resolución de paquetes y los problemas de arquitectura relacionados con JS/V8.</li>
<li>Los debates abarcan el impacto de las instantáneas V8, la optimización de los arranques en frío en aplicaciones JS, las ventajas de Wasm para Python, los servicios de Cloudflare como Durable Objects, la ejecución de cuadernos Jupyter en WASM y la eficacia de los aislamientos V8 en servicios en la nube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://afterthebeep.tel/">Mensajes Eclécticos: Sumérgete en una experiencia creativa de buzón de voz</a></h2>
<ul>
<li>La bandeja de entrada del buzón de voz contiene contenidos variados, como reflexiones aleatorias, chistes, saludos y mensajes personales sobre cultura pop, tecnología y emociones personales.</li>
<li>Los mensajes muestran una mezcla de tontería y seriedad sin un tema definido, reflejando una amplia gama de temas.</li>
<li>Los visitantes pueden colaborar con el sitio de código abierto poniéndose en contacto con el operador para realizar consultas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39910119">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los participantes en el debate recuerdan con cariño la capacidad de pirateo de la tecnología en los años 90 y principios de los 00, compartiendo nostálgicos recuerdos de manipulación de sistemas públicos de buzón de voz y de acceso a sistemas informáticos con una seguridad mínima.</li>
<li>La conversación gira en torno a la aprehensión de compartir recursos en los tiempos modernos de la tecnología, sugiriendo la utilización de FreeSwitch o Asterisk para configurar un troncal SIP y un backend de plan de marcación.</li>
<li>Una persona modera manualmente un sitio web para dejar mensajes de voz, alojado por un proveedor barato de VoIP, en el que los usuarios elogian el diseño del proyecto y deliberan sobre el filtrado de contenidos mediante IA y tecnología TTS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/04/01/canoo-spent-double-its-annual-revenue-on-the-ceos-private-jet-in-2023/">El consejero delegado de Canoo derrocha en avión privado en medio de sus dificultades financieras</a></h2>
<ul>
<li>Canoo, una startup de vehículos eléctricos, gastó el doble de sus ingresos anuales en el jet privado de su CEO, Tony Aquila, en 2023, por un total de 1,7 millones de dólares.</li>
<li>A pesar de sus ingresos de 886.000 dólares y de las importantes pérdidas a las que se enfrenta, Canoo se esfuerza por aumentar la producción de vehículos eléctricos para evitar la quiebra, lo que la distingue de otras empresas emergentes en dificultades.</li>
<li>Canoo aspira a alcanzar una previsión de ingresos de entre 50 y 100 millones de dólares en 2024, lo que pone de relieve sus ambiciosos planes de crecimiento en medio de retos financieros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906924">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El uso que hace el Consejero Delegado de Canoo de su jet privado, reembolsando a la empresa mientras invierte fondos personales, desata la polémica sobre gastos excesivos y posibles conflictos de intereses.</li>
<li>El debate se extiende a la creación de nuevos coches frente al aprovechamiento de las plataformas existentes, la influencia de los vehículos eléctricos en el sector del automóvil y la ética que rodea a los gastos y las decisiones financieras de los CEO.</li>
<li>Los debates también abarcan cuestiones sociales más amplias, políticas gubernamentales y encuentros personales relacionados con COVID-19, la inmigración y la gobernanza empresarial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/princeton-nlp/SWE-agent">Princeton presenta &quot;SWE-agent&quot; para GitHub con una tasa de reparación del 12</a></h2>
<ul>
<li>El agente SWE es una herramienta de ingeniería de software que aprovecha los modelos lingüísticos para abordar eficazmente los errores de los repositorios de GitHub, mostrando un rendimiento de vanguardia.</li>
<li>Emplea una interfaz agente-ordenador (ACI) para mejorar las funcionalidades de navegación y edición de LM, y ofrece directrices de instalación e instrucciones de uso para ejecutar el canal SWE-agent en temas de GitHub.</li>
<li>Los usuarios pueden evaluar la herramienta en el conjunto SWE-bench, con la oportunidad de realizar contribuciones y participar en la comunidad a través de Discord, aunque existe un problema conocido relacionado con la compatibilidad de arquitecturas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907468">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las herramientas de IA, como el agente SWE, son objeto de debate para la corrección de errores y la generación de código, con dudas sobre su eficacia.</li>
<li>Preocupa la calidad y la seguridad del código generado por IA, así como la excesiva dependencia de la IA en el desarrollo de software.</li>
<li>A pesar del potencial de la IA para ayudar en las tareas de codificación, la supervisión y los conocimientos humanos siguen siendo esenciales para mantener la calidad y la precisión del software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/achristmascarl/three_body">Visualización de la dinámica de tres cuerpos mediante simulación</a></h2>
<ul>
<li>El texto presenta una simulación sencilla del problema de los tres cuerpos utilizando el método de Euler con un paso de tiempo pequeño.</li>
<li>La simulación convierte las coordenadas polares de los cuerpos en valores RGB, creando gráficos visualmente atractivos.</li>
<li>Las posiciones de partida se derivan de la órbita periódica F10 de un documento científico, con errores que se hacen evidentes tras sólo 2 periodos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39909123">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se adentra en la simulación de la dinámica gravitacional, la teoría del caos, la mecánica orbital y los problemas de n-cuerpos, haciendo hincapié en las limitaciones de las soluciones analíticas en física.</li>
<li>Los participantes exploran el uso de integradores en las soluciones numéricas y debaten los retos que plantea modelar con precisión sistemas con múltiples cuerpos, incluidas las complejidades del problema de los tres cuerpos.</li>
<li>La conversación pone de relieve la teoría del caos, la teoría de las perturbaciones y los retos que plantea la predicción del comportamiento de los sistemas caóticos, subrayando la importancia de las simulaciones numéricas para obtener predicciones precisas y las lagunas existentes en la enseñanza de la física.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kcall.co.uk/ssd/index.html">Desmitificación de las SSD: La tecnología NAND Flash al descubierto</a></h2>
<ul>
<li>El artículo analiza los dispositivos de estado sólido (SSD), centrándose en la tecnología flash NAND y contrastando los SSD con los discos duros tradicionales.</li>
<li>Explica los componentes internos de las unidades SSD, como la memoria flash NAND y el software controlador, y detalla los procesos de lectura y escritura de datos.</li>
<li>El texto cubre varios aspectos como los diferentes tipos de celdas de memoria flash NAND, los retos de la recolección de basura, el borrado de archivos, la importancia de los comandos TRIM y su impacto en la recuperación de datos, al tiempo que desmiente ideas erróneas sobre la durabilidad y el rendimiento de las SSD en comparación con las HDD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908146">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post explora el origen del término &quot;flash&quot; en las SSD y la tecnología EEPROM, disipando la idea errónea de flashear físicamente una bombilla sobre un chip.</li>
<li>Compara las memorias EPROM y flash, destacando el papel de la luz ultravioleta en el borrado de las EPROM, y profundiza en la tecnología SSD, los riesgos de corrupción de datos y las estrategias para mejorar la fiabilidad de las SSD.</li>
<li>Los usuarios aportan sus experiencias y puntos de vista personales, haciendo hincapié en la importancia de la fiabilidad, la resistencia y las prácticas de supervisión de las unidades SSD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abhipray.com/posts/flying_toasters/">Las clásicas tostadoras voladoras reviven como salvapantallas interactivo</a></h2>
<ul>
<li>El autor creó una aplicación de salvapantallas para Apple Vision Pro que imita el icónico salvapantallas &quot;Tostadoras voladoras&quot; de 1989, con tostadoras interactivas y funciones personalizables.</li>
<li>La aplicación incorpora controles gestuales, animaciones en 3D y se ha desarrollado con Swift, lo que demuestra el aprendizaje técnico del autor y su capacidad para resolver problemas.</li>
<li>Se solicitan comentarios para mejorar las futuras iteraciones de la aplicación, subrayando la apertura del autor a mejorar su creación basándose en las aportaciones de los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906887">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios se interesan por salvapantallas nostálgicos como Flying Toasters para el Vision Pro, lo que suscita un debate sobre la inclusión de salvapantallas en la App Store.</li>
<li>La tecnología de RV de Apple suscita preocupación por el precio, los contenidos y el apoyo de los desarrolladores, y se compara con productos anteriores de éxito y con la evolución de la tecnología de RV.</li>
<li>Entre los temas de debate figuran los prejuicios hacia Apple, los avances tecnológicos, la nostalgia por los salvapantallas antiguos y la mejora de la experiencia de los salvapantallas clásicos en plataformas de RV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2024/04/02/tesla-releases-q1-2024-deliveries-disastrous-results/">Tesla sube el precio del Model Y: Duración incierta</a></h2>
<ul>
<li>Tesla ha aumentado recientemente los precios del Model Y, pero la duración de esta subida de precios sigue siendo incierta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906147">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las entregas de Tesla en el primer trimestre de 2024 revelaron problemas de calidad y mantenimiento que provocaron el descontento de los clientes, lo que llevó a algunos a solicitar reembolsos al amparo de la Ley del Limón.</li>
<li>Rivian R1S y Mercedes EQS están ganando popularidad como opciones alternativas de vehículos eléctricos, con recomendaciones para explorar Toyota/Lexus o Jeep Wrangler 4xe como opciones fiables.</li>
<li>Stellantis está intensificando sus esfuerzos en el mercado de los vehículos eléctricos, lo que suscita debates sobre los problemas de calidad de Tesla y la conducta de Elon Musk, además de la competencia de otros modelos de vehículos eléctricos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.utexas.edu/2024/04/01/move-more-sleep-better-ut-study-finds/">La actividad física mejora la calidad del sueño y la salud mental: Estudio</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio de la Universidad de Texas en Austin revela una conexión entre la actividad física, la calidad del sueño y el bienestar mental en 82 adultos jóvenes que utilizaron tecnología ponible.</li>
<li>Practicar una actividad física se relacionó con un sueño más profundo y rejuvenecedor, que mejora el estado de ánimo y reduce los niveles de estrés.</li>
<li>La investigación subraya la importancia del ejercicio regular para mejorar tanto la calidad del sueño como la salud psicológica general.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908798">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio sobre wearables revela que la actividad física puede mejorar la calidad del sueño al prolongar la latencia de la fase REM.</li>
<li>Los usuarios comparten experiencias dispares con la precisión del seguimiento del sueño de Apple Watch y Garmin, algunos los encuentran beneficiosos mientras que a otros les causan estrés.</li>
<li>El debate incluye el uso del magnesio para mejorar el sueño profundo, la monitorización del estrés y los ritmos binaurales para aliviar el estrés y ayudar a dormir, haciendo hincapié en la importancia de la actividad física para dormir mejor y las diversas opiniones sobre las herramientas de seguimiento del sueño.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon pasa del 'Just Walk Out' a los Dash Carts en las tiendas de alimentación" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20pasa%20del%20'Just%20Walk%20Out'%20a%20los%20Dash%20Carts%20en%20las%20tiendas%20de%20alimentaci%C3%B3n&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%203%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/04/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/02&#39;</h2>
<h1>2024-04-02</h1>
<h2><a href="https://predr.ag/blog/wifi-only-works-when-its-raining/">Rain revela la solución a las interferencias Wi-Fi</a></h2>
<ul>
<li>El autor cuenta que la red Wi-Fi de su casa sólo funcionaba cuando llovía y que el árbol del vecino era el causante de la interrupción de la señal.</li>
<li>La actualización del hardware solucionó el problema, lo que subraya la importancia de contar con el equipo adecuado para una conexión fiable a Internet.</li>
<li>Esta anécdota forma parte del Club de los Cools de Abril, cuyo objetivo es mostrar ensayos genuinos sobre temas sorprendentes cada 1 de abril.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39896371">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios comparten anécdotas extravagantes, como que el Wi-Fi sólo funciona cuando llueve o que los correos electrónicos no viajan más de 800 kilómetros, mostrando la intersección entre la realidad física y los modelos tecnológicos.</li>
<li>Se habla de la negociación de alta frecuencia a través de torres de microondas, de historias relacionadas con la tecnología y de cómo los factores ambientales afectan a los sistemas de red.</li>
<li>Las anécdotas se refieren a problemas de conectividad a Internet, resolución de problemas técnicos extraños, repercusiones meteorológicas en las redes, interferencias de dispositivos electrónicos en bandas de frecuencia compartidas y optimización de la intensidad de la señal Wi-Fi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/amlweems/xzbot">Xzbot: Explotación del backdoor CVE-2024-3094 - Honeypot y Demo</a></h2>
<ul>
<li>La exploración de xzbot profundiza en la detección y explotación de la puerta trasera xz (CVE-2024-3094) mediante un honeypot, un parche ed448, un formato de puerta trasera y una demostración.</li>
<li>Esboza la ejecución de un comando en un servidor SSH vulnerable y dilucida el árbol de procesos posterior a la explotación, sin generar entradas de registro.</li>
<li>El post incluye referencias a recursos adicionales para una mayor comprensión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895344">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se analizan múltiples casos de exploits de puertas traseras, ataques de ingeniería social y posibles pirateos patrocinados por el Estado en proyectos de software de código abierto, haciendo hincapié en los retos que plantea la detección y prevención de estos ataques.</li>
<li>Se destaca la importancia de la transparencia, la atribución y las medidas de seguridad proactivas, junto con las implicaciones legales y éticas de instalar intencionadamente puertas traseras en el software.</li>
<li>En el debate se incluye la participación de las agencias de inteligencia, los Estados-nación y los grupos de delincuencia organizada en los ciberataques, así como las limitaciones de las actuales tecnologías de seguridad frente a las amenazas avanzadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wjZofJX0v4M">Explorando GPT: Transformer&#39;s Text Generation Power</a></h2>
<ul>
<li>GPT es un modelo de generación de texto entrenado en vastos datos utilizando una red neuronal transformadora, como GPT-3 con 175 mil millones de parámetros, aprovechando el aprendizaje profundo para el procesamiento de datos.</li>
<li>Las matrices, las incrustaciones de palabras y las funciones softmax son vitales para la coherencia de GPT a la hora de generar texto, algo crucial para el procesamiento del lenguaje natural y las respuestas en conversaciones.</li>
<li>El debate hace hincapié en la importancia de las incrustaciones en espacios de mayor dimensión, las manipulaciones de matrices en el tratamiento de textos y el papel de softmax en la generación de distribuciones de texto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39898221">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post examina los modelos GPT y los parámetros clave en modelos generativos como Transformers, como la búsqueda de haces, la temperatura y top_k, profundizando en los retos de la predicción del siguiente token en secuencias de texto.</li>
<li>Subraya los riesgos de optar por fichas de menor probabilidad y sugiere estrategias como la búsqueda de vigas y el top p para hacer frente a esta preocupación.</li>
<li>Además, contrasta los enfoques de enseñanza en redes neuronales de destacados educadores, aconsejando una mezcla de materiales de aprendizaje, mientras que los usuarios comparten las ventajas de Google Colab y las ayudas visuales interactivas para la educación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.1">La actualización de Bun 1.1 potencia el desarrollo de JavaScript y TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Bun 1.1 es un robusto conjunto de herramientas para aplicaciones JavaScript y TypeScript, con más de 1.700 commits que mejoran la estabilidad y la compatibilidad con Node.js.</li>
<li>La actualización ofrece compatibilidad con Windows, un gestor de paquetes más rápido, API de Node.js optimizadas, compatibilidad con API de estándares web y mejoras centradas en el desarrollador, como errores de sintaxis resaltados.</li>
<li>Se recomienda a los usuarios que actualicen a Bun 1.1 para beneficiarse de una ejecución más rápida de los scripts, mejoras en la plataforma, trazas de pila simplificadas y nuevas funciones de fácil uso para los desarrolladores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895744">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre la idoneidad de Bun y Deno como alternativas a Node.js para el desarrollo de servidores web, scripts y pequeñas interfaces de línea de comandos, centrándose en la compatibilidad con TypeScript, el rendimiento y la experiencia del desarrollador.</li>
<li>Las ventajas de utilizar Bun incluyen una interoperabilidad más rápida con TypeScript, instalaciones más rápidas y un mejor soporte de módulos ES en comparación con Node.js y Deno, lo que da lugar a comparaciones con herramientas como Jest, Node.js y npm.</li>
<li>Las conversaciones hacen hincapié en los posibles beneficios y retos de la integración de Bun y Deno en los proyectos de desarrollo de software, planteando preocupaciones sobre la compatibilidad, la longevidad de los proyectos, la recopilación de telemetría, la firma de código y las API de Windows no documentadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/heyform/heyform">Presentamos HeyForm: Generador de formularios de código abierto para los usuarios</a></h2>
<ul>
<li>HeyForm es un creador de formularios de código abierto que permite a los usuarios desarrollar formularios conversacionales interactivos para encuestas, cuestionarios y sondeos sin conocimientos de codificación.</li>
<li>Proporciona varias entradas, lógica inteligente, integraciones, personalización, análisis y funciones de exportación de datos.</li>
<li>HeyForm puede utilizarse a través de una plataforma alojada o autoalojada en un servidor, ofreciendo a los usuarios la flexibilidad de participar en el proyecto, obtener soporte y adherirse a la licencia GNU AGPL-3.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895960">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios hablan de HeyForm, un creador de formularios en línea de código abierto diseñado como alternativa a Google Forms.</li>
<li>La conversación abarca las ventajas y los retos de las herramientas de código abierto, la complejidad de los creadores de formularios y marcos como NestJS para el desarrollo de aplicaciones.</li>
<li>También se habla de licencias, oportunidades de colaboración y preocupaciones sobre la fiabilidad y el impacto de HeyForm en el mercado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tedkim97/adcache">Un solucionador de DNS innovador que da prioridad a la privacidad</a></h2>
<ul>
<li>DN$ lanza una solución DNS centrada en la privacidad y con publicidad para proteger la actividad de los usuarios en Internet del rastreo de las empresas.</li>
<li>La empresa promete transparencia y seguridad a la vez que genera ingresos a través de anuncios como parte de su modelo de negocio.</li>
<li>Los usuarios pueden evaluar el servicio dirigiendo sus consultas DNS a <code>35.223.197.204</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895453">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>DN$ es un resolver DNS con publicidad hecho en Rust, con el objetivo de proteger los datos de los usuarios del rastreo y la venta por parte de las empresas.</li>
<li>El proyecto se enfrenta a problemas legales que conducen a su cierre, lo que suscita preocupación por los fallos de seguridad y la necesidad de blockchain.</li>
<li>Las opiniones de los usuarios sobre el DN$ están divididas: algunos aprecian su novedad, mientras que otros desaprueban su uso de bromas y engaños.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39894820">Bolsa de trabajo de tecnología: ¿Quién contrata? (abril de 2024)</a></h2>
<ul>
<li>Existe una bolsa de empleo para empresas que contratan personal para puestos remotos o presenciales, restringiendo las publicaciones únicamente a las empresas contratantes.</li>
<li>Se aconseja a los lectores que envíen correos electrónicos sólo si están personalmente interesados en un puesto de trabajo, con diversos recursos para demandantes de empleo y enlaces a temas relacionados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39894820">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Empresas tecnológicas de todo el mundo están contratando personal para puestos como ingenieros de software, gestores de productos e ingenieros de aprendizaje automático con salarios lucrativos y perspectivas de promoción profesional.</li>
<li>El dominio de tecnologías como Python, React y Vue.js es esencial, con oportunidades en áreas como seguridad, IA, blockchain y tecnología sanitaria.</li>
<li>Los solicitantes de empleo pueden explorar ofertas de trabajo a distancia, híbrido o presencial en sitios web designados, que ofrecen trayectorias profesionales diversas y apasionantes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frankzliu.com/blog/a16z-blogs-are-just-glorified-marketing">Blog de A16Z: Cuestionando la transparencia en el marketing tecnológico</a></h2>
<ul>
<li>El autor critica los blogs de a16z por ser herramientas de promoción de sus empresas de cartera, destacar información sesgada y pasar por alto a los competidores de la industria tecnológica.</li>
<li>Sugieren que a16z da prioridad a generar rendimientos para sus Socios Limitados (LP), lo que suscita dudas sobre la imparcialidad y objetividad de sus contenidos.</li>
<li>Según la conclusión del autor, se hace hincapié en la importancia de la transparencia y la honestidad a la hora de compartir contenidos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39901289">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en la posibilidad de que las noticias del sector tecnológico financiadas con capital riesgo sesguen la cobertura de los medios de comunicación hacia el marketing en lugar de hacia contenidos de fondo.</li>
<li>Los temas incluyen las implicaciones éticas de la riqueza, la influencia del capital riesgo en los mercados, la intervención de los gobiernos y el impacto económico de la tecnología.</li>
<li>El debate abarca los riesgos de los monopolios, el equilibrio entre intereses públicos y privados, los peligros del totalitarismo, la confianza en los contenidos en línea y el fomento del espíritu empresarial por parte de los medios tecnológicos financiados con capital riesgo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pufferffish/wireproxy">Wireproxy: Cliente WireGuard como proxy HTTP/SOCKS5</a></h2>
<ul>
<li>Wireproxy es una aplicación de espacio de usuario que se conecta a un par Wireguard, sirviendo como un proxy o túnel SOCKS5/HTTP sin permisos de root.</li>
<li>Admite enrutamiento estático TCP, UDP, múltiples pares y configuraciones de enrutamiento específicas, mejorando la flexibilidad y el control sobre el tráfico de proxy.</li>
<li>Los usuarios pueden configurar Wireproxy fácilmente utilizando un archivo de configuración de ejemplo, lo que lo convierte en una herramienta versátil para aprovechar Wireguard para una comunicación de red segura y eficaz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39900329">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Wireproxy es un cliente WireGuard que actúa como proxy HTTP/SOCKS5, permitiendo a los usuarios enrutar el tráfico de Internet selectivamente a través de conexiones WireGuard.</li>
<li>Los usuarios recomiendan diferentes herramientas y configuraciones para funciones similares, hablando de varios clientes proxy y soluciones VPN.</li>
<li>Elogiado por su diseño fácil de usar y su eficacia, Wireproxy destaca como opción favorita para dirigir tráfico de red específico a través de conexiones WireGuard.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AlexanderKoch-Koch/low_cost_robot">Brazo robótico DIY de 250 dólares para doblar ropa</a></h2>
<ul>
<li>Existe un repositorio para construir y poner en funcionamiento un brazo robótico asequible, con un precio de 250 dólares, diseñado para que un brazo líder controle a un brazo seguidor, con capacidad para doblar ropa.</li>
<li>El brazo robótico utiliza servomotores Dynamixel XL430 y XL330 y puede gestionarse a través del SDK de Dynamixel, con un montaje que implica múltiples materiales, componentes de impresión 3D y conexión de los servos a un ordenador.</li>
<li>El brazo líder es más fácil de montar, está equipado con un asa y un gatillo de agarre, y la prueba de los brazos se puede realizar utilizando el script teleoperation.py.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39902205">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate de GitHub profundiza en la viabilidad de un brazo robótico barato y fácil de usar, y propone diseños de robots más sencillos sin brazos para tareas como el transporte de objetos.</li>
<li>En la conversación se destacan retos como los costosos actuadores, la compleja programación y los obstáculos para la adquisición de piezas.</li>
<li>Las empresas están lanzando diversos brazos robóticos, lo que suscita debates sobre la fiabilidad y rentabilidad de la tecnología actual para tareas domésticas e industriales, así como sobre las limitaciones de los brazos de bajo coste para teleoperación en cuanto a alcance, par y fiabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/infiniflow/ragflow">RAGFlow: motor RAG de código abierto para la comprensión de documentos</a></h2>
<ul>
<li>RAGFlow es un motor de código abierto que aprovecha el profundo conocimiento de los documentos, conocido como RAG (Retrieval-Augmented Generation), para empresas que buscan un flujo de trabajo optimizado.</li>
<li>Combina grandes modelos lingüísticos para responder preguntas con citas fundamentadas, ofreciendo funciones como la extracción de conocimientos, la fragmentación basada en plantillas y la compatibilidad con diversas fuentes de datos.</li>
<li>El sistema es compatible con Docker, configurable a través de múltiples archivos, diseñado para una fácil integración empresarial y acepta contribuciones de la comunidad de código abierto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39896923">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>RAGFlow es un motor RAG de código abierto centrado en el reconocimiento de diseños, el análisis sintáctico de documentos y la extracción de tablas, que se muestra prometedor en el análisis de documentos.</li>
<li>Surgen debates sobre el nombre del proyecto, la inclusión de distintas perspectivas, el uso de servidores proxy, los problemas de comprensión de los documentos y las ventajas de los proyectos de código abierto.</li>
<li>La comparación del rendimiento con las herramientas de Amazon, Google y Microsoft en OCR, maquetación y detección de tablas suscita dudas sobre el estatus completamente de código abierto de RAGFlow debido a su dependencia de componentes de código cerrado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hillelwayne.com/post/tale-of-daniel/">El legado de Daniel: un viaje de 3.400 años</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la importancia histórica y cultural del nombre Daniel, remontando sus raíces a la antigua Mesopotamia y sus menciones en diversos textos antiguos.</li>
<li>Destaca las conexiones entre las culturas ugarítica, cananea e israelita, arrojando luz sobre la evolución de las identidades étnicas y los reinos de la zona.</li>
<li>El autor subraya la perdurable popularidad del nombre Daniel en las tradiciones cristianas y su continuidad a lo largo de una historia de 3.400 años, posiblemente originada en torno al 600 a.C.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895035">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Esta entrada del blog explora el significado religioso y cultural del nombre Daniel, a partir de relatos bíblicos y orígenes lingüísticos.</li>
<li>Los participantes comparten anécdotas personales, hablan de nombres relacionados como Gabriel y Miguel/Miguel, y debaten las conexiones con textos antiguos como la Torá y el Mahabharata.</li>
<li>Se analizan temas de fidelidad, rectitud y persecución religiosa, conectando los relatos bíblicos con experiencias contemporáneas y logros profesionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/century-old-warnings-against-tsunamis-dot-japans-coastline-180956448/">Piedras del tsunami: Las antiguas advertencias de Japón</a></h2>
<ul>
<li>Las centenarias &quot;piedras del tsunami&quot; de las zonas costeras de Japón sirven de advertencia para que las generaciones futuras busquen terrenos elevados después de los terremotos para evitar las olas devastadoras.</li>
<li>Incluso con el desarrollo costero y la construcción de diques, algunos residentes siguen respetando los mensajes que transmiten estas antiguas piedras.</li>
<li>El artículo destaca la importancia de transmitir a las generaciones venideras los recuerdos de catástrofes pasadas, especialmente tras el tsunami de 2011 en Japón.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39892533">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo analiza la importancia de las piedras centenarias del tsunami en Japón, la memoria de la sociedad, la respuesta a la pandemia, el desarrollo de vacunas y la influencia de las creencias religiosas en la sociedad.</li>
<li>Hace hincapié en la preservación de las lecciones históricas, la introducción de cambios de comportamiento e infraestructuras para prevenir los daños causados por las enfermedades y los debates en torno a las respuestas gubernamentales de emergencia.</li>
<li>Además, explora la eficacia de las vacunas de ARNm, la politización de las medidas de salud pública, los efectos de la COVID-19 en las tasas de mortalidad, las intervenciones gubernamentales y la relevancia de las enseñanzas religiosas en la sociedad contemporánea.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Rain revela la solución a las interferencias Wi-Fi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Rain%20revela%20la%20soluci%C3%B3n%20a%20las%20interferencias%20Wi-Fi&subheading=martes%2C%202%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/04/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/01&#39;</h2>
<h1>2024-04-01</h1>
<h2><a href="https://justine.lol/matmul/">El proyecto LLaMA aumenta el rendimiento de la CPU para mejorar la experiencia del usuario</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto llamafile ha sido mejorado para un rendimiento más rápido en ARMv8.2+, CPUs Intel y AVX512, superando a MKL en matrices específicas.</li>
<li>Mozilla respalda el proyecto para mejorar llama.cpp, lo que se traduce en notables aumentos de velocidad en los modelos Raspberry Pi compatibles con ARMv8.2.</li>
<li>Explora la configuración de un servidor de correo electrónico en Raspberry Pi y las métricas de rendimiento en distintos hardware, destacando las ventajas de la CPU Alderlake y recomendando el compilador de Stallman para Mac Studio y Asahi Linux para CPU M2 Ultra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39890262">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate gira en torno a la utilización de modelos lingüísticos locales (LLM) por motivos de privacidad y subraya la importancia del escepticismo a la hora de depender de ellos como ayuda para la codificación.</li>
<li>Explora la ejecución local de los LLM, la mejora de los núcleos matemáticos de la CPU y el ajuste fino de los parámetros para mejorar la eficiencia.</li>
<li>Los debates abarcan el hardware de evaluación comparativa, las mejoras de software para LLM y las comparaciones de rendimiento entre CPU, GPU y ASIC para tareas computacionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883747">Reddit bloquea el acceso a VPN a través del navegador, incluido el subdominio &quot;antiguo</a></h2>
<ul>
<li>Los usuarios están teniendo dificultades para acceder a Reddit a través de un navegador mientras utilizan una VPN, encontrando mensajes de error tanto en el subdominio normal como en el antiguo.</li>
<li>Anteriormente, el acceso VPN en el sitio web principal fue bloqueado hace tres meses, pero el antiguo subdominio siguió siendo accesible hasta hace poco.</li>
<li>El usuario, que realiza pruebas con Safari y NordVPN desde la UE, se pregunta si otros están encontrando el mismo problema y lo ha publicado en Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883747">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de Reddit se enfrentan a bloqueos de acceso a VPN, menor participación y descenso de la calidad de los contenidos, lo que les lleva a explorar otras plataformas.</li>
<li>Los retos de la moderación en línea y la preocupación por las redes sociales basadas en algoritmos desencadenan debates sobre la libertad de expresión y el futuro de las interacciones en línea.</li>
<li>La insatisfacción con los cambios de Reddit lleva a los usuarios a buscar plataformas alternativas que garanticen experiencias fáciles para el usuario y defiendan la transparencia y la integridad de la comunidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/letsblockit/letsblockit/discussions/663">Adiós a letsblock.it: El creador cierra la instancia oficial</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto letsblock.it, que ayuda a los usuarios a eliminar contenidos web de baja calidad, cerrará su instancia oficial en junio de 2024, y su creador se centrará en proyectos web no comerciales y declinará la transferencia de bases de datos.</li>
<li>Los usuarios pueden migrar sus datos antes del cierre, ya que hasta entonces el mantenimiento será limitado y no se prevén próximas actualizaciones.</li>
<li>El creador está dispuesto a ayudar a un grupo de usuarios interesados en bifurcar el proyecto, crear un nuevo servidor, al tiempo que expresa su agradecimiento a los colaboradores y usuarios, y la transición a nuevas empresas, sugiriendo el seguimiento de las actualizaciones en el Fediverse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883328">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El cierre del proyecto letsblock.it suscita un debate sobre el respeto a los usuarios en el desarrollo de software.</li>
<li>Los usuarios discuten la relevancia de los clientes Mastodon o Matrix de terceros y el apoyo a los proyectos FOSS existentes.</li>
<li>Se hace hincapié en los retos de los mantenedores de proyectos de código abierto, la eficacia de los correos electrónicos de marketing para las ventas y la preferencia por herramientas no comerciales que mejoran la experiencia de navegación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rheaeve.substack.com/p/xz-backdoor-times-damned-times-and">Descubriendo XZ Backdoor: Retos de seguridad en el desarrollo web</a></h2>
<ul>
<li>El fragmento de código incluye estilos CSS para una página web, como familias de fuentes, combinaciones de colores para los modos claro/oscuro e imágenes de fondo para los mensajes de éxito y error.</li>
<li>Además, contiene JavaScript, gestión de cookies y parámetros relativos a la hora de visita, la versión de la plantilla y un enlace URL.</li>
<li>El texto está codificado, lo que presenta riesgos potenciales de seguridad y la posibilidad de acceso por una puerta trasera.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39889286">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en un posible ciberataque patrocinado por un Estado que utiliza una puerta trasera denominada XZ, analizando las tácticas, el equipo atacante e indicios geográficos sobre la ubicación del atacante.</li>
<li>Preocupan las vulnerabilidades de seguridad en el software de código abierto, el anonimato en las acciones en línea y las repercusiones de los ciberataques.</li>
<li>El análisis incluye marcas de tiempo de commit, debates sobre posibles actores de ransomware y los efectos de una hipotética vulnerabilidad SSH, junto con deliberaciones sobre el uso de VPN, consideraciones sobre zonas horarias y aspectos éticos del análisis de datos en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/proposal-signals/proposal-signals">Señales JavaScript: Una propuesta para mejorar la gestión de estados</a></h2>
<ul>
<li>La propuesta de estándar JavaScript Signals pretende estandarizar un modelo de señales en el ecosistema JavaScript, mejorando la forma en que los desarrolladores gestionan los estados complejos de las aplicaciones en las interfaces de usuario.</li>
<li>Analiza las ventajas de utilizar Signals para la abstracción de enlace de datos en frameworks JavaScript, con el objetivo de mejorar el rendimiento, la gestión de memoria y la interoperabilidad entre frameworks.</li>
<li>La propuesta incluye directrices para implantar estructuras de datos reactivas, evitar fallos y presenta tipos de señales escribibles y computables, que se someten a pruebas y colaboración para comprobar su solidez y compatibilidad antes de pasar a otras fases de implantación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886328">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios están debatiendo la incorporación de señales a JavaScript, sopesando los pros de la estandarización frente al uso histórico de señales en frameworks y las complejidades de la gestión de estados.</li>
<li>Algunos abogan por la normalización para frenar la fragmentación, mientras que otros valoran la flexibilidad que ofrecen los marcos separados.</li>
<li>Los debates también abordan los acontecimientos, las promesas y los efectos sobre las herramientas de desarrollo web y el rendimiento, haciendo hincapié en la importancia de una evaluación exhaustiva de las propuestas, la prevención de las fugas de memoria y la posibilidad de establecer normas de JavaScript impulsadas por la comunidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://the-simulation-strategists.beehiiv.com/p/being-stuck">Aceptar la incomodidad: La clave para liberarse</a></h2>
<ul>
<li>El artículo explora el concepto de sentirse estancado y destaca cómo nuestro cerebro evita de forma natural la incomodidad y ansía la estabilidad.</li>
<li>Se hace hincapié en la importancia de aceptar situaciones desafiantes y desconocidas, en lugar de permanecer en nuestra zona de confort, como forma de fomentar el crecimiento.</li>
<li>Desafiando creencias, afrontando miedos y buscando activamente el malestar, las personas pueden liberarse de sentirse estancadas y crear una realidad más satisfactoria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39884004">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo aborda el crecimiento personal, la superación del sentimiento de estancamiento y el autodescubrimiento a través de hábitos, trabajo significativo y enfoques individualizados.</li>
<li>Aborda consejos de autoayuda, meditación, el impacto de los traumas y los retos para encontrar un propósito, haciendo hincapié en probar nuevas experiencias y buscar feedback para crecer.</li>
<li>El autor comparte reflexiones, destacando la adicción, la resolución de problemas y el continuo viaje de autodescubrimiento, ofreciendo ideas, recomendaciones e historias personales para inspiración del lector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xomedia.io/blog/a-deep-dive-into-email-deliverability/">Directrices de entregabilidad del correo electrónico para 2024: aplicación de las normas de seguridad</a></h2>
<ul>
<li>El artículo explora las nuevas directrices de entregabilidad del correo electrónico para Gmail y Yahoo, haciendo hincapié en la necesidad de implementar estándares de autenticación como SPF, DKIM y DMARC para evitar el bloqueo de correos electrónicos a partir de 2024.</li>
<li>Destaca el papel de estas normas en la prevención del spam, el phishing y el malware, especialmente para los remitentes masivos, y cómo los principales proveedores de correo electrónico velan por su cumplimiento.</li>
<li>Unas medidas de seguridad del correo electrónico adecuadas, como DKIM y DMARC, son cruciales para la autenticación del correo electrónico, la mejora de la capacidad de entrega y el aumento de la confianza de los clientes y la reputación de la marca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39888383">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se adentra en las complejidades de la entregabilidad del correo electrónico, abarcando el filtrado de spam, los errores de configuración y cómo afecta el reenvío de correo electrónico a protocolos de autenticación como SPF, DKIM y DMARC.</li>
<li>Los usuarios comparten experiencias y ofrecen sugerencias para mejorar la entregabilidad del correo electrónico, haciendo hincapié en la importancia de una configuración adecuada, la gestión de la reputación y las prácticas estratégicas de correo electrónico, especialmente para las pequeñas empresas.</li>
<li>Las conversaciones abordan la influencia de los principales proveedores de servicios de correo electrónico en las políticas de correo electrónico y abogan por la descentralización en la comunicación por correo electrónico, subrayando la naturaleza dinámica de la entregabilidad del correo electrónico y el abanico de estrategias y herramientas para hacer frente a estos problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/illyism/status/1774425117117788223">Giphy expone los datos de sus usuarios a 816 socios, según revela un tuit</a></h2>
<ul>
<li>Al compartir una imagen de GIPHY, los datos se transmiten a 816 socios, según un tuit de Ilias Ism del 31 de marzo de 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39884009">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Giphy comparte con sus socios las direcciones IP y los datos privados de los usuarios, lo que suscita dudas sobre las prácticas de intercambio de datos, la vigilancia gubernamental y la ética en la recopilación de datos.</li>
<li>Los participantes temen la manipulación política, el uso indebido de datos para anuncios dirigidos, la propaganda y la vigilancia, y subrayan la importancia de la transparencia en la recopilación de datos, la confianza cautelosa en las empresas con datos personales y la salvaguarda de la privacidad en la era digital.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/geohot/7900xtx">Detalles de la arquitectura de la GPU AMD 7900XTX (Navi31) y guía de instalación del controlador</a></h2>
<ul>
<li>El documento profundiza en la arquitectura de la GPU AMD 7900XTX (Navi31), destaca los componentes esenciales y ofrece orientación sobre la instalación de los controladores.</li>
<li>Proporciona enlaces a recursos técnicos orientados a la depuración y el desarrollo en GPUs AMD específicamente en sistemas Linux.</li>
<li>También se incluye información detallada sobre los archivos de firmware, los tamaños, los procedimientos de carga de las distintas variantes de firmware y un resumen de los tipos de firmware con los códigos numéricos correspondientes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39888020">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en las críticas de George Hotz a los controladores de AMD para la 7900XTX y la rivalidad entre AMD y NVIDIA.</li>
<li>Se hace hincapié en la importancia de seguir estándares abiertos en el desarrollo de software, con debates sobre CUDA y los obstáculos del desarrollo de firmware para GPU.</li>
<li>Se destaca la importancia de una sólida plataforma de software para las empresas de hardware de IA, y se abordan los retos organizativos de AMD, la asistencia de software y los futuros avances en GPU, como el procesador de seguridad de plataforma de RDNA 3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/upscayl/upscayl">Upscayl 2.9.9: Escalador de imágenes AI gratuito con soporte multiplataforma</a></h2>
<ul>
<li>Ya está disponible la versión 2.9.9 de Upscayl, una herramienta gratuita de conversión de imágenes AI para mejorar imágenes de baja resolución mediante algoritmos avanzados.</li>
<li>Se necesita una GPU compatible con Vulkan para ampliar las imágenes, y los usuarios de Linux pueden acceder a versiones preliminares.</li>
<li>La aplicación es multiplataforma, con guía de instalación disponible para Linux, macOS y Windows, y ofrece detalles del proyecto como la hoja de ruta, instrucciones de desarrollo, preguntas frecuentes y créditos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39887931">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios están comparando el escalador de imágenes gratuito y de código abierto Upscayl AI con Real-ESRGAN-ncnn-vulkan, discutiendo sus diferencias y características.</li>
<li>Se habla de la calidad de la mejora de la imagen, de los planes de mejora para el futuro y de la necesidad de un modelo mejor entrenado, con menciones a escaladores alternativos como Topaz y Magnific AI.</li>
<li>Se abordan las limitaciones y capacidades de la conversión ascendente AI, específicamente en la recuperación de detalles de la imagen, junto con los planes futuros de conversión ascendente de vídeo con Upscayl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886178">Exploración del potencial de los agentes de IA para la toma de decisiones especializadas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886178">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en el escepticismo y el valor potencial de los agentes de IA en diversos flujos de trabajo, incluida la preocupación por el impacto de la IA en el arte y la creatividad.</li>
<li>Los debates abarcan los retos que plantea el uso de la tecnología de IA, la eficacia de los agentes de IA en tareas como la codificación y el raspado de páginas web, y el futuro desarrollo de los modelos de IA.</li>
<li>Los usuarios comparten experiencias personales con herramientas de IA para tareas laborales, destacando la importancia de modelos de IA más inteligentes y de la supervisión humana para aumentar la productividad y mitigar los posibles inconvenientes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huiwenn.github.io/feynman">Encontrar la plenitud en el doctorado</a></h2>
<ul>
<li>El autor comparte su experiencia de superación de retos durante la realización de su doctorado, inspirándose en Richard Hamming y Richard Feynman.</li>
<li>Hamming y Feynman destacan la importancia de trabajar en cuestiones prácticas y significativas, haciendo hincapié en encontrar la alegría en la resolución de problemas, por pequeños que sean.</li>
<li>El mensaje central es persistir en tiempos difíciles, obtener satisfacción del proceso de investigación y contribuir al avance del conocimiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883949">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El texto aborda los retos a los que se enfrentan los estudiantes de doctorado, como la adecuación de la investigación a las tendencias, el ajetreo académico diario y el equilibrio entre los avances y el trabajo rutinario.</li>
<li>Explora el impacto de las limitaciones financieras, los beneficios y retos del matrimonio, la autoconciencia en la elección de carrera y el papel de las relaciones en el éxito académico.</li>
<li>Además, destaca la complejidad de las relaciones personales, el valor de un cónyuge que apoye durante el doctorado y los retos de una carrera en el mundo académico centrada en la calidad de la investigación y la sostenibilidad financiera.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="El proyecto LLaMA aumenta el rendimiento de la CPU para mejorar la experiencia del usuario" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20proyecto%20LLaMA%20aumenta%20el%20rendimiento%20de%20la%20CPU%20para%20mejorar%20la%20experiencia%20del%20usuario&subheading=lunes%2C%201%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/04/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/31&#39;</h2>
<h1>2024-03-31</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/filippo.abyssdomain.expert/post/3kowjkx2njy2b">Ampliación de la hoja de estilos de React-Native-Web Reset: Mejora del estilo de las aplicaciones web</a></h2>
<ul>
<li>El post profundiza en la ampliación de la hoja de estilos de react-native-web reset para dar estilo a las aplicaciones web, cubriendo las reglas CSS para elementos, temas, autocompletar, entradas de fecha/hora, enlaces de texto y Tooltips.</li>
<li>Destaca un análisis de seguridad de un backdoor xz y sus riesgos, subrayando la necesidad de JavaScript para las aplicaciones web interactivas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877267">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una vulnerabilidad de puerta trasera en el software XZ y OpenSSH permite la ejecución remota de código como root a través de servidores SSH, empleando cifrado y ofuscación, lo que complica la detección.</li>
<li>Se sugieren estrategias de mitigación como SELinux, sandboxing y reconfiguración de procesos sshd para reducir los riesgos.</li>
<li>La conversación pone de relieve las dificultades para proteger los inicios de sesión SSH, abordar los posibles ataques a la cadena de suministro y la brecha en los conocimientos de ciberseguridad entre atacantes y defensores, haciendo hincapié en la supervisión continua, el análisis de código y la exploración del comportamiento para salvaguardar los sistemas de seguridad críticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irfanview.com/">IrfanView: Visor gráfico rápido, compacto y gratuito</a></h2>
<ul>
<li>IrfanView es un software de visualización de gráficos ampliamente utilizado que se ofrece en ediciones de 32 y 64 bits, conocido por su velocidad, compacidad y disponibilidad gratuita para fines no comerciales.</li>
<li>Los usuarios pueden utilizar numerosas funciones, como visualización de imágenes, conversión, optimización, procesamiento por lotes y mucho más, con compatibilidad con varios idiomas, Unicode y diversos sistemas operativos Windows.</li>
<li>El programa, creado por Irfan Skiljan, ofrece plugins, skins y un foro de soporte, además de oportunidades de donación para quienes estén interesados en contribuir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874931">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate destaca IrfanView por su rapidez, sencillez y versatilidad en el manejo de tareas de edición fotográfica, junto con otras herramientas como Ditto, Everything y SumatraPDF.</li>
<li>Los usuarios aprecian IrfanView por su facilidad de uso en la manipulación de imágenes, el procesamiento por lotes y la visualización de diversos formatos de archivo, lo que pone de relieve su popularidad y eficacia en comparación con otros programas.</li>
<li>La conversación abarca las preferencias por distintas herramientas en diversas plataformas, la evolución del software de visualización de imágenes en distintos sistemas operativos, la importancia de las copias de seguridad de los datos y la comparación del almacenamiento en la nube con las copias de seguridad físicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danverbraganza.com/writings/an-easier-way-to-replace-a-duvet-cover">Cambie su funda nórdica sin esfuerzo con Roll-Invert-Unroll</a></h2>
<ul>
<li>El artículo presenta el método &quot;enrollar-invertir-desenrollar&quot; para cambiar la funda nórdica sin esfuerzo, abordando los problemas más comunes a los que se enfrentan las personas.</li>
<li>El autor detalla una guía paso a paso para aplicar esta técnica, destacando su sencillez, eficacia y satisfacción general en el proceso.</li>
<li>El énfasis se pone en la facilidad, la eficacia y la satisfacción derivadas de la utilización de este nuevo enfoque para cambiar las fundas nórdicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877730">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de danverbraganza.com participan en debates sobre el cambio de fundas nórdicas, explorando métodos como la técnica de enrollar-invertir-desenrollar y compartiendo preferencias y experiencias.</li>
<li>La conversación incluye una amplia gama de temas, desde consejos prácticos hasta diferencias culturales, frustraciones y anécdotas humorísticas relacionadas con las preferencias en materia de ropa de cama.</li>
<li>El sitio web sirve de plataforma para intercambiar consejos domésticos y trucos de vida relacionados con las fundas nórdicas, ofreciendo un recurso diverso a los usuarios que buscan información sobre este proceso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://git.tukaani.org/?p=xz.git;a=blobdiff;f=CMakeLists.txt;h=d2b1af7ab0ab759b6805ced3dff2555e2a4b3f8e;hp=76700591059711e3a4da5b45cf58474dac4e12a7;hb=328c52da8a2bbb81307644efdb58db2c422d9ba7;hpb=eb8ad59e9bab32a8d655796afd39597ea6dcc64d">Linux Landlock Syscall Check Mejora el Repositorio Xz.git</a></h2>
<ul>
<li>Un commit en el repositorio xz.git aborda la prueba de la función Linux Landlock en las compilaciones Autotools y CMake incluyendo una comprobación de compilación para verificar la disponibilidad de syscalls esenciales para el uso de Linux Landlock.</li>
<li>Cuando las llamadas al sistema necesarias están disponibles, SANDBOX_COMPILE_DEFINITION se configura como &quot;HAVE_LINUX_LANDLOCK&quot;, y SANDBOX_FOUND se activa para soportar la compatibilidad con la técnica de sandboxing Landlock en XZ Utils.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874404">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un problema con un solo carácter en el proyecto Xz inutilizó el sistema de control de acceso landlock de Linux, lo que suscitó debates sobre la prevención de ataques similares con caracteres no estándar en el código fuente.</li>
<li>El incidente subraya la importancia de la gestión de errores en los fragmentos de detección de características y pone de relieve los problemas que plantean los espacios en blanco, los tabuladores y los espacios en la codificación en Python.</li>
<li>Los debates versan sobre la manipulación intencionada en el desarrollo de software, las complejidades de las pruebas y la seguridad, la supresión de la funcionalidad landlock, las implicaciones para la seguridad de la detección de características, los retos de escribir software portátil y los avances en el versionado de bibliotecas y la gestión de paquetes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbashing.io/gc-for-systems-programmers.html">Desbloquear la eficiencia: RCU y recogida de basura en la programación de sistemas</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la sensibilidad al rendimiento de los sistemas operativos, haciendo hincapié en la importancia de la concurrencia a la hora de optimizar núcleos y controladores.</li>
<li>Presenta Read, Copy, Update (RCU) como método para compartir datos entre hilos sin bloqueos, subrayando sus ventajas y posibles inconvenientes.</li>
<li>Desafía los mitos sobre la recolección de basura y la gestión manual de la memoria, promoviendo la eficiencia y los beneficios de los métodos contemporáneos de recolección de basura, abogando por su uso en el desarrollo de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39873692">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El texto explora la gestión de la memoria en los lenguajes de programación, abarcando la recogida de basura, el recuento de referencias, la gestión manual de la memoria y los modelos de propiedad.</li>
<li>Compara las estrategias de gestión de memoria en lenguajes como Rust, Nim y C++, analizando el rendimiento, la eficiencia de los recursos y las compensaciones de latencia.</li>
<li>Enfatiza la importancia de la limpieza, el control preciso de la vida útil de los objetos y la gestión de recursos en la programación, destacando el papel crucial de la gestión de la memoria en la computación y la optimización.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gynvael.coldwind.pl/?lang=en&id=782">Puerta trasera en Xz/liblzma: Desvelando la ofuscación en fase Bash</a></h2>
<ul>
<li>La entrada del blog aborda una puerta trasera descubierta en xz/liblzma que afectaba a servidores OpenSSH, centrándose en binarios ofuscados y técnicas de ofuscación en etapas bash.</li>
<li>Analiza las diferencias entre las versiones 5.6.0 y 5.6.1, la extracción del código backdoor oculto y las amenazas potenciales asociadas a la brecha.</li>
<li>El post cubre el análisis del código malicioso, las posibles motivaciones de los atacantes y las medidas adoptadas por el mantenedor de xz, Lasse Collins, para resolver el problema, haciendo hincapié en la importancia de mejorar la seguridad del sistema y reescribir el software para evitar futuras vulnerabilidades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39878681">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se descubrió una puerta trasera en el proyecto XZ/liblzma, implementada mediante ofuscación en la fase basal insertando un punto en el código para subvertir los métodos de sandboxing.</li>
<li>La puerta trasera estaba camuflada en archivos binarios etiquetados como archivos de prueba, lo que dificultaba su detección y ponía de manifiesto la preocupación que suscitan las prácticas de revisión de código y la seguridad de los proyectos de código abierto.</li>
<li>El repositorio de GitHub se cerró por infracciones, entre ellas el incumplimiento de las condiciones de GitHub y una violación de la licencia GPL, lo que subraya la importancia de cumplir estrictamente los acuerdos de licencia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/30/ocr-pdfs-images/">La herramienta OCR basada en web procesa PDF e imágenes al instante</a></h2>
<ul>
<li>Simon Willison abordó los retos de la extracción de datos de PDF e imágenes en la conferencia de periodismo de datos Story Discovery At Scale.</li>
<li>Creó una aplicación web, tools.simonwillison.net/ocr, que aprovecha el OCR de Tesseract en un navegador para PDF e imágenes, eliminando la necesidad de cargar datos en un servidor.</li>
<li>Empleando modelos LLM, desarrolló y mejoró eficazmente la herramienta con funciones como arrastrar y soltar y OCR de imágenes, garantizando su sostenibilidad con componentes estáticos de JavaScript y WebAssembly.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877391">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación se centra en la utilización de la tecnología OCR (reconocimiento óptico de caracteres), en particular tesseract.js, para extraer texto de PDF e imágenes directamente en el navegador.</li>
<li>Los usuarios comentan sus experiencias con diferentes herramientas de OCR, métodos y obstáculos, destacando la importancia de los modelos precisos y las ventajas de aprovechar el aprendizaje profundo para mejorar la precisión.</li>
<li>El diálogo también explora la aplicación de grandes modelos lingüísticos (LLM) para el desarrollo rápido de utilidades y guiones, junto con el potencial de la síntesis de voz web para ayudar a personas con discapacidad visual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/tls-outage-20240307">Interrupción de Tailscale.com: Lecciones aprendidas y preparativos futuros</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale.com sufrió una interrupción de 90 minutos el 7 de marzo de 2024, causada por un certificado TLS caducado, que sólo afectó a los materiales de marketing y la documentación.</li>
<li>La interrupción se debió a un error de configuración que impidió la renovación automática de los certificados y provocó la inaccesibilidad del sitio, lo que obligó a renovar manualmente los certificados, actualizar la infraestructura y mejorar la compatibilidad con IPv6 para evitar futuras interrupciones.</li>
<li>Las operaciones de Tailscale se vieron mínimamente afectadas por la interrupción, lo que pone de manifiesto su capacidad para facilitar la conectividad directa entre máquinas y servicios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39875822">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate aborda la interrupción de Tailscale.com debido a la caducidad de los certificados, los debates sobre precios, los retos del autoalojamiento, los problemas de compatibilidad con IPv6, los problemas de renovación de certificados SSL y los problemas de DNS.</li>
<li>Las recomendaciones se centran en mejorar las medidas de seguridad, la comunicación entre equipos y la automatización de los procesos de renovación para mejorar la eficacia de los servicios de red.</li>
<li>Hacer hincapié en la importancia de una configuración, supervisión y comunicación adecuadas para garantizar la seguridad y eficacia de los servicios de red.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattlakeman.org/2024/03/30/notes-on-el-salvador/">La lucha de El Salvador contra la violencia de las bandas y las tácticas gubernamentales</a></h2>
<ul>
<li>Las elevadas tasas de homicidio en El Salvador tienen un trasfondo histórico, y su reciente descenso se atribuye a las iniciativas contra la delincuencia del Presidente Nayib Bukele.</li>
<li>Factores como las deportaciones estadounidenses y las secuelas de la guerra civil propiciaron la aparición de poderosas bandas como la MS-13 y la B-18.</li>
<li>A pesar de los esfuerzos por frenar la violencia de las bandas mediante medidas enérgicas y treguas, persiste como un gran desafío, alimentando debates sobre las estrategias de Bukele y su impacto en las normas democráticas, en medio de los continuos problemas de pobreza, inestabilidad, corrupción y consecuencias económicas de las actividades de las bandas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39879432">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca diversos temas, como el impacto de las bandas de narcotraficantes, las diferencias entre dictaduras y democracias, y los retos que plantea el establecimiento y mantenimiento de las democracias.</li>
<li>Explora las formas históricas y modernas de democracia, el crecimiento económico en diferentes sistemas políticos y la necesidad de un liderazgo responsable en la gobernanza.</li>
<li>El debate se amplía para incluir comparaciones entre democracia, autocracia y monarquía, mencionar el &quot;Estado profundo&quot;, la influencia cultural estadounidense a nivel mundial, las preocupaciones por la seguridad, los índices de delincuencia en América Latina y el posible impacto del cambio climático en los índices de delincuencia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://graphite.dev/blog/github-monopoly-on-code-hosting">Cómo GitHub revolucionó el alojamiento de código y la colaboración</a></h2>
<ul>
<li>GitHub se ha convertido en el estándar de la industria para la gestión de código, gracias a su plataforma de fácil uso para el alojamiento y la colaboración, revolucionando el sector.</li>
<li>A pesar de los retos y los competidores, GitHub sigue siendo dominante y evoluciona continuamente con funciones especializadas que podrían abrir oportunidades para una mayor diversificación del sector.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874583">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El declive de SourceForge como principal plataforma de alojamiento de código se debe a la distribución de malware y a problemas de experiencia de usuario, lo que ha llevado a los usuarios a pasarse a GitHub, conocida por su facilidad de uso, su compatibilidad con Git y su elegante interfaz.</li>
<li>El paso de plataformas como SourceForge a GitHub ha transformado el desarrollo de software de código abierto y la colaboración, a pesar de las preocupaciones por la centralización y las limitaciones.</li>
<li>El estatus de GitHub como principal plataforma de alojamiento de proyectos de programación persiste, manteniéndose dominante en el sector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2023-02-13-git-debug/">Uso de Git para depuración: Dominio de commits, ramas y más</a></h2>
<ul>
<li>El artículo explora la utilización de Git como herramienta de depuración, haciendo hincapié en los conceptos básicos de Git, como los commits, las ramas y el área de preparación.</li>
<li>Demuestra el empleo de pathspecs en Git para la selección de archivos basada en criterios particulares y el aprovechamiento de git grep para búsquedas de código.</li>
<li>Además, introduce el uso de Git log para analizar el historial de confirmaciones y Git Bisect para la identificación de errores en los proyectos, al tiempo que acepta comentarios y sugerencias a través de GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877637">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los mensajes de confirmación claros en Git son cruciales para una depuración eficiente, destacando los inconvenientes de los mensajes genéricos y cómo las diferentes estrategias de confirmación afectan a la legibilidad.</li>
<li>La utilización de comandos Git como <code>git commit --amend</code>, <code>git rebase</code> y herramientas como Magit mejora la eficacia y el seguimiento de los cambios en los repositorios de código.</li>
<li>Los comandos Git como rebase, rebase interactivo y bisect son valiosos para depurar y rastrear cambios, siendo Git bisect especialmente útil para localizar la raíz de los problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veloren.net/blog/release-0-16/">Veloren 0.16: Nuevas funciones y evento de lanzamiento el 30 de marzo</a></h2>
<ul>
<li>Veloren 0.16 introduce un nuevo árbol de habilidades de hacha, mazmorras, estructuras, biomas y mejoras en las cuevas y el terreno.</li>
<li>Para el 30 de marzo está prevista una fiesta de lanzamiento y una retransmisión de los desarrolladores, así como una encuesta en Discord para elegir un nuevo mapa.</li>
<li>El registro de cambios reconoce a todos los colaboradores, incluidos los traductores que utilizaron Weblate, con apoyo al proyecto accesible a través de Open Collective.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39876804">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Veloren es un RPG voxel multijugador escrito en Rust, inspirado en Cube World y Minecraft, con una activa comunidad de desarrollo.</li>
<li>El reciente lanzamiento de la versión 0.16 ha sido bien recibido por los jugadores por su pulida jugabilidad, su función de zoom-out y sus continuas mejoras.</li>
<li>Se considera una adición única y emocionante al género, destacando incluso entre juegos como Vintage Story.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thegradient.pub/mamba-explained/">Mamba: Un modelo de espacio de estados que revoluciona el modelado de secuencias</a></h2>
<ul>
<li>Mamba es un modelo de espacio de estados (SSM) que se presenta como un eficaz sustituto de los transformadores en la gestión de secuencias largas, con una dinámica basada en la teoría de control y una memoria selectiva para mejorar el modelado.</li>
<li>Proporciona una inferencia más rápida, escalabilidad lineal en cuanto a longitud de secuencia y compresión de datos en el estado, junto con aprendizaje en contexto y generación aumentada de recuperación para mejorar la recuperación y utilización de la información.</li>
<li>El artículo explora el potencial de Mamba en diversas aplicaciones y la evolución del modelado de secuencias después de los Transformers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39876114">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los transformadores son conocidos por su mayor precisión, pero son complejos y caros de entrenar en comparación con los SSM, que se consideran más parecidos a los humanos en el modelado del lenguaje.</li>
<li>El debate gira en torno al futuro del modelado del lenguaje, tocando los mecanismos de atención, los vectores de emoción y el impacto de las limitaciones del hardware.</li>
<li>También se debaten cuestiones como la confusión entre los lenguajes de programación y los modelos de IA, el lenguaje impreciso de los artículos académicos y la interpretación del flujo de información entre los tokens de los algoritmos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lareviewofbooks.org/article/there-is-no-point-in-my-being-other-than-honest-with-you-on-toni-morrisons-rejection-letters/">Cartas de rechazo constructivo de Toni Morrison</a></h2>
<ul>
<li>Toni Morrison, ex editora jefe de Random House, proporcionó cartas de rechazo detalladas con comentarios constructivos sobre el arte de escribir y el desarrollo de los personajes durante los 16 años que trabajó en la editorial.</li>
<li>Morrison subrayó la importancia de incorporar dramatismo, organización y detalles sensoriales en la escritura para afrontar los retos de la edición convencional y atraer a los lectores.</li>
<li>A pesar de su enfoque honesto, el objetivo de Morrison era ayudar a los escritores a mejorar sus habilidades y satisfacer las preferencias del público, demostrando su pasión por la escritura y su compromiso con la tutoría de los aspirantes a autores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877949">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora las cartas de rechazo de Toni Morrison, haciendo hincapié en la perspicaz retroalimentación que ofrecen.</li>
<li>Los debates van desde la interpretación de una cita de Morrison hasta el cuestionamiento de la credibilidad de los críticos y la importancia de los premios literarios.</li>
<li>Los usuarios debaten sobre la relectura, las elecciones de género y el valor de la literatura compleja, defendiendo la obra de Morrison entre consideraciones como las bibliotecas escolares y el impacto político.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smunshi.net/kolmogorov-complexity-and-compression-distance.html">Descubrir el azar con la complejidad de Kolmogorov</a></h2>
<ul>
<li>Alice sospecha de juego sucio en un juego de lanzamiento de monedas contra Bob debido a una secuencia de todas las colas, lo que lleva a un debate sobre la probabilidad y la aleatoriedad de las secuencias.</li>
<li>Se introduce la complejidad de Kolmogorov para medir la aleatoriedad encontrando el programa más corto para generar una cadena, abordando la dependencia del lenguaje con un lenguaje universal y una máquina de Turing.</li>
<li>La Distancia de Información Normalizada y la Distancia de Compresión Normalizada se calculan utilizando la Complejidad de Kolmogorov, ayudando a Alice a ser más astuta que Bob en el juego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877276">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la complejidad de Kolmogorov y la distancia de compresión, destacando un enfoque independiente del lenguaje que utiliza el cálculo lambda para definir la complejidad.</li>
<li>Explora los retos que plantea la comparación de descripciones óptimas entre lenguajes, las limitaciones de las máquinas de Turing y la importancia de un alfabeto binario en los métodos de compresión.</li>
<li>El debate abarca la búsqueda simbólica, la aleatoriedad, la generación de semillas, la compresibilidad y la relación entre la entropía de Shannon y la complejidad de Kolmogorov, lo que aporta ideas para medir la complejidad más allá de métodos tradicionales como la entropía de Shannon.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ampliación de la hoja de estilos de React-Native-Web Reset: Mejora del estilo de las aplicaciones web" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ampliaci%C3%B3n%20de%20la%20hoja%20de%20estilos%20de%20React-Native-Web%20Reset%3A%20Mejora%20del%20estilo%20de%20las%20aplicaciones%20web&subheading=domingo%2C%2031%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/30&#39;</h2>
<h1>2024-03-30</h1>
<h2><a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2024/03/29/4">Se descubre un backdoor crítico en xz/liblzma que amenaza a los servidores SSH</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto Openwall ofrece productos gratuitos y de código abierto para la seguridad de los servidores, como un sistema operativo Linux, un descifrador de contraseñas y herramientas de hash de contraseñas.</li>
<li>Se ha descubierto una puerta trasera en el paquete xz/liblzma, que afecta a servidores SSH en sistemas Linux x86-64 basados en glibc, creando un riesgo de acceso no autorizado o ejecución remota de código.</li>
<li>El código de explotación se dirige a bibliotecas específicas, lo que ha llevado a distribuciones como Debian y Red Hat a abordar el problema; los sistemas vulnerables necesitan actualizaciones urgentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39865810">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una puerta trasera en el upstream xz/liblzma llevó a comprometer servidores SSH, lo que provocó la suspensión de cuentas y la eliminación de la clave del autor de los repositorios, suscitando debates sobre la complejidad del código y la posible implicación de agentes estatales en proyectos de código abierto.</li>
<li>Preocupación por la seguridad del formato de archivo XZ en distribuciones Linux empresariales que carecen de actualizaciones inmediatas, lo que pone de relieve la importancia de la autenticación multifactor con métodos como YubiKeys y el almacenamiento de contraseñas de recuperación TOTP para casos de emergencia.</li>
<li>Debates sobre la eficacia de la autenticación de dos factores, las limitaciones de la AMF, los riesgos de almacenar contraseñas y tokens en el mismo dispositivo, discusiones sobre la aplicación de Passkeys, las claves de hardware para la autenticación y la transparencia en las prácticas de codificación, junto con el llamamiento de la comunidad a la vigilancia y la pronta solución de las vulnerabilidades de seguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/international/2024-03-29/philanthropist-group-buys-up-large-tracts-of-land-in-romania-to-create-european-yellowstone.html">Un filántropo crea el &quot;Yellowstone europeo&quot; en Rumanía</a></h2>
<ul>
<li>El grupo filantrópico de Hansjörg Wyss está adquiriendo extensos terrenos en Rumanía para establecer un &quot;Yellowstone europeo&quot; en los Cárpatos, con el objetivo de conservar la naturaleza, impulsar el ecoturismo y mejorar la economía de la región.</li>
<li>La fundación ha comprado 27.027 hectáreas y aspira a crear una zona protegida de 200.000 hectáreas, encontrándose con la oposición de residentes, grupos de cazadores y luchas por crear un parque nacional.</li>
<li>Los esfuerzos incluyen la reforestación, la preservación de la vida salvaje y la implicación de la comunidad para hacer frente a los obstáculos y establecer un marco de conservación viable.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39864412">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las charlas se centran en la creación de un parque nacional europeo de Yellowstone en Rumanía para reintroducir el bisonte, destacando el comportamiento de la fauna salvaje, la presencia humana en hábitats naturales, el turismo, la conservación, las luchas económicas en Rumanía y los efectos del capitalismo en los recursos naturales.</li>
<li>Destaca la esencia de la coexistencia con la vida salvaje, la actuación responsable y la conservación de la naturaleza como temas centrales del discurso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hbr.org/2024/03/when-new-hires-get-paid-more-top-performers-resign-first">Los mejores pueden dimitir si se paga más a los recién contratados</a></h2>
<ul>
<li>La transparencia salarial está aumentando en los distintos sectores, lo que hace que los empleados actuales se den cuenta de las diferencias salariales con las nuevas contrataciones.</li>
<li>Los estudios indican que, si no se ajustan los salarios del personal actual tras las nuevas contrataciones, es posible que los trabajadores de mayor rendimiento renuncien.</li>
<li>Se aconseja a los empresarios que realicen evaluaciones coherentes de la equidad salarial y modifiquen rápidamente los salarios para evitar posibles pérdidas de talento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867160">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate pone de relieve los retos que plantean las disparidades salariales, especialmente cuando los recién contratados ganan más que los trabajadores experimentados, lo que provoca que los mejores se marchen y que los empleados existentes se sientan infravalorados.</li>
<li>Se hace hincapié en la importancia de la transparencia salarial, la negociación de salarios más elevados y la influencia de las condiciones del mercado en la retribución.</li>
<li>En el debate también se abordan las estrategias de retención, el desarrollo profesional, los cambios demográficos de la mano de obra, la planificación familiar, la transferencia de conocimientos, las dificultades económicas de los padres en Estados Unidos y el impacto de las diferencias generacionales en el lugar de trabajo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.com/2024/03/29/santa-barbaras-collective-memory-sold-for-kindling/">Preservar la historia digital de Santa Bárbara ante la amenaza de quiebra</a></h2>
<ul>
<li>El Santa Barbara News-Press, un periódico histórico, se ha declarado en quiebra, poniendo su archivo digital en peligro de ser vendido a una empresa extranjera con un historial de transformación de sitios web reputados en &quot;granjas de backlinks&quot; para SEO.</li>
<li>Esta práctica de SEO poco ética incluye la adición de contenidos de pago para manipular las clasificaciones de los motores de búsqueda, lo que puede comprometer la exactitud histórica de los registros de la comunidad.</li>
<li>Se insta a los ciudadanos a participar en la licitación del archivo para salvaguardar su contenido y frustrar su participación en actividades explotadoras en línea.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39868630">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Deadspin se vendió a inversores del sector de las filiales de juegos en línea, lo que conllevó riesgos para la historia de la comunidad.</li>
<li>Los trabajadores crearon una cooperativa llamada Defector debido a los problemas con la representación sindical y los sitios de noticias locales en Santa Bárbara.</li>
<li>El artículo aborda la separación de activos y pasivos en las empresas, el uso de información privilegiada, la fijación de precios y la importancia de preservar el patrimonio cultural a través de los archivos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://guacamole.apache.org/">Apache Guacamole: Acceso a escritorios en cualquier lugar con Clientless Gateway</a></h2>
<ul>
<li>Apache Guacamole es una pasarela de escritorio remoto sin cliente que soporta protocolos como VNC, RDP y SSH, accesible a través de un navegador web para el acceso remoto al escritorio.</li>
<li>El software es de código abierto bajo licencia Apache, mejorado continuamente por una comunidad de desarrolladores, con una API documentada para una integración perfecta con diversas aplicaciones.</li>
<li>Para Apache Guacamole se ofrecen opciones de apoyo tanto comunitarias como comerciales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867702">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Apache Guacamole es una pasarela de escritorio remoto sin cliente para acceder a escritorios remotos a través de un navegador web, que ha recibido elogios por su funcionalidad y personalización.</li>
<li>Los usuarios han informado de problemas como el retardo de la entrada y la calidad del sonido al utilizar Guacamole, pero han compartido experiencias positivas en entornos educativos y laborales.</li>
<li>Se ha hablado de proyectos alternativos como BrowserBox, xpra y KasmWeb, y algunos usuarios buscan soluciones independientes de Java, lo que demuestra el valor de Guacamole para el acceso remoto al escritorio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/29/us/iowa-spill-fish-kill.html">Un vertido de fertilizantes en Iowa devasta los peces de un tramo fluvial de 100 km</a></h2>
<ul>
<li>Un vertido de fertilizante en Iowa provocó la muerte de casi 800.000 peces en los ríos de Iowa y Missouri debido a una fuga de fertilizante de nitrógeno líquido por una válvula abierta.</li>
<li>Este incidente, una de las mayores mortandades de peces de Iowa, puede tardar años en restablecer plenamente el ecosistema, lo que subraya la persistente preocupación por la contaminación del agua.</li>
<li>El vertido pone de relieve las dificultades para hacer cumplir normativas más estrictas en los estados agrícolas, arrojando luz sobre los continuos retos de la contaminación del agua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39870402">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un vertido de fertilizantes en Iowa acabó con la mayoría de los peces a lo largo de un tramo fluvial de 60 millas, siendo el amoníaco el principal componente nocivo que afecta a la vida acuática.</li>
<li>El incidente subraya el daño medioambiental vinculado a las prácticas agrícolas y ha suscitado debates sobre la imposición de penas más severas a los causantes de tales desastres.</li>
<li>En algunos debates se establecen paralelismos entre los daños medioambientales y los problemas de seguridad de los programas informáticos, lo que pone de relieve las distintas urgencias a la hora de abordar estas cuestiones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://boehs.org/node/everything-i-know-about-the-xz-backdoor">Descubrir la puerta trasera de XZ: Riesgos de los contribuyentes individuales</a></h2>
<ul>
<li>Se descubrió una puerta trasera en el software Xz, en la que Jia Tan, un sospechoso colaborador, desempeñó un papel fundamental al realizar cambios dañinos en el código y enviar versiones comprometidas a los repositorios.</li>
<li>La publicación pone de relieve los riesgos de depender en gran medida de colaboradores individuales como Jia Tan sin el apoyo adecuado, lo que suscita preocupaciones de seguridad en todo el sector.</li>
<li>En la entrada del blog también se abordan los perfiles sospechosos de LinkedIn y los posibles problemas de usurpación de identidad relacionados con Jia Tan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39868673">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una posible puerta trasera en el software de compresión xz hace temer que una agencia de inteligencia tenga como objetivo OpenSSH.</li>
<li>Las sospechas apuntan a un esfuerzo coordinado para comprometer el software, posiblemente por parte de una agencia de un Estado-nación, lo que subraya la necesidad de adoptar medidas de seguridad sólidas.</li>
<li>El artículo subraya la importancia de contar con varios responsables de proyectos críticos de código abierto para mitigar eficazmente los riesgos de seguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tableplus.com/blog/2024/03/how-we-deal-with-ddos.html">Capear una tormenta DDoS con un diseño sencillo y marcos de alto rendimiento</a></h2>
<ul>
<li>El blog aborda un ataque DDoS contra el servidor de la empresa, destacando su decisión de no intervenir debido a la capacidad de su sistema para resistir el asalto.</li>
<li>Su resistencia durante el ataque se atribuye a su estructura de servicio monolítica y sin complicaciones y a la utilización de marcos de trabajo eficientes como Golang y Rust.</li>
<li>Haciendo hincapié en la importancia de unas estrategias de despliegue sólidas, abogan por emplear binarios en lugar de contenedores y mejorar el rendimiento eludiendo las capas intermedias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39872686">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tableplus.com habla de ataques DDoS, vulnerabilidades de sitios web, picos de tráfico, despliegue de aplicaciones en contenedores y medidas de seguridad como el modo &quot;Bajo ataque&quot;.</li>
<li>Los temas incluyen la creación de servicios monolíticos con Golang, la gestión de grandes volúmenes de solicitudes y el debate entre la arquitectura monolítica y la de microservicios.</li>
<li>Se comparten opiniones sobre la mejora de la seguridad, la simplificación de la implantación y la respuesta a los retos organizativos a la hora de seleccionar estrategias arquitectónicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dzombak.com/blog/2024/03/Running-a-Raspberry-Pi-with-a-read-only-root-filesystem.html">Maximizar la vida útil de Raspberry Pi: Ejecutando con un Sistema de Archivos Raíz de Sólo Lectura</a></h2>
<ul>
<li>Ejecutar una Raspberry Pi con un sistema de archivos raíz de sólo lectura puede prolongar la vida útil de la tarjeta SD al reducir las operaciones de escritura.</li>
<li>La guía ofrece instrucciones detalladas sobre varios pasos, incluyendo la eliminación de software innecesario, la configuración del sistema de archivos de sólo lectura, la gestión de los programas instalados a través de snap, la utilización de tmpfs para el almacenamiento de datos RAM y la limitación del espacio utilizado por journald.</li>
<li>También cubre el manejo de errores de procesos que podrían no funcionar correctamente en un sistema de archivos de sólo lectura, proporcionando un enfoque integral para optimizar el rendimiento y la eficiencia de Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39869614">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora el funcionamiento de una Raspberry Pi con un sistema de archivos raíz de sólo lectura, sugiriendo SquashFS y EROFS para los sistemas de archivos.</li>
<li>Los usuarios comparten sus experiencias con diversos sistemas operativos y configuraciones para el funcionamiento de Pi en modo de sólo lectura, y recomiendan herramientas como Alpine Linux.</li>
<li>Las recomendaciones incluyen tarjetas SD industriales, fuentes de alimentación fiables y estrategias de longevidad de las tarjetas SD para evitar la corrupción de datos, junto con el uso de sistemas de archivos superpuestos como overlayfs con tmpfs para la producción de imágenes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pojntfx/weron">Exploración de las redes superpuestas WebRTC de Werons</a></h2>
<ul>
<li>Weron es una red superpuesta basada en WebRTC que permite acceder a nodos detrás de NAT, redes domésticas seguras y eludir la censura, ofreciendo una API sencilla para protocolos peer-to-peer.</li>
<li>Los usuarios pueden instalar Weron mediante imágenes OCI en contenedores o binarios estáticos, detallando el uso del servidor de señalización para conectar pares, gestionar comunidades y realizar mediciones de latencia y rendimiento en la red.</li>
<li>El texto cubre la creación de redes superpuestas de Capa 3 y Capa 2 con Werons VPN, el establecimiento de una red superpuesta Ethernet de Capa 2 y la creación de protocolos personalizados con wrtcconn, junto con orientación sobre el uso de weron, incluidos argumentos de línea de comandos, variables de entorno y detalles de licencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39866325">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en WebRTC para la comunicación peer-to-peer en Internet, mencionando tecnologías como SimplePeer, GCM, MLS y WebTorrent, junto con los retos que plantea la compatibilidad con servidores y navegadores.</li>
<li>Surgen especulaciones sobre la aversión de Apple a respaldar tecnologías web como WebTransport y WebRTC, posiblemente para promocionar su tienda de aplicaciones, lo que suscita debates sobre la simplificación de la negociación entre pares y la mejora de la seguridad mediante soluciones de videoconferencia WebRTC de código abierto.</li>
<li>Los desarrolladores sopesan la eficacia de STUN y WebRTC en el cruce de NAT, suscitando preocupaciones sobre la seguridad y la usabilidad en el proceso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bigtechnology.com/p/can-demis-hassabis-save-google">Demis Hassabis: La inteligencia artificial de Google</a></h2>
<ul>
<li>Demis Hassabis, fundador de DeepMind, encabeza la investigación de Google en IA para mantener la competitividad en este campo.</li>
<li>Los avances de DeepMind, como AlphaGo y AlphaFold, han consolidado su experiencia en IA, pero una brecha de comunicación con OpenAI planteó retos en los modelos generativos.</li>
<li>Hassabis está trabajando en Gemini, un modelo de lenguaje para competir con los modelos GPT de OpenAI, además de desarrollar sistemas de agentes autónomos, lo que indica su compromiso con la investigación por encima de la posibilidad de convertirse en consejero delegado de Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39866795">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo analiza los retos que plantea la implementación de algoritmos de búsqueda en árbol en grandes modelos lingüísticos en Google y hace hincapié en la importancia del entrenamiento para la novedad.</li>
<li>Explora el liderazgo de Google, la búsqueda de la Inteligencia Artificial General (AGI) y las preocupaciones sobre la influencia corporativa, junto con el impacto potencial de la IA en diferentes industrias.</li>
<li>El texto también destaca las limitaciones y la viabilidad de la tecnología de IA, los fracasos percibidos del CEO de Google y el papel de DeepMind dentro de la empresa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/thesamesam/223949d5a074ebc3dce9ee78baad9e27">Descubriendo la puerta trasera de xz-utils: Aviso de seguridad urgente</a></h2>
<ul>
<li>El 29 de marzo de 2024 se encontró una puerta trasera en xz-utils, que afecta a sistemas con versiones 5.6.0 o 5.6.1 de xz o liblzma, activada por sistemas remotos sin privilegios que se conectan a puertos SSH públicos.</li>
<li>El exploit utiliza glibc, systemd y configuraciones específicas para atacar los procedimientos de autenticación de OpenSSH, permitiendo potencialmente eludir los procesos de autenticación.</li>
<li>Los mantenedores de xz-utils están trabajando activamente en parches, enfatizando la urgencia de que los usuarios con SSH de acceso público actualicen sus sistemas con prontitud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39869068">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha encontrado una puerta trasera, xz-utils, en la biblioteca xz/liblzma, que pone en peligro los servidores SSH cuando el nombre del proceso coincide con /usr/bin/sshd.</li>
<li>El atacante introdujo el exploit en la carpeta de pruebas de la biblioteca de compresión, lo que suscitó debates sobre las prácticas de seguridad del software en entornos de código abierto y cerrado.</li>
<li>Las charlas en curso se centran en las implicaciones de los commits pasados y subrayan la continua necesidad de vigilar el desarrollo de software y los métodos de distribución para prevenir tales compromisos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Banner_blindness">Combatir la ceguera de los banners: Comprender el comportamiento de los usuarios y la eficacia de los anuncios</a></h2>
<ul>
<li>La ceguera a los banners, denominada así por primera vez en 1998, se produce cuando los visitantes ignoran la información en forma de banners de los sitios web debido a factores como la aversión al desorden y la familiaridad del usuario con el sitio.</li>
<li>La interacción de los usuarios con los banners publicitarios está muy influida por la familiaridad con el sitio web, lo que influye en las visualizaciones y los clics.</li>
<li>Factores como la congruencia, las llamadas a la acción, la animación y la personalización afectan a la eficacia de los anuncios en línea: los anuncios personalizados captan más atención, mientras que los irrelevantes provocan frustración.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867632">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En este foro se habla de la ceguera ante las señales, que consiste en ignorarlas, sobre todo en situaciones de emergencia, debido a un comportamiento de piloto automático o a una infracción intencionada de las normas.</li>
<li>Algunas sugerencias son hacer que las señales sean más visibles mediante barreras físicas o modificar el diseño de las puertas para llamar la atención.</li>
<li>Los usuarios también abordan las variaciones de género, las reprimendas por infracciones de seguridad, la influencia de los anuncios en los contenidos en línea y el uso de bloqueadores de anuncios como autoprotección.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Se descubre un backdoor crítico en xz/liblzma que amenaza a los servidores SSH" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Se%20descubre%20un%20backdoor%20cr%C3%ADtico%20en%20xz%2Fliblzma%20que%20amenaza%20a%20los%20servidores%20SSH&subheading=s%C3%A1bado%2C%2030%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/29&#39;</h2>
<h1>2024-03-29</h1>
<h2><a href="https://prospect.org/infrastructure/transportation/2024-03-28-suicide-mission-boeing/">La cultura laboral tóxica de Boeing: Priorizar los beneficios a la calidad</a></h2>
<ul>
<li>Boeing, bajo la dirección de Jim McNerney, fomentó un ambiente de trabajo tóxico, infravalorando a los empleados con experiencia por medidas de recorte de costes, lo que repercutió en las normas de fabricación y en los proyectos de aviones.</li>
<li>El caso del ex empleado de Boeing &quot;Swampy&quot;, que planteó problemas de seguridad y sufrió represalias, arroja luz sobre las investigaciones penales en curso y exige reformas en la dirección de la empresa.</li>
<li>El artículo se refiere a la sospechosa muerte de Swampy, a la demanda de un denunciante y al escepticismo general que rodea a Boeing como contratista militar, lo que suscita dudas sobre la posibilidad de que se haya cometido un delito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39856413">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La decisión de Boeing de sustituir a ingenieros experimentados por personal más joven para reducir costes suscita dudas sobre la seguridad de sus aviones.</li>
<li>El debate se extiende a las tendencias de la industria tecnológica, abordando la discriminación por edad y la falta de diversidad en el liderazgo.</li>
<li>La atención se centra en las valoraciones bursátiles, la competencia empresarial, la vivienda, el impacto de la financiarización y la priorización de los beneficios sobre la calidad y la seguridad, como se ha visto en los accidentes del Boeing 737 Max.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/966631/6bf2063136effa1e/">La polémica sobre las licencias de Redis y la aparición de KeyDB y Valkey</a></h2>
<ul>
<li>Redis Ltd. ha adoptado licencias no libres para su proyecto de &quot;almacén de datos en memoria&quot;, lo que ha desatado la inquietud en la comunidad de código abierto.</li>
<li>El cambio provocó el surgimiento de alternativas como KeyDB y Valkey, que afectaron a las principales distribuciones de Linux y suscitaron controversia.</li>
<li>Se exploran nuevos modelos de licencia, como SSPL y BSL, que apuntan a posibles cambios en el ecosistema del código abierto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858144">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo cubre la disputa sobre los cambios en las licencias de Redis, ya que AWS introduce Redis-as-a-service, suscitando debates sobre la compensación de los desarrolladores, el papel de los principales proveedores de nube y el impacto de la comunidad de código abierto.</li>
<li>Se mencionan las prácticas depredadoras, los problemas de concesión de licencias y alternativas como Garnet, junto con debates sobre ética, modelos de concesión de licencias, longevidad empresarial y las luchas de las empresas de código abierto en la tecnología.</li>
<li>Entre las preocupaciones figuran la transición del código abierto, que ha pasado de dar poder a los usuarios a favorecer a las corporaciones tecnológicas, los obstáculos en la integración de servicios en la nube y las repercusiones de las licencias sesgadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dail8859/NotepadNext">NotepadNext: Reimplementación multiplataforma con errores y funciones a medias</a></h2>
<ul>
<li>Notepad Next es una versión multiplataforma de Notepad++, pero tiene fallos y funciones incompletas, por lo que no es ideal para tareas críticas.</li>
<li>Disponible para Windows, Linux y macOS, ofrece paquetes de instalación, y los usuarios de macOS tienen la opción de desactivar el suavizado de fuentes para obtener un aspecto similar al de Windows.</li>
<li>Desarrollado con Visual Studio 2022 y Qt v6.2+ en Windows, el código está bajo la Licencia Pública General GNU versión 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39854182">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre editores de texto populares como Notepad++ y alternativas como Emacs, Sublime Text y VS Code, compartiendo preferencias, experiencias y opiniones sobre características, rendimiento y usabilidad.</li>
<li>NotepadNext se destaca como una opción multiplataforma, con edición multicursor, guardado automático, personalización de la interfaz gráfica y preferencias en la barra de herramientas, lo que suscita debates sobre su aplicación.</li>
<li>La conversación abarca comparaciones con otros editores de texto, recomendaciones específicas para cada tarea y próximos lanzamientos de editores de código, lo que indica las diversas preferencias de los usuarios en función de sus necesidades y sistemas operativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/netflix-ad-spend-led-to-facebook-dm-access-end-of-facebook-streaming-biz-lawsuit/">Meta pone fin al streaming para complacer a Netflix: Los tribunales revelan el acceso a DM de los usuarios</a></h2>
<ul>
<li>Meta (antes Facebook) ha dejado de emitir series originales en Facebook Watch, lo que supone la desaparición de su negocio de streaming.</li>
<li>Una demanda antimonopolio alega que Meta realizó este movimiento para satisfacer a Netflix, un importante cliente publicitario, concediendo acceso a los mensajes privados de los usuarios de Facebook para obtener beneficios comerciales.</li>
<li>La situación subraya la preocupación por la privacidad y el impacto de las grandes corporaciones en las decisiones críticas de las empresas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858850">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las aplicaciones de terceros, como Netflix, que acceden a los mensajes privados de Facebook suscitan preocupación por la privacidad de los usuarios y el acceso a los datos, lo que da lugar a debates sobre los permisos OAuth y el cifrado de extremo a extremo.</li>
<li>El escepticismo rodea la seguridad de los mensajes cifrados y las acusaciones de que Facebook podría hacer un uso indebido de los datos de los usuarios por motivos competitivos, lo que subraya la importancia de la transparencia y la protección de los datos de los usuarios en el sector tecnológico.</li>
<li>Se hace hincapié en la importancia de contar con permisos claros y de mantener la integridad de los datos de los usuarios en medio de las conversaciones en curso en la industria tecnológica sobre cuestiones de privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seancoates.com/blogs/matter-and-privacy">Privacidad: De profesor a Vicepresidente de Tecnología</a></h2>
<ul>
<li>El autor comparte su transición desde trabajar en el mundo académico hasta alcanzar el puesto de vicepresidente de tecnología en la startup Matter, centrada en potenciar la felicidad de los usuarios mediante el almacenamiento de recuerdos positivos.</li>
<li>Matter da prioridad a la privacidad de los usuarios absteniéndose de recopilar datos personales, empleando protocolos de seguridad para salvaguardar la información de los usuarios y evitando el uso de cuentas de usuario o direcciones de correo electrónico para la asociación de datos.</li>
<li>La aplicación anima a realizar copias de seguridad de los datos para mitigar el riesgo de pérdida de información, y el autor se enorgullece de supervisar las iniciativas de privacidad de Matter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39857433">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate hace hincapié en la privacidad y la seguridad de los datos, en particular el almacenamiento de los datos de los usuarios, el tratamiento de las violaciones de datos, las claves de acceso para la autenticación, el impacto del GDPR y las estrategias para reducir la recopilación de datos.</li>
<li>Destaca preocupaciones como el intercambio de datos, las políticas de privacidad, los problemas de actualización del software y los riesgos de empresas como Matter que afectan a las prácticas de datos.</li>
<li>Las soluciones propuestas incluyen la contratación de auditores, compromisos legales y herramientas de exportación de datos fáciles de usar para abordar eficazmente los problemas de privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325">Chatbots de IA mejorados gracias a la recuperación de conocimiento simple de los LLM</a></h2>
<ul>
<li>Los grandes modelos lingüísticos (LLM) utilizan funciones lineales básicas para acceder a la información almacenada e interpretarla, lo que permite a los investigadores explorar sus conocimientos y rectificar imprecisiones.</li>
<li>Comprender estas funciones podría mejorar la precisión de los chatbots de IA y ofrecer claridad sobre cómo los LLM almacenan y recuperan datos.</li>
<li>Un trabajo de investigación conjunto del MIT y otras instituciones descubrió este hallazgo, que se presentará en la Conferencia Internacional sobre el Aprendizaje de Representaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852118">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo suscita preocupación por la escasa diversidad de modelos de redes neuronales artificiales, centrándose en el uso abrumador de modelos de transformadores en la IA.</li>
<li>Los participantes se enzarzan en debates sobre terminología, profundizan en conceptos matemáticos, evalúan los avances de la IA y analizan las complejidades de los sistemas estadísticos de IA.</li>
<li>Los debates abarcan la funcionalidad y el impacto de modelos lingüísticos como ChatGPT, los modelos transformadores, el papel de las relaciones lineales en las redes neuronales y la gestión de datos en modelos lingüísticos extensivos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/">Presentación de Jamba: Modelo de IA que aprovecha la arquitectura Mamba</a></h2>
<ul>
<li>AI21 Labs presentó Jamba, el primer modelo de IA listo para la producción que utiliza la innovadora arquitectura Mamba, que fusiona el espacio de estado estructurado Mamba y los elementos de transformación para mejorar el rendimiento.</li>
<li>Jamba cuenta con una amplia ventana de contexto, lo que proporciona un aumento de 3 veces en el rendimiento para contextos extendidos en comparación con los modelos Transformer convencionales, mostrando resultados positivos en diversas pruebas de rendimiento.</li>
<li>El modelo de IA está actualmente disponible para uso público bajo la licencia Apache 2.0, con la intención futura de lanzar una edición comercial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39853958">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en modelos de IA como Mamba y GPT-4, destacando su rendimiento, limitaciones y compensaciones en cuanto a uso de memoria, precisión y longitud de respuesta.</li>
<li>Abarca los retos que plantea la gestión de escenarios de contexto prolongado y las perspectivas de mejoras algorítmicas en el futuro.</li>
<li>Además, se debaten aspectos como la inclusión de capas de autoatención, la optimización de la eficiencia de la memoria de la GPU y la mejora de la capacidad de resolución de problemas en los sistemas de IA, haciendo referencia a modelos como MemGPT, Sparabo y el modelo Jamba, que fusiona las capas tradicionales de transformadores y Mamba para mejorar la eficiencia en tiempo de ejecución.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dioxuslabs.com/blog/release-050/">Dioxus 0.5: núcleo renovado, API basada en señales y desarrollo de aplicaciones mejorado</a></h2>
<ul>
<li>Dioxus 0.5 incluye una reescritura del núcleo, una nueva API basada en Signal, la eliminación de los tiempos de vida, la recarga en caliente de CSS y mejoras para simplificar el desarrollo de aplicaciones multiplataforma.</li>
<li>La actualización agiliza la creación de componentes, perfecciona las suscripciones de gestión de estados, mejora la eficacia de la renderización e introduce nuevas funciones, como la fusión de atributos multilínea y la transmisión de funciones de servidor.</li>
<li>Además, Dioxus 0.5 optimiza el rendimiento, añade elementos extendidos, inicialización abreviada de atributos y sienta las bases para futuros proyectos que mejoren el ecosistema Dioxus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852167">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Dioxus 0.5, un framework de Rust, introduce mejoras como la simplificación de complejidades y la mejora de funciones como la vida útil y la clonación para el desarrollo de aplicaciones web, de escritorio y móviles.</li>
<li>Los usuarios expresan su deseo de integrar Dioxus con herramientas como Bevy en futuros proyectos, lo que suscita debates sobre financiación, gobernanza y enfoques de monetización en el software de código abierto.</li>
<li>El entusiasmo rodea a Dioxus por sus características innovadoras, su rápido desarrollo y su capacidad para mejorar el framework Bevy, generando comparaciones con otros lenguajes como Dart.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vivirenremoto.github.io/doomcaptcha/">Doom Captcha: cancelación de suscripciones por correo electrónico con un toque especial</a></h2>
<ul>
<li>DOOM Captcha es un proyecto lúdico para la cancelación de suscripciones por correo electrónico, que presenta un juego captcha de temática Doom con parámetros personalizables y códigos de trucos para facilitar la experiencia.</li>
<li>Ganó popularidad en Product Hunt y cosechó elogios de los usuarios por su novedad.</li>
<li>El desarrollador, Miquel Camps Orteza, agradece las contribuciones y está abierto a oportunidades de trabajo, mostrando la creatividad en la comunidad tecnológica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858750">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre las mejoras para el juego &quot;Doom Captcha&quot;. Algunos dan prioridad a la interfaz de usuario sobre los méritos del juego, mientras que otros hacen hincapié en la claridad.</li>
<li>A pesar de los problemas de interfaz, el juego sigue siendo popular, con usuarios que exploran una demo de interfaz y discuten sus limitaciones y potencial.</li>
<li>Las sugerencias incluyen la utilización de arte ASCII para la codificación del texto, captchas basados en el lore, versiones shareware para evitar problemas de copyright y la integración de un juego Doom en 3D para mayor seguridad, lo que suscita dudas sobre la eficacia de los captchas contra los bots.</li>
</ul>
<h2><a href="https://julep-ai.github.io/">Conclusiones del foro de la comunidad de desarrolladores de OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI creó una comunidad oficial de desarrolladores en Discourse, que acumula 20.000 usuarios y más de 100.000 publicaciones desde marzo de 2021, lo que permite conocer la opinión y los comentarios de los desarrolladores.</li>
<li>Se generó un conjunto de datos a partir de publicaciones de todas las categorías, que indicaban tendencias y opiniones sobre la tecnología de IA, con muchas publicaciones neutras y algunas categorías que mostraban un sentimiento negativo.</li>
<li>El conjunto de datos incluye información sobre publicaciones y análisis de opiniones, con el objetivo de mejorar la tecnología de IA, y sus creadores abogan por su uso e invitan a comentar y debatir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852219">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El director técnico de OpenAI habla de las aplicaciones de la IA en Discourse, haciendo hincapié en el análisis de opiniones, la incrustación de mensajes y las consideraciones éticas sobre el análisis de datos sin consentimiento explícito.</li>
<li>Los miembros de la comunidad debaten sobre las prácticas de OpenAI, la moderación de los foros y las API de Python, destacando tanto las ventajas como las críticas de los paquetes de Python, incluidos los errores comunes de los usuarios y los derechos de uso de los datos.</li>
<li>La conversación también explora los problemas de privacidad, los retos de la moderación de contenidos y los riesgos potenciales asociados a los sistemas automatizados en el contexto de la implantación de la IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/quansheng-uv-k5-hacking">UV-K5: la radio portátil pirateable definitiva</a></h2>
<ul>
<li>El radioaficionado portátil UV-K5 es altamente modificable y pirateable, lo que permite a los usuarios añadir nuevas funciones y personalizar la pantalla de arranque sin esfuerzo.</li>
<li>Los usuarios pueden modificar la radio UV-K5 con facilidad, mejorando su funcionalidad y personalizando la pantalla de arranque con el mínimo esfuerzo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39850972">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en las radios portátiles, abordando la piratería informática, la calidad del hardware, la conformidad con la FCC y el potencial de cifrado.</li>
<li>Los participantes expresan su preocupación por la legalidad, la concesión de licencias y el funcionamiento de las radios en diferentes bandas de frecuencia, haciendo hincapié en la seguridad y la concesión de licencias adecuadas en situaciones de emergencia.</li>
<li>La tecnología SDR, la carga USB-C y la importancia de la seguridad de las comunicaciones en situaciones de emergencia también son puntos clave planteados en la conversación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vitalik.eth.limo/general/2024/03/28/blobs.html">Reimaginando Ethereum: Mejora de la escalabilidad mediante bloques</a></h2>
<ul>
<li>El ecosistema de Ethereum está evolucionando con el proto-danksharding y el uso de blobs que reducen las comisiones por transacción y activan un mercado de comisiones.</li>
<li>Ahora se hace hincapié en las mejoras incrementales, las soluciones de capa 2 y el muestreo de la disponibilidad de los datos para aumentar la capacidad de blob en aras de la escalabilidad y la eficiencia.</li>
<li>La transición significa un avance hacia aplicaciones fáciles de usar, soluciones sostenibles y escalables, y tecnología avanzada como ZK-SNARKs, mostrando el progreso de Ethereum en el gobierno descentralizado y la innovación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852879">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en el potencial de Ethereum y Monero en el ámbito de las criptomonedas, con Monero abordando problemas del mundo real y Ethereum mostrando aplicaciones innovadoras.</li>
<li>Se tratan diversos aspectos como la descentralización, la gobernanza, las comisiones por transacción, el proof-of-stake y la distribución de los éteres de Ethereum, junto con comparaciones entre Bitcoin y Ethereum, contratos inteligentes, métodos de pago, características de privacidad, USDT, NFT, seguridad de blockchain, dinero digital y aplicación de NFT en el juego.</li>
<li>La conversación explora diferentes puntos de vista sobre la utilidad, eficacia y ventajas de la criptomoneda y la tecnología blockchain en diferentes sectores, como las finanzas, los pagos en línea y el escepticismo sobre la fiabilidad de la tecnología blockchain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback">152.000 millones en recompra de acciones de Intel frente a 8.000 millones de subvención</a></h2>
<ul>
<li>El gobierno de Biden está en conversaciones para ofrecer a Intel Corp. más de 10.000 millones de dólares en subvenciones, lo que suscita inquietud debido al historial de la empresa de 152.000 millones de dólares en recompra de acciones a lo largo de 35 años.</li>
<li>Se especula sobre la necesidad de la subvención para Intel y si podría acabar utilizándose para recompras adicionales de acciones, lo que suscita dudas entre los observadores.</li>
<li>Las importantes negociaciones sobre subvenciones con Intel suscitan debates sobre el posible uso de fondos públicos a la luz de la amplia actividad de recompra de la empresa en el pasado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849727">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La recompra de acciones de Intel por valor de 152.000 millones de dólares y la subvención gubernamental de 8.000 millones de dólares para una fábrica estadounidense suscitan debates sobre la eficacia de las subvenciones, la recompra de acciones y la participación del gobierno en las industrias.</li>
<li>Los debates incluyen opiniones divergentes sobre la nacionalización de Intel por motivos de seguridad nacional, la preocupación por la manipulación del mercado y la importancia de la fabricación de semiconductores en Estados Unidos.</li>
<li>También se debaten las medidas coercitivas para garantizar el acceso a la producción crítica y el delicado equilibrio entre las ventajas económicas y las consideraciones de seguridad.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="La cultura laboral tóxica de Boeing: Priorizar los beneficios a la calidad" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20cultura%20laboral%20t%C3%B3xica%20de%20Boeing%3A%20Priorizar%20los%20beneficios%20a%20la%20calidad&subheading=viernes%2C%2029%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/28&#39;</h2>
<h1>2024-03-28</h1>
<h2><a href="https://www.swift.org/blog/adwaita-swift/">Desarrollo de aplicaciones GNOME más fácil con Swift</a></h2>
<ul>
<li>El artículo explora la utilización de Swift para el desarrollo de aplicaciones GNOME, haciendo hincapié en el paquete Adwaita para Swift.</li>
<li>Las ventajas de Swift incluyen una sintaxis más limpia y una mayor legibilidad del código en comparación con lenguajes como Python.</li>
<li>Adwaita para Swift agiliza el desarrollo de aplicaciones GNOME facilitando el diseño de interfaces de usuario centradas en datos, soportando el desarrollo multiplataforma e integrándose con Flathub para la distribución de aplicaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39844936">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post profundiza en los obstáculos del desarrollo de aplicaciones Gnome utilizando Swift, haciendo hincapié en una envoltura SwiftUI-como para las características de Gnome, abordando retos como la concurrencia, la vinculación de datos, soporte multiplataforma, y el mantenimiento del proyecto a largo plazo.</li>
<li>Los usuarios comparten sus encuentros con las actualizaciones de la interfaz de usuario y las dificultades para manejar las vistas divididas de navegación específicamente en macOS, arrojando luz sobre patrones de arquitectura como MVVM y la importancia de establecer directrices para el desarrollo de la interfaz de usuario.</li>
<li>Los debates se extienden a la posible influencia de las tecnologías de Microsoft en Linux, explorando diversos lenguajes y marcos para el desarrollo de interfaces gráficas de usuario, al tiempo que se esbozan los pros y los contras de la programación de interfaces de usuario centrada en el código.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848847">Descubrir avances inéditos en el aprendizaje automático</a></h2>
<ul>
<li>El trabajo de Cynthia Rudin sobre la IA explicable está logrando avances apasionantes en el mundo del aprendizaje automático y la ciencia de datos.</li>
<li>Modelos como GPT, Diffusion y MultiModal son actualmente populares, eclipsando otros avances importantes en este campo.</li>
<li>A pesar de la atención prestada a determinados modelos, hay otros avances significativos en el aprendizaje automático y la ciencia de datos que merecen reconocimiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848847">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo analiza los nuevos avances en el aprendizaje automático y la ciencia de datos, como la reconstrucción de escenas en 3D, los avatares gaussianos, la tecnología de conversión de texto en voz y la IA explicable, en medio del revuelo en torno a modelos como GPT.</li>
<li>Destaca los avances en el renderizado neuronal y el aprendizaje profundo, junto con las posibles aplicaciones industriales, al tiempo que profundiza en los obstáculos a los que se enfrenta la adopción e interpretación de los modelos de IA, mencionando tecnologías como los NeRF y los NAS.</li>
<li>Otras áreas exploradas son la integración de la IA en la ciencia de los materiales, la química y la animación 3D, ofreciendo una amplia visión de la creciente influencia de la IA en diversos campos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dail8859/NotepadNext">NotepadNext: Reimplementación multiplataforma de Notepad</a></h2>
<ul>
<li>Notepad Next es una alternativa multiplataforma a Notepad++, compatible con Windows, Linux y MacOS.</li>
<li>Aunque es estable, se desaconseja su uso para tareas esenciales debido a los errores y a las funciones inacabadas.</li>
<li>El desarrollo está activo y abierto a contribuciones, ofreciendo paquetes de instalación para todas las plataformas, con componentes adicionales para Windows y la opción para los usuarios de MacOS de desactivar el suavizado de fuentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39854182">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre editores de texto como Notepad++, Geany y Kate, destacando sus características, facilidad de uso y compatibilidad entre plataformas.</li>
<li>Notepad++ es elogiado por su interfaz de usuario rápida y minimalista, que contrasta con la preocupación que suscitan otros editores con interfaces desordenadas.</li>
<li>Las opiniones varían sobre el editor de texto ideal para codificar, destacando Notepad++ por su adaptabilidad y facilidad de uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://birchtree.me/blog/digital-wallets-and-the-only-apple-pay-does-this-mythology/">Desmitificando la seguridad de las carteras digitales más allá de Apple Pay</a></h2>
<ul>
<li>Matt Birchler desmonta el mito de que solo Apple Pay salvaguarda los datos de las tarjetas de crédito, señalando que Google Pay y Samsung Pay también protegen los números de las tarjetas.</li>
<li>Distingue entre FPAN y DPAN, subrayando las ventajas de seguridad de las DPAN, especialmente durante las violaciones de datos.</li>
<li>Birchler aclara que Apple Pay no oculta información personal esencial a los comerciantes, y subraya que otras carteras digitales ofrecen medidas de seguridad comparables.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39844960">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate de Hacker News profundiza en Apple Pay y Google Pay, haciendo hincapié en su compatibilidad con los terminales de pago físicos, las medidas de seguridad y las limitaciones, incluida la adopción de la tecnología NFC.</li>
<li>Describe los retos a los que se enfrentan los bancos al negociar con Apple, las preocupaciones normativas sobre los monederos digitales, las comisiones por transacción y las consecuencias jurídicas de las demandas antimonopolio contra Apple.</li>
<li>El diálogo también abarca las transacciones fuera de línea, el uso de tarjetas inteligentes y cómo afecta la normativa de la UE a las operaciones de Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dioxuslabs.com/blog/release-050/">Dioxus 0.5: Desarrollo de aplicaciones de última generación en Rust</a></h2>
<ul>
<li>Dioxus 0.5, lanzado el 28 de marzo de 2024, trajo mejoras significativas, incluyendo una reescritura de la señal, la omisión de los tiempos de vida, la recarga en caliente de CSS y otras características para agilizar el desarrollo de aplicaciones.</li>
<li>La actualización mejoró el desarrollo de componentes, la gestión de la memoria y el rendimiento, e introdujo nuevas funcionalidades como la recarga en caliente de CSS y un sistema de eventos multiplataforma.</li>
<li>Las futuras actualizaciones de Dioxus se centrarán en estabilizar el sistema de activos, introducir componentes de servidor e integrar LiveView, al tiempo que el equipo invita a la comunidad a contribuir para seguir mejorando la plataforma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852167">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Dioxus 0.5 es un framework Rust para diversas aplicaciones, que compite con Leptos y Yew, a menudo combinado con Bevy para proyectos de escritorio y móviles.</li>
<li>Dioxus Labs trabaja en la mejora de la experiencia del usuario con posibles versiones autoalojadas y opciones de licencia, concentrándose en el uso empresarial y las próximas características distintivas.</li>
<li>Los debates giran en torno a la financiación de código abierto, los obstáculos a la financiación de capital riesgo y las comparaciones con marcos como Tauri, abordando las preocupaciones sobre el código Rust inseguro, los métodos de representación y las disparidades en el desarrollo de aplicaciones entre Dioxus y Tauri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325">La recuperación de conocimientos de los chatbots de IA desvelada por los LLM</a></h2>
<ul>
<li>Los grandes modelos lingüísticos, como los que están detrás de los chatbots de IA, utilizan funciones lineales básicas para acceder a los datos almacenados sobre diversos temas, lo que permite a los investigadores investigar el modelo y rectificar las imprecisiones.</li>
<li>Identificar estas funciones permite a los investigadores corregir la información falsa dentro del modelo, lo que mejora la comprensión del almacenamiento de conocimientos y puede aumentar la precisión y fiabilidad de los chatbots de IA.</li>
<li>Un grupo de científicos del MIT, la Universidad Northeastern, la Universidad de Harvard y el Instituto de Tecnología de Israel ha llevado a cabo esta investigación, que se presentará en la Conferencia Internacional sobre el Aprendizaje de Representaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852118">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los participantes profundizan en los retos, avances y limitaciones de los grandes modelos lingüísticos (LLM) y los transformadores en la tecnología de la IA, centrándose en los mecanismos de recuperación del conocimiento, la potencia de cálculo y los costes de aplicación práctica.</li>
<li>Existe un debate sobre si los transformadores han tocado techo o si hay potencial de avance sin explotar, junto con preocupaciones sobre la naturaleza con pérdidas de la compresión LLM y la capacidad de los modelos para captar conceptos en su totalidad.</li>
<li>Los debates incluyen la complejidad de los modelos lingüísticos, el papel de las funciones lineales en la IA, la importancia de los datos de entrenamiento y la optimización de funciones, así como la transferencia de conocimientos entre idiomas y la &quot;inmersión&quot; en la geometría diferencial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/27/amazon-dark-pattern-design-fine/">Multas de 8 millones de dólares a Amazon en Polonia por tácticas de diseño engañosas</a></h2>
<ul>
<li>Amazon ha sido multada en Polonia por prácticas engañosas relacionadas con los contratos de venta en su mercado en línea, con una sanción de casi 8 millones de dólares.</li>
<li>El organismo de defensa de los consumidores destacó los elementos de diseño engañosos, que crean una falsa sensación de urgencia y engañan a los consumidores sobre la disponibilidad de los productos y las fechas de entrega.</li>
<li>La práctica de la empresa de cancelar los pedidos después del pago, el hecho de no considerar la compra como la conclusión del contrato y el uso de un &quot;diseño de patrón oscuro&quot; fueron los principales problemas detectados, lo que dio a Amazon la oportunidad de recurrir la sentencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848862">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Amazon ha sido multada en Polonia por emplear técnicas de diseño de patrones oscuros, aunque no es tan dominante en el país como su rival local Allegro.</li>
<li>Los usuarios polacos han expresado su preocupación por las ofertas, el motor de búsqueda y el servicio de atención al cliente de Amazon, lo que ha llevado a algunos a decantarse por Amazon.de por su mayor selección, fiabilidad y rapidez de envío.</li>
<li>Los debates ponen de relieve patrones oscuros en el comercio electrónico, especialmente las estrategias de urgencia engañosas empleadas por empresas como Amazon, mientras que los usuarios también critican la interfaz y el diseño de Zoom, sugiriendo la necesidad de mejoras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback">Las recompras de Intel por valor de 152.000 millones de dólares suscitan dudas sobre la subvención de 8.000 millones de dólares</a></h2>
<ul>
<li>El gobierno de Biden está en conversaciones para ofrecer más de 10.000 millones de dólares en subvenciones a Intel Corp, lo que plantea interrogantes sobre la necesidad de financiación adicional dado el historial de la empresa de 152.000 millones de dólares en recompra de acciones en los últimos 35 años.</li>
<li>Han surgido inquietudes sobre el posible uso indebido de las subvenciones de los contribuyentes por parte de Intel para nuevas recompras de acciones, lo que arroja dudas sobre la finalidad y el beneficio de la subvención propuesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849727">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Intel ha obtenido una subvención de 8.000 millones de dólares del gobierno estadounidense para establecer una fábrica en el país, lo que ha suscitado debates sobre las implicaciones de la propiedad gubernamental, la seguridad nacional y la alineación del valor para el accionista.</li>
<li>Los debates se centran en la eficacia de la recompra de acciones, su impacto en el precio de las acciones, su relación con los dividendos y la generación de valor para el accionista, abordando la elusión fiscal, el impacto en el valor de las acciones, la ética y la manipulación.</li>
<li>La conversación profundiza en las subvenciones públicas, el equilibrio entre intervención y mercados abiertos, los retos de la industria manufacturera estadounidense y las iniciativas de la administración Biden en materia de aprendizaje, lucha contra el credencialismo y normativa antimanipulación, en busca de soluciones económicas socialmente aceptables.</li>
</ul>
<h2><a href="https://julep-ai.github.io/">La minería del discurso de OpenAI revela el sentimiento y la percepción de los usuarios</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI gestiona una comunidad de desarrolladores en Discourse, que acoge a 20.000 usuarios y más de 100.000 mensajes a partir de marzo de 2021.</li>
<li>Se generó un conjunto de datos a partir de los mensajes del foro para estudiar las experiencias de los usuarios, los sentimientos y extraer información, que incluía mensajes, debates, análisis de sentimientos y modelos temáticos.</li>
<li>Los datos consisten principalmente en mensajes neutros, con algunas categorías que muestran sentimientos negativos o positivos adicionales, accesibles públicamente para una exploración en profundidad de las tecnologías de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852219">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora la utilización de la IA para el análisis de sentimientos de los mensajes de los foros de la comunidad en la plataforma de OpenAI, destacando las preocupaciones sobre el consentimiento y la privacidad.</li>
<li>Los usuarios expresan su preocupación por el tratamiento de datos, los problemas de privacidad y el cumplimiento de la normativa, y comparten opiniones en los foros de OpenAI.</li>
<li>Las críticas surgen del giro de OpenAI hacia un enfoque comercial, incluida la desaprobación de su etiqueta &quot;abierta&quot;, con sugerencias de utilizar directamente la API de OpenAI para un mejor control y transparencia.</li>
</ul>
<h2><a href="http://sininenankka.dy.fi/~sami/fdshell/doskernel.php">ST-DOS: Kernel avanzado compatible con MS-DOS</a></h2>
<ul>
<li>ST-DOS es un núcleo compilado con el compilador Open Watcom, que ofrece características como soporte de discos grandes, caché dinámica y compatibilidad con MS-DOS.</li>
<li>El gestor de arranque busca KERNEL.BIN en un sistema de archivos FAT para cargarlo en la memoria con requisitos específicos.</li>
<li>Hay actualizaciones disponibles y se puede acceder en línea al código fuente del núcleo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39847728">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>&quot;ST-DOS&quot; es un clon personal de MS-DOS desarrollado por Sami Tikkanen, que combina conceptos de MS-DOS con elementos únicos.</li>
<li>El debate gira en torno a Atari ST, DR-DOS y el recuerdo de la informática de la vieja escuela con monitores CRT y estética dial-up.</li>
<li>Aborda el código fuente de MS-DOS y la evolución de los sistemas operativos DOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fandom.ink/@Rozzychan/112161902225538242">La red social descentralizada Fandom.ink ofrece a los usuarios opciones de búsqueda y filtros de idioma</a></h2>
<ul>
<li>Fandom.ink es una red social descentralizada que funciona con Mastodon y ofrece funciones de búsqueda y filtros de idioma.</li>
<li>Los usuarios pueden participar en las publicaciones, seguir perfiles y navegar por la plataforma, mientras los administradores gestionan las estadísticas y funciones del servidor.</li>
<li>La plataforma permite interacciones descentralizadas y el descubrimiento de contenidos, ofreciendo una experiencia de red social fácil de usar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39850925">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google suspendió la cuenta de un autor romántico por contenido sexual explícito, lo que desató un debate sobre los riesgos de depender exclusivamente de los servicios en la nube para el almacenamiento de datos.</li>
<li>Las sugerencias incluían realizar copias de seguridad seguras de los datos con cifrado del lado del cliente y gestionar las claves de cifrado para mantener el control sobre los datos y equilibrar la nube con las copias de seguridad físicas.</li>
<li>Las preocupaciones se centraron en posibles suspensiones de cuentas, censura y pérdida de datos en plataformas como Google, junto con debates sobre la percepción social de la violencia y la sexualidad y el papel de las empresas tecnológicas en la moderación de contenidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00930-y">La reparación del ADN en la formación de la memoria a largo plazo</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio en ratones, publicado en Nature, revela que los recuerdos a largo plazo se establecen a través de una respuesta inflamatoria que ayuda a la reparación de daños en el ADN.</li>
<li>La investigación indica que, durante la formación de la memoria, la intensa actividad eléctrica provoca roturas en el ADN de las células cerebrales, lo que da lugar a una respuesta inmunitaria para su reparación y puede influir en afecciones neurodegenerativas como el Alzheimer.</li>
<li>Este estudio subraya la importancia de comprender los mecanismos que subyacen a la creación y el mantenimiento de la memoria dentro de las células.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849126">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los recuerdos se almacenan en varias partes del cerebro e incluyen cambios epigenéticos en las neuronas, modificándose el ADN cercano a las sinapsis para mejorar las conexiones neuronales.</li>
<li>La atención se centra en la importancia del ADN en la creación de la memoria, la exploración de mecanismos más allá de la selección natural y el examen de cómo influyen las sustancias y los estados mentales en la memoria.</li>
<li>Los debates hacen hincapié en la intrincada naturaleza del desarrollo biológico, insinuando posibles mecanismos y complejidades aún por descubrir dentro del proceso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/">AI21 Labs presenta Jamba: Un modelo de IA de vanguardia basado en la arquitectura Mamba</a></h2>
<ul>
<li>AI21 Labs ha presentado Jamba, el primer modelo de IA construido sobre la arquitectura Mamba para uso en producción.</li>
<li>Jamba fusiona el modelo de espacio de estado estructurado de Mamba con la arquitectura Transformer, mejorando el rendimiento y la eficiencia.</li>
<li>El modelo incluye capas MoE para ampliar las ventanas contextuales y acelerar el rendimiento, presenta unos resultados de referencia impresionantes y es accesible bajo licencia Apache 2.0 para investigación, con planes para una versión más adecuada comercialmente en breve.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39853958">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Jamba es un modelo de IA de grado de producción derivado de Mamba, desarrollado por AI21, que combina capas de transformador y Mamba para mejorar la eficacia y el rendimiento.</li>
<li>El modelo cuenta con una amplia ventana contextual y emplea una mezcla de expertos, utilizando aproximadamente 12.000 millones de parámetros durante la inferencia, pero algunos usuarios encontraron dificultades para ejecutarlo en Linux con GPU específicas.</li>
<li>Los debates hacen hincapié en las compensaciones entre el transformador y las capas del modelo de espacio de estados, así como en las posibilidades y limitaciones de las amplias ventanas contextuales. Jamba está disponible bajo licencia Apache 2.0.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shizunge/endlessh-go">Endlessh-go: Golang SSH Tarpit para atrapar bots y visualizar métricas</a></h2>
<ul>
<li>Endlessh-go es una versión Golang de Endlessh, que ofrece métricas Prometheus y las muestra en un panel Grafana mientras atrapa atacantes SSH y presenta datos de geolocalización.</li>
<li>Se puede configurar construyéndolo desde el código fuente o utilizando una imagen Docker, permitiendo la personalización a través de diferentes argumentos CLI.</li>
<li>Las métricas exportadas cubren las conexiones de los clientes, la transmisión de datos y el tiempo utilizado en Endlessh, mientras que el panel de Grafana requiere la versión 8.2 y se puede integrar utilizando un ID específico, con soporte disponible a través de GitHub para consultas o problemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848268">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate gira en torno al empleo de puertos SSH no estándar, configuraciones de cortafuegos y medidas de seguridad adicionales para desbaratar bots y escáneres.</li>
<li>Las estrategias abarcan el aprovechamiento de herramientas como Endlessh, la aplicación de reglas de cortafuegos en iptables y tácticas como CAPTCHAs y la ocultación de puertos para desalentar los ataques automatizados.</li>
<li>Los usuarios discuten sus encuentros con la reimplementación de herramientas como Endlessh en Golang para mejorar la eficiencia y la eficacia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Desarrollo de aplicaciones GNOME más fácil con Swift" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Desarrollo%20de%20aplicaciones%20GNOME%20m%C3%A1s%20f%C3%A1cil%20con%20Swift&subheading=jueves%2C%2028%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
