<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 10:07:41 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/12&#39;</h2>
<h1>2024-03-12</h1>
<h2><a href="https://jsoncanvas.org/">Lienzo JSON: Potenciando la organización de datos Infinite Canvas</a></h2>
<ul>
<li>JSON Canvas es un formato de archivo abierto diseñado para datos de lienzo infinito, que permite a los usuarios visualizar y ordenar la información espacialmente para mejorar la organización.</li>
<li>Ofrece longevidad, legibilidad, interoperabilidad y extensibilidad para los datos creados con infinitas aplicaciones canvas, utilizando la extensión .canvas, y puede integrarse libremente en diversas herramientas y aplicaciones.</li>
<li>Originalmente desarrollado para Obsidian, los archivos JSON Canvas, como logo.svg y readme.md, son de código abierto bajo la licencia MIT, con enlaces de navegación como spec/1.0.md para detalles adicionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670922">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Obsidian ha introducido JSON Canvas, un formato de archivo abierto para datos de lienzo infinito, con el objetivo de simplificar la disposición de documentos y objetos con relaciones sencillas.</li>
<li>Las reacciones de los usuarios son diversas: algunos expresan su preocupación por la falta de consultas previas al lanzamiento, mientras que otros aprecian el esfuerzo de Obsidian por recoger las opiniones de la comunidad.</li>
<li>Los debates ponen de relieve las comparaciones entre JSON Canvas y Markdown, destacando la importancia de los formatos de archivo abiertos, la portabilidad de los datos y el desarrollo colaborativo en las aplicaciones canvas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_Hubble_confirm_Universe_s_expansion_rate">Webb y Hubble coinciden en la velocidad de expansión del Universo</a></h2>
<ul>
<li>La constante de Hubble, crucial para determinar el ritmo de expansión del Universo, ha suscitado debates por mediciones contradictorias.</li>
<li>La validación por el telescopio espacial James Webb de las mediciones del telescopio espacial Hubble ofrece nuevas perspectivas sobre la velocidad de expansión.</li>
<li>Esta confirmación suscita indagaciones sobre variables ocultas que afectan al ritmo de expansión, lo que impulsa a los científicos a profundizar en la investigación con datos más precisos de ambos telescopios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39673087">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora el ritmo de expansión del universo y los métodos históricos para medir las distancias celestes, haciendo referencia a figuras históricas y conceptos cosmológicos.</li>
<li>Se debaten diversas teorías sobre la expansión del universo, el fenómeno del corrimiento al rojo y las edades de las galaxias, haciendo hincapié en la continua exploración de las leyes físicas y la complejidad del universo.</li>
<li>También se abordan las limitaciones de los modelos cosmológicos actuales y la importancia de seguir perfeccionando la cosmología.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/python/cpython/pull/116338">Python/Cpython introduce la desactivación del GIL</a></h2>
<ul>
<li>Una nueva característica de Python/Cpython permite desactivar el Bloqueo Global del Intérprete (GIL) mediante la variable de entorno PYTHON_GIL=0 o la opción -X gil=0.</li>
<li>Esta función es accesible en compilaciones de hilo libre e implica trabajo adicional para volver a habilitar el GIL cuando se cargan extensiones incompatibles.</li>
<li>Se han introducido casos de prueba para confirmar la eficacia de esta nueva capacidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670102">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las discusiones en GitHub se centran en mejorar la velocidad de Python debatiendo la posible desactivación del Bloqueo Global del Intérprete (GIL)&quot;.</li>
<li>Se establecen comparaciones entre Python, Java y C++; se discuten diversas herramientas como Mojo, Pytorch y Taichi.&quot;</li>
<li>La conversación profundiza en la complejidad del lenguaje, la evolución, las curvas de aprendizaje, la concurrencia y alternativas como Go, Rust y C#, destacando las compensaciones en velocidad, facilidad de uso y rendimiento a la hora de elegir un lenguaje de programación.&quot;</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chenyang.co/diffusion.html">Modelos de difusión: Una nueva perspectiva teórica</a></h2>
<ul>
<li>El tutorial explora los modelos de difusión para el modelado generativo, específicamente el muestreo a partir de distribuciones multimodales, abarcando teoría, implementación y código de entrenamiento.</li>
<li>Hace hincapié en el entrenamiento de redes neuronales para predecir la dirección del ruido, en los distintos programas de ruido y en las técnicas de eliminación de ruido para la proyección de la matriz de datos.</li>
<li>El artículo presenta un muestreador eficiente que utiliza la estimación del gradiente, analiza el muestreador DDIM para mejorar la calidad del muestreo y proporciona código de entrenamiento para modelos de difusión de imágenes, mostrando resultados prometedores en el conjunto de datos FashionMNIST.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39672450">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El autor del blog y creador de la biblioteca de difusión ofrece una nueva perspectiva teórica sobre los modelos de difusión, elogiada por su claridad por los usuarios que la recomiendan a otros.</li>
<li>Las discusiones dentro del post cubren el concepto de modelos de difusión, incluyendo trayectorias, implementación de código, notaciones matemáticas, tiempos de entrenamiento para modelos de juguete, y la relación entre modelos de difusión y dinámica de Langevin.</li>
<li>Los usuarios también comentan los retos relacionados con la generación de imágenes, los cuantiosos datos de entrenamiento necesarios y entablan conversaciones sobre la naturaleza de los modelos de aprendizaje automático y las ecuaciones de convolución.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/j2qk3b/ebook-demo/blob/main/tutorial.md">Creación de un motor de búsqueda de libros electrónicos descentralizado con Glitter</a></h2>
<ul>
<li>Se está desarrollando un motor de búsqueda de libros electrónicos descentralizado y de código abierto, inspirado en Liber3, que utiliza Glitter para sus servicios de base de datos.</li>
<li>El proyecto pretende ayudar a los usuarios a crear sus sitios web de búsqueda de libros electrónicos en IPFS, permitiendo un acceso eficaz a los recursos de libros electrónicos con una plataforma descentralizada.</li>
<li>El artículo describe los pasos para inicializar el proyecto, conectarse a la red Glitter, implementar la función de búsqueda y mostrar los resultados de la búsqueda en la interfaz front-end, con el código fuente disponible como referencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39666993">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En GitHub se está desarrollando un motor de búsqueda de libros electrónicos descentralizado y de código abierto, centrado en el intercambio de datos entre pares y en las capacidades de búsqueda de texto completo en proyectos de código abierto.</li>
<li>Se mencionan proyectos relacionados con el reconocimiento óptico de caracteres, la búsqueda semántica de libros electrónicos y el proceso de indexación, con posibles implicaciones para la IA y los modelos generativos.</li>
<li>Durante el debate, algunos usuarios expresaron su preocupación y confusión por la piratería de la propiedad intelectual relacionada con el proyecto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kdenlive.org/en/2024/03/kdenlive-24-02-0-released/">Kdenlive 24.02: Rendimiento mejorado y nuevas funciones</a></h2>
<ul>
<li>La última versión de Kdenlive, 24.02.0, incluye mejoras significativas, mayor rendimiento en distintos sistemas operativos, modificaciones en el paquete y corrección de errores.</li>
<li>Entre las novedades de esta actualización se incluyen la compatibilidad con subtítulos múltiples, los modos de interpolación de fotogramas clave, los efectos de clip de grupo y varias mejoras y correcciones de errores.</li>
<li>El desarrollo se está centrando en estabilizar los problemas pendientes, con la posibilidad de que los usuarios comprueben si hay actualizaciones sin una conexión de red activa, junto con commits que solucionan errores, mejoran el rendimiento, la experiencia del usuario y la estabilidad del proyecto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39671218">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El reciente lanzamiento de Kdenlive 24.02, un editor de vídeo de código abierto, ha sido elogiado por su interfaz y funciones fáciles de usar, y ha suscitado comparaciones con Lightworks y Blender.</li>
<li>DaVinci Resolve se sugiere para la edición profesional, mientras que Shotcut ofrece una alternativa sin coste y centrada en el usuario.</li>
<li>Los usuarios de Linux valoran Kdenlive por su eficacia y su ética de código abierto, aunque algunos plantean problemas de estabilidad, lo que subraya la importancia de evaluar la sostenibilidad del software a largo plazo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/3/11/24097107/airbnb-indoor-security-camera-ban">Airbnb prioriza la privacidad de los inquilinos prohibiendo las cámaras de seguridad en interiores</a></h2>
<ul>
<li>Airbnb prohíbe las cámaras de seguridad en interiores a partir del 30 de abril para priorizar la privacidad de los inquilinos.</li>
<li>Ahora, los anfitriones deben revelar el uso y la ubicación de las cámaras de seguridad exteriores y los monitores de decibelios de ruido.</li>
<li>La actualización se produce después de que algunos huéspedes descubrieran cámaras ocultas, lo que llevó a Airbnb a proteger la privacidad restringiendo a los anfitriones la instalación de cámaras en sus alquileres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39669167">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de Airbnb están entablando discusiones sobre diversos temas, como los cambios en la plataforma, el aumento de las tarifas, la limitación de los anuncios y los problemas de fiabilidad.</li>
<li>Los debates incluyen cuestiones de regulación en ciudades como París, la influencia de Airbnb en los mercados de alquiler y las comparaciones entre Airbnb y los hoteles en cuanto a ventajas e inconvenientes.</li>
<li>Los usuarios también abordan cuestiones como las tarifas de limpieza, las obligaciones de los huéspedes, las medidas de seguridad como las cámaras y los diferentes modelos de precios de Airbnb y los hoteles normales, expresando su preocupación por las tarifas ocultas y las estrategias de precios, así como por las dificultades que encuentran anfitriones y huéspedes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/teableio/teable">Teable: Fusión de código abierto de Postgres y Airtable</a></h2>
<ul>
<li>El programa ofrece una interfaz similar a la de una hoja de cálculo con varias funciones, como edición de celdas, soporte de fórmulas, ordenación de datos, filtrado, funciones de agregación, formateo de datos, agrupación y funciones de importación y exportación.</li>
<li>Los usuarios pueden ver los datos en múltiples formatos, como cuadrícula, formulario y opciones de próxima introducción como las vistas Kanban, Calendario, Galería, Gantt y Cronología.</li>
<li>El software garantiza una rápida velocidad de respuesta, una gran capacidad de datos, admite operaciones SQL, da prioridad a la privacidad y permite la colaboración en tiempo real sin necesidad de actualizar la página.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39666865">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Teable es una base de datos sin código y de código abierto que combina Postgres y Airtable y ofrece una interfaz similar a la de una hoja de cálculo, soporte de fórmulas, funciones de manipulación de datos y capacidades SQL completas.</li>
<li>Los usuarios están evaluando Teable frente a opciones similares como nocodb, baserow y grist, centrándose en su integración con Postgres y su facilidad de uso.</li>
<li>Los debates incluyen posibles mejoras, precios, cuestiones éticas como la similitud de logotipos y comparaciones detalladas con otras herramientas, además de preocupaciones sobre fallos y problemas técnicos en varios navegadores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://suchscience.org/people-encountered-later-in-a-sequence-described-more-negatively/">El sesgo de describir negativamente a los demás aumenta con los encuentros posteriores</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio reciente publicado en el Journal of Personality and Social Psychology revela un sesgo inconsciente hacia los individuos evaluados más tarde en una secuencia, lo que conduce a percepciones más negativas en escenarios variados como entrevistas de trabajo, reality shows o contextos de citas.</li>
<li>La investigación indica un &quot;efecto de posición negativa en serie&quot;, en el que los participantes muestran descripciones cada vez más críticas a medida que conocen a más personas de forma secuencial, lo que puede influir en las evaluaciones secuenciales.</li>
<li>En futuras investigaciones se estudiará cómo las características personales y las interacciones de grupo determinan este sesgo y la duración de estos juicios rápidos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39672111">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Reunirse con los candidatos más tarde en la secuencia de la entrevista puede dar lugar a evaluaciones más negativas debido al anclaje del juicio.</li>
<li>La toma de decisiones durante las entrevistas puede verse afectada por los rasgos personales, el cansancio y el lenguaje utilizado, lo que refleja sesgos en las evaluaciones.</li>
<li>Deben adoptarse estrategias para reducir los sesgos en los procesos de contratación, y son necesarias investigaciones adicionales para validar estas conclusiones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OnedocLabs/react-print-pdf">Onedoc Labs presenta una innovadora herramienta de generación de PDF</a></h2>
<ul>
<li>Onedoc Labs, fundada por antiguos empleados de grandes empresas, ha desarrollado una biblioteca de código abierto, react-print-pdf, para la creación automatizada de documentos PDF.</li>
<li>La plataforma proporciona una API, un SDK Node.js y control de la maquetación para el diseño de documentos, junto con análisis, y ofrece precios basados en la generación de documentos y descuentos por volumen.</li>
<li>Los usuarios pueden explorar la herramienta en el sitio web sin registrarse, ya que la empresa comparte con entusiasmo el producto con la comunidad de Hacker News para conocer sus opiniones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39668962">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación profundiza en herramientas como Onedoc, react-pdf y DocRaptor para la generación de PDF, cubriendo precios, diseño y accesibilidad.</li>
<li>Los usuarios exploran las consideraciones relativas al rellenado de formularios, los metadatos, el estilo CSS y XPS, haciendo hincapié en la necesidad de soluciones PDF modernas y fáciles de usar.</li>
<li>El debate subraya la constante demanda de herramientas fiables de generación de PDF y la perdurable popularidad de los PDF como formato ampliamente aceptado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.trangram.com">Trangram: Animador gratuito de gráficos en movimiento y SVG</a></h2>
<ul>
<li>Trangram es una plataforma gratuita que permite a los usuarios diseñar y distribuir gráficos en movimiento y animaciones SVG a través de un sólido editor que recuerda a Adobe Illustrator y a los programas de animación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39675807">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Trangram, una plataforma gratuita para crear gráficos en movimiento y animaciones SVG, se encuentra bajo amenazas legales en relación con su nombre de dominio, lo que ha desatado debates sobre su parecido con Flash e ideas para mejorarlo.</li>
<li>Los usuarios admiran Trangram por su interfaz fácil de usar y su valor educativo, pero expresan su preocupación por la falta de funciones y la viabilidad a largo plazo de las aplicaciones basadas en la web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://browserbench.org/announcements/speedometer3/">Velocímetro 3.0: Nuevo navegador de referencia para la capacidad de respuesta de las aplicaciones web</a></h2>
<ul>
<li>Speedometer 3.0, un navegador de referencia colaborativo creado por Apple, Google, Microsoft y Mozilla, ya está disponible para evaluar la capacidad de respuesta de las aplicaciones web con nuevas simulaciones de interacción con el usuario.</li>
<li>Desarrollado bajo una nueva estructura de gobernanza, incorpora contribuciones de los principales motores de navegación para mejorar la precisión en la medición de las tareas de navegación, lo que puede beneficiar a los usuarios con optimizaciones de rendimiento.</li>
<li>El punto de referencia se esfuerza por reflejar el panorama web contemporáneo, ofreciendo diversas pruebas y vías de optimización para mejorar la experiencia del usuario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670035">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en pruebas de rendimiento de navegadores como Speedometer 3, que muestran la capacidad de respuesta de las aplicaciones web en el mundo real.</li>
<li>Los usuarios analizan las puntuaciones en distintos navegadores y dispositivos, identificando los fallos de los navegadores, la compatibilidad de audio y los fallos específicos de los navegadores.</li>
<li>Se comparten ideas sobre mejoras incrementales de la puntuación, retos de los desarrolladores a la hora de optimizar aplicaciones para diversos dispositivos y navegadores, y preocupaciones sobre las extensiones que influyen en el rendimiento de los navegadores, lo que enriquece el discurso sobre la mejora de las experiencias de navegación.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Lienzo JSON: Potenciando la organización de datos Infinite Canvas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Lienzo%20JSON%3A%20Potenciando%20la%20organizaci%C3%B3n%20de%20datos%20Infinite%20Canvas&subheading=martes%2C%2012%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/11&#39;</h2>
<h1>2024-03-11</h1>
<h2><a href="https://github.com/dbeaver/dbeaver">DBeaver: el cliente de bases de datos de código abierto definitivo</a></h2>
<ul>
<li>DBeaver es una herramienta gratuita de base de datos multiplataforma compatible con cualquier base de datos que disponga de un controlador JDBC, que ofrece funciones como editor de metadatos, editor SQL y editor de datos, con soporte de plugins para varias bases de datos.</li>
<li>Los usuarios pueden obtener la herramienta en el sitio oficial o en GitHub, para lo que necesitan Java (suministrado como Open JDK 17).</li>
<li>Fomenta las contribuciones de los usuarios para informes de errores, solicitudes de características y pull requests, mientras que las versiones comerciales ofrecen soporte para bases de datos NoSQL, extensiones y asistencia en línea. DBeaver tiene un cliente de escritorio y una variante web llamada CloudBeaver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39660592">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>DBeaver es un cliente de base de datos de código abierto que ofrece opciones de personalización a través de plugins de Eclipse, elogiado por funciones como el visor de diagramas ER.</li>
<li>Los usuarios tienen experiencias dispares con DBeaver: algunos alaban su funcionalidad, mientras que otros destacan los problemas de estabilidad y compatibilidad, especialmente en Linux.</li>
<li>A pesar de algunos fallos en la interfaz de usuario, DBeaver es valorado por su versatilidad y funcionalidad en las tareas diarias de gestión de bases de datos, generando debates sobre Eclipse, Theia, la estética en las herramientas de programación, el software basado en Java y el apoyo a los desarrolladores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lightvector/KataGo/blob/master/docs/GraphSearch.md">Presentación de las innovaciones de Monte-Carlo Graph Search</a></h2>
<ul>
<li>El artículo se adentra en la búsqueda gráfica de Monte-Carlo (MCGS), un derivado de la búsqueda arbórea de Monte-Carlo (MCTS) utilizada en grafos dirigidos, abordando los retos que plantea la adaptación de MCTS a los grafos y proponiendo soluciones a los sesgos del algoritmo.</li>
<li>También cubre estrategias para actualizar los valores Q, la importancia de comprender los principios subyacentes para mejorar MCTS, consideraciones de implementación para MCGS, y el impacto de la repetición por tercera vez en el ajedrez.</li>
<li>Además, analiza los retos de las redes neuronales en MCTS, como el sobreajuste y el exceso de confianza, haciendo hincapié en la necesidad de utilidades de reproducción precisas y utilizando la distribución de visitas para mejorar los resultados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662698">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La búsqueda de grafos Monte-Carlo mejora el razonamiento de la IA utilizando la exploración de grafos, haciendo hincapié en el hashing eficiente para las descripciones de estados basadas en el lenguaje.</li>
<li>Las redes neuronales se integran en los algoritmos de búsqueda para sustituir la aleatoriedad por evaluaciones heurísticas, lo que mejora la precisión de los resultados.</li>
<li>Este enfoque es una versión especializada de la búsqueda de árboles Monte-Carlo, lo que subraya la importancia de comprender los matices del algoritmo y sus usos prácticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/firm-headed-by-legendary-chip-architect-behind-amd-zen-finally-releases-first-hardware-days-after-being-selected-to-build-the-future-of-ai-in-japan-tenstorrent-unveils-grayskull-its-risc-v-answer-to-gpus">Tenstorrent presenta Grayskull: La alternativa a la GPU RISC-V</a></h2>
<ul>
<li>Tenstorrent, bajo la dirección de Jim Keller, lanzó Grayskull, su hardware inaugural, como sustituto RISC-V de las GPU, dirigido a tareas de IA.</li>
<li>Los Grayskull DevKits, presentados en los modelos e75 y e150, están orientados al desarrollo de IA, ofrecen versatilidad con varios modelos y cuestan 599 y 799 dólares.</li>
<li>La colaboración de Tenstorrent con un centro de semiconductores japonés está orientada a mejorar las capacidades de procesamiento de IA, lo que supone un salto significativo en el rendimiento de la IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39658787">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación repasa nuevos procesadores como el Grayskull RISC-V de Tenstorrent para IA, las GPU de Nvidia y los chips especializados para tareas de IA, analizando su arquitectura, rendimiento, memoria, escalabilidad e implicaciones empresariales.</li>
<li>Profundiza en los diseños de los procesadores, las características exclusivas, las arquitecturas de red en chip, los requisitos de los sistemas y las comparaciones entre tecnologías y empresas en los sectores de la IA y el aprendizaje automático.</li>
<li>En general, explora la innovación y los retos en el panorama de los chips de IA, que avanza a pasos agigantados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulgraham.com/best.html">Elaboración de ensayos atemporales: Priorizar la generalidad y la novedad</a></h2>
<ul>
<li>El autor se adentra en la redacción de ensayos convincentes partiendo de una pregunta concreta que impulse la exploración y la mejora.</li>
<li>Dar prioridad a las líneas de pensamiento innovadoras y generales, al tiempo que se descartan los contenidos ineficaces y se mantiene un interés genuino por el tema, son aspectos cruciales destacados.</li>
<li>La ampliación de conocimientos, la participación en actividades diversas y la importancia de formular preguntas y refinar las respuestas son fundamentales para generar ideas valiosas para los ensayos, junto con la selección de temas intemporales de gran importancia pero poco integrados en la cultura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662615">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca la redacción de ensayos, la documentación, la pericia, la ética y la toma de decisiones, haciendo hincapié en el conocimiento profundo, el autoconcepto, el impacto social y la innovación.</li>
<li>Explora retos como la originalidad, las indagaciones filosóficas, la sostenibilidad y la verdad en la escritura, haciendo referencia a figuras influyentes como Paul Graham, y los críticos plantean su preocupación por los ensayos carentes de sustancia e inclinados hacia contenidos autocomplacientes.</li>
<li>El diálogo recorre un amplio espectro de conceptos sobre la escritura, la creatividad y los valores sociales, ofreciendo una exploración exhaustiva de diversos aspectos relacionados con este campo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/KhoomeiK/LlamaGym">LlamaGym: Simplificación del ajuste de agentes LLM con RL en línea</a></h2>
<ul>
<li>LlamaGym agiliza la puesta a punto de agentes Large Language Model (LLM) mediante el aprendizaje por refuerzo en línea, ofreciendo una abstracción para gestionar tareas de RL en entornos Gym.</li>
<li>Los usuarios pueden ajustar eficazmente las indicaciones al agente y los hiperparámetros, lo que facilita la realización rápida de iteraciones y experimentos.</li>
<li>Para utilizar LlamaGym, los usuarios deben implementar métodos abstractos, especificar el LLM base y desarrollar el bucle RL para el entrenamiento del agente; la herramienta es un proyecto en curso que acepta contribuciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39658610">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>LlamaGym es una herramienta diseñada para refinar los agentes LLM mediante el aprendizaje por refuerzo en línea.</li>
<li>Los usuarios entablan conversaciones sobre los posibles usos y ventajas de la herramienta, además de intercambiar recursos y proyectos en el ámbito del aprendizaje automático.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.04652">Presentación de Yi: Potentes modelos lingüísticos y multimodales</a></h2>
<ul>
<li>La familia de modelos Yi es un conjunto de modelos lingüísticos y multimodales conocidos por sus sólidas capacidades multidimensionales.</li>
<li>Estos modelos aprovechan modelos lingüísticos preformados y muestran un rendimiento impresionante en distintas pruebas de referencia.</li>
<li>En el artículo se menciona la posibilidad de ampliar estos modelos para incorporar aspectos relacionados con la visión y el lenguaje y contextos más largos, con el objetivo de mejorar la solidez del modelo mediante un mayor escalado de los parámetros en el futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39659781">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los modelos Yi han alcanzado el éxito en pruebas comparativas de modelos lingüísticos, demostrando sus capacidades de razonamiento y resolución de enigmas lógicos.</li>
<li>Entre las cuestiones éticas figuran los problemas de concesión de licencias de datos y la normativa china, además de las dudas sobre los métodos de formación empleados por las empresas tecnológicas chinas.</li>
<li>El debate también profundiza en las comparaciones entre diversos LLM, el potencial propagandístico de modelos de diferentes culturas y el impacto de la propaganda del Gobierno chino en las redes sociales, contrastándolo con la eficacia propagandística de Rusia/URSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timelock.dev/">Timelock.dev: cifrar y enviar secretos al futuro</a></h2>
<ul>
<li>La interfaz web utiliza el sistema de encriptación timelock creado por Cloudflare, como se indica en una reciente entrada de blog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39661482">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Timelock.dev es una interfaz web que utiliza el cifrado timelock de Cloudflare para enviar secretos al futuro de forma segura.</li>
<li>Los debates profundizan en la medición precisa del tiempo, el cifrado de datos, el uso de blockchain y la seguridad de los datos, destacando los retos, las vulnerabilidades, los métodos creativos de almacenamiento de claves y el cifrado mediante trayectorias de naves espaciales.</li>
<li>Destaca el valor de las redes descentralizadas y el cifrado por capas para una sólida seguridad de los datos a largo plazo, señalando las limitaciones de las actuales plataformas de contratos inteligentes para los relojes criptográficos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://motherduck.com/blog/perf-is-not-enough/">Optimizar la elección de la base de datos más allá de las métricas de rendimiento</a></h2>
<ul>
<li>El artículo subraya la importancia de tener en cuenta factores que van más allá de las métricas de rendimiento a la hora de seleccionar una base de datos, como la facilidad de uso, el ecosistema, las actualizaciones y la integración del flujo de trabajo, para mejorar la experiencia del cliente.</li>
<li>Hace hincapié en el impacto del bajo rendimiento en la experiencia del usuario y aconseja tener en cuenta el potencial futuro y la mejora continua del rendimiento de las bases de datos, en lugar de basarse únicamente en los puntos de referencia actuales.</li>
<li>Las características &quot;Friendlier SQL&quot; de DuckDB se muestran como un ejemplo de priorización de la experiencia del usuario, destacando la naturaleza subjetiva de las evaluaciones de rendimiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662234">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Destaca la importancia del rendimiento en las bases de datos y los servicios en la nube, afirmando que los puntos de referencia no reflejan únicamente la velocidad y la eficiencia.</li>
<li>Destaca la importancia de que los ingenieros se comuniquen con los clientes para captar sus necesidades, abordando los retos organizativos de las empresas.</li>
<li>Analiza diferentes tecnologías de bases de datos como DuckDB y BigQuery, examinando los factores que influyen en su rendimiento, escalabilidad, compatibilidad y experiencia de usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PaperMC/Paper">Un servidor pionero de PaperMC mejora el rendimiento de Minecraft</a></h2>
<ul>
<li>Paper es un servidor de Minecraft de alto rendimiento centrado en resolver incoherencias de jugabilidad y mecánicas, que ofrece foro y soporte de Discord.</li>
<li>Los administradores de servidores pueden utilizar Paperclip, mientras que los desarrolladores de plugins tienen acceso a los parches de la API y a la documentación para el desarrollo.</li>
<li>Paper se mantiene gracias a las donaciones y recibe el apoyo de YourKit y JetBrains.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662079">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se discuten varias opciones para ejecutar un servidor Minecraft Java Edition, como vanilla server.jar, Fabric Loader, Forge, y Bukkit/Spigot/Paper/Purpur software.</li>
<li>Paper es elogiado por su alto rendimiento en servidores públicos, mientras que Fabric se recomienda para servidores técnicos o privados; Pterodactyl destaca como software de alojamiento de servidores fácil de usar.</li>
<li>Los servidores Paper ofrecen un mejor rendimiento y compatibilidad con mods en comparación con los servidores Vanilla, y plugins como Geyser ayudan a conectar las ediciones Java y Bedrock.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog//2024-03-10/ebpf-documentary.html">Desvelar el rendimiento de los sistemas con la tecnología eBPF</a></h2>
<ul>
<li>El sitio web de Brendan Gregg se centra en el rendimiento de los sistemas, destacando la tecnología y las herramientas eBPF.</li>
<li>En los últimos posts se habla de documentales, conferencias y experiencias tecnológicas personales, y se ofrecen recursos para el análisis y la supervisión del rendimiento.</li>
<li>El sitio web es una valiosa fuente de información para los interesados en conocer a fondo el rendimiento de los sistemas y la tecnología eBPF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39663135">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News profundiza en la evolución y las críticas de eBPF, en comparación con WebAssembly, para mejorar el rendimiento en el núcleo de Linux.</li>
<li>Se destacan las ventajas de eBPF sobre las herramientas de red de usuario, sus semejanzas con DTrace y el papel primordial de la seguridad en el desarrollo de software.</li>
<li>Los debates se extienden a las limitaciones del código máquina, los retos de seguridad en los navegadores web, la tendencia hacia la distribución de software basado en fuentes y la demanda de mayor seguridad en los sistemas de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grondilu.github.io/memchess/">Revivir MemChess: Dominar las aperturas de ajedrez con la repetición espaciada</a></h2>
<ul>
<li>MemChess es una herramienta que utiliza la repetición espaciada para enseñar aperturas y variantes de ajedrez populares, ayudando a los jugadores a aprender rápidamente.</li>
<li>Se concentra en las líneas principales y las respuestas a las aperturas, incorporando ideas de maestros ajedrecistas para mejorar la experiencia de aprendizaje.</li>
<li>A los jugadores se les pide que realicen movimientos óptimos mientras aprenden y perfeccionan diversas aperturas a través de la práctica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39661497">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El usuario grondilu resucitó el sitio web memchess.com utilizando código de archive.org, ahora sin necesidad de iniciar sesión y guardando el progreso a través de la API de almacenamiento web HTML5.</li>
<li>Los usuarios sugieren probar otros entrenadores de repetición espaciada de aperturas de ajedrez como listudy.org y chessdriller.org en lugar de memchess.</li>
<li>Los debates incluyeron experiencias con repeticiones espaciadas para tácticas de ajedrez, sugerencias de apertura para mejoras y fuentes de aprendizaje alternativas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/lead-gasoline-blunted-iq-half-us-population-study-rcna19028">Estudio: El plomo de la gasolina reduce el cociente intelectual de la mitad de la población estadounidense</a></h2>
<ul>
<li>La exposición a la gasolina con plomo antes de su prohibición en 1996 ha disminuido el cociente intelectual de aproximadamente la mitad de la población estadounidense, lo que ha supuesto una pérdida estimada de 824 millones de puntos de cociente intelectual.</li>
<li>Los niños nacidos en las décadas de 1960 y 1970 se vieron afectados de forma significativa por la exposición al plomo, que también se asocia a problemas cardíacos y renales y afecta de forma desproporcionada a las personas de raza negra.</li>
<li>La exposición al plomo, causante de problemas de salud a largo plazo como enfermedades cardiovasculares y demencia, sigue siendo un problema crítico de salud pública, sobre todo en comunidades desfavorecidas con fuentes de agua contaminadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662988">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La exposición al plomo tiene un efecto perjudicial en los niveles de cociente intelectual, que históricamente se ha observado en la gasolina con plomo y en las tuberías en EE.UU., siendo Thomas Midgley Jr. conocido por defender la gasolina con plomo a pesar de sus riesgos.</li>
<li>El debate explora la posible conexión entre la exposición al plomo y el comportamiento delictivo, con repercusiones en la salud y las funciones cognitivas, mientras se trabaja en la transición hacia opciones sin plomo.</li>
<li>A pesar de los avances, siguen existiendo dificultades para comprender y abordar las consecuencias de la exposición al plomo, lo que subraya la importancia de seguir investigando y actuando.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abelard.org/asimov.php">Explorando la educación y la carrera en &quot;La profesión&quot; de Isaac Asimov</a></h2>
<ul>
<li>El relato de ciencia ficción &quot;Profesión&quot;, de Isaac Asimov, aborda temas como la educación, las normas sociales y la especialización profesional a través de su protagonista, George Platen.</li>
<li>El deseo inicial de George de ser programador informático cambia cuando un análisis mental le orienta hacia un camino diferente como obrero registrado, lo que le lleva a desafiar las expectativas sociales con la ayuda de Ingenescu, historiador y científico social.</li>
<li>La narración subraya la importancia de comprender el comportamiento humano, el avance de la sociedad y las ideas históricas para moldear el destino de las personas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39659729">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación abarca los esfuerzos de la Segunda Guerra Mundial, el programa Apolo, la influencia de la tecnología de refrigeración en la vida cotidiana y la logística militar, la creatividad y los retos de la industria tecnológica.</li>
<li>Destaca el potencial de todos para convertirse en creadores y analiza el impacto de las leyes de derechos de autor, tocando temas como la educación, el crecimiento personal y los entresijos de la industria.</li>
<li>Entrecruzando referencias a libros y relatos, el debate subraya la importancia del aprendizaje continuo y pone de relieve los matices entre los distintos sectores.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="DBeaver: el cliente de bases de datos de código abierto definitivo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=DBeaver%3A%20el%20cliente%20de%20bases%20de%20datos%20de%20c%C3%B3digo%20abierto%20definitivo&subheading=lunes%2C%2011%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/10&#39;</h2>
<h1>2024-03-10</h1>
<h2><a href="https://www.usebruno.com/">Bruno: cliente API de nueva generación compatible con Git</a></h2>
<ul>
<li>Bruno es un cliente API rápido y de código abierto que desafía a herramientas como Postman e Insomnia.</li>
<li>Utiliza un lenguaje de marcado de texto para almacenar datos de solicitud de API en el sistema de archivos, lo que permite la colaboración a través de Git y sistemas similares.</li>
<li>La atención se centra en la privacidad de los datos, ofreciendo un enfoque sólo fuera de línea sin sincronización con la nube, con pedidos anticipados abiertos para la edición Golden con descuento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653718">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las frustraciones de los usuarios se centran en clientes de API como Postman que exigen una cuenta en la nube, mientras que otros como Insomnia tienen limitaciones.</li>
<li>Bruno, un cliente de API de código abierto, es alabado por su velocidad y compatibilidad con Git, en contraste con la presión de las empresas por monetizar.</li>
<li>Los debates versan sobre las ventajas e inconvenientes de herramientas de comprobación de API como Bruno, Postman e Insomnia, y ponen de relieve los retos que plantea la colaboración en la documentación de API.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monodraw.helftone.com/">Monodraw: Editor de arte ASCII para Mac con funciones avanzadas</a></h2>
<ul>
<li>Monodraw es un editor de arte ASCII para Mac que facilita la creación de diversos diseños con texto plano, como diagramas y pancartas, y que ofrece tanto una versión de prueba gratuita como una opción de compra por 9,99 dólares.</li>
<li>El software proporciona herramientas de dibujo, funciones como guías de agrupación y alineación, y una interfaz de línea de comandos, compatible con macOS 11 Big Sur en adelante, y garantiza la privacidad del usuario absteniéndose de recopilar datos.</li>
<li>Los usuarios pueden beneficiarse de un descuento educativo, y se aceptan comentarios por correo electrónico o Twitter, lo que mejora el compromiso de los usuarios y las opciones de asistencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651796">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de Hacker News debaten sobre las herramientas web de conversión de texto en diagramas, destacando la popularidad de Monodraw por su sencillez y funcionalidad a la hora de crear arte ASCII para mejorar la documentación y explicar conceptos complejos.</li>
<li>En las conversaciones se tratan temas como la representación de fuentes, los símbolos Unicode y las limitaciones de los caracteres ASCII en los dibujos. Algunos usuarios prefieren ASCII para la documentación, mientras que otros debaten sobre la eficacia de utilizar archivos de imagen para los diagramas.</li>
<li>El desarrollador de Monodraw planea pasar al modo de mantenimiento con actualizaciones limitadas, contemplando la posibilidad de abrir el código, lo que suscita debates sobre alternativas a herramientas como Mermaid y Sigma5, así como preocupaciones sobre el abandono de la aplicación y la calidad de la aplicación existente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://selfassemblylab.mit.edu/4d-knit-dress">Revolucionario vestido de punto 4D: Una fusión de tecnología y moda</a></h2>
<ul>
<li>El 4D Knit Dress es una colaboración entre el Laboratorio de Autoensamblaje del MIT y el Ministerio de Suministros, que combina hilos activados por calor, tejido computerizado y tecnología robótica para crear una prenda personalizable que se adapta a cualquier forma o estilo corporal.</li>
<li>Este innovador proyecto estandariza el moldeado 3D en la confección de prendas, superando las limitaciones tradicionales de las prendas para lograr un ajuste más personalizado y eficaz, mostrando la fusión de tecnología y moda.</li>
<li>La colaboración demuestra el potencial para revolucionar la creación y personalización de prendas de vestir mediante la integración de tecnología avanzada en la industria de la moda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651710">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un revolucionario método de producción de ropa utiliza hilos activados por calor para prendas innovadoras como un vestido de punto 4D y un vestido de poliéster que puede triturarse y reciclarse.</li>
<li>El impacto medioambiental, la personalización y la formación de carbón son preocupaciones clave en torno a este revolucionario proceso.</li>
<li>Los debates del sector giran en torno a las marcas de nivel medio que ofrecen opciones a medida, la construcción de hombros sin costuras, el escaneado 3D para prendas a la carta y el posible engaño en la percepción del color.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fingerprint.com/blog/bypassing-safari-17-audio-fingerprinting-protection/">Eludir la protección de huella digital de audio de Safari 17</a></h2>
<ul>
<li>Apple implementó una protección mejorada contra la huella digital en Safari 17 para contrarrestar la huella digital de audio mediante la incorporación de ruido aleatorio en las muestras de audio para reducir la precisión.</li>
<li>El artículo explora la optimización de un algoritmo de huellas dactilares de audio, la creación eficiente de múltiples muestras con ruido y el desarrollo de un algoritmo novedoso para la estabilidad y la unicidad.</li>
<li>Safari y Brave abordan el fingerprinting de audio de forma diferente: Safari emplea ruido y Brave introduce ruido único, mientras que FingerprintJS trabaja para aumentar la precisión del fingerprinting del navegador acentuando las diferencias en las huellas de audio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653431">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El objetivo es eludir la protección contra huellas de audio de Safari 17 mediante técnicas como la huella digital de la GPU, lo que plantea problemas de privacidad, consumo de energía y eficacia.</li>
<li>Los debates ponen de relieve las estrategias de rastreo web, las violaciones de la intimidad y los dilemas éticos relacionados con la toma de huellas dactilares, proponiendo soluciones para los problemas de rastreo en línea, la prevención del fraude, la seguridad de los navegadores y la búsqueda de un equilibrio entre la seguridad y la intimidad del usuario.</li>
<li>El diálogo también explora las complejidades de la mejora del rendimiento de la web, la utilización de códigos hash distintivos para el seguimiento y la gestión del equilibrio entre la identificación del usuario y las consideraciones de privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.millersbookreview.com/p/jamie-kreiner-how-to-focus">Cómo liberar el poder de la concentración: la sabiduría de los monjes</a></h2>
<ul>
<li>El artículo hace hincapié en la importancia de la atención y la concentración, basándose en ejemplos históricos de monjes que se enfrentaban a distracciones en sus rutinas.</li>
<li>Subraya el poder transformador de la lectura inmersiva, sugiriendo que interactuar con los libros puede influir en nuestros pensamientos y puntos de vista.</li>
<li>Reflexionando sobre las ventajas de explorar textos clásicos y antiguos, el autor insta a los lectores a valorar la iluminación y el desarrollo personal que se obtienen de tales compromisos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653517">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo compara las técnicas de enfoque y concentración de los monjes cristianos y budistas, destacando las ventajas de la lectura inmersiva y la atención plena.</li>
<li>En él se debaten los pros y los contras de los libros físicos frente a los audiolibros, y se subraya la importancia de la lectura y la meditación para el crecimiento cognitivo.</li>
<li>Critica el carácter tendencioso del debate y subraya la decepción que supone esperar contenidos de mayor calidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.00045">Preparando el camino para la computación totalmente óptica: Una CPU y una arquitectura de uso general</a></h2>
<ul>
<li>El artículo explora la computación totalmente óptica como solución a los problemas de eficiencia energética de los procesadores electrónicos, utilizando la óptica para las interconexiones y las tareas de computación.</li>
<li>Los autores proponen una CPU de propósito general eficiente y una arquitectura que elimina la necesidad de conversiones electroópticas, mostrando un circuito integrado fotónico (PIC) que implementa una arquitectura URISC para el procesamiento de datos totalmente ópticos.</li>
<li>La investigación pretende impulsar el progreso en el campo de la computación totalmente óptica, buscando superar las limitaciones electrónicas actuales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651926">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión en arxiv.org examina una versión de 2 bits de SUBLEQ en una CPU totalmente óptica, debatiendo la viabilidad de la computación óptica, ventajas como el paralelismo y la eficiencia energética, restricciones de tamaño y retos de la longitud de onda.</li>
<li>La conversación profundiza en el almacenamiento, las puertas lógicas, las estructuras de memoria y los modelos de IA en computación óptica, y pone de relieve la preocupación por la calidad de la revisión por pares y la desinformación en las publicaciones académicas.</li>
<li>Se propone SUBLEQ como ordenador óptico básico con menos de 100 puertas lógicas, lo que ilustra su aplicación en sistemas de computación óptica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/ai-generated-data-can-poison-future-ai-models/">La contaminación del contenido de la IA amenaza los modelos del futuro</a></h2>
<ul>
<li>Los contenidos generados por IA están saturando Internet, lo que afecta a los datos de entrenamiento de los futuros modelos de IA y puede provocar el &quot;colapso del modelo&quot;.</li>
<li>Los investigadores han detectado un &quot;colapso del modelo&quot; en distintos modelos de IA, lo que suscita preocupación por los sesgos, la diversidad y el rendimiento futuro de los modelos de IA.</li>
<li>Los ingenieros buscan soluciones para salvaguardar los datos de formación de los contenidos generados por IA para mitigar estos problemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39652262">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora los riesgos asociados al uso de datos generados por IA para entrenar futuros modelos de IA, incluidos problemas como el colapso de los modelos, las consecuencias imprevistas y una posible falta de creatividad y diversidad en los contenidos generados.</li>
<li>Destaca la importancia de no depender únicamente de los resultados generados por la IA para el entrenamiento, y aborda su impacto en la evolución de los modelos, la innovación, los procesos cognitivos y la toma de decisiones.</li>
<li>El debate también pone de relieve los retos que plantea la corrección de errores, la importancia de las diversas perspectivas en el entrenamiento de la IA y las limitaciones de los datos de Internet en el desarrollo de la IA, destacando en última instancia la necesidad crítica de evaluar cuidadosamente las fuentes de datos para el entrenamiento de modelos de IA a fin de mantener la integridad y el rendimiento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kristiandupont/react-geiger">React Geiger: Identificación de problemas de rendimiento con clics de audio</a></h2>
<ul>
<li>React Geiger es una herramienta que identifica los problemas de rendimiento de React mediante la creación de señales de audio para las frecuentes repeticiones de componentes.</li>
<li>Puede instalarse fácilmente mediante npm y ayuda a realizar un seguimiento de los tiempos de renderizado de los componentes cuando se envuelven.</li>
<li>Los usuarios tienen la flexibilidad de personalizar ajustes como el tiempo umbral y la fase de renderizado para centrarse en aspectos concretos del rendimiento, pero hay que tener en cuenta que React Geiger requiere React.Profiler, desactivado por defecto en las compilaciones de producción.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653625">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>React Geiger es una herramienta de perfilado del rendimiento que utiliza el sonido para detectar las repeticiones innecesarias en el código, cosechando elogios y suscitando debates sobre proyectos similares como la monitorización de la actividad de la red.</li>
<li>Los usuarios han propuesto mejoras en el diseño del sonido y han mencionado la idea de crear una canción en torno a perfiles de actuación.</li>
<li>La herramienta se percibe como creativa y beneficiosa para los desarrolladores, ya que ofrece una nueva perspectiva para optimizar la eficiencia del código.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thunderseethe.dev/posts/bet-on-cbpv/">Explorar el poder de la llamada por valor de pulsación</a></h2>
<ul>
<li>Call-by-Push-Value (CBPV) es una novedosa estrategia de evaluación que combina características de Call-by-Value (CBV) y Call-by-Name/Need (CBN), ofreciendo una generación de código más eficiente y capacidades ampliadas del lenguaje de programación.</li>
<li>CBPV diferencia los valores de los cálculos, mejorando la inferencia de tipos, gestionando los efectos secundarios y optimizando las funciones de orden superior, introduciendo así nuevas perspectivas para el análisis de programas y la mejora del lenguaje.</li>
<li>La separación explícita de valores y cálculos en CBPV allana el camino para mejorar la comprensión de los programas e innovar en el diseño del lenguaje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653895">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo trata de la llamada por valor de empuje (CBPV) en el cálculo lambda, comparándola con la evaluación perezosa y su aplicación en lenguajes como Haskell y PureScript.</li>
<li>Abarca temas como el thunking, el encadenamiento de funciones y la aridad de las funciones, destacando las ventajas y los retos asociados a estos conceptos en los lenguajes de programación.</li>
<li>La exploración proporciona información sobre la aplicación de CBPV y su importancia en los paradigmas de programación funcional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20240307733599/en/MindMed-Receives-FDA-Breakthrough-Therapy-Designation-and-Announces-Positive-12-Week-Durability-Data-From-Phase-2B-Study-of-MM120-for-Generalized-Anxiety-Disorder">La FDA concede el estatus de avance al MM120 para el trastorno de ansiedad</a></h2>
<ul>
<li>El programa MM120 de MindMed para el Trastorno de Ansiedad Generalizada (TAG) recibió la Designación de Terapia Innovadora de la FDA y comunicó datos positivos de durabilidad de un estudio de Fase 2B, mostrando una mejoría clínica sostenida durante 12 semanas con una tasa de respuesta del 65% y una tasa de remisión del 48%.</li>
<li>Los planes incluyen una reunión de fin de fase 2 con la FDA en el primer semestre de 2024, seguida del inicio de los ensayos clínicos de fase 3 en el segundo semestre del mismo año.</li>
<li>Los resultados del estudio se presentarán en la reunión anual de la Asociación Americana de Psiquiatría en mayo de 2024, ofreciendo posibles nuevas opciones de tratamiento para los millones de afectados por el TAG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653125">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La FDA reconoce el MM120 (LSD) como terapia innovadora para el Trastorno de Ansiedad Generalizada, a pesar del escepticismo sobre la eficacia de alucinógenos como la ketamina en el tratamiento de la ansiedad y la depresión.</li>
<li>Se plantean dudas sobre los problemas de cegamiento, los efectos adversos y la eficacia de la ketamina y otras sustancias utilizadas para los trastornos mentales en comparación con los placebos.</li>
<li>El artículo abarca el mecanismo de acción, el coste, la accesibilidad y los beneficios potenciales de la ketamina como anestésico y antidepresivo, junto con anécdotas personales sobre la terapia psicodélica y la defensa de la despenalización y el acceso regulado a los psicodélicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calpaterson.com/s3.html">Amazon S3: Más que un almacén de objetos</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 no es un mero almacén de objetos, sino más bien un sistema de archivos en la nube para el almacenamiento de archivos, como se explica en el artículo.</li>
<li>Al contrastar la profunda API de archivos de Unix con la sencilla API de S3, el artículo destaca las limitaciones de S3, como la imposibilidad de sobreescrituras parciales y la lentitud de las operaciones de listado de archivos.</li>
<li>El artículo subraya la complejidad de Amazon S3, desmintiendo la percepción simplista creada por su nombre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39656657">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 es un sistema de almacenamiento de objetos, no un sistema de archivos tradicional, lo que plantea desafíos cuando se utiliza como tal en el desarrollo de aplicaciones.</li>
<li>El artículo delinea las disparidades en semántica, organización de carpetas y métodos de consulta entre S3 y los sistemas de archivos estándar.</li>
<li>Menciona herramientas, servicios y soluciones para mejorar la funcionalidad mientras se utiliza S3 para el almacenamiento de archivos, subrayando la importancia de comprender las diferencias entre el almacenamiento de objetos y los sistemas de archivos tradicionales en el desarrollo de aplicaciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/reidjs/schedule-texts-from-txt">Programar Textos de iMessage desde Archivos de Texto Usando Script Python</a></h2>
<ul>
<li>El autor destaca la ausencia de una función integrada para programar mensajes en los iPhones.</li>
<li>Proponen una solución que utiliza un script de Python para programar textos de iMessage a partir de archivos de texto en un ordenador.</li>
<li>Animamos a los lectores a experimentar con la solución y a compartir sus comentarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39652422">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post explora diferentes métodos para programar y automatizar mensajes en dispositivos iOS, como la utilización de un script de Python en GitHub, Shortcuts.app + Calendar.app, AppleScript y la herramienta Data Jar.</li>
<li>Los usuarios intercambian sus experiencias con la programación de mensajes y abordan soluciones a las limitaciones relacionadas con la retransmisión de iMessage/SMS.</li>
<li>En la discusión también se mencionan los prejuicios hacia los productos de Apple y la preferencia por los scripts de Python frente a AppleScript en macOS, lo que lleva a la resolución de mejorar el léame para una mejor comprensión y una conversación más extensa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.04582">Desvelar las listas de esquí en los sistemas de Big Data</a></h2>
<ul>
<li>Este artículo analiza las listas de esquí y sus aplicaciones en sistemas de macrodatos, conocidas por su simplicidad, facilidad de implementación y complejidad equivalente a las estructuras basadas en árboles.</li>
<li>Se exploran diversas variantes de skiplist, destacando su utilidad en diversos escenarios como el espacio multidimensional, los algoritmos de superposición de redes y los índices de bases de datos.</li>
<li>Se discuten sistemas que incorporan listas de salto e integran patrones de salto probabilísticos, mostrando su aplicación práctica en diseños del mundo real.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651356">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los Skiplists son elogiados por su simplicidad y eficacia, especialmente en Java para mapas navegables concurrentes, en medio de discusiones sobre su implementación y análisis.</li>
<li>El debate en torno a las listas de esquí incluye comparaciones con estructuras de datos relacionadas como los árboles zip y los árboles de búsqueda binarios, cuestionando su practicidad y rendimiento en diferentes sistemas de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://airlive.net/reports/2024/03/09/report-both-pilots-of-an-a320-fall-asleep-in-the-cockpit-for-28-minutes/">Los pilotos duermen en la cabina: A320 se desvía y aterriza sin problemas</a></h2>
<ul>
<li>Al parecer, los dos pilotos de un vuelo de Batik Air Airbus A320 de Yakarta a Kendari se quedaron dormidos durante 28 minutos, turnándose para descansar, lo que provocó una desviación de la trayectoria de vuelo.</li>
<li>A pesar de que la siesta involuntaria de los pilotos hizo que el aparato se desviara de su rumbo, el avión consiguió aterrizar sano y salvo en Yakarta.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39655783">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El hecho de que los pilotos se queden dormidos en la cabina subraya la dificultad de mantenerse alerta durante los turnos largos, lo que lleva a sugerir el uso del piloto automático y de interruptores de hombre muerto para evitar incidentes relacionados con la fatiga.</li>
<li>El debate examina los inconvenientes y riesgos de los sistemas de aviación totalmente autónomos, y sus defensores proponen funciones semiautónomas como término medio.</li>
<li>Además, los debates abarcan la importancia de los permisos de paternidad obligatorios y de políticas sólidas de apoyo a la familia para los pilotos, haciendo hincapié en su papel como refuerzos de los sistemas autónomos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bruno: cliente API de nueva generación compatible con Git" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bruno%3A%20cliente%20API%20de%20nueva%20generaci%C3%B3n%20compatible%20con%20Git&subheading=domingo%2C%2010%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/09&#39;</h2>
<h1>2024-03-09</h1>
<h2><a href="https://linuxblog.io/home-lab-beginners-guide-hardware/">Construir un laboratorio casero seguro: Guía esencial</a></h2>
<ul>
<li>La entrada del blog destaca la importancia de crear un laboratorio doméstico para experimentar con la tecnología de forma segura.</li>
<li>Abarca la selección de hardware, el establecimiento de una ubicación, la elección de equipos de red y servidores para el laboratorio.</li>
<li>Se dan recomendaciones para equipos como módems, sistemas SAI, ventiladores de refrigeración, routers, conmutadores y marcas de servidores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39640992">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora la creación de un laboratorio doméstico con ordenadores compactos como los NUC o los SFF de Dell para ahorrar espacio y funcionar de forma silenciosa.</li>
<li>Los usuarios sugieren PC OptiPlex y SBC Odroid para laboratorios domésticos, y hablan de redes, almacenamiento, orquestación de contenedores, opciones de SO y recuperación ante desastres.</li>
<li>Profundiza en las experiencias con el hardware, las herramientas de software y la ayuda de la comunidad para gestionar máquinas virtuales y contenedores en casa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hatchet-dev/hatchet">Presentación de Hatchet: La nueva cola de tareas de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>Gabe y Alexander están creando Hatchet, una cola de tareas distribuidas de código abierto, como competidora de Celery y BullMQ, haciendo hincapié en la fiabilidad y la observabilidad, con Postgres como base de la cola.</li>
<li>El objetivo de Hatchet es ofrecer a los desarrolladores una puesta en cola transaccional completa y una capacidad de observación de tareas simplificada, ejecutando trabajadores en varias máquinas virtuales, clústeres y regiones.</li>
<li>El proyecto incluye optimizaciones para la latencia, junto con mejoras como reintentos, tiempos de espera y cronogramas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643136">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en Hatchet, una cola de tareas distribuida de código abierto que utiliza Postgres, conocido por su fiabilidad y observabilidad.</li>
<li>Los usuarios aprecian Hatchet por sus características únicas y su infraestructura sencilla en comparación con herramientas como RabbitMQ, Oban y Graphile Worker.</li>
<li>Las charlas tratan sobre la mejora de la interfaz de gestión de Graphile Worker, la exploración de las reivindicaciones de las startups de IA, las configuraciones backend alternativas para Celery y los retos en la programación de trabajos y los flujos de trabajo distribuidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bruhbruhroblox/wallstreetlocal">Adolescentes abren Wallstreetlocal para presentar documentos transparentes ante la SEC</a></h2>
<ul>
<li>Anonyo, un joven de diecisiete años del sureste de Michigan, ha puesto en marcha su proyecto wallstreetlocal, centrado en hacer más transparentes y accesibles de forma gratuita los archivos de la SEC, en particular el formulario 13F.</li>
<li>El objetivo del proyecto es democratizar el acceso a los archivos de la SEC y aumentar la transparencia, mostrando la pasión de Anonyo por la programación informática y su ambición de formar parte de las startups en el futuro.</li>
<li>Anonyo anima a hacer comentarios y sugerencias para mejorar el sitio, destacando su apertura a las aportaciones constructivas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643833">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Anonyo, un joven de diecisiete años del sudeste de Michigan, creó wallstreetlocal para ofrecer acceso gratuito a los archivos SEC 13F de empresas con participaciones superiores a 100 millones de dólares.</li>
<li>El proyecto pretende democratizar los archivos de la SEC, recibiendo comentarios positivos y sugerencias de mejora, como un software SIG/mapeo de la propiedad y abordar las diferencias entre empresas y gestores de activos en los archivos de la SEC.</li>
<li>La ampliación del proyecto con nuevas funciones está en curso, fomentando las contribuciones de los usuarios para mejorar la accesibilidad y utilidad de los archivos de la SEC, lo que implica comentarios sobre datos adicionales, funciones, retos de alojamiento y estrategias de inversión.</li>
</ul>
<h2><a href="https://today.ucsd.edu/story/having-self-control-leads-to-power">El autocontrol, clave del poder y el éxito percibidos</a></h2>
<ul>
<li>Los individuos con un alto autocontrol son vistos como poderosos y tienen más probabilidades de recibir poder de sus compañeros, según una investigación de la Rady School of Management de la Universidad de California en San Diego.</li>
<li>El estudio, que incluye siete experimentos con 3.500 participantes y se publica en la revista Journal of Personality and Social Psychology, demuestra que las personas con un elevado autocontrol se consideran más aptas para ocupar puestos de poder.</li>
<li>No alcanzar objetivos ambiciosos puede llevar a una percepción de menor poder, incluso si el rendimiento se iguala al de los compañeros, lo que subraya la importancia del autocontrol para alcanzar el éxito y el poder en diferentes objetivos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39640647">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en el vínculo entre autocontrol y poder, reevaluando la sabiduría convencional sobre la resistencia a las tentaciones y teniendo en cuenta factores como el estatus socioeconómico.</li>
<li>Las historias personales sobre pérdida de peso y medicación subrayan la importancia de los comportamientos habituales en el autocontrol, destacando su papel en la consecución del éxito y el desarrollo personal.</li>
<li>La conversación se amplía a las influencias sociales, la discriminación y la fijación de objetivos corporativos que afectan al autocontrol, y se examina la intrincada relación entre autocontrol, poder y comportamientos ejecutivos como el consumo de alcohol, citando a figuras como Elon Musk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/tests-show-high-temperature-superconducting-magnets-fusion-ready-0304">Gran avance: los imanes superconductores de alta temperatura transforman la fusión</a></h2>
<ul>
<li>El MIT y Commonwealth Fusion Systems han probado imanes superconductores de alta temperatura para una central de fusión compacta, estableciendo un récord mundial con una intensidad de campo magnético de 20 tesla.</li>
<li>El uso del nuevo material superconductor REBCO permitió elementos de diseño innovadores, como la ausencia de aislamiento alrededor de la cinta superconductora, lo que hizo más eficiente la producción de energía de fusión.</li>
<li>El éxito de las pruebas demuestra el potencial de construcción de una central de fusión que genere más energía de la que consume, lo que pone de relieve el papel fundamental de la colaboración y la experiencia del Centro de Ciencia del Plasma y Fusión del MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39647331">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los imanes superconductores de alta temperatura son adecuados para la fusión, pero en las máquinas de resonancia magnética plantean problemas debido al enfriamiento con helio y a su fragilidad.</li>
<li>Problemas como la viabilidad económica, las limitaciones de suministro y el ruido de las bobinas de gradiente limitan su uso generalizado.</li>
<li>Se analizan el diseño del reactor Sparc/Arc del MIT y los retos de la adaptación en el ITER, junto con las preocupaciones normativas, la gestión de residuos, la seguridad y la posible producción excesiva de tritio en el debate sobre la energía de fusión.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/3/8/24094234/ny-times-wordle-clones-files-dmca-copyright-takedowns-knockoffs">El New York Times defiende la retirada de clones de Wordle</a></h2>
<ul>
<li>El New York Times está enviando solicitudes legales de retirada a los desarrolladores en GitHub para los clones de Wordle, citando la propiedad del nombre y el juego.</li>
<li>Algunos desarrolladores están retirando sus clones para evitar disputas legales con el Times, incluso si fueron creados antes de que el Times adquiriera Wordle.</li>
<li>Esta situación pone de relieve los problemas de infracción de los derechos de autor presentes en el sector del juego y la importancia de proteger los derechos de propiedad intelectual.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39645991">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El New York Times está enviando DMCA takedowns a los clones de Wordle, citando infracción de marcas y derechos de autor.</li>
<li>Sigue el debate sobre si la jugabilidad es susceptible de derechos de autor, con acusaciones de acoso por parte del NYT.</li>
<li>El éxito de Wordle, las comparaciones con otros juegos de palabras y los posibles problemas legales sobre la mecánica de juego y las listas de palabras son objeto de debate, con críticas dirigidas al NYT por sus acciones legales y sus decisiones sobre contenidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1766158416093798866">Apple restablece la cuenta de Epic en la UE</a></h2>
<ul>
<li>La Ley de Mercados Digitales (DMA) se enfrentó a un importante obstáculo cuando Apple retiró Epic Games de la App Store.</li>
<li>Posteriormente, la DMA logró una victoria histórica cuando la investigación de la Comisión Europea hizo que Apple se retractara de sus acciones.</li>
<li>Este acto pone de relieve el papel de la DMA en la regulación de los mercados digitales y el comportamiento de los gigantes tecnológicos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643685">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Apple ha restablecido la cuenta de Epic en la UE, lo que indica una posible resolución de sus conflictos anteriores.</li>
<li>Para más información, consulte la página dedicada a este tema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Mayuresh1611/Paper-Piano">Piano en papel: Tocar con webcam y teclas de papel</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto Paper Piano permite a los usuarios tocar el piano en papel a través de una webcam y dos papeles blancos de tamaño A4, que actualmente admiten dos dedos.</li>
<li>La configuración del proyecto requiere Python 3.11, la clonación del repositorio y la instalación de los requisitos, mientras que su uso requiere la colocación y la iluminación adecuadas de la cámara web.</li>
<li>El entrenamiento del modelo incluye ajustar la cámara, mover los dedos deliberadamente y distinguir entre dedos tocados y no tocados, y se anima a hacer aportaciones para mejorar la accesibilidad de los instrumentos musicales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643958">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de GitHub están explorando una simulación de piano virtual basada en navegador que rastrea las posiciones de los dedos con mediapipe, debatiendo sobre los mecanismos de los pianos digitales de gama alta, las similitudes con los mecanismos de los pianos acústicos, la miniaturización de los mecanismos de los pianos de cola y la integración de la tecnología de RV.</li>
<li>La conversación destaca la importancia del peso y la respuesta háptica en las teclas del piano, los métodos de aprendizaje (en papel frente al teclado real) y el potencial de las interfaces cerebro-ordenador en entornos de realidad virtual.</li>
<li>Los usuarios evalúan la eficacia y el coste de los teclados láser virtuales y proponen mejoras mediante la tecnología de impresión 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00716-2">Engaño al descubierto: El escándalo de la superconductividad sacude el laboratorio de física</a></h2>
<ul>
<li>La afirmación del físico Ranga Dias de haber descubierto superconductores a temperatura ambiente fue retractada debido a la manipulación de datos y a acusaciones de mala conducta, lo que afectó a las carreras de jóvenes científicos y suscitó dudas sobre la supervisión institucional.</li>
<li>Los trabajos de investigación de Dias sobre superconductividad fueron objeto de escrutinio por falta de transparencia y manipulación de datos, lo que dio lugar a investigaciones por parte de múltiples revistas y a dudas persistentes sobre la validez de la investigación.</li>
<li>Las consecuencias incluyen acciones contra el personal, la pérdida de acceso al laboratorio y el posible impacto de la subvención de la NSF para Dias, con investigaciones relacionadas que se enfrentan a retractaciones o correcciones, causando preocupación en la comunidad científica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39642135">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo aborda el engaño y la dinámica de poder en el mundo académico, centrándose en el escándalo de un laboratorio de física y la falta de responsabilidad de los asesores de los estudiantes de doctorado.</li>
<li>Destaca retos como lidiar con malos consejeros, la seguridad laboral y las leyes de inmigración, e insiste en la transparencia de la investigación científica y en la importancia de la reproducibilidad y la disponibilidad de datos.</li>
<li>Se analizan casos concretos, como la fusión fría y los superconductores a temperatura ambiente, y se subraya la importancia de replicar y validar los resultados de la investigación para mantener la integridad y la credibilidad de la investigación científica.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Construir un laboratorio casero seguro: Guía esencial" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Construir%20un%20laboratorio%20casero%20seguro%3A%20Gu%C3%ADa%20esencial&subheading=s%C3%A1bado%2C%209%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/08&#39;</h2>
<h1>2024-03-08</h1>
<h2><a href="https://eloquentjavascript.net/">Eloquent JavaScript 4ª Edición: Guía completa de JavaScript y programación</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Eloquent JavaScript 4th edition&quot; es un libro de Marijn Haverbeke sobre JavaScript, programación y conceptos digitales, disponible en línea o en edición de bolsillo bajo licencia Creative Commons.</li>
<li>El libro profundiza en el lenguaje, el navegador, Node.js, con ilustraciones de diversos artistas, ofreciendo recursos como sandbox de código, soluciones de ejercicios y múltiples versiones del libro.</li>
<li>Ha sido publicado en varias ediciones y traducido a diferentes idiomas, lo que lo convierte en un valioso recurso para los estudiantes interesados en JavaScript y el mundo digital.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39629044">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Eloquent JavaScript 4.ª edición es elogiada por su accesibilidad y asequibilidad, lo que la convierte en la mejor opción para profundizar en JavaScript.</li>
<li>Se recomienda &#39;You Don&#39;t Know JavaScript&#39;, de Kyle Simpson, a pesar de las críticas encontradas sobre su tono de escritura, ya que ofrece valiosas ideas para los estudiantes.</li>
<li>Se comparten consejos para aprender eficazmente de los libros de programación, haciendo hincapié en la toma de notas, la gestión del tiempo y la participación activa, junto con debates sobre la vinculación de variables en JavaScript y el debate entre TypeScript y JavaScript en el desarrollo web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.government.se/press-releases/2024/03/sweden-is-a-nato-member/">Suecia se une a la OTAN para la defensa colectiva</a></h2>
<ul>
<li>Suecia ingresó en la OTAN como miembro número 32 el 7 de marzo de 2024, mediante la presentación de su instrumento de adhesión al Gobierno de Estados Unidos.</li>
<li>Al formar parte de la defensa colectiva de la OTAN, el ingreso de Suecia tendrá implicaciones en su política exterior y de seguridad.</li>
<li>La Oficina del Primer Ministro y el Ministerio de Asuntos Exteriores de Suecia han emitido diversas declaraciones y comunicados de prensa sobre el ingreso de Suecia en la OTAN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39631139">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en diversos temas relacionados con la OTAN, Rusia, Ucrania, Suecia, Finlandia, Hungría, Turquía y Estados Unidos, centrándose en los conflictos históricos, el papel de la OTAN en la seguridad mundial, la preocupación por la agresión rusa, el potencial de Ucrania para ingresar en la OTAN y el fomento de los valores democráticos.</li>
<li>La influencia de líderes como Putin, Orban y Erdogan, las implicaciones de la expansión de la OTAN, las capacidades militares, la industria de defensa, los posibles escenarios de conflicto y el papel de Estados Unidos en la OTAN son los puntos clave de la conversación.</li>
<li>Hacer hincapié en la complejidad de las alianzas internacionales, la amenaza de la expansión rusa y la necesidad de unidad y cooperación para mantener la paz y la estabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aaronraimist/DontFuckWithPaste">Evita las restricciones de copiar y pegar con la extensión 2.0 de Chrome</a></h2>
<ul>
<li>El texto aborda la frustración de encontrarse con restricciones para copiar y pegar en aplicaciones web.</li>
<li>Se ha introducido una extensión de Google Chrome para eludir el bloqueo de copiar y pegar, con una reciente actualización de la versión 2 que ofrece un mayor control sobre los sitios compatibles y una mayor transparencia en cuanto al tratamiento de los datos.</li>
<li>El objetivo de esta versión es ofrecer a los usuarios más opciones para superar eficazmente las limitaciones de copiar y pegar en varios sitios web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39636470">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los debates de GitHub profundizan en la seguridad de las contraseñas, la experiencia del usuario y las limitaciones de la entrada de datos por parte del usuario, abarcando temas como la seguridad de las aplicaciones, los permisos de las extensiones de Chrome, la búsqueda en el navegador, los obstáculos para copiar y pegar, los atajos de teclado y las frustraciones con las funciones de seguridad de los sitios web.</li>
<li>Los usuarios exploran el uso de herramientas y extensiones del navegador para mejorar la usabilidad y eludir los controles de seguridad.</li>
<li>La conversación también aborda la influencia de la lengua y la diversidad cultural en las interacciones en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lisyarus.github.io/blog/programming/2023/02/21/exponential-smoothing.html">Exploración del suavizado exponencial para crear animaciones de interfaz de usuario fluidas</a></h2>
<ul>
<li>El texto profundiza en la utilización del suavizado exponencial para generar animaciones suaves, especialmente en elementos de interfaz de usuario como los botones basculantes, explicando su concepto matemático y comparándolo con otras funciones de suavizado.</li>
<li>Ofrece ejemplos prácticos de aplicación del suavizado exponencial y aborda retos como la fluctuación de la animación y la precisión en coma flotante.</li>
<li>El suavizado exponencial surge como una técnica valiosa para crear animaciones fluidas y realistas, que ofrecen una experiencia de usuario fluida en el diseño de interfaces de usuario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39637487">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en el papel de las animaciones en las interfaces de usuario, haciendo hincapié en la importancia de la percepción y la interacción del usuario.</li>
<li>Existe un debate sobre la utilidad de las animaciones, ya que sus defensores creen que mejoran la experiencia del usuario y sus detractores las consideran perturbadoras.</li>
<li>Se destacan elementos clave del diseño de interfaz de usuario como la coherencia, la claridad y la accesibilidad, y se insta a los desarrolladores a equilibrar la eficiencia técnica y la aportación del usuario para conseguir interfaces visualmente agradables y funcionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vin01.github.io/piptagole/security-tools/soar/urlscan/hybrid-analysis/data-leaks/urlscan.io/cloudflare-radar%22/2024/03/07/url-database-leaks-private-urls.html">Cuidado: Posible exposición de datos de enlaces privados</a></h2>
<ul>
<li>Las plataformas de análisis de malware/url como urlscan.io, Hybrid Analysis y Cloudflare Radar almacenan numerosos enlaces privados enviados por los usuarios, incluidos archivos de almacenamiento en la nube y enlaces para restablecer contraseñas.</li>
<li>Estos enlaces pueden ser de acceso público a través de motores de búsqueda, lo que puede poner en peligro la privacidad y seguridad de los datos.</li>
<li>Los usuarios se enfrentan a dificultades para evitar filtraciones y salvaguardar la información sensible, a pesar de que algunas plataformas ofrecen la opción de marcar y eliminar este tipo de enlaces. Ten cuidado al acceder a estos enlaces para mitigar los riesgos de phishing y malware.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39630985">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en los peligros para la seguridad de compartir públicamente enlaces seguros privados, destacando los riesgos de los enlaces filtrados y el uso del dorking para exponer datos confidenciales.</li>
<li>Las sugerencias incluyen el uso de tokens de autenticación en las URL, equilibrar la seguridad con la comodidad del usuario y aplicar medidas de seguridad como URL de vida más corta o cabeceras de autenticación.</li>
<li>Se hace hincapié en la importancia de la autenticación, la autorización, el control de acceso y las prácticas seguras a la hora de compartir información sensible a través de URL o contraseñas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/china-google-justice-department-63156ade1e564d15d92adbef91e9c5da">Un exingeniero de Google se enfrenta a la cárcel por robo de inteligencia artificial</a></h2>
<ul>
<li>Linwei Ding, ex ingeniero de software de Google, se enfrenta a cargos por robar secretos comerciales de inteligencia artificial a Google mientras colaboraba con empresas chinas, penados con hasta 10 años de cárcel.</li>
<li>Google detectó el robo, lo que dio lugar a la intervención de las fuerzas del orden, con el resultado de la detención de Ding y la confiscación de los dispositivos electrónicos que contenían los datos robados.</li>
<li>El Departamento de Justicia destaca la preocupación por la seguridad nacional debido a la posibilidad de que entidades extranjeras exploten la tecnología de IA para actividades nefastas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39628842">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La atención se centra en los secretos comerciales y el robo de propiedad intelectual, especialmente por parte de ciudadanos chinos en el campo de la tecnología, analizando casos de espionaje, motivaciones y consecuencias jurídicas.</li>
<li>Preocupan la influencia de las empresas chinas, el Partido Comunista Chino y el delicado equilibrio entre las relaciones económicas mundiales, el espionaje y la seguridad nacional.</li>
<li>El diálogo también aborda la doble nacionalidad, los prejuicios y la intrincada dinámica de las relaciones internacionales en el desarrollo de la IA y las labores de espionaje.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pile.eleuther.ai/">La pila: conjunto de datos de modelización lingüística de código abierto de 800 GB (2020)</a></h2>
<ul>
<li>The Pile es un conjunto de datos de modelado lingüístico de código abierto de 800 GB alojado en The Eye, que combina 22 conjuntos de datos más pequeños en formato jsonlines, mejorando el conocimiento entre dominios y la generalización de modelos.</li>
<li>Sirve como punto de referencia para evaluar modelos, con un buen rendimiento en Pile BPB que indica un dominio de diversos dominios, lo que conduce a mejoras en los puntos de referencia de modelado lingüístico.</li>
<li>GPT-3 y GPT-2 han demostrado un gran rendimiento en el conjunto de datos The Pile, lo que pone de manifiesto el impacto del conjunto de datos en el entrenamiento y la evaluación de modelos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39631516">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en la legalidad y la ética de la utilización de extensos conjuntos de datos para entrenar modelos de IA, destacando la infracción de los derechos de autor, el uso justo y los efectos en los sectores creativos.</li>
<li>Las preocupaciones giran en torno al acceso no autorizado a material protegido por derechos de autor, los obstáculos legales y las repercusiones en autores y artistas, junto con argumentos sobre los contenidos generados por IA y las limitaciones de la tecnología de texto a voz.</li>
<li>En los debates también se abordan los retos que plantea la adquisición de datos, el cumplimiento de la normativa sobre derechos de autor y la búsqueda de un equilibrio entre la innovación y la salvaguardia de los derechos de propiedad intelectual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2024-03-06-fsdp-qlora.html">Answer.AI lanza un proyecto para utilizar varias GPU en el entrenamiento de QLoRA</a></h2>
<ul>
<li>Answer.AI, dirigida por Jeremy, presenta su primer proyecto tras el lanzamiento de su laboratorio de I+D, en el que destaca la utilización de múltiples GPU para el entrenamiento de QLoRA.</li>
<li>La iniciativa partió de la petición principal de los constructores de maquetas de código abierto, con el apoyo de Tim Dettmers para poner en marcha el proyecto.</li>
<li>Jeremy fomenta el compromiso aceptando preguntas y comentarios sobre el proyecto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39635483">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El laboratorio de I+D de Answer.AI inició un proyecto para optimizar un modelo lingüístico de 70.000 millones utilizando múltiples GPU en casa con entrenamiento QLoRA, una tarea muy solicitada entre los desarrolladores de modelos de código abierto.</li>
<li>La importancia de QLoRA se puso de relieve en el NeurIPS Efficiency Challenge, suscitando interés y críticas positivas.</li>
<li>El proyecto aborda las limitaciones de hardware, la sparsificación, las diversas técnicas de formación y los avances futuros, con el objetivo de mejorar la accesibilidad y la eficacia en la formación de modelos lingüísticos extensos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/flydelabs/flyde">Programación visual futurista: Flyde revoluciona la programación</a></h2>
<ul>
<li>Flyde es un lenguaje de programación visual de código abierto creado para mejorar la codificación tradicional al permitir la ejecución de diagramas complejos sin necesidad de traducir manualmente el código.</li>
<li>Se integra a la perfección con código TypeScript/JavaScript, compatible con Node.js y navegadores web, ofreciendo un puente entre la codificación visual y la basada en texto.</li>
<li>Gabriel prevé un futuro en el que la IA se encargue de las tareas de codificación, haciendo hincapié en la orquestación y la resolución de problemas de alto nivel, al tiempo que invita a aportar ideas sobre la dirección de desarrollo de Flyde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39628285">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre Flyde, un lenguaje de programación visual de código abierto destinado a mejorar las prácticas de codificación tradicionales.</li>
<li>La conversación profundiza en los pros y los contras de los lenguajes de programación visuales frente a la codificación basada en texto, contemplando su eficacia y evolución futura.</li>
<li>Los usuarios aprecian las características distintivas de herramientas de programación visual como Flyde, Luna Park y Node Red, reconociendo la comodidad y flexibilidad que ofrece la codificación basada en texto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.datadesk.eco/p/sky-lapse-in-two-tone">Seguimiento de los sistemas energéticos mundiales desde el espacio</a></h2>
<ul>
<li>El satélite Sentinel-1 de la Agencia Espacial Europea utiliza imágenes de radar para rastrear los cambios en el sector energético mundial en el mar, como los cambios en los parques eólicos marinos, las rutas marítimas y la infraestructura de petróleo y gas en alta mar.</li>
<li>El artículo destaca cómo las sanciones europeas al petróleo ruso están reconfigurando los movimientos mundiales de crudo, junto con el impacto de las sequías en el Canal de Panamá y sus repercusiones en el mercado mundial del GNL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39627443">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La atención se centra en las imágenes por satélite de Space-Eye, una ONG alemana dedicada a las operaciones de búsqueda y salvamento, que analiza las imágenes SAR y la generación de energía en alta mar.</li>
<li>Las cuestiones técnicas sobre imágenes SAR, trazado de parques eólicos y densidad de las rutas marítimas en el Canal de la Mancha ocupan un lugar central en la conversación.</li>
<li>El diálogo abarca temas como la creación de imágenes SAR y la colocación eficiente de aerogeneradores en parques eólicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abortretry.fail/p/the-berkley-software-distribution">La evolución de UNIX: historia del software de Berkeley.</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la historia y progresión del sistema operativo UNIX, haciendo hincapié en su distribución a instituciones académicas y centros de investigación por AT&amp;T en los años setenta.</li>
<li>Se destacan personalidades clave como Bill Joy y Ken Thompson, junto con los avances de UNIX en la Universidad de California, Berkeley, y los obstáculos legales y el impacto que BSD tuvo en sistemas contemporáneos como macOS y FreeBSD.</li>
<li>Hace referencia a &quot;Abort Retry Fail&quot; de Bradford Morgan White como un valioso recurso para documentar la historia de la industria informática.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39630457">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo examina la primera aplicación comercial de BSD Unix en Ford Aerospace, haciendo hincapié en las complejidades de las licencias y el avance de TCP/IP.</li>
<li>Aborda los retos de lograr la compatibilidad de redes, la evolución de la tecnología TCP/IP y las ramificaciones legales para empresas como Apple.</li>
<li>El artículo también aborda los sistemas de control de versiones, las disparidades en las licencias (GPL frente a BSD), la influencia de Richard Stallman y los cambios en la industria impulsados por Linux y Microsoft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://androidcalculator.com/how-do-calculators-compute-sine/">Cómo calculan los ordenadores las funciones seno</a></h2>
<ul>
<li>La entrada del blog explica cómo las calculadoras calculan la función seno mediante pasos de reducción, aproximación y reconstrucción.</li>
<li>Contrasta el enfoque menos preciso de las series de Taylor con los métodos más precisos de aproximación minimax empleados por los procesadores Intel.</li>
<li>Comprender estas técnicas permite echar un vistazo a los cálculos matemáticos en los que se basan las simulaciones informáticas y las herramientas computacionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39633172">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora el uso de tablas de consulta y funciones trigonométricas en la programación de gráficos, especialmente en sistemas antiguos como la SNES, centrándose en las técnicas de optimización y los retos que plantea el redondeo de números trascendentales.</li>
<li>Aborda las diferencias en los cálculos en coma flotante entre arquitecturas de CPU y la eficiencia de algoritmos como CORDIC para cálculos trigonométricos.</li>
<li>La conversación también aborda la precisión y las limitaciones de los números en coma flotante, el impacto de las instrucciones FMA y el posible uso de tablas de consulta en las CPU y GPU modernas para cálculos matemáticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ProjectDreamland/area51">Area 51 (2005) Código fuente descubierto en una venta de garaje</a></h2>
<ul>
<li>La publicación no oficial del código fuente del videojuego Area 51 (2005) tiene como objetivo preservar este nostálgico clásico de culto de principios de la década de 2000.</li>
<li>La instantánea del código fuente de marzo de 2005 contiene el motor de Entropy, la lógica del juego y los objetivos multiplataforma, y busca colaboradores para compilar, depurar y, potencialmente, portar el juego a los sistemas actuales.</li>
<li>Los interesados pueden participar bifurcando el repositorio y colaborando con la comunidad en plataformas como Discord y GitHub Discussions para ayudar en el proyecto de restauración.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39629213">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El código fuente del juego de 2005 &quot;Area 51&quot; de Midway Studios fue descubierto en una venta de garaje y compartido en Github, con David Duchovny y Marilyn Manson como actores de voz.</li>
<li>El debate profundiza en las comparaciones con otros motores de juego, la reutilización de motores en los primeros juegos FPS, los problemas de optimización y rendimiento en los juegos más recientes y la innovación continua en el desarrollo de juegos.</li>
<li>Encontrar código fuente antiguo como éste refleja la era anterior del desarrollo de juegos, con debates sobre cuestiones de derechos de autor y el valor de descubrir medios perdidos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Eloquent JavaScript 4ª Edición: Guía completa de JavaScript y programación" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Eloquent%20JavaScript%204%C2%AA%20Edici%C3%B3n%3A%20Gu%C3%ADa%20completa%20de%20JavaScript%20y%20programaci%C3%B3n&subheading=viernes%2C%208%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-07]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/07&#39;</h2>
<h1>2024-03-07</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/06/apple-terminates-epic-games-developer-account-calling-it-a-threat-to-the-ios-ecosystem/">Apple cierra la cuenta de desarrollador de Epic Games en medio de la polémica por las amenazas a iOS</a></h2>
<ul>
<li>Apple ha cancelado la cuenta de desarrollador de Epic Games por considerarla una amenaza para el ecosistema iOS después de que Epic desafiara el dominio de Apple en la economía de las aplicaciones.</li>
<li>Epic cree que Apple está tomando represalias por criticar sus normas propuestas e intentar competir, mientras que Apple afirma que Epic incumplió sus obligaciones contractuales.</li>
<li>La disputa pone de relieve la dinámica de poder y los conflictos entre los gigantes tecnológicos, y arroja luz sobre las complejidades del mercado de las tiendas de aplicaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39618673">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El conflicto entre Apple y Epic Games plantea cuestiones de responsabilidad corporativa, competencia y su impacto en la sociedad.</li>
<li>Las acciones de Apple, incluida la cancelación de la cuenta de desarrollador de Epic Games, suscitan debates sobre la fiabilidad, los comportamientos corporativos y las implicaciones de la Ley de Mercados Digitales.</li>
<li>El debate subraya la importancia de regular las empresas para defender los intereses de la sociedad, sortear las batallas legales y mantener un equilibrio entre el ánimo de lucro y el bienestar de la sociedad en el cambiante ecosistema de las tiendas de aplicaciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-clears-first-over-counter-continuous-glucose-monitor">La FDA aprueba el biosensor de glucosa Dexcom Stelo para su uso sin receta médica</a></h2>
<ul>
<li>La FDA ha aprobado el primer medidor continuo de glucosa de venta libre, el Dexcom Stelo Glucose Biosensor System, para personas mayores de 18 años que no estén en tratamiento con insulina, lo que permite un control continuo de la glucosa en sangre a través de un sensor y una aplicación para smartphone.</li>
<li>El dispositivo no es adecuado para quienes tienen problemas de azúcar bajo en sangre, ya que su objetivo es proporcionar información sanitaria con independencia de los proveedores de atención sanitaria, contribuyendo a avanzar en la equidad sanitaria al permitir la atención sanitaria en casa.</li>
<li>Los ensayos clínicos mostraron resultados similares a los de otros monitores, pero los efectos adversos notificados incluyen infecciones locales e irritación de la piel, lo que pone de manifiesto el apoyo de la FDA a las soluciones innovadoras de asistencia sanitaria a domicilio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39618822">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La FDA ha autorizado el primer monitor continuo de glucosa disponible sin receta médica, que ayuda tanto a los prediabéticos como a los diabéticos, lo que podría preocupar a quienes no tienen problemas de azúcar en sangre.</li>
<li>Destaca la importancia de la monitorización continua de la glucosa para ajustar los hábitos dietéticos con el fin de mejorar la salud, centrándose en cómo las elecciones alimentarias pueden influir en los niveles de azúcar en sangre.</li>
<li>El debate examina el impacto de los distintos tipos de alimentos en la glucemia, las ventajas de dispositivos como Freestyle Libre 3 en el control de la diabetes y las preocupaciones medioambientales relacionadas con las herramientas médicas desechables.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/classvsoftware/under-new-management">La extensión de Chrome alerta de los cambios de titularidad</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Under New Management&quot; es una extensión de Chrome que notifica a los usuarios los cambios de propiedad de las extensiones que tienen instaladas, con el objetivo de mejorar la seguridad detectando posibles riesgos.</li>
<li>Los usuarios pueden adquirir la extensión en la Chrome Web Store o descargando una versión prediseñada, que utiliza tecnologías como Parcel, React, Typescript y TailwindCSS.</li>
<li>La extensión funciona aprovechando un servidor externo, la API ExBoost, para supervisar las modificaciones en la Chrome Web Store.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39620060">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora los retos a los que se enfrentan los desarrolladores al cambiar la propiedad de las extensiones de Chrome, destacando las preocupaciones sobre la confianza de los usuarios, los riesgos de seguridad y las posibles intenciones maliciosas.</li>
<li>Ahonda en cuestiones éticas, licencias de software de código abierto, ventajas de las actualizaciones automáticas y el delicado equilibrio entre comodidad y seguridad en el sector tecnológico.</li>
<li>Ejemplos concretos, como el programa HonorLock para supervisar exámenes y la extensión &quot;bypass paywalls&quot;, ilustran los entresijos de la gestión de extensiones en varios navegadores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yolken.net/blog/end-of-airplanedev">Airtable adquiere Airplane: Una reflexión sobre el proceso de adquisición</a></h2>
<ul>
<li>La antigua empresa del autor, Airplane, fue adquirida por Airtable, lo que provocó el cierre de su producto tras casi dos años de trabajo.</li>
<li>Factores como el descenso del crecimiento de los ingresos, la salida de empleados y los cambios de liderazgo se destacaron como precursores de la adquisición.</li>
<li>El autor y algunos compañeros de trabajo rechazaron ofertas de trabajo de Airtable debido a una comunicación poco clara y a su insatisfacción con el proceso de adquisición, reflexionando sobre el impacto en el cliente y proponiendo diferentes resultados potenciales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39619041">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora el cierre de Airplane.dev, sugiriendo que la presión de los inversores sobre el CEO influyó en la decisión, profundizando en las luchas de poder y las repercusiones financieras sobre los usuarios y empleados de las empresas tecnológicas.</li>
<li>Destaca los riesgos y recompensas de las startups, el valor de la transparencia y las dificultades de mantener el software de código abierto.</li>
<li>Se examinan la adquisición de Airplane por Airtable, las preocupaciones sobre el software propietario y las opciones para aplicaciones internas, incluyendo debates sobre la falta de transparencia de la empresa, las posibles consecuencias legales para los empleados y los efectos sobre los consumidores de SaaS, junto con observaciones sobre la tendencia predominante de nombres de productos imprecisos en el sector tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/03/06/1236277058/boeing-737-max-9-alaska-airlines-door-plug-removed-ntsb-commerce-cantwell-cruz">La NTSB expresa su preocupación por la falta de información de Boeing sobre el tapón de la puerta</a></h2>
<ul>
<li>Boeing no está compartiendo detalles cruciales con la Junta Nacional de Seguridad en el Transporte sobre un incidente con un panel de cierre de puerta en un avión Boeing 737 Max 9.</li>
<li>La NTSB se enfrenta a dificultades para identificar quién manipuló el tapón de la puerta, ya que Boeing no ha facilitado los documentos necesarios ni información sobre los empleados.</li>
<li>La FAA ha fijado un plazo hasta finales de mayo para que Boeing rectifique problemas de control de calidad más amplios, lo que hace temer por los procedimientos de garantía de calidad de la empresa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39622787">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Boeing está siendo objeto de escrutinio por documentación y transparencia inadecuadas en relación con problemas de seguridad, especialmente con el 737 MAX, lo que ha provocado una investigación de la NTSB sobre piezas defectuosas, errores de mantenimiento y documentación insuficiente.</li>
<li>Se plantean preocupaciones sobre la responsabilidad, la seguridad y las posibles repercusiones legales para Boeing, haciendo hincapié en la necesidad de una mayor transparencia, responsabilidad y repercusiones para mantener las normas de seguridad en la aviación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dada-lang.org/">Presentación de Dada: Un nuevo lenguaje de programación</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39614433">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora temas de lenguajes de programación como el diseño del lenguaje, los métodos de depuración y la programación asíncrona, comparando lenguajes como Rust, Dada, OCaml, Scala, Kotlin y Swift.</li>
<li>Destaca la importancia de elegir el lenguaje adecuado para un proyecto, gestionar las operaciones de entrada-salida y aprovechar funciones avanzadas como async/await y punteros inteligentes.</li>
<li>La conversación arroja luz sobre las complejidades y compensaciones en el diseño e implementación de lenguajes de programación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/NilsIrl/dockerc">Compilador de imágenes Docker para ejecutables portátiles</a></h2>
<ul>
<li>Dockerc compila imágenes Docker en binarios independientes para ejecutar ejecutables sin usar docker run o comandos de instalación de paquetes.</li>
<li>Ofrece funciones como compilador, contenedores sin raíz, compatibilidad con MacOS, Windows, x86_64 y arm64, con opciones para especificar argumentos, variables de entorno y volúmenes.</li>
<li>Skopeo se utiliza para la carga de imágenes, y la herramienta se puede construir a partir de la fuente con Zig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39620540">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los debates en GitHub giran en torno a &quot;dockerc&quot;, que convierte las imágenes Docker en ejecutables estáticos para mejorar la portabilidad.</li>
<li>Los usuarios debaten sobre diversas implicaciones, como las diferentes versiones para arquitecturas y el posible uso de WASM para la portabilidad universal, lo que despierta entusiasmo y cierta preocupación por la complejidad y el mal uso.</li>
<li>Las conversaciones profundizan en la gestión de permisos, el empaquetado de aplicaciones y los retos de la distribución de aplicaciones Linux a Windows, promoviendo herramientas como Apptainer, Singularity y Nix para crear ejecutables independientes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/leadership-is-a-hell-of-a-drug/">Liderazgo: La autenticidad por encima de la jerga empresarial</a></h2>
<ul>
<li>El autor critica una reunión obligatoria de directivos en su lugar de trabajo, destacando la falta de auténtico liderazgo y la abundancia de jerga empresarial.</li>
<li>Destacan la importancia de la autenticidad y la empatía por encima de la retórica vacía en los puestos directivos.</li>
<li>El autor reflexiona sobre sus experiencias con diversos líderes, cuestiona los roles de liderazgo tradicionales y explora su interés por Extreme Programming y Pivotal Software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39624842">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate critica el uso excesivo del &quot;liderazgo&quot; en las empresas, destacando la importancia del liderazgo auténtico frente al gerencialismo burocrático.</li>
<li>Explora las implicaciones de títulos como &quot;Líder&quot; y &quot;Líder de pensamiento&quot; en LinkedIn, con distintas opiniones sobre su importancia en el ámbito empresarial.</li>
<li>La conversación hace hincapié en la necesidad de cualidades de liderazgo eficaces, el impacto de la rotación de personal en la dinámica de equipo y la valoración del tiempo y la moral de los empleados en el lugar de trabajo, distinguiendo entre liderazgo y gestión al tiempo que subraya la competencia técnica en las funciones de liderazgo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.landh.tech/blog/20240304-google-hack-50000/">Google ofrece una recompensa de 50.000 dólares a un pirata informático por una vulnerabilidad de la IA</a></h2>
<ul>
<li>El equipo descubrió un método de inyección de código en SVG para evadir un filtro CSP, permitiendo la exfiltración de correo electrónico, lo que llevó a un informe exitoso a Google y una recompensa de recompensa.</li>
<li>Además de sus hallazgos, otros participantes también identificaron hazañas similares durante el evento, lo que les reportó unas ganancias totales de 50.000 dólares y una posición destacada en la competición.</li>
<li>Al colaborar con el equipo de VRP de Google, el equipo adquirió conocimientos sobre la piratería informática de la IA, lo que les hizo anticiparse a futuras oportunidades de piratería informática con Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39620608">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en la piratería de la inteligencia artificial de Google y pone de relieve las vulnerabilidades que pueden explotarse con facilidad.</li>
<li>Destaca la importancia de la seguridad en las herramientas de IA y los riesgos potenciales asociados a los ataques de inyección puntual.</li>
<li>La conversación también incluye temas como los distintos métodos de pirateo, el uso de GraphQL, el diseño de sitios web y la seguridad general de los sistemas de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reasonstobecheerful.world/green-corridors-medellin-colombia-urban-heat/">El éxito del enfriamiento en Medellín: Los corredores verdes combaten el cambio climático</a></h2>
<ul>
<li>Medellín (Colombia) redujo eficazmente la temperatura de su ciudad en 2 °C en tres años mediante la creación de &quot;corredores verdes&quot; con zonas arboladas e infraestructuras verdes, mejorando la refrigeración urbana, la calidad del aire y la biodiversidad.</li>
<li>La iniciativa no sólo redujo los niveles de CO2 y la contaminación atmosférica, sino que también impulsó el uso de la bicicleta, atrayendo la atención de otras ciudades que se proponen hacer frente al cambio climático y a los problemas de la isla de calor urbana.</li>
<li>A pesar de los obstáculos para su mantenimiento, Medellín está decidida a ampliar y mejorar su proyecto de infraestructura verde para obtener beneficios sostenibles a largo plazo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39617325">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo analiza los costes y beneficios de los corredores verdes en Medellín (Colombia), en contraste con los retos a los que se enfrentan ciudades como Los Ángeles.</li>
<li>Se hace hincapié en el uso de la flora apropiada para la región y en tener en cuenta la paridad del poder adquisitivo.</li>
<li>Destaca los esfuerzos realizados en Medellín para mejorar la calidad del aire, utilizar la mano de obra penitenciaria en proyectos comunitarios y abordar problemas medioambientales como el cambio climático y la contaminación mediante el aumento de la infraestructura verde en los espacios urbanos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dekuNukem/bob_cassette_rewinder">Ahorra con la Bob Cassette Rewinder</a></h2>
<ul>
<li>El Bob Cassette Rewinder ofrece un método económico para evitar el costoso sistema DRM del lavavajillas Bob de Daan Tech, ahorrando un 98% en costes de detergente.</li>
<li>Mediante el análisis de los circuitos de los casetes, el autor pone a cero el contador, calibra la concentración de detergente y propone un uso ecológico de los cartuchos recargables, analizando el modelo de suscripción de Daan Tech.</li>
<li>El artículo profundiza en los problemas de sostenibilidad y las alternativas rentables, al tiempo que cuestiona las estrategias medioambientales de la empresa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39623128">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de GitHub debaten sobre la ironía de comercializar Bob_cassette_rewinder como un &quot;lavavajillas ecocompacto&quot; mientras requiere casetes de plástico desechables, aunque son retornables y reutilizables.</li>
<li>Los debates incluyen el aspecto DRM y comparaciones con los caros cartuchos de tinta y Juicero, lo que suscita diversas opiniones sobre el posicionamiento del producto en el mercado.</li>
<li>Además, los usuarios intercambian consejos sobre el diseño de circuitos impresos y el uso de abrillantadores para lavavajillas, ampliando la conversación más allá del propio producto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bananaml/fructose">Presentación de Fructosa: Llamadas LLM fuertemente tipificadas</a></h2>
<ul>
<li>Fructose es un paquete Python de Erik de Banana, que utiliza LLMs como funciones fuertemente tipadas para asegurar salidas correctamente tipadas a través de firmas de tipo de función.</li>
<li>Actualmente es una biblioteca sólo cliente que llama a gpt-4 en modo json, con planes de introducir un modelo de formato ligero para mejorar la precisión y minimizar la quema de tokens.</li>
<li>El objetivo de Fructose es facilitar la creación de aplicaciones más intrincadas integrando eficazmente el código con las LLM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39619053">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión explora el desarrollo del paquete Fructose de Banana, que permite invocar grandes modelos lingüísticos como funciones fuertemente tipadas, facilitando la creación de aplicaciones intrincadas con estructuras de salida precisas.</li>
<li>Varios lenguajes de programación, como F# y Haskell, se utilizan en proyectos relacionados con bibliotecas de modelos lingüísticos (LLM), lo que demuestra el potencial de las nuevas empresas en este campo.</li>
<li>Los temas abarcan desde la síntesis de programas en Haskell y la utilización de solucionadores SAT/SMT hasta debates sobre formatos JSON en canalizaciones de datos, la contribución a proyectos existentes y el panorama en evolución de bibliotecas LLM como LMQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.livescience.com/health/food-diet/pfas-forever-chemicals-to-officially-be-removed-from-food-packaging-fda-says">La FDA prohíbe las &quot;sustancias químicas para siempre&quot; PFAS en los envases alimentarios de EE.UU.</a></h2>
<ul>
<li>La FDA ha declarado que los PFAS, &quot;sustancias químicas nocivas para siempre&quot;, se eliminarán de los nuevos envases de alimentos en Estados Unidos, incluidos los recipientes de comida para llevar y los envoltorios de comida rápida.</li>
<li>Los fabricantes estadounidenses de envases alimentarios han eliminado voluntariamente los PFAS para reducir la exposición de los consumidores a estas sustancias químicas de larga duración, con el objetivo de mejorar la seguridad alimentaria.</li>
<li>Esta medida es un paso positivo hacia la protección de los consumidores mediante la reducción de una fuente importante de exposición a los PFAS, a pesar de que sigan existiendo otras salidas medioambientales para estas sustancias químicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39623857">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La FDA está eliminando las PFAS &quot;sustancias químicas para siempre&quot; de los envases alimentarios, ante la preocupación por posibles sustitutos y la lentitud de reacción ante las sustancias nocivas.</li>
<li>Los debates giran en torno a alternativas para la producción de palomitas, la preocupación por los revestimientos de teflón de las palomiteras de aire y la necesidad de regular las sustancias químicas nocivas.</li>
<li>Entre los temas tratados figuran la distribución del poder entre los distintos poderes del Estado, la participación de las agencias federales en la toma de decisiones y la ausencia de democracia directa en Estados Unidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-alpha">Mejora del rendimiento de Tailwind CSS v4.0 con el motor Rust</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS lanza la versión 4.0, con un motor renovado en Rust para mejorar el rendimiento y reducir el tamaño.</li>
<li>Se introducen nuevas funcionalidades como la gestión mejorada de @import, la prefijación de proveedores y elementos nativos de CSS como las variables CSS.</li>
<li>La actualización implica la eliminación de clases obsoletas, la próxima configuración de JavaScript y una CLI independiente en desarrollo para la próxima versión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39617953">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate pone de relieve los pros y los contras de la adopción de Tailwind CSS v4.0, mostrando las reacciones encontradas de los usuarios respecto a su eficacia y facilidad de uso en el desarrollo web.</li>
<li>Los usuarios también abordan la comparación de varios marcos de desarrollo web como Rust, Svelte, Vue y Tailwind, junto con retos como los nombres de clase concatenados dinámicamente y el anidamiento profundo en archivos SCSS.</li>
<li>Se hace hincapié en las ventajas de Tailwind CSS, entre las que se incluyen la facilidad de mantenimiento, la legibilidad del código y la compatibilidad entre marcos de trabajo, con información sobre las mejores prácticas sugeridas para gestionar el equilibrio HTML/CSS y las mejoras de Tailwind v4 que abordan problemas de configuración y soluciones comunitarias para variantes de componentes, anulaciones y temas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nikon.com/company/news/2024/0307_01.html">Nikon adquiere RED.com, mejorando la innovación en cámaras de cine</a></h2>
<ul>
<li>Nikon Corporation ha adquirido RED.com, LLC, un distinguido fabricante estadounidense de cámaras de cine reconocido por sus vanguardistas cámaras de cine digital.</li>
<li>La asociación pretende fusionar el desarrollo de productos y la capacidad de procesamiento de imágenes de Nikon con la experiencia de RED en cámaras de cine para introducir productos innovadores en el sector de las cámaras de cine digital profesionales.</li>
<li>Esta adquisición permite a ambas empresas mejorar su presencia en el mercado y seguir avanzando en el ámbito de la producción de cine y vídeo, aprovechando la estimada reputación de RED y su compromiso con la excelencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39625919">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nikon va a adquirir RED, lo que podría dar lugar a funciones de vídeo mejoradas en las cámaras Nikon, posiblemente introduciendo ProRes RAW y RAW en el cuerpo debido a la patente de vídeo RAW comprimido de RED.</li>
<li>Se especula sobre el impacto en la industria, ya que RED demandó anteriormente a Nikon por la compresión de vídeo en bruto, lo que podría alterar el mercado de las cámaras y ampliar la presencia de Nikon en el mercado cinematográfico.</li>
<li>Esta adquisición se considera un esfuerzo estratégico de Nikon para reforzar sus capacidades de vídeo y competir con rivales clave como Canon y Sony.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple cierra la cuenta de desarrollador de Epic Games en medio de la polémica por las amenazas a iOS" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20cierra%20la%20cuenta%20de%20desarrollador%20de%20Epic%20Games%20en%20medio%20de%20la%20pol%C3%A9mica%20por%20las%20amenazas%20a%20iOS&subheading=jueves%2C%207%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-06]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/06&#39;</h2>
<h1>2024-03-06</h1>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-wolfram">Kagi mejora la búsqueda con la integración de Wolfram|Alpha</a></h2>
<ul>
<li>Kagi pretende mejorar los resultados de los motores de búsqueda utilizando IA en lugar de generarlos, centrándose en contenidos auténticos y colaborando con Wolfram|Alpha para mejorar sus capacidades.</li>
<li>La integración con Wolfram|Alpha ofrece un acceso rápido a las matemáticas, el tiempo y la conversión de unidades, junto con widgets de gráficos de conocimiento y cuadros de resumen instantáneo.</li>
<li>Los usuarios pueden dar su opinión sobre la integración y anticipar próximas funciones como un widget de calculadora mejorado, resultados deportivos y una API de widget de búsqueda personalizable.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39606048">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios admiran el motor de búsqueda Kagi por ofrecer resultados de búsqueda de primera categoría al reducir automáticamente las páginas con anuncios y rastreo, y disfrutar de su experiencia sin anuncios y sus funciones fáciles de usar, incluidas las opciones de búsqueda personalizables.</li>
<li>El debate incluye preocupaciones sobre el cierre de Kagi, problemas de rendimiento y recomendaciones de mejoras, comparándolo con competidores como Google y Wolfram|Alpha, y deliberando sobre las ventajas de las suscripciones de pago y de por vida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metastatus.com/">Supervisión de las interrupciones de los productos comerciales de Meta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39604590">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios se enfrentan a cortes generalizados en las plataformas en línea, con problemas de inicio de sesión, autenticación, mensajes de error y riesgos para la seguridad.</li>
<li>Las preocupaciones incluyen mensajes de error poco claros, temor a intentos de pirateo y preocupación por la seguridad de las cuentas, lo que suscita debates sobre la eficacia de las herramientas de notificación de cortes como Downdetector.</li>
<li>El impacto de estas interrupciones en acontecimientos significativos como las elecciones del Supermartes pone de relieve los riesgos de depender exclusivamente de plataformas en línea para servicios críticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/openai-elon-musk">Misión de OpenAI y retos de la asociación</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI se dedica a garantizar que la Inteligencia Artificial General (AGI) beneficie a la humanidad, enfrentándose a retos de financiación y asociación con Elon Musk.</li>
<li>El resumen muestra el compromiso de OpenAI con el avance de la tecnología de IA en beneficio de la sociedad, con ejemplos de la utilización de sus herramientas en distintos campos.</li>
<li>A pesar de los desacuerdos con Elon Musk sobre el camino hacia el desarrollo de la inteligencia artificial, OpenAI sigue centrada en su misión, lo que les ha llevado a tomar la decisión de separarse sin dejar de hacer progresos significativos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39611484">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Hay división de opiniones sobre la desviación de OpenAI y Elon Musk de su misión principal para obtener beneficios, los riesgos de la IA de código abierto y las repercusiones sociales de la IA generativa.</li>
<li>El debate incluye discusiones sobre la ética en la tecnología, la comparación entre individualismo y colectivismo y el posible mal uso de los modelos de IA.</li>
<li>Las complejidades de equilibrar los avances de la IA con la ética y la lucha por la apertura y la transparencia en la industria tecnológica son temas clave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cgchannel.com/2024/02/open-source-project-zluda-lets-cuda-apps-run-on-amd-gpus/">ZLUDA: Ejecuta aplicaciones CUDA en GPUs AMD con un proyecto de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>ZLUDA es un proyecto de código abierto de Andrzej Janik que permite ejecutar aplicaciones CUDA para GPUs NVIDIA en GPUs AMD, específicamente en la versión 3, para permitir la migración de aplicaciones sin modificaciones a nuevo hardware.</li>
<li>Inicialmente pensado para GPUs Intel, ZLUDA ha sido reutilizado para GPUs AMD y probado con software como Blender, aplicaciones de fotogrametría y el renderizador Arnold, ofreciendo un rendimiento casi nativo para aplicaciones CUDA en GPUs AMD, a pesar de limitaciones como un rendimiento más lento en algunas aplicaciones y un soporte incompleto de OptiX.</li>
<li>Janik mencionó la necesidad de contar con el apoyo de los principales fabricantes de GPU para seguir desarrollando ZLUDA y subrayó su disponibilidad para los desarrolladores a pesar de ser una solución no universal con un éxito potencialmente limitado para determinadas aplicaciones de CG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39604745">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión gira en torno a ZLUDA, un proyecto de código abierto que facilita el funcionamiento de las aplicaciones CUDA en las GPU de AMD, lo que suscita debates sobre la legalidad, la viabilidad y las repercusiones del empleo de capas de traducción para el software CUDA en GPU que no sean de Nvidia.</li>
<li>Los usuarios hacen hincapié en la importancia que tiene para los usuarios de AMD y en la necesidad de disponer de librerías adaptadas a los distintos modelos de GPU, arrojando luz sobre los esfuerzos de AMD en materia de GPGPU, sus limitaciones en relación con CUDA de NVIDIA y los problemas que plantea la creación de un compilador similar a CUDA para las GPU de AMD.</li>
<li>La conversación culmina con un acuerdo sobre el papel crucial del software de calidad para acompañar al hardware en las empresas tecnológicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://texts.blog/2024/02/20/cracking-metas-messenger-certificate-pinning-on-macos/">Cómo descifrar la fijación de certificados de Messenger de Meta en macOS</a></h2>
<ul>
<li>El artículo explora la posibilidad de crackear el certificado de Messenger de Meta en macOS para evitar la interceptación de peticiones de red.</li>
<li>Se discuten diferentes métodos como el parcheo binario para deshabilitar el pineado de certificados e interceptar las peticiones con éxito.</li>
<li>El enfoque incluye la modificación del código binario para desactivar la fijación de certificados, y la versión modificada se comparte entre los miembros del equipo para su aplicación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39609336">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora el cracking de Meta&#39;s Messenger Certificate Pinning en macOS y la superación de retos en el hackeo de apps como Snapchat.</li>
<li>Profundiza en la elusión de comprobaciones de certificados, la prevención de la ingeniería inversa en aplicaciones móviles y la mejora de la seguridad de las aplicaciones en macOS.</li>
<li>El debate subraya la importancia del control del usuario, la privacidad, el diseño de plataformas para la seguridad, la fijación de certificados, la comprobación de la integridad y la modificación de archivos en la seguridad del software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metro.co.uk/2024/03/03/spend-8-500-a-year-live-a-train-20388001/">El singular estilo de vida de un programador adolescente: Vivir en los trenes alemanes</a></h2>
<ul>
<li>El adolescente alemán Lasse Stolley, nómada digital, recorre 600 millas diarias en tren por Alemania utilizando una tarjeta ferroviaria anual, trabajando como programador y durmiendo en trenes nocturnos.</li>
<li>Al principio tuvo que persuadir a sus padres, pero ahora ellos respaldan su decisión, ya que disfruta de la libertad de explorar distintos lugares del país a la vez que lleva un estilo de vida minimalista debido a las limitaciones de espacio del tren.</li>
<li>Reflexionando sobre su poco convencional y tranquilo estilo de vida, Lasse gasta aproximadamente 10.000 euros (8.500 libras) al año para mantener su estilo de vida en el tren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39601538">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora la aventura, los viajes en tren, el estilo de vida nómada digital y las dificultades de vivir sin una dirección permanente.</li>
<li>Evalúa la eficacia del sistema ferroviario a escala mundial, la vida práctica en los trenes y los aspectos jurídicos y financieros de una vida nómada.</li>
<li>La conversación también analiza la influencia del estilo de vida en las relaciones personales, los vínculos sociales y la idea de libertad frente a esclavitud en la sociedad contemporánea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papereditor.app/internals">Descifrando el editor de texto Paper de Apple</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la funcionalidad del editor de texto de Apple, Paper, haciendo hincapié en la clase TextView y sus elementos clave: NSTextStorage, NSTextContainer, NSLayoutManager y ScrollView.</li>
<li>En él se explica cómo estos componentes funcionan conjuntamente para ofrecer una experiencia de edición de texto fluida en los dispositivos Apple, y se tratan temas como el estilo del texto, los atributos de diseño, la selección de texto, los identificadores de tipo uniforme (UTI), el uso compartido de texto en iOS y los obstáculos relacionados con la transferencia de datos entre aplicaciones.</li>
<li>Además, el artículo aborda las optimizaciones que mejoran la velocidad de escritura, el almacenamiento en caché de objetos de valor intrincados y el aprovechamiento de los metaatributos para estructurar y dar formato al texto de forma eficaz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39603087">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post profundiza en las características técnicas del editor de texto Paper Editor para Apple, destacando su utilización de Cocoa y TextKit.</li>
<li>Los usuarios evalúan las aplicaciones de edición de texto en iOS y Android, comentando diversas limitaciones y preferencias de funciones.</li>
<li>Otros puntos son la gestión de metadatos personalizados, los editores de texto alternativos, el uso de WebView, CodeMirror y la importancia de un estándar de documentos HTML de texto enriquecido multiplataforma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/facing-reality-in-the-eu-and-tech/">Asumir la realidad de la UE: Clave para una gestión eficaz</a></h2>
<ul>
<li>Comprender el mercado único europeo es vital para que directivos y ejecutivos elaboren estrategias de gestión eficaces y tomen decisiones con conocimiento de causa en la UE.</li>
<li>Normativas como la Ley de Mercados Digitales y la Ley de Servicios Digitales pretenden mantener el mercado único digital en la UE, haciendo hincapié en la importancia de su cumplimiento para evitar repercusiones financieras a las empresas.</li>
<li>La adaptación proactiva a la normativa de la UE es crucial para evitar costosos errores y lograr el éxito en el mercado europeo, que fomenta la paz, la integración y la liberalización del comercio mediante la normalización.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39602417">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo ahonda en las ideas erróneas de Apple sobre su compromiso político con la UE y elogia la postura positiva de Europa respecto a la normativa gubernamental, sobre todo en lo que se refiere a salvaguardar los derechos de los consumidores y la privacidad.</li>
<li>Los europeos se inclinan más por aplicar la normativa de protección de los consumidores que por suprimirla, lo que contrasta con el planteamiento estadounidense.</li>
<li>La conversación se amplía para abarcar las leyes GDPR en la UE, centrándose en cuestiones como los banners de cookies en los sitios web, estableciendo comparaciones entre las normativas de la UE y de Estados Unidos, y explorando diversas facetas de la supervisión gubernamental y los sistemas económicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tylerhou.com/posts/datalog-go-brrr/">Datalog: Una solución prometedora para algoritmos gráficos</a></h2>
<ul>
<li>Los lenguajes de programación modernos carecen de soporte incorporado para grafos y algoritmos de grafos, por lo que requieren representaciones explícitas de grafos, como se ha comentado en respuesta al artículo de Hillel Wayne.</li>
<li>Datalog, un lenguaje declarativo basado en el álgebra relacional, se propone como una solución competente para expresar y ejecutar eficazmente algoritmos de grafos, mostrando un alto rendimiento, una representación sencilla y compatibilidad con los lenguajes convencionales.</li>
<li>La propuesta de Datalog destaca su potencial como opción viable para los próximos lenguajes de programación, haciendo hincapié en su eficiencia y capacidad de integración.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39606885">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los grafos pueden representarse mediante matrices o listas de aristas, lo que suscita debates sobre la eficacia de cada enfoque en diversas estructuras de datos y lenguajes de programación.</li>
<li>Para la consulta de grafos se estudia el lenguaje Datalog, mientras que para la manipulación de datos se examina el álgebra relacional, lo que subraya la necesidad de motores innovadores de procesamiento de grafos.</li>
<li>Se hace hincapié en la falta de un tipo de datos de grafos universal en programación, junto con las dificultades para convencer a otros de que adopten nuevas tecnologías como Datalog, lo que indica una profunda exploración de diversos métodos para el análisis de grafos y el procesamiento de consultas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/firewall-for-ai">Cloudflare presenta un cortafuegos de inteligencia artificial para mejorar la seguridad de los modelos</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare ha presentado Firewall for AI, una capa de seguridad especializada para Large Language Models (LLM) que detecta vulnerabilidades y ofrece información a los propietarios de los modelos.</li>
<li>El kit incluye herramientas como la limitación de velocidad y la detección de datos sensibles para hacer frente a los retos específicos a los que se enfrentan los LLM, abordando las principales vulnerabilidades identificadas por la fundación OWASP.</li>
<li>El Firewall para IA de Cloudflare, que hace hincapié en la importancia de proteger los modelos, los datos y los usuarios, tiene como objetivo mejorar la seguridad de los modelos de IA, combatir los ataques a la entrada de datos de los usuarios, como las inyecciones rápidas, y evitar la filtración de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39602023">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare presentó un cortafuegos de IA para combatir el abuso de modelos, suscitando debates sobre la censura, la precisión y las repercusiones empresariales, junto con discusiones sobre los cortafuegos de aplicaciones web (WAF) para la ciberseguridad y la deuda técnica.</li>
<li>La empresa lanzó nuevas herramientas de seguridad, como la protección de chatbot, para reforzar la ciberseguridad y frustrar las amenazas de IA, abordando las preocupaciones en torno a la seguridad de los datos, el scraping y la inyección de código.</li>
<li>A pesar de algunas dudas sobre la defensa y la competitividad de la IA, Cloudflare, que participa activamente en la mejora de la seguridad en Internet, sigue siendo una empresa reputada que se compromete con los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gitclear.com/blog/linux_touchpad_like_macbook_2023_update_smooth_scroll">Actualización 2023: Avances hacia un desplazamiento suave como el de MacBook en Linux</a></h2>
<ul>
<li>La entrada del blog de GitClear profundiza en las métricas de ingeniería de software, la revisión de código, la actividad de commit y las estrategias para una revisión de código más rápida.</li>
<li>Destaca la importancia de medir y abordar la deuda tecnológica, comparando diversas métricas de ingeniería de software y presentando una nueva herramienta &quot;Developer Analytics&quot;.</li>
<li>Proporciona información sobre los avances para lograr un desplazamiento suave en el panel táctil de Linux similar al de un MacBook en 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39607747">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en la mejora de la funcionalidad del touchpad en Linux para reflejar los touchpads de MacBook, cubriendo problemas de desplazamiento, responsabilidades del controlador, opciones de configuración y disparidades de rendimiento en comparación con macOS.</li>
<li>Los usuarios expresan sus frustraciones, preferencias y sugerencias sobre el uso del trackpad, las técnicas de arrastre y los ajustes de accesibilidad, alabando la perfecta integración hardware-software de Apple y comparándola con los sistemas Windows y Linux.</li>
<li>Se examinan las distintas preferencias de los usuarios en cuanto a trackpads, trackpoints y dispositivos externos, haciendo hincapié en la experiencia del usuario, la ergonomía y los retos de la compatibilidad hardware-software, subrayando el valor de las preferencias personalizadas y las ventajas de sistemas hardware-software estrechamente integrados como los de Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/elliptic-curve-murmurations-found-with-ai-take-flight-20240305/">La IA descubre &quot;murmuraciones&quot; en curvas elípticas</a></h2>
<ul>
<li>Los matemáticos han descubierto patrones sorprendentes, denominados &quot;murmuraciones&quot;, en curvas elípticas utilizando inteligencia artificial, con implicaciones para la teoría de números y la criptografía.</li>
<li>Se han identificado conexiones entre las curvas elípticas, las funciones L y las formas modulares, lo que mejora la comprensión de las matemáticas.</li>
<li>Los algoritmos de aprendizaje automático han demostrado ser prometedores a la hora de predecir las características de las curvas elípticas, lo que podría dar lugar a avances en la teoría de números.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39604600">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los investigadores utilizaron la IA para analizar los datos de curvas elípticas de la base de datos LMFDB, centrándose en los coeficientes Dirichlet y la multiplicación compleja para descubrir patrones y conocimientos sobre los coeficientes de Euler.</li>
<li>El debate profundiza en la aplicación del aprendizaje automático a la combinatoria y la teoría de números, mostrando su potencial para la heurística y las predicciones.</li>
<li>Se explora el potencial de la IA para transformar la investigación científica, lo que podría conducir a nuevos descubrimientos físicos, y su impacto en la ciencia y el razonamiento humano en los avances tecnológicos, además de criticar la confianza en los debates sobre AGI y reconocer las limitaciones del aprendizaje automático en comparación con las capacidades humanas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/03/05/encryption-eu-human-rights-privacy-ruling/">El Tribunal Europeo defiende el derecho a la intimidad con una sentencia sobre cifrado</a></h2>
<ul>
<li>El Tribunal Europeo de Derechos Humanos determinó que Rusia no puede obligar a Telegram a permitir el acceso a los mensajes cifrados, lo que pone de relieve la importancia de un cifrado robusto para salvaguardar el derecho a la intimidad.</li>
<li>Esta sentencia podría aliviar la presión sobre las empresas de redes sociales en Estados Unidos para que permitan el acceso a los mensajes cifrados con fines policiales.</li>
<li>La decisión también repercute en el Reino Unido, donde las próximas leyes pueden tener expectativas comparables por parte de las empresas tecnológicas, reforzando el derecho a la intimidad y respaldando el cifrado de extremo a extremo como defensa contra las infracciones relacionadas con las tecnologías de la información.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39609846">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Tribunal Europeo de Derechos Humanos ha defendido la importancia de un cifrado robusto, destacando su papel en la salvaguarda del derecho a la intimidad.</li>
<li>Las sentencias son obligatorias para los países signatarios, con posibles repercusiones en los planteamientos legislativos; el Reino Unido podría ajustar las leyes pendientes tras la decisión, mientras que otros podrían optar por la adhesión parcial o el incumplimiento.</li>
<li>En la UE persisten los debates sobre el derecho a la intimidad y la regulación tecnológica, lo que refleja el malestar y la deliberación generalizados en este ámbito.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shenlanguage.org/">El poder de Shen: Revolucionando los lenguajes de programación</a></h2>
<ul>
<li>El Grupo Shen se dedica a implantar la tecnología Shen en diversas plataformas de programación para superar las barreras lingüísticas, haciendo hincapié en la programación funcional con características como la concordancia de patrones, la coherencia del cálculo lambda y las macros.</li>
<li>Ofrecen material educativo, publicaciones y herramientas como el demostrador de teoremas THORN y el proyecto Yggdrasil, cuyo objetivo es unificar los lenguajes de programación.</li>
<li>La tecnología Shen, desarrollada por Mark Tarver en septiembre de 2021, promete una experiencia de programación potente y versátil para los desarrolladores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39602472">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora las características distintivas y los posibles obstáculos del lenguaje de programación Shen, como su sistema de tipos y su documentación.</li>
<li>Los usuarios demuestran distintos grados de interés y respaldo al proyecto, lo que hace hincapié en la exploración continua y la creatividad en la programación.</li>
<li>La conversación también aborda la importancia de la recogida de basuras en el desarrollo de software, junto con la progresión de las metodologías y herramientas de programación, en el contexto de los participantes en Hacker News que reflexionan sobre los orígenes y el impacto de Shen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kagi mejora la búsqueda con la integración de Wolfram|Alpha" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kagi%20mejora%20la%20b%C3%BAsqueda%20con%20la%20integraci%C3%B3n%20de%20Wolfram%7CAlpha&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%206%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-05]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/05&#39;</h2>
<h1>2024-03-05</h1>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/claude-3-family">Familia de modelos Claude 3: Inteligente, rápida y versátil</a></h2>
<ul>
<li>La familia de modelos Claude 3 comprende tres modelos: Haiku, Sonnet y Opus, cada uno de los cuales aumenta en inteligencia y velocidad, destacando en análisis, previsión, creación de contenidos, generación de códigos y conversaciones multilingües con respuestas casi instantáneas.</li>
<li>Haiku es el más rápido y económico, Sonnet logra un equilibrio entre inteligencia y velocidad, mientras que Opus lidera en inteligencia. Ofrecen visión avanzada, precisión refinada, amplio procesamiento del contexto y funciones de seguridad reforzadas para la automatización, el procesamiento de datos, las ventas, la atención al cliente y la gestión de contenidos.</li>
<li>Los usuarios pueden acceder a estos modelos en plataformas como claude.ai, Amazon Bedrock y Google Cloud, con próximas actualizaciones orientadas a reforzar las funcionalidades empresariales y los protocolos de seguridad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39590666">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los debates profundizan en varios modelos de IA como ChatGPT, Mixtral, Llama, GPT-4 y Opus, centrándose en sus funciones en puzzles lógicos y tareas lingüísticas.</li>
<li>Los usuarios evalúan la generación de textos, la resolución de consultas y el razonamiento de estos modelos, haciendo hincapié en la precisión, las discrepancias y los retos a los que se enfrentan.</li>
<li>Los debates abordan el impacto de la IA en la seguridad laboral, la necesidad de herramientas adicionales para la resolución de problemas y las consideraciones éticas del progreso de la IA, al tiempo que destacan plataformas como Double y Codium para el apoyo a la codificación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/HeyPuter/puter">Puter: Entorno de escritorio avanzado basado en navegador</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Puter&quot; es un sofisticado entorno de escritorio de código abierto accesible a través de un navegador web, que destaca por ser rico en funciones, rápido y personalizable.</li>
<li>Sirve como sustituto de las plataformas de almacenamiento en la nube o actúa como un escritorio remoto para servidores, hecho con vanilla JavaScript y jQuery para un rendimiento óptimo y la gestión de la pila.</li>
<li>El proyecto se centra en el desarrollo web, la computación en nube y los sistemas distribuidos, ofreciendo múltiples aplicaciones, desplegables localmente o en entornos en vivo, y fomentando una comunidad acogedora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39597030">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación se adentra en diversos temas, entre ellos la apertura de una plataforma de &quot;Internet OS&quot; y los retos de JavaScript.</li>
<li>Los usuarios examinan las ventajas de frameworks como el DOM virtual de React y debaten el posible impacto en el rendimiento de TypeScript.</li>
<li>Se analizan proyectos como anuraOS y Puter, junto con debates sobre opciones de diseño, comparando el desarrollo front-end con React y jQuery.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hillelwayne.com/post/graph-types/">Desvelar el enigma del tipo de gráfico</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la ausencia de tipos de grafos nativos en los lenguajes de programación más populares, los entresijos del desarrollo de bibliotecas de grafos y la importancia de seleccionar una representación gráfica interna adecuada.</li>
<li>Destaca las complejidades de los algoritmos de grafos, el equilibrio entre rendimiento y consumo de memoria y cómo afectan las distintas representaciones a las operaciones con grafos.</li>
<li>Además, menciona los lenguajes de consulta de grafos, los principales lenguajes que soportan grafos y las diversas aplicaciones de los grafos, subrayando la importancia de optimizar las operaciones con grafos y de explorar soluciones especializadas para la resolución de problemas con grafos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39592444">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un equipo de hillelwayne.com desarrolló una biblioteca de grafos modular y eficiente en C++, afrontando retos de complejidad y recibiendo comentarios de renombrados creadores de C++.</li>
<li>Se realizaron avances en las herramientas de visualización de grafos, destacando la importancia de los tipos de grafos especializados en bibliotecas y de las estructuras de datos de grafos eficientes con API claras.</li>
<li>El debate pone de relieve el uso del álgebra lineal para las operaciones con grafos, los retos que plantea la ejecución de algoritmos en grafos de gran tamaño y las ventajas de herramientas como GraphBLAS para la optimización en lenguajes de programación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/apple-hit-with-over-18-bln-euro-eu-antitrust-fine-spotify-case-2024-03-04/">La UE multa a Apple con 1.800 millones de euros por antimonopolio en el caso Spotify</a></h2>
<ul>
<li>El sitio web reuters.com presenta una animación con un efecto de fundido de 1,5 segundos, que requiere activar JavaScript y desactivar los bloqueadores de anuncios para verla.</li>
<li>Además, el sitio incorpora un script de entrega captcha por motivos de seguridad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39589483">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en el comportamiento anticompetitivo de Apple, especialmente en relación con Spotify y su dominio sobre la App Store.</li>
<li>Los usuarios cuestionan la eficacia de imponer multas a gigantes tecnológicos como Apple para disuadir de acciones contrarias a la competencia.</li>
<li>Se establecen comparaciones entre el ecosistema cerrado de Apple y las prácticas históricas de Microsoft, destacando los retos de la interoperabilidad y la importancia de la concienciación del consumidor en la seguridad en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/cars/2024/03/carmakers-must-bring-back-buttons-to-get-good-safety-scores-in-europe/">Piden el regreso de los controles físicos en los coches para 2026</a></h2>
<ul>
<li>Euro NCAP aboga por que los fabricantes de automóviles vuelvan a introducir controles físicos para las funciones fundamentales de los vehículos antes de 2026, con el fin de combatir las distracciones al volante provocadas por el uso excesivo de las pantallas táctiles.</li>
<li>La organización sugiere controles físicos separados para los intermitentes, las luces de emergencia, los limpiaparabrisas, el claxon y los dispositivos de emergencia para mejorar la seguridad.</li>
<li>Aunque Euro NCAP carece de autoridad para imponer el uso de controles físicos, una calificación de seguridad de cinco estrellas por su parte tiene un peso significativo y podría incentivar a los fabricantes a aplicar los cambios sugeridos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39598189">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Euro NCAP insta a los fabricantes de automóviles a recuperar los controles físicos para funciones cruciales como los intermitentes y los limpiaparabrisas, con el fin de mejorar la seguridad.</li>
<li>El debate hace hincapié en los riesgos asociados a las pantallas táctiles, especialmente en el caso de los controles vitales, y subraya la importancia de que los controles de los vehículos sean fáciles de usar y acceder.</li>
<li>Entre las preocupaciones planteadas por los usuarios figuran las distracciones y los accidentes causados por las pantallas táctiles, lo que pone de relieve la necesidad de encontrar un equilibrio entre los controles digitales y los físicos durante la conducción.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/oatmealdome/status/1764704580724576465">Se resuelve la demanda contra Nintendo: los creadores del emulador Yuzu pagan 2,4 millones de dólares</a></h2>
<ul>
<li>Yuzu resolvió un litigio con Nintendo, aceptando pagar 2,4 millones de dólares en concepto de daños y perjuicios, y ambas partes aceptaron mutuamente el acuerdo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39593647">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los desarrolladores del emulador Yuzu resolvieron un litigio con Nintendo, pagando 2,4 millones de dólares en concepto de daños y perjuicios, lo que suscitó debates sobre la piratería, el acceso a juegos antiguos y el modelo de negocio de Nintendo.</li>
<li>El debate profundiza en aspectos éticos como las tácticas anticonsumo, la gestión de derechos digitales y la importancia de la conservación de los juegos en la era digital.</li>
<li>La conversación arroja luz sobre la intrincada intersección de la propiedad intelectual, las leyes de derechos de autor y el delicado equilibrio entre los beneficios empresariales y los derechos de los consumidores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bytesizego.com/blog/keeping-alive-with-go">Control de la diabetes de tipo 1 con Golang: Herramientas y consejos innovadores</a></h2>
<ul>
<li>La entrada del blog explora las dificultades de manejar la diabetes de tipo 1, haciendo hincapié en el seguimiento constante necesario, basándose en el viaje personal del autor.</li>
<li>Profundiza en los avances tecnológicos en la gestión de la diabetes, estableciendo paralelismos con la gestión de incidentes en el lugar de trabajo, utilizando soluciones de código abierto para el seguimiento de la glucosa y los incidentes.</li>
<li>El autor comparte métodos inventivos para recopilar datos de glucosa y aprovechar incident.io para flujos de trabajo de incidentes, mostrando cómo la codificación ayuda en la gestión de su salud, abogando por que otros creen proyectos para un mejor autocuidado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39597131">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los participantes debaten sobre la gestión de la diabetes a través de tecnologías como los microinfusores y NightScout, y comparten sus experiencias con los sistemas automatizados de gestión de la glucemia.</li>
<li>La conversación incluye retos en el lugar de trabajo, cuestiones legales sobre la propiedad de los datos y el uso de máquinas CPAP en el tratamiento de la diabetes.</li>
<li>Los temas abarcan dispositivos de control, desarrollo de software y métodos de tratamiento personal de la diabetes de tipo 1, junto con comparaciones de lenguajes y marcos de programación en Go, así como conocimientos sobre las causas y la gestión de la diabetes de tipo 2.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/03/apple-unveils-the-new-13-and-15-inch-macbook-air-with-the-powerful-m3-chip/">Apple presenta el nuevo MacBook Air con chip M3</a></h2>
<ul>
<li>Apple presenta nuevos modelos de MacBook Air de 13 y 15 pulgadas equipados con el chip M3, que ofrece un rendimiento mejorado, una mayor duración de la batería y funciones de IA mejoradas.</li>
<li>Los portátiles cuentan con un diseño elegante, una pantalla vibrante y se ofrecen en cuatro variantes de color, para satisfacer a los usuarios que buscan estilo y funcionalidad.</li>
<li>Con soporte para monitores externos, conectividad Wi-Fi 6E, funciones mejoradas de cámara, micrófonos y altavoces, el MacBook Air ofrece una opción diversa y fiable para quienes necesitan eficiencia, portabilidad y funciones avanzadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39589924">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca diversos temas sobre los portátiles de Apple, como el lanzamiento de los nuevos modelos MacBook Air con el chip M3 y las opiniones de los usuarios sobre varios modelos de MacBook, las capacidades de RAM y las comparaciones con los ThinkPad.</li>
<li>Los usuarios expresan sus preferencias y críticas sobre diferentes marcas de portátiles, haciendo hincapié en la importancia de seleccionar un portátil que se ajuste a las necesidades y gustos individuales.</li>
<li>El debate pone de relieve los puntos fuertes y las limitaciones de los distintos portátiles, lo que permite a los usuarios elegir la opción que mejor se adapta a sus necesidades.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opus-codec.org/demo/opus-1.5/">Opus 1.5: el aprendizaje automático mejora la calidad de audio</a></h2>
<ul>
<li>Opus 1.5 ya está disponible, con mejoras en la calidad de audio, como Deep REDundancy (DRED) para ocultar la pérdida de paquetes mediante tecnología ML.</li>
<li>Nuevas funciones como DRED, LACE y NoLACE para mejorar la calidad del habla están desactivadas por defecto, por lo que es necesario activarlas manualmente.</li>
<li>La actualización aborda el equilibrio entre pérdida y latencia, aspira a la normalización DRED y utiliza un modelo generativo para escenarios realistas de pérdida de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39593256">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El lanzamiento de Opus 1.5 integra mejoras de aprendizaje automático para la eficiencia de la CPU y la calidad de audio, lo que ha suscitado diálogos sobre los sesgos de los algoritmos de ML, la ética de la tecnología y la representación diversa.</li>
<li>Los debates se extienden al impacto de la neutralidad de la identidad en los códecs, los problemas de patentes en el códec Opus y la distinción entre IA y ML, explorando el papel de la IA en los aspectos creativos.</li>
<li>Las opiniones divergen sobre la tecnología Opus, el respaldo de Bluetooth y códecs emergentes como LC3, fomentando debates sobre el rendimiento y la calidad de los códecs en medio de los rumores de Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/nvidia-bans-using-translation-layers-for-cuda-software-to-run-on-other-chips-new-restriction-apparently-targets-zluda-and-some-chinese-gpu-makers">Nvidia restringe las capas de traducción en el software CUDA más allá de sus chips</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia actualizó sus condiciones de licencia para prohibir el uso de capas de traducción para ejecutar software basado en CUDA en hardware que no sea de Nvidia, una respuesta a los esfuerzos de ZLUDA y los fabricantes chinos de GPU.</li>
<li>La medida pretende salvaguardar el liderazgo de Nvidia en computación acelerada, especialmente en aplicaciones de IA, permitiendo la recompilación legal de programas CUDA pero fomentando la portabilidad de herramientas de competidores como AMD e Intel.</li>
<li>Este ajuste puede provocar un cambio en la fortaleza de Nvidia en el sector de las GPGPU, ya que sus rivales mejoran el hardware mientras los desarrolladores de software exploran plataformas alternativas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39592689">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia ha actualizado sus condiciones de licencia de CUDA, prohibiendo el uso de capas de traducción para ejecutar software CUDA en hardware que no sea de NVIDIA, lo que ha suscitado debates sobre la interoperabilidad y las ramificaciones legales en diferentes regiones.</li>
<li>Los debates giran en torno al impacto de Nvidia en el desarrollo de IA/ML, los retos de la dependencia de un proveedor, la competencia y la aparición de alternativas como WebGPU, haciendo referencia a casos legales como el de Google contra Oracle.</li>
<li>Hay opiniones variadas sobre la exclusividad CUDA de Nvidia, la preocupación por la dependencia del proveedor, analogías con la esclavitud y especulaciones sobre la posibilidad de que AMD e Intel ofrezcan soluciones rivales, debatiendo un posible cambio de CUDA a WebGPU y el escrutinio de las prácticas de Nvidia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://astro.sshh.io/">Presentamos Astro App: Una completa herramienta de planificación de objetos celestes</a></h2>
<ul>
<li>El ponente desarrolló una herramienta personal inspirada en el atlas celeste de NINA y Robinhood para solucionar la falta de funciones específicas de planificación de objetos celestes en Stellarium y SkySafari.</li>
<li>Esta herramienta de nueva creación permite a los usuarios acceder a cartas de altitud, compilar listas de objetos favoritos, comprobar las altitudes máximas y mínimas diarias anuales y utilizar datos sobre las nubes en tiempo real.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39591529">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Astro App, desarrollada por sshh12, es una nueva aplicación astronómica que combina la planificación de objetos celestes con datos meteorológicos específicos de la ubicación, inspirándose en Stellarium y SkySafari.</li>
<li>Los usuarios pueden acceder a gráficos de altitud, compilar listas de objetos y supervisar la cobertura nubosa en tiempo real, con comentarios que sugieren mejoras como el seguimiento de la dirección de las nubes y recomendaciones de objetos de cielo profundo.</li>
<li>La aplicación utiliza datos de la base de datos astronómicos SIMBAD y actualizaciones meteorológicas de open-meteo.com. Algunos usuarios han expresado su preocupación por la legibilidad del texto y la configuración de la ubicación, aunque en general se alaba su funcionalidad y perspectivas de crecimiento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mainlymiles.com/2024/03/03/singapore-airlines-concorde-full-story/">El problemático servicio Concorde de Singapore Airlines: Breve historia</a></h2>
<ul>
<li>Singapore Airlines utilizó un Concorde entre Singapur y Londres a finales de los 70 y principios de los 80, pero tuvo que lidiar con permisos de sobrevuelo y problemas políticos.</li>
<li>El servicio Concorde se enfrentó a pérdidas financieras e incidentes como un apuñalamiento a bordo, lo que provocó su breve funcionamiento antes de ser suprimido.</li>
<li>El último vuelo del Concorde operado conjuntamente partió de Singapur en octubre de 1980; el avión, G-BOAD, acabó batiendo récords y se retiró en 2003, ahora expuesto en el Intrepid Sea, Air &amp; Space Museum de Nueva York.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39588830">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación abarca diversos temas del transporte aéreo: eficacia de las rutas, vuelos sin escalas frente a vuelos con escalas, aviones emblemáticos como el Concorde, retos de los vuelos supersónicos y comparaciones de viajes de lujo.</li>
<li>Los participantes debaten sobre el impacto de la financiación pública en los proyectos aeroespaciales, la evolución de la tecnología y las perspectivas de nuevos diseños de aeronaves, mostrando la innovación y complejidad de la aviación.</li>
<li>Hace hincapié en la búsqueda continua de experiencias de viaje mejoradas mediante avances en eficiencia y comodidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fundablestartups.com/blog/half-a-billion">Adquisición de startups: una operación de 465 millones de dólares deja a los fundadores sin nada</a></h2>
<ul>
<li>La adquisición de FanDuel por Paddy Power Betfair por 465 millones de dólares dejó a los fundadores y empleados sin nada debido a los fuertes derechos preferentes de liquidación en manos de dos inversores principales.</li>
<li>La preferencia de liquidación, que dicta quién cobra primero y cuánto en una adquisición, desempeñó un papel crucial en este resultado.</li>
<li>Crear una startup saneada y financiable es vital para atraer inversores y negociar condiciones más favorables, lo que pone de relieve la importancia de entender y navegar por los acuerdos de inversión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39598903">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo se centra en la construcción de una startup sólida para atraer a los inversores, negociar bien y comprender las métricas financieras para la financiación.</li>
<li>Los temas incluyen los riesgos de la inversión en capital riesgo, las estrategias de optimización de beneficios, las condiciones de capital, los efectos fiscales y los retos a los que se enfrentan los fundadores.</li>
<li>Los debates ponen de relieve los escollos en las operaciones de financiación, las diferencias entre las nuevas empresas de la costa este y oeste y el impacto del capital riesgo en el triunfo empresarial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esquire.com/entertainment/music/a46871755/james-kaplan-miles-davis-3-shades-of-blue-excerpt/">Grabación del álbum de jazz &quot;Kind of Blue&quot; de Miles Davis en 1959</a></h2>
<ul>
<li>El artículo analiza el legendario álbum de jazz &quot;Kind of Blue&quot;, grabado en 1959 por Miles Davis, John Coltrane y Bill Evans, con especial atención al tema &quot;So What&quot;.</li>
<li>Se adentra en el trasfondo cultural y social de la época, mostrando los estilos únicos de interpretación de los músicos y su enfoque innovador.</li>
<li>Además, menciona brevemente la estructura de las canciones populares en el siglo XX y el próximo libro de James Kaplan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39597525">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se centra en el álbum &quot;Kind of Blue&quot; de Miles Davis, especialmente en el tema &quot;Blue in Green&quot;, y analiza su impacto y brillantez en el mundo del jazz.</li>
<li>Los participantes comparten sus vínculos personales con el jazz, sugieren sus discos, locales y músicos favoritos, y dan su opinión sobre la estructura del jazz y la influencia de Miles Davis en el género.</li>
<li>Se expresan sentimientos encontrados sobre la percepción de exclusividad de la comunidad del jazz, con algunos frustrados mientras otros muestran un profundo amor y aprecio por la música de jazz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2311.05063">Rust para sistemas embebidos: Ventajas, retos y soluciones</a></h2>
<ul>
<li>El artículo explora el uso del lenguaje de programación Rust para desarrollar software embebido en sistemas críticos para la seguridad, como dispositivos médicos y vehículos autónomos.</li>
<li>Destaca las características de seguridad de memoria de Rust y su compatibilidad con bases de código C existentes, pero también señala retos como un soporte inadecuado, limitaciones de las herramientas de pruebas estáticas de seguridad de aplicaciones y dificultades en la ingeniería de código interoperable.</li>
<li>Los desarrolladores se encuentran con obstáculos a la hora de utilizar Rust en sistemas embebidos, por lo que es necesario ofrecer ideas y recomendaciones para hacer frente a estos retos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39591694">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo destaca los retos que plantea el uso de Rust en sistemas embebidos, sobre todo en el comercio de alta frecuencia y los juegos, y subraya la importancia de la seguridad de la memoria para disuadir de errores y tácticas tramposas.</li>
<li>En él se tratan temas como la confianza en las dependencias de Rust, la gestión de los problemas relacionados con la memoria y la interconexión de Rust con C en el desarrollo embebido, mostrando el interés en Rust para su uso embebido a pesar de las preocupaciones sobre las limitaciones del ecosistema y la facilidad de integración.</li>
<li>Rust está ganando adeptos para las aplicaciones integradas, pero persisten las dudas sobre las limitaciones del ecosistema, la sencillez de la integración y la confianza en las herramientas de conversión de código.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Familia de modelos Claude 3: Inteligente, rápida y versátil" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Familia%20de%20modelos%20Claude%203%3A%20Inteligente%2C%20r%C3%A1pida%20y%20vers%C3%A1til&subheading=martes%2C%205%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-04]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/04&#39;</h2>
<h1>2024-03-04</h1>
<h2><a href="https://voussoir.net/writing/css_for_printing">Optimización de CSS para imprimir páginas web</a></h2>
<ul>
<li>El artículo explica cómo escribir CSS para imprimir páginas web, centrándose en la creación de generadores de impresión para formularios y el uso de @page en CSS para establecer preferencias de impresión.</li>
<li>Cubre la configuración del tamaño de página, los márgenes, las consultas de medios, el modelo de caja para márgenes y relleno, y el formateo de artículos para impresión, junto con la generación de varias páginas con elementos personalizados mediante JavaScript.</li>
<li>Además, analiza la representación de páginas en un sitio web, la manipulación de elementos de la página con JavaScript, la configuración de las orientaciones de impresión y la inclusión de funciones de interacción con el usuario, como casillas de verificación, con una hoja de trucos de ejemplo para los elementos esenciales de HTML y un fragmento de código CSS para dar estilo a las páginas web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39584654">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora las estrategias CSS para la impresión en papel y los obstáculos en la conversión de HTML a PDF, discutiendo los desafíos de la tubería PDF, la tipografía japonesa, la conversión de markdown a PDF, y herramientas como InDesign y Paged.js.</li>
<li>Aborda los retos de la impresión en navegadores, como la lentitud, la compatibilidad con notas a pie de página y la representación de gráficos en lienzo, sugiriendo el uso de diversas herramientas (por ejemplo, impresoras térmicas, bibliotecas JS) y técnicas para crear documentos listos para imprimir.</li>
<li>Los usuarios debaten sobre el uso de JavaScript o CSS para encabezados/pies de página, problemas de formato PDF y formatos alternativos como EPUB, y comparten consejos para mejorar las funciones de impresión con CSS y HTML.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heathermeeker.com/2024/02/17/french-court-issues-damages-award-for-violation-of-gpl/">Un tribunal francés condena a Orange a pagar 650.000 euros por violar la GPL</a></h2>
<ul>
<li>El Tribunal de Apelación de París condenó a Orange, empresa francesa de telecomunicaciones, a indemnizar con 500.000 euros por daños reales y 150.000 euros por daños morales por infringir la GPL al vulnerar los derechos de autor del software Lasso de Entr&#39;Ouvert.</li>
<li>Orange utilizó el software Lasso en un portal gubernamental sin respetar las condiciones de la licencia GPL, lo que dio lugar a este litigio que culminó con la reciente sentencia por daños y perjuicios del Tribunal de Apelación de París.</li>
<li>La anulación por el Tribunal de Casación de una sentencia anterior sentó las bases para las sanciones pecuniarias impuestas a Orange tras años de litigios en torno a este asunto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39587344">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un caso judicial francés ejemplifica la importancia del cumplimiento de la GPL, suscitando debates sobre las complejidades de las licencias de código abierto y la preferencia de los abogados de empresa por la licencia MIT por su sencillez.</li>
<li>Entre los debates figuran la comprensión de las cláusulas de la GPL, las normas de distribución y el uso de plugins con licencias XGPL, mientras que en el sistema jurídico francés se hace hincapié en los retos que plantea la ejecución de sentencias judiciales en proyectos de código abierto.</li>
<li>Las diferencias entre las legislaciones de derechos de autor de Europa y Estados Unidos en materia de protección de los derechos de autor y aplicación de licencias de código abierto ponen de manifiesto la necesidad de claridad y cumplimiento en el desarrollo y distribución de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.emilydamstra.com/please-enough-dead-butterflies/">Crítica a las representaciones de la mariposa muerta</a></h2>
<ul>
<li>Emily S. Damstra critica la tergiversación habitual de las mariposas en el arte y los productos, e insiste en la necesidad de representarlas en poses naturales y realistas, en lugar de en las posiciones tradicionales con alfileres.</li>
<li>La discusión aborda el simbolismo de las mariposas en el arte, la tendencia a utilizar obras de arte basadas en mariposas vivas en las guías de campo y el debate en curso sobre su representación en distintos medios.</li>
<li>El artículo ofrece información sobre los proyectos en curso del autor y anima a los lectores a suscribirse para recibir futuras actualizaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39585207">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post examina la tendencia de clasificar los emojis en función de temas, analizando su influencia en las percepciones de la gente.</li>
<li>Explora cómo el contexto cultural configura los elementos visuales del arte y debate la exactitud de las representaciones artísticas de la realidad.</li>
<li>Además, se aborda la representación y el simbolismo de las mariposas en el arte y los iconos, se subraya la importancia de las representaciones realistas en la clasificación científica y se sugieren formas de representarlas con mayor autenticidad en la cultura visual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/cpp/comments/1b55686/maybe_possible_bug_in_stdshared_mutex_on_windows/">Error en los bloqueos de lectura/escritura de la API de Windows</a></h2>
<ul>
<li>Los usuarios son bloqueados debido a una política de red y se les pide que inicien sesión o creen una cuenta con un User-Agent distinto.</li>
<li>Si los usuarios creen que el bloqueo es un error, pueden enviar un ticket con su dirección IP y los datos de su cuenta de Reddit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39581664">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en cuestiones relacionadas con los bloqueos de lectura/escritura en la API de Windows, cubriendo posibles errores, mecanismos de concurrencia, bloqueos anidados y garantías de sincronización de memoria.</li>
<li>En él se abordan las dificultades para informar de fallos a gigantes tecnológicos como Microsoft, así como las frustraciones con los sistemas de asistencia y los proveedores de servicios de correo electrónico.</li>
<li>Se mencionan vulnerabilidades de seguridad en MacOS y críticas al Outlook clásico y a Office 365, haciendo hincapié en las complejidades de la gestión de errores, la concurrencia y las prácticas de desarrollo de software en la industria tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/3/interesting-ideas-in-observable-framework/">Observable Framework 2.0 revoluciona el desarrollo de aplicaciones de datos</a></h2>
<ul>
<li>Mike Bostock presentó Observable Framework 2.0, un generador de sitios estáticos de código abierto para desarrollar aplicaciones de datos, cuadros de mando e informes visualmente atractivos.</li>
<li>El marco permite la integración de JavaScript en Markdown, ofrece recarga en caliente y hace hincapié en la reactividad, simplificando la comunicación y presentación de datos.</li>
<li>Observable Framework está dirigido a desarrolladores que deseen crear cuadros de mando e informes impactantes, mostrando su potencial para crear cuadros de mando interactivos e insinuando futuras aplicaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39582745">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora el Observable Framework integrándose con d3, Observable Plot, HTL, y el potencial para la integración de AI, ofreciendo una experiencia más simple que el JavaScript tradicional.</li>
<li>Los usuarios disponen de recursos para convertir JS con sabor a Observable en JS vainilla, se tratan las dependencias de gestión, los entornos virtuales, los cargadores de datos y la ejecución de código del navegador.</li>
<li>Algunos usuarios expresan su preocupación por la posibilidad de que Observable se apropie de D3, lo que refleja diversas perspectivas sobre la integración.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulbutler.org/2024/the-haters-guide-to-kubernetes/">Ideas estratégicas para una utilización eficaz de Kubernetes</a></h2>
<ul>
<li>Paul Butler analiza las ventajas de utilizar Kubernetes en Jamsocket, centrándose en la simplicidad y utilizando un subconjunto de sus funciones de forma eficaz.</li>
<li>Destaca la ejecución de múltiples procesos, la redundancia y la configuración basada en código como aspectos clave para utilizar Kubernetes de forma eficiente.</li>
<li>Paul menciona soluciones alternativas como Railway y Render, haciendo hincapié en el uso estratégico de Kubernetes con una clara comprensión de su propósito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39581976">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora las complejidades y compensaciones de implementar Kubernetes (k8s) y las implicaciones culturales de los proveedores de nube frente a la infraestructura local.</li>
<li>Destaca las ventajas y los obstáculos de Kubernetes, el debate entre externalización y autogestión, y los distintos puntos de vista sobre la importancia de Kubernetes en diversos entornos empresariales.</li>
<li>Además, analiza las dificultades de utilizar soluciones personalizadas, las críticas a la complejidad de Kubernetes y lo compara con herramientas como NixOS y Terraform, indicando que la elección de adoptar Kubernetes depende de las necesidades y preferencias específicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gemini.google.com/share/238032386438?hl=en">Consejos de expertos sobre energía solar, reglas del rugby e imperio bizantino</a></h2>
<ul>
<li>El texto abarca temas tan diversos como la energía de los paneles solares, las reglas del rugby y El Imperio Bizantino.</li>
<li>Incluye orientaciones para organizar un armario, consejos para hablar en público, explicaciones de la jerga de Internet y un fragmento de código para una función.</li>
<li>Los mensajes también abordan las disculpas por perderse una boda, felicitar a un profesor por un premio y pedir perdón por ausencias en eventos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39583473">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los debates abarcan desde la exposición de los niños a la programación hasta los sesgos en los modelos de IA, pasando por el rendimiento del LLM de Google y los esfuerzos para hacer frente a los sesgos.</li>
<li>Los temas incluyen la importancia de C y Unix, las tecnologías de IA, la codificación, las implicaciones sociales de la tecnología, la censura y la ética de la IA.</li>
<li>Los participantes entablan debates sobre el entrenamiento de modelos de IA, las prácticas de Google y el delicado equilibrio entre libertad y restricciones en la tecnología.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calbryant.uk/blog/better-pc-cooling-with-python/">Mejorar la refrigeración del PC con Python y Grafana</a></h2>
<ul>
<li>La actualización a una CPU 5950X llevó al autor a abordar el comportamiento ruidoso de los ventiladores mediante la creación de un script Python como servicio systemd para gestionar las velocidades de los ventiladores y las bombas en función de los datos de temperatura.</li>
<li>Para resolver el problema se utilizó sysfs con el módulo del kernel nct6775 para el control del ventilador y k10temp para las lecturas de temperatura de la CPU, optando por una solución más sencilla que Liquidctl y lm-sensors.</li>
<li>El autor mejoró la eficiencia de refrigeración de su sistema y disminuyó los niveles de ruido mediante la implementación de esta nueva configuración de control, junto con la discusión de la integración de Grafana e InfluxDB para la monitorización, al tiempo que menciona futuras mejoras y desafíos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39582116">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se habla de Python y Grafana para mejorar la refrigeración del PC implementando el control PID para los controladores de los ventiladores, explorando diferentes métodos como opciones de software y aplicación de pasta térmica.</li>
<li>En la conversación se tratan temas como la eficiencia energética en los lenguajes de programación, los retos de la configuración de hardware y las ventajas de utilizar refrigeradores de gran tamaño para gestionar la temperatura.</li>
<li>Los usuarios también comparten sus experiencias con diversas soluciones de refrigeración, incluidos los refrigeradores AIO y las CPU ARM, contribuyendo a un debate variado sobre la optimización de los sistemas de refrigeración del PC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win32subsystem.live/supermium/">Supermium: Navegador basado en Chromium para sistemas Windows heredados</a></h2>
<ul>
<li>Supermium es un navegador web basado en Chromium diseñado para Windows XP, 2003, Vista, 7, 8.x y versiones más recientes del sistema operativo, que ofrece mayor privacidad y facilidad de uso en comparación con Google Chrome.</li>
<li>Desarrollado por Win32, este navegador de código abierto admite extensiones de Chrome, funciones de pestañas personalizadas y medidas de seguridad avanzadas, esforzándose por reflejar las capacidades de Chrome con mejoras de privacidad añadidas.</li>
<li>Supermium se dirige a los usuarios que buscan una alternativa centrada en la privacidad mientras disfrutan de la funcionalidad de Chrome en varios sistemas operativos Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39580439">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en la utilización de sistemas operativos obsoletos como Windows XP con navegadores web contemporáneos, haciendo hincapié en las vulnerabilidades de seguridad, los inconvenientes de rendimiento y las posibles ventajas.</li>
<li>Los temas tratados van desde el aprovechamiento de la aceleración por hardware para el procesamiento de vídeo hasta las preocupaciones relativas a las puertas traseras y el spyware, pasando por la defensa del uso de máquinas virtuales como Supermium para mantener la compatibilidad con sistemas operativos antiguos.</li>
<li>El debate subraya la importancia de las actualizaciones periódicas de software y la complejidad de manejar intrincados ecosistemas de software, centrándose en última instancia en lograr un equilibrio entre comodidad y seguridad a la hora de elegir un sistema operativo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/02/how-french-artists-in-1899-envisioned-what-life-would-look-like-in-the-year-2000.html">Predicciones de artistas franceses de 1899 sobre la vida en el año 2000</a></h2>
<ul>
<li>En 1899, artistas franceses predijeron con exactitud la agricultura automatizada y los dispositivos robóticos en postales que imaginaban la vida en el año 2000 y que pueden verse en línea.</li>
<li>El artículo ahonda en las predicciones de futuro, destacando las contribuciones de Ted Mills a las artes.</li>
<li>Open Culture, que ofrece recursos educativos gratuitos como cursos y audiolibros, depende de las donaciones de los lectores y está comisariada por su fundador, Dan Colman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39584566">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora las predicciones de artistas franceses del año 2000 sobre la tecnología futura, haciendo hincapié en la exploración submarina y la evolución tecnológica en general.</li>
<li>Contrasta los retos y gastos de la exploración submarina con los de la exploración espacial, destacando la utilización de tecnología submarina por parte de las industrias militar y petrolera.</li>
<li>Además, analiza los avances en biología y medicina, incluida la regeneración de dientes y extremidades, junto con temas como la historia de la construcción de carreteras, la IA en la ciencia ficción, la tecnología AR/VR y el potencial de las interfaces cerebro-ordenador, la energía de fusión, los coches voladores y la conservación de las ballenas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.osar.fr/notes/motionblur/">Desenfoque de movimiento en animación: Creación de efectos realistas</a></h2>
<ul>
<li>El artículo trata del desenfoque de movimiento en animación, destacando la importancia de lograr un aspecto natural ajustándose a la visión y percepción humanas.</li>
<li>Explica el uso de una función de obturación para crear un efecto más suave en objetos que se mueven rápidamente, haciendo hincapié en la animación de desenfoque de movimiento infinito en tiempo real con un sombreador para objetos como círculos en órbita.</li>
<li>El texto aborda los cálculos matemáticos y las técnicas para el desenfoque por movimiento de objetos giratorios, así como métodos alternativos para el desenfoque por movimiento en el renderizado con trazado de rayos, abordando los retos que plantean las normales de superficie y las limitaciones de los métodos multimuestreo a altas velocidades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39586828">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora el desarrollo del desenfoque de movimiento en la tecnología de renderizado, destacando el paso de los obturadores de caja básicos a los métodos avanzados, citando artículos clave e implementaciones de VFX.</li>
<li>Analiza los obstáculos prácticos y los matices artísticos de la creación de efectos de desenfoque de movimiento realistas y ofrece información sobre el proceso.</li>
<li>Además, analiza los efectos de las altas frecuencias de refresco en la percepción visual, ofreciendo una visión completa de este aspecto en evolución de la tecnología de visualización.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computer.org/publications/tech-news/research/dame-stephanie-steve-shirley-computer-pioneer">Una mujer llamada &quot;Steve&quot;: Pionera de la informática, empresaria y filántropa</a></h2>
<ul>
<li>Dame Stephanie Shirley, también conocida como &quot;Steve&quot;, es una célebre pionera de las tecnologías de la información, empresaria y filántropa británica, famosa por fundar &quot;Freelance Programmers&quot; en los años sesenta.</li>
<li>La empresa tecnológica de Shirley se centró en la contratación de mujeres que se reincorporaban al mercado laboral después de tener hijos, creciendo hasta emplear a más de 8.500 personas y alcanzar una valoración de 3.000 millones de dólares.</li>
<li>Sus contribuciones al desarrollo de software incluyen la programación de la caja negra del Concorde y la colaboración con la OTAN, con una historia personal en la que huyó de la Europa nazi y más tarde se convirtió en una figura influyente en el sector informático, pasando a apoyar la investigación sobre el autismo en la filantropía.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39585527">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo y el debate se centran en los retos a los que se enfrentan las mujeres en el sector tecnológico, como el sexismo sutil y los prejuicios sexistas, subrayando la importancia de la diversidad de género en los equipos tecnológicos.</li>
<li>Destaca personas y acontecimientos históricos clave en la historia de la informática, al tiempo que comparte anécdotas y estrategias para combatir la desigualdad de género y apoyar la participación de las mujeres en la tecnología.</li>
<li>La conversación profundiza en la influencia de las normas de género sobre las mujeres en la tecnología y la marginación histórica de las mujeres en la mano de obra tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joplinapp.org/">Joplin: Su aplicación segura y versátil para tomar notas</a></h2>
<ul>
<li>Joplin es una aplicación de código abierto para tomar notas que permite a los usuarios crear notas multimedia, colaborar, guardar páginas web, personalizarlas y acceder a ellas desde distintos dispositivos.</li>
<li>La aplicación da prioridad a la privacidad y la seguridad, ofrece cifrado de extremo a extremo y opera bajo estrictas normas de privacidad de la UE desde su base en Francia.</li>
<li>Los comentarios positivos destacan la facilidad de uso de Joplin y sus sólidas funciones, lo que consolida su posición como herramienta favorita para tomar notas en el mercado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39581855">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre aplicaciones para tomar notas como Joplin y Obsidian, centrándose en las características, el rendimiento y las preferencias de los usuarios.</li>
<li>Las preocupaciones incluyen frustraciones con la integración de PDF, una preferencia por las notas en texto plano, métodos de sincronización y la necesidad de mejorar la organización de archivos dentro de las aplicaciones.</li>
<li>Se sugieren aplicaciones alternativas como Plume, Qownnote y Typora, haciendo hincapié en la flexibilidad, sencillez y seguridad de las aplicaciones preferidas por los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sre.google/sre-book/table-of-contents/">Dominar los principios y las mejores prácticas de SRE de Google</a></h2>
<ul>
<li>El libro ofrece una exploración detallada de los principios y prácticas de la Ingeniería de Fiabilidad del Sitio (SRE) utilizados en Google, profundizando en áreas como la gestión de riesgos, la automatización, la gestión de incidentes, etc.</li>
<li>Aporta valiosas ideas sobre estrategias de gestión, colaboración y lecciones aprendidas en distintos sectores, enriqueciendo la comprensión de la implantación de servicios de producción fiables.</li>
<li>Los apéndices incluyen herramientas y plantillas destinadas a mejorar la gestión eficaz de los servicios de producción.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39580346">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate destaca la importancia de una comunicación clara entre los desarrolladores de funcionalidades y las funciones de fiabilidad, centrándose en las distinciones entre DevOps y el enfoque de Ingeniería de Fiabilidad del Sitio (SRE) en el desarrollo de software moderno.</li>
<li>Profundiza en la evolución de las responsabilidades de los SRE, administradores de sistemas e ingenieros de software, subrayando la importancia de los títulos de los puestos y el reconocimiento del sector.</li>
<li>La conversación también aborda la aplicabilidad de las prácticas de SRE de Google, el impacto del libro de SRE en la fiabilidad del sistema y la convergencia de las funciones de SRE, Ingeniería de Producción (PE) y DevOps.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Optimización de CSS para imprimir páginas web" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Optimizaci%C3%B3n%20de%20CSS%20para%20imprimir%20p%C3%A1ginas%20web&subheading=lunes%2C%204%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-03]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/03&#39;</h2>
<h1>2024-03-03</h1>
<h2><a href="https://www.ftc.gov/business-guidance/blog/2024/03/price-fixing-algorithm-still-price-fixing">Anunciados los nuevos umbrales y tasas de HSR para 2024</a></h2>
<ul>
<li>Se han anunciado nuevos umbrales y tasas de presentación para 2024, lo que pone de relieve la competencia en el mercado.</li>
<li>Los cambios se aplicarán el 5 de febrero de 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39575803">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate ahonda en algoritmos como YieldStar de RealPage, utilizados para determinar los precios de los alquileres, que suscitan preocupación por la posible fijación de precios y la colusión entre arrendadores, lo que podría infringir las leyes antimonopolio.</li>
<li>Se analizan las implicaciones éticas y jurídicas de los precios algorítmicos en las tarifas de alquiler, el poder de negociación del inquilino, la competencia en el mercado y la supervisión del sector, haciendo hincapié en las cuestiones relativas a la fijación de precios, la colusión, el escrutinio normativo, las consideraciones fiscales y la influencia en el mercado.</li>
<li>Se hacen comparaciones con otros sectores, como el de los seguros de automóviles, para ilustrar los efectos más amplios de las estrategias de fijación de precios sobre las opciones de los consumidores y el comportamiento del mercado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-03-01-listening-in-on-the-neighborhood.html">La vigilancia de SoundThinking plantea problemas de derechos civiles</a></h2>
<ul>
<li>Una hoja de cálculo filtrada en 2024 puso al descubierto que ShotSpotter (ahora SoundThinking) desplegaba sensores acústicos en las ciudades para detectar disparos para las fuerzas de seguridad, lo que desató críticas por el secretismo y las implicaciones para los derechos civiles.</li>
<li>La concentración de sensores en Albuquerque sugiere la existencia de un vínculo entre el nivel de ingresos y la vigilancia, lo que suscita preocupación por la privacidad y el uso indebido de la tecnología de vigilancia en medio de la manipulación de pruebas y la falta de responsabilidad pública de ShotSpotter.</li>
<li>A pesar de las afirmaciones sobre su precisión, las evaluaciones independientes sobre la eficacia del sistema son limitadas, lo que pone de relieve la necesidad de transparencia y supervisión de las tecnologías de vigilancia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39576974">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo se adentra en la controversia que rodea el uso por parte del Departamento de Policía de Albuquerque de la tecnología ShotSpotter para combatir los delitos con armas de fuego, destacando las preocupaciones sobre la eficacia, la transparencia, la privacidad y la rendición de cuentas.</li>
<li>Entre los problemas figuran el elevado volumen de llamadas prioritarias del sistema, la posible manipulación de los datos, los problemas de privacidad, el uso indebido de los datos de vigilancia, los sesgos policiales y el impacto en los derechos civiles.</li>
<li>Las críticas se centran en el despliegue de ShotSpotter en zonas de bajos ingresos sin la debida supervisión, junto con las dudas sobre la exactitud de los datos, las violaciones de la privacidad en virtud de la Ley de escuchas telefónicas y el posible exceso de vigilancia y los sesgos raciales en la aplicación de la vigilancia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IvUU8joBb1Q">La hipnotizante música de la máquina de mármol de Wintergatan</a></h2>
<ul>
<li>El vídeo muestra una máquina de mármol que interpreta la música de Wintergatan, combinando diferentes sonidos e instrumentos para producir una pieza distintiva.</li>
<li>Comienza con la máquina arrancando, las canicas rodando, los instrumentos sonando y la música evolucionando, culminando en una conclusión gradual.</li>
<li>El vídeo termina con las canicas deteniéndose, la máquina apagándose y un momento de silencio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39573093">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Máquina de Canicas Wintergatan, un proyecto de instrumento musical del creador Wintergatan, se ha enfrentado a retos debidos al exceso de ingeniería y al perfeccionismo, que han afectado a la salud mental del creador&quot;.</li>
<li>El cambio de Wintergatan hacia el diseño de puertas de mármol pone de relieve el desgaste de la creatividad, inspirando a la comunidad de creadores a pesar de las opiniones divergentes sobre el progreso&quot;.</li>
<li>El proyecto estimula el debate sobre el equilibrio entre innovación, perfeccionismo y disfrute en las actividades creativas, junto con las comparaciones con otros esfuerzos creativos y el impacto de los algoritmos de recomendación en las plataformas en línea.&quot;</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/go-1brc/">Optimizar el código en Go para el reto de los mil millones de filas</a></h2>
<ul>
<li>Ben Hoyt optimizó el código Go para afrontar el reto de los mil millones de filas, alcanzando un notable tiempo de procesamiento de 3,99 segundos para datos de estaciones meteorológicas, al minimizar las asignaciones de memoria y mejorar las técnicas de análisis sintáctico.</li>
<li>Su enfoque superó a las herramientas UNIX tradicionales, mostrando las ventajas de los métodos personalizados, la paralelización y la evitación selectiva de funciones de biblioteca estándar para mejorar la eficiencia.</li>
<li>El énfasis en la optimización del código no sólo mejora la experiencia del usuario, sino que también permite ahorrar costes en los flujos de trabajo de procesamiento de datos, como pone de manifiesto la experiencia de Hoyt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39578501">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los participantes debaten sobre la optimización del rendimiento en el manejo de grandes conjuntos de datos, centrándose en el reto de las mil millones de filas en Go.</li>
<li>Comparan Java, Go, Python y .NET, teniendo en cuenta las restricciones de memoria, el procesamiento de archivos, el rendimiento de las gorutinas y el uso de bases de datos para ganar velocidad.</li>
<li>Se hace hincapié en la estructura del lenguaje, las bibliotecas y el impacto de la tecnología del compilador en el rendimiento, destacando la importancia de la optimización del código sobre las actualizaciones de hardware para mejorar el rendimiento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sdomi.pl/weblog/15-witchcraft-minecraft-server-in-bash/">Creación de un servidor Minecraft en Bash: Superando Desafíos y Soluciones Creativas</a></h2>
<ul>
<li>El autor comparte su experiencia en la creación de un servidor Minecraft en Bash, abordando retos como el análisis sintáctico de datos binarios y la optimización del rendimiento.</li>
<li>El proyecto, Witchcraft, se enfrenta a limitaciones con los números decimales y la funcionalidad multijugador, requiriendo la última versión de BusyBox para su funcionamiento.</li>
<li>El post ha cosechado elogios por su uso innovador de secuencias de comandos Bash en Minecraft, provocando debates sobre el manejo de números de punto flotante, NULs, y la configuración del servidor en tiempo real en varios foros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39572858">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post destaca la creación de un servidor Minecraft desde cero utilizando Bash, suscitando debates sobre los aspectos técnicos y el potencial de un proyecto así.</li>
<li>Los comentarios ahondan en la importancia de Minecraft en la comunidad del modding y el desarrollo de juegos, así como en temas relacionados como el modding de juegos Unity y la naturaleza de código abierto de Minecraft.</li>
<li>También se menciona el papel de los servidores personalizados en los juegos, lo que añade profundidad al debate sobre los servidores de juegos y las opciones de personalización.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-03-mathematicians-plya-conjecture-eigenvalues-disk.html">Los matemáticos demuestran la conjetura de Pólya sobre los valores propios de los discos</a></h2>
<ul>
<li>Matemáticos de la Universidad de Montreal han resuelto la conjetura de Pólya sobre los valores propios de un disco, un problema matemático de 70 años de antigüedad que hasta ahora no se había resuelto.</li>
<li>Utilizaron la geometría espectral para profundizar en la propagación de ondas, ofreciendo una solución teórica con implicaciones para las matemáticas computacionales.</li>
<li>Este avance subraya la importancia y versatilidad de los descubrimientos matemáticos en distintas disciplinas, poniendo de relieve la elegancia y trascendencia de las matemáticas en las aplicaciones prácticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39572106">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los matemáticos han demostrado la conjetura de Pólya para los valores propios de un disco, centrándose en la clasificación y ordenación de los valores propios.</li>
<li>El teorema de Gerschgorin establece que cada valor propio de una matriz está dentro de un disco en el plano complejo, con implicaciones para determinar los valores propios en matrices con valores reales y discutir la simetría de matrices.</li>
<li>Los debates incluyen la conjetura de Pólya para dominios euclidianos, el oval de Brauer de Cassini para la aproximación de valores propios y las aplicaciones prácticas de los valores propios en simulaciones e ingeniería asistida por ordenador, con un comentario humorístico sobre los SSD y sus valores propios.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rafalab.dfci.harvard.edu/dsbook-part-1/">Introducción a la ciencia de datos: Apuntes de clase de HarvardX (2019)</a></h2>
<ul>
<li>La Introducción a la Ciencia de Datos se originó como apuntes de clase para la HarvardX Data Science Series, ahora disponible en GitHub bajo una licencia Creative Commons.</li>
<li>El libro agradece la colaboración de los desarrolladores de R y otros paquetes, los colaboradores, los ayudantes de cátedra y el apoyo de la subvención R25GM114818 de los NIH.</li>
<li>Expresamos nuestro agradecimiento a todos los que han contribuido mediante pull requests o sugerencias en GitHub, con enlaces al libro, actualizaciones y recursos adicionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39571439">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un hilo de Reddit compara R y Python en la ciencia de datos, destacando los puntos fuertes de R en la exploración rápida de datos y el análisis estadístico.</li>
<li>Los debates incluyen retos en la gestión de errores, compilaciones reproducibles y gestión de paquetes, con sugerencias de mejoras y paquetes premium.</li>
<li>Se considera el potencial de Julia como sucesor de R, alabando las ventajas de R en el análisis exploratorio de datos (EDA) y la ciencia estadística de datos, planteando debates sobre su eficacia en la visualización de datos, la modelización financiera, la investigación científica y el aprendizaje automático en comparación con Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/courses/cs6120/2023fa/self-guided/">CS 6120: Compiladores avanzados - Visión general de la lección 1</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39577878">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CS 6120 es un curso de doctorado en línea de la Universidad de Cornell sobre compiladores avanzados impartido por Adrian Sampson, que abarca la implementación de lenguajes de programación, la recogida de basuras, las pruebas y el diseño de compiladores.</li>
<li>Los participantes debaten sobre la evolución del campo, la necesidad de nuevos contenidos para los lenguajes funcionales y cómo influyen las nuevas tecnologías, como SIMD, en el desarrollo de compiladores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/mobile-technology/minimal-phone-eink-keyboard/">Un teléfono minimalista que apuesta por la sencillez con pantalla de tinta electrónica y teclado QWERTY</a></h2>
<ul>
<li>El teléfono Minimal es un terminal minimalista con pantalla E Ink y teclado QWERTY físico para minimizar las distracciones.</li>
<li>Funcionará con la plataforma MnmlOS, una versión modificada de Android, y ofrecerá acceso restringido a aplicaciones de terceros, haciendo hincapié en funciones básicas como llamadas, mensajes de texto y correo electrónico para la productividad y el entretenimiento sencillo.</li>
<li>La privacidad y la seguridad del usuario priman en el diseño, con una campaña de crowdfunding prevista para la producción, con un precio de venta al público de 400 dólares, y soporte a largo plazo con actualizaciones durante más de cinco años.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39574397">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los teléfonos minimalistas con pantallas de tinta electrónica y teclados físicos son alabados por su sencillez y larga duración de la batería, pero se enfrentan a problemas de retraso y funcionalidad limitada.</li>
<li>Los usuarios discuten sobre el equilibrio entre minimalismo y practicidad, debatiendo el uso de la tecnología existente con capacidades offline frente a los dispositivos boutique.</li>
<li>Se critica a empresas como Mudita, Punkt y Light por no tener los conocimientos necesarios para crear dispositivos totalmente funcionales, y se sugiere modificar la tecnología actual para simplificar la experiencia telefónica, haciendo hincapié en la necesidad de equilibrar minimalismo, funcionalidad y privacidad en los dispositivos portátiles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.arrl.org/news/bob-heil-k9eid-silent-key">Fallece Bob Heil K9EID, pionero de la ingeniería de audio e icono de la radioafición</a></h2>
<ul>
<li>El Dr. Bob Heil, K9EID, pionero de la ingeniería de audio para la música rock en directo y dedicado entusiasta de la radioafición, falleció a los 83 años tras luchar contra el cáncer, dejando un legado duradero en ambos sectores.</li>
<li>Fundador de Heil Sound, era conocido por sus conocimientos técnicos y su labor de mentor en la comunidad de radioaficionados, apoyando generosamente a organizaciones como ARRL.</li>
<li>La comunidad de radioaficionados honra al Dr. Heil con sentidos homenajes, destacando sus logros técnicos y su carácter compasivo; el sitio web de la ARRL muestra una galería de fotos y noticias que conmemoran su vida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39573756">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La comunidad de radioaficionados y la industria de la ingeniería de sonido están de luto por el fallecimiento de Bob Heil, figura de renombre conocida por su experiencia en radios, micrófonos y sistemas de sonido para conciertos.</li>
<li>Bob fue célebre por su generosidad a la hora de compartir conocimientos y apoyar a otros miembros del sector, dejando tras de sí un legado de contribuciones que no caerá en el olvido.</li>
<li>Su impacto en el campo resuena a través de los sinceros recuerdos compartidos por muchos que admiraron y aprendieron de su trabajo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1764032892663906313">SpaceX alcanza una velocidad de 17 Mb/s desde el satélite al teléfono Samsung</a></h2>
<ul>
<li>SpaceX logró una alta velocidad de descarga de 17 Mb/s desde un satélite a un teléfono Samsung Android sin modificar, compartida por Elon Musk el 2 de marzo de 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39578416">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX alcanzó una velocidad de 17 Mb/s transmitiendo desde un satélite a un teléfono Android, con una cobertura de haz ancho ideal para regiones remotas.</li>
<li>La tecnología incorpora antenas desplegables de 45 metros para garantizar una amplia cobertura, con el objetivo de complementar las redes móviles tradicionales en lugar de sustituirlas, lo que resulta beneficioso para las emergencias y las comunicaciones por SMS.</li>
<li>Los avances de Starlink, que superan a rivales como Iridium, se están aprovechando en diversos sectores, como operaciones militares, aplicaciones comerciales y situaciones posteriores a catástrofes, lo que demuestra su potencial para emisiones de emergencia multidifusión y funcionalidades IP.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/competing-wikipedia-editors-only-about-roads-aaroads-1851298769">Editores rebeldes de Wikipedia crean un sitio web exclusivo para la carretera</a></h2>
<ul>
<li>El US Roads Project, un grupo de editores de Wikipedia centrado en las carreteras estadounidenses, se separó de Wikipedia y pasó a AARoads debido a desacuerdos sobre las normas de origen.</li>
<li>Surgió un conflicto en torno a la definición de fuentes válidas, con algunos partidarios de normas más estrictas y otros de directrices más flexibles.</li>
<li>La salida del Proyecto Carreteras de EE.UU. de Wikipedia provocó la dimisión de algunos editores; los miembros podrían considerar volver a Wikipedia en el futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39572441">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate gira en torno al establecimiento de una plataforma distinta en Wikipedia para contenidos menos formales o menos destacados mediante ideas como versiones paralelas de Wikipedia o la federación de la plataforma existente.</li>
<li>Los debates abarcan la cita de fuentes, la separación de las wikis de nicho de interés de la Wikipedia principal, los obstáculos para los colaboradores principiantes y la utilización de Wikipedia como fuente terciaria.</li>
<li>Los temas incluyen la censura, la moderación, el manejo de detalles extraños, y el impacto de editores específicos en el contenido, haciendo hincapié en la importancia de las wikis no-fandom, bibliotecas digitales precisas, y arrojando luz sobre las limitaciones de Wikipedia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/layerdiffusion/sd-forge-layerdiffusion">Generación de imágenes transparentes con transparencia latente en SD WebUI</a></h2>
<ul>
<li>El documento presenta una extensión en curso para SD WebUI que produce imágenes transparentes y capas con transparencia latente.</li>
<li>Incluye versiones de modelos para SDXL, instrucciones para generar imágenes transparentes utilizando modelos específicos y planes para optimizar y lanzar nuevos modelos.</li>
<li>Las recomendaciones cubren la modificación de los muestreadores y los ajustes del modelo, junto con actualizaciones sobre los ajustes del muestreador para el modelo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39577164">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios discuten el uso de Stable Diffusion XL para crear imágenes transparentes, destacando su eficacia con materiales translúcidos y sus posibles aplicaciones en inpainting y rotoscopia AI.</li>
<li>El autor, Lvmin Zhang, conocido por su trabajo en generación de imágenes e IA, está detrás del software, con proyectos anteriores ControlNet y Fooocus que han recibido menciones.</li>
<li>Se alaba el aspecto de código abierto del programa, y los usuarios establecen comparaciones con otras técnicas y reconocen su versatilidad en distintas actividades de tratamiento de imágenes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2024/03/us-prescription-market-hamstrung-for-9-days-so-far-by-ransomware-attack/">El ransomware afecta al procesador de pagos sanitarios de EE.UU. y al mercado de recetas médicas</a></h2>
<ul>
<li>AlphV, un grupo de ransomware de habla rusa, atacó al mayor procesador de pagos de atención sanitaria de Estados Unidos, lo que provocó una lucha de nueve días para que farmacias, proveedores de atención sanitaria y pacientes pudieran acceder a medicamentos que salvan vidas.</li>
<li>Operando como un modelo de ransomware como servicio, AlphV ha acumulado más de 300 millones de dólares en pagos de rescates en el pasado.</li>
<li>Este incidente subraya las graves consecuencias que los ataques de ransomware pueden tener en infraestructuras críticas, tras los ataques anteriores a entidades como Colonial Pipeline y redes hospitalarias, y las fuerzas del orden se enfrentan a dificultades para interrumpir las operaciones de AlphV, lo que supone una amenaza continua para las organizaciones estadounidenses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39578248">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un ataque de ransomware ha perturbado significativamente el mercado estadounidense de recetas durante 9 días, afectando a la elegibilidad, la presentación de solicitudes y el acceso a las recetas por parte de médicos, pacientes y personal administrativo.</li>
<li>Los debates hacen hincapié en la importancia de mejorar las medidas de ciberseguridad, abordar las vulnerabilidades del sistema sanitario y aplicar protocolos de seguridad más eficaces para hacer frente a las ciberamenazas en el futuro.</li>
<li>Hay debates sobre la implicación de las compañías de seguros en las decisiones sanitarias y críticas a los monopolios del sector, lo que subraya la necesidad de una normativa más estricta, mejores modelos de seguridad y una mayor inversión en medidas de seguridad para prevenir futuras actividades ciberdelictivas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Anunciados los nuevos umbrales y tasas de HSR para 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Anunciados%20los%20nuevos%20umbrales%20y%20tasas%20de%20HSR%20para%202024&subheading=domingo%2C%203%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>