<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2024 19:17:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/11&#39;</h2>
<h1>2024-10-11</h1>
<h2><a href="https://www.latent.space/p/gpu-bubble">2 dólares H100s: Cómo estalló la burbuja del alquiler de GPU</a></h2>
<ul>
<li>El mercado de GPUs ha experimentado una caída significativa en los precios, con las GPUs H100 disminuyendo de $8/h a menos de $2/h debido a un exceso de oferta y cambios en la dinámica de la demanda. Los factores que contribuyen a este cambio incluyen la reventa de computación reservada, el ajuste fino de modelos abiertos y una reducción en las nuevas empresas de modelos base, lo que hace que alquilar GPUs sea más favorable que comprarlas. La aparición de modelos de peso abierto y alternativas más asequibles, como las GPUs de AMD e Intel, está influyendo en el mercado, con un énfasis creciente en la inferencia de IA y el ajuste fino, respaldado por plataformas como Featherless.AI que ofrecen soluciones de IA rentables.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41805446">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La caída dramática de precios en el mercado de alquiler de GPU para las H100, de $8/h a $2/h, se debe a un exceso de oferta y a la disminución de la demanda por parte de nuevas empresas de modelos fundacionales.</li>
<li>Esta reducción de precios ha estallado la burbuja del alquiler de GPU, afectando a los inversores que invirtieron fuertemente en infraestructura de GPU.</li>
<li>El artículo explora el potencial de un panorama de IA más accesible con opciones de computación más económicas, aunque la sostenibilidad a largo plazo de estos precios bajos y el futuro de la infraestructura de IA son inciertos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tesla.com/we-robot">Tesla Robotaxi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41805706">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Recientemente, Tesla presentó su Robotaxi, destacando una visión para taxis autónomos que contrasta con el enfoque de Waymo, que utiliza hardware costoso como LiDAR. El diseño del Robotaxi, que carece de volante, indica un futuro dependiente de la autonomía total, aunque enfrenta desafíos regulatorios y tecnológicos. La tecnología de Conducción Autónoma Completa (FSD) de Tesla es un tema de debate, con críticos que cuestionan su preparación para la conducción sin supervisión y partidarios optimistas sobre su potencial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/docs/extensions/develop/migrate/mv2-deprecation-timeline">Comience a deshabilitar las extensiones instaladas que aún utilizan Manifest V2 en Chrome estable</a></h2>
<ul>
<li>Google está eliminando gradualmente Manifest V2 para las extensiones de Chrome, con advertencias y desactivación de estas extensiones comenzando en los canales pre-estables a partir del 9 de octubre de 2024.</li>
<li>Se alienta a los usuarios a hacer la transición a alternativas de Manifest V3, y las empresas tienen hasta junio de 2025 para completar la transición utilizando la política ExtensionManifestV2Availability.</li>
<li>La eliminación gradual comenzó el 3 de junio de 2024, y la Chrome Web Store no ha aceptado nuevas extensiones de Manifest V2 desde junio de 2022 para privadas y enero de 2022 para extensiones públicas o no listadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41809698">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Chrome está haciendo la transición de extensiones de Manifest V2 a Manifest V3, lo que afecta a los bloqueadores de anuncios como uBlock Origin al limitar sus capacidades. Mientras Chrome realiza este cambio, navegadores como Firefox, Vivaldi y Brave tienen la intención de seguir apoyando Manifest V2 por el momento. Este cambio ha provocado discusiones sobre el control del usuario y la privacidad, con algunos usuarios contemplando cambiar a navegadores alternativos para mantener funciones efectivas de bloqueo de anuncios.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.ulisp.com/show?4Y20">Un compilador de Lisp a RISC-V escrito en Lisp</a></h2>
<ul>
<li>uLisp es una versión del lenguaje de programación Lisp diseñada para microcontroladores, compatible con plataformas como Arduino, Raspberry Pi y ESP32. Incluye características como depuración, interfaz de tarjeta SD e interfaces seriales I2C/SPI, con ejemplos para aplicaciones como parpadeo de LED y registro de datos. Una característica significativa es el compilador de Lisp para RISC-V, que compila funciones Lisp en código máquina, admitiendo funciones recursivas y optimización de llamadas en cola para mejorar el rendimiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808696">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un compilador de Lisp para RISC-V, escrito en Lisp, está en desarrollo pero carece de ciertas operaciones y funciones para ser auto-compilable. El compilador admite funciones básicas de Lisp como car y cdr, pero aún no está completo. Se destaca uLisp por su simplicidad y adecuación para microcontroladores, siendo RISC-V una plataforma atractiva para entusiastas de la tecnología y hackers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/press-release-peace-2024/">Nobel de la Paz 2024 otorgado a Nihon Hidankyo</a></h2>
<ul>
<li>La organización japonesa Nihon Hidankyo, compuesta por sobrevivientes de la bomba atómica conocidos como Hibakusha, ha sido galardonada con el Premio Nobel de la Paz 2024 por su defensa de un mundo libre de armas nucleares. Los Hibakusha han contribuido significativamente a establecer el &quot;tabú nuclear&quot;, una norma global contra el uso de armas nucleares, a través de sus testimonios impactantes. Este reconocimiento se alinea con la visión de Alfred Nobel de honrar los esfuerzos que benefician a la humanidad y continúa inspirando a nuevas generaciones hacia el desarme nuclear.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41807681">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Premio Nobel de la Paz 2024 fue otorgado a Nihon Hidankyo, una organización japonesa que aboga contra las armas nucleares, subrayando la amenaza persistente de las armas nucleares en medio de tensiones globales. Este premio sirve como un recordatorio del impacto devastador de la guerra nuclear, como lo ejemplifican Hiroshima y Nagasaki, y enfatiza la importancia del desarme. La discusión sobre el premio también involucra las complejidades de la disuasión nuclear, el derecho internacional y las dinámicas geopolíticas entre las potencias nucleares.</li>
</ul>
<h2><a href="https://darn.es/wordpress-alternatives/">Alternativas a WordPress</a></h2>
<ul>
<li>La actualización del artículo incluye más alternativas de Sistemas de Gestión de Contenidos (CMS) debido al creciente interés, especialmente a la luz de la situación actual de WordPress. La lista presenta opciones de CMS descargables como Ghost, Kirby, Indiekit, Craft CMS, ClassicPress, Statamic, Wagtail y Textpattern, excluyendo los CMS basados en API y git. Menciones notables incluyen a Ghost por sus características de correo electrónico integradas, Kirby por su enfoque basado en archivos y ClassicPress como un fork de WordPress liderado por la comunidad, mientras que algunos CMS como Anchor ya no se mantienen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41805391">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Jekyll en GitHub Pages se recomienda para blogs simples que utilizan Markdown, ofreciendo facilidad de uso sin requerir configuración local y permitiendo la portabilidad de contenido a través de plataformas.</li>
<li>Las alternativas a WordPress para blogs incluyen Chyrp Lite, Typecho, Quartz y Logseq, mientras que Drupal, ProcessWire y Wagtail ofrecen más flexibilidad para los desarrolladores.</li>
<li>Los generadores de sitios estáticos como Astro y Publii están ganando popularidad, y para el alojamiento de imágenes, se sugieren opciones como S3+Cloudfront o CloudFlare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antiidlereborn.com/news/">Google Play eliminó mi juego y no me dirá por qué</a></h2>
<ul>
<li>Tukkun, un desarrollador de juegos indie, ha estado trabajando en &quot;Anti-Idle: Reborn&quot;, que fue aprobado por Google y Apple, y ha estado en Beta Cerrada durante un mes. El 7 de octubre de 2024, Google terminó la cuenta de Tukkun citando &quot;violaciones previas&quot; y &quot;comportamiento de alto riesgo&quot;, pero no proporcionó una explicación clara, afectando su trabajo e ingresos. Esta situación resalta un problema más amplio donde los desarrolladores experimentan terminaciones de cuentas vagas, lo que provoca llamados a una mayor transparencia y claridad por parte de plataformas como Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808917">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google Play eliminó el juego de un desarrollador sin explicación, lo que subraya el control significativo que las empresas tecnológicas tienen sobre los desarrolladores.</li>
<li>Se han reportado incidentes similares con Amazon y Google, donde cuentas o aplicaciones son prohibidas sin razones claras o soporte adecuado.</li>
<li>Se anima a los desarrolladores a diversificar sus plataformas para mitigar riesgos, ya que esta situación resalta preocupaciones más amplias sobre el servicio al cliente de los gigantes tecnológicos y los riesgos de dependencia al construir negocios en sus plataformas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nurdlepatrol.org/app/">Nurdle Patrol</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41806629">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En 2023, se perdieron 221 contenedores de envío en el mar, un número menor en comparación con los 250 millones enviados anualmente, lo que resalta la magnitud de las operaciones de envío global.</li>
<li>Los gránulos de plástico, conocidos como nurdles, son contaminantes visibles en las playas y pueden degradarse en microplásticos, ingresando a la cadena alimentaria y representando un daño potencial, aunque no son la fuente principal de contaminación plástica marina.</li>
<li>La discusión sobre la contaminación por plásticos enfatiza su complejidad e impacto global, incluyendo la exportación de problemas de desechos de países desarrollados a países en desarrollo y la posible adaptación de los ecosistemas a la contaminación por plásticos, lo que genera preocupaciones sobre el uso futuro de plásticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://probablydance.com/2024/10/07/initial-cuda-performance-lessons/">Iniciales lecciones de rendimiento de CUDA</a></h2>
<ul>
<li>Malte Skarupke habla sobre su experiencia aprendiendo CUDA, señalando que es esencialmente C++ con características adicionales para la computación en paralelo.</li>
<li>Las lecciones clave para optimizar el rendimiento de CUDA incluyen la coalescencia de memoria, la comprensión de los diversos tipos de memoria y la maximización del paralelismo mediante el uso de muchos hilos y la separación de tareas en diferentes núcleos.</li>
<li>Skaupke enfatiza que escribir CUDA es similar a resolver un rompecabezas, donde el enfoque principal debe estar en ejecutar tareas en paralelo antes de optimizar para la velocidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808013">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en optimizar el código CUDA para el rendimiento de la GPU, específicamente para un disparador de experimento del LHC (Gran Colisionador de Hadrones), mediante la gestión de registros, memoria compartida y bloques de hilos.</li>
<li>Destaca los compromisos entre la ocupación (el número de hilos activos), el uso de registros y las latencias de memoria, subrayando la evolución de las restricciones de programación en CUDA.</li>
<li>La conversación compara el rendimiento de GPU y CPU, señalando diferencias en el consumo de energía y las capacidades computacionales, y enfatiza la importancia de equilibrar la ocupación y el rendimiento para futuros avances en hardware y software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/10/10/24267098/fbi-coin-crypto-token-nexgenai-sec-doj-fraud-investigation">La FBI creó una moneda para investigar esquemas de bombeo y descarga de criptomonedas</a></h2>
<ul>
<li>La FBI desarrolló una criptomoneda basada en Ethereum, NexFundAI, para investigar y exponer esquemas de bombeo y descarga de criptomonedas, lo que llevó a acciones legales significativas. Se presentaron cargos contra 18 individuos y entidades por fraude y manipulación del mercado, con la Comisión de Bolsa y Valores apuntando a tres creadores de mercado y nueve más por inflar los precios de los activos criptográficos. El Departamento de Justicia recuperó con éxito $25 millones en ganancias fraudulentas, que serán devueltos a los inversores, destacando la efectividad de la operación en la lucha contra el fraude criptográfico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41802823">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La FBI desarrolló una criptomoneda para investigar esquemas de bombeo y descarga, que son prácticas fraudulentas que inflan artificialmente el precio de un activo antes de venderlo.</li>
<li>Esta iniciativa ha encendido debates sobre la trampa y las implicaciones éticas de que las fuerzas del orden creen valores falsificados.</li>
<li>La discusión se extiende a preocupaciones más amplias sobre la legitimidad de las criptomonedas y el papel del gobierno en la regulación de las monedas digitales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.noteshub.app">NotesHub: aplicación de toma de notas multiplataforma basada en Markdown</a></h2>
<ul>
<li>La aplicación está disponible en múltiples plataformas, incluidas iOS, Android, Windows, Mac, Apple Vision Pro y la Web, siendo la versión web una aplicación web progresiva gratuita que funciona sin conexión. Las notas se pueden almacenar en repositorios Git, con la mejor integración con GitHub, y también admite opciones autoalojadas como Gitea, sistemas de archivos o iCloud Drive. La aplicación admite una rica sintaxis Markdown con extensiones para crear tableros Kanban, pizarras basadas en Excalidraw, e incluye características como notación musical Mermaid y ABC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808943">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>NotesHub es una aplicación versátil para tomar notas basada en Markdown, disponible en múltiples plataformas, incluyendo iOS, Android, Windows, Mac, Apple Vision Pro y la Web. La aplicación ofrece una versión gratuita de Progressive Web App, mientras que las versiones nativas requieren un pago único, con una fuerte integración para almacenar notas en repositorios Git como GitHub, GitLab o Bitbucket. Cuenta con una rica sintaxis de Markdown, tableros Kanban y pizarras basadas en Excalidraw, con usuarios que elogian su diseño limpio y capacidades offline, aunque no es de código abierto y tiene soporte limitado para Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/adamdecaf/deadcheck">Interruptor de hombre muerto sin depender de su infraestructura</a></h2>
<ul>
<li>Un nuevo proyecto en Go, Deadcheck, ha sido desarrollado para funcionar como un interruptor de hombre muerto sin depender de trabajos cron, temporizadores o bases de datos. Deadcheck se integra con PagerDuty, una popular plataforma de gestión de incidentes, para mantener los incidentes en modo de espera hasta que se omite un registro, momento en el cual activa una alerta. Este proyecto es notable por su enfoque innovador para gestionar alertas e incidentes sin las dependencias tradicionales de programación o bases de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41809879">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Deadcheck es un proyecto en Go diseñado como un interruptor de hombre muerto, eliminando la necesidad de trabajos cron o bases de datos, e integra con PagerDuty para gestionar alertas.</li>
<li>La iniciativa ha generado debates sobre los interruptores de hombre muerto, incluyendo aspectos legales y soluciones alternativas como el uso de abogados o sistemas de blockchain.</li>
<li>Los usuarios han sugerido servicios existentes como Cronitor u OpsGenie para funcionalidades similares, y el proyecto planea expandir las integraciones más allá de PagerDuty.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.05229">Comprender las limitaciones del razonamiento matemático en los modelos de lenguaje grandes</a></h2>
<ul>
<li>La investigación titulada &quot;GSM-Symbolic&quot; de Iman Mirzadeh et al. examina las capacidades de razonamiento matemático de los Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) utilizando el benchmark GSM8K. Los autores presentan GSM-Symbolic, un nuevo benchmark con plantillas simbólicas, demostrando que los LLMs tienen dificultades con variaciones en los valores numéricos y cláusulas adicionales en las preguntas. El estudio sugiere que los LLMs pueden replicar el razonamiento a partir de datos de entrenamiento en lugar de realizar un razonamiento lógico genuino, destacando sus limitaciones en el razonamiento matemático.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808683">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los modelos de lenguaje grande (LLMs) enfrentan desafíos en el razonamiento matemático, especialmente cuando los problemas incluyen información irrelevante, lo que afecta su rendimiento. Esta limitación subraya la dependencia de los LLMs en el reconocimiento de patrones sobre el razonamiento lógico, haciéndolos menos efectivos en escenarios del mundo real con detalles superfluos. A pesar de los avances, los LLMs aún tienen dificultades para distinguir la información importante del ruido, una habilidad crítica necesaria para aplicaciones prácticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.05993">ARIA: Un modelo experto de mezcla nativa multimodal abierto</a></h2>
<ul>
<li>Aria es un modelo de IA nativo multimodal abierto que integra diversa información del mundo real para una comprensión integral, superando a modelos como Pixtral-12B y Llama3.2-11B en rendimiento. Es un modelo de mezcla de expertos con 3.9 mil millones y 3.5 mil millones de parámetros activados por token visual y de texto, respectivamente, mejorando sus capacidades lingüísticas y multimodales. Los pesos y la base de código del modelo son de código abierto, lo que facilita su adopción y adaptación por parte de desarrolladores e investigadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41804829">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>ARIA es un nuevo modelo multimodal nativo de Mezcla de Expertos (MoE) que supera a Pixtral-12B y Llama3.2-11B en rendimiento y velocidad de inferencia al utilizar eficientemente parámetros activos. A pesar de tener un uso de memoria similar a un modelo de 25B, ARIA funciona como un modelo de 10B y opera tan rápido como un modelo de 4B, lo que lo hace adecuado para dispositivos con memoria adecuada, como un M2 Max. Los expertos del modelo se centran en la sintaxis, con margen de mejora en la selección de expertos, y actualmente está disponible para pruebas, aunque algunos usuarios han encontrado problemas con la plataforma.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="2 dólares H100s: Cómo estalló la burbuja del alquiler de GPU" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=2%20d%C3%B3lares%20H100s%3A%20C%C3%B3mo%20estall%C3%B3%20la%20burbuja%20del%20alquiler%20de%20GPU&subheading=viernes%2C%2011%20de%20octubre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/10/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/10&#39;</h2>
<h1>2024-10-10</h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/10/9/24266419/internet-archive-ddos-attack-pop-up-message">Internet Archive: Alerta de violación de seguridad</a></h2>
<ul>
<li>La Internet Archive experimentó una violación de seguridad, comprometiendo información de 31 millones de cuentas, incluidas direcciones de correo electrónico y otros datos.</li>
<li>La violación fue confirmada por Have I Been Pwned? (HIBP), con el 54% de las cuentas afectadas ya presentes en su base de datos por incidentes anteriores.</li>
<li>Además de la violación, el Internet Archive enfrentó un ataque de Denegación de Servicio Distribuido (DDoS), lo que provocó interrupciones en el servicio, y ahora está trabajando en mejorar sus medidas de seguridad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41792500">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Internet Archive sufrió una violación de seguridad, exponiendo 31 millones de registros, incluidos las direcciones de correo electrónico de los usuarios, que estaban públicamente accesibles en los metadatos sin que se supiera. Este incidente resalta preocupaciones sobre la privacidad del correo electrónico, con debates sobre si las direcciones de correo electrónico deberían tratarse como información privada al igual que los números de teléfono o las direcciones de casa. La violación ahora está listada en la base de datos Have I Been Pwned, y se aconseja a los usuarios usar direcciones de correo electrónico únicas para cada servicio y considerar el uso de alias de correo electrónico para mejorar la privacidad y reducir el spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://weirdgloop.org/blog/why-were-helping-more-wikis-move-away-from-fandom">Ayudando a las wikis a alejarse de Fandom</a></h2>
<ul>
<li>Weird Gloop ahora está alojando la Wiki oficial de League of Legends, trasladándola desde Fandom para fomentar wikis más impulsadas por la comunidad y amigables para los desarrolladores.</li>
<li>Este movimiento aborda problemas con Fandom, como la retención de versiones desactualizadas de wikis, y se beneficia del mayor apoyo de Google a los wikis independientes, lo que ayuda a recuperar tráfico.</li>
<li>La transición puede potencialmente duplicar a los colaboradores y permitir proyectos técnicos personalizados, con Weird Gloop brindando orientación para aquellos interesados en trasladar sus wikis desde Fandom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41797719">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Weird Gloop está ayudando a las wikis a alejarse de Fandom, que es criticado por anuncios intrusivos y una mala experiencia de usuario. El traslado de la Wiki de Minecraft a Weird Gloop ejemplifica una transición exitosa a una plataforma más rentable y amigable para el usuario. Este cambio refleja una tendencia más amplia de comunidades que buscan alternativas a Fandom, que se percibe como priorizando las ganancias sobre la experiencia del usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://beeps.website/blog/2024-10-09-why-govuk-exit-this-page-doesnt-use-escape/">Por qué el componente Salir de esta página de Gov.uk no utiliza la tecla Escape</a></h2>
<ul>
<li>GOV.UK&#39;s &quot;Exit this Page&quot; component evita usar la tecla Escape debido a su potencial para detener la carga de la página y su uso en otras funciones del sistema operativo. En su lugar, se utiliza la tecla Shift para la redirección de JavaScript, ya que proporciona una funcionalidad más consistente a pesar de sus limitaciones. El componente redirige a los usuarios a BBC Weather para asegurar una página neutral y rica en contenido, ayudando a los usuarios a salir rápidamente de una página en situaciones potencialmente peligrosas, como el abuso doméstico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41793597">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El sitio Gov.uk utiliza la función &quot;Salir de esta página&quot; que evita usar la tecla Escape para no detener la carga de la página, optando por presionar la tecla Shift tres veces en su lugar.</li>
<li>Los críticos argumentan que la función está sobre-ingenierizada y no es fácil de usar, sugiriendo alternativas más simples como enseñar a los usuarios a cerrar pestañas con atajos de teclado.</li>
<li>La función está destinada a situaciones de alto estrés, como el abuso doméstico, para ocultar rápidamente la actividad de navegación, pero su efectividad y capacidad de descubrimiento están bajo escrutinio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ratan_Tata">El empresario, industrialista y filántropo indio, Ratan Tata, falleció a los 86 años.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41795218">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://roborooter.com/post/wasm-is-the-new-cgi/">WASM es el nuevo CGI</a></h2>
<ul>
<li>WebAssembly (Wasm) está revolucionando las aplicaciones web al ofrecer sitios web interactivos de alto rendimiento y fácil mantenimiento, superando el modelo tradicional de CGI.</li>
<li>Wasm permite la ejecución de código tanto en navegadores como en servidores, proporcionando un modelo de aislamiento ligero para código no confiable y admitiendo múltiples lenguajes de programación.</li>
<li>A pesar de algunas compensaciones, como la limitación de subprocesos y la compilación JIT (Just-In-Time), las ventajas de rendimiento y seguridad de Wasm lo convierten en una tecnología prometedora para el desarrollo web futuro, con el potencial de transformar las limitaciones del desarrollo web y habilitar nuevas posibilidades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41795561">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>WebAssembly (WASM) se está comparando con tecnologías más antiguas como Java Applets y Flash, pero ofrece mayor seguridad, eficiencia y opera como un estándar abierto. A diferencia de sus predecesores, WASM se ejecuta dentro del entorno seguro del navegador, lo que le permite ejecutar código en varios lenguajes de manera segura y eficiente, no limitado a JavaScript. La versatilidad y seguridad de WASM lo convierten en una tecnología prometedora tanto para aplicaciones del lado del cliente como del servidor, con potencial para aplicaciones locales que reducen la dependencia del servidor al ejecutarse principalmente en el navegador del usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/practice/you-dont-know-jack-about-bandwidth/">No sabes nada sobre el ancho de banda</a></h2>
<ul>
<li>Los proveedores de servicios de Internet (ISP) que enfrentan la insatisfacción de los clientes debido al mal rendimiento de Internet pueden abordar el problema de la alta latencia, a menudo causada por software de enrutador obsoleto, en lugar de un ancho de banda insuficiente. El problema, conocido como bufferbloat, puede mitigarse utilizando soluciones de software modernas como LibreQoS, desarrolladas por los creadores de fq_codel y CAKE, que mejoran el flujo de datos y reducen los retrasos. Implementar dicho software permite a los ISP optimizar su infraestructura actual, mejorando la calidad del servicio y la satisfacción del cliente sin la necesidad de invertir en ancho de banda adicional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41793658">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión en ACM.org aclara la confusión común entre el ancho de banda y la latencia, especialmente en el trabajo remoto, donde los problemas de videollamadas a menudo se atribuyen erróneamente a un bajo ancho de banda.</li>
<li>Plataformas como Zoom requieren un ancho de banda mínimo (por ejemplo, 3 Mbps para video 1080p), pero la latencia es el factor real que afecta la calidad de la conexión, según lo compartido por usuarios que experimentan problemas de rendimiento de internet.</li>
<li>La conversación también explora los desafíos que enfrentan los Proveedores de Servicios de Internet (ISP) al abordar problemas de latencia y sugiere soluciones potenciales como OpenWrt y LibreQoS para gestionar la congestión de la red y mejorar la experiencia del usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://levels.fyi/heatmap">Mapa de calor de salarios de ingenieros de software en los EE. UU.</a></h2>
<ul>
<li>Un mapa de calor interactivo está disponible, mostrando los rangos salariales de los ingenieros de software en los EE. UU., categorizados por regiones de Área de Mercado Designada (DMA).</li>
<li>La mapa de calor ofrece información sobre percentiles salariales, detalles de compensación total y destaca las empresas que mejor pagan, con sueldos que van desde $50,000 hasta más de $300,000.</li>
<li>Se anima a los usuarios a proporcionar comentarios sobre características adicionales o datos que les gustaría ver incluidos en el mapa de calor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41792055">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un mapa de calor de salarios de ingenieros de software revela que los sueldos en Nueva York son notablemente más bajos en comparación con el oeste de Washington y el Área de la Bahía, lo que ha generado debates sobre las disparidades salariales regionales.</li>
<li>Surgen críticas respecto a la granularidad gruesa del mapa, que agrupa áreas diversas, y la precisión del conjunto de datos debido a datos limitados y posibles sesgos.</li>
<li>Las sugerencias para mejorar incluyen excluir a las empresas FAANG (Facebook, Amazon, Apple, Netflix, Google) e incorporar ajustes por costo de vida para una representación más precisa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tenno.app">Tenno: Markdown y JavaScript = un híbrido de Word y Excel</a></h2>
<ul>
<li>Tenno es una aplicación web diseñada para crear documentos Markdown con celdas computacionales, combinando características de Word y Excel para la &#39;programación literaria&#39;.</li>
<li>La aplicación está en sus primeras etapas y está buscando comentarios de los usuarios sobre posibles características, con una página de Documentos y ejemplos disponible para demostrar sus capacidades.</li>
<li>Tenno tiene como objetivo simplificar el análisis y la visualización de datos, permitiendo la definición de funciones, la creación de gráficos multidimensionales y la creación de paneles al integrar datos de APIs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41798477">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tenno es una aplicación web que integra Markdown y JavaScript, permitiendo a los usuarios crear documentos con celdas computacionales, similar a una combinación de Word y Excel. Se enfoca en la &quot;programación literaria&quot; para simplificar el análisis y la visualización de datos complejos, y actualmente se encuentra en su fase inicial de desarrollo, buscando comentarios de los usuarios para mejoras. La aplicación se compara con Jupyter y Org mode, destacando su facilidad de uso y la capacidad de compartir con usuarios no técnicos, con posibles mejoras en la funcionalidad WYSIWYG, soporte de tablas y ejecución local.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chrisdone.com/posts/rust/">Mis opiniones negativas sobre Rust (2023)</a></h2>
<ul>
<li>El autor reconoce las fortalezas de Rust, como los macros, las clases de tipo y la coincidencia de patrones, pero expresa preocupaciones sobre su complejidad y ciertas características como &quot;unsafe&quot; y &quot;panic&quot; que pueden llevar a errores de compilación confusos.</li>
<li>El enfoque de Rust en la representación eficiente de la memoria y la falta de un tiempo de ejecución asincrónico incorporado se destacan como desafíos, con el autor escéptico sobre su uso como un lenguaje de propósito general.</li>
<li>A pesar de las excelentes herramientas de Rust, el autor es cauteloso al invertir en él para proyectos personales, aunque podría considerarlo para reemplazos de C de un solo hilo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41791773">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en la complejidad de Rust, con algunos comparándolo con C++ y otros enfatizando sus características de estabilidad y seguridad. Las preocupaciones clave incluyen el manejo de pánicos en Rust, los desafíos de la programación asincrónica y el uso de código &quot;inseguro&quot;, que puede eludir las garantías de seguridad de Rust. A pesar de las críticas, Rust es valorado por su seguridad de memoria y es particularmente beneficioso en aplicaciones como el desarrollo de juegos, aunque se destaca por tener una curva de aprendizaje pronunciada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Stengo/DeskPad">DeskPad – Un monitor virtual para compartir pantalla</a></h2>
<ul>
<li>DeskPad es una aplicación de monitor virtual diseñada para compartir pantalla a pantalla completa de manera fluida, creando una pantalla reflejada dentro de la ventana de su aplicación para facilitar el intercambio.</li>
<li>Las opciones de instalación incluyen descargar la última versión o usar Homebrew, un gestor de paquetes para macOS, con el comando &#39;brew install deskpad&#39;.</li>
<li>DeskPad funciona como un monitor físico, permitiendo a los usuarios ajustar la resolución de la pantalla en las preferencias del sistema, y resalta su barra de título en azul cuando el cursor se mueve a la pantalla virtual.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41800602">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>DeskPad es una herramienta de monitor virtual para MacOS X que facilita el uso compartido de pantalla al permitir a los usuarios compartir áreas específicas de su pantalla, lo cual es particularmente beneficioso para monitores grandes o ultrapanorámicos.</li>
<li>Se elogia por su conveniencia, especialmente para los usuarios que necesitan compartir pantallas mientras viajan o utilizan una configuración de un solo monitor.</li>
<li>Si bien algunos usuarios han sugerido la adición de indicadores de grabación de pantalla, la herramienta generalmente se considera una solución valiosa para las necesidades de compartir pantalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/mozilla-fixes-firefox-zero-day-actively-exploited-in-attacks/">Mozilla corrige una vulnerabilidad de día cero en Firefox que estaba siendo explotada activamente en ataques</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla ha emitido una actualización de emergencia para Firefox para abordar una vulnerabilidad crítica de uso después de liberación, identificada como CVE-2024-9680, que actualmente está siendo explotada. La vulnerabilidad se encuentra en las líneas de tiempo de Animación y permite a los atacantes ejecutar código utilizando memoria liberada, lo que representa un riesgo significativo de seguridad. Se recomienda encarecidamente a los usuarios actualizar a Firefox 131.0.2, Firefox ESR 115.16.1 o Firefox ESR 128.3.1 para protegerse contra posibles ataques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41796030">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla ha abordado una vulnerabilidad de día cero en Firefox que estaba siendo explotada activamente, lo que permitía a los atacantes ejecutar código a través de un fallo de uso después de liberación en las líneas de tiempo de Animación. La vulnerabilidad afectó a las últimas versiones de Firefox, incluidas las versiones de soporte extendido (ESR), lo que llevó a los usuarios a actualizar a la última versión para su protección. Este parche destaca la importancia de actualizar regularmente el software para protegerse contra posibles amenazas de seguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gieseanw.wordpress.com/2024/10/09/how-to-make-product-give-a-shit-about-your-architecture-proposal/">Cómo hacer que a Producto le importe tu propuesta de arquitectura</a></h2>
<ul>
<li>Al proponer cambios en la arquitectura, preséntelos como un &quot;paquete platino&quot; integral para ayudar a los equipos de producto a comprender la complejidad y negociar el alcance y el tiempo.</li>
<li>Concéntrese en el Retorno de la Inversión (ROI) y los riesgos potenciales al sugerir nuevas ideas, asegurando la alineación con los objetivos y prioridades del equipo.</li>
<li>Utilice el tiempo disponible para trabajar en mejoras que aumenten la calidad y ofrezcan soluciones valiosas, enfatizando la negociación efectiva y la priorización.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41794566">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/10/09/after-winning-nobel-for-foundational-ai-work-geoffrey-hinton-says-hes-proud-ilya-sutskever-fired-sam-altman/">Geoffrey Hinton dice que está orgulloso de que Ilya Sutskever &#39;despidiera a Sam Altman&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Geoffrey Hinton, una figura prominente en inteligencia artificial, fue galardonado con un Premio Nobel por sus contribuciones a las redes neuronales artificiales.</li>
<li>En su discurso de aceptación, Hinton reconoció a Ilya Sutskever, su antiguo estudiante, por influir en el despido del CEO de OpenAI, Sam Altman, en 2023, lo cual consideró una victoria para la seguridad de la IA.</li>
<li>A pesar del despido inicial, Sam Altman finalmente recuperó más control sobre OpenAI, lo que indica dinámicas continuas en el liderazgo de las organizaciones de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41792179">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El comentario de Geoffrey Hinton sobre Ilya Sutskever despidiendo a Sam Altman durante su discurso de aceptación del Nobel ha generado un debate en Hacker News sobre la relevancia y presentación de la noticia.</li>
<li>La discusión refleja opiniones divergentes, con algunos usuarios calificando el artículo como sensacionalista, mientras que otros valoran la perspectiva sobre las complejidades de moderar temas controvertidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=H7DgMFqrON0">Conferencia de prensa: Profesor Geoffrey Hinton, Premio Nobel de Física 2024 [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41791692">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un video de la conferencia de prensa del Profesor Geoffrey Hinton, ganador del Premio Nobel de Física 2024, fue compartido en YouTube, lo que llevó a debates sobre el equilibrio entre el sensacionalismo y el contenido sustancial.</li>
<li>La titular del artículo fue alterado para reducir el sensacionalismo, lo que provocó un debate sobre la curiosidad intelectual frente a la censura.</li>
<li>Las conversaciones también incluyeron las contribuciones de Hinton a las redes neuronales y la influencia de líderes tecnológicos como Sam Altman y Elon Musk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rwblickhan.org/newsletters/command-line-tools-i-like-2022/">Las herramientas de línea de comandos que me gustan (2022)</a></h2>
<ul>
<li>El artículo destaca herramientas modernas de línea de comandos, muchas escritas en Rust, que mejoran la eficiencia y la usabilidad para los desarrolladores, especialmente los desarrolladores de iOS.</li>
<li>Las herramientas destacadas incluyen Neovim para edición avanzada de texto, fzf para búsqueda difusa, bat para visualización de archivos con resaltado de sintaxis y exa para listado de directorios con colores.</li>
<li>Otros herramientas notables son ripgrep para búsqueda rápida de contenido de archivos, fd para búsqueda de nombres de archivos, delta para una mejor visualización de diferencias en git, tldr para ayuda concisa de comandos, zoxide para una navegación de directorios más inteligente, y HTTPie para solicitudes HTTP amigables para el usuario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41791708">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Terminal Trove ofrece una colección de herramientas de línea de comandos con guías de instalación sencillas, atendiendo a diversas necesidades de los usuarios. Las herramientas populares discutidas incluyen Pillager para verificaciones de seguridad, Eternal Terminal para conexiones estables, y jq para consultas JSON, con alternativas como jless y eza también mencionadas. Los usuarios expresaron preocupaciones sobre las dependencias de instalación y la practicidad de usar herramientas de interfaz de línea de comandos (CLI) no estándar en diferentes sistemas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Internet Archive: Alerta de violación de seguridad" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Internet%20Archive%3A%20Alerta%20de%20violaci%C3%B3n%20de%20seguridad&subheading=jueves%2C%2010%20de%20octubre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/10/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/09&#39;</h2>
<h1>2024-10-09</h1>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/prizes/chemistry/2024/press-release/">Premio Nobel de Química: Diseño computacional de proteínas y predicción de estructuras de proteínas</a></h2>
<ul>
<li>La Premio Nobel de Química 2024 fue otorgado a David Baker por su trabajo en el diseño computacional de proteínas y a Demis Hassabis y John M. Jumper por su desarrollo de AlphaFold2, un modelo de IA para la predicción de estructuras de proteínas. Estos avances tienen importantes implicaciones científicas, como ayudar en la comprensión de la resistencia a los antibióticos y desarrollar enzimas para descomponer el plástico. El premio se divide, con Baker recibiendo la mitad, mientras que Hassabis y Jumper comparten la mitad restante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41786101">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Premio Nobel de Química fue otorgado por avances en el diseño computacional de proteínas y la predicción de estructuras de proteínas, destacando el impacto de AlphaFold. La rápida predicción de estructuras de proteínas de AlphaFold se compara con avances pasados como CRISPR, aunque tiene limitaciones, como no resolver completamente el plegamiento de proteínas. El premio también reconoce las contribuciones de David Baker con Rosetta, enfatizando la naturaleza evolutiva del reconocimiento científico y el papel de la IA en la investigación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.siliconvalley.com/2024/10/07/h-1b-visa-company-supplying-thousands-of-tech-workers-to-silicon-valley-discriminated-against-non-indians-jury-finds/">Cognizant fue declarada culpable de discriminar a empleados no indios</a></h2>
<ul>
<li>Un jurado determinó que Cognizant discriminó contra empleados no indios, favoreciendo a trabajadores indios con visas H-1B, lo que llevó a reclamos de trato injusto y despido.</li>
<li>Cognizant tiene la intención de apelar el veredicto, afirmando su compromiso con la diversidad y la no discriminación, a pesar de la recomendación del jurado de imponer daños punitivos.</li>
<li>La situación subraya las preocupaciones con el proceso de visado H-1B, incluidas las acusaciones de obtener visados para trabajos inexistentes, lo que podría perjudicar a los trabajadores estadounidenses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41785265">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Cognizant fue declarada culpable de discriminar a empleados no indios, lo que genera preocupaciones sobre sesgos culturales y dinámicas laborales.</li>
<li>La discusión explora cómo las diferencias culturales, como el colectivismo frente al individualismo, pueden influir en las decisiones gerenciales y llevar a sesgos.</li>
<li>Esta situación ha generado una conversación más amplia sobre el impacto de la subcontratación, la necesidad de inclusión y los desafíos de integrar entornos culturales diversos en las fuerzas laborales globales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://writings.stephenwolfram.com/2024/10/on-the-nature-of-time/">Sobre la naturaleza del tiempo</a></h2>
<ul>
<li>La publicación explora la visión computacional del tiempo, sugiriendo que el tiempo es el cálculo continuo del universo, y debido a la irreducibilidad computacional, no podemos predecir el futuro o &#39;adelantarnos&#39; en el tiempo.</li>
<li>Discute cómo nuestra percepción del tiempo como lineal se debe a nuestros límites computacionales, mientras que, fundamentalmente, el tiempo puede ser multihilo, y nuestra experiencia está moldeada por nuestra exploración limitada del ruliad, un concepto que representa el límite entrelazado de todos los cálculos.</li>
<li>La conclusión desafía conceptos tradicionales como el viaje en el tiempo, alineando la visión computacional del tiempo con la Segunda Ley de la termodinámica, que establece que la entropía, o desorden, tiende a aumentar con el tiempo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41782534">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Stephen Wolfram y Julian Barbour proponen que el tiempo es una propiedad emergente, sugiriendo un universo que es fundamentalmente intemporal y contiene todos los estados posibles.</li>
<li>El punto de vista de Barbour es que el tiempo surge de relaciones geométricas estáticas, mientras que Wolfram lo atribuye a nuestras limitaciones computacionales dentro de un marco computacional atemporal.</li>
<li>Si bien ambos teóricos coinciden en una base atemporal para la realidad, las ideas de Wolfram a menudo se consideran especulativas y filosóficas, carecen de apoyo empírico y se relacionan con conceptos como el eternalismo y las teorías del universo bloque.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chrisdone.com/posts/htmx-critique/">Una crítica modesta de Htmx</a></h2>
<ul>
<li>Una crítica a Htmx identifica varios problemas, incluyendo la herencia de propiedades problemática, que es implícita e inconsistente, lo que lleva a confusión y requiere declaraciones explícitas. Htmx enfrenta desafíos con el reemplazo de elementos DOM, el almacenamiento de estado y el modo de cola, lo que puede resultar en la pérdida del estado local del navegador, un almacenamiento de estado defectuoso y un manejo de solicitudes poco intuitivo. A pesar de los problemas de integración con React, Htmx ofrece beneficios cuando se utiliza con lenguajes del lado del servidor, potencialmente eliminando la necesidad de TypeScript, serialización y GraphQL, con una sugerencia de reimplementar Htmx en React para abordar estas preocupaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41781457">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La crítica a Htmx se centra en desafíos como los conflictos de estado del lado del cliente y la complejidad de los eventos, que pueden ser problemáticos en proyectos más grandes.</li>
<li>La discusión incluye comparaciones con React, destacando el debate continuo sobre la complejidad del frontend y la idoneidad de diferentes herramientas.</li>
<li>A pesar de las críticas, Htmx es valorado por su simplicidad y efectividad en tareas específicas, lo que subraya la importancia de seleccionar la herramienta adecuada para cada proyecto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.00907">Solo necesitas la suma para modelos de lenguaje eficientes en energía</a></h2>
<ul>
<li>La publicación &quot;Addition is All You Need for Energy-efficient Language Models&quot; presenta el algoritmo L-Mul, que utiliza la suma de enteros para aproximar la multiplicación en punto flotante, reduciendo los costos de computación y energía. L-Mul logra una mayor precisión que la multiplicación en punto flotante de 8 bits y puede reducir los costos de energía hasta en un 95% para multiplicaciones de tensores elemento por elemento y un 80% para productos punto. Las pruebas en varias tareas mostraron que L-Mul mantiene una precisión comparable a los métodos tradicionales, lo que lo convierte en un reemplazo viable en modelos transformadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41784591">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en mejorar la eficiencia energética en los modelos de lenguaje mediante el uso de aritmética de punto fijo y operaciones con enteros, que son más eficientes que los cálculos en punto flotante, especialmente en sistemas que carecen de unidades de punto flotante.</li>
<li>Existe interés en arquitecturas basadas en sumas para redes neuronales con el fin de reducir aún más los costos de energía, aunque persisten preocupaciones sobre la practicidad y precisión en comparación con los estándares de punto flotante IEEE 754.</li>
<li>La discusión incluye compensaciones entre precisión y rendimiento en varios entornos informáticos, con especulaciones sobre cómo empresas importantes como Nvidia podrían influir en las direcciones de investigación de la IA, potencialmente limitando la exploración de métodos computacionales eficientes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://entropicthoughts.com/practices-of-reliable-software-design">Prácticas de Diseño de Software Confiable</a></h2>
<ul>
<li>Las &quot;Prácticas de Diseño de Software Confiable&quot; de kqr presentan ocho prácticas esenciales para desarrollar software confiable, centrándose en crear una caché rápida en memoria. Las prácticas clave incluyen el uso de soluciones disponibles como Redis, priorizar el costo y la confiabilidad sobre las características, y desplegar características mínimas rápidamente para aprender qué es necesario. Otras prácticas adicionales implican el uso de estructuras de datos simples, reservar recursos con anticipación, establecer máximos para prevenir problemas de rendimiento, facilitar las pruebas e incorporar contadores de rendimiento para rastrear el comportamiento del sistema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41781777">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La redundancia, o tener múltiples caminos independientes hacia el éxito, es crucial para construir sistemas de software confiables, como lo demuestran sistemas como Google Search y RAID 5. Aunque la redundancia mejora la confiabilidad, también puede introducir complejidad e ineficiencia, particularmente en sistemas modernos donde las fallas a menudo resultan de interacciones entre componentes en lugar de fallas de componentes individuales. Equilibrar la eficiencia y la confiabilidad es esencial, con ejemplos del mundo real que muestran que la sobreoptimización puede llevar a la fragilidad del sistema; por lo tanto, usar subsistemas simples y bien entendidos y realizar un mantenimiento regular es clave para lograr la confiabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://roman.pt/posts/dont-let-dicts-spoil-your-code/">No dejes que los diccionarios arruinen tu código</a></h2>
<ul>
<li>Dictionaries (dicts) en Python son mutables y opacos, lo que puede complicar el mantenimiento y la extensión del código. Se recomienda convertir dicts en modelos de datos estructurados utilizando herramientas como dataclasses o Pydantic para una mejor gestión del código. Para el código heredado, se pueden usar TypedDicts para agregar estructura, y se sugieren anotaciones de Mapping para almacenes de clave-valor para prevenir la deuda técnica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41781855">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación enfatiza el uso de objetos de valor, como las clases de datos, para manejar datos desde el principio del proceso de desarrollo, asegurando definiciones claras de datos y evitando campos opcionales. Sugiere que, aunque los diccionarios son útiles para datos dinámicos, su uso excesivo puede llevar a un código desordenado, y se deben usar tipos estructurados para datos conocidos para mejorar la claridad del código y reducir errores. Python proporciona herramientas como dataclasses, TypedDict y Pydantic para facilitar un mejor manejo de datos, promoviendo un código limpio y eficiente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/f6e84608-e0e5-48c5-a0eb-dde7675fb608">EE. UU. sopesa la disolución de Google en un caso histórico de antimonopolio</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41784287">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La US está contemplando un caso antimonopolio histórico para potencialmente desmantelar Google, apuntando a su dominio en los sectores de búsqueda y publicidad.</li>
<li>Este caso podría establecer un precedente para futuras acciones regulatorias contra las grandes empresas tecnológicas, reflejando preocupaciones sobre la competencia e innovación sofocadas.</li>
<li>La discusión subraya la tensión entre fomentar la competencia en el mercado y preservar los beneficios proporcionados por las grandes empresas tecnológicas como Google, que incluyen servicios como Android y YouTube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alebeck/boring">Hice un gestor de túneles SSH para aprender Go</a></h2>
<ul>
<li>Boring Tunnel Manager es una herramienta ligera de línea de comandos para gestionar túneles SSH (Secure Shell), que admite conexiones tanto locales como remotas.</li>
<li>Los usuarios configuran túneles utilizando un archivo TOML (Lenguaje Obvio y Mínimo de Tom), con opciones para especificar detalles como el host, el usuario y el puerto.</li>
<li>La herramienta es compatible con macOS y Linux, y ofrece características como la reconexión automática y la integración con ssh-agent para una autenticación segura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41785511">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha desarrollado un nuevo gestor de túneles SSH utilizando el lenguaje de programación Go y está disponible en GitHub, demostrando la facilidad de incrustar servidores SSH en aplicaciones con las bibliotecas de Go.</li>
<li>A pesar de la naturaleza amigable para el usuario de las bibliotecas SSH de Go, problemas no resueltos han llevado al uso de soluciones de terceros, que este proyecto busca abordar.</li>
<li>Las mejoras futuras pueden incluir soporte para Windows y multiplexación SSH, con el proyecto ya recibiendo comentarios positivos y abierto a sugerencias para mejoras adicionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/germany-influence-of-english-idiots-apostrophe">Los alemanes critican la influencia del inglés mientras el &#39;apóstrofo del idiota&#39; recibe aprobación</a></h2>
<ul>
<li>Alemania ha relajado sus reglas sobre el uso de apóstrofes para la posesión, permitiendo formas como &quot;Rosi&#39;s Bar&quot;, que tradicionalmente no era correcto en alemán. El Consejo de Ortografía Alemana ahora permite el uso del apóstrofe para separar la &#39;s&#39; genitiva en nombres propios, lo que ha generado un debate sobre la influencia del inglés en el idioma alemán. Este cambio ha llevado a discusiones sobre las influencias internacionales en el alemán, con algunos abogando por alternativas alemanas a los términos en inglés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41787647">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los alemanes están debatiendo la influencia del inglés en su idioma, centrándose en la aprobación del &quot;apóstrofo del idiota&quot; en contextos específicos, como nombres de negocios pero no en artículos personales.</li>
<li>Esta discusión subraya la tensión entre la evolución y la preservación del lenguaje, con opiniones divergentes sobre si el lenguaje debe adaptarse de manera orgánica o mantener la identidad cultural.</li>
<li>La discusión también refleja la influencia global más amplia del inglés y los desafíos para mantener los estándares lingüísticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.makemkv.com/forum/viewtopic.php?t=18856">¿Qué es LibreDrive (2019)</a></h2>
<ul>
<li>LibreDrive es un modo para unidades de disco óptico que permite el acceso directo a los datos sin restricciones de firmware, lo que posibilita la lectura de discos UHD y eludir la revocación de host AACS.</li>
<li>Utiliza una extensión de firmware almacenada en memoria volátil, asegurando que no quede rastro después de apagar el dispositivo, y es compatible con la biblioteca de código abierto LibDriveIO.</li>
<li>Este enfoque permite herramientas universales que no dependen de modelos de unidades específicos o versiones de firmware, mejorando la compatibilidad con software como MakeMKV.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41784069">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>LibreDrive, parte de la biblioteca LibDriveIO, fue anunciado en 2019, pero su código fuente no ha sido liberado, lo que ha llevado a especulaciones sobre un posible lanzamiento futuro tras la jubilación del creador.</li>
<li>MakeMKV es una herramienta relacionada que convierte discos Blu-ray (BD) y DVDs a archivos MKV, ofreciendo una interfaz de línea de comandos (CLI) para automatización, aunque algunos usuarios prefieren MP4 por su mayor compatibilidad.</li>
<li>Las discusiones sobre LibreDrive y MakeMKV incluyen desafíos con la Gestión de Derechos Digitales (DRM) y las restricciones de región, con usuarios encontrando soluciones alternativas, mientras persisten las preocupaciones legales sobre violaciones de la DMCA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://discuss.python.org/t/pep-760-no-more-bare-excepts/67182">PEP 760: No más exceptos vacíos</a></h2>
<ul>
<li>PEP 760, propuesto por Pablo Galindo Salgado y Brett Cannon, sugiere prohibir las cláusulas <code>except:</code> sin especificar en Python para mejorar la precisión en el manejo de errores. La propuesta tiene como objetivo prevenir el manejo amplio de excepciones que puede ocultar errores significativos al exigir tipos de excepciones explícitos. El PEP alienta a los desarrolladores a adoptar prácticas de manejo de errores más precisas, con más detalles disponibles sobre la deprecación, herramientas y ideas rechazadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41788026">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>PEP 760 propone prohibir las cláusulas <code>except:</code> sin especificar en Python, que actualmente capturan todas las excepciones, incluidas las críticas como salidas del sistema e interrupciones de teclado.</li>
<li>Los críticos argumentan que este cambio podría romper el código existente, requiriendo que los usuarios actualicen o parcheen dependencias, lo que puede ser oneroso para los usuarios incidentales de Python.</li>
<li>La propuesta ha generado un debate sobre la compatibilidad hacia atrás y su impacto en el ecosistema de Python, con algunos sugiriendo que debería ser una regla de linter en lugar de un cambio en el lenguaje.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/lunar-lakes-igpu-debut-of-intels">Lunar Lake&#39;s iGPU: Debut de la Arquitectura Xe2 de Intel</a></h2>
<ul>
<li>El Lunar Lake de Intel introduce la arquitectura gráfica Xe2, mejorando significativamente la eficiencia y el rendimiento de las GPU integradas en laptops delgadas y ligeras. La arquitectura Xe2 cuenta con ocho núcleos Xe divididos en dos Render Slices, con mejoras en el almacenamiento en caché, los motores vectoriales y las capacidades de trazado de rayos, mostrando ganancias de rendimiento notables sobre su predecesor, Meteor Lake. La estrategia de Intel enfatiza la eficiencia y la optimización de energía, utilizando más caché para reducir el acceso a DRAM, y presenta un adelanto de las próximas GPU discretas Battlemage, indicando un fuerte enfoque en el avance del rendimiento de las GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41780929">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debut de la arquitectura Xe2 de Intel se produce con la GPU integrada (iGPU) de Lunar Lake, con el objetivo de unificar los gráficos en toda su línea de productos y entrar en el mercado de GPU discretas.</li>
<li>El soporte para Linux y la gestión de energía para Xe2 aún están en desarrollo, mientras que la comunidad de código abierto continúa mejorando la virtualización gráfica SR-IOV de Xe1.</li>
<li>Las discusiones enfatizan el enfoque de Intel en la nueva arquitectura de hardware y controladores, con contribuciones de la comunidad, y abordan la codificación/decodificación de video, comparando la calidad y velocidad de la codificación por hardware y software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.arnaldur.be/writing/about/an-n-ball-between-n-balls">Una n-bola entre n-bolas</a></h2>
<ul>
<li>El artículo presenta un experimento mental geométrico que ilustra las sorprendentes propiedades de las formas de alta dimensión, comenzando con un cuadrado 2D y extendiéndose a dimensiones superiores. Revela que en dimensiones superiores, la esfera central (o n-bola) puede extenderse más allá de la forma circundante, desafiando las expectativas intuitivas sobre el espacio y el volumen. La discusión incluye propiedades matemáticas de las n-bolas, mostrando que a medida que aumentan las dimensiones, el espacio alrededor de ellas crece más rápido que las propias n-bolas, respaldado por visualizaciones interactivas y un análisis adicional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41789242">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación explora la geometría de alta dimensión, centrándose en cómo las n-esferas (esferas en un espacio de n dimensiones) permanecen simétricas, mientras que los n-cubos (cubos en un espacio de n dimensiones) se vuelven &quot;puntiagudos&quot; a medida que aumentan las dimensiones.</li>
<li>Destaca que en dimensiones n≥10, la n-esfera central puede extenderse más allá de los límites del n-cubo, ilustrando las complejidades de las dimensiones superiores.</li>
<li>La discusión incluye comentarios de los usuarios y referencias a la &#39;maldición de la dimensionalidad&#39;, con usuarios expresando fascinación por las animaciones geométricas y los experimentos mentales.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Premio Nobel de Química: Diseño computacional de proteínas y predicción de estructuras de proteínas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Premio%20Nobel%20de%20Qu%C3%ADmica%3A%20Dise%C3%B1o%20computacional%20de%20prote%C3%ADnas%20y%20predicci%C3%B3n%20de%20estructuras%20de%20prote%C3%ADnas&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%209%20de%20octubre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/10/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/08&#39;</h2>
<h1>2024-10-08</h1>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/uploads/2024/09/advanced-physicsprize2024.pdf">Nobel de Física otorgado a John Hopfield y Geoffrey Hinton [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41775463">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Premio Nobel de Física fue otorgado a John Hopfield y Geoffrey Hinton por sus contribuciones a las redes neuronales y el aprendizaje automático, lo que ha generado sorpresa y debate.</li>
<li>Los críticos argumentan que su trabajo no encaja con la física tradicional, sugiriendo ya sea una escasez de descubrimientos revolucionarios en física o un intento de aprovechar la popularidad actual de la IA.</li>
<li>Esta decisión ha suscitado debates sobre la relevancia de las categorías existentes del Nobel y la posible necesidad de un premio separado dedicado a la informática.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.05258">Diferencial Transformador</a></h2>
<ul>
<li>La Transformador Diferencial introduce un novedoso mecanismo de atención que mejora el enfoque en el contexto relevante mientras minimiza el ruido, utilizando un enfoque de atención diferencial que resta dos mapas de atención softmax para fomentar patrones de atención dispersos.</li>
<li>Los resultados experimentales indican que el Diff Transformer supera a los Transformers tradicionales en el modelado del lenguaje, destacándose particularmente en el modelado de contextos largos, la recuperación de información clave y la reducción de alucinaciones, mejorando así la precisión y la robustez en el aprendizaje en contexto.</li>
<li>Este desarrollo posiciona al Diff Transformer como una arquitectura prometedora para el avance de modelos de lenguaje grandes, con aplicaciones potenciales en computación y lenguaje, así como en aprendizaje automático.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41776324">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Differential Transformer introduce una arquitectura innovadora que utiliza atención diferencial, la cual reduce el ruido al restar dos funciones de atención softmax, permitiendo un tamaño de modelo más pequeño con un rendimiento comparable a transformadores más grandes. El DIFF Transformer de 6.8 mil millones de parámetros logra una pérdida de validación similar a un Transformer de 11 mil millones de parámetros, utilizando solo el 62.2% de los parámetros, al emplear la mitad del número de cabezas de atención por capa. Esta arquitectura muestra potencial en la reducción de alucinaciones en tareas como respuesta a preguntas y resumen de texto, aunque requiere reentrenar modelos para adoptar el nuevo mecanismo de atención.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/commit/6acf97bf51">uBlock Origin ahora admite el desenmascaramiento de CNAME con filtrado por dirección IP</a></h2>
<ul>
<li>La actualización mejora el código de resolución DNS de uBlock, mejorando su capacidad para filtrar por CNAME (Nombre Canónico) y dirección IP.</li>
<li>Una nueva función permite que la opción <code>ipaddress=</code> bloquee documentos raíz si la IP se extrae antes de la primera solicitud, aunque utiliza la primera IP de la lista DNS, que puede diferir de la elección del navegador.</li>
<li>La confirmación implica cambios en varios archivos, con 153 líneas añadidas y 96 líneas eliminadas, lo que indica una actualización de código significativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770921">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>uBlock Origin ha actualizado su función de desenmascaramiento de CNAME para incluir el filtrado de direcciones IP, que anteriormente era exclusivo de Firefox.</li>
<li>Esta actualización mejora la funcionalidad existente al permitir el bloqueo basado en IP antes de que se realicen las solicitudes, aunque puede enfrentar desafíos con dominios que tienen múltiples IPs.</li>
<li>Las discusiones en curso se centran en el soporte del navegador para uBlock Origin, particularmente con los cambios de Manifest V3 de Chrome, lo que lleva a los usuarios a explorar alternativas como Firefox y Brave para obtener mejores capacidades de bloqueo de anuncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.eriksen.com.br/en/introducing-kotlin-money">Kotlin Money</a></h2>
<ul>
<li>Kotlin Money es una nueva biblioteca diseñada para cálculos y asignaciones monetarias precisas, abordando problemas comunes como errores de redondeo en operaciones financieras.</li>
<li>La biblioteca admite una amplia gama de monedas, incluidas 306 monedas tradicionales y 2283 criptomonedas, y está preparada para expandirse para el desarrollo de Android y la serialización.</li>
<li>Garantiza una distribución precisa de las cantidades, previniendo discrepancias financieras como pérdidas o sobrecargos, y respalda diversas operaciones matemáticas y de porcentajes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41776878">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Kotlin Money es una biblioteca creada para simplificar los cálculos monetarios en el lenguaje de programación Kotlin, abordando problemas comunes como el redondeo en operaciones financieras.</li>
<li>La biblioteca está inspirada en los desafíos encontrados en N26 Brasil y admite conversiones de moneda y reglas de redondeo, similar a JSR 354 de Java y otras bibliotecas de dinero.</li>
<li>Utiliza BigDecimal para cálculos precisos y ofrece una API fácil de usar, enfatizando la importancia de un manejo monetario preciso en la programación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mwhittaker.github.io/blog/an_illustrated_proof_of_the_cap_theorem/">Una prueba ilustrada del teorema CAP (2018)</a></h2>
<ul>
<li>El teorema CAP en sistemas distribuidos postula que un sistema solo puede lograr dos de las tres propiedades: Consistencia, Disponibilidad y Tolerancia a Particiones. La Consistencia asegura que cualquier lectura después de una escritura devuelva el valor más reciente, la Disponibilidad garantiza respuestas de nodos que no fallan, y la Tolerancia a Particiones permite la operación a pesar de pérdidas de mensajes en la red. El teorema, demostrado por Gilbert y Lynch, muestra que un sistema no puede mantener las tres propiedades simultáneamente, ya que las particiones de red pueden llevar a inconsistencias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41772624">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La teoría CAP explica que en los sistemas distribuidos, solo se pueden lograr simultáneamente dos de las tres propiedades: Consistencia, Disponibilidad y Tolerancia a Particiones. La teoría PACELC amplía CAP al afirmar que en ausencia de particiones, se debe elegir entre Latencia y Consistencia. Sistemas como Google Spanner utilizan protocolos avanzados y relojes precisos para mantener la consistencia, ilustrando los compromisos en el diseño del sistema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PsyChip/machina">Vigilancia por video con YOLO+llava</a></h2>
<ul>
<li>MACHINA CCTV Viewer es un proyecto en desarrollo que utiliza LLAVA YOLO 11 y OpenCV para el etiquetado de objetos en tiempo real a partir de transmisiones RTSP de alta resolución.</li>
<li>La sistema procesa cuadros con un tiempo de interferencia de 20 ms utilizando un modelo pequeño YOLO 11 en una GTX 1060, con un mecanismo para manejar retrasos en la transmisión y detección de inactividad.</li>
<li>El proyecto tiene como objetivo desarrollar un sistema de seguridad sin cabeza aprovechando los modelos modernos de visión y detección de objetos, invitando a contribuciones de la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41772551">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El proyecto de GitHub &quot;Video Surveillance with YOLO+llava&quot; de psychip está ganando popularidad por su aplicación en seguridad DIY e IA, generando discusiones sobre soluciones de vigilancia alternativas como Frigate NVR, Scrypted y Viseron. Frigate NVR es conocido por su fiabilidad, aunque tiene una curva de aprendizaje pronunciada, y las recomendaciones de hardware incluyen el uso de una Geforce GTX 1060 o un Coral USB Accelerator para una mejor eficiencia de procesamiento. El proyecto también plantea preocupaciones sobre la privacidad y enfatiza el uso responsable de la tecnología de vigilancia, con debates sobre el uso de YOLO con llava para descripciones detalladas de objetos y alternativas como Florence-2 y MobileNetV3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hushkit.net/2024/10/07/is-the-attack-helicopter-dead/">¿Está muerto el helicóptero de ataque?</a></h2>
<ul>
<li>La relevancia de los helicópteros de ataque está siendo cuestionada en el contexto de la invasión rusa de Ucrania, donde pequeños drones han atacado efectivamente a unidades blindadas.</li>
<li>La guerra ha expuesto vulnerabilidades tanto en los helicópteros como en la armadura pesada, con la artillería de precisión y los drones representando amenazas significativas.</li>
<li>La futura evolución de los helicópteros de ataque podría depender de la integración de sistemas avanzados de inteligencia, vigilancia y reconocimiento, así como del desarrollo de contramedidas contra drones y misiles, lo que subraya la creciente importancia de la inteligencia y las comunicaciones en la guerra moderna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41769971">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en si los helicópteros de ataque siguen siendo relevantes en la guerra moderna, dado el auge de los drones y la tecnología avanzada.</li>
<li>Los defensores argumentan a favor de la agilidad y efectividad de los helicópteros en escenarios de combate específicos, mientras que los críticos señalan alternativas no tripuladas más baratas.</li>
<li>Esta discusión es parte de una tendencia más amplia de evaluar sistemas militares costosos frente a opciones más asequibles, especialmente en conflictos entre pares cercanos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/uploads/2024/10/press-physicsprize2024.pdf">John Hopfield y Geoff Hinton ganan el Premio Nobel de Física [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41775449">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://nonzero.substack.com/p/sam-altman-goes-full-emperor">Sam Altman se convierte en emperador por completo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770249">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en Sam Altman, CEO de OpenAI, y sus ambiciosos proyectos, como Worldcoin, que suscitan reacciones mixtas en cuanto a sus posibles riesgos y la necesidad de progreso.</li>
<li>La conversación incluye debates filosóficos sobre la ambición, haciendo referencia a Nietzsche y críticas modernas, destacando diferentes perspectivas sobre el papel de la ambición en el avance tecnológico.</li>
<li>Existe un debate sobre la influencia política de las empresas tecnológicas en los problemas sociales, junto con preocupaciones sobre el contenido con acceso restringido que afecta la accesibilidad y la inclusividad de las discusiones comunitarias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tweedegolf.nl/en/blog/137/rust-is-rolling-off-the-volvo-assembly-line">El óxido está saliendo de la línea de ensamblaje de Volvo</a></h2>
<ul>
<li>Volvo ha integrado el lenguaje de programación Rust en su línea de ensamblaje, específicamente para el procesador de bajo consumo ECU en autos eléctricos, debido a su fiabilidad y la reducción de errores relacionados con la memoria en comparación con C y C++.- Julius Gustavsson, un arquitecto de software en Volvo, ha desempeñado un papel clave en esta integración desde 2019, lo que ha llevado a resultados exitosos y productos de alta calidad.- A pesar de los desafíos iniciales, Volvo planea expandir el uso de Rust, viéndolo como un activo valioso para proyectos que requieren estricta fiabilidad, aunque aún se necesitan mejoras en las herramientas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41771272">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Volvo ha implementado con éxito el lenguaje de programación Rust en producción, pasando de concepto a producción en unos pocos años, lo que destaca su creciente adopción en la industria automotriz.</li>
<li>Ferrocene proporciona una cadena de herramientas Rust certificada, conforme a los estándares ISO 26262, lo cual es crucial para los sistemas automotrices críticos para la seguridad.</li>
<li>Rust es preferido por sus características de seguridad en comparación con C/C++, con actualizaciones estables regulares cada seis semanas, aunque hay un debate en curso sobre la idoneidad de otros lenguajes como Zig o Ada para aplicaciones similares.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogsystem5.substack.com/p/x86-64-programming-models">Los costos de la actualización de i386 a x86-64</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41773559">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión sobre la actualización de i386 a x86-64 enfatiza las complejidades en los modelos de programación y tipos de datos a través de varios sistemas operativos, señalando que Windows no adoptó el modelo LP64, a diferencia de Linux y FreeBSD. La conversación sugiere usar tipos de tamaño específico como int32_t en C para la compatibilidad entre plataformas, considerando el contexto histórico y el rendimiento. El debate también aborda la persistencia de los tipos de datos tradicionales y los desafíos relacionados con el uso de imágenes generadas por IA en artículos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engelsbergideas.com/essays/private-intelligence/">Cómo las empresas de inteligencia privada se convirtieron en los nuevos maestros del espionaje</a></h2>
<ul>
<li>Las empresas de inteligencia privada están compitiendo cada vez más con las agencias estatales, transformando el espionaje en una carrera armamentista impulsada por la tecnología al aprovechar vastos datos digitales.</li>
<li>Al contrario de las agencias estatales, estas empresas operan abiertamente, compartiendo hallazgos y fomentando una comunidad de aprendizaje, pero enfrentan desafíos legales y éticos en la recolección de datos.</li>
<li>La creciente importancia de la inteligencia privada subraya la necesidad de colaboración entre los gobiernos y el sector privado para proteger los intereses nacionales, redefiniendo el futuro del espionaje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770383">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las empresas de inteligencia privadas están surgiendo como nuevos líderes en inteligencia, proporcionando más responsabilidad en comparación con las agencias estatales que a veces operan más allá de los límites legales.</li>
<li>La industria del software y otros sectores enfrentan vulnerabilidades debido a una evaluación inadecuada, las cuales son explotadas por hackers y agencias de inteligencia.</li>
<li>Empresas como Palantir y OpenAI están asumiendo roles tradicionalmente desempeñados por agencias gubernamentales, impulsadas por una mejor compensación y cultura laboral, lo que genera preocupaciones sobre el equilibrio de poder entre entidades privadas y estatales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/streaming-industry-has-unprecedented-surveillance-manipulation-capabilities/">Los televisores inteligentes son como &quot;un caballo de Troya digital&quot; en los hogares de las personas</a></h2>
<ul>
<li>La Center for Digital Democracy (CDD) ha instado a la FTC (Comisión Federal de Comercio) y a la FCC (Comisión Federal de Comunicaciones) a investigar las prácticas de recopilación de datos de la industria de la televisión conectada, describiendo a los televisores inteligentes como &quot;caballos de Troya digitales&quot; debido a su seguimiento invasivo.</li>
<li>El informe plantea preocupaciones sobre la privacidad, enfatizando que los servicios de streaming y los dispositivos recopilan datos sensibles, lo que podría afectar la privacidad del consumidor e influir en las campañas políticas.</li>
<li>La CDD pide regulaciones más estrictas para proteger a los consumidores, especialmente a las comunidades minoritarias, de prácticas discriminatorias de datos y sugiere investigaciones antimonopolio sobre los principales actores de la industria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770941">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las Smart TVs son criticadas por potencialmente grabar audio y personalizar anuncios utilizando datos de los espectadores, lo que genera preocupaciones sobre la privacidad.</li>
<li>Los usuarios frustrados por la falta de televisores no inteligentes a veces eligen monitores grandes o evitan conectar los televisores inteligentes a Wi-Fi, aunque aún pueden ocurrir conexiones como Amazon Sidewalk.</li>
<li>Se recomiendan alternativas como Nvidia Shield o usar una computadora para la transmisión para mejorar la privacidad, sin embargo, la conveniencia de los televisores inteligentes a menudo resulta en que los usuarios los conecten, perpetuando problemas de privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/10/07/ftx-bankruptcy-judge-approves-more-than-14-billion-payback-plan.html">Los acreedores de FTX ganarán dinero con la bancarrota</a></h2>
<ul>
<li>Un juez de bancarrota de Delaware ha aprobado el plan de reorganización de FTX, que permite a los acreedores recibir $1.19 por cada dólar reclamado, lo que indica un excedente en los fondos recaudados.</li>
<li>FTX ha reunido entre $14.7 mil millones y $16.5 mil millones para distribuir, superando los $11.2 mil millones adeudados, asegurando que el 98% de los acreedores obtendrán ganancias.</li>
<li>Los fondos se recaudaron a través de la venta de activos, incluida una participación en la startup de IA Anthropic, y la fecha de inicio del plan de pago se anunciará más adelante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41773212">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se espera que los acreedores de FTX reciban el 100% de sus reclamaciones por bancarrota más intereses, pero esto se basa en el valor de las criptomonedas en el momento del colapso de FTX en 2022, no en sus valores actuales más altos.</li>
<li>Los críticos argumentan que los medios están presentando esto como un resultado positivo, a pesar de que los acreedores no están recibiendo el valor total de sus tenencias originales de criptomonedas.</li>
<li>Algunos especulan que esta narrativa está destinada a mejorar la reputación de aquellos asociados con FTX, incluido su fundador, Sam Bankman-Fried (SBF).</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770111">¿Está AWS S3 teniendo una interrupción?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770111">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>AWS S3 enfrentó una interrupción, afectando principalmente a la región us-east-2, con usuarios encontrando errores internos del servidor.</li>
<li>A pesar de que la página de estado de AWS indicaba operaciones normales, Downdetector mostró un aumento significativo en los informes de interrupciones, con problemas adicionales observados en CloudFront, Elastic Beanstalk y Lambda.</li>
<li>El incidente destacó los desafíos con las inconsistencias de zonas horarias en las actualizaciones de estado de AWS, aunque la situación finalmente se estabilizó.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nobel de Física otorgado a John Hopfield y Geoffrey Hinton [pdf]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nobel%20de%20F%C3%ADsica%20otorgado%20a%20John%20Hopfield%20y%20Geoffrey%20Hinton%20%5Bpdf%5D&subheading=martes%2C%208%20de%20octubre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/10/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/07&#39;</h2>
<h1>2024-10-07</h1>
<h2><a href="https://sq.io">Sq.io: jq para bases de datos y más</a></h2>
<ul>
<li>&quot;sq&quot; es una herramienta gratuita y de código abierto diseñada para tareas de manipulación de datos como inspeccionar, consultar, unir, importar y exportar datos, similar a &quot;jq&quot; pero para bases de datos y documentos.</li>
<li>Ofrece opciones de instalación versátiles, incluyendo Homebrew, curl y scoop, con soporte adicional para gestores de paquetes como apt, yum, apk, pacman y yay.</li>
<li>Las características clave incluyen la comparación de tablas de bases de datos, la importación de archivos Excel a PostgreSQL, la visualización de metadatos de bases de datos y la ejecución de consultas SQL, con soporte para varios formatos de datos como Excel, CSV, JSON, y opciones de salida a bases de datos o formatos como XML y Markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41760697">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Sq.io es una herramienta de línea de comandos similar a jq, diseñada para consultar bases de datos, ofreciendo una alternativa al uso directo de SQL.</li>
<li>Existe un debate sobre si aprender SQL directamente es más eficiente que usar herramientas como Sq.io, que pueden introducir complejidad adicional.</li>
<li>La discusión refleja una tendencia más amplia de desarrollar nuevas herramientas y abstracciones, con opiniones divididas sobre su necesidad e impacto, destacando un equilibrio entre la innovación y la mejora de las tecnologías existentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://edwardbenson.com/2024/10/google-ai-thinks-i-left-gatorade-on-the-moon">El IA de Google piensa que dejé una botella de Gatorade en la luna</a></h2>
<ul>
<li>El IA de Google, NotebookLLM, es capaz de generar podcasts a partir de páginas web o documentos, pero puede ser fácilmente engañado por contenido manipulado.</li>
<li>La autora demostró esto al alterar su sitio web para presentar información falsa a la IA, ilustrando la posible vulnerabilidad de la IA al contenido &quot;Solo para IA&quot;.</li>
<li>La manipulación implicaba detectar el agente de usuario GoogleOther para servir datos específicos, pero esto podría afectar a otros servicios de Google, lo que llevó al autor a eliminar el contenido falso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41761497">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo destaca una vulnerabilidad en el NotebookLM de Google, donde los usuarios pueden manipular la IA para producir información falsa, similar a las tácticas de manipulación de SEO.</li>
<li>Discute la aparición de podcasts generados por IA que imitan a los reales, pero que a menudo carecen de contenido sustantivo.</li>
<li>La pieza plantea preocupaciones sobre las limitaciones de la IA y sus implicaciones éticas, especialmente en proyectos creativos que involucran a niños.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.appsignal.com/2024/10/07/whats-new-in-ruby-on-rails-8.html">Qué hay de nuevo en Ruby on Rails 8</a></h2>
<ul>
<li>Ruby on Rails 8 ha lanzado su primera beta, con integración con Kamal 2 para despliegues simplificados, Propshaft como la nueva canalización de activos predeterminada y mejoras significativas en ActiveRecord.</li>
<li>Las mejoras en la integración de SQLite lo hacen adecuado para entornos de producción, y los Adaptadores Sólidos reducen la necesidad de servicios adicionales al utilizar SQLite.</li>
<li>Kamal 2 ofrece implementaciones sin tiempo de inactividad con soporte para HTTP/2, mientras que Propshaft moderniza la canalización de activos, reemplazando a Sprockets, y la autenticación integrada se simplifica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766515">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ruby on Rails 8 introduce actualizaciones significativas, incluyendo una nueva edición de &quot;Programming Ruby&quot; y actualizaciones a &quot;The Rails Way&quot; específicamente para Rails 8.</li>
<li>Las nuevas características en Ruby, como YJIT (Yet Another Just-In-Time Compiler) para una mayor velocidad y capacidades asincrónicas, están generando entusiasmo dentro de la comunidad.</li>
<li>La comunidad de Rails sigue siendo optimista sobre su futuro, discutiendo posibles cambios de Redis a nuevas soluciones de caché, mientras valora Rails por su productividad y estabilidad a pesar de algunas preocupaciones sobre la adopción de características asíncronas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/dram-emfi.html">¿Puedes obtener acceso root solo con un encendedor de cigarrillos?</a></h2>
<ul>
<li>El artículo discute el uso de un encendedor de barbacoa piezoeléctrico para la inyección de fallos electromagnéticos (EMFI) de bajo costo con el fin de explotar vulnerabilidades de hardware.</li>
<li>Se realizaron experimentos en una laptop Samsung S3520, apuntando al bus DDR para inducir errores de memoria, lo que llevó a una escalada de privilegios locales en CPython y Linux.</li>
<li>La metodología muestra potencial para eludir medidas de seguridad como TPM (Módulo de Plataforma Confiable) en PCs de juegos, con investigaciones futuras planificadas para tecnologías y plataformas más nuevas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765716">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo discute el uso de encendedores de cigarrillos para crear interferencias electromagnéticas, explotando máquinas recreativas y dispositivos para obtener créditos gratis en los años 80 y 90.</li>
<li>Destaca las implicaciones de seguridad más amplias del acceso físico a los dispositivos, sugiriendo que dicho acceso a menudo conduce a una seguridad comprometida.</li>
<li>La temática original trataba sobre el uso de un encendedor para provocar cambios en los bits de memoria, demostrando métodos creativos y desafíos en la explotación de vulnerabilidades de hardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/rust-needs-a-web-framework-for-lazy-developers/">Rust necesita un marco web</a></h2>
<ul>
<li>El desarrollo web en Rust actualmente carece de un marco integral que agrupe características esenciales, lo que lo hace más complejo en comparación con marcos como Django.</li>
<li>El ecosistema está fragmentado, con muchas bibliotecas pero carece de integración, lo que lleva a la necesidad de una configuración manual significativa.</li>
<li>El autor está desarrollando &quot;nicole&#39;s web toolkit&quot; (newt) para simplificar los proyectos web en Rust combinando características necesarias con buena documentación y apoyo de la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41760421">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Rust carece de un marco web integral similar a Django o Rails, que algunos desarrolladores están solicitando para simplificar el desarrollo web en Rust.</li>
<li>Rocket, un marco web temprano para Rust, perdió popularidad debido a su dependencia de Rust nocturno y a estar atascado en una fase de candidato a lanzamiento.</li>
<li>Si bien algunos desarrolladores aprecian la naturaleza no dogmática de frameworks como Axum y Actix-web, otros argumentan que la complejidad de Rust y su enfoque en la programación de sistemas lo hacen menos ideal para el desarrollo web en comparación con lenguajes como Python o Go.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/notengoprisa/status/1842550658102079556">Casi todos los resultados de imágenes de Google para &quot;baby peacock&quot; son generados por IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41767648">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una parte significativa de los resultados de imágenes de Google para &quot;baby peacock&quot; son generados por IA, lo que destaca una tendencia más amplia de contenido de IA que afecta la calidad de las búsquedas.</li>
<li>Los usuarios expresan frustración por el contenido generado por IA en los resultados de búsqueda, especialmente en áreas como comparaciones de productos e información médica, lo que lleva a algunos a buscar alternativas como Kagi.</li>
<li>Hay una creciente demanda de certificación de contenido generado por humanos, ya que los usuarios recuerdan con nostalgia el internet más auténtico del pasado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aarol.dev/posts/go-contentlength/">¿Cómo determinan los servidores HTTP la longitud del contenido?</a></h2>
<ul>
<li>En el paquete http de Go, la longitud del contenido se establece automáticamente para las respuestas que caben en un solo búfer, mientras que las respuestas más grandes utilizan la &quot;codificación de transferencia en fragmentos&quot; para enviar datos en fragmentos sin conocer el tamaño total.</li>
<li>El codificado de transferencia en fragmentos es eficiente para transferir datos de longitudes desconocidas y es compatible con HTTP 1.1, con cada fragmento precedido por su tamaño en hexadecimal.</li>
<li>HTTP/2 y HTTP/3 utilizan diferentes mecanismos de transmisión y no admiten la codificación por fragmentos, pero la interfaz Go http.ResponseWriter simplifica el manejo de encabezados y el tipo de contenido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41762468">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los servidores HTTP determinan la longitud del contenido mediante una definición explícita, operaciones de escritura única o fragmentación manual, lo cual puede ser complejo para los desarrolladores.</li>
<li>La longitud de contenido incorrecta puede causar problemas como errores del navegador o bloqueos, especialmente cuando la compresión altera el tamaño del contenido.</li>
<li>El codificado de transferencia en fragmentos es beneficioso para la transmisión de respuestas grandes o de tamaño desconocido, pero plantea desafíos de implementación en varias pilas de HTTP.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hetzner.com/storage/object-storage/">Almacenamiento de Objetos de Hetzner</a></h2>
<ul>
<li>El documento ofrece una visión general de las opciones de almacenamiento, incluidas las acciones compatibles, preguntas frecuentes (FAQ) y detalles sobre las pruebas beta.</li>
<li>Incluye instrucciones sobre cómo generar credenciales S3, usar herramientas de API S3 y crear Buckets de almacenamiento utilizando MinIO o Terraform Provider.</li>
<li>La guía está destinada a ayudar a los usuarios a comenzar a gestionar el almacenamiento de manera efectiva utilizando estas herramientas y servicios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765435">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner Object Storage es un nuevo servicio actualmente en beta, que ofrece precios competitivos pero con algunas limitaciones, como una restricción de 1 Gbit/s por bucket. Se aconseja a los usuarios emplear la estrategia de respaldo &quot;Cloud 3-2-1&quot; para la seguridad de los datos, reflejando precaución debido a incidentes pasados de pérdida de datos con otros proveedores como OVH. Aunque Hetzner es reconocido por su alojamiento rentable, los usuarios deben ser conscientes de posibles problemas de cuenta y asegurarse de cumplir con los términos del servicio para evitar suspensiones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scattered-thoughts.net/writing/smolderingly-fast-btrees/">Árboles B rápidos</a></h2>
<ul>
<li>El texto compara el rendimiento de diferentes estructuras de datos, centrándose específicamente en HashMap y BTreeMap de Rust, y HashMap y B+Tree de Zig, utilizando varios puntos de referencia.</li>
<li>Se ha demostrado que los mapas hash se benefician de la ejecución especulativa, proporcionando un rendimiento constante, mientras que los árboles B enfrentan desafíos con claves de cadena y un mayor uso de memoria.</li>
<li>En WebAssembly (WASM), las funciones hash son más lentas debido a las instrucciones vectoriales limitadas, lo que hace que los mapas hash sean generalmente más favorables a pesar de sus vulnerabilidades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41761986">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo compara el rendimiento de los B-trees y los hashmaps, señalando que los B-trees sufren de ramas dependientes de los datos, lo que provoca predicciones erróneas durante las búsquedas. Explora otras estructuras de datos como los árboles crit-bit, los tries de radix y los árboles de radix adaptativos, discutiendo sus respectivas fortalezas y debilidades. La conclusión es que los hashmaps generalmente superan a los B-trees, particularmente con claves aleatorias, y el artículo también considera los efectos de las mitigaciones de Spectre y la viabilidad de la búsqueda lineal para conjuntos de datos pequeños.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2024/10/14/silicon-valley-the-new-lobbying-monster">Silicon Valley, el nuevo monstruo del cabildeo</a></h2>
<ul>
<li>Silicon Valley ha emergido como una fuerza política significativa, utilizando super PACs como Fairshake para influir en las elecciones y presionar a los políticos para que apoyen políticas favorables a la tecnología.</li>
<li>La industria tecnológica, especialmente el sector de las criptomonedas, está invirtiendo millones en campañas políticas para proteger sus intereses, ejemplificado por el objetivo de la política de California Katie Porter debido a su postura anti-cripto.</li>
<li>Dirigida por figuras como Chris Lehane, la participación política de la industria tecnológica la ha posicionado como uno de los mayores donantes corporativos en la política estadounidense, utilizando su poder financiero para influir en la legislación y proteger sus intereses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765734">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Silicon Valley se ha convertido en una entidad de cabildeo significativa, comparable a industrias establecidas como el petróleo y la defensa.</li>
<li>Inicialmente percibidas como contraculturales, las empresas tecnológicas ahora están involucradas en prácticas controvertidas, incluyendo el apoyo a regímenes autoritarios y el fomento de la adicción a las pantallas.</li>
<li>Esta transformación refleja una tendencia más amplia en la que las industrias en crecimiento priorizan la maximización de beneficios y la influencia política, planteando cuestiones complejas sobre el impacto social de la tecnología, la política y la regulación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.python.org/3.13/whatsnew/3.13.html">Python 3.13.0 ha sido lanzado</a></h2>
<ul>
<li>Python 3.13 introduce un mejor intérprete interactivo, mensajes de error mejorados y soporte experimental para CPython con subprocesos libres y un compilador justo a tiempo (JIT).</li>
<li>Las actualizaciones clave incluyen semánticas de mutación definidas para <code>locals()</code>, soporte para plataformas móviles y actualizaciones significativas a la biblioteca estándar.</li>
<li>La versión también incluye optimizaciones, cambios en la API de C, eliminación de módulos y API obsoletos, y nuevas deprecaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766035">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Python 3.13.0 ha sido lanzado, destacando mejoras en la implementación como un nuevo bucle de lectura-evaluación-impresión (REPL), compilación Just-In-Time (JIT) experimental y opciones para ejecutarse sin el bloqueo global del intérprete (GIL).</li>
<li>La REPL actualizada ahora incluye características como la edición de múltiples líneas y los avisos de color, mejorando la interacción del usuario.</li>
<li>Las discusiones entre los usuarios destacan preocupaciones sobre posibles cambios disruptivos y la compatibilidad de bibliotecas, junto con el aprecio por el enfoque en mejoras de rendimiento y calidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chromewebstore.google.com/detail/aria-devtools/dneemiigcbbgbdjlcdjjnianlikimpck">Visualización del árbol de accesibilidad del sitio web</a></h2>
<ul>
<li>El autor desarrolló una herramienta de accesibilidad durante la pandemia de COVID-19 para abordar las frustraciones con las herramientas existentes y mejorar el cumplimiento de las WCAG (Pautas de Accesibilidad para el Contenido Web).</li>
<li>A pesar de su popularidad inicial, la herramienta ha sido mayormente abandonada, y el autor busca colaboración con una empresa en la industria de pruebas de accesibilidad para mejorarla.</li>
<li>La publicación destaca la necesidad continua de herramientas de accesibilidad efectivas y el potencial de innovación en este ámbito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41764635">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un desarrollador creó una herramienta durante la COVID-19 para visualizar árboles de accesibilidad de sitios web, mejorando las herramientas de cumplimiento de las Pautas de Accesibilidad para el Contenido Web (WCAG).</li>
<li>La herramienta ganó popularidad por su enfoque único en el flujo lógico y las unidades discretas, en lugar de centrarse únicamente en los roles de Aplicaciones de Internet Enriquecidas Accesibles (ARIA).</li>
<li>Los usuarios elogian su simplicidad y efectividad, especialmente para demostraciones de lectores de pantalla, y sugieren mejoras como el soporte de iframes, comparándolo con las herramientas integradas de Chrome.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/goats-and-soda/2024/10/05/g-s1-6411/electronics-public-health-waste-ghana-phones-computers">Fotos de un vertedero de desechos electrónicos</a></h2>
<ul>
<li>La chatarrería de Agbogbloshie en Accra, Ghana, fue un sitio importante para el procesamiento de desechos electrónicos, manejando 15,000 toneladas anualmente y atrayendo a trabajadores como Emmanuel Akatire que buscaban oportunidades económicas a pesar de los riesgos para la salud.</li>
<li>Un proyecto de fotoperiodismo titulado &#39;E-Waste en Ghana: Rastreando Flujos Transfronterizos&#39; arroja luz sobre la doble naturaleza de los desechos electrónicos como un peligro y una oportunidad económica, destacando las economías de reciclaje informal y la exposición a productos químicos nocivos que enfrentan los trabajadores.</li>
<li>El proyecto tiene como objetivo concienciar sobre el problema global de los residuos electrónicos, enfatizando el impacto en las comunidades y los desafíos que plantea la débil aplicación de las leyes internacionales contra el tráfico de residuos electrónicos no funcionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765334">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las fotos de un vertedero de desechos electrónicos subrayan la importancia de las leyes de &quot;derecho a reparar&quot;, que buscan extender la vida útil de los dispositivos y mitigar el daño ambiental.</li>
<li>Existe un debate sobre la resistencia de las empresas tecnológicas a la reparabilidad, ya que podría ser una estrategia para mantener las ventas, frente a la necesidad de mejorar las prácticas de reciclaje y la gobernanza para prevenir el vertido de desechos electrónicos en regiones empobrecidas.</li>
<li>La conversación también involucra hábitos de consumo, responsabilidad corporativa y el potencial de cambios en las políticas para abordar estos desafíos ambientales y éticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/building-a-single-page-app-with-htmx/">Construyendo una aplicación de una sola página con Htmx</a></h2>
<ul>
<li>htmx se presenta como una alternativa más sencilla a las complejas aplicaciones de una sola página (SPAs) como las construidas con React, combinando elementos de aplicaciones tradicionales de múltiples páginas y de una sola página para crear aplicaciones impulsadas por hipermedia.</li>
<li>El autor creó una aplicación de lista de tareas utilizando htmx y service workers, lo que permite la funcionalidad sin conexión y el almacenamiento persistente de datos a través de IndexedDB, aunque enfrenta desafíos como el soporte limitado de herramientas para desarrolladores y problemas de compatibilidad con módulos ES en Firefox.</li>
<li>Si bien htmx facilita la carga de contenido dinámico y la interacción, no es esencial para aplicaciones completamente del lado del cliente, donde frameworks como React podrían ofrecer una sincronización de datos y UI más sencilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766882">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La utilización de Htmx para construir aplicaciones de una sola página (SPAs) ha generado debate, con algunos desarrolladores argumentando que no es ideal para mantener el estado de la interfaz de usuario o actualizar múltiples áreas de una aplicación.</li>
<li>Los críticos sugieren que Htmx es adecuado para tareas simples, pero se vuelve complejo para aplicaciones avanzadas, lo que lleva a una preferencia por los marcos de frontend tradicionales.</li>
<li>La discusión enfatiza la importancia de seleccionar la herramienta adecuada para la tarea, con algunos desarrolladores combinando Htmx con otras herramientas como Alpine.js para mejorar la interactividad en aplicaciones renderizadas por el servidor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/atandt-verizon-reportedly-hacked-to-target-us-govt-wiretapping-platform/">AT&amp;T y Verizon supuestamente hackeados para atacar la plataforma de intervención telefónica del gobierno de EE. UU.</a></h2>
<ul>
<li>Un grupo de hackers chinos llamado Salt Typhoon supuestamente violó AT&amp;T, Verizon y Lumen Technologies, apuntando a una plataforma de interceptación de comunicaciones del gobierno de EE. UU. para la recopilación de inteligencia. La brecha potencialmente permitió el acceso a sistemas utilizados para la interceptación de comunicaciones autorizada por la corte, con la intrusión posiblemente durando meses. Salt Typhoon, activo desde 2019, explota vulnerabilidades en los sectores gubernamentales y de telecomunicaciones, incluidas las de Microsoft Exchange Server, lo que ha provocado investigaciones por parte del gobierno de EE. UU. y expertos en seguridad privada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766610">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>AT&amp;T y Verizon fueron supuestamente hackeados, apuntando a una plataforma de intervención telefónica del gobierno de EE. UU., lo que genera preocupaciones sobre la seguridad de las comunicaciones estadounidenses.</li>
<li>La incidencia ha desatado debates sobre si las puertas traseras del gobierno y las agencias de inteligencia comprometen la seguridad más de lo que la mejoran.</li>
<li>Los críticos señalan posibles vulnerabilidades en la infraestructura debido a medidas de seguridad insuficientes y la dependencia de vías de internet públicas, enfatizando las discusiones en curso sobre la vigilancia gubernamental y la seguridad.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sq.io: jq para bases de datos y más" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sq.io%3A%20jq%20para%20bases%20de%20datos%20y%20m%C3%A1s&subheading=lunes%2C%207%20de%20octubre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/10/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/06&#39;</h2>
<h1>2024-10-06</h1>
<h2><a href="https://dfns.dyalog.com/n_sudoku.htm">El solucionador de sudoku de una línea de Arthur Whitney (2011)</a></h2>
<ul>
<li>El texto explica cómo resolver rompecabezas de Sudoku utilizando APL y otros lenguajes de programación, centrándose en algoritmos y fragmentos de código aportados por varios autores.</li>
<li>Detalla la estructura de un rompecabezas de Sudoku estándar y aborda el desafío de completar los números faltantes sin repeticiones en filas, columnas y cajas.</li>
<li>La obra también abarca el manejo de formas no estándar de Sudoku y proporciona ejemplos, soluciones y enlaces a recursos adicionales y demostraciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41753741">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El solucionador de Sudoku de una sola línea de Arthur Whitney en el lenguaje de programación K demuestra la sintaxis expresiva del lenguaje y su manejo eficiente de arreglos.</li>
<li>K, influenciado por APL y Scheme, es elogiado por su compacidad, aunque algunos lo encuentran difícil de leer y mantener en comparación con lenguajes más verbosos.</li>
<li>La discusión también explora el atractivo más amplio y el enfoque único de resolución de problemas de los lenguajes de matrices, con diferentes opiniones sobre su practicidad y legibilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hpyproject.org/">HPy – Una mejor API de C para Python</a></h2>
<ul>
<li>HPy es una nueva API de C diseñada para extender Python, ofreciendo cero sobrecarga en CPython y un rendimiento mejorado en alternativas como PyPy.</li>
<li>Admite binarios universales, proporciona una ruta de migración para la API C heredada, incluye un modo de depuración y ofrece una API moderna y coherente.</li>
<li>HPy se está desarrollando activamente, con la versión 0.9.0 lanzada recientemente, y tiene como objetivo apoyar paquetes importantes como NumPy y Matplotlib.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41755183">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>HPy está diseñado para mejorar la API C de Python simplificando las banderas de compilación y enlace, lo que potencialmente permite crear enlaces de Python independientes de la versión y reducir los tiempos de integración continua/despliegue continuo (CI/CD).</li>
<li>Al contrario de la API C actual, HPy admite múltiples implementaciones de Python, lo que podría fomentar implementaciones alternativas y la experimentación dentro del ecosistema de Python.</li>
<li>El proyecto está atrayendo interés debido a su potencial impacto en el ecosistema de Python, con comparaciones con herramientas existentes como PyBind11 y Cython, y discusiones sobre sus beneficios y preocupaciones sobre la fragmentación del ecosistema.</li>
</ul>
<h2><a href="http://oldvcr.blogspot.com/2024/10/so-thieves-broke-into-your-storage-unit.html">Entonces, los ladrones volvieron a entrar en tu unidad de almacenamiento</a></h2>
<ul>
<li>Los repetidos robos en unidades de almacenamiento enfatizan la vulnerabilidad de almacenar artículos valiosos de computación vintage, particularmente en unidades con control de clima. El seguro proporcionado por las instalaciones de almacenamiento puede ser inadecuado, con procesos de reclamación engorrosos que requieren documentación detallada que puede no estar fácilmente disponible. Las lecciones aprendidas incluyen seleccionar instalaciones de almacenamiento seguras, usar candados de disco y evitar almacenar artículos insustituibles, así como la importancia de mejorar las medidas de seguridad por parte de la instalación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754008">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un robo en una unidad de almacenamiento subraya problemas significativos en la industria del almacenamiento, incluyendo medidas de seguridad inadecuadas y un mal servicio al cliente. Las cerraduras defectuosas hacen que muchas unidades de almacenamiento sean fácilmente accesibles, y el seguro a menudo no cubre las pérdidas de manera suficiente, lo que genera preocupaciones sobre la efectividad de dichas pólizas. El costo del almacenamiento puede superar el valor de los artículos almacenados a menos que tengan un alto valor sentimental o monetario, lo que hace que el almacenamiento a largo plazo generalmente no sea rentable.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/linux/comments/1fx5fq0/we_need_a_real_gnulinux_not_android_smartphone/">Necesitamos un ecosistema de teléfonos inteligentes GNU/Linux real (no Android)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754074">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La actual ecosistema de teléfonos inteligentes está fragmentado, con varios CPUs y proveedores poco cooperativos, a diferencia de la BIOS estandarizada de las PC IBM basadas en x86 que aseguraban la compatibilidad. Esfuerzos como Droidian y Mobian buscan crear un verdadero ecosistema de teléfonos inteligentes GNU/Linux, pero enfrentan desafíos debido al dominio de iOS y Android y la falta de apoyo para alternativas como Sailfish y Ubuntu Touch. Persiste el debate sobre si desarrollar un nuevo ecosistema o mejorar la apertura de Android para equilibrar la innovación, la compatibilidad y la libertad del usuario en el mercado de teléfonos inteligentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/09/the-medieval-masterpiece-the-book-of-kells-is-now-digitized-and-available-online.html">La obra de Kells, ahora digitalizada y disponible en línea</a></h2>
<ul>
<li>La obra conocida como el Libro de Kells, un famoso manuscrito iluminado medieval, ha sido digitalizada y está accesible en línea a través de la Biblioteca del Trinity College. Creado alrededor del año 806 en la isla escocesa de Iona, el manuscrito es famoso por su intrincado arte y contiene los cuatro evangelios. La versión digitalizada ofrece imágenes de alta resolución, permitiendo el acceso mundial, y el Trinity College ofrece un curso en línea gratuito sobre su historia y significado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41757722">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Libro de Kells, un importante artefacto histórico, ha sido digitalizado y ahora está accesible en línea, permitiendo un acceso más amplio al público.</li>
<li>Aunque la Antigua Biblioteca del Trinity College, donde se alberga el Libro de Kells, está en renovación, el libro está disponible en un edificio dedicado.</li>
<li>La digitalización del Libro de Kells es notable ya que mejora el acceso a este antiguo manuscrito, que es una pieza clave del patrimonio cultural.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/69788/what-is-the-history-of-the-use-of-foo-and-bar-in-source-code-examples">¿Cuál es la historia del uso de &quot;foo&quot; y &quot;bar&quot; en ejemplos de código fuente? (2012)</a></h2>
<ul>
<li>«Foo» y «bar» son marcadores de posición comúnmente utilizados en programación, que se originan del acrónimo militar FUBAR, y han sido parte de la cultura de programación desde los primeros días de la computación en el MIT y DEC.</li>
<li>Estos términos se utilizan para representar valores desconocidos en ejemplos de código, ayudando a los programadores a centrarse en conceptos en lugar de contenido específico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41752436">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los términos &quot;foo&quot; y &quot;bar&quot; utilizados en ejemplos de programación se originaron en la década de 1960 en el Laboratorio de Inteligencia Artificial del MIT, probablemente derivados de la jerga militar &quot;FUBAR&quot; (Fouled Up Beyond All Recognition).</li>
<li>Inicialmente utilizados como nombres de funciones de marcador de posición, &quot;foo&quot; y &quot;bar&quot; cumplen un propósito similar al de &quot;X&quot; e &quot;Y&quot; en álgebra, representando variables o funciones genéricas sin un significado específico.</li>
<li>La evolución de &#39;fu&#39; a &#39;foo&#39; puede haber sido influenciada por la creciente presencia de mujeres en la academia, ya que &#39;foo&#39; se consideraba menos vulgar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/uwukko/status/1842538843720868016">ByteDance está abusando del servicio gratuito de descarga de videos Cobalt para realizar scraping masivo</a></h2>
<ul>
<li>Se observó un aumento significativo en el tráfico hacia la API de Cobalt, que se asemeja a un ataque de Denegación de Servicio Distribuido (DDoS).</li>
<li>La fuente del tráfico fue identificada como Bytedance, pero los videos específicos o las fuentes originales de las solicitudes permanecen sin identificar debido a los limitadores eludidos.</li>
<li>A pesar de la incapacidad para identificar fuentes exactas, se notó un patrón discernible en el tráfico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756209">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>ByteDance está acusada de utilizar el servicio gratuito de descarga de videos Cobalt para la extracción de datos a gran escala, potencialmente vinculada a sus proyectos de generación de videos con IA.</li>
<li>La actividad podría estar asociada con BytePlus, el servicio en la nube de ByteDance, que podría ser utilizado por otras empresas, aunque el alto costo y el requisito de contacto de ventas sugieren lo contrario.</li>
<li>La situación subraya la tensión entre las prácticas de extracción de datos y los términos de uso establecidos por los proveedores de servicios, ya que Cobalt critica a ByteDance por eludir protecciones mientras hace lo mismo con YouTube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hadea.ec.europa.eu/programmes/connecting-europe-facility/wifi4eu/download-wifi4eu-app_en">La iniciativa WiFi4EU ofrece Wi-Fi gratuito en espacios públicos de toda Europa</a></h2>
<ul>
<li>La aplicación WiFi4EU proporciona acceso a Wi-Fi gratuito en espacios públicos de toda Europa, conectando a los usuarios a más de 93,000 puntos de acceso.</li>
<li>La aplicación cuenta con un mapa fácil de usar para localizar puntos de acceso y ofrece internet de alta velocidad sin cargos por datos ni seguimiento.</li>
<li>Disponible para descargar en la App Store y Google Play, con más información accesible a través del portal WiFi4EU o el sitio web de la Comisión Europea.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756842">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La iniciativa WiFi4EU ofrece Wi-Fi gratuito en espacios públicos de toda Europa, pero no incorpora redes existentes gestionadas por voluntarios como Freifunk de Alemania.</li>
<li>Los municipios necesitan solicitar financiamiento para establecer nuevos puntos de acceso, aunque las solicitudes están actualmente cerradas, lo que ha llevado a críticas de ineficiencia y posible corrupción.</li>
<li>A pesar del crecimiento del 5G, el Wi-Fi público sigue siendo importante en regiones con cobertura móvil limitada o planes de datos costosos, con el objetivo de ofrecer una experiencia de Wi-Fi consistente en toda la UE.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/wi-fi-lora-hybrid">Wi-Fi se extiende a larga distancia con el nuevo estándar WiLo</a></h2>
<ul>
<li>La nueva norma WiLo (Wi-Fi de largo alcance) está diseñada para extender el alcance de la conectividad Wi-Fi, haciéndola adecuada para aplicaciones más amplias.</li>
<li>Este avance es particularmente beneficioso para las redes de sensores agrícolas y las ciudades inteligentes, donde la conectividad de largo alcance es crucial para la transmisión eficiente de datos.</li>
<li>La introducción de WiLo representa un avance significativo en la tecnología inalámbrica, con el potencial de transformar cómo las áreas remotas y urbanas gestionan la conectividad y la recopilación de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756023">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La nueva norma Wi-Fi WiLo permite convertir las señales Wi-Fi en formas de onda LoRa, lo que posibilita la comunicación de largo alcance sin necesidad de cambios en el hardware.</li>
<li>Este avance podría beneficiar significativamente a las aplicaciones de IoT (Internet de las Cosas) al utilizar dispositivos Wi-Fi existentes para ampliar los rangos de comunicación.</li>
<li>Sin embargo, hay preocupaciones sobre el aumento del consumo de energía, la congestión aérea y el bajo rendimiento de datos, especialmente en regiones densamente pobladas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Forceu/Gokapi">Gokapi: Alternativa ligera y autoalojada a Firefox Send con soporte para AWS S3</a></h2>
<ul>
<li>Gokapi es un servidor de intercambio de archivos ligero diseñado para entornos Bare Metal y Docker, que permite solo a los administradores subir archivos, con expiración basada en descargas o tiempo.</li>
<li>Ofrece características como deduplicación, una API, soporte para AWS S3 y Backblaze B2, y HTML/CSS personalizable, junto con opciones de cifrado, incluyendo cifrado de extremo a extremo.</li>
<li>La instalación del servidor es sencilla, viene con documentación completa y está licenciado bajo AGPL3, lo que fomenta las contribuciones y donaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754628">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Gokapi se presenta como una alternativa ligera y autoalojada a Firefox Send, con soporte para AWS S3, un servicio de almacenamiento en la nube.</li>
<li>Las discusiones destacan los intentos de Thunderbird de revivir Firefox Send con cifrado y los desafíos de gestionar los costos de AWS S3, enfatizando la necesidad de alertas presupuestarias para evitar gastos inesperados.</li>
<li>Los usuarios proponen características como cargas de invitados con políticas más estrictas y exploran alternativas como los trabajadores de Cloudflare y Tailscale para una funcionalidad mejorada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fastpaced.com/articles/local-development/">La importancia del desarrollo local</a></h2>
<ul>
<li>El desarrollo local es esencial para la creación eficiente de software, ya que ofrece una iteración más rápida, una mejor depuración y consistencia entre los entornos locales y de producción.</li>
<li>Una buena experiencia del desarrollador (DX) mejora la productividad, reduce la carga cognitiva y aumenta la satisfacción del desarrollador, lo que puede llevar a una mayor calidad del código y retención de talento.</li>
<li>Las herramientas como Draft, Skaffold, Tilt o Garden facilitan la creación de entornos de desarrollo local efectivos, cruciales para evitar la deuda de experiencia de desarrollador (DX-debt), especialmente en equipos más grandes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756277">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los entornos de desarrollo local son esenciales para la productividad, pero pueden ser difíciles de mantener de manera uniforme en todos los equipos.</li>
<li>Los entornos basados en la nube permiten reinicios fáciles, sin embargo, los portátiles modernos a menudo ofrecen un rendimiento superior.</li>
<li>La decisión entre entornos locales y en la nube depende de equilibrar la velocidad, la fiabilidad y la capacidad de reflejar las condiciones de producción.</li>
</ul>
<h2><a href="https://routersecurity.org/">Seguridad del enrutador</a></h2>
<ul>
<li>La página web de Seguridad de Routers de Michael Horowitz ofrece una guía detallada sobre cómo mejorar la seguridad del router mediante cambios en la configuración y la selección de routers seguros. Las recomendaciones clave incluyen cambiar las contraseñas predeterminadas, deshabilitar funciones como WPS (Configuración Protegida de Wi-Fi) y UPnP (Universal Plug and Play), y mantener el firmware actualizado. El sitio no tiene anuncios, prioriza la privacidad del usuario y proporciona recursos y pruebas para garantizar la seguridad del router, enfatizando la importancia del mantenimiento continuo y la detección de routers hackeados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41752327">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión sobre la seguridad de los enrutadores se centra en si es necesario deshabilitar ICMP (Protocolo de Mensajes de Control de Internet) e IPv6, con muchos sugiriendo que los enrutadores modernos con cortafuegos pueden gestionarlos de manera segura.</li>
<li>IPv6 está ganando importancia a medida que los ISP (Proveedores de Servicios de Internet) adoptan métodos de conservación de direcciones como CGNAT (Traducción de Direcciones de Red de Grado de Operador), haciendo que su uso sea más relevante.</li>
<li>La opinión general enfatiza mantener los enrutadores actualizados y configuraciones adecuadas de firewall en lugar de deshabilitar ICMP o IPv6, ya que deshabilitar ICMP puede obstaculizar los diagnósticos de red y el descubrimiento de Path MTU (Unidad Máxima de Transmisión).</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/technology/2024-10-03/ethan-mollick-analyst-students-who-use-ai-as-a-crutch-dont-learn-anything.html">Los estudiantes que usan la IA como muleta no aprenden nada</a></h2>
<ul>
<li>Ethan Mollick, un profesor de la Universidad de Pensilvania, ha lanzado un libro titulado &#39;Co-Intelligence: Living and Working with AI&#39;, centrado en la integración efectiva de la IA en la vida diaria.</li>
<li>Mollick enfatiza el uso estratégico de la IA como una herramienta de co-inteligencia, mejorando las capacidades humanas en lugar de servir como una muleta que podría obstaculizar el aprendizaje.</li>
<li>La obra discute el potencial de la IA en la educación, abogando por el aprendizaje activo y la tutoría personalizada, al tiempo que aborda conceptos erróneos y fomenta una comprensión equilibrada de las posibilidades y limitaciones de la IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41757010">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La utilización de herramientas de IA por parte de los estudiantes puede llevar a una falta de comprensión de conceptos fundamentales, ya que podrían depender de la IA para resolver problemas sin participar en la práctica necesaria.</li>
<li>Existe un debate en curso sobre si la IA mejora u obstruye el aprendizaje, con opiniones divididas sobre su papel en la educación.</li>
<li>Si bien la IA puede ofrecer formas innovadoras de interactuar con el material educativo, existe preocupación por el posible impacto negativo de volverse demasiado dependiente de estas tecnologías.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wsdotblog.blogspot.com/2024/10/in-case-you-cant-tell-were-really.html">Estamos entusiasmados con nuestra nueva rotonda</a></h2>
<ul>
<li>WSDOT ha introducido una nueva rotonda compacta en la SR 203, que presenta un diseño único con una isla larga y delgada y una isla circular separadas por un carril de paso.</li>
<li>La rotonda está diseñada para reducir la velocidad del tráfico, mejorar el flujo y disminuir los riesgos de accidentes, al mismo tiempo que acomoda vehículos grandes y se adapta al espacio existente.</li>
<li>A pesar de su diseño único, la rotonda ya ha mejorado la seguridad al reducir los enfoques a alta velocidad y los riesgos de accidentes, y WSDOT alienta a los conductores a adaptarse a ella para mejorar la seguridad y el flujo del tráfico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754084">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las rotondas están ganando popularidad en los EE. UU., incluso en áreas suburbanas, debido a sus ventajas de eficiencia y seguridad sobre las intersecciones tradicionales de 4 vías.</li>
<li>Son preferidos por conductores de países como Irlanda y Canadá para reducir el riesgo de conflictos y mejorar el flujo de tráfico.</li>
<li>A pesar de que algunas rotondas mal diseñadas causan confusión, generalmente ofrecen un mejor flujo de tráfico y seguridad en comparación con las intersecciones tradicionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/when-earth-had-rings-920177/">Cuando la Tierra tenía anillos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756346">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora el concepto de los antiguos anillos de la Tierra, lo que lleva a debates sobre la precisión de sus representaciones modernas y la posible vista desde la Tierra.</li>
<li>La discusión transita hacia temas contemporáneos, como los desechos espaciales y las constelaciones de satélites, y sus efectos en la astrofotografía y la posibilidad de futuros anillos.</li>
<li>También examina las compensaciones entre los satélites en órbita terrestre baja y los satélites geoestacionarios, considerando las implicaciones de los desechos espaciales en la futura exploración espacial.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="El solucionador de sudoku de una línea de Arthur Whitney (2011)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20solucionador%20de%20sudoku%20de%20una%20l%C3%ADnea%20de%20Arthur%20Whitney%20(2011)&subheading=domingo%2C%206%20de%20octubre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/10/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/05&#39;</h2>
<h1>2024-10-05</h1>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2024/10/sam-altman-mythmaking/680152/">Es hora de dejar de tomar a Sam Altman en su palabra</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ha recaudado $6.6 mil millones, alcanzando una valoración de $157 mil millones, a pesar de incurrir en gastos anuales significativos de $7 mil millones.</li>
<li>El CEO Sam Altman imagina la IA como una fuerza transformadora capaz de resolver problemas globales y alcanzar la superinteligencia, aunque este optimismo recuerda a ciclos de exageración anteriores en Silicon Valley.</li>
<li>Los críticos sugieren que el enfoque debería estar en el impacto tangible de las tecnologías de IA, como ChatGPT y DALL-E, en lugar de su potencial futuro especulativo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41749371">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI ha disuelto su equipo de seguridad y ha cambiado a un modelo con fines de lucro, lo que genera preocupaciones sobre su dedicación a la innovación a largo plazo en inteligencia artificial y la Inteligencia General Artificial (AGI).</li>
<li>Sam Altman, CEO de OpenAI, está siendo criticado por acciones que sugieren un enfoque en ganancias financieras a corto plazo, incluyendo la oferta de acciones, lo que algunos interpretan como una preparación para una estrategia de salida.</li>
<li>A pesar del potencial transformador de la IA, persiste el escepticismo sobre la dirección futura de OpenAI y las intenciones de Altman, con algunos considerando que sus declaraciones son más estratégicas que genuinas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linuxfromscratch.org/index.html">Linux desde cero</a></h2>
<ul>
<li>Linux From Scratch (LFS) ofrece una guía detallada para crear un sistema Linux personalizado a partir del código fuente, atendiendo a usuarios interesados en comprender el funcionamiento interno de Linux.</li>
<li>La organización abarca varios recursos: LFS (guía principal), BLFS (Beyond LFS para características adicionales), ALFS (herramientas de automatización), Hints (mejoras), Patches (repositorio) y un Museo para versiones históricas.</li>
<li>Esta iniciativa, establecida por Gerard Beekmans, cuenta con el apoyo de una comunidad y ofrece una experiencia de aprendizaje integral para aquellos que son nuevos en la construcción de sistemas Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41747966">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Linux From Scratch (LFS) es un proyecto que permite a los usuarios construir un sistema Linux personalizado desde cero, ofreciendo una experiencia de aprendizaje integral sobre los componentes y procesos de Linux.</li>
<li>Los usuarios informan que, aunque LFS puede ser desafiante y consumir mucho tiempo, proporciona una comprensión profunda de los aspectos internos de Linux, el arranque y la configuración del sistema.</li>
<li>LFS sirve como base para proyectos más avanzados, como desarrollar gestores de paquetes personalizados o experimentar con diversas configuraciones del sistema, y se recomienda para aquellos que desean aprender sobre los aspectos internos de Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://livboeree.substack.com/p/dont-squander-public-trust-on-bullshit">No malgastes la confianza pública en tonterías</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41746180">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El uso excesivo de los sistemas de alerta de emergencia para situaciones no críticas está erosionando la confianza del público, ya que las personas desactivan las alertas debido a notificaciones irrelevantes.</li>
<li>El mal manejo de las alertas, como enviarlas a nivel estatal o en momentos inapropiados, contribuye al problema, arriesgando que se pierdan alertas importantes durante emergencias reales.</li>
<li>Existe una creciente demanda de una mejor gestión y localización de alertas para garantizar su efectividad y mantener la confianza del público.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/30698/how-were-the-70s-versions-of-pong-and-similar-games-implemented-without-a-progra">¿Cómo se construyeron las versiones de los años 70 de juegos como Pong sin una computadora programable?</a></h2>
<ul>
<li>Retrocomputación es una comunidad centrada en temas de computación vintage, incluyendo discusiones sobre cómo se implementaron juegos tempranos como Pong sin computadoras programables.</li>
<li>Una discusión reciente destacó que los juegos de la década de 1970 utilizaban lógica electrónica y hardware, como temporizadores y puertas lógicas, para gestionar elementos del juego, eludiendo los métodos informáticos tradicionales.</li>
<li>Recursos como &quot;Designing Video Game Hardware in Verilog&quot; de Steven Hugg y emulaciones en línea ofrecen más información sobre el diseño de juegos basado en hardware de esa época.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41745032">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En la década de 1970, juegos como Pong se desarrollaron utilizando lógica de hardware, empleando componentes físicos como diodos, transistores y puertas lógicas en lugar de computadoras programables.</li>
<li>Los mecanismos del juego de Pong se gestionaban a través de circuitos que involucraban temporizadores, contadores y comparadores, similar al funcionamiento de las máquinas de pinball.</li>
<li>Este método de desarrollo de juegos era sencillo y no requería programación de software, destacando una era tecnológica más simple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/norvig/pytudes/blob/main/ipynb/CherylMind.ipynb">LLMs, Teoría de la Mente y el Cumpleaños de Cheryl</a></h2>
<ul>
<li>El repositorio &quot;norvig/pytudes&quot; es un proyecto público con un interés significativo de la comunidad, evidenciado por sus 2.4k bifurcaciones y 22.7k estrellas en GitHub.</li>
<li>Incluye un archivo notable, &quot;CherylMind.ipynb&quot;, que es un Jupyter Notebook que contiene 700 líneas de código, lo que indica una cantidad sustancial de contenido para análisis o estudio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41745788">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en las habilidades y limitaciones de los Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) para resolver acertijos lógicos, cuestionando si esto refleja una teoría de la mente, que es la capacidad de entender los estados mentales de los demás.</li>
<li>Los críticos argumentan que los LLM a menudo dependen de la memorización en lugar de un razonamiento genuino, mientras que otros señalan que muchos humanos también encuentran estos acertijos desafiantes, lo que plantea preguntas sobre la equidad de usarlos para evaluar la IA.</li>
<li>La conversación destaca las expectativas cambiantes de la IA y la dificultad de distinguir entre la memorización y el razonamiento al evaluar las capacidades cognitivas de la IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/10/03/patent_shakedown_fails_as_troll/">Cloudflare derrota a un troll de patentes tan contundentemente que básicamente se rinde</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare se defendió con éxito contra Sable Networks, una empresa a menudo etiquetada como un &quot;troll de patentes&quot;, que demandó a Cloudflare en 2021 por patentes obsoletas.</li>
<li>Al contrario de otras empresas que llegaron a un acuerdo, Cloudflare impugnó la demanda y ganó, invalidando la patente de Sable al demostrar arte previo.</li>
<li>As a result, Sable acordó pagar a Cloudflare $225,000, proporcionar una licencia libre de regalías y abandonar sus patentes, demostrando la dedicación de Cloudflare a desafiar las reclamaciones de patentes sin fundamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41750716">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare superó con éxito un desafío legal de un troll de patentes, que es una empresa o individuo que hace valer los derechos de patentes de manera agresiva y oportunista.</li>
<li>La causa involucró a una empresa de redes de Santa Clara y un bufete de abogados de Los Ángeles que intentaban explotar patentes, pero el equipo legal de Cloudflare logró ganar el caso.</li>
<li>Esta victoria destaca la capacidad de Cloudflare para defenderse contra amenazas legales oportunistas, lo que potencialmente sienta un precedente para otras empresas tecnológicas que enfrentan desafíos similares.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/health-care/374820/emergency-rooms-private-equity-hospitals-profits-no-surprises">El monstruo obsesionado con las ganancias que está destruyendo las salas de emergencia estadounidenses</a></h2>
<ul>
<li>Las firmas de capital privado han adquirido numerosas salas de emergencia estadounidenses, centrándose en la maximización de beneficios a expensas de la calidad del cuidado del paciente. Esta adquisición ha llevado a una reducción de las horas de los médicos, un aumento de los costos para los pacientes y ha presionado a los médicos a tomar decisiones rápidas, potencialmente perjudiciales. Aunque se introdujo la Ley No Surprises para proteger a los pacientes de facturas inesperadas, las lagunas existentes requieren que los pacientes estén informados sobre sus derechos y opten por atención dentro de la red.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41750253">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La atención médica estadounidense se encuentra atrapada entre funcionar como un servicio público y una mercancía privada, lo que lleva a ineficiencias y altos costos.</li>
<li>La creciente presencia de capital privado en el sector de la salud, especialmente en las salas de emergencia, prioriza las ganancias sobre la atención al paciente, empeorando los problemas existentes.</li>
<li>Las sugerencias para mejorar incluyen utilizar impuestos para financiar la atención médica, abolir el seguro, desregular la industria, aumentar la competencia y ofrecer más opciones públicas para mejorar la eficiencia y el acceso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/facebook-meta-schrems-privacy-80fd4e6c59f48a3b583d6665af3ede86">Max Schrems gana caso de privacidad contra Meta sobre datos de orientación sexual</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41745181">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Max Schrems ganó un caso de privacidad contra Meta, acusándolos de usar datos inferidos sobre su orientación sexual para publicidad dirigida sin su consentimiento explícito.</li>
<li>La situación destaca problemas con las leyes de privacidad y la inferencia de datos, lo que podría afectar cómo empresas como Meta manejan los datos personales bajo el Reglamento General de Protección de Datos (GDPR).</li>
<li>Las acciones legales de Schrems buscan aclarar y limitar el uso de datos por parte de las grandes tecnológicas, lo que ha provocado debates sobre la ética y la legalidad de inferir información sensible a partir del comportamiento de los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.righto.com/2023/01/inside-globus-ink-mechanical-navigation.html">La Globus INK: una computadora de navegación mecánica para vuelos espaciales soviéticos</a></h2>
<ul>
<li>El blog de Ken Shirriff profundiza en el Globus INK, un ordenador de navegación mecánico utilizado en las naves espaciales soviéticas Soyuz, destacando su importancia en la ingeniería. El Globus, un dispositivo analógico electromecánico, utilizaba engranajes y levas para predecir la posición de la nave sobre la Tierra, presentando un globo giratorio y diales para la latitud y la longitud. A pesar de carecer de datos en tiempo real y requerir configuración manual, el Globus fue una hazaña impresionante de ingeniería, y Shirriff está realizando ingeniería inversa para obtener una comprensión más profunda de su funcionamiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41749612">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Globus INK, una computadora de navegación mecánica utilizada en los vuelos espaciales soviéticos, se explora en detalle, destacando su circuitería y algoritmos a pesar de ser técnicamente inferior a sus contrapartes estadounidenses.</li>
<li>Una serie de videos de CuriousMarc documenta la restauración de un Globus INK, destacando su importancia histórica y la ingeniosidad de su ingeniería.</li>
<li>La dependencia del programa espacial soviético en los transistores de tubo planteó desafíos, afectando particularmente las caminatas espaciales, y se recomienda la biografía de Korolev de James Harford para una perspectiva histórica precisa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thetimes.com/life-style/parenting/article/we-only-learnt-of-our-sons-secret-online-life-after-he-died-at-20-rj3bqfnqn">Solo supimos de la vida en línea de nuestro hijo después de que murió a los 20 años</a></h2>
<ul>
<li>Mats Steen, quien falleció a los 20 años debido a un trastorno que desgasta los músculos, era considerado por sus padres como alguien que había llevado una vida solitaria, pero descubrieron que tenía una vida social vibrante en el juego en línea World of Warcraft.</li>
<li>Conocido como &quot;Ibelin&quot; en el juego, Mats formó profundas amistades e incluso conexiones románticas, demostrando el impacto significativo de las comunidades en línea.</li>
<li>Su historia aparece en el documental &quot;La vida extraordinaria de Ibelin&quot;, destacando cómo las relaciones en línea pueden ser profundamente significativas y transformadoras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41749592">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La historia destaca a un joven con Distrofia Muscular de Duchenne que tenía una presencia en línea vibrante, la cual sus padres descubrieron solo después de su fallecimiento.</li>
<li>Los comentaristas discuten experiencias personales con discapacidades y el papel de las comunidades en línea, comparando los MMORPG (juegos de rol multijugador masivos en línea) con las redes sociales.</li>
<li>Se plantean preocupaciones sobre la privacidad, los legados digitales y las complejidades de comprender e interactuar con las vidas digitales de los seres queridos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://venturebeat.com/ai/apple-releases-depth-pro-an-ai-model-that-rewrites-the-rules-of-3d-vision/">Apple lanza Depth Pro, un modelo de IA que reescribe las reglas de la visión 3D</a></h2>
<ul>
<li>El equipo de IA de Apple ha introducido Depth Pro, un modelo que genera mapas de profundidad 3D detallados a partir de imágenes 2D individuales en solo 0.3 segundos, sin depender de datos de cámara tradicionales.</li>
<li>Esta innovación en la estimación de profundidad monocular podría impactar significativamente en industrias como la realidad aumentada (AR), los vehículos autónomos, el comercio electrónico y la automotriz al mejorar la conciencia espacial y la precisión.</li>
<li>Depth Pro es de código abierto y está disponible en GitHub, marcando un avance notable en la percepción de profundidad de la IA con aplicaciones potenciales en diversos campos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41747863">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Apple ha introducido Depth Pro, un modelo de IA diseñado para visión 3D, que mejora los modelos existentes pero está limitado al procesamiento de imágenes, no de videos. Los pesos del modelo han sido de código abierto, facilitando la investigación y el desarrollo en el campo de la tecnología de visión 3D. Depth Pro está integrado en la aplicación Vision Pro Photos de Apple para convertir fotos 2D a 3D, pero requiere herramientas adicionales para aplicaciones precisas como la impresión 3D o CNC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hbr.org/2024/10/gen-ai-makes-legal-action-cheap-and-companies-need-to-prepare">Gen AI hace que las acciones legales sean baratas, y las empresas deben prepararse</a></h2>
<ul>
<li>Las IA generativas están permitiendo acciones legales más económicas y accesibles, similares a los ataques de &quot;phishing&quot; en internet, que pueden abrumar a las empresas de manera similar a los ataques de denegación de servicio distribuido (DDoS). Se aconseja a las empresas abordar proactivamente las vulnerabilidades, comprender las amenazas emergentes y desarrollar estrategias de mitigación de riesgos y comunicación para manejar estos desafíos. La propuesta de regla de divulgación de criptomonedas del Tesoro de EE. UU. enfrentó resistencia, subrayando la importancia de que las empresas estén preparadas para los desafíos regulatorios en este panorama en evolución.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41750470">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las IA generativas están reduciendo el costo y aumentando la accesibilidad de las acciones legales, lo que potencialmente podría llevar a más demandas y requerir cambios en las leyes de responsabilidad civil.</li>
<li>Si bien la IA podría hacer que el sistema legal sea más accesible, también podría saturar los tribunales con presentaciones automatizadas, lo que plantea preocupaciones sobre el equilibrio entre la accesibilidad y la prevención del abuso.</li>
<li>Las sugerencias para disuadir demandas frívolas, como agregar costos iniciales, podrían beneficiar desproporcionadamente a entidades más grandes, lo que resalta la necesidad de una reforma del sistema legal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Losses/rune">Rune: un reproductor de música local que revive la estética clásica de Zune con tecnología moderna</a></h2>
<ul>
<li>Rune Player combina un diseño clásico con tecnología moderna, utilizando Flutter y Rust para una experiencia contemporánea de gestión musical.</li>
<li>Ofrece características como análisis de audio y listas de reproducción dinámicas que se adaptan a las preferencias del usuario, aunque todavía está en desarrollo temprano y requiere la configuración de un entorno de desarrollo.</li>
<li>Se fomentan las contribuciones, se da la bienvenida a las discusiones sobre propuestas, pero no se aceptan solicitudes de características; el proyecto está licenciado bajo la Licencia Pública de Mozilla (MPL).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41747881">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Rune es un reproductor de música local que fusiona la estética clásica de Zune con tecnología moderna, presentando una interfaz de usuario inspirada en Metro.</li>
<li>Desarrollado utilizando Dart para la interfaz gráfica de usuario y Rust para las operaciones de datos, Rune incluye características como recomendaciones de medios y análisis acústico.</li>
<li>El proyecto ha iniciado discusiones sobre los diseños de experiencia de usuario pasados de Microsoft y los desafíos de competir con reproductores de música establecidos como el iPod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andrewchen.substack.com/p/bureaucrat-mode">Burocrático Modo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41745750">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en un manual de la CIA de la era de la Segunda Guerra Mundial, erróneamente visto como una guía para la ineficiencia burocrática actual, lo que ha generado un debate sobre la eficiencia organizacional.</li>
<li>Los participantes contrastan el &quot;modo burócrata&quot; con el &quot;modo fundador&quot;, discutiendo las dificultades que enfrentan las grandes organizaciones para mantenerse eficientes y adaptables.</li>
<li>La conversación incluye comparaciones sobre la eficiencia gubernamental, citando los procesos simplificados de Singapur frente a las ineficiencias percibidas en los EE. UU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/arion-kurtaj-hacker-468e6cad">Un hacker adolescente se convirtió en una leyenda atacando empresas, luego sus rivales lo atacaron a él</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41745569">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un hacker adolescente ganó notoriedad por atacar a empresas, pero eventualmente enfrentó una reacción negativa de hackers rivales.</li>
<li>La situación destaca un debate sobre si los jóvenes hackers impulsan a las empresas a mejorar la seguridad o si principalmente buscan ganancias financieras y fama.</li>
<li>Existe un debate en curso sobre si los hackers juveniles deberían recibir indulgencia o ser responsabilizados por sus acciones.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Es hora de dejar de tomar a Sam Altman en su palabra" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Es%20hora%20de%20dejar%20de%20tomar%20a%20Sam%20Altman%20en%20su%20palabra&subheading=s%C3%A1bado%2C%205%20de%20octubre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/10/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/04&#39;</h2>
<h1>2024-10-04</h1>
<h2><a href="https://unix.stackexchange.com/questions/405783/why-does-man-print-gimme-gimme-gimme-at-0030">¿Por qué el hombre imprime &quot;gimme gimme gimme&quot; a las 00:30? (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Un usuario descubrió un huevo de pascua en el comando &quot;man&quot;, que hacía referencia a una canción de ABBA y se activaba a las 00:30, causando que las pruebas fallaran.</li>
<li>Este huevo de pascua fue eliminado en la versión 2.8.0 de man-db después de que algunos usuarios lo encontraran disruptivo para su flujo de trabajo.</li>
<li>La sorpresa fue añadida originalmente para entretenimiento, pero fue eliminada para mantener la eficiencia del flujo de trabajo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41736903">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un desarrollador relató un incidente donde una declaración de depuración humorística fue dejada sin querer en una aplicación de telemedicina, descubierta por un paciente, lo que provocó una discusión sobre la importancia de tener marcadores de depuración claros y no ofensivos.</li>
<li>Los desarrolladores compartieron estrategias para prevenir tales descuidos, incluyendo el uso de cadenas específicas o herramientas de automatización para identificar declaraciones de depuración antes de la entrega del código.</li>
<li>La conversación subrayó el equilibrio entre el profesionalismo y la inclusión de huevos de Pascua en el software, con opiniones divergentes sobre su idoneidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/movie-gen/?_fb_noscript=1">Meta Movie Gen</a></h2>
<ul>
<li>Meta AI ha introducido Movie Gen, un nuevo modelo de IA de base para medios que permite a los usuarios crear y editar videos utilizando entradas de texto simples.</li>
<li>Movie Gen ofrece funciones como la generación de videos en alta definición, la transformación de imágenes personales en videos y la creación de efectos de sonido o bandas sonoras.</li>
<li>Esta innovación destaca los avances de Meta AI en la creación de contenido impulsada por IA, proporcionando capacidades precisas de edición y personalización de videos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41740965">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Meta ha introducido Meta Movie Gen, una herramienta de IA diseñada para crear videos a partir de indicaciones de texto, mostrando avances significativos en la tecnología de IA.</li>
<li>A pesar de su potencial, existen preocupaciones sobre el uso indebido, particularmente en la creación de deepfakes, y la herramienta actualmente enfrenta desafíos con la consistencia y la precisión.</li>
<li>La herramienta aún no está disponible públicamente, pero su lanzamiento podría afectar significativamente a industrias como los efectos visuales (VFX) y el metraje de archivo, al tiempo que suscita debates sobre el impacto del contenido generado por IA en la creatividad humana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://szymonkaliski.com/projects/cartographist/">Explorador web experimental optimizado para sumergirse en temas profundos</a></h2>
<ul>
<li>Cartographist es un navegador web experimental diseñado para facilitar la investigación y exploración en profundidad a través de características únicas como paneles desplazables horizontalmente y un historial de navegación estructurado en forma de árbol.</li>
<li>Permite a los usuarios guardar y cargar &quot;rutas&quot; para investigaciones en curso, enfatizando la síntesis de información sobre la retención de un historial de navegación completo.</li>
<li>El proyecto es de código abierto, fomenta la retroalimentación de la comunidad y está inspirado en los diseños de Andy Matuschak y Nate Parrot, centrándose en la navegación de detalles en contexto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41738502">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un navegador web experimental diseñado para la exploración profunda, o &quot;rabbit-holing&quot;, fue un tema de discusión en Hacker News, destacando el interés de los usuarios en características avanzadas de navegación.</li>
<li>Los usuarios compararon el navegador con herramientas existentes como Tree Style Tabs y Sideberry para Firefox, centrándose en características como la navegación paralela y la gestión jerárquica de pestañas.</li>
<li>La discusión incluyó el potencial del navegador para apoyar la investigación y la comprensión, con sugerencias para colaborar con investigadores para mejorar su desarrollo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/in-memoriam-oct-2024">Robert Dennard, pionero de la DRAM, ha fallecido</a></h2>
<ul>
<li>Robert Dennard, el inventor de la RAM dinámica (DRAM), ha fallecido a la edad de 91 años, marcando el fin de una era para una figura clave en la tecnología de memoria de computadoras.</li>
<li>El Instituto de Ingenieros Eléctricos y Electrónicos (IEEE) también está reconociendo las vidas y contribuciones de otros miembros notables, destacando el impacto de su trabajo en la industria tecnológica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41735544">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Robert Dennard, una figura clave en el desarrollo de la DRAM (Memoria de Acceso Aleatorio Dinámico) y conocido por la Escalabilidad de Dennard, ha fallecido.</li>
<li>Dennard Scaling fue fundamental en el desarrollo de chips, impactando la industria de manera similar a la Ley de Moore, y su declive afectó a tecnologías como los procesadores Pentium 4 y Cell.</li>
<li>A pesar de sus importantes contribuciones a la tecnología, el fallecimiento de Dennard recibió una atención pública limitada, aunque fue recordado por su amabilidad y humildad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aschmelyun.com/blog/getting-my-daily-news-from-a-dot-matrix-printer/">Obteniendo mis noticias diarias de una impresora de matriz de puntos</a></h2>
<ul>
<li>El autor creó una &quot;portada&quot; personalizada utilizando una impresora de matriz de puntos para reducir el tiempo frente a la pantalla mientras se mantiene informado sobre noticias, clima, acciones y publicaciones de Reddit.</li>
<li>El proyecto consistió en utilizar una Raspberry Pi, un adaptador de serie a USB y scripts en PHP para extraer datos de APIs gratuitas y formatearlos para la impresora.</li>
<li>El autor comparte el código fuente completo en GitHub, invitando a otros a explorar o contribuir al proyecto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41742210">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario compartió su experiencia al usar una impresora de matriz de puntos para las noticias diarias, lo que provocó discusiones sobre la nostalgia y la funcionalidad de las impresoras vintage. Los participantes recordaron la simplicidad de los métodos de impresión antiguos y exploraron la compatibilidad moderna con estos métodos, incluidos proyectos que utilizan impresoras de recibos para notificaciones. La conversación destacó los desafíos de la impresión moderna en varios sistemas operativos y el atractivo duradero de la tecnología vintage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.entrepreneur.com/business-news/google-recommits-to-hybrid-work-schedule-unlike-amazon/480683">Google no impondrá un plan estricto de regreso a la oficina</a></h2>
<ul>
<li>Google ha decidido no imponer una política estricta de regreso a la oficina, manteniendo un modelo de trabajo híbrido que requiere que los empleados estén en la oficina al menos tres días a la semana.</li>
<li>Este enfoque contrasta con empresas como Amazon y Salesforce, que han implementado requisitos de asistencia a la oficina más rígidos.</li>
<li>El CEO de Google, Sundar Pichai, destacó que la política flexible continuará mientras la productividad de los empleados se mantenga alta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41734046">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google está adoptando un enfoque flexible para las políticas de regreso a la oficina (RTO), en contraste con el mandato completo de RTO de Amazon.</li>
<li>La discusión en curso resalta la frustración entre los empleados de tecnología por los mandatos de regreso a la oficina, citando largos desplazamientos y capacidades efectivas de trabajo remoto.</li>
<li>El enfoque flexible de Google respecto al regreso a la oficina podría atraer talento de empresas con requisitos más estrictos de trabajo presencial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2020/06/cox-slows-internet-speeds-in-entire-neighborhoods-to-punish-any-heavy-users/">Cox reduce la velocidad de Internet en vecindarios enteros para castigar a los usuarios intensivos (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Cox Communications está reduciendo las velocidades de carga en ciertos vecindarios para gestionar lo que considera un &quot;uso excesivo&quot;, afectando tanto a los usuarios intensivos como a sus vecinos. Un cliente en Gainesville, Florida, experimentó una reducción en la velocidad de carga de 35Mbps a 10Mbps después de usar de 8TB a 12TB mensuales, a pesar de tener un plan de datos ilimitado. Cox afirma que la red generalmente está funcionando bien, con solo unos pocos vecindarios afectados, y defiende la reducción de velocidad como adecuada para la mayoría de los usuarios, mientras proporciona datos ilimitados temporales durante la pandemia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41736215">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Cox ha enfrentado críticas por reducir la velocidad de internet en vecindarios para penalizar a los usuarios intensivos, a pesar de ofrecer planes de datos &quot;ilimitados&quot;, según se informó en 2020.</li>
<li>Esta práctica resalta problemas de publicidad engañosa y sobresuscripción en la industria de los Proveedores de Servicios de Internet (ISP), donde los usuarios se sienten engañados por promesas incumplidas de internet de alta velocidad.</li>
<li>La situación enfatiza la falta de competencia y supervisión regulatoria en el mercado de internet de EE. UU., lo que resulta en la insatisfacción de los clientes y demandas de mayor transparencia y prácticas justas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/10/04/159-employees-are-leaving-automattic-as-ceos-fight-with-wp-engine-escalates/">Algunos empleados de Automattic aceptan la oferta de paquete de indemnización</a></h2>
<ul>
<li>El CEO de Automattic, Matt Mullenweg, anunció que 159 empleados, aproximadamente el 8.4% de la fuerza laboral, aceptaron un paquete de indemnización debido a desacuerdos sobre la dirección de la empresa y un conflicto con WP Engine.</li>
<li>La indemnización por despido, denominada &quot;Oferta de Alineación&quot;, incluía $30,000 o el salario de seis meses, con la condición de que aquellos que la aceptaran no puedan ser recontratados.</li>
<li>El conflicto con WP Engine involucra disputas de marcas registradas, lo que lleva a acciones legales, con WP Engine demandando a Automattic por presunto abuso de poder, afirmaciones que Mullenweg y Automattic han desestimado como sin mérito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41738914">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un número de empleados de Automattic, principalmente de la división de WordPress, han aceptado un paquete de indemnización, que incluía $30,000 o el salario de seis meses, lo que fuera mayor.</li>
<li>Este desarrollo se produce en medio de tensiones y disputas legales entre Automattic y WP Engine en relación con cuestiones de marcas registradas y contribuciones a WordPress.</li>
<li>La situación ha llevado a discusiones sobre la estabilidad financiera de Automattic y la toma de decisiones de su liderazgo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stuffmatic.com/chebyshev/">Calculadora de aproximación de Chebyshev</a></h2>
<ul>
<li>Se ha desarrollado una nueva aplicación web para generar código que aproxime eficientemente funciones matemáticas, enfocándose en el rendimiento sobre la precisión perfecta.</li>
<li>La aplicación utiliza expansiones de Chebyshev, una técnica matemática, para crear código compacto y legible, haciéndolo accesible sin requerir un conocimiento teórico profundo.</li>
<li>Esta herramienta es particularmente útil para sistemas embebidos donde el rendimiento es crítico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41740568">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una aplicación web de Stuffmatic genera código eficiente para aproximar funciones matemáticas utilizando expansiones de Chebyshev, lo cual es beneficioso para aplicaciones donde el rendimiento es crítico, como los sistemas embebidos. La aplicación simplifica la teoría matemática compleja en código compacto y legible, haciéndola accesible sin requerir un profundo entendimiento matemático. El código fuente está disponible en GitHub, y los usuarios están discutiendo activamente sus experiencias, compartiendo recursos y sugiriendo mejoras, lo que resalta la utilidad y el potencial educativo de la aplicación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onestack.dev">Uno: Un nuevo marco de React que unifica web, nativo y local-primero</a></h2>
<ul>
<li>Tamagui.One es un nuevo marco de React diseñado para simplificar el desarrollo web y de aplicaciones al unificar React Native y React web, lo que permite un intercambio de código más fácil entre plataformas.</li>
<li>El marco se asocia con Zero para mejorar el desarrollo local-primero, permitiendo interacciones fluidas entre el servidor y el cliente sin problemas de rendimiento, inspirado en marcos como Rails y Meteor.</li>
<li>El creador, Nate, desarrolló Tamagui.One para abordar los desafíos enfrentados en el desarrollo de aplicaciones multiplataforma, ofreciendo una solución rápida y con opiniones definidas sin la complejidad de marcos anteriores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41742278">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>&quot;One&quot; es un nuevo marco de React desarrollado por Nate, conocido por Tamagui, diseñado para unificar React Native y React web con un sistema de enrutamiento de archivos tipados, facilitando el intercambio de código entre plataformas.</li>
<li>Se integra con Zero para apoyar un desarrollo eficiente con prioridad local, con el objetivo de agilizar el proceso de desarrollo al inspirarse en marcos como Rails y Meteor.</li>
<li>Actualmente en beta, &quot;One&quot; está experimentando mejoras continuas basadas en los comentarios de los primeros usuarios, a pesar de algunas preocupaciones sobre la posible complejidad añadida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://isaak.net/mandarin/">12 meses de mandarín</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41742432">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario aprendió con éxito 2,000 palabras en mandarín en 4-5 meses utilizando la Entrada Comprensible (CI) y tarjetas de memoria Anki, sugiriendo estos métodos para una adquisición efectiva del idioma.</li>
<li>La comunidad de CI ha desarrollado recursos como plusonechinese.com, que ofrece historias de audio en mandarín adaptadas a diferentes niveles de competencia.</li>
<li>Los usuarios compartieron estrategias para mantener el interés en el aprendizaje de idiomas, como el uso de Sistemas de Repetición Espaciada (SRS), interactuar con contenido familiar e incorporar el idioma en actividades diarias, con algunos abogando por experiencias inmersivas como hacer autostop o enseñar en el extranjero.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.co.uk/life-style/blue-zones-netflix-ignobel-prize-b2622952.html">Una nueva investigación dice que las &quot;zonas azules&quot; pueden explicarse por datos defectuosos</a></h2>
<ul>
<li>El Dr. Saul Newman del Instituto de Envejecimiento de la Población de Oxford ha desacreditado el concepto de &quot;Zonas Azules&quot;, que afirma que ciertas regiones tienen un número inusualmente alto de centenarios.</li>
<li>Las investigaciones de Newman destacan inexactitudes en los datos y errores administrativos, como muertes no reportadas y fraude en pensiones, en lugar de verdadera longevidad.</li>
<li>La investigación cuestiona factores del estilo de vida como la dieta y las redes sociales como contribuyentes a la longevidad, señalando la inconsistencia de promover el consumo de alcohol en regiones como Loma Linda, hogar de la comunidad adventista del séptimo día que no consume alcohol.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41738434">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una nueva investigación indica que el concepto de &quot;zonas azules&quot;, regiones donde se cree que las personas viven más tiempo, puede basarse en datos inexactos debido a un mal mantenimiento de registros y posible fraude.</li>
<li>La investigación destaca que la introducción de certificados de nacimiento en los EE. UU. resultó en una disminución de los supercentenarios reportados, lo que sugiere sobreestimaciones previas.</li>
<li>Los hallazgos ponen en duda la validez de las zonas azules e implican que las recomendaciones de estilo de vida derivadas de estas áreas pueden no ser confiables.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/blog/correcting-the-record/">Corrigiendo el registro para Continue y PearAI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41737326">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>PearAI, una startup respaldada por Y Combinator, enfrentó críticas por usar el mercado de VSCode de Microsoft sin seguir los términos de licencia y, supuestamente, bifurcar el trabajo de otra startup de YC.</li>
<li>La empresa fue acusada de usar IA para generar una licencia, lo que fue percibido como una falta de respeto a los estándares legales y éticos, lo que provocó una reacción negativa.</li>
<li>La incidencia ha generado discusiones sobre el proceso de selección de Y Combinator y el enfoque de la cultura startup hacia el comportamiento ético y los atajos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.upi.com/Top_News/US/2024/10/03/energy-department-electric-grid-investment/3631727969828/">El Departamento de Energía de EE. UU. anuncia $1.5 mil millones en mejoras a la red eléctrica</a></h2>
<ul>
<li>El Departamento de Energía de EE. UU. está invirtiendo $1.5 mil millones para mejorar la confiabilidad de la red eléctrica, financiado por la Ley de Infraestructura Bipartidista.</li>
<li>Esta inversión apoyará cuatro proyectos de transmisión, añadiendo casi 1,000 millas de nuevas líneas de transmisión y 7,100 megavatios de capacidad a través de varios estados, creando 9,000 empleos.</li>
<li>Un estudio de Planificación de Transmisión Nacional indica que la expansión del sistema de transmisión podría resultar en ahorros de $270 mil millones a $490 mil millones para 2050.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41734119">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Departamento de Energía de EE. UU. está invirtiendo $1.5 mil millones en mejoras de la red eléctrica, centrándose en mejorar la fiabilidad y apoyar la integración de energías renovables en Texas y otros estados.</li>
<li>Esta inversión es parte de una iniciativa más amplia para modernizar la red y combatir el cambio climático, aunque algunos argumentan que es insuficiente en comparación con las necesidades generales de la red.</li>
<li>Las discusiones enfatizan el potencial de Texas para exportar energía y la necesidad de la resiliencia de la red contra eventos como las tormentas solares.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nv1t.github.io/blog/kekz-headphones/">Reingeniería inversa y desmantelamiento de auriculares Kekz</a></h2>
<ul>
<li>Los auriculares Kekz utilizan chips llamados &quot;Kekz&quot; o &quot;Cookies&quot; para reproducir historias de audio sin necesidad de una conexión a internet.</li>
<li>Un esfuerzo de ingeniería inversa reveló que los auriculares contienen un chip Jieli, un lector NFC y una tarjeta SD con archivos encriptados, lo que permite la clonación de cookies y el descifrado de contenido.</li>
<li>La aplicación acompañante recopila datos de los usuarios, incluida la geolocalización, sin una divulgación transparente, y la empresa no ha respondido a las preocupaciones de seguridad planteadas por el investigador.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41738552">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión sobre la ingeniería inversa de los auriculares Kekz resalta el desafío técnico y el disfrute de descifrar métodos de encriptación y ofuscación.</li>
<li>Se plantean preocupaciones sobre cuestiones de privacidad, incluida la recopilación de datos de geolocalización, que pueden entrar en conflicto con los estándares del RGPD (Reglamento General de Protección de Datos).</li>
<li>Los participantes exploran el potencial de crear reproductores de música aptos para niños utilizando etiquetas NFC (Comunicación de Campo Cercano) y discuten los beneficios y desventajas de que las empresas permitan la ingeniería inversa con fines de marketing y seguridad.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="¿Por qué el hombre imprime 'gimme gimme gimme' a las 00:30? (2017)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%BFPor%20qu%C3%A9%20el%20hombre%20imprime%20%22gimme%20gimme%20gimme%22%20a%20las%2000%3A30%3F%20(2017)&subheading=viernes%2C%204%20de%20octubre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/10/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/03&#39;</h2>
<h1>2024-10-03</h1>
<h2><a href="https://wpengine.com/wp-content/uploads/2024/10/Complaint-WP-Engine-v-Automattic-et-al-with-Exhibit.pdf">Presentado: WP Engine Inc. contra Automattic Inc. y Matthew Charles Mullenweg [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41726197">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>WP Engine Inc. ha presentado una demanda contra Automattic Inc. y su fundador, Matthew Charles Mullenweg, lo que ha generado controversia y escrutinio.</li>
<li>Mullenweg reveló detalles sobre la entrevista de trabajo de Heather Brunner en Automattic y su decisión de detener las actualizaciones de plugins para los usuarios de WordPress, lo que afecta a 1.5 millones de sitios, ha generado preocupaciones sobre la confianza en la infraestructura de WordPress.</li>
<li>Los críticos han aconsejado a Mullenweg que se abstenga de hacer comentarios públicos durante los procedimientos legales para evitar complicaciones adicionales en el caso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/patent-troll-sable-pays-up/">El troll de patentes Sable paga, dedica todas sus patentes al público</a></h2>
<ul>
<li>Sable IP ha resuelto su demanda con Cloudflare, acordando pagar $225,000 y hacer públicos sus patentes, poniendo fin a una batalla legal de tres años sobre reclamos de patentes sin mérito.</li>
<li>El Proyecto Jengo de Cloudflare, que utiliza la colaboración colectiva para encontrar arte previo y combatir a los trolls de patentes, fue fundamental en esta victoria, otorgando más de $125,000 a los participantes.</li>
<li>Sable decidió dedicar sus patentes al público para evitar futuros litigios contra otras empresas que utilicen estas patentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41730415">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Sable, un troll de patentes, ha acordado pagar a Cloudflare $225,000 y hacer públicos sus patentes, poniendo fin a su capacidad de demandar por infracción.</li>
<li>Esta decisión sigue a la exitosa batalla legal de Cloudflare, que subraya los altos costos y desafíos que enfrentan las empresas al luchar contra los trolls de patentes.</li>
<li>El triunfo de Cloudflare es significativo ya que representa una victoria contra los trolls de patentes, quienes a menudo poseen patentes sin desarrollar productos, utilizándolas para extraer acuerdos de empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2024/10/01/terminal-colours/">Los colores de terminal son complicados</a></h2>
<ul>
<li>Configurar los colores del terminal puede ser difícil debido a problemas de legibilidad y la falta de estandarización en los tonos de los 16 colores ANSI. Los usuarios pueden ajustar los colores del terminal a través de la configuración del emulador de terminal o scripts de shell, y herramientas como iTerm2 ofrecen características como &quot;contraste mínimo&quot; para mejorar la legibilidad. Sincronizar los temas del terminal y Vim puede prevenir desajustes de color, con soluciones como Base16-shell y base16-vim siendo populares, aunque no universalmente perfectas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41727971">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los colores de terminal pueden ser difíciles de manejar debido a las diferencias en las configuraciones de pantalla y el soporte limitado en algunas consolas, siendo los temas claros más afectados que los oscuros. Para asegurar la compatibilidad con consolas básicas, utiliza temas de respaldo al usar herramientas como <code>fd</code> o <code>exa</code>, y personaliza los esquemas de color del emulador de terminal para una mejor legibilidad. Evita las herramientas de interfaz de línea de comandos (CLI) que anulan las preferencias de color del usuario con colores de 8 bits o 24 bits; en su lugar, utiliza colores ANSI para la consistencia y adhiérete a las pautas de accesibilidad para el contraste de color.</li>
</ul>
<h2><a href="https://longevity.stanford.edu/lifestyle/2024/05/30/what-excessive-screen-time-does-to-the-adult-brain/">Lo que el tiempo excesivo frente a la pantalla le hace al cerebro adulto</a></h2>
<ul>
<li>El tiempo excesivo frente a la pantalla, definido como más de dos horas diarias fuera del trabajo, puede afectar negativamente la salud cerebral de los adultos, causando problemas como fatiga visual, dolor de cuello y problemas de salud mental. Los estudios indican que puede llevar al adelgazamiento de la corteza cerebral, reducción del volumen de materia gris, alteración del sueño y aumento del riesgo de enfermedades relacionadas con el cerebro, como la demencia. Los expertos aconsejan minimizar el tiempo frente a la pantalla, especialmente por la mañana, y sugieren participar en actividades como ejercicio, interacción social y manejo del estrés para promover la salud cerebral.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41728001">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se sugiere que el tiempo excesivo frente a la pantalla, particularmente por la mañana, afecta negativamente la función cerebral en adultos, aunque esta afirmación es debatida.</li>
<li>Existe un debate en curso sobre si el contenido visualizado o el medio de las pantallas es más perjudicial, con recomendaciones para equilibrar el uso de las pantallas.</li>
<li>La opinión general enfatiza la importancia de ser consciente del tiempo frente a la pantalla para potencialmente mejorar el enfoque, la productividad y la salud mental.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/introducing-canvas/">Canvas es una nueva forma de escribir y programar con ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41732634">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Canvas es una nueva función en ChatGPT diseñada para escribir y programar, con el objetivo de rivalizar con las capacidades de Claude, ofreciendo una interacción dinámica con el código y el texto.</li>
<li>Los usuarios tienen reacciones mixtas, con entusiasmo por las mejoras en la interfaz y preocupaciones sobre las prácticas éticas de OpenAI y su enfoque en productos de consumo.</li>
<li>La implementación gradual de Canvas ha generado discusiones sobre su integración en las herramientas existentes y su potencial para tareas como la refactorización de código.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41729526">¿Qué sucede con el TLD &quot;.io&quot; después de que el Reino Unido devuelva las Islas Chagos?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41729526">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La futura situación del dominio de nivel superior &quot;.io&quot; es incierta tras la decisión del Reino Unido de devolver las Islas Chagos a Mauricio, ya que los Territorios Británicos del Océano Índico dejarán de existir. A pesar de esto, el dominio &quot;.io&quot; podría continuar debido a su popularidad, similar a la persistencia del dominio &quot;.su&quot; después de la disolución de la URSS. Los usuarios con dominios &quot;.io&quot; deben mantenerse informados sobre posibles cambios, ya que la operación del dominio podría transferirse a Mauricio o ser reclasificada, con la política de ICANN sugiriendo una posible eliminación gradual pero permitiendo excepciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unite.ai/image-editing-with-gaussian-splatting/">Edición de imágenes con salpicaduras gaussianas</a></h2>
<ul>
<li>Investigadores de Polonia y el Reino Unido han desarrollado MiraGe, un novedoso sistema de edición de imágenes que utiliza Gaussian Splatting para convertir partes de imágenes 2D en espacio 3D para su manipulación.</li>
<li>Al contrario de los modelos de IA generativa como Firefly de Adobe, MiraGe emplea Gaussian Mesh Splatting (GaMeS) en lugar de Modelos de Difusión Latente, lo que permite ediciones detalladas y flexibles al interpretar imágenes como mallas CGI.</li>
<li>MiraGe se integra con Blender y utiliza motores de física externos para transformaciones realistas, superando a métodos anteriores en pruebas de calidad de imagen, y su código completo está accesible en GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41729891">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se está investigando el splatting gaussiano por su potencial en la fotografía creativa y la fotogrametría, proporcionando un estilo visual distintivo sin generar modelos 3D reales. La técnica puede funcionar con un solo punto de vista al incorporar datos adicionales, permitiendo manipulaciones innovadoras de imágenes 2D y posiblemente convirtiéndose en una herramienta convencional en la tecnología de cámaras. Existe un debate en curso sobre su papel en comparación con la IA generativa, con algunos abogando por su uso como una herramienta para mejorar la creatividad artística en lugar de reemplazar a los artistas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frozenfractal.com/blog/2024/9/6/why-my-apps-will-soon-be-gone-from-google-play/">Por qué mis aplicaciones pronto desaparecerán de Google Play Store</a></h2>
<ul>
<li>Las aplicaciones del desarrollador serán eliminadas de Google Play Store debido a requisitos de publicación más estrictos, como la necesidad de un número D-U-N-S y documentos oficiales.</li>
<li>Estos nuevos requisitos son desafiantes para los desarrolladores independientes, lo que lleva al desarrollador a dejar que su cuenta de Play Store caduque.</li>
<li>El desarrollador está particularmente decepcionado por la eliminación de Papageno, un proyecto que esperan retomar como una aplicación web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41727933">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El autor destaca los desafíos que enfrentan los desarrolladores para mantener aplicaciones en Google Play Store debido a los estrictos requisitos de actualización y cumplimiento de API de Google. Hay frustración por la necesidad constante de actualizaciones y el riesgo de eliminación de la aplicación si no se cumplen los requisitos, lo que afecta particularmente a los desarrolladores independientes. La discusión incluye comparaciones con otras plataformas como iOS y Windows, y sugiere métodos de distribución alternativos como F-Droid o aplicaciones web, enfatizando el impacto más amplio de las políticas de las tiendas de aplicaciones en los desarrolladores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/travel/divers-in-mexicos-underwater-caves-get-a-glimpse-of-rarely-seen-artifacts-fossils-and-human-remains-180985159/">En las cuevas submarinas de México, un vistazo a artefactos, fósiles y restos humanos</a></h2>
<ul>
<li>Las cuevas submarinas de la península de Yucatán, accesibles a través de cenotes, son significativas por sus restos arqueológicos y paleontológicos, incluidos artefactos mayas y fósiles de megafauna extinta.</li>
<li>Estas cuevas ofrecen información sobre la vida humana temprana, el Gran Intercambio Biótico Americano, y pueden ayudar a resolver misterios relacionados con la extinción de grandes mamíferos.</li>
<li>La colaboración entre exploradores de cuevas y científicos es esencial para descubrir los secretos históricos y científicos preservados dentro de estas cuevas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41724747">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>México cuenta con cuevas submarinas en la península de Yucatán que contienen artefactos, fósiles y restos humanos, proporcionando información sobre especies humanas antiguas y animales extintos como los perezosos gigantes terrestres.</li>
<li>Cave diving en estos cenotes es popular pero peligroso sin el entrenamiento adecuado, lo que resalta una escasez de exploradores de cuevas capacitados en arqueología.</li>
<li>La evolución de la arqueología subacuática y el posible uso de pequeños robots de exploración de cuevas podrían ayudar a explorar estos sitios de difícil acceso, que también tienen un significado cultural ya que los mayas consideraban los cenotes como puertas al inframundo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flyonui.com/">Flyon UI – Biblioteca de Componentes de Tailwind</a></h2>
<ul>
<li>FlyonUI es una biblioteca de código abierto que ofrece más de 78 componentes, plantillas y ejemplos de Tailwind CSS gratuitos, diseñados para agilizar los flujos de trabajo de desarrollo. Es compatible con marcos populares como React y Vue, admite temas ilimitados, incluido el modo oscuro, e integra características de DaisyUI y PrelineJS. FlyonUI es de uso gratuito indefinidamente, fomenta las contribuciones de la comunidad y se puede instalar a través de npm con el comando <code>npm i -D flyonui@latest</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41727621">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Flyon UI es una biblioteca de componentes de Tailwind conocida por integrar complementos de terceros como fullcalendar y editores WYSIWYG (Lo que ves es lo que obtienes), mejorando su funcionalidad.</li>
<li>Se basa en DaisyUI al incorporar los complementos de JavaScript de Preline, proporcionando componentes sin estilo y sin cabeza, aunque hay preocupaciones sobre la doble licencia de Preline.</li>
<li>Los usuarios han señalado algunos inconvenientes, como HTML engorroso dentro de JSON para la configuración, un contraste de color insuficiente y la necesidad de mejorar el soporte para Svelte, aunque sigue siendo elogiado por su diseño innovador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://defenderofthebasic.substack.com/p/anatomy-of-an-internet-argument">Anatomía de una discusión en internet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41724881">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo destaca que en las discusiones en internet, el impacto más significativo suele ser en los observadores no involucrados en lugar de en los participantes directos.</li>
<li>Esto sugiere que plataformas como Twitter pueden priorizar el compromiso a través del conflicto sobre el discurso racional, complicando las discusiones de buena fe.</li>
<li>La discusión subraya que muchos debates en línea se centran en dinámicas de poder o en el refuerzo de creencias en lugar de la búsqueda de la verdad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://goldenowlhunt.com/">El tesoro más antiguo de Francia ha sido resuelto</a></h2>
<ul>
<li>La Lechuza de Oro, un tesoro de una búsqueda de 31 años iniciada por el libro &#39;Sur la trace de la Chouette d&#39;Or&#39;, ha sido encontrado a partir del 10 de marzo de 2024.</li>
<li>La búsqueda, iniciada en 1993 por Max Valentin y Michel Becker, consistía en resolver 11 pistas para localizar una estatuilla de búho enterrada.</li>
<li>El sitio ofrece recursos como foros, mapas y teorías, junto con pistas adicionales y controversias de Michel Becker, para ayudar a los cazadores de tesoros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41728829">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El tesoro más antiguo de Francia, &quot;En la pista del Búho de Oro&quot;, ha sido resuelto, con Michel Becker descubriendo un pájaro de hierro oxidado en lugar del búho de bronce original en la ubicación del tesoro.</li>
<li>La lechuza dorada nunca fue enterrada intencionalmente para mantener su limpieza y asegurar que quien la resolviera anunciara su éxito.</li>
<li>A pesar de las controversias en torno a la gestión de Michel Becker desde 2021, la búsqueda persistió, estableciendo paralelismos con otras famosas búsquedas de tesoros como Masquerade y el tesoro de Forrest Fenn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statewatch.org/news/2024/october/eu-definition-of-potential-terrorists-opens-door-to-broad-information-sharing/">UE: La definición de &quot;terroristas potenciales&quot; abre la puerta a un amplio intercambio de información</a></h2>
<ul>
<li>Statewatch, una organización que monitorea las libertades civiles en Europa, destaca preocupaciones sobre la nueva definición de &quot;terroristas potenciales&quot; de la UE, que permite un intercambio de información más amplio.</li>
<li>Esta definición ampliada podría etiquetar a los solicitantes de asilo, refugiados y activistas climáticos como amenazas a la seguridad, lo que plantea preocupaciones sobre la privacidad y la supervisión democrática.</li>
<li>La intensificación de los esfuerzos de la UE en el intercambio de inteligencia y la vigilancia puede tener implicaciones significativas para los derechos humanos y la democracia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41729278">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La definición de &quot;terroristas potenciales&quot; de la UE está causando preocupación debido a sus implicaciones para el intercambio amplio de información, lo que puede afectar la disidencia política y la privacidad.</li>
<li>Los críticos temen que esta definición pueda ser mal utilizada para atacar a los oponentes políticos, lo que genera temores de autoritarismo y el delicado equilibrio entre seguridad y libertad.</li>
<li>La discusión establece paralelismos con la lista de exclusión aérea de EE. UU., cuestionando los criterios para identificar amenazas y reflejando preocupaciones más amplias sobre el exceso de poder gubernamental y la erosión de los procesos democráticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.00531">Servir modelos de lenguaje a gran escala de 70B de manera eficiente en dispositivos de borde con pocos recursos [pdf]</a></h2>
<ul>
<li>El documento &quot;TPI-LLM&quot; aborda el desafío de ejecutar modelos de lenguaje grandes (LLMs) en dispositivos de borde con pocos recursos, centrándose en la privacidad y la eficiencia. Se propone TPI-LLM, un sistema de inferencia paralela de tensores, para mejorar el rendimiento manteniendo los datos locales y utilizando un programador de memoria de ventana deslizante, lo que reduce el uso de memoria y mejora la latencia. El sistema muestra mejoras significativas en el tiempo hasta el primer token y la latencia de tokens, con el código disponible en línea para una mayor exploración.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41730983">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La investigación explora la ejecución de modelos de lenguaje de gran escala con 70 mil millones de parámetros en dispositivos de borde con pocos recursos mediante la optimización de la memoria y el ancho de banda a través de técnicas innovadoras de programación.</li>
<li>Esto sugiere la posibilidad de realizar inferencias distribuidas a través de múltiples dispositivos de borde, aunque las limitaciones actuales del hardware resultan en tiempos de procesamiento lentos (26-29 segundos por token).</li>
<li>La aproximación podría permitir que modelos grandes se ejecuten en GPUs más pequeñas, potencialmente democratizando el acceso a modelos poderosos, pero aún se requieren hardware y ancho de banda significativos para un rendimiento óptimo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-10-amount-variety-gamma-large-tropical.html">La radiación gamma se produce en grandes tormentas tropicales.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41726698">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se genera radiación gamma en grandes tormentas tropicales, similar a los rayos X producidos al desenrollar cinta adhesiva en un vacío, debido al movimiento de partículas cargadas que crean campos eléctricos fuertes.</li>
<li>Las comparaciones mediáticas, como equiparar estos campos eléctricos con pilas AA, pueden ser engañosas y simplificar en exceso los fenómenos científicos.</li>
<li>La discusión resalta el impacto potencial de la radiación gamma en la biodiversidad y las dificultades que plantea el uso de unidades no estándar en la comunicación científica.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Presentado: WP Engine Inc. contra Automattic Inc. y Matthew Charles Mullenweg [pdf]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Presentado%3A%20WP%20Engine%20Inc.%20contra%20Automattic%20Inc.%20y%20Matthew%20Charles%20Mullenweg%20%5Bpdf%5D&subheading=jueves%2C%203%20de%20octubre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/10/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/02&#39;</h2>
<h1>2024-10-02</h1>
<h2><a href="https://wumpus-cave.net/post/2024/10/2024-10-01-death-of-cobol/index.html">COBOL ha estado &quot;muerto&quot; durante tanto tiempo, que mi abuelo escribió sobre ello</a></h2>
<ul>
<li>A pesar de haber sido declarado &quot;muerto&quot; en 1992, Cobol ha persistido y ha superado a muchos lenguajes de programación de cuarta generación (4GL), demostrando su resistencia y relevancia continua.</li>
<li>La problemática del Y2K desempeñó un papel significativo en la revitalización de Cobol al crear una demanda de programadores familiarizados con el lenguaje, destacando su importancia en los sistemas heredados.</li>
<li>La narrativa sugiere precaución al etiquetar los lenguajes de programación como &#39;muertos&#39;, especialmente aquellos con una base de usuarios sustancial, ya que pueden seguir teniendo aplicaciones prácticas e influencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41713063">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>COBOL, a menudo considerado obsoleto, sigue siendo esencial para los sistemas heredados en sectores como la nómina y la banca debido a su integración con sistemas mainframe confiables. A pesar de estar diseñado para ser legible por humanos, COBOL requiere un conocimiento significativo del dominio para traducir con precisión los procesos empresariales en código. La relevancia continua del lenguaje se subraya por la necesidad de programadores para mantener los sistemas existentes, especialmente con desafíos como el problema del año 2038 en el horizonte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/us/app/tik/id6720712299">Hice un juego que puedes jugar sin que nadie lo sepa (sin imágenes/sonido)</a></h2>
<ul>
<li>Se ha lanzado un nuevo juego para iOS llamado Tik!, que presenta una jugabilidad que se basa únicamente en la retroalimentación háptica, sin imágenes ni sonido.</li>
<li>Los jugadores deben replicar un ritmo de vibraciones tocando la pantalla, ofreciendo un desafío único en cuanto a tiempo y coordinación.</li>
<li>La idea del juego era ser una distracción discreta, permitiendo a los usuarios jugar sin mirar su teléfono, y se fomenta la retroalimentación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41719531">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha desarrollado un nuevo juego que se puede jugar discretamente sin imágenes ni sonido, centrándose en un estricto control del tiempo para una experiencia desafiante.</li>
<li>El desarrollador está considerando mejoras basadas en los comentarios de los usuarios, como agregar intervalos constantes, una opción para volver al menú y una forma de visualizar o saltar ritmos.</li>
<li>La aplicación está actualmente disponible en iOS, con planes para futuras actualizaciones, incluyendo niveles de dificultad, nuevas características y una posible versión para Android.</li>
</ul>
<h2><a href="https://howtomarketagame.com/2021/11/01/dont-build-your-castle-in-other-peoples-kingdoms/">No construyas tu castillo en los reinos de otras personas (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Las plataformas de redes sociales a menudo alteran los términos o introducen planes de pago inesperadamente, como se vio con el programa &quot;Boost&quot; de Twitch y la casi prohibición de contenido para adultos en OnlyFans, lo que representa riesgos para los creadores de contenido.- El consejo principal es evitar construir un negocio únicamente en plataformas externas; en su lugar, priorice desarrollar su propio sitio web, lista de correo y propiedad intelectual.- Los creadores deben usar las redes sociales para ganar seguidores, pero asegurarse de redirigirlos a sus propias plataformas, manteniendo el control sobre su audiencia y contenido a pesar de los cambios en las plataformas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41712885">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La frase &#39;No construyas tu castillo en los reinos de otras personas&#39; aconseja no depender completamente de grandes plataformas para la presencia digital debido a su control sobre el acceso y el potencial de cambios repentinos en las reglas.</li>
<li>Propone crear espacios independientes, como un sitio web personal o una lista de correo, para mantener el control y la conexión directa con la audiencia.</li>
<li>Esta estrategia minimiza la dependencia de plataformas externas y protege contra cambios inesperados que podrían afectar las operaciones comerciales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thepsmiths.com/p/review-math-from-three-to-seven-by">Matemáticas de tres a siete</a></h2>
<ul>
<li>El libro &#39;Math from Three to Seven&#39; de Alexander Zvonkin introduce la idea de círculos matemáticos para niños en edad preescolar, centrándose en la resolución de problemas en lugar del aprendizaje tradicional de memoria.</li>
<li>La obra, estructurada como un diario, comparte las experiencias de Zvonkin al enseñar conceptos matemáticos complejos a niños pequeños mediante métodos lúdicos, destacando sus habilidades cognitivas únicas.</li>
<li>El éxito variado de Zvonkin con diferentes grupos de niños subraya la individualidad del proceso de aprendizaje de cada niño y la importancia de fomentar el amor por la resolución de problemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41715762">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La reseña del artículo &quot;Matemáticas de tres a siete&quot; se centra en mantener el interés de los niños en las matemáticas a medida que crecen.</li>
<li>Los comentaristas sugieren métodos atractivos como el uso de recursos en línea (por ejemplo, Khan Academy, 3Blue1Brown) y la participación en círculos de matemáticas para fomentar el interés.</li>
<li>La discusión incluye el papel de la pasión en el aprendizaje de las matemáticas y considera las influencias culturales y educativas, haciendo referencia al énfasis histórico en las matemáticas y las ciencias en la educación soviética.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714672">¿Quién está fingiendo estar contratando?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714672">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Muchas empresas mantienen ofertas de trabajo abiertas durante las congelaciones de contratación para proyectar salud financiera a los inversores, a pesar de no estar contratando activamente.</li>
<li>Esta práctica frustra a los buscadores de empleo, ya que las empresas pueden ignorar los CV recomendados o realizar entrevistas sin la intención de contratar, lo que lleva a una pérdida de tiempo y a datos económicos engañosos.</li>
<li>Ambas, las startups y las grandes empresas, participan en este comportamiento, utilizando ofertas de trabajo para señalar crecimiento o mantener una reserva de candidatos, lo que impacta negativamente en la salud mental de los buscadores de empleo y complica el proceso de contratación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/mutex/">Los mutexes más rápidos</a></h2>
<ul>
<li>Cosmopolitan Libc&#39;s mutex library demuestra un rendimiento superior en escenarios de alta contención, superando a SRWLOCK de Microsoft por 2.75 veces y a Cygwin por 65 veces en Windows, y a glibc por 3 veces y a musl libc por 11 veces en Linux.</li>
<li>La eficiencia de la biblioteca se atribuye a su integración con la biblioteca nsync, que emplea técnicas avanzadas como Compare-And-Swap (CAS) optimista y futexes para reducir el uso de CPU y la contención.</li>
<li>El proyecto cuenta con el apoyo de varios patrocinadores, incluidos GitHub, Patreon, el programa MIECO de Mozilla y la comunidad de desarrolladores, lo que destaca su desarrollo colaborativo y el respaldo de la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41721668">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en las implementaciones de mutex, con críticas a los métodos de evaluación comparativa, sugiriendo que el rendimiento en el mundo real debe probarse en programas grandes y multihilo. Hay un debate sobre los méritos de diferentes tipos de mutex, como los spinlocks, y la importancia del rendimiento sin contención, destacando las mejoras de mutex de la biblioteca Cosmopolitan C. La conversación también explora el uso de paso de mensajes frente a mutexes para la concurrencia, con algunos abogando por abstracciones como colas para facilitar el razonamiento y la depuración.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kernel-recipes.org/en/2024/schedule/how-cern-serves-1eb-of-data-via-fuse/">Cómo CERN sirve 1EB de datos a través de FUSE [video]</a></h2>
<ul>
<li>CERN gestiona un enorme exabyte (EB) de datos del Gran Colisionador de Hadrones, utilizando proyectos de código abierto como CERNBox y EOS para un manejo eficiente de los datos.</li>
<li>El Grupo de Almacenamiento y Gestión de Datos en el CERN es responsable del archivo de datos, su distribución y de garantizar el acceso seguro para más de 30,000 usuarios.</li>
<li>FUSE (Filesystem in Userspace) se utiliza para facilitar el acceso global a los datos, mejorando la accesibilidad y usabilidad de los mismos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41715277">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CERN gestiona un enorme exabyte (EB) de datos utilizando FUSE (Filesystem in Userspace), enfrentando desafíos como problemas de inotify dentro de contenedores Docker.</li>
<li>Utilizan Rucio para una gestión eficiente de datos a través de varios sistemas de almacenamiento, asegurando la distribución global de datos con copias de seguridad en cinta y réplicas fuera del sitio.</li>
<li>A pesar de las restricciones presupuestarias y los recientes cambios en la gestión que favorecen a Microsoft, el CERN sigue siendo un centro de innovación científica, contribuyendo significativamente a la ciencia y la tecnología abiertas, y es altamente valorado por sus descubrimientos científicos y avances en ciencia de datos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.radioshackcatalogs.com/?_hsenc=p2ANqtz-9H5PQMgh6cUobaKL8FZ3-Ib1lk2jXz-BBrutnvv14LwcLObCTepV_IHs6nj83QW1bzJZzkyQpOm2OVPZbBmOmtzIMoRw&_hsmi=327012423">Archivo de Catálogos de Radio Shack (1939-2011)</a></h2>
<ul>
<li>RadioShackCatalogs.com es un archivo digital que preserva la historia de RadioShack desde 1921 hasta 2011, con catálogos desde 1939 hasta 2011.</li>
<li>El sitio exhibe una variedad de productos, incluidos estéreos de alta fidelidad, equipos de comunicación, computadoras y componentes electrónicos, destacando marcas como Tandy, Realistic y TRS-80.</li>
<li>Los catálogos se muestran en un formato de pasar páginas, proporcionando una experiencia nostálgica de la evolución tecnológica de RadioShack, y el sitio invita a contribuciones de catálogos faltantes o apoyo financiero para el mantenimiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714750">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Radio Shack Catalog Archive (1939-2011) ha despertado nostalgia y debates sobre su influencia en los entusiastas de la electrónica.</li>
<li>La transición de la electrónica DIY a una tienda de teléfonos celulares se considera una mala decisión, contribuyendo al declive de Radio Shack.</li>
<li>La revista era una fuente de inspiración, ofreciendo una lista seleccionada de piezas y herramientas, una experiencia física que ahora se extraña en la era de las tiendas en línea como Digikey y Mouser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/canada/sudbury/larder-lake-local-legend-sunken-taxi-vintage-liquor-1.7332124">Norteño de Ontario resuelve leyenda local y encuentra licor vintage en el fondo del lago</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41715747">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un hombre en el norte de Ontario descubrió un coche REO Flying Cloud de 1929 con seis botellas de whisky en el fondo de un lago, resolviendo una leyenda local.</li>
<li>La revelación ha generado debates sobre la cobertura de la Canadian Broadcasting Corporation (CBC) y su percibido sesgo político, con comentaristas compartiendo experiencias y opiniones personales.</li>
<li>La carro permanece bajo el agua para que los buzos la exploren, ya que se considera demasiado frágil para retirarla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://christianselig.com/2024/10/juno-removed/">Juno para YouTube ha sido eliminado de la App Store</a></h2>
<ul>
<li>Juno para YouTube, una aplicación de vista web que modificaba el sitio web de YouTube para un aspecto &quot;visionOS&quot;, fue eliminada de la App Store el 1 de octubre de 2024, debido a violaciones de las directrices reclamadas por YouTube.</li>
<li>La eliminación de la aplicación fue el resultado de desacuerdos no resueltos entre el desarrollador y YouTube, sin planes de una mayor escalada por parte del desarrollador.</li>
<li>Los usuarios existentes pueden seguir usando Juno hasta que posibles futuras actualizaciones de YouTube lo hagan no funcional, y el desarrollador expresó su gratitud por el apoyo de los usuarios de Vision Pro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714285">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Juno para YouTube, una aplicación desarrollada por el creador de la aplicación Apollo para Reddit, ha sido eliminada de la App Store debido a supuestas violaciones de las directrices por parte de YouTube.</li>
<li>La aplicación, que era una vista web y no bloqueaba anuncios, subraya las dificultades que los desarrolladores encuentran con las grandes empresas tecnológicas y sus estrictas políticas.</li>
<li>Esta situación enfatiza la creciente demanda de tiendas de aplicaciones alternativas, ya que muchos usuarios y desarrolladores sienten que las plataformas priorizan su control sobre los beneficios para los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sidhion.com/blog/posts/nixos_server_issues/">NixOS es un buen sistema operativo para servidores, excepto cuando no lo es</a></h2>
<ul>
<li>El autor discute el desafío de reducir el tamaño de instalación predeterminado de NixOS, un sistema operativo para servidores, que inicialmente ocupa alrededor de 900MB de espacio en disco. Los esfuerzos para minimizar NixOS involucraron la eliminación de componentes innecesarios como Nix, Perl, Python y ciertos servicios, logrando una reducción de aproximadamente 300MB. A pesar de estas reducciones, el autor concluye que crear un sistema NixOS mínimo es complejo y sugiere que un &quot;fork&quot; dedicado de NixOS para escenarios de servidores podría ser más efectivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41717050">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>NixOS es reconocido como un sistema operativo de servidor robusto, pero su dependencia del lenguaje Nix se considera una desventaja debido a su complejidad y falta de características amigables para el usuario.</li>
<li>Los usuarios aprecian NixOS por sus capacidades de fácil reemplazo y reversión del sistema, aunque algunos han hecho la transición a sistemas más simples como Debian o Proxmox debido a los desafíos de mantenimiento.</li>
<li>NixOS proporciona versiones estables cada seis meses, pero no ofrece soporte a largo plazo, lo que puede ser una preocupación para los usuarios que buscan estabilidad durante períodos prolongados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/nvidia/NVLM-D-72B">Nvidia lanza el modelo de pesos abiertos NVLM 1.0 72B</a></h2>
<ul>
<li>NVLM 1.0 Collection introduce modelos de lenguaje multimodal de clase frontera que funcionan excepcionalmente bien tanto en tareas de visión-lenguaje como en tareas solo de texto.</li>
<li>Esta colección representa un avance significativo en la integración del procesamiento de datos visuales y textuales, destacando las capacidades en evolución de los modelos de IA.</li>
<li>La actualización, realizada hace solo dos días, sugiere mejoras continuas e interés en el desarrollo de estos modelos sofisticados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41716975">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia ha lanzado el modelo de peso abierto NVLM 1.0 72B en Hugging Face, derivado del Qwen2-72B-Instruct LLM y el codificador de visión InterViT, con un enfoque en la calidad sobre la escala. El modelo viene en tres variantes: solo decodificador, atención cruzada e híbrido, pero solo la versión de solo decodificador está disponible en Hugging Face. Está licenciado bajo una licencia no comercial cc-by-nc-4.0, que permite la evaluación pero no el uso comercial, y requiere una cantidad sustancial de RAM de GPU, aproximadamente 164GB, para una precisión completa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexy.tech/posts/the-simple-guide-to-building-and-breaking-habits/">La guía simple para construir y romper hábitos</a></h2>
<ul>
<li>Formar hábitos puede ser orientado a objetivos o enfocado en la identidad, requiriendo consistencia para volverse automático.- &quot;Fricción límbica&quot; se refiere al esfuerzo necesario para comenzar un nuevo comportamiento, que puede reducirse minimizando el estrés y la fatiga.- Las estrategias para construir y romper hábitos incluyen la delimitación de tareas, la optimización de tu día, aprovechar la dopamina y probar un ensayo de 21 días con objetivos flexibles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714361">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://slatedb.io/">SlateDB: una base de datos incrustada construida sobre almacenamiento de objetos</a></h2>
<ul>
<li>SlateDB proporciona una durabilidad extremadamente alta (99.999999999%) al utilizar la durabilidad de su almacén de objetos existente, eliminando la necesidad de discos y fallos asociados.</li>
<li>Ofrece opciones de rendimiento ajustables para baja latencia, eficiencia de costos o durabilidad mejorada, y admite un solo escritor con múltiples lectores, previniendo problemas con escritores zombis.</li>
<li>Desarrollado en Rust, SlateDB es una biblioteca embebible compatible con múltiples lenguajes de programación, y se puede integrar fácilmente añadiéndola a tus dependencias en Cargo.toml.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714858">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>SlateDB es una base de datos incrustada diseñada para el almacenamiento de objetos, que se asemeja a una &quot;arquitectura de lakehouse&quot; similar a Apache Iceberg, y se utiliza para el procesamiento de flujos y funciones sin servidor.</li>
<li>Almacena temporalmente las escrituras en un registro en memoria antes de comprometerse con el almacenamiento de objetos, lo que puede llevar a la pérdida de datos si el escritor falla, aunque ofrece opciones de durabilidad configurables, incluidas las escrituras sincrónicas.</li>
<li>Los críticos argumentan que SlateDB es más una abstracción ligera sobre el almacenamiento de objetos que una verdadera base de datos, y actualmente requiere Rust para su implementación, careciendo de soporte para otros lenguajes de programación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/10/02/travel/wwii-bomb-miyazaki-airport-japan-scli-intl/index.html">Una bomba estadounidense de la Segunda Guerra Mundial explota en un aeropuerto japonés, causando un gran cráter en la pista de rodaje</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41721567">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una bomba estadounidense sin explotar de la Segunda Guerra Mundial detonó en un aeropuerto japonés, causando un gran cráter en una calle de rodaje, pero afortunadamente, no se reportaron heridos.</li>
<li>La incidencia ha reavivado las discusiones sobre los desafíos de recuperar imágenes digitales de cámaras de seguridad y el problema generalizado de municiones sin detonar en países como Japón, Londres, Alemania y Francia.</li>
<li>Se plantearon preocupaciones sobre la estabilidad de los explosivos antiguos, ya que pueden volverse más sensibles con el tiempo, lo que representa riesgos significativos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="COBOL ha estado 'muerto' durante tanto tiempo, que mi abuelo escribió sobre ello" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=COBOL%20ha%20estado%20%22muerto%22%20durante%20tanto%20tiempo%2C%20que%20mi%20abuelo%20escribi%C3%B3%20sobre%20ello&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%202%20de%20octubre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/10/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
