<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 19:15:47 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/23&#39;</h2>
<h1>2024-07-23</h1>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2024/07/open-source-ai-is-the-path-forward/">El código abierto en IA es el camino a seguir</a></h2>
<ul>
<li>El Linux de código abierto se convirtió en el estándar de la industria para la computación en la nube y los dispositivos móviles debido a su modificabilidad, asequibilidad y características avanzadas, similar a la trayectoria esperada de la IA.</li>
<li>Meta ha lanzado Llama 3.1 405B, el primer modelo de IA de código abierto a nivel de frontera, junto con modelos mejorados de 70B y 8B, enfatizando un mejor costo/rendimiento y adecuación para el ajuste fino.</li>
<li>Meta colabora con empresas como Amazon, Databricks y NVIDIA para apoyar a los desarrolladores, con el objetivo de hacer de la inteligencia artificial de código abierto el estándar de la industria, promoviendo la transparencia, la seguridad y el crecimiento económico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046773">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Meta ha lanzado Llama 3.1, un modelo de IA de código abierto, que presenta un modelo de 405 mil millones de parámetros y modelos mejorados de 70 mil millones y 8 mil millones de parámetros.</li>
<li>Este lanzamiento se percibe como un movimiento estratégico para desafiar a competidores como OpenAI, Google y Microsoft al ofrecer modelos de IA avanzados de forma gratuita, con restricciones para las empresas que superen los 700 millones de usuarios.</li>
<li>Los críticos argumentan que sin acceso a los datos de entrenamiento y la infraestructura, estos modelos se asemejan más a software gratuito que a verdaderamente de código abierto, lo que genera debate sobre las verdaderas intenciones de Meta y las implicaciones más amplias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbuilt.net/forums/index.php?threads/kawaii.6474/">Kawaii – Una Nintendo Wii del tamaño de un llavero</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41038552">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La iniciativa &#39;Thundervolt&#39; implica modificar una Nintendo Wii recortando su PCB (Placa de Circuito Impreso) para conservar solo los componentes esenciales como la DRAM (Memoria de Acceso Aleatorio Dinámico) y los procesadores, y añadiendo una placa DCDC (Corriente Directa a Corriente Directa) externa para la alimentación.</li>
<li>La meta del proyecto es crear un Wii del tamaño de un llavero, llamado &#39;Kawaii&#39;, que es más pequeño que otras versiones miniaturizadas como el GC Nano, pero aún requiere una base para su funcionalidad completa, incluyendo la entrada de energía y las conexiones de los controladores.</li>
<li>Este proyecto destaca el interés y la innovación continuos en los juegos retro y la miniaturización de consolas, mostrando la dedicación de la comunidad para preservar y mejorar el hardware de juegos clásicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/linuxmint/timeshift">Timeshift: Herramienta de Restauración del Sistema para Linux</a></h2>
<ul>
<li>Timeshift para Linux es una herramienta de respaldo del sistema similar a Windows System Restore y Mac OS Time Machine, enfocándose en archivos y configuraciones del sistema.</li>
<li>Admite dos modos: RSYNC (usando rsync y enlaces duros) y BTRFS (usando las características del sistema de archivos BTRFS), siendo este último el que requiere una disposición específica de subvolúmenes.</li>
<li>Desarrollado por Tony George y ahora parte del proyecto Xapp de Linux Mint, Timeshift ofrece características como múltiples niveles de instantáneas, restauraciones entre distribuciones y ganchos post-restauración, con instrucciones de instalación disponibles para varias distribuciones de Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41039967">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Timeshift es una herramienta de restauración del sistema para Linux, similar a Time Machine de macOS y Restaurar Sistema de Windows, que permite a los usuarios crear instantáneas del sistema de archivos utilizando rsync y enlaces duros.</li>
<li>Los usuarios discuten varias soluciones y configuraciones de respaldo, incluyendo restic, rclone, ZFS, BTRFS y snapshots de LVM, destacando la importancia de los snapshots atómicos para la consistencia de las bases de datos y respaldos confiables.</li>
<li>La conversación enfatiza la necesidad de estrategias de respaldo robustas, comparando herramientas como restic, Borg y kopia, y discutiendo los pros y los contras de diferentes sistemas de archivos y métodos de instantáneas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.intel.com/t5/Processors/July-2024-Update-on-Instability-Reports-on-Intel-Core-13th-and/m-p/1617113#M74792">Actualización de julio de 2024 sobre informes de inestabilidad en CPUs de escritorio Intel Core de 13ª/14ª generación</a></h2>
<ul>
<li>Intel ha identificado inestabilidad en sus procesadores de escritorio de 13ª y 14ª generación causada por un voltaje de operación elevado debido a un algoritmo de microcódigo.</li>
<li>Se espera que un parche de microcódigo para abordar este problema esté disponible a mediados de agosto, y Intel aconseja a los clientes afectados que se pongan en contacto con el soporte para obtener asistencia.</li>
<li>Los usuarios han expresado preocupaciones sobre posibles daños a largo plazo en la CPU, la necesidad de actualizaciones de BIOS y han reportado problemas de RMA (Autorización de Devolución de Mercancía) mientras buscan orientación sobre cómo manejar la inestabilidad hasta que se lance el parche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41039708">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El informe de Intel de julio de 2024 indica un problema de microcódigo en las CPU de escritorio de 13ª/14ª generación que causa solicitudes de voltaje incorrectas, aunque algunos usuarios sospechan de una falla de hardware.</li>
<li>Surgen preocupaciones debido al retraso de Intel en abordar el problema y los informes de CPUs no defectuosas que se envían sin microcódigo actualizado, lo que podría llevar a una degradación a largo plazo de la CPU.</li>
<li>Intel planea lanzar un parche de microcódigo, pero su efectividad e impacto en el rendimiento son inciertos, con usuarios reportando experiencias mixtas en cuanto a la estabilidad de la CPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kb.databasedesignbook.com/posts/google-calendar/">Diseño de Base de Datos para Google Calendar: Un Tutorial</a></h2>
<ul>
<li>La guía de Alexey Makhotkin ofrece un tutorial completo sobre cómo diseñar tablas de bases de datos para un clon de Google Calendar, siguiendo el enfoque del próximo libro &#39;Diseño de Bases de Datos usando Modelado Mínimo.&#39;</li>
<li>Se cubre el modelo lógico de manera exhaustiva, detallando cómo manejar eventos básicos de todo el día, eventos basados en el tiempo y eventos repetidos, y luego se pasa a la creación de tablas SQL físicas.</li>
<li>La guía está dirigida a lectores con un entendimiento general de las bases de datos, ayudándoles a pasar de ideas conceptuales a definiciones completas de tablas de bases de datos, e incluye pasos prácticos para implementar el diseño.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41043371">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una discusión sobre el diseño de la base de datos de Google Calendar sugiere optimizar un analizador iCalendar para un escaneo rápido de eventos en lugar de crear un esquema complejo.</li>
<li>Se plantearon preocupaciones sobre la necesidad de búsquedas de rango similares a SQL y consultas específicas de usuario, que las bases de datos tradicionales manejan bien.</li>
<li>La discusión incluyó desafíos como zonas horarias, el horario de verano y eventos recurrentes, con un consenso de que la capacidad de SQL para gestionar relaciones y consultas lo hace adecuado para aplicaciones de calendario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danq.me/2024/07/21/ascii/">La elegancia de la tabla ASCII</a></h2>
<ul>
<li>La tabla ASCII, estandarizada en 1963, asigna significados a 100 de los 128 posibles puntos de código binarios de 7 bits y sigue siendo relevante hoy en día, especialmente con la codificación UTF-8 que es compatible hacia atrás.</li>
<li>La tabla incluye códigos de control, caracteres imprimibles y sigue patrones binarios específicos, siendo el carácter de espacio el primer carácter imprimible para fines de ordenación.</li>
<li>El diseño de ASCII es lógico y estéticamente agradable, lo que lo hace coherente para que los humanos lo aprendan y comprendan, reflejando su importancia histórica y lógica refinada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41040543">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute la elegancia y utilidad de la tabla ASCII, un estándar de codificación de caracteres utilizado en la informática.</li>
<li>Destaca cómo los usuarios pueden acceder a la tabla ASCII en sistemas Linux mediante el comando <code>man ascii</code>, lo cual es útil para códigos de escape de shell y expresiones regulares (regex).</li>
<li>La conversación incluye contexto histórico y anécdotas personales sobre el aprendizaje de diversas tecnologías a través de las páginas de manual, enfatizando la relevancia duradera de la tabla ASCII en la informática.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042123">¿Es posible ganar salarios de FAANG sin trabajar allí?</a></h2>
<ul>
<li>La brecha salarial entre las empresas FAANG (Facebook, Amazon, Apple, Netflix, Google) y las empresas no FAANG es sustancial, con los ingenieros de FAANG recibiendo paquetes de compensación significativamente más altos.</li>
<li>Un Ingeniero de Personal en una startup típica podría ganar un salario base de $250k más un bono del 10-20%, mientras que un Ingeniero de Personal en una empresa FAANG podría recibir un salario base similar más $1 millón en acciones durante cuatro años.</li>
<li>La publicación cuestiona si las personas fuera de FAANG y los grandes bancos/firmas de trading de alta frecuencia (HFT) ganan cantidades comparables, y busca identificar quiénes son y cuáles son sus roles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042123">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Earning FAANG-level salaries outside of FAANG companies is possible but rare, often involving niche or high-stress roles.</li>
<li>Las alternativas bien remuneradas incluyen fondos de cobertura, firmas de trading de alta frecuencia, consultoría especializada, empresas de software de nicho, experiencia en sistemas heredados y emprendimiento.</li>
<li>Estos roles suelen venir con un alto nivel de estrés, una competencia intensa o un riesgo y esfuerzo significativos, lo que los hace menos comunes y directos en comparación con los trabajos en FAANG.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llama.meta.com/">Llama 3.1</a></h2>
<ul>
<li>Llama 3.1 es un modelo de IA de código abierto disponible en tres versiones: 8B, 70B y 405B, que se adaptan a diferentes necesidades de rendimiento y costo.</li>
<li>Admite casos de uso avanzados, incluidos asistentes de codificación, agentes multilingües y razonamiento complejo, con capacidades para inferencia en tiempo real y por lotes, ajuste fino y generación de datos sintéticos.</li>
<li>La modelo ha sido evaluada en más de 150 conjuntos de datos, mostrando un alto rendimiento en general, código, matemáticas, razonamiento, uso de herramientas y puntos de referencia multilingües.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046540">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1, un modelo de IA de código abierto de Meta, está mostrando un rendimiento competitivo frente a modelos de código cerrado como GPT-4.</li>
<li>La modelo 405B demuestra mejoras significativas en los puntos de referencia, pero es impráctica para uso doméstico sin soporte en la nube, lo que resalta los desafíos de ejecutar modelos grandes localmente.</li>
<li>El lanzamiento de modelos abiertos y potentes por parte de Meta tiene como objetivo alterar el panorama competitivo, despertando interés en los requisitos de hardware, las soluciones de cuantificación y las implicaciones más amplias para el desarrollo y la accesibilidad de la IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anatolyzenkov.com/stolen-buttons/button-stealer">El ladrón de botones</a></h2>
<ul>
<li>Button Stealer es una extensión de Chrome que elimina automáticamente un botón de cada sitio web que visitas.</li>
<li>La extensión está diseñada para ser divertida y es gratuita, sin utilidad práctica.</li>
<li>Garantiza la privacidad de los datos del usuario al operar localmente en el dispositivo del usuario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042294">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Button Stealer, una extensión de Chrome, genera preocupaciones de seguridad debido a sus amplios permisos, que podrían permitirle extraer datos de cualquier página web.</li>
<li>Los usuarios sugieren revisar el código en GitHub e instalarlo localmente para evitar posibles actualizaciones maliciosas, mientras que otros argumentan que tales extensiones riesgosas no deberían estar en la tienda de Chrome.</li>
<li>La discusión enfatiza la necesidad de permisos más específicos y prácticas de seguridad mejoradas para las extensiones del navegador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lars-christian.com/re-do-people-irl-know-you-have-a-blog/">Re: ¿La gente en la vida real sabe que tienes un blog?</a></h2>
<ul>
<li>La autora discute la importancia personal de mantener un blog durante casi veinte años, a pesar de la indiferencia de las personas en la vida real (IRL).</li>
<li>El blog sirve como una forma de autoexpresión y libertad, en contraste con las presiones de las redes sociales y las grandes tecnologías.</li>
<li>Las respuestas de los lectores destacan diversas perspectivas, incluyendo los beneficios de bloguear para la claridad personal, preocupaciones sobre la explotación de la IA y el fomento de escribir sin análisis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41041537">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los sitios web personales ofrecen flexibilidad y refinamiento sin la presión de actualizaciones regulares, a diferencia de los blogs que pueden parecer perezosos y poco acogedores.</li>
<li>Los blogs pueden ser útiles para los historiadores y para compartir pensamientos, pero se prefieren las páginas personales por su organización y potencial creativo.</li>
<li>Algunas personas usan seudónimos en sitios web personales para evitar repercusiones profesionales, destacando la naturaleza personal de estas plataformas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/07/23/google-wiz-deal-dead.html">Wiz se retira del acuerdo de $23 mil millones con Google</a></h2>
<ul>
<li>Wiz ha decidido abandonar un acuerdo de adquisición de $23 mil millones con Google y buscará una Oferta Pública Inicial (OPI) en su lugar, según anunció el CEO Assaf Rappaport.</li>
<li>La decisión fue influenciada por preocupaciones antimonopolio y de los inversores, con Wiz apuntando a $1 mil millones en ingresos recurrentes anuales.</li>
<li>Fundada en 2020, Wiz ha crecido rápidamente, alcanzando $350 millones en ingresos recurrentes anuales el año pasado, y ofrece productos de seguridad en la nube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042034">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Wiz se ha retirado de un acuerdo de $23 mil millones con Google, posiblemente debido a que Google está reevaluando el acuerdo después de una revisión interna de datos.</li>
<li>Wiz afirma que se retiraron porque creen que su valoración es más alta, aunque existe escepticismo sobre su alta valoración, que según se informa es más de 60 veces su Ingreso Anual Recurrente (ARR).</li>
<li>La caída del acuerdo plantea preguntas sobre el valor real y el futuro de Wiz, a pesar de su rápido crecimiento a $100 millones ARR desde su fundación en 2020.</li>
</ul>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2024/07/23/replacing-ocsp-with-crls.html">Intención de finalizar el servicio OCSP</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt está terminando el soporte para el Protocolo de Estado de Certificados en Línea (OCSP) a favor de las Listas de Revocación de Certificados (CRLs) debido a riesgos de privacidad y eficiencia de recursos.</li>
<li>Este cambio no afectará a los sitios web ni a los visitantes, pero puede impactar a algunos programas que no son navegadores; se aconseja a los usuarios que aseguren que su software funcione sin una URL OCSP.</li>
<li>La decisión del Foro CA/Browser hace que OCSP sea opcional para las Autoridades de Certificación (CAs) de confianza pública, siendo Microsoft la única excepción; se anunciará un cronograma para cerrar los servicios OCSP una vez que Microsoft también lo haga opcional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046956">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt planea descontinuar su servicio OCSP (Protocolo de Estado de Certificados en Línea) debido a problemas con las Listas de Revocación de Certificados (CRLs) y la complejidad de los sistemas OCSP.</li>
<li>Las propuestas incluyen el uso de un formato binario para las CRL para mejorar la eficiencia y el OCSP stapling obligatorio para abordar las preocupaciones de privacidad, aunque esto podría interrumpir muchos sitios web.</li>
<li>La transición del OCSP puede afectar a aplicaciones no basadas en navegadores y dispositivos integrados, pero los usuarios de servidores web estándar como Nginx o Caddy no deberían necesitar cambios inmediatos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rtrace.io/posts/the-linux-audio-stack-demystified/">La pila de audio de Linux desmitificada (y más)</a></h2>
<ul>
<li>La artículo ofrece una visión general completa de la pila de audio de Linux, explicando los conceptos básicos del sonido, la percepción humana del sonido y el procesamiento de audio digital.</li>
<li>Los componentes clave de la pila de audio de Linux incluyen ALSA para el control de hardware de bajo nivel, JACK para audio en tiempo real de baja latencia y PulseAudio para la gestión de audio de alto nivel, con PipeWire emergiendo como una solución unificadora.</li>
<li>PipeWire se destaca como una opción versátil que integra características tanto de JACK como de PulseAudio, con el potencial de reemplazarlos en futuras distribuciones de Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042753">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La pila de audio de Linux, aunque compleja, admite hardware y funcionalidades diversas, incluyendo multiplexación y características de red.</li>
<li>Pipewire tiene como objetivo unificar la pila de audio de Linux, soportando varias API y mejorando PulseAudio, ofreciendo una mayor versatilidad y estabilidad.</li>
<li>Si bien algunos usuarios enfrentan desafíos con configuraciones avanzadas, muchos aprecian las mejoras y la flexibilidad que Pipewire aporta al audio en Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fas.org/publication/united-states-discloses-nuclear-warhead-numbers-restores-nuclear-transparency/">Estados Unidos revela el número de ojivas nucleares; restaura la transparencia nuclear</a></h2>
<ul>
<li>La Federación de Científicos Americanos (FAS) elogia a los EE. UU. por desclasificar sus números de ojivas nucleares, mejorando la transparencia nuclear.</li>
<li>En septiembre de 2023, EE. UU. tiene 3,748 ojivas nucleares, con solo 69 desmanteladas el año pasado, la cifra más baja desde 1994.</li>
<li>La divulgación de la administración Biden restablece la transparencia que fue pausada por la administración Trump, y la FAS alienta a otros estados nucleares a adoptar una transparencia similar para prevenir la desconfianza y la desinformación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41040417">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La revelación de Estados Unidos sobre su número de ojivas nucleares ha restablecido la transparencia nuclear y ha generado debates sobre la capacidad de producción y la importancia estratégica.</li>
<li>Los temas clave incluyen la velocidad del posible aumento de la producción, el impacto del tamaño de las reservas en la seguridad global y la geopolítica, y los desafíos de mantenimiento como el envejecimiento del plutonio y la sustitución del tritio.</li>
<li>La divulgación tiene como objetivo tranquilizar a los aliados y disuadir a los adversarios al mostrar las significativas capacidades nucleares de EE. UU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/codr7/sharpl">Lisp en C#</a></h2>
<ul>
<li>Sharpl es un intérprete de Lisp personalizado escrito en C# con alrededor de 4,000 líneas de código y sin dependencias externas, lo que facilita su integración.</li>
<li>Las características clave incluyen pares, arreglos, mapas, composiciones de métodos, varargs, un protocolo de iterador unificado y un tipo decimal de punto fijo, entre otros.</li>
<li>Admite enlaces léxicos y dinámicos, optimización de llamadas en cola para prevenir desbordamientos de pila, y proporciona informes de errores detallados con números de línea.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41041575">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un desarrollador llamado codr7 está trabajando en una implementación de Lisp en C# y busca ayuda de la comunidad para la optimización.</li>
<li>Se han logrado mejoras significativas en el rendimiento gracias a las sugerencias de la comunidad, como cambiar la forma en que se accede a ArrayStack y usar Span y ReadOnlySpan para la segmentación de datos.</li>
<li>La meta del proyecto no es cumplir con los estándares, sino más bien lograr un rendimiento práctico y usabilidad, con discusiones en curso sobre la integración de características como macros y Fexprs (expresiones de función).</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="El código abierto en IA es el camino a seguir" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20c%C3%B3digo%20abierto%20en%20IA%20es%20el%20camino%20a%20seguir&subheading=martes%2C%2023%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/22&#39;</h2>
<h1>2024-07-22</h1>
<h2><a href="https://forum.jellyfin.org/t-we-re-good-seriously">Jellyfin: Estamos bien, en serio</a></h2>
<ul>
<li>Jellyfin tiene un presupuesto de más de $24,000, cubriendo 40 meses de gastos, y está pidiendo a los usuarios que redirijan las donaciones a los autores de los Clientes que utilizan.</li>
<li>Esta solicitud se alinea con la política de &quot;no desarrollo pagado&quot; de Jellyfin, ya que las donaciones son voluntarias, y el proyecto reevaluará si los fondos caen a 12 meses de operación.</li>
<li>Los miembros de la comunidad están respondiendo positivamente, con planes para apoyar a los autores de Client y consultas sobre soporte específico para clientes como WebOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031998">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Jellyfin, un proyecto de servidor de medios de código abierto, anunció que tienen fondos suficientes y sugirió a los donantes que apoyen otros proyectos del ecosistema en su lugar.</li>
<li>La comunidad está dividida sobre este enfoque; algunos creen que los fondos deberían distribuirse a los desarrolladores del ecosistema, mientras que otros están de acuerdo con la decisión de Jellyfin de evitar cargas administrativas adicionales.</li>
<li>La discusión destaca las complejidades y los posibles problemas de gestionar donaciones dentro de proyectos de código abierto, incluyendo la transparencia, la carga administrativa y el mantenimiento del enfoque en el desarrollo central.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/pin/">Alfiler</a></h2>
<ul>
<li>La clase Pin y el concepto de fijación son componentes esenciales pero a menudo malentendidos del ecosistema asincrónico de Rust.</li>
<li>Pin se introdujo para admitir tipos autorreferenciales en Rust asíncrono, asegurando que los objetos no se muevan una vez que contienen autorreferencias, a diferencia de Mojo, que maneja inherentemente la identidad del objeto.</li>
<li>Apesar de su necesidad, Pin introduce una complejidad significativa para los usuarios debido a su falta de azúcar sintáctico y soporte, lo que lleva a problemas como el reempréstamo, las proyecciones fijadas y las interacciones con el rasgo Drop.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41029287">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión gira en torno al tipo <code>Pin</code> del lenguaje de programación Rust, que a menudo se malinterpreta debido a una documentación poco clara.</li>
<li>El <code>Pin</code> asegura que ciertos objetos no puedan ser movidos en la memoria, lo cual es crucial para las estructuras auto-referenciales, pero este concepto no está bien explicado en la documentación oficial.</li>
<li>La conversación destaca la necesidad de una mejor documentación y analogías para hacer que el concepto de <code>Pin</code> y <code>Unpin</code> sea más accesible para los desarrolladores de Rust, especialmente aquellos que son nuevos en el lenguaje.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/BurntSushi/jiff">Jiff: Biblioteca de fecha y hora para Rust</a></h2>
<ul>
<li>Jiff es una nueva biblioteca de fechas y horas en Rust centrada en la facilidad de uso y el rendimiento, inspirada en la propuesta Temporal de JavaScript.</li>
<li>Ofrece características como primitivas de fecha y hora de alto nivel, integración perfecta con la base de datos de zonas horarias, aritmética consciente del horario de verano, formateo, análisis y soporte opcional para Serde.</li>
<li>Jiff tiene una doble licencia bajo MIT o UNLICENSE, es compatible con Unix y Windows, y requiere Rust 1.70.0 o más reciente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031037">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Jiff es una nueva biblioteca de fecha y hora para Rust, desarrollada por BurntSushi, conocido por crear herramientas de alta calidad como ripgrep.</li>
<li>La biblioteca tiene como objetivo abordar las complejidades en el manejo de fechas y horas, como la aritmética del horario de verano (DST), los cálculos conscientes de la zona horaria y la detección retrospectiva de conflictos de zona horaria.</li>
<li>Jiff ofrece una API más amigable y flexible en comparación con el estándar existente, Chrono, mientras mantiene la precisión y capacidad en las operaciones de fecha y hora.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-07-22/no-more-blue-fridays.html">No más viernes azules</a></h2>
<ul>
<li>Una importante interrupción el 19 de julio causada por una actualización del controlador del kernel provocó fallos en los sistemas Windows a nivel mundial, destacando la necesidad de mecanismos de actualización más seguros.</li>
<li>eBPF (filtro de paquetes de Berkeley extendido), ya utilizado en Linux, es un entorno de ejecución seguro en el núcleo que puede prevenir tales fallos y pronto será compatible con Windows.</li>
<li>Los programas eBPF son verificados en cuanto a seguridad y ejecutados en entornos aislados, ofreciendo beneficios como mayor seguridad y menor uso de recursos, con adopción por parte de empresas como Cisco, Google y Meta para seguridad y observabilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41033579">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El soporte de eBPF (Extended Berkeley Packet Filter) de Microsoft para Windows está actualmente limitado al filtrado de paquetes, a diferencia de los controladores de monitoreo de kernel integrales de Crowdstrike.</li>
<li>Incorporar eBPF en los marcos existentes de Windows es un desafío, y no está claro si Microsoft pretende convertirlo en un estándar.</li>
<li>eBPF podría mejorar la seguridad al aislar el código del kernel, pero no es una solución completa, como lo destaca el reciente incidente de Crowdstrike, que subraya la necesidad de mejorar las prácticas de implementación y las medidas de seguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lexi-lambda.github.io/blog/2019/11/05/parse-don-t-validate/">Analiza, No Valides (2019)</a></h2>
<ul>
<li>La publicación enfatiza el principio &#39;Analiza, no valides&#39;, abogando por analizar los datos para preservar la información en el sistema de tipos en lugar de descartarla a través de la validación.</li>
<li>Explica cómo el diseño impulsado por tipos en lenguajes como Haskell puede convertir funciones parciales en funciones totales al fortalecer los tipos de argumentos, utilizando listas <code>NonEmpty</code> como ejemplo.</li>
<li>El consejo práctico incluye el uso de estructuras de datos precisas, la refactorización para trasladar las cargas de prueba hacia arriba y evitar representaciones de datos desnormalizadas para mejorar la fiabilidad y seguridad del programa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031585">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo &#39;Parse, Don&#39;t Validate&#39; enfatiza la importancia de analizar los datos para asegurar su corrección en lugar de validarlos repetidamente a lo largo del programa.</li>
<li>Este enfoque, basado en conceptos como Diseño por Contrato y Diseño Guiado por el Dominio (DDD), aprovecha los sistemas de tipos fuertes para imponer garantías y reducir errores, haciendo que el código sea más fácil de razonar y mantener.</li>
<li>La discusión destaca ejemplos prácticos y beneficios, como el uso de tipos distintos para diferentes etapas de validación y garantizar que los datos siempre estén en un estado válido, lo que puede simplificar aplicaciones complejas y mejorar la fiabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ea.rna.nl/2024/05/27/when-chatgpt-summarises-it-actually-does-nothing-of-the-kind/">Cuando ChatGPT resume, no hace nada por el estilo</a></h2>
<ul>
<li>El autor ha estado explorando y discutiendo los fundamentos de ChatGPT y otras IAs generativas, con el objetivo de proporcionar perspectivas realistas frente a la exageración predominante.</li>
<li>Una idea clave es que ChatGPT no resume verdaderamente el contenido, sino que simplemente lo acorta, a menudo omitiendo detalles y propuestas esenciales, como se evidencia en una comparación con un resumen generado por humanos de un documento de 50 páginas.</li>
<li>Esta limitación surge porque resumir requiere comprensión, de la cual carece ChatGPT, lo que genera escepticismo sobre la fiabilidad de los LLM (Modelos de Lenguaje Grande) para aplicaciones comerciales prácticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41027658">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La autora sostiene que la resumación de textos de ChatGPT carece de una comprensión verdadera, lo que resulta en resúmenes incompletos y, a veces, engañosos.</li>
<li>La crítica señala la ausencia de detalles sobre el modelo GPT, el prompt y el número de intentos en el análisis original.</li>
<li>Las experiencias y opiniones de los usuarios varían, con algunos encontrando útiles a ChatGPT y otros LLM, mientras que otros destacan sus limitaciones y la necesidad de mejorar la formulación de preguntas y la gestión del contexto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rte.ie/news/business/2024/0719/1460807-ryanair-wins-us-court-case-against-bookingcom/">Ryanair gana caso de screen scraping contra Booking.com en fallo de tribunal de EE. UU.</a></h2>
<ul>
<li>Un tribunal de EE. UU. dictaminó que Booking.com violó la Ley de Fraude y Abuso Informático al acceder al sitio web de Ryanair sin permiso, apoyando la postura de Ryanair contra la extracción no autorizada de datos.</li>
<li>La corte del distrito de Delaware encontró a Booking.com culpable de acceso no autorizado con intención de defraudar y desestimó las contrademandas de difamación y competencia desleal de Booking.com.</li>
<li>El CEO de Ryanair, Michael O&#39;Leary, espera que el fallo reduzca el raspado de pantalla ilegal y los sobrecargos, mientras que Booking.com planea apelar, argumentando que la comparación de tarifas beneficia la elección del consumidor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031960">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ryanair ganó un caso legal contra Booking.com en un tribunal de EE. UU. por acceso no autorizado para revender boletos, violando la Ley de Fraude y Abuso Informático.</li>
<li>La sentencia podría afectar a otros agentes de viajes en línea que utilizan prácticas similares, destacando las complejidades de las leyes sobre la extracción de datos web.</li>
<li>Existe la especulación de que la decisión podría ser revocada debido a precedentes legales contradictorios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robkhenderson.com/p/no-one-expects-young-men-to-do-anything">Nadie espera que los jóvenes hagan algo y ellos responden no haciendo nada (2022)</a></h2>
<ul>
<li>El artículo de Rob Henderson discute la falta de expectativas sociales para los hombres jóvenes y sus consecuencias negativas, incluyendo el aumento del desempleo y las tasas de encarcelamiento.</li>
<li>He hace referencia a &#39;Promises I Can Keep&#39; de Kathryn Edin y Maria Kefalas, que examina por qué las mujeres de bajos ingresos a menudo priorizan la maternidad sobre el matrimonio, atribuyéndolo al mal comportamiento de los jóvenes.</li>
<li>Henderson critica a la clase alta por socavar las normas de estabilidad familiar mientras aseguran que sus propios hijos se beneficien de hogares estables, argumentando que los jóvenes necesitan altas expectativas para prosperar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41032918">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo atribuye el fenómeno de &quot;jóvenes sin nada que hacer&quot; a la desigualdad de riqueza y la concentración de la riqueza entre las élites mayores, lo que eleva los precios de las necesidades y sofoca la demanda de nuevos emprendimientos.</li>
<li>También analiza la inestabilidad de las estructuras familiares, señalando que los cambios sociales y las presiones económicas han alterado las dinámicas familiares tradicionales.</li>
<li>Los comentarios sobre el artículo debaten el impacto de los padres ausentes, el papel de las mujeres en la estabilidad familiar y los factores sociales y económicos más amplios que contribuyen a estos problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nitter.poast.org/GerardoMunck/status/1815059432382067053">James C. Scott, autor de Seeing Like a State, ha fallecido</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41028887">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>James C. Scott, autor de &quot;Seeing Like a State&quot;, ha fallecido, lo que ha provocado reflexiones sobre sus ideas influyentes dentro de la comunidad tecnológica.</li>
<li>El trabajo de Scott destaca cómo los estados y la tecnología pueden imponer la uniformidad, impactando campos como la medicina, la educación y el compromiso social al reducir la diversidad.</li>
<li>Las discusiones en Hacker News exploran los conceptos de Scott, particularmente el equilibrio entre la seguridad y la flexibilidad en el software, y las implicaciones más amplias de la homogeneidad tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/eza-community/eza">Eza: Un reemplazo moderno y mantenido para ls</a></h2>
<ul>
<li>Eza es un reemplazo moderno para el comando ls en Unix y Linux, ofreciendo características mejoradas y mejores valores predeterminados.</li>
<li>Las características clave incluyen tipos de archivos codificados por colores, soporte para enlaces simbólicos, atributos extendidos, integración con Git y fechas legibles para humanos.</li>
<li>Eza tiene como objetivo ser más fácil de usar y con más funciones, con soporte adicional para hipervínculos, detalles de puntos de montaje, contexto SELinux y colores brillantes en la terminal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031112">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Eza se presenta como un reemplazo moderno y activamente mantenido para el comando tradicional <code>ls</code>, que lista el contenido de los directorios en sistemas operativos tipo Unix.</li>
<li>La discusión resalta las frustraciones de los usuarios con las &quot;fechas legibles por humanos&quot; en los listados de directorios, abogando por marcas de tiempo exactas en lugar de formatos de tiempo relativos como &quot;hace 1 día&quot;.</li>
<li>La publicación también menciona otras herramientas modernas de línea de comandos que los usuarios prefieren sobre las tradicionales, como <code>bat</code> (un reemplazo de <code>cat</code> con resaltado de sintaxis) y <code>rg</code> (ripgrep, una alternativa más rápida a <code>grep</code>).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smbc-comics.com/comic/investment-2">¿Cuánto dinero podemos recaudar para startups transparentemente idiotas?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41036844">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute el fenómeno de recaudar fondos para startups con ideas aparentemente sin sentido, destacando la facilidad con la que se puede obtener capital para tales emprendimientos.</li>
<li>Critica el ecosistema de startups, sugiriendo que opera como un esquema de &quot;pump and dump&quot;, moviéndose de un campo de moda a otro, a menudo desperdiciando recursos.</li>
<li>La conversación incluye ejemplos de startups exitosas y debate el valor y el impacto de los grupos focales y los MVP (Productos Mínimos Viables) en el desarrollo de productos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://billabear.com/">Un sistema de facturación de código disponible que he estado construyendo durante 18 meses</a></h2>
<ul>
<li>La plataforma ofrece una integración profunda con Stripe, lo que permite un control completo sobre la facturación, la gestión de impuestos y los flujos de trabajo automatizados.</li>
<li>Las características incluyen la gestión de tasas impositivas a varios niveles, la creación de planes de suscripción personalizados y la integración con herramientas como Slack y proveedores de correo electrónico.</li>
<li>La plataforma admite escalabilidad, autoalojamiento y proporciona información detallada sobre el negocio, como la rotación de suscripciones y el valor de vida del cliente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031975">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un nuevo sistema de facturación con código fuente disponible, Billabear, ha sido lanzado después de 18 meses de desarrollo, ofreciendo características similares a Stripe pero con el código fuente disponible bajo la Licencia de Fuente Justa (FSL).</li>
<li>La FSL permite a los usuarios acceder al código fuente, que pasa a una licencia Apache 2.0 después de dos años, proporcionando más flexibilidad y control en comparación con el modelo de código cerrado de Stripe.</li>
<li>Las discusiones destacan la importancia de la disponibilidad de fuentes para algunos usuarios, la necesidad de una mejor localización en varios idiomas y las preocupaciones sobre el manejo del impuesto sobre las ventas en los estados de EE. UU. y el cumplimiento del GDPR.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerworld.com/article/2520794/the-workers-have-spoken-theyre-staying-home.html">Los trabajadores han hablado: se quedan en casa</a></h2>
<ul>
<li>Dell&#39;s policy requiring in-office presence for promotions was largely ignored, with many employees opting to stay home.</li>
<li>Un informe de Gartner indica que el 48% de los empleados cree que los mandatos de la empresa favorecen las preferencias de los líderes sobre sus propias necesidades.</li>
<li>El trabajo remoto es cada vez más preferido por sus beneficios, que incluyen la ausencia de desplazamientos, un mejor equilibrio entre la vida laboral y personal, ahorro de costos y flexibilidad, con los empleados de alto rendimiento buscando oportunidades remotas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41037097">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los trabajadores son reacios a regresar a las oficinas debido a entornos deficientes, la falta de escritorios permanentes y problemas de productividad en configuraciones de planta abierta.</li>
<li>Muchos empleados encuentran que el trabajo remoto es más eficiente y se resisten a regresar a condiciones de oficina subóptimas, siendo los desplazamientos un factor significativo.</li>
<li>Algunas empresas están utilizando mandatos de regreso a la oficina como una estrategia para reducir el número de empleados sin recurrir a despidos, alimentando el debate en curso sobre los arreglos de trabajo óptimos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jim.rees.org/apollo-archive/marketing/1988-ApolloDN10000ProductBrochure.pdf">Apollo DN10000: Estación de trabajo Quad CPU/128Mb RAM de 1988 [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41029987">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Apollo DN10000, una estación de trabajo con cuatro CPU y 128MB de RAM de 1988, está siendo discutida con nostalgia por su importancia histórica y capacidades técnicas.</li>
<li>Los usuarios recuerdan su uso en los laboratorios universitarios y su papel en la programación gráfica temprana, a pesar de su complejo entorno Unix y los desafíos de configuración.</li>
<li>La máquina, cuyo alto costo llegaba hasta los $250,000 en la década de 1980 (equivalente a unos $660,000 hoy en día), destaca su estatus premium y los significativos avances tecnológicos desde entonces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/07/21/crowdstrike_linux_crashes_restoration_tools/">CrowdStrike&#39;s Falcon Sensor también está relacionado con pánicos y fallos del kernel de Linux</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStrike&#39;s Falcon Sensor software ha causado fallos del sistema tanto en Windows como en Linux, incluyendo Red Hat Enterprise Linux 9.4, Debian y Rocky Linux.</li>
<li>Deshabilitar temporalmente el Falcon Sensor estabiliza los sistemas afectados, y CrowdStrike está probando una herramienta de recuperación rápida para abordar el problema.</li>
<li>La interrupción ha tenido impactos globales significativos, incluyendo cancelaciones de vuelos y retrasos en la atención médica, con Microsoft estimando que 8.5 millones de máquinas con Windows se vieron afectadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41030352">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike&#39;s Falcon Sensor se ha asociado con pánicos y fallos del kernel de Linux, distintos de los problemas de BSOD (Pantalla Azul de la Muerte) de Windows.</li>
<li>La causa probable de los pánicos del kernel de Linux es un error en la implementación de eBPF (Extended Berkeley Packet Filter) del kernel, posiblemente debido a un parche específico de Red Hat, lo que indica un error del kernel en lugar de un problema del proveedor.</li>
<li>La discusión destaca los desafíos de soportar múltiples versiones de sistemas operativos y las complejidades involucradas en las pruebas de módulos del kernel, enfatizando las diferencias en la ingeniería de confiabilidad del kernel entre Linux y Windows.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jellyfin: Estamos bien, en serio" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jellyfin%3A%20Estamos%20bien%2C%20en%20serio&subheading=lunes%2C%2022%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/21&#39;</h2>
<h1>2024-07-21</h1>
<h2><a href="https://docs.buttplug.io/docs/dev-guide/intro/buttplug-ethics/">Empatía por el usuario que está teniendo sexo con tu software</a></h2>
<ul>
<li>Desarrollar tecnología para uso íntimo, como aplicaciones de Buttplug, requiere empatía y consideración de las necesidades y contextos únicos de los usuarios, incluyendo la usabilidad durante la excitación y las desconexiones de hardware.</li>
<li>Compartir código de tecnología sexual en plataformas como GitHub puede ayudar a establecer mejores prácticas, pero los desarrolladores deben ser cautelosos con los medios explícitos y considerar alojar por sí mismos los materiales sensibles.</li>
<li>La misión del proyecto Buttplug enfatiza la seguridad, la autonomía y los derechos humanos, fomentando un comportamiento responsable y la educación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021029">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute buttplug.io, una biblioteca de software para controlar juguetes sexuales, destacando su amplio soporte de dispositivos y consideraciones éticas.</li>
<li>La fundadora, qdot, comparte ideas sobre los desafíos del desarrollo, incluyendo la gestión de la biblioteca de Bluetooth y la importancia de la empatía con el usuario en el diseño de software.</li>
<li>La conversación incluye intercambios humorísticos y serios sobre las aplicaciones del software, los métodos de prueba y los posibles usos en otros dominios como la salud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/patrickwardle/status/1814343502886477857">Detalles iniciales sobre por qué se estrelló CSAgent.sys de CrowdStrike</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStrike&#39;s CSAgent.sys se bloqueó debido a una instrucción defectuosa que involucraba una dirección de memoria no válida.</li>
<li>La causa del problema fue una dirección no mapeada de un arreglo de punteros, lo que llevó a un fallo al acceder a la memoria.</li>
<li>La instrucción de fallo específica fue &#39;mov r9d, [r8],&#39; donde R8 contenía la dirección no válida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021366">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El fallo de CSAgent.sys de CrowdStrike fue causado por datos binarios defectuosos y un analizador mal escrito que no pudo manejar correctamente los datos no válidos.</li>
<li>La incidencia se agravó por el código del kernel mal escrito, la falta de pruebas internas, la ignorancia de la configuración de actualizaciones, el despliegue global simultáneo y la corrupción inicial de datos.</li>
<li>Esto resalta la necesidad de un manejo de errores robusto, despliegues escalonados y pruebas exhaustivas, incluyendo pruebas de fuzzing, para prevenir fallos similares.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genealogy.stackexchange.com/questions/3748/what-is-the-significance-of-the-character-j-at-the-end-of-a-roman-numeral">¿Cuál es el significado del carácter &quot;j&quot; al final de un número romano? (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41022653">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La letra &#39;j&#39; al final de un número romano se utilizaba históricamente para indicar el final del número, asegurando claridad y previniendo manipulaciones.</li>
<li>Esta práctica era esencial en los documentos manuscritos para evitar malinterpretaciones, como distinguir &quot;xviij&quot; (18) de &quot;xviii&quot; (17) o &quot;xviiii&quot; (19).</li>
<li>Convenciones tipográficas similares influyeron en la evolución del dígrafo holandés &quot;ij&quot;, destacando el impacto de estas prácticas en el desarrollo del lenguaje.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-07-20-minuteman-missile-communications.html">Comunicaciones de misiles Minuteman</a></h2>
<ul>
<li>El autor planea cambiar de plataformas de alojamiento, incurriendo en más gastos, y busca el apoyo de los lectores a través de donaciones, ofreciendo contenido exclusivo y acceso anticipado a nuevos videos de YouTube para los seguidores.</li>
<li>La U.S. mantiene 400 ICBM Minuteman III gestionados por las Alas de Misiles 90, 91 y 341 de la Fuerza Aérea, con cada grupo de diez Instalaciones de Lanzamiento supervisado por una única Instalación de Alerta de Misiles.</li>
<li>Las comunicaciones de Minuteman incluyen sistemas externos como antenas LF, HF, UHF y SHF, y sistemas internos como el Sistema de Cable Inter-sitio Endurecido (HICS), con futuras actualizaciones planificadas bajo el programa Sentinel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019604">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute los sistemas de comunicación de los misiles Minuteman, destacando la transición de tecnologías más antiguas como DSL sobre cables HICS a cables de fibra óptica modernos para mejorar la capacidad y la fiabilidad.</li>
<li>La conversación incluye ideas sobre los desafíos de la protección contra pulsos electromagnéticos (EMP) y rayos para estos sistemas de comunicación, destacando las ventajas de los cables de fibra óptica no conductores.</li>
<li>La publicación también incluye anécdotas y recomendaciones para visitar sitios históricos de misiles, como la instalación de control de lanzamiento Minuteman en Dakota del Sur y el silo de misiles Titan II en Arizona, proporcionando un contexto histórico para estas tecnologías.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgerrells.com/blog/how-not-to-use-box-shadows">¿Entonces crees que conoces las sombras de caja?</a></h2>
<ul>
<li>La publicación explora usos creativos y poco convencionales de las sombras de caja en CSS, más allá de las mejoras típicas de la interfaz de usuario.</li>
<li>La autora experimentó con sombras de caja para arte minimalista, animaciones, efectos 3D e incluso trazado de rayos, demostrando la versatilidad de esta característica de CSS.</li>
<li>Los experimentos destacan las capacidades de rendimiento del hardware moderno, como la laptop M1, en el manejo de efectos visuales complejos utilizando sombras de caja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024664">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en cómo la transparencia en la renderización de gráficos impacta el agrupamiento de GPU y el sobredibujo, que son críticos para la optimización del rendimiento.</li>
<li>Los usuarios comparten técnicas como el uso de campos de distancia firmados (SDF) para un renderizado más eficiente, señalando un rendimiento variado en diferentes dispositivos y navegadores.</li>
<li>Los conocimientos incluyen experiencias prácticas y enlaces a recursos relacionados y artículos históricos para una lectura adicional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x.com/">X.com se niega a abrir con la protección estricta contra el rastreo de Firefox habilitada</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41022408">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>X.com no se carga con la protección estricta contra el rastreo habilitada en Firefox, la cual bloquea varios mecanismos de rastreo y scripts.</li>
<li>Los usuarios especulan que partes esenciales del sitio están bloqueadas o que X.com detecta el bloqueador de anuncios y se niega a cargar.</li>
<li>Algunos usuarios sugieren usar navegadores alternativos o herramientas como Nitter para acceder al contenido de Twitter sin problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcgamer.com/games/something-awful-forumite-achieves-posting-godhood-emerging-from-the-void-after-100000-hour-11-year-ban-to-continue-the-same-argument-from-2013/">El usuario regresa después de una prohibición de 100,000 horas para continuar la conversación que los hizo ser prohibidos</a></h2>
<ul>
<li>Un usuario llamado Etherwind regresó a los foros de Something Awful después de una prohibición de 11 años y 100,000 horas para continuar un debate sobre juegos de mesa que llevó a su prohibición en 2013.</li>
<li>Etherwind fue originalmente prohibido por desear la muerte en broma a un autor, y su regreso fue recibido con humor y asombro por parte de otros usuarios del foro.</li>
<li>Apesar de la larga prohibición, Etherwind vio su regreso como una oportunidad cómica y finalmente abandonó la cuenta después de reanudar el debate.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024633">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario regresó después de una prohibición de 100,000 horas, reavivando discusiones en foros como Habbo Hotel y Stack Overflow sobre experiencias de prohibición y el poder de los moderadores.</li>
<li>La conversación incluyó debates sobre la moderación democrática, los sesgos de los moderadores y el impacto en la salud mental de las prohibiciones a largo plazo.</li>
<li>La conversación destacó la naturaleza evolutiva de las comunidades en línea y los efectos significativos y duraderos de las prohibiciones prolongadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rr-project.org/">rr – depurador de grabación y reproducción para C/C++</a></h2>
<ul>
<li>rr es una herramienta de depuración para C/C++ en Linux, que mejora gdb al permitir la reproducción determinista y la ejecución inversa eficiente.</li>
<li>Admite la grabación y reproducción de varias aplicaciones, maneja cargas de trabajo de múltiples procesos e integra con la escritura de scripts de gdb y los IDE.</li>
<li>rr es notable por su bajo costo, su capacidad de implementación en núcleos de Linux estándar y su capacidad para facilitar y acelerar la depuración de errores intermitentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41023547">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>rr es un depurador de grabación y reproducción para C/C++ que ayuda en la ingeniería inversa y la depuración de bases de código complejas al permitir puntos de interrupción, puntos de observación y continuación inversa para rastrear cambios en las variables e identificar errores.</li>
<li>Utiliza gdb (GNU Debugger) y es compatible con varios lenguajes compilados como Rust, Go y Julia en Linux, pero tiene limitaciones con errores de concurrencia y no admite GPUs.</li>
<li>El modo de caos de rr puede ayudar a exponer algunos problemas de concurrencia, y herramientas avanzadas como Pernosco, basadas en rr, ofrecen una base de datos consultable de la ejecución del programa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semiengineering.com/intel-vs-samsung-vs-tsmc/">Intel vs. Samsung vs. TSMC</a></h2>
<ul>
<li>Intel, Samsung y TSMC están intensificando la competencia en el mercado de fundición a medida que los beneficios del escalado planar tradicional disminuyen, centrándose en transistores 3D, chiplets y tecnologías avanzadas de empaquetado.</li>
<li>Cada empresa está aprovechando estándares como UCIe (Universal Chiplet Interconnect Express) y BoW (Bridge of Wires) para la conectividad de chiplets, con Intel utilizando EMIB (Embedded Multi-die Interconnect Bridge) y Samsung y TSMC explorando enfoques de circuitos integrados 2.5D y 3D-IC (Integrated Circuit).</li>
<li>Las fundiciones están avanzando hacia la escala de angstrom en nodos de proceso e innovando en áreas como la entrega de energía por la parte trasera y sustratos de vidrio, con el objetivo de ofrecer soluciones personalizadas y de alto rendimiento de manera eficiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019561">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión destaca el papel crítico de la fabricación de chips, con Intel, Samsung y TSMC como actores clave en la industria.</li>
<li>La complejidad y precisión requeridas en la producción moderna de chips, incluyendo el empaquetado avanzado y la microfluídica, se destacan como logros tecnológicos significativos.</li>
<li>La conversación aborda las posibles consecuencias si un actor importante como TSMC saliera del mercado, sugiriendo que podría llevar a condiciones monopolísticas y afectar el suministro global de semiconductores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JoeBiden/status/1815080881981190320">Joe Biden se retira como candidato demócrata</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41026741">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Joe Biden ha anunciado su decisión de retirarse como candidato demócrata para las próximas elecciones.</li>
<li>Esta decisión ha suscitado una amplia gama de reacciones, desde elogios por su presidencia hasta preocupaciones por su edad y capacidad mental.</li>
<li>La Partido Demócrata ahora enfrenta el desafío de seleccionar un nuevo candidato, con discusiones sobre posibles sucesores y las implicaciones para las próximas elecciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/topics/hybrid-cloud/google-distributed-cloud-air-gapped-appliance-is-ga">Dispositivo aislado de Google Distributed Cloud</a></h2>
<ul>
<li>El dispositivo aislado de Google Distributed Cloud, que se lanzará el 17 de julio de 2024, lleva capacidades de nube e inteligencia artificial a entornos de borde táctico como zonas de desastre y estaciones de investigación remotas.</li>
<li>La aplicación admite el procesamiento de datos locales en tiempo real para casos de uso de IA, como la detección de objetos y el análisis de imágenes médicas, con aislamiento completo de la internet pública para seguridad y cumplimiento.</li>
<li>Ofrece la acreditación de Nivel de Impacto 5 del Departamento de Defensa, lo que lo hace adecuado para la respuesta a desastres, la automatización industrial, el transporte, la logística y las cargas de trabajo federales y de defensa restringidas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019777">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google ha introducido el dispositivo de nube distribuida con aislamiento de aire, diseñado para operar sin conectividad a Google Cloud o a internet público, dirigido principalmente a aplicaciones militares y de alta seguridad.</li>
<li>Este aparato es parte de una tendencia más amplia entre los principales proveedores de la nube (AWS, Azure) de ofrecer soluciones locales robustas, portátiles y seguras para entornos con requisitos estrictos de seguridad y operativos.</li>
<li>La estructura del aparato incluye características como capacidades de IA, portabilidad robusta y cumplimiento con estándares militares, con el objetivo de satisfacer las necesidades de entornos periféricos desconectados y exigentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/leighhoneywell/status/1814278230704111792">Una actualización de software lo suficientemente mala es indistinguible de un ciberataque</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41023086">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en los riesgos e implicaciones de otorgar acceso root remoto a software de seguridad de terceros, comparándolo con malware debido a su potencial de abuso y control del sistema.</li>
<li>Existe un debate sobre si confiar únicamente en soluciones de seguridad de primera parte (como las de Microsoft) frente a las de terceros, con algunos abogando por el uso de Linux para evitar tales riesgos.</li>
<li>La conversación destaca la importancia de los despliegues escalonados para las actualizaciones de software para minimizar las interrupciones y los peligros potenciales del acceso a nivel de kernel por parte de software de terceros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2024/7/1.html">Aluvión de reseñas falsas en la Mac App Store</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Johnson informó un aumento de reseñas falsas para las aplicaciones de pago más populares en la Mac App Store de EE. UU., afectando a 8 de las 40 aplicaciones de pago principales entre el 11 de junio y el 19 de julio de 2024.</li>
<li>La reseñas falsas, a menudo de 5 estrellas con texto genérico o sin sentido, probablemente tenían la intención de aumentar las calificaciones de la aplicación, con sospechas de que un solo desarrollador podría estar detrás de ellas para ocultar las reseñas falsas de su propia aplicación.</li>
<li>A pesar de los informes a Apple, el problema sigue sin resolverse, con los desarrolladores de BetterSnapTool y Vinegar reconociendo y reportando el problema a Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021472">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Mac App Store está experimentando un aumento de reseñas falsas, con desarrolladores como el creador de BetterSnapTool informando del problema a Apple.</li>
<li>Apple está investigando y eliminando algunas reseñas falsas, pero la fuente y el motivo detrás de ellas siguen sin estar claros, lo que podría implicar a competidores o granjas de reseñas.</li>
<li>La prevalencia de reseñas falsas en las tiendas de aplicaciones de Mac y iOS socava su fiabilidad para el descubrimiento de software, lo que lleva a los usuarios a buscar recomendaciones de aplicaciones en Google o Reddit en su lugar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://text.npr.org/g-s1-9028">Los colapsos de zanjas han matado a cientos de trabajadores en los EE. UU. durante la última década</a></h2>
<ul>
<li>En la última década, los derrumbes de zanjas han resultado en más de 250 muertes de trabajadores en los EE. UU., muchas de las cuales podrían haberse prevenido con la adherencia a las regulaciones básicas de seguridad.</li>
<li>A pesar de las regulaciones y multas de OSHA (Administración de Seguridad y Salud Ocupacional), muchas empresas continúan violando las normas de seguridad con mínimas consecuencias, ya que los cargos criminales son raros y las multas a menudo se reducen o se ignoran.</li>
<li>Una investigación de NPR, Texas Public Radio y 1A subraya la necesidad urgente de una aplicación más estricta y responsabilidad para prevenir futuras tragedias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024559">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los colapsos de zanjas han resultado en cientos de muertes de trabajadores prevenibles en los EE. UU. durante la última década, principalmente debido al incumplimiento de las regulaciones de seguridad.</li>
<li>Las regulaciones de OSHA (Administración de Seguridad y Salud Ocupacional) son esenciales pero a menudo no se aplican estrictamente, lo que lleva a condiciones de trabajo inseguras.</li>
<li>Las políticas de la empresa y las actitudes de los trabajadores, como ignorar el equipo de seguridad debido a la presión de los compañeros, contribuyen a la falta de una cultura de seguridad robusta, que requiere una aplicación y responsabilidad de arriba hacia abajo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2024/07/20/managing-classic-mac-os-resources-in-resedit/">Gestionar los recursos de Classic Mac OS en ResEdit</a></h2>
<ul>
<li>La estructura de archivos de Macintosh presentaba dos bifurcaciones: una bifurcación de datos y una bifurcación de recursos, siendo esta última la que almacenaba datos estructurados como íconos, diálogos y fragmentos de código.</li>
<li>ResEdit de Apple, un editor de recursos actualizado por última vez en 1994, permitía a los usuarios personalizar archivos del sistema, diálogos y distribuciones de teclado, pero presentaba riesgos de seguridad ya que el malware a menudo explotaba los forks de recursos.</li>
<li>Con Mac OS X, los forks de recursos se transformaron en atributos extendidos, y los recursos de las aplicaciones ahora están organizados en paquetes, con las aplicaciones modernas bloqueadas por firmas, lo que impide las extensas personalizaciones que antes eran posibles con ResEdit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019829">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute la nostalgia y los detalles técnicos de usar ResEdit, un editor de recursos para el Classic Mac OS, que permitía a los usuarios modificar software y recursos del sistema.</li>
<li>Los usuarios comparten sus experiencias con diversas herramientas de depuración como MacsBug, TMON y The Debugger, destacando su importancia en el desarrollo temprano de software y hacking.</li>
<li>La conversación reflexiona sobre cómo estas herramientas influyeron en sus carreras y el impacto más amplio de la edición de recursos en la personalización y el desarrollo de software.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Empatía por el usuario que está teniendo sexo con tu software" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Empat%C3%ADa%20por%20el%20usuario%20que%20est%C3%A1%20teniendo%20sexo%20con%20tu%20software&subheading=domingo%2C%2021%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/20&#39;</h2>
<h1>2024-07-20</h1>
<h2><a href="https://roadway.report">Mapeé casi todas las muertes por tráfico en EE. UU. en el siglo XXI</a></h2>
<ul>
<li>La Mapa Nacional de Visión Cero es una nueva iniciativa destinada a eliminar las muertes por accidentes de tráfico y las lesiones graves en las carreteras.</li>
<li>Este mapa proporciona una visión general completa de los datos de seguridad vial en todo el país, ayudando a identificar áreas de alto riesgo e implementar medidas de seguridad específicas.</li>
<li>La iniciativa es parte de una estrategia más amplia llamada Visión Cero, que ha sido adoptada por varias ciudades y países para mejorar la seguridad vial mediante enfoques basados en datos y la participación comunitaria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41012443">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se creó un mapa exhaustivo de casi todas las muertes por tráfico en los EE. UU. en el siglo XXI, con usuarios sugiriendo un mapa de calor para identificar puntos críticos de fatalidad.</li>
<li>Las discusiones destacaron inexactitudes en los datos de la base de datos FARS de la NHTSA, incluyendo problemas con los informes policiales y los sistemas de informes estatales.</li>
<li>Los usuarios debatieron el impacto del diseño de las carreteras en la seguridad, abogando por calles más estrechas y medidas de calmado del tráfico, y discutieron el equilibrio entre la seguridad vial y la eficiencia del tráfico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kibty.town/blog/a16z/">Investigador encuentra falla en el sitio web de a16z que expuso algunos datos de la empresa</a></h2>
<ul>
<li>Un investigador de seguridad descubrió una vulnerabilidad en el subdominio de a16z crypto, revelando información sensible como claves de AWS y contenidos de la base de datos.</li>
<li>Las credenciales expuestas incluían acceso a AWS, Salesforce, Mailgun y una base de datos que contenía Información de Identificación Personal (PII).</li>
<li>La investigadora no recibió una recompensa por errores debido a la divulgación pública después de no encontrar un método de contacto privado, lo cual consideraron injusto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41016768">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un investigador identificó una vulnerabilidad en el sitio web de a16z que expuso datos de la empresa, pero no recibió una recompensa por errores debido a la divulgación pública después de que los intentos de contacto privado fallaran.</li>
<li>La incidencia ha encendido debates sobre la divulgación responsable, las prácticas de seguridad de las empresas y la ética de la caza de errores no remunerada.</li>
<li>Se ha dirigido crítica a a16z por no compensar al investigador, destacando las responsabilidades tanto de las empresas como de los investigadores de seguridad en el manejo de tales descubrimientos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garagehq.deuxfleurs.fr/">Garage: Almacenamiento de Objetos Distribuido de Código Abierto</a></h2>
<ul>
<li>Garage es un servicio de almacenamiento de objetos distribuido de código abierto diseñado para autoalojamiento, que ofrece redundancia replicando datos a través de tres zonas.</li>
<li>Las características clave incluyen un despliegue ligero y eficiente, versatilidad en múltiples centros de datos y resistencia a fallos de red y hardware.</li>
<li>Admite hardware heterogéneo, implementa la API de Amazon S3 para compatibilidad y está financiado por NGI POINTER, NLnet / NGI0 Entrust y el programa de investigación e innovación Horizon 2021 de la Unión Europea.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013004">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Garage es un sistema de almacenamiento de objetos distribuido de código abierto que los usuarios están adoptando en lugar de Minio debido a su mejor rendimiento con archivos pequeños y replicación.</li>
<li>Las características clave incluyen mejoras significativas en el rendimiento, bajo uso de memoria y CRDTs (Tipos de Datos Replicados Sin Conflictos) para consenso distribuido.</li>
<li>El proyecto tiene licencia AGPL y tiene como objetivo ofrecer una solución de almacenamiento flexible y autoalojada, con discusiones en curso sobre características de cumplimiento y comparaciones con otros sistemas de almacenamiento como SeaweedFS, IPFS y Tahoe-LAFS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pubs.acs.org/doi/10.1021/acs.estlett.4c00399">Los datos de múltiples satélites muestran una fuga de metano récord debido a un reventón de pozo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41012193">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los datos de múltiples satélites han identificado una fuga de metano récord proveniente de un reventón de pozo, lo que destaca que las emisiones de metano relacionadas con el petróleo y el gas están significativamente subreportadas por la industria.</li>
<li>Methane tiene un potencial de gas de efecto invernadero 20 veces mayor que el CO2 en un período de 100 años, lo que hace que algunas vías de producción sean peores que el carbón en términos de impacto climático.</li>
<li>La incidencia en Kazajistán subraya la necesidad de políticas climáticas más estrictas y una medición precisa para abordar las fugas de metano, que se ven exacerbadas por agencias reguladoras debilitadas e infraestructuras obsoletas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/typst/typst">Typst: una alternativa fácil de aprender para LaTex</a></h2>
<ul>
<li>Typst es un nuevo sistema de composición tipográfica basado en marcado, fácil de usar y diseñado para ser tan poderoso como LaTeX, con marcado incorporado, funciones flexibles, scripting integrado y tiempos de compilación rápidos.</li>
<li>La compiladora y la interfaz de línea de comandos (CLI) de Typst están disponibles para la compilación local de documentos, con un editor en línea gratuito actualmente en beta pública para una experiencia mejorada.</li>
<li>Los usuarios pueden unirse a la comunidad de Typst en Discord para obtener soporte y acceder a recursos creados por la comunidad, con oportunidades para contribuir informando errores o sugiriendo características.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41014941">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Typst se presenta como una alternativa más fácil y eficiente en recursos a LaTeX para generar PDFs, con usuarios que informan mejoras significativas en el rendimiento.</li>
<li>La herramienta es elogiada por su sistema de plantillas intuitivo, lo que la hace más accesible para los usuarios en comparación con LaTeX, especialmente para generar grandes volúmenes de documentos rápidamente.</li>
<li>Typst está ganando atención debido a su potencial para agilizar la redacción académica y la generación de documentos regulatorios, aunque actualmente carece de algunas características como la salida en HTML y el soporte completo de TeX.</li>
</ul>
<h2><a href="https://batchmon.com/blog/ai-cheaper-than-ads/">IA pagada por anuncios: el mini punto de inflexión de GPT-4o</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ha lanzado el modelo mini GPT-4o, con un precio de $0.15 por cada 1 millón de tokens de entrada y $0.60 por cada 1 millón de tokens de salida, haciéndolo más asequible e inteligente que GPT-3.5 Turbo.</li>
<li>La baja costo de GPT-4o mini permite la creación de contenido generado por IA que puede ser sostenido completamente por ingresos publicitarios, lo que podría transformar la creación de contenido en línea.</li>
<li>Por ejemplo, generar una entrada de blog con GPT-4o mini cuesta $0.00051525, mientras que los ingresos por publicidad por vista de página pueden ser alrededor de $0.0026, resultando en una ganancia neta de aproximadamente $0.002 por vista de página.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41010188">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión resalta preocupaciones sobre el futuro del contenido web, sugiriendo que el contenido generado por IA podría dominar pronto, llevando a un ciclo de entrenamiento de IA basado en salidas de IA.</li>
<li>Existe un debate sobre la calidad del contenido web actual, con algunos argumentando que gran parte de este ya es material de SEO (Optimización de Motores de Búsqueda) de baja calidad, y que la IA podría agravar este problema.</li>
<li>La conversación aborda la dificultad de distinguir entre texto generado por humanos y por IA, planteando preguntas sobre la autenticidad y originalidad de las interacciones y el contenido en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nouptime.com/">No Uptime Hosting (2006)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41016290">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>No Uptime Hosting es un sitio web satírico que ofrece humorísticamente servicios de alojamiento desactualizados e imprácticos, como aceptar archivos en disquetes y soportar sistemas operativos obsoletos como OS/2 Warp.</li>
<li>La fuente HTML del sitio está intencionalmente llena de errores y prácticas obsoletas, como declaraciones de doctype mixtas, etiquetas PHP sin procesar y etiquetas de cierre faltantes, añadiendo capas a la broma.</li>
<li>La comunidad encuentra el humor en lo absurdo de las ofertas de servicios y el diseño intencionalmente pobre del sitio web, con muchos comentarios que destacan los elementos nostálgicos y cómicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kronis.dev/articles/never-update-anything">Nunca actualices nada</a></h2>
<ul>
<li>La artículo presenta una visión controvertida en contra de las actualizaciones frecuentes de software, destacando las interrupciones y el consumo de recursos que causan.</li>
<li>Propone un enfoque más estable, utilizando ejemplos como el IDE Lazarus y los paquetes estables de FreeBSD, para reducir la necesidad de actualizaciones constantes.</li>
<li>La autora aboga por ralentizar el ritmo de las actualizaciones, centrándose en la estabilidad a largo plazo y en cambios no disruptivos para facilitar el mantenimiento y reducir la carga cognitiva de los desarrolladores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41009942">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Antes de internet, las actualizaciones de software eran infrecuentes y costosas, lo que hacía que el software con errores fuera un problema significativo.</li>
<li>La internet facilitó actualizaciones más fáciles, lo que llevó a las empresas a impulsar actualizaciones frecuentes y usar a los clientes como testers, resultando en un software menos estable.</li>
<li>Existe un debate entre priorizar las versiones de soporte a largo plazo (LTS) por su estabilidad frente a la tendencia de la industria de actualizaciones frecuentes a expensas de la calidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://psyche.co/ideas/public-toilets-are-vanishing-and-thats-a-civic-catastrophe">Los baños públicos están desapareciendo y eso es una catástrofe cívica</a></h2>
<ul>
<li>Los baños públicos están desapareciendo, lo que lleva a una crisis cívica que afecta particularmente a las personas con problemas de salud y a los grupos marginados.</li>
<li>Guido Corradi, un investigador en psicología, subraya el mal estado de los baños públicos en las naciones occidentales adineradas, destacando su impacto en la salud pública y la dignidad humana.</li>
<li>Los estudios indican que las personas pobres, menos educadas y las mujeres experimentan más encuentros negativos con los baños públicos, lo que subraya la necesidad de mejorar las instalaciones y las campañas de concienciación pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41015731">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La desaparición de los baños públicos en los EE. UU. ha llevado a problemas significativos de accesibilidad, obligando a las personas a depender de los negocios para acceder a los baños.</li>
<li>Aunque el Comité para Eliminar los Baños de Pago en América logró prohibir los baños de pago, no se tomaron medidas para reemplazarlos con baños públicos gratuitos.</li>
<li>En algunos estados como Florida, se requiere que los negocios tengan baños públicos, pero el acceso a menudo está restringido a los clientes, lo que resalta la necesidad de mejorar la infraestructura de baños públicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devforum.play.date/t/doom-on-playdate/852">Doom en Playdate</a></h2>
<ul>
<li>Una versión temprana de Doom ha sido exitosamente adaptada a la Playdate, una consola de juegos portátil.</li>
<li>El desarrollador enfrentó desafíos significativos con makefiles, compiladores y problemas de enlazador, particularmente referencias faltantes en libc, que se resolvieron ajustando las opciones del enlazador y modificando el SDK de Playdate.</li>
<li>La versión del juego ahora funciona tanto en el simulador como en el hardware real, lo que permite al desarrollador centrarse en el control del juego, la presentación y la optimización.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013159">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La consola portátil Playdate está ejecutando Doom, lo que ha generado debates sobre la optimización de su pantalla utilizando diversas técnicas de tramado para mejorar la claridad visual.</li>
<li>Los usuarios están debatiendo los méritos de diferentes métodos de tramado, como el tramado de Atkinson y el tramado ordenado, y haciendo referencia a otros juegos como Return of the Obra Dinn para inspiración.</li>
<li>La Playdate utiliza una pantalla LCD de memoria Sharp, que ofrece tasas de actualización rápidas y bajo consumo de energía, aunque algunos usuarios desearían que tuviera una luz de fondo para una mejor usabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pad.public.cat/lettre-NCP-NGI">La Unión Europea debe seguir financiando el software libre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41010458">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Unión Europea es alentada a aumentar la financiación para el software libre, ya que las contribuciones actuales son mínimas en comparación con los esfuerzos comerciales.</li>
<li>Un nuevo modelo de financiación puede ser necesario para fomentar un ecosistema de software libre próspero, ya que el impacto de NLnet es limitado en comparación con grandes empresas como Google.</li>
<li>La discusión se centra en la efectividad de la financiación gubernamental para proyectos técnicos y la posición de la UE en la industria tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/19/us/politics/crowdstrike-outage.html">CrowdStrike debacle proporciona un mapa de las vulnerabilidades estadounidenses a los adversarios</a></h2>
<ul>
<li>Un error en la actualización del software causó un colapso digital el viernes, afectando aeropuertos, hospitales y estaciones de televisión, lo que resalta la fragilidad de las redes interconectadas.</li>
<li>La incidencia se debió a un error humano, no a un ataque de un estado-nación, e involucró el software de CrowdStrike, que está destinado a neutralizar ciberataques.</li>
<li>Este evento subraya la necesidad de mejorar la resiliencia digital, a pesar de los esfuerzos continuos del gobierno de los EE. UU. y del sector privado para mejorar la ciberseguridad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41017077">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La incidencia de CrowdStrike ha expuesto vulnerabilidades en la infraestructura crítica estadounidense, lo que ha provocado debates sobre el uso de sistemas operativos (OS) que necesitan parches de seguridad frecuentes.</li>
<li>Los expertos están sugiriendo alternativas como Linux o OpenBSD, que se perciben como opciones que ofrecen mejor seguridad en comparación con Windows, que es ampliamente utilizado por razones históricas y prácticas.</li>
<li>La incidencia enfatiza la necesidad de características de seguridad integradas en los sistemas y plantea preocupaciones sobre las implicaciones más amplias para la seguridad nacional y la resiliencia de la infraestructura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/19/24201734/google-url-link-shortening-service-shut-down-support">Los enlaces acortados de Google dejarán de funcionar el próximo año</a></h2>
<ul>
<li>Los enlaces acortados de Google (goo.gl) dejarán de funcionar después del 25 de agosto de 2025, lo que resultará en un error 404 para todos esos enlaces.</li>
<li>Desde el 23 de agosto de 2024, los enlaces goo.gl mostrarán una página intersticial advirtiendo a los usuarios sobre el próximo cierre.</li>
<li>Google aconseja a los desarrolladores actualizar los enlaces afectados para evitar interrupciones, señalando que el servicio goo.gl se cerró inicialmente en 2019 con una recomendación de cambiar a Firebase Dynamic Links, que también ha sido desaprobado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41014089">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El servicio de acortamiento de URL de Google cesará sus operaciones el próximo año, causando frustración entre los usuarios que dependen de él para redirecciones.</li>
<li>Los críticos destacan el patrón de Google de descontinuar servicios, atribuyendo la decisión a los costos de mantenimiento y las políticas internas.</li>
<li>Los usuarios sugieren alternativas como AWS para redireccionamientos y proponen soluciones más simples o externalizar para mantener el servicio funcional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebookseller.com/news/academic-authors-shocked-after-taylor--francis-sells-access-to-their-research-to-microsoft-ai">Académicos sorprendidos después de que T&amp;F vende acceso a su investigación a la IA de Microsoft</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41011779">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los académicos están frustrados con Taylor &amp; Francis por vender acceso a su investigación a Microsoft AI, argumentando que la investigación financiada con fondos públicos debería ser de libre acceso para maximizar sus beneficios.</li>
<li>Los críticos afirman que cobrar por el acceso crea barreras y obstaculiza el progreso científico, enfatizando la importancia de la atribución adecuada y el derecho moral al crédito.</li>
<li>La situación subraya la tensión continua entre el acceso abierto y los modelos de publicación tradicionales, que a menudo se benefician de la investigación financiada con fondos públicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crowdstrike.com/blog/technical-details-on-todays-outage/">Detalles técnicos sobre la interrupción de hoy</a></h2>
<ul>
<li>El 19 de julio de 2024, CrowdStrike lanzó una actualización de configuración del sensor para sistemas Windows, causando fallos del sistema y pantallas azules (BSOD) debido a un error lógico, que fue solucionado en aproximadamente 1.5 horas.</li>
<li>La cuestión afectó a los clientes que utilizaban el sensor Falcon para la versión de Windows 7.11 y superiores, que estaban en línea entre las 04:09 UTC y las 05:27 UTC, debido a un archivo de canal problemático 291 diseñado para evaluar la ejecución de tuberías con nombre.</li>
<li>Sistemas que ejecutan Linux o macOS no se vieron afectados, y se está llevando a cabo un análisis de causa raíz para prevenir problemas futuros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013198">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike experimentó una interrupción significativa debido a un archivo de configuración malformado, lo que provocó que los sistemas Windows se bloquearan con la Pantalla Azul de la Muerte (BSOD) y entraran en bucles de arranque.</li>
<li>La cuestión surgió de una actualización dirigida a tuberías con nombre maliciosas, que inadvertidamente llevó a los propios sistemas de CrowdStrike a bloquearse a sí mismos, destacando una falta de procedimientos adecuados de prueba y despliegue.</li>
<li>Este incidente ha generado preocupaciones sobre el control de calidad de CrowdStrike, las prácticas de prueba y la solidez de sus estrategias de implementación, especialmente dado su papel crítico en la ciberseguridad de muchas organizaciones.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mapeé casi todas las muertes por tráfico en EE. UU. en el siglo XXI" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mape%C3%A9%20casi%20todas%20las%20muertes%20por%20tr%C3%A1fico%20en%20EE.%20UU.%20en%20el%20siglo%20XXI&subheading=s%C3%A1bado%2C%2020%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/19&#39;</h2>
<h1>2024-07-19</h1>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/crowdstrike/comments/1e6vmkf/bsod_error_in_latest_crowdstrike_update/">Crowdstrike Actualización: Pantalla Azul de Windows y Bucles de Arranque</a></h2>
<ul>
<li>Varios usuarios en un lugar de trabajo están experimentando pantallas azules de Windows y bucles de arranque, posiblemente relacionados con una reciente actualización de la aplicación Crowd Strike.</li>
<li>El Departamento de TI señaló que algunos servidores se desconectaron, y una estación de radio local informó problemas similares con laptops y un sistema telefónico caído.</li>
<li>Estos incidentes están ocurriendo en Australia, pero aún no ha habido cobertura de noticias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002195">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Crowdstrike&#39;s recent update caused significant issues, including Windows bluescreens and boot loops, affecting various sectors, including emergency services and hospitals.</li>
<li>Un usuario de Reddit informó que su departamento de emergencias estaba inoperativo durante el tratamiento de un ataque al corazón, y los servicios de emergencia 911 también se vieron afectados, lo que provocó retrasos en la atención al paciente.</li>
<li>La incidencia subraya los riesgos de depender de sistemas interconectados y el potencial de fallos catastróficos cuando las actualizaciones no se prueban adecuadamente antes de su implementación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afr.com/technology/businesses-crippled-by-widespread-it-outage-20240719-p5jv2t">Corte de Crowdstrike causa problemas generalizados</a></h2>
<ul>
<li>Una interrupción global de TI fue provocada por una actualización de software defectuosa de la firma de ciberseguridad CrowdStrike Holdings, afectando numerosos sistemas Microsoft Windows.</li>
<li>Ambos Microsoft y CrowdStrike han lanzado soluciones para abordar el problema, pero se espera que la recuperación completa tome algún tiempo.</li>
<li>La situación ha mejorado ligeramente, pero el impacto de la actualización fallida aún se siente en todo el mundo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002677">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Crowdstrike experimentó una interrupción que causó problemas generalizados, incluidos pantallazos azules de Windows y bucles de arranque, debido a una actualización reciente.</li>
<li>La incidencia ha generado una discusión significativa en Hacker News, destacando el impacto en los usuarios y sistemas.</li>
<li>Este evento subraya la importancia crítica de las pruebas rigurosas y la supervisión en las actualizaciones de software para prevenir tales interrupciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://worthrises.org/pressreleases/2024/7/18/fcc-votes-unanimously-to-significantly-lower-phone-and-video-communication-costs-after-decades-of-exploitation-by-prison-telecoms">FCC vota para limitar los cargos de telecomunicaciones en prisiones</a></h2>
<ul>
<li>La FCC ha votado para reducir significativamente las tarifas de llamadas telefónicas y de video para prisiones y cárceles, reduciendo los límites de tarifas por minuto a más de la mitad y prohibiendo todas las tarifas, incluidas las tarifas de depósito.</li>
<li>Este cambio impacta al 83% de las personas encarceladas, ahorrando a las familias al menos $500 millones anualmente y mejorando el bienestar y el éxito en la reintegración de las personas encarceladas.</li>
<li>Se esperan grandes pérdidas de ingresos para las empresas de telecomunicaciones penitenciarias como Aventiv y ViaPath, mientras que estados como Massachusetts, Minnesota y Colorado ya han tomado medidas para hacer que las llamadas desde las prisiones sean gratuitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41005181">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La FCC ha votado para limitar los cargos por servicios de telecomunicaciones en prisiones, con el objetivo de reducir los altos costos de las llamadas telefónicas de los reclusos.</li>
<li>Anteriormente, los reclusos estaban restringidos a usar un único operador telefónico privado aprobado por la prisión, lo que resultaba en precios exorbitantes debido a la falta de competencia.</li>
<li>La nueva normativa tiene como objetivo aliviar la carga financiera de los reclusos y sus familias, promoviendo una mejor rehabilitación y reduciendo la reincidencia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnfactotum.github.io/foliate/">Foliate: Lee libros electrónicos con estilo, navega con facilidad</a></h2>
<ul>
<li>Foliate es un lector de libros electrónicos de código abierto que admite varios formatos como EPUB, Mobipocket, Kindle, FB2, CBZ y PDF, con configuraciones de lectura personalizables.</li>
<li>Ofrece características como navegación por touchpad y pantalla táctil, marcadores, anotaciones e integración con herramientas como Wiktionary y Google Translate.</li>
<li>Foliate admite texto de derecha a izquierda, escritura vertical y diseños fijos, y está disponible para múltiples distribuciones de Linux o mediante la clonación del código fuente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002273">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Foliate es un lector de libros electrónicos elogiado por su simplicidad, fácil navegación, funciones de marcadores y anotaciones.</li>
<li>Almacena el progreso de lectura, los marcadores y las anotaciones en archivos JSON simples, lo que facilita la exportación y sincronización.</li>
<li>Foliate utiliza hashes de archivos para generar identificadores únicos para los libros, asegurando que los PDFs permanezcan sin modificar cuando se anotan, aunque algunos usuarios señalan posibles problemas si los archivos se alteran.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/18/us/frontier-flights-grounded-microsoft.html">Varias aerolíneas interrumpidas debido a una interrupción de Microsoft Azure</a></h2>
<ul>
<li>Frontier Airlines dejó en tierra todos los vuelos durante unos 35 minutos debido a una importante interrupción de Microsoft Azure, que afectó la reserva, el check-in y el acceso a las tarjetas de embarque.</li>
<li>La interrupción, que comenzó a las 5:56 p.m., también afectó los sistemas de Allegiant y Sun Country Airlines, impactando múltiples sistemas en el centro de los EE. UU.</li>
<li>Frontier, que opera más de 100 aviones, fue una de al menos tres aerolíneas afectadas por las interrupciones del servicio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41001959">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Varias aerolíneas experimentaron interrupciones debido a una caída de Microsoft Azure, potencialmente vinculada a una actualización defectuosa de Crowdstrike que causó fallos en máquinas Windows a nivel mundial.</li>
<li>La interrupción ha afectado a varios sectores, incluidos los cajeros automáticos, los supermercados y los aeropuertos en Europa y Nueva Zelanda, lo que indica un problema generalizado.</li>
<li>La incidencia subraya los riesgos asociados con los servicios en la nube centralizados y enfatiza la necesidad de mejorar los planes de recuperación ante desastres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/what-would-it-take-to-recreate-bell">¿Qué se necesitaría para recrear Bell Labs?</a></h2>
<ul>
<li>AT&amp;T, a través de Bell Labs, fue fundamental en el desarrollo de la infraestructura telefónica de Estados Unidos y produjo importantes inventos como el transistor, la célula solar fotovoltaica de silicio y el sistema operativo UNIX.</li>
<li>El éxito de Bell Labs se debió en parte al monopolio de AT&amp;T, que apoyó proyectos de investigación a largo plazo, resultando en numerosos reconocimientos, incluidos 10 Premios Nobel.</li>
<li>La ruptura de AT&amp;T llevó a la división y declive de Bell Labs, haciendo difícil recrear una institución similar hoy en día debido a las condiciones históricas y tecnológicas únicas que existieron en su momento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40998927">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Recrear Bell Labs requeriría un cuasi-monopolio, financiamiento sustancial, mínima competencia y una cultura que priorice la innovación a largo plazo sobre las ganancias a corto plazo.</li>
<li>Ejemplos históricos y modernos, como los Laboratorios Nacionales Sandia y gigantes tecnológicos como Google y Microsoft, destacan la importancia del liderazgo, la cultura nacional y las estructuras fiscales en el fomento de la innovación.</li>
<li>La actual énfasis en los retornos inmediatos para los accionistas representa una barrera significativa para el enfoque en la investigación a largo plazo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofshame.design/ryanair-when-every-page-is-a-dark-pattern/">Ryanair – cuando cada página es un patrón oscuro</a></h2>
<ul>
<li>Ryanair es conocida por utilizar &quot;patrones oscuros&quot;, técnicas de diseño manipulativas, para aumentar las ganancias durante el proceso de reserva.</li>
<li>Tácticas incluyen el &#39;privacy zuckering&#39;, donde los clientes son predeterminados para inscribirse en promociones, y la &#39;desorientación&#39;, que utiliza botones y ventanas emergentes prominentes para vender servicios adicionales.</li>
<li>Estos diseños engañosos son omnipresentes en todo el sitio web de Ryanair, lo que hace esencial que los usuarios se mantengan vigilantes para evitar compras accidentales o compartir más información de la que pretendían.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004039">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ryanair utiliza patrones oscuros, como tarifas ocultas y tácticas manipuladoras, para aumentar las ganancias, lo que frustra a los clientes.</li>
<li>Ejemplos incluyen cargos por escaneos de ID de la aplicación, beneficios engañosos de &quot;embarque rápido&quot; y políticas de equipaje complejas, lo que lleva a costos adicionales por servicios básicos.</li>
<li>A pesar de los precios bajos y los vuelos eficientes, muchos clientes prefieren evitar Ryanair debido a sus prácticas poco amigables con el cliente, considerando que otras aerolíneas de bajo costo como EasyJet y WizzAir son menos agresivas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/07/crowdstrike-fixes-start-at-reboot-up-to-15-times-and-get-more-complex-from-there/">Las soluciones de CrowdStrike comienzan con &quot;reiniciar hasta 15 veces&quot;, y se vuelven más complejas a partir de ahí</a></h2>
<ul>
<li>Una actualización reciente de CrowdStrike provocó que los sistemas Windows se bloquearan con una pantalla azul de la muerte (BSOD), causando una interrupción significativa.</li>
<li>Las soluciones van desde múltiples reinicios hasta soluciones más complejas como restaurar copias de seguridad o eliminar manualmente el controlador problemático, con pasos adicionales requeridos para sistemas que utilizan cifrado BitLocker.</li>
<li>La actualización ha sido retirada, y el CEO de CrowdStrike ha pedido disculpas, asegurando a los usuarios que se están realizando esfuerzos para resolver el problema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007898">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El reciente arreglo de CrowdStrike requiere hasta 15 reinicios, causando interrupciones significativas en varios sectores, incluidos los sistemas CNC, alarmas de aire acondicionado y seguridad, teléfonos, correo electrónico y sistemas contables.</li>
<li>La incidencia subraya los riesgos asociados con las actualizaciones automáticas y la necesidad de mejorar las prácticas de seguridad, con muchos abogando por pruebas más rigurosas y despliegues graduales.</li>
<li>Los usuarios están cuestionando la dependencia de sistemas críticos basados en Windows y conectados a internet, destacando la necesidad de reevaluar las estrategias actuales de infraestructura de TI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007403">Sendune – diseñador de correos electrónicos HTML de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>SENDUNE ha introducido un nuevo diseñador de correos electrónicos HTML de código abierto destinado a simplificar la creación de correos electrónicos HTML, que tradicionalmente son difíciles de escribir y mantener.</li>
<li>La herramienta de diseño es ligera, utiliza HTML puro y evita dependencias engorrosas, permitiendo a los usuarios guardar la salida HTML como una plantilla para cualquier proveedor de servicios de correo electrónico.</li>
<li>Se anima a los usuarios a bifurcar el repositorio, hacer mejoras y enviar solicitudes de extracción, fomentando un entorno de desarrollo colaborativo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007403">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Sendune es un diseñador de correos electrónicos HTML de código abierto que enfatiza la simplicidad y la facilidad de uso, produciendo HTML puro para la compatibilidad con cualquier proveedor de servicios de correo electrónico.</li>
<li>La herramienta es ligera, libre de dependencias y puede integrarse fácilmente en aplicaciones, permitiendo a los usuarios guardar la salida HTML como plantillas.</li>
<li>Pese a algunos problemas reportados con la funcionalidad de arrastrar y soltar en Firefox, la respuesta de la comunidad ha sido positiva, y se pueden hacer contribuciones a través de GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfi.fr/en/international-news/20240718-seventh-person-likely-cured-of-hiv-doctors-announce">Un hombre alemán de 60 años probablemente sea la séptima persona en ser curada efectivamente del VIH</a></h2>
<ul>
<li>Un hombre alemán de 60 años es probablemente la séptima persona efectivamente curada del VIH tras un trasplante de células madre, que también trató su leucemia agresiva.</li>
<li>La paciente, conocida como la &quot;próxima paciente de Berlín&quot;, dejó de tomar medicamentos antirretrovirales a finales de 2018 y sigue libre de VIH y cáncer casi seis años después.</li>
<li>Los investigadores son cautelosamente optimistas, señalando que este caso sugiere que no todas las mutaciones del gen CCR5 son necesarias para un tratamiento exitoso del VIH, lo que ofrece esperanza para estrategias más amplias de cura del VIH.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40999098">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un hombre alemán de 60 años es probablemente la séptima persona efectivamente curada del VIH, aunque el procedimiento es drástico y generalmente se reserva para casos graves de leucemia.</li>
<li>Se sugiere evolucionar esto hacia un trasplante de células madre autólogas para evitar complicaciones como la enfermedad injerto contra huésped.</li>
<li>A pesar de los avances en los tratamientos contra el VIH que reducen las cargas virales a niveles indetectables, 10,000 personas aún mueren de SIDA anualmente en los EE. UU., a menudo debido a la mala educación sexual y al acceso a la atención médica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/live/cnk4jdwp49et">Una interrupción masiva de TI a nivel mundial afecta a aerolíneas, medios y bancos</a></h2>
<ul>
<li>Crowdstrike, una empresa de ciberseguridad con sede en Texas fundada en 2011, se especializa en la seguridad de endpoints para proteger las redes corporativas y los datos en la nube de las amenazas cibernéticas.</li>
<li>Co-fundada por George Kurtz y Dmitri Alperovitch, la empresa salió a bolsa en el Nasdaq en 2019.</li>
<li>Crowdstrike ha sido fundamental en la investigación de importantes ciberataques, notablemente la violación de la red del Comité Nacional Demócrata de EE. UU. en 2016.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002730">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una interrupción global de TI, provocada por una actualización de Crowdstrike, causó que los sistemas Windows experimentaran pantallas azules y bucles de arranque, afectando a aerolíneas, medios de comunicación y bancos.</li>
<li>La incidencia ha generado debates sobre la fiabilidad del software de protección de puntos finales, los riesgos de los ataques a la cadena de suministro y la gran dependencia de la infraestructura de Windows.</li>
<li>La interrupción, derivada de una &#39;actualización de seguridad&#39;, ha generado preocupaciones significativas sobre la soberanía y la resiliencia de la infraestructura de TI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Enabling_Support/Operations/Double_trouble_Gaia_hit_by_micrometeoroid_and_solar_storm">Problemas dobles: Gaia de la ESA impactada por micrometeoroide y tormenta solar</a></h2>
<ul>
<li>El satélite Gaia de la ESA, lanzado en diciembre de 2013 para mapear más de mil millones de estrellas en la Vía Láctea, recientemente enfrentó desafíos significativos debido al impacto de un micrometeoroide y una tormenta solar.</li>
<li>La micrometeoroide dañó la cubierta protectora de Gaia, y la tormenta solar causó una falla en uno de sus dispositivos de carga acoplada (CCDs), lo que llevó a miles de detecciones falsas de estrellas.</li>
<li>Los ingenieros de la ESA y Airbus Defence and Space ajustaron con éxito el software de Gaia, reduciendo las detecciones falsas y devolviendo la nave espacial a operaciones rutinarias, ahora produciendo algunos de sus datos de mejor calidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40999928">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Recientemente, la nave espacial Gaia de la ESA sufrió daños por un micrometeoroide y una tormenta solar, pero continúa su misión, demostrando la resiliencia de las misiones espaciales.</li>
<li>Ejemplos históricos como el Voyager 1 y el Hubble demuestran que las misiones espaciales a menudo superan sus vidas útiles esperadas mediante actualizaciones de software y reparaciones.</li>
<li>A pesar de las limitaciones presupuestarias y los desafíos técnicos, la dedicación de los ingenieros ha permitido que Gaia continúe produciendo datos de alta calidad después de los ajustes recientes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004103">¿Qué hay en C-00000291*.sys?</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStrike&#39;s C-00000291*.sys ha causado fallos en el sistema debido a un formato inválido, afectando al controlador de CrowdStrike.</li>
<li>Los usuarios informan sobre diferentes versiones del archivo, algunos especulan que está encriptado con claves específicas del cliente, aunque otros los han analizado sin desencriptarlos.</li>
<li>Los archivos son formatos de actualización propietarios, no DLLs ni parches, lo que genera preocupaciones sobre la seguridad y fiabilidad del proceso de actualización de CrowdStrike.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004103">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike&#39;s C-00000291*.sys ha causado fallos en el sistema debido a un formato inválido, afectando al controlador principal de CrowdStrike.</li>
<li>Los usuarios informan sobre diferentes versiones del archivo, algunos especulan que está encriptado con claves específicas del cliente, aunque otros los han analizado sin desencriptarlos.</li>
<li>La actualización de los archivos es en formatos propietarios, no en DLLs o parches simples, lo que genera preocupaciones sobre la seguridad y fiabilidad del proceso de actualización de CrowdStrike.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jpl.nasa.gov/news/nasas-curiosity-rover-discovers-a-surprise-in-a-martian-rock">Nave Curiosity de la NASA descubre una sorpresa en una roca marciana</a></h2>
<ul>
<li>Nasa&#39;s Curiosity rover descubrió azufre elemental en Marte por primera vez, un hito significativo en la exploración marciana.</li>
<li>La descubrimiento se realizó en una región rica en sulfatos, donde Curiosity encontró un campo entero de rocas brillantes compuestas de azufre puro, lo que intrigó a los científicos.</li>
<li>El objetivo de la misión de Curiosity, que incluye estudiar el antiguo terreno de Marte en busca de signos de vida microbiana, continúa mientras asciende el Monte Sharp, perforando su 41ª muestra de roca para un análisis más detallado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41006552">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nasa&#39;s Curiosity rover descubrió cristales de azufre en una roca marciana, lo que llevó a un debate sobre el uso de titulares sensacionalistas para atraer al público.</li>
<li>La descubierta ocurrió cuando Curiosity pasó sobre una roca, revelando los cristales, destacando la importancia del interés público y la financiación para la NASA.</li>
<li>La discusión también abordó los desafíos presupuestarios de la NASA y la necesidad de la participación pública para las operaciones continuas de la agencia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedaily.com/releases/2024/07/240715135713.htm">Pérdida de oxígeno en lagos y océanos</a></h2>
<ul>
<li>Investigaciones del Instituto Politécnico Rensselaer destacan que la pérdida de oxígeno en lagos y océanos representa una amenaza significativa para los ecosistemas, la sociedad y el planeta.</li>
<li>A la desoxigenación acuática, vinculada al cambio climático, el uso del suelo y la contaminación, ha llevado a una rápida disminución del oxígeno disuelto, con lagos y embalses perdiendo un 5.5% y un 18.6% de su oxígeno desde 1980, y los océanos perdiendo alrededor del 2% desde 1960.</li>
<li>Esta desoxigenación impacta la fisiología de las especies, las redes alimentarias y los servicios ecosistémicos, creando &quot;zonas muertas&quot; y floraciones de algas nocivas, lo que requiere una acción urgente para abordar el calentamiento global y la escorrentía.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007196">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Lagos y embalses han experimentado una pérdida significativa de oxígeno, con reducciones del 5.5% y 18.6% desde 1980, respectivamente, mientras que los océanos han visto una disminución de alrededor del 2% desde 1960.</li>
<li>California Central se ve particularmente afectada, con una disminución del 40% en los niveles de oxígeno, principalmente debido a las emisiones de gases de efecto invernadero, el escurrimiento de nutrientes y las aguas residuales sin tratar.</li>
<li>Las soluciones sugeridas incluyen la agricultura regenerativa y la reducción del consumo de carne industrial para mitigar los impactos ambientales más amplios del cambio climático y la contaminación.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Crowdstrike Actualización: Pantalla Azul de Windows y Bucles de Arranque" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Crowdstrike%20Actualizaci%C3%B3n%3A%20Pantalla%20Azul%20de%20Windows%20y%20Bucles%20de%20Arranque&subheading=viernes%2C%2019%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/18&#39;</h2>
<h1>2024-07-18</h1>
<h2><a href="https://naya.lol">Mi hija (de 7 años) usó HTML para crear un sitio web</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992982">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un niño de 7 años creó un sitio web usando HTML básico, despertando nostalgia entre los usuarios por los primeros días del desarrollo web.</li>
<li>La simplicidad y el disfrute de crear páginas HTML básicas se destacaron, en contraste con la complejidad de las herramientas y técnicas modernas de desarrollo web.</li>
<li>La discusión enfatizó la importancia de alentar a los niños a explorar la tecnología desde una edad temprana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-nemo/">Mistral NeMo</a></h2>
<ul>
<li>Mistral AI ha lanzado Mistral NeMo, un modelo de 12B desarrollado con NVIDIA, que cuenta con una ventana de contexto de 128k tokens y destaca en razonamiento, conocimiento del mundo y precisión en la codificación.</li>
<li>Mistral NeMo admite inferencia FP8 sin pérdida de rendimiento, supera a modelos como Gemma 2 9B y Llama 3 8B, y está diseñado para aplicaciones multilingües.</li>
<li>La modelo utiliza un nuevo tokenizador, Tekken, y se sometió a un ajuste fino avanzado para mejorar el seguimiento de instrucciones, el razonamiento, las conversaciones de múltiples turnos y la generación de código; los pesos están disponibles en HuggingFace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40996058">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Mistral NeMo, un modelo de 12B desarrollado con NVIDIA, cuenta con una ventana de contexto de 128k tokens y se destaca en razonamiento, conocimiento del mundo y precisión en la codificación.</li>
<li>La modelo es un reemplazo directo para Mistral 7B, admite inferencia FP8 sin pérdida de rendimiento y está disponible bajo la licencia Apache 2.0.</li>
<li>Utiliza un nuevo tokenizador, Tekken, entrenado en más de 100 idiomas, y está diseñado para adaptarse a GPUs como la NVIDIA RTX 4090, con requisitos de VRAM que van desde 8 a 40 GB dependiendo de la cuantización.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992654">El Kindle Direct Publishing de Amazon es una pesadilla distópica</a></h2>
<ul>
<li>El autor describe una experiencia frustrante con Kindle Direct Publishing (KDP) de Amazon, donde su eBook fue bloqueado por &quot;experiencia engañosa para el cliente&quot; a pesar de no haber evidencia de un libro similar.</li>
<li>Las apelaciones a Amazon resultaron en respuestas automatizadas y vagas, lo que finalmente llevó a la terminación de la cuenta del autor sin una justificación clara.</li>
<li>Ni siquiera contactar con las Relaciones Ejecutivas con el Cliente de Amazon resolvió el problema, lo que pone de relieve posibles fallos en los procesos automatizados de revisión y apelación de Amazon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992654">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un autor informó que su eBook fue bloqueado y su cuenta de Kindle Direct Publishing (KDP) fue terminada debido a presuntos metadatos engañosos, a pesar de proporcionar pruebas en contrario.</li>
<li>La apelación fue frustrante, involucrando respuestas automatizadas y razones vagas para la denegación, lo que resalta problemas con los sistemas automatizados y la falta de supervisión humana en las grandes empresas tecnológicas.</li>
<li>Esta situación ha llevado a muchos autores a buscar plataformas de publicación alternativas y subraya la necesidad de una mejor regulación y transparencia en los mercados digitales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40994552">¿Cómo es Prolog en 2024?</a></h2>
<ul>
<li>Un estudiante de ciencias de la computación ha descubierto Prolog y la programación lógica, aprendiendo los conceptos básicos y trabajando en un sistema básico de comunicación de agentes utilizando SICStus Prolog.</li>
<li>La estudiante está interesada en especializarse en Prolog y ontologías, buscando información sobre el estado actual y las aplicaciones de Prolog en 2024.</li>
<li>La investigación destaca un deseo de comprender los usos potenciales y contemporáneos de Prolog en la industria tecnológica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40994552">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En 2024, Prolog sigue siendo un lenguaje de nicho con una comunidad dividida entre entusiastas y escépticos, enfrentando desafíos en su adopción generalizada.</li>
<li>Prolog sobresale en áreas específicas como la programación lógica y las ontologías, pero tiene dificultades con problemas como la falta de un sistema de módulos moderno y preocupaciones de rendimiento.</li>
<li>Nuevos desarrollos, incluyendo Scryer Prolog e integraciones con lenguajes como Python, indican un potencial para aplicaciones especializadas en lugar de un uso generalizado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/sapwned-sap-ai-vulnerabilities-ai-security">SAPwned: Las vulnerabilidades de la IA de SAP exponen los entornos en la nube y la privacidad de los clientes</a></h2>
<ul>
<li>La Wiz Research Team descubrió vulnerabilidades de aislamiento de inquilinos en los proveedores de servicios de IA, lo que plantea riesgos significativos a medida que la infraestructura de IA se vuelve esencial para las empresas.</li>
<li>Su investigación sobre la oferta de IA de SAP, &quot;SAP AI Core&quot;, reveló vulnerabilidades que permitían el acceso no autorizado a datos de clientes y credenciales de la nube, las cuales han sido corregidas por SAP.</li>
<li>Los hallazgos clave incluyen eludir las restricciones de la red, exponer tokens de AWS, acceso no autenticado a comparticiones de AWS EFS y la toma de control total del clúster, lo que resalta la necesidad de mejorar los estándares de aislamiento y sandboxing en los servicios de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40990768">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>SAP AI vulnerabilidades han expuesto los entornos en la nube y los datos privados de los clientes debido a una mala configuración de Kubernetes (k8s), no al producto de IA en sí.</li>
<li>Los críticos señalan el fracaso de SAP en la seguridad básica de la nube, destacando el riesgo de que los atacantes ejecuten modelos de IA maliciosos en una infraestructura débil.</li>
<li>Los investigadores de seguridad destacan la necesidad de mejorar los sistemas de alerta y de una estricta adhesión a las regulaciones, enfatizando la importancia de prácticas de seguridad robustas en entornos de nube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rscott2049/DECstation2040">Un emulador de DECstation 3000 basado en RP2040 que puede ejecutar DECWindows</a></h2>
<ul>
<li>La DECstation 2040 es un emulador para la DECstation 3000, construido sobre el microcontrolador RP2040, capaz de ejecutar DECWindows.</li>
<li>Las características clave del hardware incluyen un RP2040 de 1.8v/300 MHz, 32 MB de PSRAM, 8 MB de flash SPI y soporte para Ethernet RMII PHY.</li>
<li>La iniciativa comenzó el 23 de marzo de 2023, inspirada en LinuxCard de Dmitry, e implicó aprender a usar los motores PIO del RP2040 y el subsistema DMA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991182">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un nuevo emulador de DECstation 3000 basado en RP2040 puede ejecutar DECWindows, mostrando las capacidades del microcontrolador RP2040 en la gestión de memoria y la pantalla VGA.</li>
<li>La iniciativa ha generado debates sobre la evolución de la informática, con usuarios recordando el uso de DECstations en entornos académicos y los beneficios de los directorios centrales en el hogar y X11.</li>
<li>Algunos usuarios están interesados en ejecutar NetBSD en el emulador, destacando tanto los avances en la potencia de cómputo como la nostalgia por los sistemas antiguos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stevejobsarchive.com/exhibits/objects-of-our-life">La vida de los objetos (1983)</a></h2>
<ul>
<li>En 1983, Steve Jobs habló en la Conferencia Internacional de Diseño en Aspen, enfatizando el impacto futuro de las computadoras en la sociedad y la importancia de un buen diseño en la electrónica de consumo.</li>
<li>Jobs presentó la computadora Lisa, que contaba con un ratón y una interfaz gráfica de usuario, y predijo que para 1986, las ventas de PC superarían a las ventas de automóviles, instando a los diseñadores a crear productos bien diseñados.</li>
<li>He destacó la integración de las artes liberales en la tecnología y la responsabilidad cívica de crear productos útiles y hermosos, finalizando su charla con una sesión de preguntas y respuestas sobre cómo hacer que las computadoras sean intuitivas y accesibles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40995515">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Steve Jobs era conocido por su estilo de comunicación simple y poderoso, involucrando efectivamente a las audiencias al reformular ideas complejas de manera humorística.</li>
<li>El carácter visionario de Jobs llevó a predicciones sobre avances tecnológicos, como pruebas de software y computadoras más asequibles, enfatizando productos fáciles de usar.</li>
<li>Sus presentaciones influyentes, incluyendo el icónico lanzamiento del iPhone, y su estilo de vida minimalista, destacado en una famosa foto, invitan a la reflexión sobre el diseño y el valor perdurable.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofshame.design/collection/">Recopilación de patrones oscuros y diseño poco ético</a></h2>
<ul>
<li>La colección proporciona un catálogo exhaustivo de patrones oscuros, que son prácticas de diseño engañosas utilizadas en las interfaces de usuario.</li>
<li>Estos ejemplos están organizados sistemáticamente por categoría, lo que facilita a los usuarios entender e identificar diferentes tipos de diseños manipulativos.</li>
<li>La finalidad del recurso es educar y concienciar sobre tácticas de diseño poco éticas, ayudando a los usuarios a reconocerlas y evitarlas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40993389">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación destaca varios &quot;patrones oscuros&quot; y prácticas de diseño poco éticas utilizadas por las empresas para manipular a los usuarios y hacer que tomen decisiones que beneficien a la empresa, a menudo a expensas del usuario.</li>
<li>Ejemplos incluyen a Zoom engañando a los usuarios para que piensen que necesitan instalar una aplicación, Booking.com creando una falsa urgencia sobre la disponibilidad de propiedades, y GoDaddy utilizando prácticas engañosas de renovación.</li>
<li>La discusión enfatiza la necesidad de concienciación y posible regulación para combatir estas tácticas manipuladoras, sugiriendo que la vergüenza pública y las acciones legales podrían ser necesarias para hacer cumplir los estándares éticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tracklist.it/">Product Hunt para Música</a></h2>
<ul>
<li>TrackList es una plataforma para descubrir y compartir nueva música, con actualizaciones diarias sobre nuevas canciones.</li>
<li>Las pistas destacadas de hoy incluyen &quot;Keep Your Cool&quot; de Off Trakk y &quot;Erasing&quot; de Raf Duran.</li>
<li>La plataforma también destaca pistas de días anteriores, proporcionando un flujo continuo de nueva música para que los usuarios exploren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40989451">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los pequeños artistas en géneros de nicho, como la música de didgeridoo, encuentran plataformas como Bandcamp o YouTube más beneficiosas para el descubrimiento en comparación con Spotify.</li>
<li>Las plataformas de descubrimiento de música están explorando alternativas a las recomendaciones basadas en algoritmos, con algunas enfocándose en el intercambio comunitario y la curación manual.</li>
<li>Existe una demanda de subgéneros más específicos y de mejores sistemas de recomendación de música que no se basen únicamente en métricas de popularidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/americans-confidence-in-higher-education-has-taken-a-nosedive/">Ha caído en picada la confianza de los estadounidenses en la educación superior</a></h2>
<ul>
<li>Una nueva encuesta de Gallup revela una disminución significativa en la confianza de los estadounidenses en la educación superior, con un tercio expresando &quot;poca o ninguna confianza&quot;, en comparación con el 57% en 2015.</li>
<li>Factores que contribuyen a este declive incluyen agendas políticas, la percepción de irrelevancia de las habilidades enseñadas, altos costos y preocupaciones sobre la &quot;adoctrinación&quot; liberal, particularmente entre los conservadores.</li>
<li>A pesar del descenso general, la confianza en los colegios comunitarios y los programas de dos años está aumentando, lo que indica un cambio en la percepción hacia opciones educativas más asequibles y prácticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991894">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ha disminuido notablemente la confianza de los estadounidenses en la educación superior, con una caída del 36% entre los republicanos y del 12% entre los demócratas desde 2015, según una reciente encuesta de Gallup.</li>
<li>El 68% de los encuestados cree que la educación superior está &quot;yendo en la dirección equivocada&quot;, citando preocupaciones como la captura ideológica y la reducción de la utilidad económica.</li>
<li>Los críticos argumentan que la metodología de la encuesta es poco clara y simplista, sugiriendo que la disminución de la confianza puede reflejar tendencias sociales y políticas más amplias en lugar de problemas específicos dentro de la educación superior.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/gpt-4o-mini-advancing-cost-efficient-intelligence/">GPT-4o mini: avanzando la inteligencia rentable</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40997585">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>GPT-4o Mini cuenta con un límite de salida de 16k tokens, lo cual es beneficioso para tareas como resumir documentos complejos.</li>
<li>Los modelos más pequeños se entrenan con datos sintéticos y en vivo, lo que permite la generación escalable de datos y modelos especializados de &quot;IA estrecha&quot;.</li>
<li>GPT-4o Mini es más rentable que Claude Haiku, pero la sostenibilidad de sus bajos precios es incierta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/seddonm1/sqlite-bench">Herramienta de Benchmarking de Transacciones SQLite</a></h2>
<ul>
<li>El análisis se centra en comparar la rama experimental <code>BEGIN CONCURRENT</code> de SQLite con los comportamientos de transacción estándar <code>DEFERRED</code> e <code>IMMEDIATE</code>.</li>
<li>La meta es evaluar las diferencias de rendimiento en un entorno de servidor, proporcionando información sobre posibles mejoras o compensaciones.</li>
<li>Para explicaciones detalladas y resultados, consulte la entrada del blog enlazada en el texto original.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40990641">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha lanzado una nueva herramienta de evaluación comparativa de transacciones de SQLite para evaluar el rendimiento de SQLite, comparando específicamente la rama <code>BEGIN CONCURRENT</code> con los comportamientos <code>DEFERRED</code> e <code>IMMEDIATE</code>.</li>
<li>La discusión destaca los desafíos y estrategias para lograr la concurrencia en SQLite, incluyendo el uso de múltiples conexiones, la agrupación de conexiones y la gestión de la congestión de E/S de archivos.</li>
<li>La herramienta y la publicación del blog han despertado interés debido a sus ideas prácticas para optimizar el rendimiento de SQLite, especialmente en escenarios que involucran alta concurrencia y operaciones asíncronas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://compoundsemiconductor.net/article/119170/Polychromatic_pixels">Pixeles policromáticos</a></h2>
<ul>
<li>Los MicroLEDs con longitudes de onda ajustables están a punto de revolucionar la tecnología de pantallas, ofreciendo una eficiencia y resolución superiores en comparación con las pantallas de cristal líquido y LED orgánicos actuales.</li>
<li>Q-Pixel Inc. ha desarrollado un método para cultivar LEDs de longitud de onda ajustable en una sola oblea, eliminando la necesidad de subpíxeles rojos, verdes y azules separados, simplificando así la fabricación y reduciendo los costos.</li>
<li>Esta innovación ha logrado densidades de píxeles récord, lo cual es particularmente beneficioso para aplicaciones en realidad virtual (VR) y realidad aumentada (AR), indicando un posible cambio hacia pantallas microLED más rentables y de alta resolución.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40997087">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los píxeles policromáticos solo pueden producir una longitud de onda a la vez, requiriendo al menos dos para reproducir cualquier color visible, a diferencia de las pantallas tradicionales que usan tres subpíxeles (RGB) para cubrir el espacio de color.</li>
<li>La tecnología promete un aumento significativo en la densidad de píxeles y la eficiencia de fabricación, pero enfrenta desafíos como la consistencia del color, el control del brillo y la incapacidad de producir ciertos colores como el blanco y el magenta sin técnicas adicionales como el tramado.</li>
<li>Este desarrollo es particularmente emocionante para aplicaciones que requieren una alta densidad de píxeles, como los cascos de realidad virtual, pero puede que aún no sea adecuado para pantallas de uso general debido a sus limitaciones actuales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ninjakoa.la/curly_curves/posts/quadratic_bezier_arc_length_parametrization/">Es imposible la parametrización de longitud de arco en forma cerrada para curvas Bézier cuadráticas</a></h2>
<ul>
<li>Bézier curves son fundamentales en gráficos vectoriales, definidas utilizando puntos de control en la base de Bernstein.</li>
<li>Las curvas de Bézier cuadráticas utilizan tres puntos de control, y su longitud de arco puede calcularse exactamente, pero la parametrización carece de una solución en forma cerrada, asumiendo la conjetura de Schanuel.</li>
<li>Las curvas de Bézier cúbicas utilizan cuatro puntos de control, y su longitud de arco debe calcularse numéricamente ya que carece de una forma cerrada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991075">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una parametrización de longitud de arco en forma cerrada no es factible para las curvas de Bézier cuadráticas; se prefieren las soluciones numéricas por su estabilidad y precisión.</li>
<li>Si bien las soluciones en forma cerrada pueden ser más rápidas, tienden a volverse inestables, particularmente para curvas cercanas a una línea recta.</li>
<li>Los métodos numéricos son generalmente superiores y más prácticos para la mayoría de las aplicaciones, a pesar de la existencia de curvas de Pitágoras-Hodógrafo y espirales de Euler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/science/2024-07-18/sparrows-lead-poisoning-children-blood-levels-health-mining/104075894">Los gorriones pueden ser el &#39;canario en la mina de carbón&#39; para el envenenamiento por plomo en niños: estudio</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio publicado en Environmental Sciences &amp; Technology encontró que los gorriones comunes pueden predecir con precisión los niveles de plomo en los niños, particularmente en las ciudades mineras australianas de Broken Hill y Mount Isa.</li>
<li>Los gorriones podrían servir como una herramienta rentable para identificar puntos críticos de contaminación por plomo, ofreciendo una alternativa práctica a las pruebas directas en humanos, que a menudo son costosas y complejas.</li>
<li>La investigación destaca el problema continuo de la exposición al plomo en Australia y sugiere que los gorriones también podrían indicar la exposición a otros metales pesados y &#39;químicos eternos&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40995527">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio sugiere que los gorriones pueden indicar envenenamiento por plomo en niños, particularmente en pueblos mineros australianos como Broken Hill y Mount Isa.</li>
<li>Las actividades mineras generan contaminación por plomo que representa riesgos significativos para la salud, pero los alcaldes de los pueblos a menudo niegan la evidencia para proteger a la industria minera.</li>
<li>La cuestión subraya el impacto más amplio de las toxinas ambientales tanto en la salud humana como en la vida silvestre, siendo la recopilación de datos de salud pública esencial pero a menudo resistida debido a intereses políticos y económicos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mi hija (de 7 años) usó HTML para crear un sitio web" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mi%20hija%20(de%207%20a%C3%B1os)%20us%C3%B3%20HTML%20para%20crear%20un%20sitio%20web&subheading=jueves%2C%2018%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/17&#39;</h2>
<h1>2024-07-17</h1>
<h2><a href="https://workspaceupdates.googleblog.com/2024/07/import-and-export-markdown-in-google-docs.html">Importar y exportar Markdown en Google Docs</a></h2>
<ul>
<li>Google Docs ahora admite funciones mejoradas de Markdown, incluyendo la conversión de Markdown a contenido de Docs al pegar, copiar contenido de Docs como Markdown, exportar un Doc como Markdown e importar Markdown como un Doc.</li>
<li>Esta actualización es beneficiosa para los redactores de contenido técnico, ya que facilita la conversión entre Docs y Markdown para la colaboración y la documentación.</li>
<li>La implementación comienza el 16 de julio de 2024 para los dominios de Lanzamiento Rápido y Lanzamiento Programado, y está disponible para todos los clientes de Google Workspace, suscriptores individuales de Workspace y usuarios de cuentas personales de Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40982118">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google Docs ahora admite la importación/exportación completa de Markdown, mejorando su utilidad para escritores técnicos y colaboradores en documentos Markdown.</li>
<li>La función se está implementando gradualmente para detectar errores graves temprano, por lo que es posible que los usuarios no la vean de inmediato.</li>
<li>Google Drive y sus API también admitirán esta nueva capacidad de Markdown, aunque algunos usuarios tienen preocupaciones sobre los despliegues lentos y el soporte incompleto para elementos como bloques de código y comentarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.sh/panic-at-the-job-market">Pánico en el mercado laboral</a></h2>
<ul>
<li>La industria de empleos tecnológicos está en crisis debido al aumento de las tasas de interés, la financiación especulativa y las prácticas de contratación defectuosas.</li>
<li>Higher interest rates lead companies to invest in safe government-backed accounts rather than risky ventures, causing job losses in the tech sector.</li>
<li>La contratación a menudo se centra en pruebas de codificación irrelevantes y entrevistas conductuales, sin evaluar la verdadera experiencia y capacidades de los candidatos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40986894">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La situación del mercado laboral es desafiante en múltiples industrias, incluida la tecnología, con procesos de contratación complejos que pasan por alto los perfiles y contribuciones individuales.</li>
<li>El networking es esencial ya que los portales de empleo a menudo ocultan los currículums, y el mercado laboral tecnológico enfrenta oportunidades menguantes con empresas que se centran en habilidades irrelevantes y requisitos arbitrarios.</li>
<li>Ineficientes prácticas de contratación pueden indicar entornos laborales deficientes, y la irracionalidad del mercado laboral puede perdurar más allá de la estabilidad financiera de los individuos, complicando la búsqueda de un empleo adecuado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/r1-jailbreak.html">Jailbreaking RabbitOS: Descubriendo registros secretos y violaciones de la GPL</a></h2>
<ul>
<li>David Buchanan ha desarrollado un &quot;jailbreak atado&quot; para el Rabbit R1, permitiendo acceso root sin desbloquear el gestor de arranque ni alterar el almacenamiento interno.</li>
<li>La Rabbit R1, que utiliza un SoC MediaTek MT6765, ha sido criticada por el extenso registro de datos de los usuarios y las violaciones de la GPL, que fueron parcialmente abordadas en una actualización reciente.</li>
<li>Buchanan ha descubierto que RabbitOS es una versión de Android 13 AOSP fuertemente modificada, que principalmente impone un modo quiosco de una sola aplicación, y ha lanzado una herramienta para ayudar en la exploración adicional del dispositivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40987730">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El jailbreak de RabbitOS ha revelado registros secretos y posibles violaciones de la GPL (Licencia Pública General), lo que plantea preocupaciones de privacidad y legales.</li>
<li>Los registros incluyen datos sensibles como ubicaciones GPS precisas, nombres de redes WiFi, identificaciones de torres de telefonía celular cercanas y tokens de usuario, algunos de los cuales se envían a los servidores de Rabbit.</li>
<li>Rabbit Inc. lanzó una actualización (v0.8.112) que aborda estos problemas de registro, pero la controversia resalta las preocupaciones continuas sobre la privacidad de los datos y la transparencia en los productos tecnológicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justinmath.com/the-greatest-educational-life-hack-learning-math-ahead-of-time/">La mejor estrategia educativa: aprender matemáticas por adelantado</a></h2>
<ul>
<li>Aprender matemáticas con anticipación puede llevar a mejores calificaciones, protección contra una mala enseñanza y acceso a pasantías, proyectos de investigación y cartas de recomendación sólidas, que son cruciales para las oportunidades universitarias y profesionales.</li>
<li>Los cursos avanzados de matemáticas más allá del cálculo, como Álgebra Lineal y Ecuaciones Diferenciales, son esenciales para muchos campos cuantitativos y pueden acelerar a los estudiantes hacia campos especializados, mejorando los logros profesionales.</li>
<li>Las investigaciones indican que la aceleración educativa no perjudica el bienestar psicológico y conduce a un mayor éxito académico y profesional, a pesar de los conceptos erróneos comunes y los desafíos logísticos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983734">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario compartió su experiencia de superar la fobia a las matemáticas en sus 30 años, destacando que nunca es demasiado tarde para aprender matemáticas y sus beneficios para la resolución de problemas y conocimientos en programación.</li>
<li>Las sugerencias para aprender matemáticas en la vida adulta incluían comenzar con libros de matemáticas básicos, utilizar los recursos de los colegios comunitarios y avanzar gradualmente hacia temas más avanzados.</li>
<li>La discusión también enfatizó la importancia de la educación matemática temprana, la participación de los padres y recursos externos como Kumon, así como el papel del sistema educativo en general para fomentar el autoestudio y la motivación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mailgun.com/blog/email/ai-phishing/">La edad dorada de los estafadores: phishing potenciado por IA</a></h2>
<ul>
<li>Las IA generativas permiten a los estafadores enviar correos electrónicos de phishing altamente personalizados y convincentes, superando las barreras del idioma y automatizando campañas masivas.</li>
<li>Las herramientas de IA como WormGPT y FraudGPT ayudan a generar correos electrónicos de phishing y sitios web falsificados, reduciendo significativamente el tiempo necesario para crear ataques efectivos.</li>
<li>Las estrategias de defensa incluyen la implementación de DMARC (Autenticación de Mensajes Basada en Dominio, Informes y Conformidad), el reconocimiento de intentos de phishing con IA, el uso de seguridad en múltiples capas y el mantenimiento de una fuerte reputación del remitente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40981067">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las estafas de phishing impulsadas por IA se están volviendo más sofisticadas, aprovechando tecnologías como Llama para texto, Whisper/Tortoise para voz y Stable Diffusion para imágenes, aunque su implementación aún es limitada.</li>
<li>A pesar del potencial de la IA para mejorar el phishing, los métodos tradicionales como las estafas de centros de llamadas en India siguen siendo altamente efectivos y económicamente viables, como lo demuestra un caso reciente en el que una persona mayor fue estafada con $25,000.</li>
<li>Bancos y otras instituciones están mejorando sus capacidades de detección de estafas, pero el aumento de estafas impulsadas por IA requiere una mayor conciencia y educación, especialmente para poblaciones vulnerables como los ancianos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thetinypod.com/">TinyPod – Funda para Apple Watch con rueda de desplazamiento</a></h2>
<ul>
<li>Presentamos tinyPod, un dispositivo compacto que ofrece funciones esenciales como teléfono, música, mensajería y más, todo impulsado por tu Apple Watch.</li>
<li>Las características clave incluyen una rueda de desplazamiento táctil, carga magnética rápida, batería de varios días, Apple Pay y 32GB de almacenamiento para medios.</li>
<li>Disponible en dos modelos: tinyPod con rueda de desplazamiento por $79.99 y tinyPod lite sin rueda de desplazamiento por $29.99, compatible con varias series de Apple Watch, disponible este verano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40987402">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>TinyPod es una funda para Apple Watch que incorpora una rueda de desplazamiento, que recuerda a la rueda de clic del iPod, creando un enlace mecánico con la corona digital.</li>
<li>La gente ve el producto como una idea de hardware divertida y de nicho, que atrae a aquellos que aprecian los gadgets tecnológicos únicos y caprichosos, a pesar de su falta de practicidad.</li>
<li>Hay opiniones mixtas sobre la funcionalidad de la página web del producto, con algunos usuarios experimentando problemas en Firefox, mientras que otros encuentran el diseño atractivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/libarchive/libarchive/pull/1609">Jia Tan &quot;JiaT75&quot;: Añadió texto de error a la advertencia al descomprimir con bsdtar (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Libarchive fusionó un commit para agregar texto de error a las advertencias al usar bsdtar, abordando el problema #1561, pero se plantearon preocupaciones sobre reemplazar safe_fprintf con el inseguro fprintf.</li>
<li>Se implementó una solución para revertir a safe_fprintf y usar el manejo correcto de errno, con sugerencias para auditorías adicionales y un CVE (Common Vulnerabilities and Exposures) para el problema.</li>
<li>La discusión subrayó la importancia de las revisiones de código exhaustivas y el mantenimiento de la seguridad en los proyectos de código abierto, y el problema se resolvió con la conversación bloqueada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40984589">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Jia Tan &quot;JiaT75&quot; añadió texto de error a una advertencia en bsdtar en 2021, lo que llevó a una acalorada discusión en GitHub sobre la calidad de los comentarios y el escrutinio de los cambios en el código.</li>
<li>La discusión destacó los desafíos de mantener grandes proyectos de software y el papel potencial de la IA en la mejora de las revisiones de seguridad.</li>
<li>La incidencia subrayó la dificultad de detectar código malicioso, especialmente de colaboradores conocidos, y vinculó a Jia Tan con un ataque patrocinado por el estado contra la herramienta xz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/16/24199686/puerto-rico-fossil-fuel-industry-lawsuit-climate-change">Puerto Rico presenta demanda de $1 mil millones contra empresas de combustibles fósiles</a></h2>
<ul>
<li>Puerto Rico ha presentado una demanda de mil millones de dólares contra las principales compañías de combustibles fósiles, incluidas ExxonMobil, BP, Chevron, Shell y ConocoPhillips, por supuestamente engañar al público sobre el cambio climático y retrasar la transición hacia la energía limpia.</li>
<li>La demanda, presentada en San Juan, afirma que estas empresas violaron las leyes comerciales al promover combustibles fósiles sin advertencias adecuadas sobre sus peligros, buscando daños para defenderse contra desastres climáticos como el huracán María.</li>
<li>Esta acción legal es parte de una tendencia más amplia de demandas similares contra la industria de los combustibles fósiles, destacando los crecientes esfuerzos de responsabilidad por los impactos relacionados con el clima.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40986213">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Puerto Rico ha iniciado una demanda de $1 mil millones contra las compañías de combustibles fósiles, acusándolas de causar daños relacionados con el cambio climático y buscando regulaciones ambientales más estrictas.</li>
<li>La demanda subraya el debate continuo entre los beneficios económicos de los combustibles fósiles y la necesidad de prácticas sostenibles y responsabilidad corporativa.</li>
<li>Las opiniones están divididas, con algunos enfatizando la importancia de la responsabilidad corporativa por la contaminación y la desinformación, mientras que otros destacan el papel de las acciones individuales y las políticas gubernamentales en la lucha contra el cambio climático.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/google-backed-software-developer-gitlab-explores-sale-sources-say-2024-07-17/">Gitlab explora la venta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983486">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Gitlab está considerando una venta, lo que genera preocupaciones entre los usuarios sobre posibles cierres o cambios en los modelos de servicio, recordando problemas pasados con RedHat y CentOS.</li>
<li>Los usuarios debaten los méritos de las opciones de código abierto como Gitlab, citando una migración más fácil y el apoyo de la comunidad, mientras especulan sobre posibles compradores como Datadog o IBM.</li>
<li>Las críticas a los precios y el enfoque empresarial de Gitlab han llevado a algunos usuarios a contemplar cambiar a alternativas como GitHub, reflejando sentimientos mixtos sobre la estabilidad futura y los costos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vedgie.net/writing/darwin_machines.md">Máquinas de Darwin</a></h2>
<ul>
<li>La publicación discute la teoría de William Calvin en &quot;The Cerebral Code&quot;, que sugiere que el cerebro utiliza procesos evolutivos dentro de las minicolumnas para procesar las entradas sensoriales y encontrar los patrones más &quot;aptos&quot;.</li>
<li>La teoría postula que la estructura del cerebro, particularmente las columnas y minicolumnas del neocórtex, permite una resolución de problemas eficiente y un procesamiento paralelo, lo cual podría aplicarse a la inteligencia artificial (IA) y el aprendizaje automático (ML).</li>
<li>La autora está experimentando con redes neuronales para imitar este proceso evolutivo y busca consejos sobre investigaciones y conocimientos académicos en este campo, destacando posibles avances en las capacidades de pensamiento profundo de la IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40981068">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute el concepto de Máquinas Darwin, donde diferentes modalidades de datos sensoriales son procesadas por minicolumnas cerebrales, cada una produciendo patrones de disparo únicos que compiten y refuerzan el patrón dominante, ayudando al aprendizaje.</li>
<li>Los algoritmos de enrutamiento de cápsulas, propuestos por Geoffrey Hinton, tienen como objetivo implementar esta idea utilizando procesos de expectativa-maximización (EM), pero han sido eclipsados por el éxito de los transformadores en la investigación de IA.</li>
<li>La discusión destaca la importancia de comprender la función cerebral y las redes neuronales, haciendo referencia al aprendizaje hebbiano y la necesidad de una exploración más profunda de las dinámicas temporales en la actividad neuronal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/guywaldman/magic-cli">Magic-cli – Un copiloto para tu línea de comandos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40980715">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Magic-cli, un copiloto de línea de comandos desarrollado por Guy Waldman, ha generado debates debido a su modo predeterminado de &quot;ejecución no segura&quot;, con sugerencias para un modo predeterminado más seguro como el modo &quot;portapapeles&quot;.</li>
<li>Los usuarios han compartido opiniones y experiencias, mencionando herramientas alternativas como zsh_codex, aichat y Warp terminal.</li>
<li>La construcción del proyecto en Rust plantea preguntas sobre su complejidad en comparación con implementaciones más simples en otros lenguajes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developers.google.com/tag-platform/tag-manager/first-party/setup-guide">Google presenta un método para eludir el bloqueo automático del gestor de etiquetas</a></h2>
<ul>
<li>Google está introduciendo una función beta para implementar etiquetas en modo de primera parte, mejorando el rendimiento de las etiquetas y la privacidad de los datos al utilizar el dominio del sitio web para el alojamiento.</li>
<li>El proceso implica reservar una ruta única en el dominio, enrutar el tráfico a través de servicios como Google Cloud o Cloudflare, y actualizar los scripts del sitio web para usar la nueva ruta de medición.</li>
<li>Se anima a los usuarios a probar la configuración utilizando Tag Assistant y proporcionar comentarios a través de un formulario de comentarios designado o un correo electrónico de contacto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983585">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google ha introducido un método para eludir el bloqueo automático de su Tag Manager, lo que genera preocupaciones sobre la privacidad y la efectividad de los bloqueadores de anuncios.</li>
<li>Los usuarios discuten estrategias para bloquear el rastreo, como usar uBlock Origin con JavaScript deshabilitado por defecto, y habilitarlo selectivamente para facilitar el uso y obtener beneficios de velocidad.</li>
<li>La nueva metodología de Google ha generado un debate sobre cómo equilibrar la recopilación de datos con fines comerciales y la privacidad del usuario, con algunos usuarios expresando frustración por las prácticas de seguimiento de Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/16/dining/pete-wells-steps-down-food-critic.html">Después de 12 años de reseñar restaurantes, me retiro de la mesa</a></h2>
<ul>
<li>Pete Wells, después de 12 años como crítico de restaurantes de The New York Times, está renunciando debido a problemas de salud, incluyendo colesterol alto, azúcar en la sangre y hipertensión.</li>
<li>A pesar de la naturaleza gratificante de su papel, el desgaste físico de las frecuentes visitas a restaurantes se ha vuelto insostenible para Wells.</li>
<li>Wells permanecerá en The Times, pero ya no se encargará de las exigencias de las reseñas semanales, eligiendo en su lugar centrarse en su salud y en un estilo de vida más equilibrado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40979539">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un crítico de restaurantes de larga data se retira después de 12 años, lo que ha generado debates sobre su impacto y el futuro de las reseñas de restaurantes.</li>
<li>El crítico era conocido por su diversa selección de restaurantes y su enfoque único, a veces distante, hacia las reseñas.</li>
<li>La noticia ha generado entusiasmo por la llegada de la nueva crítica, Mellissa Clark, y reflexiones sobre las experiencias de aquellos en la industria de restaurantes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bobbyiliev/introduction-to-bash-scripting">Introducción a la programación en Bash</a></h2>
<ul>
<li>Se ha lanzado una guía/libro electrónico de código abierto sobre scripting en Bash, dirigida a automatizar tareas para desarrolladores, administradores de sistemas e ingenieros de DevOps.</li>
<li>La guía electrónica abarca una amplia gama de temas, desde la estructura básica de Bash hasta técnicas avanzadas de scripting, incluyendo el trabajo con APIs y la generación de contraseñas.</li>
<li>Recursos adicionales incluyen un mini curso en video, entrenamiento interactivo a través de Katacoda y contribuciones del Ingeniero de DevOps de Linux, Bobby Iliev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40982011">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bash scripting se compara a menudo con Python para tareas de terminal, siendo Bash más eficiente para operaciones de sistema de archivos y secuencias de comandos simples debido a su integración nativa con el terminal.</li>
<li>Los críticos destacan la complejidad de Python para tareas básicas y la sintaxis torpe de Bash, pero Bash sigue siendo esencial en entornos sin Python preinstalado.</li>
<li>Existen alternativas como el shell de Ruby o Perl para el análisis de texto, y herramientas como ChatGPT pueden ayudar en la generación de scripts, pero entender los conceptos básicos de Bash sigue siendo valioso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gartner.com/en/articles/the-data-is-in-return-to-office-mandates-aren-t-worth-the-talent-risks">Los mandatos de regreso a la oficina no valen los riesgos para el talento</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983717">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los mandatos de regreso a la oficina (RTO) corren el riesgo de perder a los mejores talentos, ya que los empleados con alternativas pueden irse primero, lo que podría causar un efecto dominó.</li>
<li>Opciones flexibles, como la compensación por viajes o la mejora de las comodidades en la oficina, se sugieren como mejores alternativas a los mandatos estrictos de regreso a la oficina.</li>
<li>La discusión incluye perspectivas sobre la productividad, el mentorazgo y las preferencias personales, con algunos viendo el RTO como impulsado por visiones de gestión anticuadas o presiones económicas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Importar y exportar Markdown en Google Docs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Importar%20y%20exportar%20Markdown%20en%20Google%20Docs&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2017%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/16&#39;</h2>
<h1>2024-07-16</h1>
<h2><a href="https://docs.scale-lang.com/">Ejecutar CUDA, sin modificaciones, en GPUs de AMD</a></h2>
<ul>
<li>SCALE by Spectral Compute es un conjunto de herramientas de programación GPGPU (computación de propósito general en unidades de procesamiento gráfico) que permite la compilación nativa de aplicaciones CUDA para GPUs AMD sin modificar el código CUDA original ni el sistema de construcción.</li>
<li>SCALE actúa como un reemplazo directo para el compilador nvcc de NVIDIA, permitiendo una integración sin problemas con las herramientas de construcción y scripts existentes, y es compatible con varios proyectos CUDA de código abierto como NVIDIA Thrust y Blender Cycles.</li>
<li>Actualmente, SCALE es compatible con GPUs de AMD como gfx1030 (Navi 21, RDNA 2.0) y gfx1100 (Navi 31, RDNA 3.0), con desarrollo en curso para arquitecturas de GPU adicionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40970560">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en la viabilidad e implicaciones de ejecutar CUDA (Compute Unified Device Architecture) en GPUs de AMD, destacando desafíos técnicos y legales.</li>
<li>Algunos argumentan que apoyar capas de traducción para CUDA en GPUs de AMD es poco práctico y sugieren centrarse en proyectos de código abierto como PyTorch en su lugar.</li>
<li>HIP (Interfaz de Computación Heterogénea para Portabilidad) se menciona como una posible solución de bajo esfuerzo para portar código CUDA a GPUs de AMD, aunque no es completamente sin esfuerzo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/en/news/For-advertising-Firefox-now-collects-user-data-by-default-9801345.html">Para publicidad, Firefox ahora recopila datos de los usuarios por defecto</a></h2>
<ul>
<li>En la última versión de Firefox, ahora se recopilan datos de los usuarios de forma predeterminada, introduciendo la Atribución de Privacidad Preservada (PPA) para la medición de anuncios anonimizados, lo que ha generado controversia.</li>
<li>Los críticos argumentan que esta recopilación de datos por defecto socava la confianza del usuario y sospechan que la intención de Mozilla es aumentar los ingresos, lo que desafía la reputación de Firefox en cuanto a privacidad.</li>
<li>La PPA utiliza un servidor de agregación para anonimizar los datos, pero persisten las preocupaciones sobre la salida de datos de las computadoras de los usuarios y el posible acceso futuro por parte de los anunciantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974112">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Firefox ha comenzado a recopilar datos de los usuarios de forma predeterminada con fines publicitarios, lo cual se puede desactivar en la configuración bajo Privacidad y Seguridad.</li>
<li>Los usuarios han informado que la configuración para desactivar esta función no es fácilmente localizable y no se sincroniza entre dispositivos.</li>
<li>El CTO de Mozilla afirma que la función equilibra la privacidad y la medición de anuncios, pero persisten el escepticismo y las críticas de los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/exo-explore/exo">Exo: Ejecuta tu propio clúster de IA en casa con dispositivos cotidianos</a></h2>
<ul>
<li>Exo permite a los usuarios crear un clúster de IA en casa utilizando dispositivos cotidianos como iPhones, iPads, Androids, Macs y sistemas Linux, eliminando la necesidad de costosas GPUs de NVIDIA.</li>
<li>Las características clave incluyen soporte amplio para modelos (por ejemplo, LLaMA), particionamiento dinámico de modelos, descubrimiento automático de dispositivos y una API compatible con ChatGPT, todo utilizando una conexión peer-to-peer sin una arquitectura maestro-trabajador.</li>
<li>Exo es un software experimental, por lo que los usuarios deben esperar errores iniciales y se les anima a reportar problemas y contribuir a la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973339">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Exo permite a los usuarios ejecutar sus propios clústeres de IA en casa utilizando dispositivos cotidianos, ofreciendo una alternativa a la computación de IA basada en la nube.</li>
<li>La iniciativa respalda diversos dispositivos, incluidos teléfonos y portátiles antiguos, y tiene como objetivo ofrecer privacidad, personalización y acceso sin conexión para modelos de IA.</li>
<li>Las discusiones destacan las compensaciones entre los modelos de IA locales y en la nube, incluyendo costo, rendimiento y privacidad, con algunos usuarios prefiriendo configuraciones locales para datos personales o sensibles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horizon.pics">Horizon – Alternativa privada a Imgur</a></h2>
<ul>
<li>James, un ingeniero full-stack de 17 años de Canadá, ha desarrollado Horizon Pics, un servicio de alojamiento de archivos enfocado en la seguridad, la privacidad y las necesidades del usuario, sin anuncios ni venta de datos.</li>
<li>Recientemente, Horizon Pics se sometió a un cambio de marca y lanzó una nueva aplicación de escritorio llamada Alpine, que sube automáticamente capturas de pantalla y contenido del portapapeles, ofreciendo características como eliminación automática y cifrado de extremo a extremo.</li>
<li>La aplicación está construida con tecnologías modernas como Tauri, TypeScript, SvelteKit, Sass y Rust, y Horizon Pics ofrece planes gratuitos y de pago con diferentes límites de almacenamiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972122">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Horizon Pics, desarrollado por un ingeniero full-stack de 17 años de Canadá, es una alternativa privada a Imgur, que ofrece alojamiento de archivos sin publicidad y seguro.</li>
<li>La empresa lanzó recientemente una nueva marca, que incluye una nueva aplicación de escritorio llamada Alpine, la cual sube automáticamente capturas de pantalla y portapapeles con opciones de privacidad.</li>
<li>Horizon Pics ofrece tanto un plan gratuito con almacenamiento limitado como un plan de pago con límites más altos, con el objetivo de atraer a usuarios que buscan soluciones de alojamiento de archivos centradas en la privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/inside-the-mafia-of-pharma-pricing">La mafia de los precios farmacéuticos</a></h2>
<ul>
<li>La nueva informe de la FTC expone cómo unos pocos conglomerados de atención médica, comparados con una mafia, controlan el 4% de todo el dinero de EE. UU. a través de la fijación de precios farmacéuticos.</li>
<li>Los gestores de beneficios de farmacia (PBM) son identificados como actores clave que inflan los precios de los medicamentos al controlar los precios y redirigir los fondos hacia ellos mismos.</li>
<li>La acciones de la FTC y los posibles cambios legislativos tienen como objetivo abordar la monopolización de los precios farmacéuticos por parte de los PBM, lo que ha llevado a costos significativamente inflados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40971553">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute prácticas poco éticas en la industria farmacéutica, particularmente involucrando a los Administradores de Beneficios de Farmacia (PBMs) y las compañías farmacéuticas.</li>
<li>Los temas clave incluyen la venta de datos de recetas, los &quot;reembolsos&quot; legales que funcionan como sobornos y la influencia de los incentivos financieros en los diagnósticos y las recetas médicas.</li>
<li>La conversación destaca la necesidad de transparencia y regulación para abordar las distorsiones del mercado y proteger a los pacientes del comportamiento poco ético y los precios inflados de los medicamentos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.interdb.jp/dl/">La guía del ingeniero para el aprendizaje profundo: Comprender el modelo Transformer</a></h2>
<ul>
<li>La guía del ingeniero para el aprendizaje profundo&quot; proporciona una guía completa para comprender el modelo Transformer, un avance significativo en la IA introducido en 2017.</li>
<li>Incluye conceptos fundamentales de redes neuronales, RNNs (Redes Neuronales Recurrentes), PLN (Procesamiento del Lenguaje Natural) y mecanismos de atención, con ejemplos de código en Python funcionales y referencias para una exploración adicional.</li>
<li>Publicado el 21 de mayo de 2024, es gratuito para uso educativo y no comercial, y fue escrito por Hironobu SUZUKI, un experimentado programador de software y entusiasta de la IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974193">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo discute varios recursos para entender el modelo Transformer en el aprendizaje profundo, destacando opciones gratuitas y de pago.</li>
<li>Las recomendaciones incluyen &quot;The Annotated Transformer,&quot; &quot;Transformers from Scratch,&quot; la serie de Andrej Karpathy y las introducciones visuales de 3Blue1Brown.</li>
<li>Existe un debate sobre la relevancia de Keras, con algunos usuarios señalando su declive en la academia y la industria a favor de JAX, mientras que otros mencionan el soporte de Keras 3 para múltiples backends.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/codestral-mamba/">Codestral Mamba</a></h2>
<ul>
<li>El 16 de julio de 2024, Mistral AI presentó Codestral Mamba, una nueva arquitectura desarrollada con Albert Gu y Tri Dao, que ofrece inferencia en tiempo lineal y la capacidad de modelar secuencias de longitud infinita.</li>
<li>Codestral Mamba es eficiente para la productividad del código, tiene un rendimiento comparable a los modelos transformadores de última generación (SOTA) y admite la recuperación en contexto de hasta 256k tokens.</li>
<li>La implementación del modelo es posible a través de varios SDK, con pesos sin procesar disponibles en HuggingFace, y es gratuito bajo la licencia Apache 2.0, mientras que Codestral 22B tiene licencias comerciales y comunitarias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40977103">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Codestral Mamba, un nuevo modelo de Mistral.ai, ha sido lanzado y está generando interés debido a su arquitectura y capacidades únicas.</li>
<li>La modelo admite 256k tokens de contexto y ofrece un tiempo de inferencia lineal, lo que la hace competitiva con los modelos basados en transformadores.</li>
<li>Hay una discusión en curso sobre la integración de Codestral Mamba con entornos de desarrollo como VS Code e IntelliJ, pero el soporte actual es limitado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/peter-buxtun-tuskegee-whistleblower-dies">Peter Buxtun, el denunciante que expuso el estudio de sífilis de Tuskegee, ha fallecido</a></h2>
<ul>
<li>Peter Buxtun, el denunciante que expuso el estudio no ético de sífilis de Tuskegee, ha fallecido a los 86 años.</li>
<li>El descubrimiento de Buxtun llevó a la terminación del estudio en 1972, audiencias en el Congreso y un acuerdo de $10 millones para las víctimas.</li>
<li>Su comparación del estudio con los experimentos médicos nazis provocó nuevas regulaciones gubernamentales de investigación, destacando su impacto significativo en los estándares éticos de la investigación médica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973422">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Peter Buxtun, el denunciante que expuso el estudio no ético de sífilis de Tuskegee, ha fallecido.</li>
<li>Las preocupaciones de Buxtun sobre el estudio, que negaba tratamiento a hombres afroamericanos con sífilis, fueron ignoradas durante seis años antes de recibir atención.</li>
<li>La investigación de Tuskegee ha tenido impactos duraderos, incluyendo la contribución a la reticencia hacia las vacunas en las comunidades afroamericanas y la puesta en evidencia del racismo sistémico en la investigación médica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/what-the-all-american-delusion-of-the-polygraph-says-about-our-relationship-to-fact-and-fiction/">La ilusión del polígrafo</a></h2>
<ul>
<li>Justin St. Germain explora las líneas borrosas entre la memoria, la autobiografía y el mito a través de su experiencia con una prueba de polígrafo durante una solicitud de empleo con la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza.</li>
<li>Él argumenta que el polígrafo, a menudo visto como un detector de mentiras, en realidad crea la verdad en lugar de detectarla, estableciendo paralelismos con la escritura de memorias.</li>
<li>Germain discute la controvertida historia del polígrafo, su uso para coaccionar confesiones y su papel simbólico en la afirmación del poder estatal, destacando sus fallos y la obsesión estadounidense con una verdad simple y detectable.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972437">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El autor relata haber tomado una prueba de polígrafo a los diecinueve años debido a sospechas de robo en el trabajo, a pesar de ser inocente.</li>
<li>Los polígrafos son criticados por su uso para coaccionar confesiones en lugar de detectar mentiras con precisión, lo que a menudo conduce a estrés y resultados poco fiables.</li>
<li>A pesar de su cuestionable precisión, los polígrafo continúan utilizándose en las evaluaciones de empleo y las investigaciones criminales como una herramienta de intimidación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.binwang.me/2024-07-12-A-Review-of-Linux-on-Surface-Pro-4.html">Una revisión de Linux en Surface Pro 4</a></h2>
<ul>
<li>El autor experimentó con la instalación de Linux en una Surface Pro 4, comprada originalmente en 2016, para explorar su viabilidad en varios casos de uso como la navegación por internet, el consumo de medios y el dibujo.</li>
<li>Instalar Linux fue sencillo utilizando EndeavourOS y Fedora Workstation 40, pero la funcionalidad de la tableta fue problemática, con problemas como toques fantasma, mala detección de la palma y un drenaje significativo de la batería durante el modo de suspensión.</li>
<li>Debido a estos problemas, el autor volvió a Windows 10, encontrándolo más funcional para sus necesidades, pero podría reconsiderar Linux después del fin de vida útil de Windows 10 el próximo año.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973123">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una reseña sobre el uso de Linux en una Surface Pro 4 ha generado una discusión significativa, destacando diversas experiencias de usuarios con Linux en diferentes hardware.</li>
<li>Muchos usuarios comparan sus experiencias con Linux en otros dispositivos, como Dell XPS y ThinkPads, señalando problemas como el modo de suspensión, la gestión de energía y la integración de hardware.</li>
<li>La conversación subraya los desafíos de lograr una integración perfecta entre hardware y software en Linux, similar a macOS en MacBooks, debido a las complejidades del desarrollo de controladores de dispositivos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/0512638c-b7c2-11e6-961e-a1acd97f622d">¿Cómo capturan los joyeros hasta la última partícula de polvo de oro? (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Gary Williams de Mastermelt gestiona la quema de residuos comerciales para recuperar metales preciosos, con los joyeros recolectando cada partícula de polvo de oro de sus talleres para su procesamiento.</li>
<li>El proceso implica calentar materiales a 2,000°C para recuperar metales como el oro y el platino, con técnicas y tecnología avanzadas que ayudan a capturar más desechos.</li>
<li>Es crucial la confianza entre joyeros y refinadores, y la industria refina continuamente los métodos para maximizar la recuperación de metales preciosos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972134">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los joyeros emplean métodos meticulosos para capturar cada partícula de polvo de oro, incluyendo la mejora de ventanas, lavandería en el lugar y arrancar los pisos.</li>
<li>Estas prácticas recuerdan los esfuerzos históricos, como la recuperación de plata del Proyecto Manhattan de los pisos y equipos.</li>
<li>Los joyeros en ciudades como Sídney y Nueva York recuperan oro de los suelos de los talleres y las aceras, destacando la ingeniosidad de la industria y la mínima pérdida de material.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.typefox.io/blog/open-collaboration-tools-announcement/">Las herramientas de colaboración abierta</a></h2>
<ul>
<li>Open Collaboration Tools es un proyecto de código abierto destinado a mejorar el trabajo en equipo remoto mediante el uso compartido en vivo de los contenidos del Entorno de Desarrollo Integrado (IDE).</li>
<li>Las características clave incluyen extensiones para VS Code y Eclipse Theia, una aplicación de servidor para autenticación y colaboración, y un protocolo abierto con cifrado de extremo a extremo.</li>
<li>La propuesta aborda las deficiencias de las herramientas existentes al ofrecer ausencia de dependencia de proveedores, extensibilidad absoluta, opciones de implementación flexibles y una licencia de código abierto bajo la Licencia MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40970621">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Open Collaboration Tools de TypeFox está ganando atención, especialmente entre los usuarios de openvscode-server y Eclipse Theia, debido a su potencial para mejorar la colaboración remota.</li>
<li>Las herramientas de TypeFox, incluidas Sprotty, Langium y Theia, están siendo destacadas, con la especulación de que Theia podría reemplazar a openvscode-server si cumple sus promesas.</li>
<li>La discusión incluye interés en la escalabilidad y preparación de un proveedor de YJS para la edición colaborativa, y comparaciones con otros métodos de colaboración como el uso compartido de pantalla y VS Live Share.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/13/openai-safety-risks-whistleblower-sec/">OpenAI prohibió ilegalmente al personal expresar riesgos de seguridad, dicen los denunciantes</a></h2>
<ul>
<li>Denunciantes de OpenAI han presentado una queja ante la SEC, alegando que la empresa restringió ilegalmente a los empleados de advertir a los reguladores sobre los riesgos de su tecnología.</li>
<li>La denuncia afirma que los acuerdos de empleo de OpenAI violaron las leyes federales al exigir al personal que renunciara a los derechos de compensación de los denunciantes y buscara el consentimiento de la empresa antes de divulgar información a las autoridades.</li>
<li>OpenAI ha declarado que apoya las divulgaciones protegidas y ha revisado sus políticas, mientras que la SEC ha reconocido la queja pero no ha confirmado una investigación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974154">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Denunciantes afirman que OpenAI restringió al personal de discutir riesgos de seguridad, lo que genera preocupaciones sobre el uso de acuerdos de confidencialidad (NDAs) por parte de la empresa.</li>
<li>Los críticos argumentan que el énfasis de OpenAI en los &quot;riesgos de seguridad&quot; puede estar más relacionado con estrategias de marketing y regulación que con amenazas genuinas, paralelamente a las tácticas utilizadas por otras empresas tecnológicas.</li>
<li>La discusión se extiende a las implicaciones éticas del desarrollo de la IA, incluyendo el uso de modelos sesgados y el impacto más amplio de la regulación de la IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dicksites/KUtrace">KUtrace: Instalación de rastreo del kernel de Linux con baja sobrecarga</a></h2>
<ul>
<li>KUtrace es una herramienta de rastreo del núcleo de Linux de bajo costo diseñada para analizar el rendimiento mediante el seguimiento de las transiciones entre el núcleo y el usuario.</li>
<li>Produce cronogramas detallados por núcleo de CPU que se pueden ampliar hasta el nanosegundo, lo que ayuda a resolver problemas de rendimiento en centros de datos y en la conducción autónoma en tiempo real.</li>
<li>La herramienta es compatible con procesadores x86 y ARM, es de código abierto bajo varias licencias e incluye archivos del libro &#39;Understanding Software Dynamics&#39; de Richard L. Sites.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972099">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>KUtrace es una herramienta de rastreo del núcleo de Linux de bajo costo diseñada para ayudar a comprender los cuellos de botella de rendimiento, particularmente en sistemas de múltiples máquinas.</li>
<li>Al contrario de las herramientas eBPF, KUtrace requiere parches del kernel y acceso de root, lo que implica un mantenimiento activo.</li>
<li>La herramienta es elogiada por su efectividad, con recomendaciones para el libro &#39;Understanding Software Dynamics&#39; de su autor, Dick Sites, para obtener más información sobre el rendimiento del sistema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karpathy/status/1813263734707790301">Estoy comenzando una empresa de IA+Educación</a></h2>
<ul>
<li>Andrej Karpathy ha anunciado el lanzamiento de su nueva empresa, Eureka Labs, que se centra en la integración de la IA con la educación.</li>
<li>Eureka Labs tiene como objetivo crear una escuela nativa de IA diseñada para revolucionar la experiencia de aprendizaje.</li>
<li>La noticia se dio a conocer a través de un tuit, generando un interés significativo en las comunidades de tecnología y educación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40978731">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Andrej Karpathy está comenzando una empresa de IA+Educación, lo que ha generado debates sobre el papel de la IA en la educación.</li>
<li>Las opiniones varían sobre el potencial de la IA, con algunos argumentando que puede asistir pero no reemplazar a los maestros, mientras que otros creen que la IA puede mejorar y personalizar las experiencias de aprendizaje.</li>
<li>La discusión destaca el panorama en evolución de la tecnología educativa, enfatizando la necesidad de soluciones innovadoras para mejorar la enseñanza y el aprendizaje.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ejecutar CUDA, sin modificaciones, en GPUs de AMD" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ejecutar%20CUDA%2C%20sin%20modificaciones%2C%20en%20GPUs%20de%20AMD&subheading=martes%2C%2016%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/15&#39;</h2>
<h1>2024-07-15</h1>
<h2><a href="https://thecodist.com/how-to-know-when-its-time-to-go/">Cómo saber cuándo es el momento de irse</a></h2>
<ul>
<li>La autora se retiró en 2021 después de casi 40 años como programadora, no por falta de habilidad sino por falta de deseo de continuar.</li>
<li>Enfatizan la importancia de ser honesto acerca de las propias habilidades e intereses, señalando que mantener una carrera larga en una industria en rápida evolución es un desafío.</li>
<li>El autor continúa escribiendo código para arte generativo, encontrándolo más complejo y agradable que su trabajo anterior, destacando la satisfacción personal al perseguir nuevos intereses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962675">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un ingeniero retirado de Apple reflexiona sobre el cambio de decisiones impulsadas por la ingeniería a decisiones impulsadas por el marketing dentro de la empresa, lo que provocó su partida.</li>
<li>A pesar de dejar el mundo corporativo, el ingeniero continúa programando para el arte generativo, encontrándolo más complejo e inventivo que su trabajo anterior.</li>
<li>La publicación destaca un sentimiento más amplio entre los programadores que luchan con los entornos de trabajo modernos y los rápidos cambios tecnológicos, con algunos encontrando consuelo en proyectos personales o contribuciones de código abierto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/khaledh/fusion">Fusión: Un sistema operativo de hobby implementado en Nim</a></h2>
<ul>
<li>Fusion OS es un sistema operativo de hobby para la arquitectura x86-64, desarrollado utilizando el lenguaje de programación Nim.</li>
<li>Las características actuales incluyen el cargador de arranque UEFI, gestores de memoria física y virtual, modo de usuario, multitarea preventiva, llamadas al sistema, cargador ELF e interrupciones de temporizador.</li>
<li>Las características planificadas tienen como objetivo agregar paginación por demanda, comunicación entre procesos, E/S de disco, sistema de archivos, entrada de teclado/ratón, interfaz gráfica de usuario de shell y redes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962767">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Fusion es un sistema operativo (OS) de hobby implementado en el lenguaje de programación Nim, discutido en GitHub por el autor khaledh.</li>
<li>Nim fue elegido por su sintaxis similar a Python, la ausencia de un recolector de basura predeterminado, su excelente interoperabilidad con C y otras características beneficiosas.</li>
<li>La discusión destaca la biblioteca estándar integral de Nim, la necesidad de un mejor soporte para Entornos de Desarrollo Integrados (IDE) y tipos suma verdaderos, junto con ideas sobre los desafíos del desarrollo de sistemas operativos, como el cambio de tareas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/gemini-ai-caught-scanning-google-drive-hosted-pdf-files-without-permission-user-complains-feature-cant-be-disabled">Gemini AI de Google fue sorprendida escaneando archivos PDF de Google Drive sin permiso</a></h2>
<ul>
<li>Se ha descubierto que la IA Gemini de Google escanea archivos PDF de Google Drive sin el consentimiento del usuario, lo que genera importantes preocupaciones sobre la privacidad.</li>
<li>Kevin Bankston, un asesor principal en gobernanza de IA, informó que Gemini resumió su declaración de impuestos sin permiso, a pesar de que se suponía que la función estaba deshabilitada.</li>
<li>Este incidente resalta los problemas de privacidad en curso en la industria tecnológica, particularmente para los usuarios de Google Workspace Labs, y subraya el escrutinio sobre el impacto de la IA en la privacidad del usuario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40965892">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se descubrió que la IA Gemini de Google estaba escaneando archivos PDF de Google Drive sin el consentimiento del usuario, lo que desató debates sobre las políticas de participación voluntaria en la IA.</li>
<li>La discusión se centra en si las características de la IA deberían requerir una activación explícita por parte del usuario, con preocupaciones sobre el uso indebido de datos y las violaciones de la privacidad.</li>
<li>Este incidente subraya la necesidad de políticas transparentes de uso de IA y un mayor control del usuario sobre los datos personales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mstdn.social/@Lokjo/112772496939724214">Firefox 128 habilita por defecto las mediciones de anuncios que preservan la privacidad</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40966312">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Firefox 128 introduce mediciones de anuncios &quot;que preservan la privacidad&quot; por defecto, permitiendo el seguimiento de anuncios sin revelar acciones específicas del usuario.</li>
<li>Los críticos argumentan que esta característica compromete la privacidad del usuario y beneficia a los anunciantes, lo que genera preocupaciones sobre los vínculos financieros de Mozilla con la publicidad.</li>
<li>Los usuarios pueden desactivar la función en la configuración, y se recomiendan alternativas como LibreWolf o ajustes a través de about:config para una mayor privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/978738/">Rust para sistemas de archivos</a></h2>
<ul>
<li>En la Cumbre de Almacenamiento, Sistema de Archivos, Gestión de Memoria y BPF de Linux 2024, Wedson Almeida Filho y Kent Overstreet discutieron el uso de Rust para los sistemas de archivos de Linux, destacando sus posibles beneficios.</li>
<li>El conjunto de parches RFC de Almeida de diciembre de 2023 introdujo abstracciones de Rust para sistemas de archivos, con el objetivo de aprovechar el sistema de tipos de Rust para detectar errores en tiempo de compilación y automatizar la limpieza de recursos, mejorando la productividad y reduciendo las vulnerabilidades relacionadas con la memoria.</li>
<li>Se plantearon preocupaciones sobre la desconexión entre las API de C y Rust, con sugerencias para alinear los nombres de las funciones por familiaridad, y se reconocieron los desafíos de mantener la sincronización entre el código C en evolución y las vinculaciones de Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40966414">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión sobre la integración de Rust en el núcleo de Linux destaca tanto los desafíos como los beneficios, especialmente en el desarrollo de sistemas de archivos.</li>
<li>Las herramientas como bindgen y cbindgen son esenciales para cerrar la brecha entre Rust y C, aunque algunos desarrolladores encuentran la interoperabilidad compleja.</li>
<li>La discusión enfatiza el potencial de Rust para mejorar la seguridad y la corrección, pero también señala preocupaciones sobre el mantenimiento de APIs paralelas y la curva de aprendizaje para los desarrolladores nuevos en Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keenen.xyz/just-be-rich/">Solo sé rico (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Los inversores y directores ejecutivos de Silicon Valley, antes vistos como innovadores, ahora están siendo criticados como monopolistas y se están defendiendo de estas afirmaciones.</li>
<li>El ensayo de Paul Graham, &#39;Cómo se enriquece la gente ahora&#39;, sostiene que la riqueza moderna se basa más en el mérito en comparación con el pasado, pero pasa por alto la creciente brecha de riqueza y sus implicaciones.</li>
<li>A pesar de la facilidad de iniciar un negocio hoy en día, los beneficios están limitados a una minoría, y la desigualdad de riqueza sigue siendo un problema significativo, no solo un concepto de la izquierda radical.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962965">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión sobre el impuesto a la riqueza en Noruega examina sus beneficios, como asegurar que los ricos paguen impuestos, y sus desventajas, como cargar a los emprendedores y las startups.</li>
<li>Los críticos argumentan que los impuestos sobre la riqueza desincentivan la inversión y la innovación, lo que podría llevar a que las personas adineradas abandonen el país.</li>
<li>La discusión también abarca temas más amplios como la desigualdad de la riqueza, el papel de la suerte en la acumulación de riqueza y la efectividad del gasto gubernamental, destacando la complejidad de equilibrar una tributación justa, el fomento de la inversión y la estabilidad social.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tabloid.vercel.app/">Tabloid: Un lenguaje de programación de titulares clickbait (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Tabloid es un lenguaje de programación Turing-completo diseñado para escribir programas al estilo de los titulares de noticias sensacionalistas.</li>
<li>Presenta una sintaxis única como &quot;NO QUERRÁS PERDERTE&quot; para la salida de impresión y &quot;LOS EXPERTOS AFIRMAN...SER&quot; para la asignación de variables, sin construcciones de bucle integradas, dependiendo en su lugar de la recursión.</li>
<li>La lengua tiene un intérprete escrito en JavaScript y una implementación mayormente compatible en Racket, que soporta números, cadenas y booleanos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40964261">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tabloid es un lenguaje de programación de titulares sensacionalistas, ideal para evaluar la generación de código de grandes modelos de lenguaje (LLM), como GPT-4.</li>
<li>GPT-4 tuvo dificultades con tareas básicas en Tabloid, a menudo alucinando palabras clave como &quot;NOTICIAS DE ÚLTIMA HORA&quot; debido a errores de sintaxis y falta de entrenamiento específico.</li>
<li>Claude, otro modelo de lenguaje, escribió con éxito código en Tabloid, lo que sugiere que más entrenamiento en sintaxis podría mejorar el rendimiento en tales lenguajes especializados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.audubon.org/news/the-fascinating-and-complicated-sex-lives-white-throated-sparrows">La fascinante y complicada vida sexual de los gorriones de garganta blanca</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40964924">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los científicos utilizan bandas de colores para identificar a los chingolos de garganta blanca, lo que ayuda en los estudios de comportamiento sin necesidad de recapturarlos.</li>
<li>Los gorriones exhiben comportamientos similares a los emparejamientos humanos, con los pájaros de rayas blancas siendo más agresivos y los pájaros de rayas marrones más cariñosos.</li>
<li>La palabra &quot;género&quot; en este estudio se refiere a rasgos del sexo genético y del comportamiento, aunque este uso es poco común en biología.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nrk.neocities.org/articles/not-a-fan-of-strlcpy">No soy fan de strlcpy(3)</a></h2>
<ul>
<li>strlcpy(3), una función de OpenBSD, a menudo se considera más segura que strcpy(3) y strncpy(3), pero es ineficiente y no es segura si la cadena fuente no está terminada en nulo.</li>
<li>Ulrich Drepper rechazó strlcpy para glibc debido a su ineficiencia, ya que procesa toda la cadena fuente incluso cuando solo se necesita una parte.</li>
<li>Se recomiendan alternativas como memccpy(3), strdup(3) y una combinación de strlen(3) y memcpy(3) para una mejor eficiencia y portabilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40967069">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La autora critica <code>strlcpy(3)</code> por su potencial para causar errores de desbordamiento de búfer debido a formatos de tamaño variable sin especificación de longitud.</li>
<li>Abogan por las cadenas contadas en lugar de las terminadas en nulo, citando ejemplos como los paquetes de cadenas compactas de Rust y la evidencia histórica del grupo Cedar en PARC.</li>
<li>El autor sugiere que, aunque <code>strlcpy(3)</code> tiene como objetivo prevenir fallos y problemas de memoria, no es el método más eficiente, y el manejo de cadenas en C está desactualizado en comparación con alternativas como las cadenas de Pascal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thinc.blog/2024/07/14/california-grid-breezes-through-heat-wave-due-to-renewables-batteries/">El sistema eléctrico de California supera la ola de calor con baterías</a></h2>
<ul>
<li>El sistema eléctrico de California manejó una ola de calor sin apagones ni emergencias, lo que se atribuye a las energías renovables y al almacenamiento en baterías.</li>
<li>Las estrategias clave incluyeron mejoras en la red e incremento de energía limpia, particularmente solar y almacenamiento en baterías, ahora equivalentes a cinco grandes plantas nucleares.</li>
<li>En 2024, California tuvo 50 días más de energía 100% renovable en comparación con 2023, lo que demuestra una mejora significativa en el rendimiento de la red.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962942">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El sistema eléctrico de California manejó eficazmente una ola de calor utilizando almacenamiento en baterías, demostrando el potencial de los sistemas de baterías a gran escala para almacenar el exceso de energía solar para su uso en la noche.</li>
<li>Este avance podría disminuir la dependencia de las plantas de pico, que son menos fiables y más costosas, posicionando el almacenamiento de baterías como un cambio de juego para la energía renovable.</li>
<li>La discusión también abarcó los desafíos y beneficios de varios métodos de almacenamiento de energía, los impactos regulatorios y el uso potencial de baterías de vehículos eléctricos (EV) de segunda mano en el almacenamiento en la red.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/history/how-the-rise-of-the-camera-launched-a-fight-to-protect-gilded-age-americans-privacy-180984656/">La aparición de la cámara desencadenó una lucha por proteger la privacidad de la Era Dorada</a></h2>
<ul>
<li>La aparición de la cámara Kodak a finales del siglo XIX y principios del siglo XX hizo que la fotografía fuera accesible al público, lo que llevó a invasiones generalizadas de la privacidad.</li>
<li>Incidentes como el uso no autorizado de Elizabeth Peck en un anuncio y la demanda de Abigail Roberson contra Franklin Mills Flour destacaron el uso indebido de imágenes personales con fines de lucro.</li>
<li>El clamor público por tales violaciones de la privacidad llevó a Nueva York a aprobar una ley de &quot;derecho a la privacidad&quot; en 1903, sentando un precedente para que otros estados la siguieran.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40968493">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La introducción de cámaras durante la Edad Dorada generó importantes preocupaciones sobre la privacidad, ya que permitían la captura y preservación de momentos con alta fidelidad.</li>
<li>Los avances tecnológicos, desde la fotografía temprana hasta los teléfonos inteligentes modernos, han desafiado constantemente las normas de privacidad, lo que ha provocado debates sobre la necesidad de mejores leyes de privacidad y un uso consciente de la tecnología.</li>
<li>La discusión en curso se centra en equilibrar los beneficios de la tecnología con la protección de los derechos de privacidad en un mundo cada vez más conectado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/13/24197477/valve-employs-few-hundred-people-payroll-redacted">Datos filtrados de nómina muestran cuánto paga Valve a su personal y cuántas pocas personas emplea</a></h2>
<ul>
<li>Valve emplea a una sorprendentemente pequeña fuerza laboral de solo 336 empleados a partir de 2021, según datos de nómina filtrados de la demanda antimonopolio de Wolfire.</li>
<li>La información revela la distribución de empleados de Valve en las categorías de &#39;Administración&#39;, &#39;Juegos&#39;, &#39;Steam&#39; y &#39;Hardware&#39;, con la nómina de &#39;Juegos&#39; alcanzando un máximo de $221 millones en 2017.</li>
<li>El pequeño tamaño del personal de Valve y su alta rentabilidad por empleado, que supera a Google, Amazon y Microsoft, explican su lista limitada de productos y su dependencia de ayuda externa para hardware y software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40963278">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Datos filtrados de nómina muestran que Valve emplea solo a 79 personas para gestionar Steam, una importante tienda de juegos.</li>
<li>El pequeño equipo de Valve es visto como eficiente, enfocándose en la estabilidad en lugar de cambios constantes de características, a diferencia de las empresas más grandes que a menudo se expanden innecesariamente.</li>
<li>Este enfoque ágil destaca el énfasis de Valve en la agilidad y la eficiencia, contribuyendo a su éxito.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/creature-that-washed-up-on-new-zealand-beach-may-be-worlds-rarest-whale-a-spade-toothed-whale/">Criatura que apareció en la playa de Nueva Zelanda podría ser la ballena más rara</a></h2>
<ul>
<li>Una rara ballena de dientes de pala, la especie de ballena más rara del mundo, apareció en una playa de Nueva Zelanda, ofreciendo a los científicos una oportunidad de investigación única.</li>
<li>Este zifio de cinco metros de largo es solo el séptimo espécimen jamás encontrado, sin avistamientos en vivo registrados, lo que lo convierte en un descubrimiento significativo para la biología marina.</li>
<li>La ballena ha sido transportada a almacenamiento en frío para su examen, involucrando a la iwi local Māori, y las pruebas genéticas para confirmar su identificación podrían tardar meses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40968245">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se encontró una rara ballena de dientes de pala en una playa de Nueva Zelanda, ofreciendo una oportunidad única para el análisis de ADN.</li>
<li>Esta especie se encuentra entre los grandes mamíferos menos estudiados, lo que ha despertado un mayor interés científico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zeromq.org/">ZeroMQ: Marco de Concurrencia de Alto Rendimiento</a></h2>
<ul>
<li>ZeroMQ es una biblioteca de mensajería universal y de código abierto que funciona como un marco de concurrencia, proporcionando sockets para mensajes atómicos a través de varios transportes como en proceso, entre procesos, TCP y multidifusión.</li>
<li>Admite múltiples APIs de lenguaje y sistemas operativos, ofreciendo patrones como pub-sub, push-pull y cliente-servidor, lo que lo hace rápido y escalable.</li>
<li>ZeroMQ está respaldado por una comunidad de código abierto grande y activa, y es utilizado por importantes empresas como Microsoft, Samsung y Facebook.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40964852">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>ZeroMQ es un marco de concurrencia de alto rendimiento, pero su estado de desarrollo activo actualmente no está claro.</li>
<li>Los usuarios han señalado varios problemas y diferencias con ZeroMQ y sus sucesores, nanomsg y nng, incluyendo modelos de subprocesos, propagación de errores y errores específicos.</li>
<li>El licenciamiento de ZeroMQ ha cambiado a MPL 2.0, lo que facilita su uso legalmente, y hay discusiones sobre alternativas como NATS y zenoh.io.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/11/climate/kobold-zambia-copper-ai-mining.html">A.I. necesita cobre. Acaba de ayudar a encontrar millones de toneladas en Zambia.</a></h2>
<ul>
<li>KoBold Metals ha descubierto un enorme yacimiento de cobre en Chililabombwe, Zambia, potencialmente el más grande en más de una década, con una estimación de producción anual de 300,000 toneladas.</li>
<li>La descubrimiento, impulsado por la tecnología de inteligencia artificial de KoBold, tiene importantes implicaciones geopolíticas, ayudando a los EE. UU. en su rivalidad con China por minerales esenciales para tecnologías de energía limpia.</li>
<li>Respaldada por inversores como Bill Gates y Sam Altman, KoBold planea invertir $2.3 mil millones en la mina, con la producción prevista para comenzar a principios de la década de 2030, mientras que el gobierno de EE. UU. apoya un ferrocarril de $2.3 mil millones para las exportaciones de cobre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962829">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha utilizado la tecnología de IA para descubrir millones de toneladas de cobre en Zambia, lo que destaca su potencial en la exploración de recursos.</li>
<li>La mayor demanda de cobre está impulsada por la electrificación de vehículos y la demanda de la red, no directamente por la IA.</li>
<li>La importancia del descubrimiento radica en la rareza de grandes nuevos depósitos de cobre, proporcionando un impulso económico sustancial para Zambia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cómo saber cuándo es el momento de irse" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=C%C3%B3mo%20saber%20cu%C3%A1ndo%20es%20el%20momento%20de%20irse&subheading=lunes%2C%2015%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/14&#39;</h2>
<h1>2024-07-14</h1>
<h2><a href="https://www.unihertz.com/en-de/products/jelly-star">Jelly Star – El Smartphone Android 13 Más Pequeño</a></h2>
<ul>
<li>Unihertz ha lanzado el Jelly Star, promocionado como el smartphone Android 13 más pequeño del mundo, con un precio de $209.99 USD (con descuento de $229.99 USD).</li>
<li>Las características clave incluyen una pantalla de 3 pulgadas, diseño trasero transparente con luz LED, procesador Octa-Core MediaTek Helio G99, 8GB de RAM, 256GB de almacenamiento y una cámara trasera de 48 MP.</li>
<li>El dispositivo es compatible con LTE global, NFC, tarjetas SIM duales nano, e incluye funcionalidades adicionales como desbloqueo por huella dactilar, USB OTG, radio FM y GPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40956979">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Unihertz ha lanzado el Jelly Star, promocionado como el smartphone Android 13 más pequeño, despertando interés debido a su tamaño y características únicas.</li>
<li>Los usuarios tienen reacciones mixtas, elogiando su diseño compacto y la funcionalidad de escritura por deslizamiento, pero criticando a la marca por las mínimas actualizaciones de software y el mal servicio al cliente.</li>
<li>Las discusiones destacan la importancia de las actualizaciones de software, la compatibilidad con ROMs personalizadas como LineageOS y la necesidad de baterías reemplazables en los teléfonos inteligentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/13/24198015/apple-utm-se-pc-os-emulator-for-ios">Después de rechazarlo inicialmente, Apple ha aprobado el primer emulador de PC para iOS</a></h2>
<ul>
<li>Apple ha aprobado UTM SE, el primer emulador de PC para iOS, que permite a los usuarios ejecutar software clásico y juegos retro de Windows, Mac OS 9 y Linux en iPhones.</li>
<li>UTM SE, construido a partir de QEMU, soporta modos VGA y terminal y emula arquitecturas x86, PPC y RISC-V, pero no incluye ningún sistema operativo.</li>
<li>La aprobación de la aplicación, tras un rechazo inicial, fue facilitada por el equipo de AltStore y la implementación QEMU TCTI de otro desarrollador, y ahora está disponible de forma gratuita en iOS, iPadOS y visionOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40958465">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Apple ha aprobado el primer emulador de PC para iOS, llamado UTM, después de rechazarlo inicialmente, lo que ha generado entusiasmo entre los usuarios.</li>
<li>La aprobación se atribuye a las regulaciones de la UE, destacando las discusiones en curso sobre los derechos de los consumidores, la reparabilidad y la propiedad en la electrónica moderna.</li>
<li>UTM no utiliza JIT (compilación Just-In-Time) debido a las restricciones de Apple, lo que resulta en un rendimiento más lento pero aún permite ejecutar varios sistemas operativos, incluido Linux de 64 bits, en iPhones que no están liberados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fourthamendment.com/?p=58338">No hay una expectativa razonable de privacidad en los datos de ubicación de Google de una persona</a></h2>
<ul>
<li>La Corte del Cuarto Circuito dictaminó que no hay una expectativa razonable de privacidad (REP) en los datos de ubicación de Google de una persona, ya que los usuarios comparten voluntariamente estos datos con Google.</li>
<li>La decisión del tribunal destaca que el geofencing, un método utilizado por las fuerzas del orden para recopilar datos de ubicación, no constituye una búsqueda según la Cuarta Enmienda.</li>
<li>Este fallo es significativo ya que aborda el uso creciente de órdenes de geovalla por parte de las fuerzas del orden desde 2016 y los procedimientos de Google para proteger la privacidad del usuario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40958458">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google está cambiando su manejo de los datos de ubicación al enviarlos a los dispositivos y eliminarlos de los servidores, lo que significa que ya no responderá a las órdenes de geovalla de las fuerzas del orden.</li>
<li>Este cambio ha generado reacciones mixtas, con algunos usuarios apreciando el aumento de la privacidad y otros preocupados por perder acceso a los datos de su línea de tiempo.</li>
<li>Las copias de seguridad cifradas para los datos de ubicación están disponibles pero desactivadas por defecto, lo que requiere habilitación manual, algo que algunos usuarios encuentran poco intuitivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/articles/what-does-nevadas-35-billion-fund-manager-do-all-day-nothing-1476887420">Nevada&#39;s public employee pension fund invierte pasivamente y supera a sus pares (2016)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40957656">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nevada’s public employee pension fund uses a passive investment strategy and outperforms its peers, sparking debate on the necessity of active fund management.</li>
<li>Los defensores de la gestión activa argumentan que puede ofrecer rendimientos diversificados, mientras que los partidarios de la inversión pasiva la consideran más confiable y segura.</li>
<li>La discusión destaca los desafíos de superar consistentemente al mercado y el papel de los gestores de fondos en equilibrar el riesgo y los rendimientos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-vp-vance-rubio-7c7ba6b99b5f38d2d840ed95b2fdc3e5">Trump disparó en un mitin en Pensilvania</a></h2>
<ul>
<li>Donald Trump fue sacado rápidamente del escenario en un mitin en Butler, Pensilvania, después de aparentes disparos; fue herido en la oreja pero, según se informa, está bien.</li>
<li>El tirador, Thomas Matthew Crooks, fue abatido por agentes del Servicio Secreto; un asistente murió y dos resultaron gravemente heridos.</li>
<li>Este incidente, el intento de asesinato más grave desde Ronald Reagan en 1981, ha aumentado las preocupaciones sobre la violencia política antes de las elecciones presidenciales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40957564">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El ex presidente Trump fue tiroteado en un mitin en Pensilvania, lo que desató debates sobre la democracia, la violencia política y los derechos de armas.</li>
<li>Las discusiones incluyen el contexto histórico de la violencia política en Estados Unidos, la Segunda Enmienda y el papel de las redes sociales en la polarización política.</li>
<li>La persona que disparó, supuestamente un republicano, ha generado preocupaciones sobre el aumento de la violencia y su posible impacto en las próximas elecciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.talos.dev">Talos: un sistema operativo Linux seguro, inmutable y minimalista para ejecutar Kubernetes</a></h2>
<ul>
<li>Talos Linux es un sistema operativo Linux seguro, inmutable y minimalista, diseñado específicamente para Kubernetes, que soporta plataformas en la nube, metal desnudo y plataformas de virtualización, con la gestión del sistema realizada a través de una API.</li>
<li>Enfatiza la seguridad, la previsibilidad y la capacidad de evolución al ser minimalista, reforzado e inmutable, con todo el acceso a la API asegurado mediante autenticación TLS mutua (mTLS).</li>
<li>Talos Linux está listo para producción, admite grandes clústeres de Kubernetes y se puede lanzar en una laptop dentro de Docker en solo 3 minutos, lo que lo hace altamente accesible y eficiente para los desarrolladores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40956546">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Talos es un sistema operativo Linux seguro, inmutable y minimalista, diseñado específicamente para ejecutar Kubernetes, simplificando el mantenimiento del sistema a través de la configuración, actualizaciones y depuración basadas en API.</li>
<li>Talos requiere un disco completo para la instalación, lo cual puede ser un desafío para servidores con almacenamiento limitado, pero los usuarios han explorado soluciones como PXE, virtualización y almacenamiento externo.</li>
<li>Talos es elogiado por su facilidad de configuración y mantenimiento, es compatible con Raspberry Pi 4b y ofrece tutoriales en su canal de YouTube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.sky.com/story/shots-fired-at-donald-trump-rally-as-former-president-rushed-off-stage-13177651">Disparos reportados en un mitin de Donald Trump; se retiró del escenario</a></h2>
<ul>
<li>El ex presidente Donald Trump resultó herido en un intento de asesinato en un mitin en Butler, Pensilvania, sufriendo una herida de bala en la oreja.</li>
<li>La agresión resultó en la muerte de un espectador y del atacante, Thomas Matthew Crooks, y dejó a dos personas más gravemente heridas.</li>
<li>La incidencia ha generado preocupaciones sobre la violencia política en los EE. UU., lo que ha llevado a una revisión de las medidas de seguridad para la próxima Convención Nacional Republicana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40957344">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se dispararon tiros en un mitin de Donald Trump, lo que llevó a su retirada inmediata del escenario por parte del Servicio Secreto.</li>
<li>La incidencia ha desatado discusiones sobre la violencia política, el control de armas y los desafíos que enfrenta el Servicio Secreto.</li>
<li>Las especulaciones sobre los motivos y afiliaciones políticas del tirador, así como las implicaciones más amplias para la sociedad estadounidense, continúan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nvidia.github.io/warp/">Nvidia Warp: marco de trabajo de Python para código de simulación y gráficos de alto rendimiento</a></h2>
<ul>
<li>NVIDIA Warp es un marco de trabajo en Python diseñado para simulaciones y gráficos de alto rendimiento, compilando funciones de Python a código de núcleo eficiente para CPU o GPU.</li>
<li>Admite la computación espacial con primitivas para la simulación física, la percepción, la robótica y el procesamiento geométrico, y se integra con marcos de aprendizaje automático como PyTorch y JAX.</li>
<li>Las extensiones Warp están disponibles en Omniverse Kit o USD Composer, proporcionando nodos OmniGraph y escenas de muestra para capacidades de simulación mejoradas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40958305">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia ha lanzado Warp, un marco de trabajo en Python diseñado para código de simulación y gráficos de alto rendimiento, despertando interés en la comunidad tecnológica.</li>
<li>Las discusiones destacan preocupaciones sobre los términos restrictivos de las licencias, particularmente en torno al desarrollo de productos competidores y las implicaciones para el uso de código abierto.</li>
<li>Se están haciendo comparaciones con otros frameworks como Taichi y Triton, y algunos usuarios destacan la capacidad de Warp para generar archivos intermedios de GPU CUDA o CPU C++ para su compilación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buzzinga.io/">Construí un creador de juegos de Jeopardy con soporte para pulsadores</a></h2>
<ul>
<li>Buzzinga.io, un juego inspirado en Jeopardy!, se lanzó en diciembre de 2023 y desde entonces ha atraído a más de 2000 usuarios.</li>
<li>Las características clave incluyen soporte para zumbador incorporado, puntuación automática, controles de anfitrión fáciles de usar, alta personalización y soporte para varios tipos de medios (texto, imagen, audio, video).</li>
<li>No se requiere registro para jugar, lo que lo hace accesible para usuarios ocasionales, mientras que la creación de juegos requiere una cuenta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40960508">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Inspirado por ver Jeopardy!, un desarrollador creó Buzzinga, un creador de juegos de Jeopardy con soporte para pulsadores, inicialmente para uso personal y luego lanzado como Buzzinga.io en diciembre de 2023.</li>
<li>Buzzinga.io cuenta con soporte integrado para pulsadores, puntuación automática, controles de anfitrión fáciles de usar y múltiples tipos de pistas (texto, imagen, audio, video), sin necesidad de registrarse para jugar, solo para crear juegos.</li>
<li>La comunidad tecnológica ha mostrado interés en el proyecto, con discusiones sobre la posible apertura del código, solicitudes de características y preocupaciones legales respecto al uso del nombre y estilo de Jeopardy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.notion.so/de-de/blog/building-and-scaling-notions-data-lake">Construcción y escalado del lago de datos de Notion</a></h2>
<ul>
<li>Los datos de Notion han crecido 10 veces en tres años, lo que ha hecho necesario el desarrollo y la ampliación de su lago de datos para gestionar las demandas de productos y análisis, incluidas las funciones de Notion AI.</li>
<li>Los desafíos clave incluían gestionar 480 conectores de Fivetran, la ingesta de datos lenta y costosa a Snowflake, y una lógica de transformación de datos compleja que excedía las capacidades estándar de SQL.</li>
<li>Implementar un lago de datos utilizando S3 para almacenamiento, Spark para procesamiento y conectores Kafka Debezium CDC con Apache Hudi para la ingesta resultó en ahorros significativos de costos y reducción del tiempo de ingesta de datos, permitiendo el exitoso lanzamiento de las funciones de Notion AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40959787">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Notion se trasladó a un lago de datos para reducir los altos costos asociados con Fivetran y Snowflake, ahorrando más de un millón de dólares en 2022.</li>
<li>La medida implicó trasladar grandes conjuntos de datos de Postgres y utilizar herramientas como Iceberg y Delta Lake para apoyar las características de análisis e inteligencia artificial.</li>
<li>Los usuarios expresaron preocupaciones sobre la privacidad de los datos y la posible minería de datos, pero es probable que Notion utilice los datos internamente para análisis y entrenamiento de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pr.pico.sh/">Git-PR: solicitudes de parches a través de SSH</a></h2>
<ul>
<li>La actualización del proyecto Pico incluye una refactorización del código de análisis de parches y una reescritura del soporte para servicios web gestionados aprovechando SSH.</li>
<li>Se están introduciendo nuevas características y mejoras, como el uso de <code>entry.Size</code> para herramientas de almacenamiento de objetos y middleware para enviar y recibir archivos a través de SSH.</li>
<li>Estas actualizaciones tienen como objetivo mejorar las herramientas de colaboración y agilizar los procesos de transferencia de archivos utilizando protocolos conocidos como rsync, scp y sftp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40959526">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Git-PR introduce un nuevo flujo de trabajo para enviar solicitudes de parches a través de SSH, con el objetivo de simplificar el proceso en comparación con los flujos de trabajo tradicionales por correo electrónico y servicios centralizados como GitHub.</li>
<li>La metodología basada en SSH reduce la necesidad de configurar listas de correo y clientes de correo electrónico, pero requiere mantener un servidor SSH y gestionar identidades SSH.</li>
<li>Esta herramienta está dirigida a entornos autoalojados y a entusiastas de la piratería, ofreciendo una alternativa ligera a sistemas más complejos como Gerrit o GitHub, y tiene como objetivo integrarse sin problemas con herramientas existentes como git y SSH.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thasso.xyz/2024/07/13/setting-up-an-x86-cpu.html">Escribir un cargador de arranque BIOS para el modo de 64 bits desde cero</a></h2>
<ul>
<li>La publicación ofrece una guía detallada sobre cómo configurar una CPU x86_64 desde un modo real de 16 bits a un modo largo de 64 bits, comenzando desde el sector de arranque del BIOS.</li>
<li>Incluye ejemplos de código ensamblador y configuraciones de Makefile, asumiendo familiaridad con el ensamblador x86 y la sintaxis de nasm.</li>
<li>La guía cubre la transición a través del modo protegido de 32 bits y la configuración de la Tabla de Descriptores Globales (GDT) y las tablas de páginas para el modo largo de 64 bits.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40959742">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario compartió su experiencia de escribir un cargador de arranque BIOS para un modo de 64 bits desde cero, ajustándolo en el sector de arranque sin necesidad de una segunda etapa.</li>
<li>La discusión destaca varios aspectos técnicos, incluyendo la minimización de la complejidad del código del sistema de archivos, el uso de diferentes registros y los desafíos de la compatibilidad hacia atrás en los modos de CPU.</li>
<li>La conversación también aborda las diferencias entre los procedimientos de arranque de BIOS y UEFI, con algunos usuarios señalando las complejidades y dependencias introducidas por UEFI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://motherfuckingwebsite.com/">Un Puto Sitio Web</a></h2>
<ul>
<li>La publicación enfatiza la importancia de crear sitios web ligeros, rápidos y receptivos que se adapten a todas las pantallas y sean consistentes en todos los navegadores.</li>
<li>Aboga por la accesibilidad, la legibilidad y la claridad, utilizando etiquetas HTML5 para garantizar la funcionalidad en todos los dispositivos, incluidos navegadores antiguos como IE6.</li>
<li>La argumentación central es que el diseño excesivo con animaciones innecesarias y archivos pesados distrae del objetivo principal de un sitio web: la comunicación clara y eficiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40956192">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La página web &#39;A Motherfucking Website&#39; (motherfuckingwebsite.com) ha generado un debate en Hacker News sobre el uso excesivo de JavaScript y los diseños complejos en el desarrollo web moderno.</li>
<li>Los críticos argumentan que muchos sitios web están innecesariamente sobrecargados, lo que dificulta el acceso a la información de manera rápida y eficiente.</li>
<li>La página es elogiada por su enfoque minimalista, destacando que los sitios web son inherentemente funcionales y accesibles hasta que los desarrolladores los complican con un exceso de código y elementos de diseño.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2407.07909">Encajar un elefante con cuatro parámetros no nulos</a></h2>
<ul>
<li>La publicación titulada &#39;Ajustando un Elefante con Cuatro Parámetros no Nulos&#39; aborda una famosa cita de Enrico Fermi, que critica humorísticamente la flexibilidad de los modelos matemáticos.</li>
<li>Los autores, Dian Jin y Junze Yuan, tienen como objetivo definir y resolver el problema de ajustar un elefante utilizando cuatro parámetros, un desafío que ha intrigado a los matemáticos desde 1953.</li>
<li>Esta presentación en arXiv bajo la categoría de Historia y Visión General proporciona un enfoque estructurado a un problema previamente mal definido, lo que potencialmente avanza las técnicas de modelado matemático.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40961163">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La crítica humorística del artículo se centra en los modelos sobreparametrizados, haciendo referencia a un estudio sobre el ajuste de un elefante con cuatro parámetros, y destaca la ironía en el uso de numerosos parámetros en la IA y el ML modernos.</li>
<li>Lo contrasta con la física, donde se prefieren menos parámetros, enfatizando la importancia de capturar el verdadero significado físico en lugar de solo ajustar datos.</li>
<li>La discusión subraya el valor de equilibrar la escritura académica formal y accesible y el papel del humor en las publicaciones científicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://backintyme.substack.com/p/firing-myself">Despidiéndome a mí mismo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40956215">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un desarrollador junior comprometió accidentalmente las claves de AWS en un repositorio público, lo que llevó a su compromiso, el cual fue abordado por el CTO mediante una discusión constructiva y una mejora de procesos.</li>
<li>Los comentaristas enfatizaron la importancia de los ganchos de pre-compromiso y las salvaguardias adecuadas para prevenir tales errores.</li>
<li>La discusión destacó el valor de abordar problemas sistémicos y el liderazgo de apoyo para convertir los errores en oportunidades de aprendizaje.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jelly Star – El Smartphone Android 13 Más Pequeño" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jelly%20Star%20%E2%80%93%20El%20Smartphone%20Android%2013%20M%C3%A1s%20Peque%C3%B1o&subheading=domingo%2C%2014%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
