<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2024 10:09:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/12&#39;</h2>
<h1>2024-02-12</h1>
<h2><a href="https://willempennings.nl/balancing-cube/">Cubo autoequilibrado: Un diseño de código abierto logra el equilibrio y la rotación de un cubo</a></h2>
<ul>
<li>El autor creó un cubo equilibrador basado en el &quot;Cubli&quot; de los investigadores de la ETH Zürich.</li>
<li>El cubo utiliza controles inteligentes y ruedas de reacción para equilibrarse en una esquina y girar alrededor de su eje.</li>
<li>Los diseños del cubo son de código abierto y sirven como experiencia de aprendizaje y proyecto de investigación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39336139">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación explora diversos temas relacionados con la ingeniería, como el diseño de un cubo autoequilibrado y los errores comunes de ingeniería.</li>
<li>También se analizan las técnicas de ensayo y error y las dificultades para enchufar los cables correctamente.</li>
<li>La conversación profundiza en el placer de programar, empezando por proyectos sencillos, y en las consideraciones éticas de la ingeniería.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrikwarne.com/2024/02/11/finding-a-new-software-developer-job/">Navegar en la búsqueda de empleo como desarrollador de software: Ideas y estrategias</a></h2>
<ul>
<li>El autor comparte su experiencia personal al ser despedido de un trabajo de desarrollador de software y los retos a los que se enfrentó para encontrar un nuevo empleo.</li>
<li>Encontraron dificultades en la búsqueda de empleo en plataformas como LinkedIn, pero tuvieron más éxito con un sitio llamado Demando.</li>
<li>El autor destaca la importancia de la experiencia en un lenguaje de programación específico, la preparación para las entrevistas de codificación y las estrategias que utilizaron para la negociación salarial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39337696">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En el mercado laboral, los desarrolladores de software se enfrentan a retos y frustraciones, como la persecución por parte de los responsables de contratación y las elevadas expectativas en cuanto a conocimientos técnicos específicos.</li>
<li>Muchas personas han experimentado rechazos y ofertas de trabajo a la baja, con salarios inferiores a los de sus puestos actuales.</li>
<li>La reputación de las empresas FAANG, en particular Amazon, se menciona en el debate sobre las prácticas de contratación, la transición de las grandes empresas tecnológicas a las startups y la preocupación por la falta de honradez en los currículos. También se debate sobre la discriminación, los prejuicios y el uso de fotos en las solicitudes de empleo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://killedbyapixel.github.io/TinyCode/256B/BitwiseLiminal/">Bitwise Liminal: Un código de 256 bytes desata sueños perturbadores y obsesión</a></h2>
<ul>
<li>Una persona se topa con una misteriosa cinta VHS llamada &quot;Bitwise Liminal&quot; y empieza a tener sueños extraños después de verla.</li>
<li>Investigan y descubren que contiene un programa de 256 bytes, que abren en un navegador web.</li>
<li>El programa empieza a interferir en su sueño y se obsesionan con él, lo que conduce a un final intrigante con un mensaje críptico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39339249">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha producido un cortometraje llamado &quot;Bitwise Liminal&quot; utilizando sólo 256 bytes de código.</li>
<li>La película se encontró en una vieja cinta VHS y se restauró utilizando software especializado.</li>
<li>El código, creado en un navegador web, genera una experiencia visualmente impactante que evoca sueños inquietantes, ganándose elogios por su enfoque minimalista y su estilo visual distintivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.openstreetmap.org/2024/02/11/2024-announcing-the-year-of-the-openstreetmap-vector-maps/">OpenStreetMap revoluciona con mapas vectoriales interactivos</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap está implementando mosaicos vectoriales en su sitio web, mejorando la personalización e interacción de los datos cartográficos.</li>
<li>Paul Norman, un experto cartógrafo, ha sido contratado para encabezar este proyecto.</li>
<li>La adopción de mosaicos vectoriales mejorará la experiencia del usuario, desbloqueará nuevas funciones, como los mapas en 3D, y facilitará la integración de otros conjuntos de datos. La Fundación OpenStreetMap solicita donaciones para apoyar esta iniciativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39339182">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora el uso de mapas vectoriales de OpenStreetMap para la navegación sin conexión y ofrece información sobre distintas aplicaciones y opciones de software para acceder a los datos de OpenStreetMap y aplicarles estilo en diversos dispositivos.</li>
<li>El debate versa sobre proveedores de mapas alternativos, mapas vectoriales autoalojados, dificultades para implantar mosaicos vectoriales y preocupaciones por las violaciones de la confianza y la falta de apoyo dentro de la comunidad OpenStreetMap.</li>
<li>También se discuten las controversias en torno al proyecto OSM Buildings, junto con recomendaciones para mejorar el servicio OSM Vector Tile y la necesidad de un formato de tileset vectorial estandarizado. Además, el artículo profundiza en la integración de tilesets en el ecosistema cartográfico y en las ventajas y limitaciones del uso de PMTiles para actualizar y servir tiles cartográficos en el proyecto OpenStreetMap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rogerebert.com/mzs/coyote-vs-acme-canceled">Borrar y destruir películas terminadas: ¿debería ser un acto delictivo?</a></h2>
<ul>
<li>El artículo afirma que el acto de borrar y destruir películas terminadas, como Coyote contra Acme, debería tipificarse como delito.</li>
<li>El argumento se basa en la creencia de que tales acciones equivalen a un ataque contra el arte y la expresión creativa.</li>
<li>El artículo promueve la idea de que la protección jurídica debe extenderse a las películas terminadas para evitar su destrucción.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39338989">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El tema de debate es la destrucción deliberada de películas con fines fiscales, con argumentos a favor y en contra de esta práctica.</li>
<li>El debate abarca la integridad artística, la libertad individual y corporativa, la valoración de activos, la posible explotación de recursos públicos y el impacto en la industria cinematográfica.</li>
<li>Surgen preguntas sobre la legalidad, la ética y las implicaciones fiscales de la destrucción de activos para su amortización fiscal, con consideraciones sobre los derechos de propiedad intelectual, la complejidad de la distribución de películas y los efectos de las desgravaciones fiscales en la industria cinematográfica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://datadreamer.dev/docs/latest/pages/get_started/quick_tour/aligning.html">Alineación de un modelo lingüístico con las preferencias humanas mediante RLHF y LoRA</a></h2>
<ul>
<li>El texto introduce el concepto de alinear un Modelo Lingüístico (LLM) con las preferencias humanas utilizando el Aprendizaje por Refuerzo con Retroalimentación Humana (RLHF).</li>
<li>DataDreamer es un software que simplifica este proceso de alineación.</li>
<li>El ejemplo del texto muestra cómo entrenar el LLM utilizando un conjunto de datos de preferencias humanas y optimizar sus respuestas para alinearlas con las preferencias humanas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39335509">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en los pros y los contras de varios enfoques de investigación en aprendizaje automático, como RLHF + PPO, RLHF con LLM en OPD y aprendizaje de refuerzo local.</li>
<li>Los participantes debaten sobre la importancia de las abstracciones y la reducción de líneas de código en los proyectos de programación.</li>
<li>Se cuestionan la viabilidad y los retos de las RLHF, incluida la dirección eficaz y la recogida de datos, y se hacen críticas y sugerencias para mejorar los ejemplos de código proporcionados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zainrizvi.io/blog/why-software-engineers-like-woodworking/">Por qué los ingenieros de software adoran trabajar la madera</a></h2>
<ul>
<li>El artículo destaca los paralelismos entre el trabajo de la madera y la ingeniería de software, señalando puntos en común en la construcción de herramientas, la gestión de recursos, el diseño y los resultados tangibles.</li>
<li>Destaca la motivación derivada de contar con usuarios o destinatarios de las creaciones en ambos campos.</li>
<li>El autor reconoce el atractivo de la carpintería, pero expresa una pasión duradera por la ingeniería de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39337923">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los ingenieros informáticos encuentran en la carpintería un pasatiempo cada vez más popular por sus resultados tangibles, sus técnicas consolidadas y su sensación de realización.</li>
<li>Trabajar la madera supone un reto único, ya que no existe la opción de &quot;deshacer&quot;, lo que aumenta la satisfacción, pero también el coste de corregir o descartar errores.</li>
<li>La carpintería ofrece oportunidades de aprendizaje sin necesidad de inventar constantemente cosas nuevas y permite reciclar los restos para futuros proyectos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stephango.com/vcware">Obsidian: Software asistido por el usuario que respeta los principios</a></h2>
<ul>
<li>Obsidian es una aplicación de software que está totalmente respaldada por sus usuarios y no cuenta con inversores de capital riesgo.</li>
<li>El objetivo de la empresa es seguir siendo pequeña y ceñirse a sus principios, priorizando la satisfacción del usuario y la calidad del producto sobre el crecimiento.</li>
<li>Al estar apoyado por el usuario, Obsidian pretende crear un software que dé a los usuarios el control sobre sus datos y su privacidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39336308">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En el debate se abordan diversos temas, como el paso de las nuevas empresas a la financiación de capital riesgo, el desarrollo de software basado en principios, la edición visual y el bloqueo de proveedores en relación con la aplicación Obsidian, la preferencia por las aplicaciones de código abierto para tomar notas y la importancia de dar prioridad a la asistencia al usuario y crear los productos deseados con independencia de la fuente de financiación.</li>
<li>Se destacan los riesgos y beneficios asociados a las empresas respaldadas por capital riesgo y al software de código abierto.</li>
<li>A lo largo de todo el debate se insiste en la importancia de crear productos que la gente quiera y de ofrecer asistencia a los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/IdreesInc/Miracode">Presentamos Miracode: Una fuente de programación legible inspirada en Minecraft</a></h2>
<ul>
<li>El escritor ha desarrollado una nueva fuente de programación llamada Miracode, que se inspira en el popular juego Minecraft.</li>
<li>Al transformar los píxeles de la fuente Monocraft en trazos, el redactor ha logrado una estética visual más legible y pulida para Miracode.</li>
<li>El autor busca activamente comentarios sobre su fuente recién creada, lo que indica un deseo de mejorar y perfeccionar su diseño.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39335126">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Miracode es una fuente de programación de Minecraft diseñada para ser más legible que Monocraft.</li>
<li>Utiliza un algoritmo personalizado para convertir los píxeles en trazos, lo que da como resultado un texto más suave y legible.</li>
<li>La fuente incluye ligaduras para términos de programación, como TODO, lo que la hace única.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/popcorn-official/popcorn-desktop/releases/tag/v0.5.0">Lanzamiento de Popcorn Time 0.5.0: Nuevas funciones y corrección de errores</a></h2>
<ul>
<li>Hay un fork de notificación pública de popcorn-desktop con 605 estrellas y 8.6k problemas de código.</li>
<li>El último lanzamiento, la versión 0.5.0, incluye nuevas funciones como un tiempo de ejecución NW.js actualizado, una pestaña Anime, una pestaña Watched, una opción Seedbox, compatibilidad con el reproductor externo VLC flatpack, una opción de Transparencia para la IU de Películas/Series y un nuevo tema llamado Dutchy&#39;s Dark Orange.</li>
<li>Las correcciones de errores abordan problemas como el alto uso de CPU/memoria de WebTorrent, entradas de marcadores rotas, traducciones de títulos, el reproductor Chromium predeterminado, guardar enlaces magnet, iconos de proveedores que faltan e implementación de zoom de póster de serie. Además, hay actualizaciones del sistema de compilación, código obsoleto, proveedores de recopilación de torrents, rastreadores y módulos/dependencias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39336239">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios no están satisfechos con los problemas de compatibilidad de Popcorn Time y discuten métodos alternativos como el uso de un servidor en la nube para descargar y transmitir películas.</li>
<li>Se debaten las ventajas de las distintas resoluciones y la gestión de grandes colecciones multimedia, así como el concepto de acaparamiento de películas.</li>
<li>Preocupan la fiabilidad de la tecnología, las medidas de seguridad de los datos y la posible necesidad de terapia en casos extremos. El uso de un paquete instalador sin firmar para los usuarios de MacOS también suscita dudas sobre su origen y autenticidad, junto con el papel de la firma de código. La conversación también toca la evolución del ecosistema JavaScript, Popcorn Time como opción de streaming, y la estrategia de contenidos de Netflix y las limitaciones de sus bibliotecas. También se habla de los rastreadores privados, la relación entre descargas y subidas y los problemas de seguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/canada/cousins-decline-canada-1.7103338">Menos primos: cómo el descenso de la fecundidad reconfigura la infancia</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio reciente muestra que los niños canadienses tienen menos primos a medida que disminuye la tasa de fecundidad, lo que da lugar a familias extensas más pequeñas.</li>
<li>Esta tendencia no es exclusiva de Canadá, sino que se está produciendo en todo el mundo, lo que está dando lugar a un cambio en la experiencia de la infancia.</li>
<li>Muchos canadienses optan por posponer la paternidad o deciden no tener hijos, lo que se suma a la disminución del número de primos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39340501">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate en línea abarca diversos temas, como las experiencias de la infancia, la formación de la familia, el coste de la vivienda y el descenso de la natalidad.</li>
<li>Los participantes comparten historias personales, debaten la validez de las tasas de propiedad de la vivienda, destacan los retos de la vivienda asequible y analizan las influencias sociales en la decisión de tener hijos.</li>
<li>La conversación explora la implicación gubernamental, las expectativas sociales, los factores financieros y los pros y contras de la paternidad, haciendo hincapié en la naturaleza intrincada y polifacética de estos temas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://javalin.io/">Javalin: Marco Web Ligero para Java y Kotlin</a></h2>
<ul>
<li>Javalin es un framework web ligero y fácil de usar para Java y Kotlin, conocido por su simplicidad y flexibilidad.</li>
<li>Se basa en el servidor web Jetty y permite una integración perfecta entre Java y Kotlin.</li>
<li>Javalin es compatible con OpenAPI y ha ganado una importante popularidad desde su lanzamiento en 2017, con una próspera comunidad y un elevado número de descargas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39334672">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo y el foro de debate cubren varios marcos web para Java y Kotlin, como Javalin, Spring Boot, Jakarta EE y MicroProfile.</li>
<li>Los usuarios analizan los pros y los contras de estos marcos, como la sencillez, la facilidad de uso, las limitaciones de la documentación y el rendimiento.</li>
<li>Se aborda el debate sobre los microframeworks frente a los frameworks incluidos en baterías, así como los retos de mantener bibliotecas comunitarias, y también se discuten las limitaciones y retos de utilizar frameworks como Django y Spring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/orbit">Orbit: Un perfilador de rendimiento revolucionario para desarrolladores de C/C</a></h2>
<ul>
<li>Orbit es un perfilador independiente de aplicaciones nativas para Windows y Linux que ayuda a los desarrolladores a identificar problemas de rendimiento en aplicaciones complejas.</li>
<li>Visualiza el flujo de ejecución sin necesidad de modificar el código ni recompilar la aplicación de destino.</li>
<li>Orbit es compatible con aplicaciones nativas escritas en lenguajes como C, C++, Rust o Go y se centra principalmente en la versión para Linux, aunque puede utilizarse para la creación de perfiles locales en Windows con algunas limitaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39339461">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Orbit es un perfilador de rendimiento desarrollado por Google para aplicaciones C/C++ dirigidas principalmente a Linux, con soporte limitado para Windows.</li>
<li>Preocupa el futuro de Orbit porque Google ha invertido en otro perfilador llamado Perfetto.</li>
<li>Los usuarios han comparado Orbit con otros perfiladores como VTune y Tracy, pero las opiniones sobre su utilidad varían.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cubo autoequilibrado: Un diseño de código abierto logra el equilibrio y la rotación de un cubo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Cubo%20autoequilibrado%3A%20Un%20dise%C3%B1o%20de%20c%C3%B3digo%20abierto%20logra%20el%20equilibrio%20y%20la%20rotaci%C3%B3n%20de%20un%20cubo&subheading=lunes%2C%2012%20de%20febrero%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/02/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/11&#39;</h2>
<h1>2024-02-11</h1>
<h2><a href="https://jacobin.com/2023/11/i-was-illegally-fired-by-amazon-for-speaking-out-about-a-coworkers-death/">Amazon despide ilegalmente a una trabajadora por denunciar la muerte de un compañero</a></h2>
<ul>
<li>Un tribunal polaco ha dictaminado que Amazon despidió ilegalmente a un trabajador que denunció la muerte de un compañero, poniendo de relieve cuestiones como el trato inhumano, la violación de los derechos sindicales y las peligrosas condiciones de trabajo.</li>
<li>El tribunal dictaminó que Amazon violó los derechos sindicales, pero la empresa aún tiene la opción de recurrir la sentencia en un plazo de tres semanas. Aún no se sabe si esta sentencia dará lugar a cambios significativos en la política de Amazon.</li>
<li>Los trabajadores se enfrentan a dificultades para organizarse debido a las diferencias en los contratos de trabajo, aunque se han producido avances positivos, como la protección legal de los responsables sindicales y los posibles cambios bajo un nuevo gobierno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326559">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un empleado de Amazon en Polonia afirma haber sido despedido ilegalmente por denunciar la muerte de un compañero de trabajo, lo que hace temer posibles represalias contra empleados estadounidenses.</li>
<li>La conversación abarca temas como las disparidades en el estado de las carreteras de los distintos estados, las diferencias en los sistemas fiscales de Florida y California, las experiencias de los empleados con las celebraciones en el lugar de trabajo y los departamentos de RRHH, y la dinámica de poder entre empresarios y empleados.</li>
<li>También profundiza en los debates sobre los esfuerzos de sindicalización, la rentabilidad de Amazon y la obligación de los empresarios de garantizar un entorno de trabajo seguro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/about">OpenTTD: el mejor juego de transporte de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD es un juego de simulación de código abierto que se asemeja mucho al clásico &quot;Transport Tycoon Deluxe&quot; al tiempo que incorpora nuevas funciones.</li>
<li>Ofrece mapas más grandes, un modo multijugador con capacidad para 255 jugadores, algoritmos avanzados de búsqueda de rutas y amplias opciones de personalización.</li>
<li>El juego es accesible, admite varios idiomas y presenta varias mejoras en la interfaz. Además, es compatible con varios sistemas operativos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39330797">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD, un juego de simulación de transporte, cumple 20 años y se prepara para un gran lanzamiento.</li>
<li>Los jugadores comparten sus elementos favoritos del juego, como sabotear a los amigos y provocar atascos, mientras que algunos consideran que le falta dificultad y sugieren introducir desafíos.</li>
<li>La conversación también incluye comparaciones con otros juegos de simulación como Factorio, así como consejos para los nuevos jugadores y debates sobre las actualizaciones y la disponibilidad del juego en Steam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/djanderson/aho">Aho: Una implementación de Git en AWK para educación y entretenimiento</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Aho&quot; es una implementación de Git escrita en AWK, diseñada con fines educativos y de entretenimiento.</li>
<li>Explora el funcionamiento interno de Git y utiliza las nuevas características de GNU AWK.</li>
<li>Existen instrucciones para ejecutar el proyecto, pero es posible que no funcione correctamente en BSDs/Mac.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39327192">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión en Hacker News se centra en el lenguaje de programación Awk y sus ventajas frente a Perl, Python y Ruby.</li>
<li>Los participantes destacan la sencillez y la ausencia de problemas de dependencia como ventajas de Awk, pero existen dudas sobre su idoneidad para tareas complejas.</li>
<li>Otros temas de la conversación son la falta de actualizaciones de Awk, las sugerencias para mejorarlo, su uso en entornos de línea de comandos de Linux, el tratamiento de textos y su eficacia en routers de memoria limitada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cse.buffalo.edu/~rapaport/howtostudy.html">Cómo estudiar con eficacia: Una guía completa para el éxito</a></h2>
<ul>
<li>El artículo ofrece una guía completa para estudiar con eficacia, abordando diversos aspectos como la gestión del tiempo, la toma de apuntes, la lectura activa, los deberes, la preparación de exámenes, la investigación y la redacción de ensayos.</li>
<li>Destaca la importancia de descubrir técnicas de estudio personalizadas y ofrece consejos prácticos basados en experiencias personales.</li>
<li>El artículo también desmonta las teorías sobre los estilos de aprendizaje y proporciona referencias a recursos adicionales sobre la lectura eficaz, la búsqueda de ayuda de los profesores y la preparación de exámenes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39327734">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora las estrategias de estudio eficaces, incluido el debate entre la toma de apuntes y la comprensión de los contenidos.</li>
<li>Se analizan los diferentes estilos de aprendizaje y la importancia de la motivación, así como las distintas técnicas de aprendizaje.</li>
<li>El texto también aborda la mejora del rendimiento en los exámenes SAT, el papel de la motivación en el aprendizaje a largo plazo y la importancia de la codificación y la recuperación en la retención de la memoria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sveltejs/svelte/discussions/10085">Svelte: Un marco web mágico y orientado al usuario para construir cosas geniales</a></h2>
<ul>
<li>Svelte es un marco web que valora la web y se centra en la optimización para una experiencia positiva en lugar de perseguir la popularidad.</li>
<li>Svelte da prioridad a HTML como lenguaje principal para describir interfaces de usuario y fomenta el progreso y la innovación en el desarrollo web.</li>
<li>El marco hace hincapié en el diseño cualitativo, con el objetivo de que Svelte parezca mágico y permita a los usuarios crear cosas interesantes sin necesidad de grandes conocimientos técnicos. Está impulsado por la comunidad, valora el consenso y la retroalimentación, y aspira a ser el mejor framework para cualquier tipo de aplicación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39327113">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El marco Svelte es objeto de debate y los usuarios tienen opiniones divergentes sobre sus puntos fuertes y débiles.</li>
<li>A algunos usuarios les gusta porque se parece a HTML y es fácil de usar, mientras que otros lo critican por alejarse de HTML y añadir complejidad.</li>
<li>Los debates incluyen los pros y los contras de utilizar HTML frente a lenguajes alternativos para la descripción de la interfaz de usuario, las limitaciones de HTML para interfaces dinámicas y la importancia de comprender las tecnologías subyacentes. Se hacen comparaciones con otros frameworks como React, NextJS y Vue, y se habla de sintaxis, directivas del compilador, optimización del rendimiento y experiencia del usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.co.uk/news/world/americas/crime/swatting-nikki-haley-trump-fbi-stalkers-b2494097.html">Un adolescente sospechoso de dirigir un servicio de espionaje contra escuelas e iglesias que puso en peligro a miles de personas</a></h2>
<ul>
<li>Un adolescente de California, Alan Winston Filion, es sospechoso de operar un servicio de &quot;swatting&quot;, ofreciendo amenazas falsas de bomba y tiroteos masivos por una tarifa a través de la aplicación de mensajería encriptada Telegram.</li>
<li>Filion se dirigió a escuelas, iglesias e incluso al Tribunal Supremo con estas llamadas falsas, lo que supuso un grave riesgo para miles de personas.</li>
<li>El autor Patrick S. Tomlinson, víctima de varios incidentes de swatting, aboga por una legislación más estricta y por tratar a los swatters como terroristas domésticos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39331771">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los debates se centran en el swatting, e incluyen temas como la respuesta policial, la responsabilidad y la formación.</li>
<li>Preocupan los peligros a los que se enfrentan las víctimas y los agentes de policía.</li>
<li>Entre las soluciones propuestas figuran sanciones más severas para los matones y la mejora de los métodos de validación antes de enviar a los equipos SWAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/a-rent-stabilized-1-bedroom-apartment-for-1100-in-nyc-the-brokers-fee-is-15k">Alquiler estabilizado de 1 dormitorio en Nueva York: Los altos honorarios de los agentes amenazan la asequibilidad</a></h2>
<ul>
<li>Un agente de Queens (Nueva York) puso a la venta un apartamento de un dormitorio por debajo del precio de mercado por 1.100 dólares al mes, pero con unos honorarios de agente de 15.000 dólares, lo que dificultaba el alquiler a los inquilinos debido a los requisitos de efectivo por adelantado.</li>
<li>Los excesivos honorarios de los intermediarios en el mercado inmobiliario de Nueva York están causando dificultades a los inquilinos que quieren trasladarse.</li>
<li>Se ha propuesto un nuevo proyecto de ley del Ayuntamiento que trasladaría la responsabilidad del pago de los honorarios del intermediario del inquilino a la parte que contrató al intermediario, pero los críticos argumentan que esto podría dar lugar a alquileres más altos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326675">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca diversos temas relacionados con la vivienda, como los precios de los alquileres, los impuestos sobre la propiedad, la asequibilidad de la vivienda y el papel del historial crediticio en el alquiler.</li>
<li>Se mencionan problemas específicos de distintos países y ciudades, como la escasez de vivienda en Alemania y las comisiones de los intermediarios en Estados Unidos.</li>
<li>La conversación pone de relieve los retos y las diversas perspectivas en torno a la vivienda y subraya la importancia de una vivienda justa y asequible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propelauth.com/post/interview-dungeon-master">Convertirse en maestro de mazmorras: El innovador proceso de entrevista para ingenieros de soporte de una startup</a></h2>
<ul>
<li>Una startup ha desarrollado un proceso de entrevista único para ingenieros de soporte que implica un entorno simulado que se asemeja a las tareas diarias del trabajo.</li>
<li>A los candidatos se les presenta un producto falso, documentación y una cola de correos electrónicos/preguntas, y se les encarga que resuelvan los tickets como lo harían en la vida real.</li>
<li>El proceso incluye activos adicionales para cada ticket con el fin de simular la resolución de problemas sin comunicación de ida y vuelta, algo parecido a ser un Dungeon Master en Dragones y Mazmorras.</li>
<li>La simulación ayuda a evaluar la capacidad de resolución de problemas de los candidatos y proporciona valiosos datos sobre sus aptitudes.</li>
<li>Sin embargo, existen retos a la hora de establecer límites para los candidatos y garantizar la coherencia entre los entrevistadores.</li>
<li>En general, este proceso de entrevista ha recibido comentarios positivos y ofrece una experiencia más atractiva para los candidatos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39328007">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se está produciendo un cambio en el proceso de entrevista de los ingenieros de software, en el que se hace más hincapié en las preguntas sobre algoritmos que en la experiencia en el mundo real.</li>
<li>Los candidatos con experiencia pueden tener dificultades para prepararse para este tipo de preguntas, lo que puede dar lugar a dudas sobre su imparcialidad.</li>
<li>Otros temas de debate son la influencia de las grandes empresas tecnológicas, el uso de preguntas tipo leetcode, las limitaciones de la evaluación de competencias prácticas y el impacto de los sistemas económicos en el acceso a herramientas avanzadas.</li>
<li>Se debate la eficacia de diferentes métodos de entrevista, como las tareas para llevar a casa y las entrevistas estandarizadas, junto con la importancia de generar datos y de implicar a múltiples revisores.</li>
<li>Se analizan estrategias eficaces de contratación de desarrolladores de software, como definir los requisitos del puesto, formular preguntas pertinentes, evaluar la curiosidad y el entusiasmo y ofrecer una remuneración competitiva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/02/09/ai-might-be-reading-your-slack-teams-messages-using-tech-from-aware.html">Walmart, Delta y Starbucks emplean IA para controlar los mensajes de sus empleados</a></h2>
<ul>
<li>Walmart, Delta, Chevron, T-Mobile y Starbucks utilizan la tecnología de IA de la startup Aware para supervisar los mensajes de los empleados en plataformas como Slack y Microsoft Teams.</li>
<li>La tecnología de IA de Aware analiza el sentimiento de los empleados e identifica comportamientos como el acoso y el incumplimiento.</li>
<li>Los ingresos de Aware han crecido un 150% anual, y entre sus clientes figuran grandes empresas con unos 30.000 empleados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326201">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Empresas como Walmart, Delta y Starbucks están utilizando tecnología de IA para controlar los mensajes de los empleados, lo que despierta inquietudes sobre la privacidad y el control corporativo sobre los empleados.</li>
<li>El debate plantea cuestiones sobre los entornos laborales opresivos, la erosión de la confianza social, la necesidad de una legislación sobre privacidad y las implicaciones éticas de las prácticas de vigilancia.</li>
<li>También se abordan temas como el cifrado manual de mensajes, las ventajas y los riesgos del análisis de sentimientos y el posible uso indebido de la información personal por parte de los empresarios. También se mencionan la importancia de la privacidad en el lugar de trabajo, la posible discriminación por edad y las estrategias dirigidas a los grupos de edad más jóvenes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yorickpeterse.com/articles/what-it-was-like-working-for-gitlab/">Trabajar en GitLab: Una mezcla de experiencias en rendimiento, gestión y priorización</a></h2>
<ul>
<li>El autor trabajó en GitLab durante seis años y lo dejó recientemente, compartiendo sus experiencias y puntos de vista.</li>
<li>Hablan de logros, como la mejora del rendimiento, la creación de herramientas y la introducción de nuevas funciones en la empresa.</li>
<li>Entre los retos a los que se enfrentan están los problemas de gestión, el bajo rendimiento y las diferentes direcciones, que les llevaron a marcharse.</li>
<li>Se critica el proceso de toma de decisiones de GitLab y la priorización de las decisiones sobre productos.</li>
<li>El artículo destaca los retos de las instalaciones SaaS frente a las autoalojadas y subraya la importancia de un despliegue rápido del código.</li>
<li>El autor concluye con una revisión mixta de su tiempo en GitLab, recomendándolo como un buen lugar para trabajar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39333220">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca diversos temas, como los lenguajes de programación, la gestión, el agotamiento, los salarios en función de la ubicación y el impacto en la economía local.</li>
<li>Hay debates sobre la idoneidad de las lenguas y los marcos, la importancia de una buena gestión, los retos del trabajo a distancia y la equidad de los salarios basados en la localización.</li>
<li>El artículo sugiere que las empresas deberían tener una fórmula estandarizada para la compensación, teniendo en cuenta factores como la fragmentación y el tiempo de despliegue para el éxito de la organización.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mw.rat.bz/davgmsrl/">Recopilación de emisoras de radio de streaming de música demoscena y de videojuegos</a></h2>
<ul>
<li>Esta página web es una recopilación de enlaces de emisoras de radio de demoscene y streaming de música de videojuegos.</li>
<li>La lista incluye enlaces a las páginas de inicio, listas de reproducción y streams de cada emisora.</li>
<li>Los usuarios pueden buscar por género o palabras clave para encontrar emisoras similares.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39330330">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post muestra diferentes enlaces de radios de streaming de música de demoscene y videojuegos compartidos por los usuarios, proporcionando una colección de recursos para los entusiastas.</li>
<li>Rainwave.cc destaca por su característica única, que permite a los oyentes influir en la selección de canciones mediante un sistema de votación.</li>
<li>Los usuarios también comparten otras páginas web y emisoras de radio relacionadas con la demoscene y la música de videojuegos, lo que amplía el abanico de opciones para los interesados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://indico.dns-oarc.net/event/48/contributions/1038/">Transición del dominio .GOV de Verisign a Cloudflare: Enfoque de firma DNSSEC único utilizado</a></h2>
<ul>
<li>En la presentación se analizó la transición del dominio de primer nivel .GOV de Verisign a Cloudflare y sus enfoques de la firma DNSSEC.</li>
<li>Verisign utilizó firma sin conexión con RSA y NSEC3, mientras que Cloudflare utilizó firma en línea con ECDSA y NSEC.</li>
<li>Las pruebas exhaustivas no detectaron problemas en el uso simultáneo de NSEC y NSEC3, lo que llevó a utilizarlos en la transición.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326092">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Verisign ha transferido las operaciones del dominio de primer nivel .GOV a Cloudflare, lo que ha desatado el debate sobre la complejidad del DNS y el tiempo de inactividad del dominio .nz.</li>
<li>Surgen especulaciones en torno a las asociaciones gubernamentales con Cloudflare, la posible vigilancia de la NSA y la confusión en torno a la gestión de los servidores DNS y los captchas.</li>
<li>La medida plantea dudas sobre la propuesta de valor de Cloudflare y su papel en la gestión de infraestructuras críticas de Internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keyboardconnect.com/">Lecciones de piano a distancia más fáciles con Web MIDI API</a></h2>
<ul>
<li>Un desarrollador está creando una aplicación de videoconferencia diseñada específicamente para clases de piano, con el fin de resolver las dificultades a las que se enfrentan los profesores de piano y los alumnos que utilizan plataformas como Skype o Zoom.</li>
<li>La aplicación utiliza WebRTC para la transmisión de datos, incluidos los medios de comunicación, el estado MIDI y, eventualmente, archivos de partituras y otros datos musicales.</li>
<li>El producto mínimo viable (MVP) de la aplicación ha funcionado mejor de lo esperado, y el desarrollador está abierto a comentarios y sugerencias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39331383">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Keyboard Connect es una plataforma de éxito para impartir clases de piano a distancia mediante la API Web MIDI.</li>
<li>Los usuarios pueden inscribirse en las clases y adquirir un adaptador MIDI USB recomendado.</li>
<li>El debate se centra en la importancia de las teclas con peso en el aprendizaje del piano, y explora alternativas como los teclados y las interfaces MIDI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.psychologytoday.com/gb/blog/beautiful-minds/200812/the-tears-clown">7 consejos para impulsar su relación en San Valentín</a></h2>
<ul>
<li>El artículo ofrece siete consejos para fortalecer las relaciones en San Valentín.</li>
<li>Estos consejos pueden ayudar a las personas a mejorar y potenciar los vínculos con sus parejas.</li>
<li>El artículo ofrece consejos prácticos y sugerencias que pueden aplicarse para crear una experiencia de San Valentín más significativa y agradable.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39325700">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca una amplia gama de temas relacionados con la comedia, el humor y la infelicidad.</li>
<li>Explora el posible agotamiento emocional causado por la risa, las críticas de Platón al arte y la literatura, y la representación de la vida humana en los medios de comunicación.</li>
<li>También examina la responsabilidad de los autores, el vínculo entre la comedia y las luchas personales, y el uso del humor como mecanismo de afrontamiento.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon despide ilegalmente a una trabajadora por denunciar la muerte de un compañero" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20despide%20ilegalmente%20a%20una%20trabajadora%20por%20denunciar%20la%20muerte%20de%20un%20compa%C3%B1ero&subheading=domingo%2C%2011%20de%20febrero%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/02/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/10&#39;</h2>
<h1>2024-02-10</h1>
<h2><a href="https://cep.dev/posts/every-infrastructure-decision-i-endorse-or-regret-after-4-years-running-infrastructure-at-a-startup/">Decisiones y arrepentimientos: El viaje de una startup por las infraestructuras</a></h2>
<ul>
<li>El autor del artículo comparte sus experiencias y opiniones sobre diversas herramientas y tecnologías utilizadas en la gestión de infraestructuras en una startup.</li>
<li>El autor respalda el uso de AWS frente a Google Cloud y recomienda servicios como EKS y RDS.</li>
<li>El autor también recomienda Redis ElastiCache para almacenamiento en caché y uso general.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313623">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El coste de utilizar bases de datos gestionadas en la computación en nube es más elevado en comparación con las soluciones locales.</li>
<li>Existe una tendencia creciente hacia los estándares abiertos y la interoperabilidad en la computación en nube.</li>
<li>Se comparan la infraestructura en nube y la propia, sopesando sus ventajas e inconvenientes.</li>
<li>Se comparan y evalúan distintos proveedores de servicios en nube.</li>
<li>La eficacia de Kubernetes y otras plataformas de orquestación es objeto de debate en el contexto de la computación en nube.</li>
<li>Se debaten estrategias de gestión de bases de datos.</li>
<li>Se está debatiendo la elección de herramientas de desarrollo de software.</li>
<li>Se destaca la importancia de la documentación y la automatización en la gestión de infraestructuras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ctan.org/pkg/coffeestains">Añada manchas de café a los documentos LaTeX con el paquete &quot;coffeestains&quot; (2021)</a></h2>
<ul>
<li>El paquete &quot;coffeestains&quot; es una herramienta para añadir manchas de café a documentos LaTeX, ahorrando tiempo al imprimirlas automáticamente en la página.</li>
<li>Está disponible en TeX Live y MiKTeX, dos populares distribuciones de LaTeX.</li>
<li>El paquete está licenciado como software de dominio público, lo que significa que es libre de usar y modificar.</li>
<li>Puede descargar el paquete desde el repositorio proporcionado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39316193">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca una amplia gama de temas, como la adición de manchas de café a documentos LaTeX, la configuración del teclado, el uso de cerámica sin vidriar, los revestimientos hidrófobos y los retos del papeleo.</li>
<li>Los participantes comparten sus experiencias, opiniones y sugerencias sobre estos temas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/these-states-are-basically-begging-you-to-get-a-heat-pump/">Nueve estados de EE.UU. se unen para impulsar la adopción de bombas de calor</a></h2>
<ul>
<li>Nueve estados de EE.UU., entre ellos California, Nueva York y Massachusetts, han firmado un acuerdo para fomentar el uso de bombas de calor en sustitución de los hornos de gas.</li>
<li>Los Estados han fijado objetivos ambiciosos para que las bombas de calor representen al menos el 65% de los envíos residenciales de calefacción, aire acondicionado y calentamiento de agua en 2030, y el 90% en 2040.</li>
<li>Las bombas de calor son más eficientes, rentables y respetuosas con el medio ambiente que los hornos de gas tradicionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315545">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las bombas de calor se están considerando una alternativa rentable para la calefacción y la refrigeración en nueve estados de EE.UU., pero su viabilidad económica frente al gas natural es aún discutible, sobre todo en zonas con altos costes de electricidad.</li>
<li>Se prevé que el coste del gas natural aumente debido a su exportación como gas natural licuado (GNL), lo que plantea dudas sobre la eficacia y el impacto medioambiental de prohibir el uso de gas nacional y regular las exportaciones de gas.</li>
<li>El artículo también aborda los factores de eficiencia y coste de las bombas de calor, el impacto de las fugas de refrigerante, la exactitud de los cálculos de eficiencia de las turbinas de gas, cuestiones relacionadas con las subvenciones solares y la medición neta, los cambios en las estructuras de precios de la electricidad, los retos a los que se enfrentan las compañías eléctricas, el impacto de los incendios forestales y comparaciones de costes de distintos sistemas de calefacción.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gregegan.net/PERMUTATION/Permutation.html">&quot;Permutation City&quot;: Una alucinante inmersión de ciencia ficción en la IA y la realidad virtual</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Permutation City&quot; es una novela de ciencia ficción escrita por Greg Egan que ahonda en la inteligencia artificial, la realidad virtual y el concepto de existencia.</li>
<li>La trama gira en torno a Paul Durham, que crea simulaciones de sí mismo y de una adicta a un mundo virtual llamada Maria Deluca.</li>
<li>La historia explora la oferta de Paul a María, en la que le encarga el diseño de una biosfera virtual para el Autoverso, que requiere una potencia de cálculo superior a la capacidad de todos los ordenadores existentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313696">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los lectores debaten sobre libros de ciencia ficción y autores como Greg Egan, Charles Stross, Neal Stephenson y Philip K. Dick.</li>
<li>El debate incluye recomendaciones, opiniones y discusiones sobre conceptos explorados en las historias.</li>
<li>Se mencionan libros concretos, relatos cortos y colecciones, y se establecen comparaciones entre distintas obras y autores. El enfoque general se centra en la apreciación de las ideas sugerentes y la estimulación intelectual que se encuentran en estas obras de ciencia ficción.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.goody2.ai/chat">GOODY-2: El modelo de IA responsable que promueve normas éticas</a></h2>
<ul>
<li>GOODY-2 es un modelo de IA que hace hincapié en la responsabilidad y los principios éticos en su diseño.</li>
<li>El modelo da prioridad a la seguridad evitando temas controvertidos o problemáticos.</li>
<li>Proporciona asistencia y respuestas a consultas o tareas no controvertidas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315986">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tiene lugar una conversación entre un modelo de IA llamado &quot;Goody-2&quot; y diferentes usuarios, en la que se debaten las limitaciones y los sesgos de los modelos de IA cuando abordan temas delicados.</li>
<li>Se debaten los principios éticos del modelo de IA y la preocupación por la censura, la información no filtrada y el posible mal uso de la IA.</li>
<li>La conversación explora los riesgos y beneficios de la tecnología, las responsabilidades de los usuarios y la ética que rodea el desarrollo de la IA, destacando las preocupaciones por los daños, la desinformación y la trivialización de importantes debates provocados por los modelos de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=AF8d72mA41M">Cómo Shūji Nakamura superó los retos para crear el primer LED azul</a></h2>
<ul>
<li>Shūji Nakamura realizó avances revolucionarios al crear el primer LED azul, transformando la industria electrónica.</li>
<li>Superó las dificultades para cultivar cristales de nitruro de galio de alta calidad, lo que condujo al desarrollo de los LED azules y blancos.</li>
<li>La iluminación LED ofrece eficiencia energética y se ha ampliado para incluir micro LED y LED UV.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313339">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca diversos temas, como la importancia de las habilidades prácticas en la investigación científica y el mundo académico, las estructuras cristalinas en la física de los semiconductores y la emisión de radiación electromagnética a diferentes temperaturas.</li>
<li>También explora las limitaciones del silicio en la emisión eficiente de fotones, el auge y declive de la moda de los LED azules a principios de la década de 2000 y los debates sobre la importancia de los datos personales en las entrevistas.</li>
<li>También se habla del trato que recibió el ingeniero que inventó el LED azul por parte de su empresa, de los retos que plantea una compensación justa, de los efectos negativos de los LED azules y de los debates sobre el impacto de los LED azules en diversas tecnologías y los posibles riesgos para la salud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/lean-software-development">Proteger el software: La súplica urgente por un código más esbelto</a></h2>
<ul>
<li>El artículo aborda el problema de la sobrecarga del software y destaca la importancia del software ligero para evitar vulnerabilidades de seguridad.</li>
<li>El autor señala las dificultades asociadas a la hinchazón del software y subraya la importancia de adoptar un proceso de desarrollo de software más eficiente y racionalizado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315585">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca diversos temas del desarrollo de software, como el valor del conocimiento histórico del software y la demanda de conocimientos especializados en tecnologías obsoletas como COBOL.</li>
<li>Aborda la preocupación por la excesiva dependencia de los paquetes en los lenguajes de programación y la importancia de evitar el código inseguro y las vulnerabilidades.</li>
<li>También se mencionan las ventajas del lean software, los marcos alternativos a las aplicaciones Electron, los inconvenientes de depender de microservicios, los retos del desarrollo en JavaScript, el impacto de la complejidad y la calidad del código y la necesidad de un código eficiente y eficaz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/02/reddit-beats-film-industry-again-wont-have-to-reveal-pirates-ip-addresses/">Las direcciones IP de los usuarios de Reddit, protegidas en un caso de piratería</a></h2>
<ul>
<li>El Tribunal de Distrito de EE.UU. para el Distrito Norte de California ha denegado una solicitud de las empresas cinematográficas para revelar las identidades de los usuarios de Reddit que habían hablado de piratería.</li>
<li>El tribunal dictaminó que los usuarios de Reddit tienen un interés privado en sus direcciones IP y que la divulgación de esta información está sujeta al escrutinio de la Primera Enmienda.</li>
<li>Se trata del tercer intento infructuoso de empresas cinematográficas por descubrir la identidad de usuarios de Reddit en casos similares.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39319202">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Reddit se ha resistido con éxito a los intentos de revelar las direcciones IP de los usuarios acusados de infringir los derechos de autor debido a la preocupación por la validez de las reclamaciones y el posible desgaste de los usuarios.</li>
<li>Los debates en Reddit abarcan diversos temas, como las implicaciones de compartir información de los usuarios con la industria cinematográfica, el impacto en la libertad de expresión, la credibilidad de las pruebas y el posible efecto en la valoración de Reddit en la bolsa.</li>
<li>Otras preocupaciones planteadas incluyen la vigilancia corporativa, la admisibilidad de las admisiones en línea como prueba, la dificultad de identificar a las personas basándose únicamente en las direcciones IP, los problemas de piratería y el ambiente negativo general en Reddit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/cryptomining/just-137-crypto-miners-use-23-of-total-us-power-government-now-requiring-commercial-miners-to-report-energy-consumption">El Gobierno de EE.UU. vigila el consumo de energía de 137 mineros de criptomonedas</a></h2>
<ul>
<li>El gobierno de EE.UU. está exigiendo que las operaciones comerciales de minería de criptomoneda a gran escala informen de su consumo de energía en respuesta a la preocupación por el uso de energía de la industria.</li>
<li>Un estudio de la Administración de Información Energética de Estados Unidos reveló que la minería de criptomonedas representa hasta el 2,3% de la demanda energética estadounidense.</li>
<li>El objetivo del Gobierno es regular las explotaciones mineras que repercuten en la fiabilidad y sostenibilidad del suministro eléctrico, sobre todo en zonas densamente pobladas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39316234">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate gira en torno a múltiples aspectos de la minería de criptomonedas, como el consumo de energía, el impacto medioambiental, las posibles manipulaciones, las comparaciones con la banca tradicional y el valor de las criptomonedas.</li>
<li>Los participantes tienen opiniones diversas, lo que demuestra la complejidad y el debate en curso en torno a la minería de criptomonedas y sus consecuencias.</li>
<li>La conversación arroja luz sobre la importancia y las controversias que rodean a la industria, abordando tanto los aspectos positivos como los negativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/apple-is-lobbying-against-right-to-repair-again/">Apple se opone a un proyecto de ley de reparación en Oregón y prepara la batalla con Google</a></h2>
<ul>
<li>Apple se opone a un sólido proyecto de ley sobre el derecho a reparación en Oregón, lo que indica su deseo de mantener el control sobre su ecosistema de reparaciones.</li>
<li>Esto marca un cambio en la postura de Apple, ya que la empresa antes presionaba en contra del derecho a reparación, pero empezó a apoyar una ley más débil en California.</li>
<li>Google, por su parte, ha manifestado su apoyo a la legislación a la que se opone Apple, lo que abre una batalla en el Estado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39317819">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Apple está recibiendo críticas por presionar en contra del derecho a reparación, a pesar de haberlo apoyado anteriormente, y los críticos la acusan de priorizar los beneficios sobre los derechos e intereses de los consumidores.</li>
<li>El derecho a reparar permite a los usuarios arreglar y conservar sus dispositivos durante más tiempo, pero Apple quiere mantener el control sobre el proceso de reparación para capitalizarlo potencialmente.</li>
<li>El debate pone de relieve la necesidad de una normativa gubernamental sobre reparabilidad y residuos electrónicos, la preocupación por las prácticas de Apple en materia de datos y el escepticismo ante los motivos de las grandes empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/honojs/hono/releases/tag/v4.0.0">Hono v4.0.0 introduce la generación de sitios estáticos, componentes de cliente y enrutamiento basado en archivos</a></h2>
<ul>
<li>Se ha publicado Hono v4.0.0, que incorpora tres características principales: Generación de sitios estáticos, Componentes de cliente y Enrutamiento basado en archivos.</li>
<li>La actualización también incluye otras actualizaciones y cambios aportados por los colaboradores del proyecto.</li>
<li>Esta versión introduce nuevas e interesantes funciones para mejorar la funcionalidad y el rendimiento de Hono.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313891">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de Hacker News están debatiendo sobre Hono v4.0, un framework JavaScript diseñado para edge runtimes, que incluye Static Site Generation, Client Components y File-based Routing.</li>
<li>Algunos usuarios expresan su preocupación por el lenguaje promocional utilizado en la descripción de Hono y sugieren hacerlo más accesible.</li>
<li>El debate también abarca los retos y la importancia de utilizar SQL en el desarrollo web, los inconvenientes de utilizar Hono y las sugerencias de alternativas más sencillas. Los usuarios solicitan soporte para otras plataformas y hacen comparaciones con frameworks como primatejs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/media/press-releases/committee-report-american-vc-firms-investing-billions-prc-companies-fueling">Empresas de capital riesgo estadounidenses inyectan miles de millones en empresas tecnológicas chinas vinculadas al PCCh: Investigación</a></h2>
<ul>
<li>Una investigación bipartidista ha descubierto que cinco empresas estadounidenses de capital riesgo invirtieron más de 3.000 millones de dólares en empresas chinas de tecnología crítica, apoyando potencialmente al ejército chino, al Estado de vigilancia y a los abusos contra los derechos humanos en Xinjiang.</li>
<li>Las empresas destinaron más de 1.900 millones de dólares a compañías de IA implicadas en abusos de los derechos humanos o actividades militares de China, y otros 1.200 millones al sector de semiconductores del país.</li>
<li>Los legisladores recomiendan aplicar restricciones a las inversiones estadounidenses en entidades sancionadas o señaladas por el gobierno e imponer restricciones a las inversiones salientes relacionadas con las tecnologías críticas, las capacidades militares y las violaciones de derechos humanos de China.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39317372">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las empresas estadounidenses de capital riesgo han invertido grandes sumas de dinero en empresas chinas, lo que, según algunos, refuerza indirectamente la capacidad militar del Partido Comunista Chino.</li>
<li>Los críticos afirman que estas inversiones dan prioridad a los intereses de los inversores sobre la dinámica del poder mundial, lo que plantea interrogantes sobre la integración de China en el mercado mundial y su impacto en la democratización.</li>
<li>Otros temas de debate son las tasas de denegación de visados, los privilegios de viaje y las tasas de permanencia en el país entre China y Tailandia, así como la preocupación por la traición, el impacto de la inversión en China en los ingresos y el mercado laboral estadounidenses, y la relación entre Estados Unidos y China. También se menciona la influencia de TikTok y su conexión con el Genocidio Uigur y el Genocidio de Gaza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/scientists-find-optimal-balance-of-data-storage-and-time-20240208/">Los científicos logran un gran avance en las tablas hash de alta eficiencia, lo que hace progresar la informática</a></h2>
<ul>
<li>Los científicos han creado una innovadora tabla hash que maximiza la memoria y la velocidad organizando los elementos en función de las ubicaciones de almacenamiento preferidas y comprimiendo la estructura de datos.</li>
<li>Este logro establece un nuevo estándar para las tablas hash eficientes, abordando un viejo reto de la informática.</li>
<li>A pesar de las posibles dificultades para aplicar esta tabla hash en la práctica, se espera que impulse el progreso en problemas relacionados e inspire nuevas investigaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315448">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los investigadores han encontrado un equilibrio óptimo entre el uso de espacio y tiempo en las tablas hash, aunque aún no se han explorado los detalles del algoritmo.</li>
<li>El estudio hace hincapié en las implicaciones prácticas de los avances teóricos y sus posibles aplicaciones.</li>
<li>La discusión también explora las limitaciones de la investigación teórica en optimización de hardware y la tendencia a depender de tablas hash innecesariamente, sugiriendo el uso de matrices dispersas para mejorar la eficiencia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Decisiones y arrepentimientos: El viaje de una startup por las infraestructuras" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Decisiones%20y%20arrepentimientos%3A%20El%20viaje%20de%20una%20startup%20por%20las%20infraestructuras&subheading=s%C3%A1bado%2C%2010%20de%20febrero%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/02/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/09&#39;</h2>
<h1>2024-02-09</h1>
<h2><a href="https://www.fcc.gov/document/fcc-makes-ai-generated-voices-robocalls-illegal">La FCC prohíbe las voces de IA en las llamadas automáticas</a></h2>
<ul>
<li>La FCC ha declarado que el uso de voces generadas por IA en las llamadas automáticas es ilegal en virtud de la TCPA.</li>
<li>Esta resolución fue adoptada por unanimidad por la FCC para hacer frente a la tecnología de audio y vídeo falsos que se utiliza en las llamadas telefónicas automáticas y los mensajes de texto fraudulentos.</li>
<li>La decisión pretende combatir el uso de voces artificiales para proteger a los consumidores de actividades fraudulentas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39304736">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La legalidad de las voces generadas por IA en las llamadas automáticas es objeto de debate, con argumentos a favor y en contra de la regulación.</li>
<li>El principio de deferencia de Chevron está siendo examinado en relación con las voces de la IA en las llamadas robóticas.</li>
<li>El debate más amplio incluye el equilibrio de poder entre las agencias administrativas y el poder legislativo, los retos que plantea la regulación de las nuevas tecnologías y la falta de consenso en temas polémicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2024/02/08/mozilla-firefox-ceo-laura-chambers-mitchell-baker-leadership-transition/">Mozilla nombra nuevo Director General en un giro hacia la privacidad de datos</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla Corp. ha anunciado un cambio en su cúpula directiva, ya que su consejero delegado, Mitchell Baker, deja el cargo para centrarse en la inteligencia artificial y la seguridad en Internet.</li>
<li>Laura Chambers, miembro de la junta directiva de Mozilla con experiencia en empresas como Airbnb y PayPal, ocupará el cargo de CEO interina.</li>
<li>La medida llega en un momento en el que Mozilla pretende abordar los problemas de privacidad y los retos que plantean las grandes tecnologías y la IA, al tiempo que se centra en desarrollar productos y políticas que prioricen el control de los datos de los usuarios y ofrezcan alternativas a los modelos de negocio existentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39302744">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla ha nombrado un nuevo Director General centrado en la privacidad de los datos, lo que ha provocado debates sobre el liderazgo y la disminución de la cuota de mercado de la empresa.</li>
<li>Existe un debate en torno al abultado salario del ex Consejero Delegado y a los retos a los que se enfrenta Mozilla para competir con Google Chrome.</li>
<li>Otros temas que se debaten son la retribución de los ejecutivos, el fracaso de FirefoxOS y las estrategias para atraer usuarios al navegador Firefox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/gemini/bard-gemini-advanced-app/">Gemini lanza una aplicación móvil y un modelo avanzado de IA para codificación y creatividad</a></h2>
<ul>
<li>Gemini, antes conocida como Bard, ha lanzado una aplicación móvil y Gemini Advanced con Ultra 1.0.</li>
<li>Gemini Advanced permite a los usuarios acceder al modelo avanzado de IA, Ultra 1.0, para tareas como codificación, razonamiento lógico y proyectos creativos.</li>
<li>La experiencia Gemini Advanced está disponible en más de 150 países, a los que se añadirán más idiomas y ubicaciones en el futuro. Forma parte del plan Google One AI Premium, con un precio de 19,99 €/mes, y ofrece tutoría personalizada, asistencia en codificación y generación de contenidos. Los usuarios pueden colaborar y buscar ayuda en dispositivos Android e iOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39301495">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google ha cambiado el nombre de su modelo lingüístico &quot;Bard&quot; a &quot;Gemini&quot; y ha lanzado una aplicación móvil y Gemini Advanced.</li>
<li>La decisión de cambiar el nombre ha suscitado reacciones encontradas, ya que algunos usuarios prefieren la asociación de Bard con el habla y otros consideran que Gemini es más adecuado por su relación con la exploración espacial.</li>
<li>El debate también aborda la importancia de los nombres de los productos, las percepciones de los usuarios, las capacidades de Gemini, la preocupación por posibles interpretaciones erróneas o confusiones, la posición de Google en la carrera de la IA, la retención de talentos y las limitaciones de los modelos de IA para comprender el lenguaje y ofrecer respuestas precisas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cyberus-technology.de/articles/vbox-kvm-public-release">VirtualBox ya es compatible con el hipervisor KVM gracias a la versión de código abierto de Cyberus Technology</a></h2>
<ul>
<li>Cyberus Technology ha desarrollado un backend KVM de código abierto para VirtualBox, que permite al monitor de máquinas virtuales funcionar con el hipervisor KVM de Linux en lugar de con su módulo de núcleo propietario.</li>
<li>Esta versión proporciona a los usuarios una opción alternativa para ejecutar VirtualBox en el hipervisor KVM, mejorando potencialmente el rendimiento y la compatibilidad.</li>
<li>La naturaleza de código abierto del backend ofrece oportunidades para que los desarrolladores contribuyan, mejoren y personalicen la integración de VirtualBox con KVM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39300317">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En la conversación se habla del lanzamiento de un backend KVM de código abierto para VirtualBox, que mejora las opciones de software de virtualización.</li>
<li>Los usuarios comparan VirtualBox con otras opciones de máquinas virtuales, teniendo en cuenta factores como el rendimiento, la facilidad de uso y la compatibilidad.</li>
<li>Los temas incluyen frustraciones con las opciones de GUI para virtualización, discusiones sobre GPU passthrough, virt-manager, y diferentes tecnologías de virtualización como UML y KVM, así como menciones a características de seguridad, problemas de licencias, y potenciales desarrollos futuros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.ai/blog/openai-compatibility">Ollama añade compatibilidad con la API de finalización de chat de OpenAI y permite el uso local de más herramientas</a></h2>
<ul>
<li>La plataforma Ollama es ahora compatible con la API OpenAI Chat Completion, ampliando sus capacidades para trabajar con más herramientas y aplicaciones a nivel local.</li>
<li>Los usuarios pueden configurar Ollama descargando la plataforma y extrayendo un modelo, para después acceder a la API a través de cURL o las bibliotecas OpenAI Python o JavaScript.</li>
<li>Los ejemplos de integración demuestran cómo puede utilizarse Ollama con otras bibliotecas, como Vercel AI SDK y Autogen, y mencionan futuras mejoras para la compatibilidad con OpenAI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39307330">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate gira en torno a los modelos lingüísticos de OpenAI, incluidos modelos como Ollama, Deepseek Coder 33B y Gemini Pro y Ultra.</li>
<li>Los usuarios comparten sus experiencias, preocupaciones y preferencias relacionadas con el rendimiento, la compatibilidad, la facilidad de uso y la seguridad de estos modelos.</li>
<li>La conversación también toca temas como la API de OpenAI, la necesidad de especificaciones y documentación más claras, un estándar común de API, herramientas y bibliotecas como Langchain y transformadores huggingface, y debates sobre distribución de software, precios y marcos de despliegue.</li>
</ul>
<h2><a href="https://one.google.com/explore-plan/gemini-advanced">Google ofrece cómodas opciones de inicio de sesión y opciones de idioma para los usuarios</a></h2>
<ul>
<li>El texto ofrece opciones para acceder a una cuenta de Google existente y para crear una cuenta nueva.</li>
<li>Ofrece una lista de opciones lingüísticas para que los usuarios elijan.</li>
<li>Hay enlaces disponibles para ayuda, privacidad y condiciones, que proporcionan acceso a asistencia e información sobre las políticas y directrices de Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39300679">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El lanzamiento de Gemini Ultra ha generado un gran debate entre los entusiastas de la tecnología.</li>
<li>Se anima a los usuarios a visitar un enlace proporcionado para unirse a la conversación sobre Gemini Ultra.</li>
<li>Se menciona un sitio web que permite a los usuarios utilizar simultáneamente Gemini y ChatGPT, ofreciendo una experiencia única.</li>
<li>Se hace un comentario sobre la marca Gemini Ultra, pero no se dan más detalles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aras-p.info/blog/2024/02/06/I-accidentally-Blender-VSE/">Una optimización accidental de Blender VSE conduce a importantes mejoras</a></h2>
<ul>
<li>El autor ha trabajado involuntariamente en el Editor de Secuencias de Vídeo (VSE) de Blender y ha realizado múltiples mejoras de rendimiento que se incluirán en la próxima versión.</li>
<li>Mejoraron el diseño del vectorescopio del editor de imágenes, implementaron el multihilo para la conversión RGB↔YUV y resolvieron problemas con el remuestreo de audio.</li>
<li>Además, añadieron nuevas opciones de filtrado para el escalado de imágenes y optimizaron varios efectos en el VSE. A pesar de su falta de familiaridad con el área y el código base, el desarrollador logró un progreso sustancial en sólo dos meses de trabajo a tiempo parcial, y tienen la intención de seguir contribuyendo a Blender en el futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39305994">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El autor comparte su experiencia de ser más productivo en proyectos no remunerados que en proyectos remunerados, cuestionando la creencia de que el salario y el beneficio son las únicas motivaciones para trabajar.</li>
<li>Se discute el concepto de trabajo y la desvinculación de la diversión con el trabajo o el juego, haciendo hincapié en la importancia de encontrar motivación en el propio trabajo.</li>
<li>También se menciona el impacto del desarrollo de software, la elección entre trabajo remunerado y trabajo con impacto, y el potencial de la ayuda de la IA para crear una mejor aplicación de reproducción de música para iOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/commandline/introducing-sudo-for-windows/">Microsoft introduce Sudo para Windows en Windows 11 Insider Preview Build</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft ha introducido Sudo para Windows en la Windows 11 Insider Preview Build 26052, permitiendo a los usuarios ejecutar comandos elevados desde una sesión de consola no elevada.</li>
<li>Sudo para Windows es un proyecto de código abierto en GitHub y ofrece una solución ergonómica para los usuarios que desean elevar un comando sin abrir una nueva consola elevada.</li>
<li>La versión actual de Sudo para Windows admite tres opciones de configuración y requiere la confirmación del usuario a través de un cuadro de diálogo UAC para la elevación. Microsoft planea ampliar la documentación y compartir más información sobre las implicaciones de seguridad del proyecto y los planes de código abierto en el futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39305452">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate aborda varios temas relacionados con Windows, como la introducción de Sudo para Windows y la integración de equipos para lograr soluciones eficaces.</li>
<li>Preocupa el uso del nombre &quot;sudo&quot; y su potencial de confusión.</li>
<li>También se discuten las capacidades de PowerShell para el desarrollo de GUI, las frustraciones con la experiencia del desarrollador de Windows y las dificultades con las medidas de seguridad y el despliegue de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/culture/2024/02/funimation-dvds-included-forever-available-digital-copies-forever-ends-april-2/">Funimation, de Sony, borrará las bibliotecas digitales de los abonados, lo que provoca frustración</a></h2>
<ul>
<li>Funimation, el servicio de streaming de anime propiedad de Sony, dejará de ofrecer acceso a las bibliotecas digitales de los abonados a partir del 2 de abril, debido a su fusión con Crunchyroll.</li>
<li>En un principio se dijo a los abonados que podrían seguir transmitiendo indefinidamente las películas y series adquiridas, pero la fusión ha provocado la pérdida de la compatibilidad con estas copias digitales.</li>
<li>Los clientes están frustrados, ya que no se menciona el reembolso de las copias físicas, como DVD o Blu-rays, que podrían no haber comprado si hubieran sabido de la pérdida de acceso al streaming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39308679">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Sony está recibiendo reacciones negativas por eliminar bibliotecas digitales, lo que ha encendido una conversación en torno a la protección de los consumidores, la gestión de derechos digitales y las responsabilidades de los proveedores de contenidos digitales.</li>
<li>Los usuarios proponen soluciones como implantar duraciones mínimas de compra, sistemas de seguro o depósito en garantía y vincular el acceso a la protección de los derechos de autor.</li>
<li>El debate también explora temas como la publicidad engañosa, la propiedad de los medios digitales, la comparación de durabilidad entre medios físicos y digitales, y la legalidad de copiar o descargar medios de servicios de streaming.</li>
<li>Existe un debate permanente sobre el impacto y la ética de la piratería, así como sobre la preocupación de que las empresas incumplan promesas y transfieran obligaciones a través de transacciones comerciales.</li>
<li>En general, la conversación arroja luz sobre las frustraciones que provocan las restricciones DRM, las limitaciones de los servicios de streaming y la necesidad de reforzar las medidas de protección del consumidor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ferd.ca/a-distributed-systems-reading-list.html">Sistemas distribuidos: Lista completa de lecturas sobre teoría, modelos y detección de fallos</a></h2>
<ul>
<li>Este documento es una lista de lecturas sobre sistemas distribuidos que ofrece información básica y recursos sobre el tema.</li>
<li>Abarca la teoría fundamental, los distintos modelos utilizados en la teoría de los sistemas distribuidos y los modos teóricos de fallo.</li>
<li>Analiza la importancia de la detección de fallos en los sistemas distribuidos, el teorema CAP, el paso de mensajes, el ordenamiento y los distintos modelos de coherencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39303160">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los participantes debaten sobre libros y recursos recomendados para adquirir experiencia práctica con sistemas distribuidos, incluidas obras de Roberto Vitillo, Martin Kleppmann y Leslie Lamport.</li>
<li>Se hace hincapié en la importancia de la experiencia práctica, con sugerencias como el diseño de proyectos, el uso de máquinas virtuales o hardware antiguo y la exploración de marcos y aplicaciones.</li>
<li>Se recomiendan el curso Distributed Systems del MIT y otros recursos para profundizar en el aprendizaje, pero no se ofrece ninguna recomendación específica para un libro sobre transacciones distribuidas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nltimes.nl/2024/02/08/police-intelligence-services-unlawfully-spied-whole-population-groups">Los servicios de inteligencia de la policía holandesa espiaron ilegalmente a grupos comunitarios, violando las leyes de privacidad</a></h2>
<ul>
<li>El Comité de Supervisión de los Servicios de Inteligencia y Seguridad (CTIVD) de los Países Bajos descubrió que los servicios de inteligencia de la policía vigilaron ilegalmente a grupos comunitarios enteros en tres ocasiones.</li>
<li>Las investigaciones violaban la legislación neerlandesa debido a la invasión de la intimidad que suponían, y los servicios de inteligencia no justificaron debidamente la necesidad de investigaciones tan amplias.</li>
<li>No se han especificado las comunidades a las que se dirige, pero es posible que se basen en factores como el origen étnico, las creencias religiosas o el grupo profesional. Algunos parlamentarios han pedido que se mejore la supervisión de los servicios de inteligencia y seguridad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39301830">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca diversos temas, como la vigilancia policial, el fascismo, la corrupción y la vigilancia de comunidades específicas.</li>
<li>Los participantes debaten cuestiones relacionadas con las protestas, las subvenciones agrícolas y el equilibrio entre privacidad y seguridad.</li>
<li>La conversación pone de relieve la importancia de una información veraz, el papel de los medios de comunicación y los riesgos potenciales del almacenamiento centralizado de datos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.canada.ca/en/public-safety-canada/news/2024/02/federal-action-on-combatting-auto-theft.html">El Gobierno canadiense invierte en la lucha contra el robo de automóviles con la prohibición de dispositivos</a></h2>
<ul>
<li>El Gobierno de Canadá está adoptando medidas federales para hacer frente al robo de automóviles y reforzar la seguridad fronteriza.</li>
<li>La Agencia de Servicios Fronterizos de Canadá (CBSA) invertirá 28 millones de dólares para mejorar sus capacidades de investigación y lucha contra el robo de automóviles.</li>
<li>Varios departamentos gubernamentales, entre ellos la Real Policía Montada de Canadá (RCMP), el Ministerio de Justicia de Canadá, Transporte de Canadá e Innovación, Ciencia y Desarrollo Económico de Canadá (ISED), están colaborando para reforzar el marco jurídico, modernizar las normas de seguridad de los vehículos y desarrollar soluciones para prevenir el robo de automóviles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39308731">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En la conversación se abordan diversos temas, como la prohibición del dispositivo Flipper Zero en Canadá, la eficacia de la democracia directa y los fallos de seguridad en la encriptación de la clave del coche.</li>
<li>Hay opiniones divergentes sobre la prohibición de ciertos dispositivos y su posible impacto en el robo de coches y la delincuencia.</li>
<li>La conversación también toca temas no relacionados, como la normativa gubernamental, la economía y la inmigración, centrándose en general en la eficacia de la normativa, el papel del gobierno y su impacto en los individuos y la sociedad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Doorway_effect">El efecto puerta: cómo los desplazamientos provocan pérdida de memoria</a></h2>
<ul>
<li>El &quot;efecto puerta&quot; es un fenómeno psicológico por el que se pierde la memoria cuando se cambia de lugar o se atraviesan puertas.</li>
<li>Se debe a que el cerebro crea modelos de memoria distintos para entornos diferentes.</li>
<li>Los umbrales actúan como límites de los acontecimientos y afectan a la retención de la memoria, lo que provoca un aumento de los falsos recuerdos pero no influye en el olvido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39307677">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El efecto puerta es un fenómeno por el que las personas olvidan con frecuencia su propósito al entrar en una nueva habitación, lo que ha dado lugar a debates en Reddit sobre experiencias personales y estrategias para superar las distracciones provocadas por los cambios de entorno.</li>
<li>La conversación en Reddit abarca temas relacionados, como el recuerdo dependiente del contexto, la presencia espacial, las asociaciones de memoria y las experiencias de las personas ciegas.</li>
<li>Algunos comentarios expresan escepticismo sobre la validez de los estudios psicológicos y destacan la importancia de un diseño experimental riguroso y de la replicación.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="La FCC prohíbe las voces de IA en las llamadas automáticas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20FCC%20proh%C3%ADbe%20las%20voces%20de%20IA%20en%20las%20llamadas%20autom%C3%A1ticas&subheading=viernes%2C%209%20de%20febrero%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/02/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/08&#39;</h2>
<h1>2024-02-08</h1>
<h2><a href="https://scanalyst.fourmilab.ch/t/john-walker-1949-2024/4305">Fallece John Walker, fundador de Autodesk</a></h2>
<ul>
<li>John fue un informático e ingeniero eléctrico que falleció el 2 de febrero de 2024.</li>
<li>Trabajó en el centro informático de la Case Western Reserve University y más tarde fundó Autodesk.</li>
<li>La trayectoria y el trabajo de John pueden conocerse a través de su libro, The Autodesk File, y su sitio web, Fourmilab.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39297185">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>John Walker, fundador de Autodesk, ha fallecido, dejando tras de sí un legado en el desarrollo de software y su libro &quot;The Hackers Diet&quot;.</li>
<li>Los comentaristas hablan de los primeros años de Autodesk y del cambio hacia una industria más centrada en los negocios.</li>
<li>Se reconoce el impacto de Walker en la comunidad tecnológica y se habla de CICO para la pérdida de peso, el seguimiento de los progresos y la importancia del ejercicio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmolas.com/2024/02/05/a-search-engine-in-80-lines.html">Creación de un motor de búsqueda en Python con código asíncrono y el algoritmo BM25</a></h2>
<ul>
<li>El autor comparte su experiencia de construir un motor de búsqueda desde cero utilizando Python para resolver el problema de los sitios web pequeños que son difíciles de encontrar en los motores de búsqueda.</li>
<li>El motor de búsqueda consta de componentes como el rastreador, el índice invertido, el clasificador y la interfaz.</li>
<li>El autor mejoró la velocidad del rastreador utilizando código asíncrono con la biblioteca asyncio.</li>
<li>Implementaron el algoritmo de clasificación BM25 en su motor de búsqueda y proporcionan ejemplos en su clase sobre motores de búsqueda.</li>
<li>Se ha creado una pequeña aplicación FastAPI para interactuar con el motor de búsqueda, aunque faltan algunas funciones avanzadas.</li>
<li>Entre sus planes de futuro está añadir funciones de búsqueda semántica y animar a otros a que añadan un canal RSS a sus blogs.</li>
<li>A través de este proyecto, el autor adquirió un mejor conocimiento de Solr y de las ventajas del código asíncrono.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39293050">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El resumen destaca una conversación sobre un motor de búsqueda construido con sólo 80 líneas de código Python.</li>
<li>El debate abarca diversos temas, como los retos que plantea la concordancia de frases, el uso de fuentes RSS para recopilar información y las preferencias de denominación de variables.</li>
<li>También aborda la importancia de las líneas de código, la incorporación de funciones de búsqueda difusa, los motores de recomendación, las herramientas para el tratamiento de datos, los problemas de escalabilidad y las ideas del autor sobre la comprensión de la estructura de archivos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anildash.com//2024/02/06/wherever-you-get-podcasts/">El triunfo radical del podcasting: dondequiera que obtenga sus podcasts</a></h2>
<ul>
<li>El podcasting es una tecnología abierta y potenciadora que no está controlada por ninguna empresa, lo que permite a los creadores conservar la propiedad y el control sobre sus contenidos y su audiencia.</li>
<li>A diferencia de plataformas como YouTube o TikTok, el podcasting evita la publicidad basada en la vigilancia y reintroduce ineficiencias publicitarias, lo que puede beneficiar a los creadores y crear un ecosistema mediático más sano.</li>
<li>El podcasting demuestra que una web abierta puede prosperar e inspirar otros sistemas no propietarios y descentralizados en la industria de la tecnología y los medios de comunicación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39287163">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/02/07/disney-to-take-1point5-billion-stake-in-epic-games-maker-of-fortnite.html">Disney se asocia con Epic Games en una inversión de 1.500 millones de dólares para un nuevo universo de juegos</a></h2>
<ul>
<li>Disney va a invertir 1.500 millones de dólares para adquirir una participación en Epic Games, el desarrollador del popular juego Fortnite.</li>
<li>Se trata de la mayor incursión de Disney en la industria del juego y señala un movimiento estratégico para ampliar su presencia en el mundo del juego.</li>
<li>La asociación entre Disney y Epic Games implicará el desarrollo de nuevos juegos y la creación de un universo de entretenimiento que incorpore contenidos de Disney, Pixar, Marvel, Star Wars y otras franquicias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39294799">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Disney está invirtiendo 1.500 millones de dólares en Epic Games para dirigirse al grupo de edad de 13 a 25 años, con el objetivo de impulsar su presencia en ese mercado.</li>
<li>Se espera que las skins de colaboración en Fortnite generen ingresos adicionales para ambas compañías, aunque hay preocupación por posibles colaboraciones poco cool.</li>
<li>La asociación suscita debates sobre la posibilidad de que Epic Games se convierta en un mundo virtual como Disney World, así como sobre la actual batalla legal entre Epic Games y Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corecursive.com/serenity-os-with-andreas-kling/">SerenityOS: el viaje de redención de Andreas Kling a través de la codificación</a></h2>
<ul>
<li>Andreas Kling desarrolló SerenityOS como proyecto de terapia personal y para ocupar su tiempo después de la rehabilitación.</li>
<li>El sistema operativo se inspira en Windows 2000 y ha recibido comentarios favorables de los usuarios.</li>
<li>Kling apuesta por la transparencia y la rendición de cuentas compartiendo sus progresos de codificación en YouTube y animando a otros a contribuir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39286638">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca una amplia gama de temas relacionados con el desarrollo de sistemas operativos, como la creación de un sistema operativo de juguete y la necesidad de mejorar la semántica de los sistemas de archivos y unificar las API.</li>
<li>Explora los avances y la innovación en sistemas de archivos y bases de datos, así como los retos que plantea el acceso y la reserva de recursos en un sistema.</li>
<li>La conversación también aborda las ventajas de los proyectos educativos de SO, la usabilidad y nostalgia de los sistemas operativos antiguos y el potencial de la semántica transaccional en los sistemas de archivos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unison.cloud/">Nube Unison: Una plataforma integral de alojamiento, despliegue y pruebas</a></h2>
<ul>
<li>Unison Cloud ofrece una amplia gama de funciones para el alojamiento de servicios web, llamadas entre servicios, despliegues, almacenamiento, gestión de registros, trabajos de cálculo por lotes, gestión de secretos y configuraciones y pruebas locales.</li>
<li>Los usuarios pueden desplegar servicios HTTP y WebSocket rápidamente y realizar llamadas entre servicios sin tener que lidiar con complicaciones de serialización o de red.</li>
<li>Unison Cloud ofrece URL estables para servicios con nombre, acceso al almacenamiento mediante escritura estática, visualización y transmisión de registros en la interfaz de usuario, ejecución de trabajos por lotes, carga y acceso a secretos y configuraciones, y pruebas locales sencillas de los servicios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39290982">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Unison es un nuevo lenguaje de programación y API diseñado para afrontar los retos de la escalabilidad y los sistemas distribuidos, pero puede no ser adecuado para todo el mundo.</li>
<li>Unison ofrece ventajas como una caché de compilación incremental perfecta y una caché de contenido para pruebas.</li>
<li>Existe interés y admiración por las características únicas de Unison y su enfoque de la programación, pero hay cierta preocupación por depender de una solución propietaria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://citizenlab.ca/2024/02/paperwall-chinese-websites-posing-as-local-news-outlets-with-pro-beijing-content/">Sitios web chinos que se hacen pasar por medios de noticias locales difunden desinformación y ataques: Campaña PAPERWALL</a></h2>
<ul>
<li>Una red denominada PAPERWALL, formada por 123 sitios web chinos que se hacen pasar por medios de noticias locales en 30 países, difunde desinformación favorable a Pekín y lanza ataques personales.</li>
<li>La campaña la lleva a cabo Shenzhen Haimaiyunxiang Media, una empresa china de relaciones públicas, y los sitios web raspan y comparten contenidos de medios de comunicación locales, comunicados de prensa y medios estatales chinos, al tiempo que disfrazan sus motivos políticos con contenidos comerciales.</li>
<li>PAPERWALL está conectado a Tencent Computer Systems, una importante empresa china, y opera a través del servicio Tencent Cloud, dirigiéndose a personas y países mediante teorías conspirativas y ataques intensificados. Esto demuestra la creciente implicación de China en operaciones agresivas de influencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39288231">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://pastebin.com/vnxJ7kQk">Presentación de ChatGPT 4: sistema de avisos de inteligencia artificial mejorado</a></h2>
<ul>
<li>El texto abarca diferentes secciones en las que se tratan las herramientas Python, Dalle y Browser, así como directrices para generar imágenes y utilizar la herramienta Browser con fines de búsqueda y cita.</li>
<li>Incluye instrucciones para dar respuestas completas y coherentes y destaca las políticas específicas que deben seguirse.</li>
<li>También hay comentarios de usuarios y un anuncio incluido en el texto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39289350">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los debates giraron en torno a diversos temas relacionados con los modelos lingüísticos de IA, como sus limitaciones, sesgos y preocupaciones por los derechos de autor.</li>
<li>Los participantes expresaron la necesidad de transparencia, rendición de cuentas y mejora del rendimiento de los modelos de IA.</li>
<li>El impacto de la IA en la sociedad, como la narración de historias, las opciones profesionales y la accesibilidad de la información, también fue un tema de debate, que puso de relieve los debates y preocupaciones actuales en torno a la tecnología de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/health-shots/2024/02/02/1228474984/appendix-function-appendicitis-gut-health">El apéndice: Más de lo que parece</a></h2>
<ul>
<li>Investigaciones recientes han revelado que el apéndice, antes considerado un órgano inútil, desempeña en realidad importantes funciones de apoyo al sistema inmunitario y alberga bacterias intestinales beneficiosas.</li>
<li>La apendicitis, la inflamación del apéndice, es más frecuente en regiones con dietas pobres en fibra y puede estar influida por la hipótesis de la higiene.</li>
<li>Se están realizando esfuerzos para desarrollar tratamientos alternativos de la apendicitis que eviten la extirpación quirúrgica, ya que los estudios han demostrado los posibles beneficios para la salud de conservar el apéndice. Esto pone de relieve la importancia de estudiar los pequeños detalles anatómicos y descubrir continuamente variaciones y funciones dentro del cuerpo humano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39294346">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los debates giran en torno al papel y la importancia del apéndice humano.</li>
<li>Las opiniones varían en cuanto a su finalidad, incluida su importancia embriológica y su función de apoyo al sistema inmunitario.</li>
<li>Los debates se centran en las consecuencias de la apendicectomía, el impacto en la inmunidad y la flora intestinal, y la cuestión existencial de un poder superior.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/toyota-investment-georgetown-kentucky-factory-9d8142fb9d92ead0f895dd6f3d9fe215">Toyota invierte 1.300 millones de dólares en una fábrica de Kentucky para fabricar un SUV eléctrico y baterías</a></h2>
<ul>
<li>Toyota está invirtiendo 1.300 millones de dólares en su complejo fabril de Kentucky para producir un SUV eléctrico de tres filas de asientos destinado al mercado estadounidense.</li>
<li>El dinero también se destinará a la futura producción de vehículos eléctricos, incluido el ensamblaje de celdas de baterías para otros VE.</li>
<li>La inversión no supondrá la creación de nuevos puestos de trabajo en el complejo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39287641">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Toyota está invirtiendo 1.300 millones de dólares en su fábrica de Kentucky para producir vehículos eléctricos y paquetes de baterías, impulsada por factores como salarios más bajos y atractivas exenciones fiscales.</li>
<li>Los debates en el hilo abordan temas como los índices de pobreza, los servicios sociales y las desigualdades educativas en varios estados.</li>
<li>Otros temas son la experiencia de leasing de Tesla, el éxito de los vehículos híbridos de Toyota y las implicaciones medioambientales de los vehículos eléctricos. Además, se debate el apoyo gubernamental a la fabricación y su impacto en la industria solar, junto con críticas a las subvenciones e incentivos fiscales a las empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.chriszacharias.com/a-conspiracy-to-kill-ie6">Los desarrolladores de YouTube lanzan con éxito un plan para retirar Internet Explorer 6</a></h2>
<ul>
<li>Un equipo de desarrolladores web de YouTube ideó un plan para animar a los usuarios de Internet Explorer 6 (IE6) a actualizarse a un navegador moderno debido a los numerosos problemas que causaba.</li>
<li>Implementaron un pequeño banner en YouTube que instaba a los usuarios de IE6 a actualizarse, lo que provocó un descenso del 50% de la base de usuarios de IE6 en la plataforma en el plazo de un mes.</li>
<li>Otras propiedades de Google también adoptaron banners similares, lo que provocó un descenso significativo del tráfico global de IE6. El equipo, sin embargo, decidió abstenerse de ejecutar tal plan en el futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39294406">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora distintos aspectos de los navegadores web, como el impacto de Internet Explorer (IE) y la rivalidad entre IE y Netscape.</li>
<li>Analiza el dominio de WebKit para el renderizado, los retos a los que se enfrentan los desarrolladores y la comparación de navegadores como Safari y Chrome.</li>
<li>También se mencionan los esfuerzos por eliminar progresivamente IE6 y el posible control de las grandes plataformas, en particular las tácticas de Google. La conversación ofrece una visión de la evolución y los retos del desarrollo web y la compatibilidad de navegadores.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fallece John Walker, fundador de Autodesk" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fallece%20John%20Walker%2C%20fundador%20de%20Autodesk&subheading=jueves%2C%208%20de%20febrero%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/02/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-07]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/07&#39;</h2>
<h1>2024-02-07</h1>
<h2><a href="https://gvwilson.github.io/sql-tutorial/">Guía completa de SQL para científicos de datos: 100 consultas y ejemplos</a></h2>
<ul>
<li>La información proporcionada es un recurso completo para enseñar SQL a los instructores, que abarca temas como la gestión de bases de datos, las consultas SQL, la unión de datos, las funciones de ventana, las transacciones, los disparadores, la manipulación de datos JSON y la interacción de Python con las bases de datos.</li>
<li>El material incluye instrucciones de configuración, conceptos básicos y ejemplos de consultas SQL con sus resultados para diferentes escenarios.</li>
<li>También cubre conceptos como funciones de agregación, restricciones, upsert, normalización, y proporciona fragmentos de código que demuestran el uso de SQLite y Python, incluyendo el manejo de excepciones, el trabajo con fechas y horas, el uso de SQL en cuadernos Jupyter, y la utilización de Pandas con SQLite. También se incluye una lista de términos clave relacionados con las bases de datos y SQL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39281178">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El resumen abarca debates sobre ciencia de datos, SQL y temas relacionados, y explora la definición y las expectativas del papel del científico de datos.</li>
<li>Destaca la confusión en torno a los diferentes títulos y expectativas dentro del campo.</li>
<li>Se discute la utilidad de herramientas como ChatGPT para escribir consultas SQL en inglés sencillo, junto con los retos que plantea el uso de Clickhouse para las uniones SQL y el trabajo con datos de series temporales.</li>
<li>Se ofrecen recomendaciones sobre tutoriales de SQL, recursos para la optimización de consultas y una sugerencia para utilizar DuckDB.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebureau.news/p/fake-chinese-income-mortgages-fuel">Una filtración del banco HSBC destapa hipotecas fraudulentas alimentadas por falsos ingresos chinos en el sector inmobiliario de Toronto</a></h2>
<ul>
<li>Un denunciante del banco HSBC de Canadá ha descubierto pruebas de hipotecas fraudulentas en Toronto, con ingresos chinos falsos y estimadas en más de 500 millones de dólares.</li>
<li>Estos préstamos hipotecarios fraudulentos fueron emitidos por al menos 10 sucursales de HSBC en el área de Toronto desde 2015, con un aumento durante la pandemia de Covid-19.</li>
<li>Los compradores chinos de la diáspora obtenían hipotecas del HSBC mientras declaraban sueldos extravagantes de trabajos a distancia en China, utilizando documentos falsos para blanquear dinero.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39277767">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El banco HSBC de Canadá está presuntamente implicado en la emisión fraudulenta de hipotecas a compradores chinos de la diáspora en Toronto, en la que posiblemente estén implicados empleados y un alto directivo.</li>
<li>El problema puede ir más allá de una sucursal y extenderse a todo el banco, suscitando preocupación por el blanqueo de dinero, el fraude, la inflación de los precios de la vivienda y los riesgos potenciales para el sistema bancario canadiense.</li>
<li>El debate se centra también en el impacto de los ingresos no gravados en el mercado inmobiliario de Toronto, la normativa, el papel de los compradores extranjeros y las posibles consecuencias para la economía mundial, teniendo en cuenta el declive del mercado inmobiliario chino y los controles de capital.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/cpursley/c8fb81fe8a7e5df038158bdfe0f06dbb">Guía completa sobre el uso de PostgreSQL en diversas aplicaciones y escenarios</a></h2>
<ul>
<li>El resumen proporciona una lista de herramientas y recursos para utilizar PostgreSQL en diversas aplicaciones y escenarios.</li>
<li>Incluye enlaces a repositorios de GitHub para ejemplos de código y más información sobre temas como trabajos en segundo plano y cron, colas de mensajes, SIG/mapeo, registros de auditoría, control de acceso, autorización, funciones de búsqueda, datos de series temporales, datos de gráficos, datos ajenos, interacciones HTTP, API, eventos/replicación/CDC, pruebas unitarias, migraciones, cuadros de mando/UI, visualización de datos y servidores de idiomas.</li>
<li>Invitamos a los lectores a compartir cualquier recurso o herramienta adicional que conozcan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39273954">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL es un sistema de gestión de bases de datos versátil, pero difícil, que se utiliza a menudo en el desarrollo de software.</li>
<li>El pasaje destaca las ventajas y limitaciones de utilizar PostgreSQL y recomienda aprovechar la tecnología existente siempre que sea posible.</li>
<li>Proporciona información sobre diversos patrones y bibliotecas para un uso eficaz, escalado, gestión de arquitecturas de aplicaciones complejas y comprensión de las ventajas y desventajas de las distintas bases de datos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ourworldindata.org/much-better-awful-can-be-better">Reconocer los problemas y el progreso del mundo: Un camino hacia un futuro mejor</a></h2>
<ul>
<li>El artículo destaca la doble naturaleza del mundo, reconociendo que tiene aspectos negativos y áreas de progreso.</li>
<li>Utilizando la mortalidad infantil como ejemplo, el autor hace hincapié en las mejoras conseguidas al tiempo que reconoce los problemas existentes.</li>
<li>El artículo sostiene que reconocer tanto los problemas como los avances es crucial para creer en el potencial de un mundo mejor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39278631">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en diversos temas como el estado mundial, el crecimiento demográfico y económico, el agotamiento de los recursos, el cambio climático, los índices de delincuencia y la polarización política.</li>
<li>Se presentan diferentes perspectivas, tanto optimistas como pesimistas, mostrando un enfoque equilibrado.</li>
<li>Se hace hincapié en la complejidad y los retos de estas cuestiones, así como en la importancia de disponer de datos fiables, tener una mentalidad abierta y participar en debates productivos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.16212">GPT contra abogados: Los modelos lingüísticos superan a los humanos en las revisiones jurídicas</a></h2>
<ul>
<li>Se ha comprobado que los modelos lingüísticos extensos (LLM) son tan precisos como los revisores humanos de contratos jurídicos, o incluso los superan, a la hora de determinar cuestiones jurídicas.</li>
<li>Los LLM son significativamente más rápidos que los humanos, capaces de completar revisiones en segundos frente a horas.</li>
<li>El uso de los LLM en el sector jurídico tiene el potencial de revolucionar este campo, aumentando la accesibilidad y la eficiencia al tiempo que se reducen los costes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274918">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La IA y los modelos lingüísticos (LLM) están siendo objeto de debate por su impacto en la profesión jurídica.</li>
<li>Hay opiniones encontradas sobre su eficacia y sus limitaciones: algunos sugieren su integración con los abogados, mientras que otros plantean problemas de precisión y responsabilidad.</li>
<li>La pérdida de puestos de trabajo en el sector jurídico y la necesidad de una normativa que lo proteja son también temas de debate. La privacidad, el uso indebido de los datos y la importancia de la aportación humana en los asuntos jurídicos son otras de las preocupaciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jquery.com/2024/02/06/jquery-4-0-0-beta/">Lanzamiento de jQuery 4.0.0 Beta: Corrección de errores, mejoras de rendimiento y cambios de última hora</a></h2>
<ul>
<li>Se ha publicado la versión beta de jQuery 4.0.0, que incluye correcciones de errores, mejoras de rendimiento y algunos cambios de última hora.</li>
<li>En esta actualización se ha eliminado el soporte para IE con niños.</li>
<li>La Fundación jQuery ofrece diversos recursos, como formación, eventos, documentación, soporte y foros, para ayudar a los usuarios a aprender y contribuir a la comunidad jQuery.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39283733">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los participantes debaten la relevancia y la importancia de jQuery en el desarrollo web contemporáneo, en particular su carácter indispensable para los sitios web basados en WordPress.</li>
<li>Sus defensores destacan su sencillez y versatilidad para realizar diversas tareas.</li>
<li>Por el contrario, los defensores de los marcos de JavaScript modernos como React argumentan que la necesidad de jQuery es subjetiva en comparación con las tecnologías más nuevas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://clig.dev/">Mejorando los Programas de Línea de Comandos: Modern Updates for UNIX Principles (2021)</a></h2>
<ul>
<li>El texto ofrece directrices para mejorar los programas de línea de comandos basadas en actualizaciones modernas de los principios tradicionales de UNIX.</li>
<li>Enfatiza la importancia de diseñar programas CLI con el usuario en mente y de adherirse a un buen diseño UI y a las convenciones CLI.</li>
<li>El documento explora el valor y los principios de diseño de las interfaces de línea de comandos, incluida la claridad, la facilidad de descubrimiento y el diseño human-first.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39273932">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora la situación actual y las ventajas de las interfaces de línea de comandos (CLI).</li>
<li>En la sección de comentarios se abordan diversos temas, como la importancia de la opción de &quot;ejecución en seco&quot; en los comandos, el comportamiento de los comandos cuando se canalizan o redirigen, los distintos enfoques para lanzar entornos y ejecutar código, la preferencia por las CLI anidadas frente a la visualización de todas las opciones en un único lugar y los retos de hacer que las CLI sean legibles tanto para humanos como para máquinas.</li>
<li>Las opiniones difieren sobre el futuro de la línea de comandos y el papel de la IA, pero se reconoce la utilización e importancia continuas de las CLI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.social/about/blog/02-06-2024-join-bluesky">Bluesky abre su red social al público con nuevas funciones</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, una red social abierta, está ahora abierta a cualquiera sin necesidad de código de invitación.</li>
<li>La plataforma ha desarrollado funciones como herramientas de moderación y feeds personalizados.</li>
<li>Están experimentando con la &quot;federación&quot;, cuyo objetivo es crear una red más abierta y personalizable en la que los desarrolladores puedan autoalojar un servidor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274882">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky es una red social descentralizada cuyo objetivo es promover la federación abierta.</li>
<li>Se están haciendo comparaciones entre el modelo de negocio de Bluesky y el impacto de Netscape en el desarrollo web, aunque las opiniones sobre su importancia son dispares.</li>
<li>Se plantean preocupaciones sobre la sostenibilidad financiera de Bluesky y los retos de la monetización, así como los obstáculos técnicos, la portabilidad de cuentas, los cierres de servidores y la necesidad de regulación en la industria tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AdguardTeam/AdGuardHome">AdGuard Home: servidor DNS de bloqueo de publicidad y rastreadores en toda la red</a></h2>
<ul>
<li>AdGuard Home es un software de red que bloquea la publicidad y el rastreo en todos los dispositivos de su hogar actuando como servidor DNS y redirigiendo los dominios de rastreo.</li>
<li>Ofrece funciones como listas de bloqueo personalizables, supervisión de la actividad de la red y la posibilidad de añadir reglas de filtrado personalizadas.</li>
<li>AdGuard Home es un proyecto de código abierto que puede instalarse utilizando varios métodos y no recopila estadísticas de uso a menos que se configure para ello.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39276687">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las discusiones de los usuarios se centran en la eficacia de varios servidores DNS de bloqueo de publicidad, como PiHole, NextDNS y AdGuard Home.</li>
<li>Los usuarios comparten sus experiencias sobre la compatibilidad, latencia y fiabilidad de los sitios web cuando utilizan estas herramientas.</li>
<li>También se debaten los problemas de privacidad, los precios y las opciones de personalización, con opiniones divergentes sobre la utilidad y las ventajas de las distintas soluciones de bloqueo de anuncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/oceans-may-have-already-seen-1-7c-of-warming">El calentamiento de los océanos supera los objetivos del Acuerdo de París, según un nuevo estudio</a></h2>
<ul>
<li>Las esponjas del Caribe han aportado pruebas históricas que demuestran que la temperatura de los océanos empezó a aumentar por la quema de combustibles fósiles en 1860, 80 años antes de lo que se creía.</li>
<li>Las temperaturas actuales ya son 1,7 °C más cálidas que los niveles preindustriales, superando los objetivos fijados por el Acuerdo de París.</li>
<li>El estudio subraya la importancia de utilizar datos paleoclimáticos para complementar los registros instrumentales y pide que se reevalúe el periodo de referencia preindustrial utilizado por el IPCC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39275272">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Este resumen ofrece una visión general de diversos temas relacionados con el cambio climático, como el calentamiento de los océanos, la falta de apoyo democrático y la oposición de la industria.</li>
<li>Destaca la necesidad de cambios de comportamiento y de infraestructuras, así como de abordar los impactos y costes desiguales del cambio climático.</li>
<li>También se analiza el papel de las energías renovables, las emisiones de China y la reducción del consumo de carbono, junto con el potencial de los coches eléctricos como solución.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/mozilla/introducing-mozilla-monitor-plus-a-new-tool-to-automatically-remove-your-personal-information-from-data-broker-sites/">Mozilla Monitor Plus: Eliminación automática de datos y protección de la privacidad</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla Monitor, antes conocido como Firefox Monitor, ha introducido un nuevo servicio de suscripción de pago llamado Monitor Plus.</li>
<li>Monitor Plus ofrece a los usuarios la eliminación automática de datos y la supervisión continua de la información personal que se ha visto comprometida en violaciones de datos.</li>
<li>El servicio permite a los usuarios tomar el control de su privacidad en línea, permitiéndoles solicitar cambios o la eliminación de sus datos personales de los sitios de intermediarios de datos, recibir alertas de infracciones y hacer que se elimine su información de más de 190 sitios de intermediarios de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274631">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla ha lanzado un nuevo servicio llamado Mozilla Monitor Plus que elimina automáticamente la información personal de los intermediarios de datos.</li>
<li>Se ha expresado preocupación por la posibilidad de que se proporcione más información a los intermediarios de datos, pero Mozilla aborda esta cuestión en su política de privacidad.</li>
<li>La aplicación de una solución que utilice un filtro bloom se considera poco probable.</li>
<li>En los comentarios se discuten las limitaciones de los servicios centralizados de protección de datos y se introduce el concepto de minimización de nombres de consulta en DNS.</li>
<li>Otros servicios como Optery, OneRep e Incogni se mencionan y comparan en términos de características y precios.</li>
<li>Algunos usuarios se muestran satisfechos con Optery, mientras que a otros les preocupan las asociaciones de afiliados y los scripts de terceros.</li>
<li>La conversación también incluye debates sobre Firefox Relay y proveedores alternativos para la protección de la privacidad.</li>
<li>La normativa de la UE plantea dificultades para ofrecer determinados servicios.</li>
<li>También se debaten los precios, la eficacia de la eliminación de datos y la preocupación por la privacidad y la seguridad de los datos.</li>
<li>Algunos usuarios expresan su desconfianza en Mozilla y critican las decisiones de gestión de la empresa.</li>
<li>También se critica que se cobre a la gente por eliminar su información personal.</li>
<li>El debate general abarca una amplia gama de temas relacionados con la protección de la privacidad y la eliminación de datos de los intermediarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/doc/go1.22">Go 1.22: nuevas funciones, optimizaciones y actualizaciones de la plataforma</a></h2>
<ul>
<li>Go 1.22 es la última versión del lenguaje de programación Go, que aporta mejoras y cambios en varios aspectos, como la cadena de herramientas, el tiempo de ejecución y las bibliotecas.</li>
<li>Las actualizaciones incluyen mejoras en la interfaz de usuario web de la herramienta de rastreo, avisos mejorados en la herramienta vet, optimización en la recogida de basura y reducción de la sobrecarga de memoria.</li>
<li>La versión introduce nuevos paquetes, actualizaciones de paquetes existentes y cambios en paquetes como encoding/json, go/ast y database/sql. También se incluyen actualizaciones específicas de plataforma, como ejecutables independientes de la posición en macOS y compatibilidad con loong64 port y OpenBSD en PowerPC big-endian de 64 bits.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39282225">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación gira en torno a lenguajes de programación como Typescript, Go y Dart, discutiendo sus ventajas, retos y estándares de codificación.</li>
<li>Las actualizaciones y cambios en Go, como la adición de la función &quot;sql.Null[T]&quot; y las mejoras en la biblioteca estándar, son discutidas y apreciadas por la comunidad.</li>
<li>Los participantes comparten sus experiencias y opiniones sobre el diseño de idiomas y la actualización a versiones más recientes, aportando valiosas ideas a la conversación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/networking/three-million-malware-infected-smart-toothbrushes-used-in-swiss-ddos-attacks-botnet-causes-millions-of-euros-in-damages">Daños millonarios al realizar un ataque DDoS suizo un cepillo de dientes inteligente infectado con 3M</a></h2>
<ul>
<li>Unos piratas informáticos han infectado aproximadamente tres millones de cepillos de dientes inteligentes en Suiza y los han utilizado para lanzar un ataque DDoS contra el sitio web de una empresa.</li>
<li>La empresa sufrió daños por valor de millones de euros como consecuencia del ataque.</li>
<li>Los cepillos de dientes eran vulnerables a la brecha debido a su sistema operativo basado en Java.</li>
<li>Los expertos en ciberseguridad recomiendan a los propietarios de los dispositivos que los actualicen, vigilen cualquier actividad sospechosa y utilicen software de seguridad para protegerse de ataques similares.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39277990">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora los riesgos de seguridad y las preocupaciones en torno a los cepillos de dientes y los dispositivos inteligentes conectados a Internet.</li>
<li>Los participantes cuestionan la validez de un artículo periodístico que sugiere la utilización de cepillos de dientes inteligentes en ataques DDoS.</li>
<li>Se plantean diversas preocupaciones, como la seguridad de los dispositivos, la privacidad de los datos, la posible vigilancia y la importancia de mejorar las medidas de seguridad de los dispositivos inteligentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/TrackingMachineImportance">Priorizar la importancia de los servidores: La necesidad de un seguimiento regular</a></h2>
<ul>
<li>La sala de máquinas principal del autor sufrió un grave fallo en el aire acondicionado, lo que obligó a apagar las máquinas.</li>
<li>El incidente puso de manifiesto la necesidad de controlar qué máquinas son críticas y cuáles no, para planificar mejor futuras limitaciones de refrigeración o energía.</li>
<li>Aunque el autor reconoció la importancia de documentar esta información, mencionó que puede que no se le dé prioridad debido al trabajo de mantenimiento en curso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39272952">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El pasaje y el hilo de comentarios abarcan temas como la gestión de servidores, los centros de datos y la infraestructura informática.</li>
<li>Entre los temas clave figuran la importancia de la gestión de activos y los índices de criticidad y el tratamiento de los servidores como ganado, no como animales domésticos.</li>
<li>El debate profundiza en los retos que plantea la aplicación de este enfoque, el uso de servicios en la nube, la necesidad de redundancia y resistencia del sistema de servidores, así como las limitaciones, los costes, las restricciones presupuestarias en el mundo académico y la importancia de la documentación y la organización.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Guía completa de SQL para científicos de datos: 100 consultas y ejemplos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gu%C3%ADa%20completa%20de%20SQL%20para%20cient%C3%ADficos%20de%20datos%3A%20100%20consultas%20y%20ejemplos&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%207%20de%20febrero%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/02/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-06]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/06&#39;</h2>
<h1>2024-02-06</h1>
<h2><a href="https://scrollprize.org/grandprize">Los ganadores del Vesuvius Challenge 2023 descifran un pergamino de 2.000 años de antigüedad mediante aprendizaje automático</a></h2>
<ul>
<li>Ya se conocen los ganadores del Gran Premio del Desafío del Vesubio 2023, que han logrado leer un pergamino de 2000 años de antigüedad de los Papiros de Herculano.</li>
<li>El pergamino aborda temas como la música, la comida y el placer, aportando valiosas ideas para estudios posteriores.</li>
<li>El equipo ganador utilizó modelos de aprendizaje automático y herramientas de autosegmentación, pero aún debe mejorarlos.</li>
<li>El proceso de investigación implicó el uso de tomografía de rayos X y aprendizaje automático para analizar los rollos de papiro.</li>
<li>El concurso fomentó la cooperación y el intercambio de información.</li>
<li>Se ha anunciado el próximo desafío, el Desafío del Vesubio 2024, cuyo objetivo es desentrañar más textos de pergaminos enterrados para mejorar nuestra comprensión de la vida y la literatura clásicas.</li>
<li>Los ganadores del reto lo celebrarán en el Museo Getty Villa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39261861">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los científicos han avanzado en la lectura de pergaminos antiguos mediante el desenvolvimiento digital y algoritmos de inteligencia artificial, lo que puede dar lugar a avances en arqueología y tecnología.</li>
<li>Los retos que plantean la segmentación manual y el escaneado de más pergaminos, así como la necesidad de financiación, dificultan los avances en este campo.</li>
<li>El posible descubrimiento de manuscritos perdidos y la comprensión de la filosofía epicúrea en los pergaminos despiertan gran expectación, pero persisten las dudas sobre su exactitud y verificación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmytry.github.io/space/">Aceleración ajustable: Exploración de la nave espacial relativista al 0,00% de la velocidad de la luz</a></h2>
<ul>
<li>La página permite a los usuarios interactuar con una nave espacial relativista y ajustar su aceleración.</li>
<li>Los usuarios pueden ver en la página varias mediciones, como la distancia, el factor Doppler, la hora del barco y la hora mundial.</li>
<li>La página, creada por Dmytry Lavrov, tiene un tema centrado en el brillo y la aceleración.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39266396">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate aborda diversos temas relacionados con los viajes espaciales y los retos asociados a ellos, como las limitaciones de la aceleración de una nave espacial para visitar el centro de la Vía Láctea y los posibles daños de las partículas interestelares.</li>
<li>También se abordan temas como el uso del combustible como escudo, la viabilidad de utilizar la energía cinética para la propulsión y la densidad de los átomos en el espacio.</li>
<li>La conversación explora el concepto del espacio como arma, el poder destructivo potencial de los propulsores espaciales avanzados, el concepto de viaje en el tiempo, la viabilidad de los viajes interestelares, los efectos de la aceleración en el cuerpo humano y los riesgos y limitaciones potenciales de navegar a altas velocidades en el espacio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263854">Atopile: Diseño de circuitos impresos con código</a></h2>
<ul>
<li>Los creadores de atopile han desarrollado un lenguaje y una cadena de herramientas de código abierto llamados atopile para describir circuitos mediante código.</li>
<li>El objetivo es abstraer eficazmente la electrónica y permitir la reutilización de diseños, inspirándose en el flujo de trabajo de los ingenieros de software en el diseño de hardware.</li>
<li>El compilador atopile genera listas de redes y selecciona componentes para el circuito, centrándose actualmente en el diseño de placas de circuito impreso de complejidad baja o media.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263854">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Atopile es una herramienta que permite diseñar circuitos impresos mediante código, con especial atención a la automatización, la colaboración y la selección de componentes.</li>
<li>El artículo explora las limitaciones de las actuales herramientas de diseño electrónico y los retos de convertir esquemas visuales en código.</li>
<li>Analiza el potencial de un ecosistema de software en la ingeniería de hardware, incluida la optimización de la selección de componentes, las ventajas de un enfoque basado en el código y el crecimiento potencial de la comunidad de código abierto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keydiscussions.com/2024/02/05/sim-swap-attacks-can-be-blamed-on-companies-embracing-sms-based-password-resets/">Autenticación por SMS: Las empresas culpables de los ataques SIM-Swap</a></h2>
<ul>
<li>Las empresas de seguridad que confían en los SMS para el inicio de sesión y el restablecimiento de contraseñas deben ser consideradas responsables de los ataques de intercambio de SIM.</li>
<li>Los ataques de intercambio de SIM se producen cuando los delincuentes engañan a los operadores para que transfieran el número de teléfono de la víctima a su dispositivo, lo que permite acceder a los datos de acceso de la cuenta de SMS y a información confidencial.</li>
<li>Empresas de alto perfil como Apple, Google y PayPal han adoptado la autenticación basada en SMS a pesar de sus conocidos fallos de seguridad, y el autor aboga por la adopción de opciones más seguras como Authy o Google Authenticator.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39269327">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación explora diferentes métodos de autenticación de cuentas y medidas de seguridad, como SMS, Yubikeys, aplicaciones TOTP y correo electrónico.</li>
<li>Existe desacuerdo sobre la fiabilidad y eficacia del uso de SMS para fines relacionados con las cuentas debido a la preocupación por los ataques de intercambio de SIM.</li>
<li>El debate hace hincapié en las limitaciones y vulnerabilidades de los distintos métodos de autenticación, y reclama una normativa más estricta y una mejor aplicación de la autenticación multifactor para lograr un equilibrio entre seguridad y comodidad del usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39259602">¿Cuántos autónomos mantienen sus propias empresas sin financiación externa?</a></h2>
<ul>
<li>El ponente siente curiosidad por el número de autónomos y sus ocupaciones, en particular los que han iniciado sus propias empresas sin apoyo financiero exterior.</li>
<li>Les interesa comprender cómo estas personas son capaces de mantenerse sin financiación externa.</li>
<li>El ponente desea conocer el panorama empresarial y las estrategias empleadas por los autónomos para mantener sus negocios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39259602">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación abarca distintos aspectos del trabajo por cuenta propia, como la rentabilidad de diversas ocupaciones, las implicaciones fiscales, los retos y las recompensas.</li>
<li>Se hace especial hincapié en la industria del software en Polonia y en las ventajas y riesgos de trabajar por cuenta propia en este campo.</li>
<li>La conversación pone de relieve las ventajas de poseer un negocio, incluido el potencial de éxito financiero y realización personal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seattletimes.com/seattle-news/politics/wa-house-would-make-it-illegal-for-police-to-lie-during-interrogations/">El proyecto de ley de la Cámara de Washington aborda las confesiones falsas prohibiendo a la policía mentir en los interrogatorios</a></h2>
<ul>
<li>Un proyecto de ley presentado en Washington pretende prohibir que los agentes de policía mientan durante los interrogatorios, para hacer frente a la preocupación por las confesiones falsas y promover prácticas policiales éticas.</li>
<li>El objetivo del proyecto de ley es mejorar la rendición de cuentas y reforzar la integridad del sistema de justicia penal.</li>
<li>Si se aprueba, esta legislación podría tener importantes repercusiones en las tácticas de interrogatorio policial y en la fiabilidad de las confesiones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39264383">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación profundiza en diversos aspectos de la mala conducta policial, como el engaño en los interrogatorios y los retos a los que se enfrentan los abogados de oficio.</li>
<li>Preocupan las confesiones falsas, la coacción y la falta de responsabilidad de los agentes de policía.</li>
<li>Se hace hincapié en la importancia de la representación legal y en los riesgos de relacionarse con la policía sin asesoramiento jurídico, y también se abordan cuestiones de raza y confianza en las fuerzas del orden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263664">¿Qué ha construido con LLM? - Exploración de aplicaciones e implantación de LLM</a></h2>
<ul>
<li>La persona siente curiosidad por los proyectos que otros han creado utilizando LLM (grandes modelos lingüísticos).</li>
<li>Mencionan el desarrollo de una extensión de Chrome para saltarse secciones patrocinadas en vídeos de YouTube y la experimentación con el uso de LLM para explicar cadenas de llamadas a funciones en distintos lenguajes de programación.</li>
<li>La persona también está interesada en aprender sobre la pila tecnológica y los métodos de despliegue utilizados por otros en sus proyectos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39263664">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El resumen destaca distintos proyectos e iniciativas que utilizan modelos lingüísticos como GPT-3 y GPT-4.</li>
<li>Los proyectos incluyen extensiones de Chrome, IA para formación en ventas, chatbots, herramientas de transcripción y organización, aplicaciones de aprendizaje de idiomas y diversas herramientas de automatización y basadas en IA.</li>
<li>En el debate se mencionan los retos, las limitaciones y las mejoras de los modelos lingüísticos, así como el potencial de la IA en la preparación de entrevistas de codificación, el resumen de contenidos, la documentación de servicios y el análisis de llamadas de beneficios financieros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/richardsonalexis_hi-everyone-i-am-very-sad-to-announce-activity-7160295096825860096-ZS67">Weaveworks echa el cierre y decepciona a los profesionales del sector</a></h2>
<ul>
<li>Weaveworks, una empresa nativa de la nube, está cerrando sus operaciones a pesar de tener fuertes ingresos y una creciente base de clientes.</li>
<li>El cierre se debió a la volatilidad de la tesorería y al fracaso de una operación de fusión y adquisición.</li>
<li>Se están realizando esfuerzos para garantizar el desarrollo y mantenimiento continuos del software de código abierto de Weaveworks, en particular CNCF Flux.</li>
<li>Los profesionales del sector están decepcionados por la noticia, ya que Weaveworks ha realizado importantes contribuciones al ecosistema nativo de la nube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39262650">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Weaveworks, una startup centrada en herramientas de gestión de Kubernetes, ha cerrado a pesar de sus importantes ingresos y financiación.</li>
<li>La publicación del CEO en LinkedIn sugiere que su objetivo era parecer más atractivos para la adquisición.</li>
<li>Esto plantea cuestiones sobre la toma de decisiones y la mentalidad de &quot;disparar a la luna&quot; que prevalece en las nuevas empresas, donde el crecimiento a menudo tiene prioridad sobre la rentabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://randomhackernews.com/">Visita Hacker News un día cualquiera</a></h2>
<ul>
<li>El usuario ha desarrollado un sitio web que permite explorar la portada de Hacker News de un día al azar entre hoy y el 19 de febrero de 2007.</li>
<li>El sitio web se creó inicialmente para uso personal, pero ahora se ha puesto a disposición del público, ya que su creador cree que puede ser de interés para otras personas.</li>
<li>Los usuarios pueden conocer los titulares, debates y actividad de Hacker News de diversas fechas del pasado a través de este sitio web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39260760">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El hilo de discusión de Hacker News de agosto de 2009 abarca diversos temas, como las preferencias de navegación, las frustraciones con el comportamiento de los enlaces y el valor de las funciones del historial web.</li>
<li>Los usuarios expresan su descontento con la rotación de enlaces en el sitio web y discuten la prevalencia de noticias sobre Erlang.</li>
<li>También se habla de la escuela de nuevas empresas de Stanford, del análisis de los archivos de Hacker News en busca de datos y de la rentabilidad de YouTube. También se informa de problemas técnicos con Firefox en Linux y Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commitfest.postgresql.org/47/4388/">UUID v7: Resumen del proceso de revisión y anexos de Home Commitfest 2024-03</a></h2>
<ul>
<li>El Compromiso Hogar para 2024-03 se documenta en este resumen, que ofrece una visión del proceso de revisión y de los progresos realizados en diversos temas.</li>
<li>Se discute el tema UUID v7, incluyendo los autores, revisores y el estado actual del proceso de revisión.</li>
<li>También se incluyen en el resumen los anexos y comentarios relacionados con el tema UUID v7.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39260614">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en las ventajas e inconvenientes de utilizar UUID en las bases de datos PostgreSQL.</li>
<li>Algunos sostienen que los UUID son innecesarios para la mayoría de las aplicaciones, mientras que otros creen que mejoran la escalabilidad y el rendimiento.</li>
<li>También se analizan la implementación, las versiones, los problemas de privacidad y las implicaciones de seguridad de los UUID, así como su impacto en la clasificación, la partición y el rendimiento de las bases de datos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/weve-already-seen-category-6-hurricanes-now-scientists-want-to-make-it-official">Los científicos proponen añadir la categoría 6 a la escala de huracanes</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio reciente propone la inclusión de una nueva categoría, la categoría 6, en la escala de vientos huracanados de Saffir-Simpson.</li>
<li>Esta nueva categoría abordaría la intensificación de la potencia y la capacidad destructiva de los ciclones tropicales debido al cambio climático.</li>
<li>El estudio utilizó datos de tormentas pasadas, análisis de la intensidad máxima potencial y modelos de cambio climático para apoyar la necesidad de una categoría 6.</li>
<li>La adición de esta categoría proporcionaría una representación más precisa de los riesgos asociados al cambio climático y estimularía las conversaciones sobre la comunicación al público de los riesgos relacionados con los huracanes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39268106">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los científicos proponen la adición de un nuevo huracán de categoría 6 debido al aumento de su intensidad, pero los escépticos critican la metodología de la investigación y la manipulación de los datos.</li>
<li>Disponer de datos fiables y coherentes es crucial en la investigación científica, especialmente en temas políticamente delicados como el cambio climático.</li>
<li>El actual sistema de clasificación basado en la velocidad del viento puede no reflejar los daños potenciales de las mareas de tempestad y las inundaciones, lo que pone de relieve la necesidad de mejorar los sistemas de clasificación que tienen en cuenta factores como las infraestructuras, las mareas de tempestad y el riesgo de inundaciones.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Los ganadores del Vesuvius Challenge 2023 descifran un pergamino de 2.000 años de antigüedad mediante aprendizaje automático" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Los%20ganadores%20del%20Vesuvius%20Challenge%202023%20descifran%20un%20pergamino%20de%202.000%20a%C3%B1os%20de%20antig%C3%BCedad%20mediante%20aprendizaje%20autom%C3%A1tico&subheading=martes%2C%206%20de%20febrero%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/02/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-05]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/05&#39;</h2>
<h1>2024-02-05</h1>
<h2><a href="https://www.geoffreylitt.com/2019/07/29/browser-extensions">Extensiones del navegador: El poder del software pirateable</a></h2>
<ul>
<li>Las extensiones de navegador son un ecosistema infravalorado que permite a los usuarios personalizar su experiencia de navegación web y mejorar la funcionalidad de las aplicaciones.</li>
<li>Proporcionan un profundo control sobre el uso del ordenador modificando los sitios web de formas no previstas por los desarrolladores.</li>
<li>A pesar de problemas como la privacidad y la necesidad de mejorar la accesibilidad y la compatibilidad, las extensiones de navegador permiten vislumbrar plataformas de software abiertas y personalizables.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39251095">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Este artículo profundiza en la importancia, las posibilidades y los obstáculos de seguridad de las extensiones de navegador, haciendo hincapié en la necesidad de medidas de seguridad sólidas y de control por parte del usuario.</li>
<li>Evalúa el impacto de las extensiones en la experiencia del usuario, las limitaciones para acceder a los datos backend y el potencial de personalización.</li>
<li>También se abordan los problemas de privacidad, la navegación con publicidad y la comparación entre plataformas de código abierto, destacando la urgente necesidad de mejorar las medidas de seguridad y la concienciación de los usuarios sobre los permisos de extensión.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mrmr.io/apple/">Frustración con el soporte para desarrolladores de Apple y las correcciones de errores de Google: Por qué es crucial escribir código para la web</a></h2>
<ul>
<li>El autor expresa su frustración por la falta de interés de Apple por los desarrolladores y comparte experiencias personales con la indiferencia de Google ante la corrección de errores.</li>
<li>También expresan su decepción con el reproductor de música de Apple y las limitaciones de su API.</li>
<li>El autor hace hincapié en la importancia de escribir código para la web y mantener una relación flexible con las empresas, en lugar de etiquetarlas como totalmente buenas o malas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39250406">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en los pros y los contras de las aplicaciones web frente a las aplicaciones nativas en la plataforma iOS de Apple.</li>
<li>Las aplicaciones web progresivas (PWA) y el control de Apple sobre la distribución de aplicaciones son los principales puntos de debate.</li>
<li>Los usuarios expresan su frustración con las herramientas de desarrollo de Apple y sugieren plataformas y lenguajes alternativos para solucionar estos problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.defcon.org/node/248360">DEF CON 32 salvada: Nueva sede para la conferencia de hacking</a></h2>
<ul>
<li>DEF CON 32, una popular conferencia sobre hacking, se canceló inicialmente debido a la rescisión de su contrato de sede, pero ahora se ha trasladado al Centro de Convenciones de Las Vegas.</li>
<li>La conferencia tendrá lugar del 8 al 11 de agosto de 2024 e incluirá novedades como un espacio más amplio, un patio de comidas y una gran pared LCD en el interior del recinto.</li>
<li>Los organizadores han creado una sección de preguntas frecuentes en el foro de DEF CON 32 para resolver cualquier duda, y los asistentes también pueden comprar camisetas y pegatinas relacionadas con el evento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39256930">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conferencia de hacking DEF CON, cancelada inicialmente por Caesars Entertainment, ha encontrado una nueva ubicación en el Centro de Convenciones de Las Vegas.</li>
<li>Las especulaciones sobre la cancelación se centran en los bajos ingresos y la preferencia por huéspedes que generan mayores ingresos en el hotel.</li>
<li>Los debates en DEF CON incluyen temas como el recuento de cartas en los casinos, las preocupaciones de seguridad relacionadas con los hackers y los recientes incidentes de piratería informática. También se debate sobre la rentabilidad de los casinos, la normativa y la ubicación y el ambiente de la conferencia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shyam.blog/posts/beyond-self-attention/">Análisis de la predicción de tokens de un pequeño modelo lingüístico más allá de la autoatención</a></h2>
<ul>
<li>El autor entrenó un modelo lingüístico utilizando un transformador y descubrió que cada bloque del transformador tiene diferentes asociaciones entre las indicaciones y las clases de datos de entrenamiento, lo que da lugar a predicciones diversas.</li>
<li>El modelo se entrenó con el conjunto de datos TinyShakespeare, basado en el trabajo de Andrej Karpathy sobre la generación de textos de Shakespeare.</li>
<li>El autor propuso un método para estimar la salida del modelo de transformador y proporcionó instrucciones y código para su aplicación.</li>
<li>Analizaron el papel de la red feed-forward, examinaron las distribuciones de frecuencia de los tokens y compararon las predicciones del modelo con los datos de entrenamiento.</li>
<li>El autor analizó la importancia de LayerNorm en un modelo de transformador y el impacto de la escala y la dirección de los vectores de entrada en las normas de salida.</li>
<li>Exploraron la eficacia de utilizar sólo salidas de redes feed-forward para la aproximación y sugirieron investigar más a fondo la inclusión de salidas de autoatención.</li>
<li>Se utilizó la SVD para lograr una aproximación lineal de los subespacios de fichas en el modelo de transformador.</li>
<li>Para el autor, comprender la arquitectura del transformador fue una valiosa experiencia de aprendizaje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39251909">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate aborda los modelos lingüísticos, las redes neuronales, los derechos de autor y la comprensión de los sistemas de IA.</li>
<li>Destaca la importancia de una sólida base en la materia y las limitaciones de la teoría de la información para explicar las redes neuronales.</li>
<li>Plantea cuestiones legales sobre el entrenamiento de modelos de IA en obras protegidas por derechos de autor y profundiza en el papel de los datos de entrenamiento en los modelos lingüísticos.</li>
<li>La conversación también explora la complejidad de entender cómo funcionan estos modelos y los retos de interpretar y explicar los modelos de transformadores.</li>
<li>En general, pone de relieve la necesidad de distintos niveles de explicación y abstracción a la hora de estudiar los sistemas de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philosophygeek.medium.com/why-g%C3%B6del-escher-bach-is-the-most-influential-book-in-my-life-49d785a4e428">&quot;Gödel, Escher, Bach: una eterna trenza de oro&quot; - Una influencia que cambia la vida (2022)</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en el libro &quot;Gödel, Escher, Bach: una eterna trenza de oro&quot; de Douglas Hofstadter y su profundo impacto en la vida del autor.</li>
<li>El libro explora varios conceptos que invitan a la reflexión, como los límites epistémicos, la autorreferencia y el isomorfismo, utilizando los personajes de Kurt Gödel, M.C. Escher y Johann Sebastian Bach como representaciones simbólicas.</li>
<li>El autor subraya cómo el libro ha moldeado su pensamiento, sobre todo en lo que se refiere a enfocar los problemas desde una perspectiva ascendente, comprender los sistemas complejos y reconocer los límites del conocimiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39253099">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Gödel, Escher, Bach&quot; es un reconocido libro que profundiza en la conciencia, el arte, la música y la inteligencia artificial.</li>
<li>Las opiniones sobre el libro varían: algunos lo consideran sugerente e influyente, mientras que otros lo consideran aburrido o pretencioso.</li>
<li>El nivel de dificultad del libro, la exploración de los teoremas de Gödel y el impacto en los lectores son temas de debate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stract.com/">Personalice su experiencia de búsqueda con Stract: motor de búsqueda de código abierto y sin ánimo de lucro</a></h2>
<ul>
<li>El mensaje anima a los usuarios a personalizar sus opciones de búsqueda con distintos ajustes y funciones.</li>
<li>Sugiere eliminar los sitios web de imitación, explorar IndieWeb y los blogrolls, e incorporar términos académicos y privacidad.</li>
<li>El mensaje destaca la disponibilidad de una API para opciones de personalización adicionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39254172">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios valoran positivamente el motor de búsqueda Stract, destacando su naturaleza de código abierto, su rápido rendimiento y sus resultados multilingües.</li>
<li>Algunos usuarios han detectado problemas menores y han sugerido mejoras.</li>
<li>Se ha expresado preocupación por el posible uso indebido y la influencia de las empresas en Stract.</li>
<li>Se han hecho comparaciones con otros motores de búsqueda como DuckDuckGo.</li>
<li>Hay interés en utilizar herramientas gratuitas para crear un mercado sin ánimo de lucro.</li>
<li>En general, los usuarios son optimistas respecto a Stract.org, pero reconocen la necesidad de nuevas mejoras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/netflix-piracy-is-difficult-to-compete-against-and-growing-rapidly-240204/">Netflix reconoce el rápido crecimiento y los retos de la piratería en línea</a></h2>
<ul>
<li>Netflix reconoce el reto que supone competir contra los contenidos gratuitos y en expansión que ofrece la piratería en una reciente declaración a la SEC.</li>
<li>Con la proliferación de plataformas de streaming aisladas y costosas, la piratería ha experimentado un resurgimiento.</li>
<li>Netflix reconoce que la piratería es un competidor formidable por su atractivo de contenidos gratuitos para los consumidores y su potencial para perjudicar el negocio de la empresa. Luchan activamente contra la piratería mediante su pertenencia a organizaciones antipiratería y su departamento interno antipiratería.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39254807">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de foros en línea debaten sobre la creciente popularidad de los contenidos pirateados como resultado de la insatisfacción con los servicios de streaming.</li>
<li>Los usuarios argumentan que los contenidos pirateados ofrecen mejor calidad y comodidad, incluidas funciones como el vídeo 4K HDR y la reproducción sin conexión.</li>
<li>En la conversación también se tratan temas como los problemas de DRM, el futuro de los servicios de streaming, la ética de la piratería y la rentabilidad de las plataformas de streaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zmescience.com/science/news-science/plastic-bans-work-billions-of-plastic-bags-were-avoided-in-the-us-alone/">Las prohibiciones de las bolsas de plástico reducen con éxito el consumo, pero es necesario actuar urgentemente en todo el país</a></h2>
<ul>
<li>Las prohibiciones de las bolsas de plástico aplicadas a nivel local y estatal en Estados Unidos han conseguido reducir el consumo de bolsas de plástico y evitar el uso de miles de millones de bolsas.</li>
<li>Las bolsas de plástico contribuyen significativamente a la contaminación y dañan la vida marina, por lo que las prohibiciones son cruciales para abordar el problema de los residuos plásticos.</li>
<li>El informe recomienda la aplicación de normativas que prohíban las bolsas de plástico y cobren una tasa por las de papel, destaca la eficacia de las prohibiciones de las bolsas de plástico y aboga por su adopción a escala estatal y local.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39250434">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La colección incluye comentarios y debates sobre diversos temas medioambientales, como la prohibición de las bolsas de plástico, la normativa sobre estufas de gas, el uso de la paja y la gestión de residuos.</li>
<li>Las opiniones difieren sobre la eficacia y las consecuencias de estas iniciativas, y algunos expresan frustración, escepticismo o apoyo.</li>
<li>Se destaca la importancia de los hábitos personales, la conveniencia y la consideración de múltiples factores ambientales, y los comentaristas aportan estudios específicos o experiencias personales en apoyo de sus argumentos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.navalgazing.net/RAM">El misil de fuselaje móvil RIM-116: Defensa avanzada de último recurso contra misiles antibuque</a></h2>
<ul>
<li>El RIM-116 Rolling Airframe Missile (RAM) es un arma de defensa de último recurso diseñada para contrarrestar misiles antibuque entrantes.</li>
<li>El RAM se desarrolló como una alternativa más versátil y eficaz al sistema Phalanx, que tenía limitaciones en cuanto a alcance y daño por escombros.</li>
<li>El RAM utiliza un mecanismo único de vuelo rodante y combina buscadores de radar e infrarrojos para un guiado preciso. Se ha integrado en sistemas navales de todo el mundo y se espera que su despliegue aumente en respuesta a la creciente amenaza de los misiles antibuque.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39250896">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate en Naval Gazing.net examina la eficacia y las limitaciones de los sistemas de defensa como Phalanx y RAM contra misiles y drones de exploración marítima.</li>
<li>Se critica la escasa preparación y rendimiento del buque de guerra ruso Moskva durante un ataque ucraniano, lo que subraya la importancia de unas defensas bien equipadas y preparadas.</li>
<li>Se analizan ejemplos históricos del uso de artillería guiada por radar durante la Segunda Guerra Mundial para derribar bombas volantes V1, haciendo hincapié en la necesidad de mecanismos de defensa más avanzados y precisos contra los drones modernos, que podrían incluir sistemas terrestres y láseres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2024/2/4/rye-a-vision/">Centeno: una cómoda solución para el envasado de Python</a></h2>
<ul>
<li>Rye es una solución de empaquetado y gestión de proyectos de Python que automatiza tareas como la descarga de Python, la gestión de dependencias y la publicación.</li>
<li>Su objetivo es ofrecer una experiencia de usuario cómoda envolviendo herramientas ya establecidas y reduciendo la carga cognitiva de los desarrolladores.</li>
<li>Aunque no es una solución revolucionaria, Rye ha recibido comentarios positivos y ofrece un comienzo prometedor, inspirado en la experiencia de los desarrolladores en el ecosistema Rust. Sin embargo, actualmente es un proyecto unipersonal y no aborda todos los retos del ecosistema Python. El autor espera reunir a más colaboradores y promover ideas de estandarización dentro de la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39249005">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de pocoo.org están muy satisfechos con la herramienta Rye para proyectos Python, a pesar de algunos problemas menores con la configuración inicial.</li>
<li>Rye se compara con Poetry y es elogiado por sus capacidades de gestión de versiones de Python y características similares.</li>
<li>Existe un acuerdo general sobre la necesidad de mejorar las herramientas de empaquetado de Python y se debate sobre los retos relacionados con las dependencias del sistema. Se fomenta el apoyo a Rye a través de comentarios, la mejora de la documentación y la difusión de la concienciación.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Extensiones del navegador: El poder del software pirateable" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Extensiones%20del%20navegador%3A%20El%20poder%20del%20software%20pirateable&subheading=lunes%2C%205%20de%20febrero%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/02/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-04]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/04&#39;</h2>
<h1>2024-02-04</h1>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/a-brief-history-of-the-nsa-attempting-to-insert-backdoors-into-encrypted-data">Breve historia de los intentos de puerta trasera del Gobierno de EE.UU.</a></h2>
<ul>
<li>El artículo ofrece una visión histórica de los intentos del gobierno estadounidense de introducir puertas traseras en los datos cifrados.</li>
<li>Pone de relieve el debate en curso entre funcionarios públicos, expertos en ciberseguridad y la industria tecnológica sobre el equilibrio entre la protección de los datos de los consumidores y el acceso de los gobiernos a la información.</li>
<li>El artículo menciona ejemplos de intentos anteriores de insertar puertas traseras, como la máquina Enigma y el algoritmo Dual_EC_DRBG.</li>
<li>Algunos gobiernos, como Holanda y Francia, se han negado a implantar puertas traseras, mientras que los expertos abogan por un cifrado realmente seguro.</li>
<li>El artículo concluye sugiriendo que, a pesar del resultado del caso Apple contra el FBI, es probable que el gobierno continúe sus esfuerzos por socavar la criptografía.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39244254">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En el hilo de debate se tratan diversos temas, como la encriptación, las puertas traseras gubernamentales, el espionaje, las vulnerabilidades del hardware y los problemas de privacidad.</li>
<li>Explora la historia de los intentos de añadir puertas traseras a los datos cifrados y el uso de la normativa ITAR para restringir la exportación de software de cifrado.</li>
<li>En el hilo también se discuten las revelaciones sobre la propiedad de Crypto AG por parte de la CIA, las vulnerabilidades de seguridad en los chips Intel ME y AMD, los debates sobre el impacto de las múltiples capas de cifrado en la seguridad de Bitcoin y los riesgos de las puertas traseras criptográficas y el acceso gubernamental a los datos cifrados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pkl-lang.org/index.html">Apple presenta Pkl, un lenguaje de configuración programable</a></h2>
<ul>
<li>Pkl es un lenguaje de programación que permite a los desarrolladores definir formatos de configuración estática y generar salidas para diferentes formatos como JSON, YAML y Property Lists.</li>
<li>Los desarrolladores pueden utilizar Pkl para la configuración integrada de aplicaciones en tiempo de ejecución y la generación de código en lenguajes como Java, Kotlin, Swift y Go.</li>
<li>Pkl ofrece integración IDE, herramientas de escritura de código y un sistema de tipado y validación para evitar errores de configuración antes del despliegue, lo que la convierte en una solución de configuración segura y escalable para los desarrolladores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39239265">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Apple ha presentado Pkl, un lenguaje de configuración como código destinado a generar JSON y YAML.</li>
<li>El lanzamiento ha generado dudas y escepticismo entre los usuarios, que cuestionaban la necesidad de un nuevo lenguaje, teniendo en cuenta que Java puede realizar tareas similares.</li>
<li>Sin embargo, se ha destacado que Pkl puede ser beneficioso para las organizaciones que manejan archivos extensos y numerosos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://space.stackexchange.com/questions/14383/how-much-bigger-could-earth-be-before-rockets-wouldnt-work">Exploración de las limitaciones de los cohetes en planetas de alta gravedad</a></h2>
<ul>
<li>El autor examina las limitaciones de los cohetes y los viajes espaciales en entornos de alta gravedad, teniendo en cuenta factores como el tamaño del cohete, la masa y la relación empuje-peso del motor.</li>
<li>Existe un límite sugerido para la fuerza gravitatoria de los mundos habitables, más allá del cual resulta más difícil alcanzar la velocidad de escape necesaria utilizando cohetes químicos convencionales.</li>
<li>El pasaje también destaca el potencial de los sistemas de lanzamiento alternativos y subraya la importancia de la financiación y los materiales a la hora de considerar las opciones de exploración espacial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39243303">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El foro de debate, centrado en el espacio, aborda diversos temas relacionados con los viajes espaciales, como el límite de tamaño de la Tierra para el lanzamiento efectivo de cohetes y los retos asociados a los propulsores de cohetes y los cohetes orbitales.</li>
<li>Explora la importancia de los avances tecnológicos, las limitaciones a las que se enfrentan las civilizaciones sin acceso a la minería espacial o a mapas aéreos detallados, y los beneficios potenciales de los viajes espaciales en órbita terrestre baja.</li>
<li>La conversación también profundiza en temas como el movimiento cuántico de partículas, la construcción de estructuras altas en planetas de alta gravedad, el lanzamiento de cohetes desde puntos elevados, la composición atmosférica y los campos magnéticos, la rareza de la vida inteligente en el universo, los retos de los viajes interestelares, y la propulsión nuclear y los métodos alternativos de viaje espacial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slate.com/technology/2024/02/quora-what-happened-ai-decline.html">El declive de Quora: El contenido generado por IA y la falta de moderación molestan a los usuarios</a></h2>
<ul>
<li>Quora experimenta un descenso de usuarios por la presencia de contenidos de baja calidad, repetitivos y generados por IA</li>
<li>Los usuarios están descontentos con la falta de moderación y funcionalidad de la plataforma</li>
<li>Quora también se ha enfrentado a problemas como la inundación del sitio con artículos irrelevantes, la priorización de las visitas sobre la calidad y el problema de los trolls y los suplantadores de cuentas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241448">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios debaten sobre el declive y los retos de plataformas como Quora, StackOverflow y Reddit, así como sobre los fallos de sitios web como Wikipedia.</li>
<li>Preocupan la falta de atención a los colaboradores, la prioridad de los ingresos sobre la satisfacción de los usuarios, los contenidos sesgados, los moderadores agresivos y las experiencias negativas de los usuarios.</li>
<li>La conversación también abarca temas como las estrategias de monetización, la experiencia del usuario, los problemas de privacidad y el impacto de la IA y el aprendizaje automático en estas plataformas. En general, existe un sentimiento de insatisfacción con la dirección y gestión de estos sitios web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.prospectmagazine.co.uk/ideas/economics/64492/the-end-of-money-cashless-society">El declive del dinero en efectivo: consecuencias de una sociedad sin efectivo</a></h2>
<ul>
<li>El artículo examina el declive del efectivo físico y las implicaciones de una sociedad sin dinero en efectivo, incluida la pérdida de privacidad y el aumento de la vigilancia.</li>
<li>Suscita preocupación la explotación de datos humanos y la aparición de fichas de identidad digital.</li>
<li>El artículo analiza el uso de tokens y criptomonedas para el pago, cuestiona sus limitaciones y control, y menciona ejemplos y proyectos concretos relacionados con sistemas sin efectivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39239449">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en el debate en curso en torno al efectivo físico frente a los pagos digitales, evaluando los pros y los contras de cada forma.</li>
<li>Analiza los riesgos de comodidad y privacidad asociados a los pagos digitales, así como las ventajas de anonimato y control personal que conlleva el uso de dinero en efectivo.</li>
<li>La conversación abarca un amplio abanico de temas, como las comisiones por transacción, la evasión fiscal, el seguimiento de las transacciones, el papel del gobierno y los bancos en los sistemas de pago, y el impacto en empresas y particulares, ofreciendo una perspectiva completa del asunto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://academic.oup.com/mnras/article/527/1/35/7172075">Descubrimiento del exoplaneta potencialmente habitable TOI-715 b alrededor de una estrella M4</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio ha identificado un exoplaneta potencialmente habitable llamado TOI-715 b que orbita alrededor de una estrella M4, analizando sus propiedades y las de su estrella anfitriona.</li>
<li>La investigación examina la presencia de un segundo planeta en el sistema y analiza la importancia de estudiar pequeños planetas alrededor de estrellas de baja masa.</li>
<li>Se llevaron a cabo observaciones de seguimiento y análisis de datos utilizando diferentes instrumentos y observatorios, y el estudio sugiere el uso de futuros instrumentos como el JWST para seguir estudiando los exoplanetas y sus atmósferas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241113">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El hilo de debate se centra en el descubrimiento de TOI-715 b, un planeta potencialmente habitable en la zona habitable de una estrella.</li>
<li>Los participantes exploran las ventajas e inconvenientes de las estrellas más pequeñas y frías y debaten sobre la gravedad y las características del planeta.</li>
<li>La búsqueda de planetas similares a la Tierra, los viajes más rápidos que la luz y el efecto de la exploración interplanetaria en nuestro conocimiento de la Tierra son también temas de debate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/90137/vision-pro-teardown-why-those-fake-eyes-look-so-weird">Auricular de realidad virtual Vision Pro de Apple: Un diseño ambicioso con algunas carencias</a></h2>
<ul>
<li>El próximo casco de realidad virtual de Apple, el Vision Pro, destaca por su diseño único con frontal de cristal de burbuja y pantalla lenticular, pero algunos periodistas tecnológicos critican su funcionalidad.</li>
<li>Con un peso superior a un kilogramo y una batería externa reemplazable, el casco cumple la normativa de la UE sobre baterías y ofrece un diseño modular para facilitar las reparaciones.</li>
<li>Sin embargo, el auricular tiene algunos defectos de diseño, como una pantalla de baja resolución y la preocupación de que el maquillaje se apelmace en las juntas debido al sudor. Funciona con un chip M2 Mac y un chip R1 para la cámara y la entrada de sensores. Apple se enfrenta al reto de subsanar estas deficiencias antes de sacarlo al mercado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39246664">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora múltiples aspectos del dispositivo Vision Pro de Apple y los cascos de realidad virtual, como la aparición de ojos falsos, la posibilidad de trasladar los componentes de procesamiento y los ventiladores a un dispositivo externo, y el posible uso de la transmisión inalámbrica para la RV.</li>
<li>El artículo también aborda las preocupaciones relacionadas con los conectores propietarios y los enchufes de la batería, el uso de cables USB-C y las limitaciones y problemas del Vision Pro.</li>
<li>Además, toca temas como la tecnología de cancelación de ruido, la roca ulexita para fibras ópticas, los OLED transparentes para RV y una comparación entre distintos cascos de RV. El artículo también plantea preocupaciones sobre la privacidad y la falta de atención debida a la tecnología, ofreciendo un amplio abanico de perspectivas y opiniones sobre estos temas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bhupesh.me/publishing-my-first-ever-dockerfile-optimization-ugit/">Optimización del tamaño de las imágenes Docker: Lecciones de ugit Tool</a></h2>
<ul>
<li>El autor relata su viaje de optimización del tamaño de la imagen Docker para la herramienta ugit.</li>
<li>Emplean varias técnicas, como la compilación en varias fases, la eliminación de binarios y dependencias innecesarios y la experimentación con distintas imágenes base.</li>
<li>El autor destaca los problemas que plantean las dependencias que faltan y los problemas de vulnerabilidad, al tiempo que expresa su agradecimiento a la comunidad de desarrolladores e insta a los lectores a explorar ugit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39240471">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo y las discusiones se centran en diferentes aspectos del uso de shell scripts y contenedores Docker.</li>
<li>Entre los temas clave tratados se incluyen la auditoría y la seguridad de los contenedores Docker, la importancia de las revisiones de código tanto para los scripts de shells como para los contenedores, y los riesgos y beneficios potenciales del uso de contenedores.</li>
<li>Otras áreas tratadas son las herramientas para inspeccionar imágenes Docker, la gestión de versiones de paquetes en distribuciones Linux, la reducción del tamaño de imágenes Docker, las ventajas y desventajas de los archivos Docker y el uso de contenedores para escalar y gestionar procesos. Además, se tratan temas diversos como la gestión de contenedores, el patrocinio de tareas y enfoques alternativos para optimizar el tamaño de las imágenes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/01/31/microsoft_seeks_rust_developers/">Microsoft busca desarrolladores de Rust para reescribir el código básico de C#.</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft busca desarrolladores de Rust para reescribir código C# básico como parte de su adopción del lenguaje de programación Rust.</li>
<li>La empresa está formando un equipo para abandonar C# y reimplementar los servicios basados en C# existentes en Rust.</li>
<li>Este movimiento demuestra la dedicación de Microsoft a la programación segura desde el punto de vista de la memoria y a mantener abiertas sus opciones de futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39240205">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft busca activamente desarrolladores de Rust para reescribir código C# básico, lo que pone de relieve la creciente demanda de puestos de trabajo en Rust en el mercado.</li>
<li>Rust se considera un reto para aprender y trabajar con él debido a sus complejos conceptos, pero su uso está aumentando en la infraestructura de redes y la seguridad.</li>
<li>La adopción de Rust en grandes empresas con bases de código existentes puede suponer una inversión importante, ya que requiere desarrolladores cualificados e interoperabilidad con el código heredado.</li>
<li>Rust ofrece un mejor rendimiento, un menor uso de memoria y portabilidad, lo que lo convierte en una solución potencial para evitar fallos de seguridad.</li>
<li>El interés de Microsoft por Rust se debe a la necesidad de optimizar el rendimiento y los costes en la gestión de miles de millones de peticiones diarias. Esto implica consideraciones de rendimiento, seguridad, escalabilidad y reducción de errores de corrección.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexharri.com/blog/vector-networks">El futuro del diseño gráfico: Las redes vectoriales de Figma revolucionan la creación de trazados</a></h2>
<ul>
<li>Las redes vectoriales de Figma son una herramienta de lápiz rediseñada en diseño gráfico que mejora la funcionalidad de los trazados mediante el uso de nodos y aristas.</li>
<li>La herramienta permite crear y modificar formas complejas con precisión, utilizando conceptos como las curvas de Bézier y las estructuras gráficas.</li>
<li>El pasaje explora algoritmos para encontrar ciclos y determinar la mejor arista, así como conceptos como estados de relleno, subciclos y mantenimiento del color en un grafo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241825">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las redes vectoriales de Figma son una función del software de diseño que permite a los usuarios crear gráficos vectoriales más intrincados y adaptables.</li>
<li>Boris Dalstein, fundador de VGC, contribuyó al desarrollo de las redes vectoriales, pero Figma ya había implementado esta función antes de su trabajo.</li>
<li>Las opiniones sobre la utilidad de las redes vectoriales varían entre los participantes, y algunos sugieren que Figma debería proporcionar herramientas adicionales para dibujar formas complejas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chrisstoneman.medium.com/diy-mba-my-reading-list-f7699bd7d0c6">DIY MBA: Lista de lecturas imprescindibles para 2019</a></h2>
<ul>
<li>El autor está creando su propio programa de MBA a través del autoestudio y comparte su lista de lecturas recomendadas para diversos temas.</li>
<li>La lista de lecturas abarca temas como contabilidad y finanzas, diseño de productos y marketing, comportamiento organizativo y gestión, economía global e inversión, estrategia y pensamiento sistémico, y creatividad y cómo hacer las cosas.</li>
<li>El autor invita a los lectores a sugerir otros libros o mejores alternativas en la sección de comentarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39243044">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El hilo de debate se centra en los pros y los contras de un título de MBA y los diferentes recursos para la educación empresarial.</li>
<li>Los participantes debaten sobre la eficacia de los libros recomendados, la importancia de la experiencia práctica y la relevancia de las credenciales frente a los conocimientos en el mercado laboral.</li>
<li>La conversación también aborda el valor de los modelos de negocio, los estudios de casos y las conferencias en comparación con los materiales de lectura, así como recomendaciones de libros específicos y recursos en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://folk.computer/">Creación de un Ordenador Folk: Creación de botones, programas GPU, Bluetooth en serie y mucho más</a></h2>
<ul>
<li>El resumen cubre múltiples temas y programas relacionados con la creación de un ordenador popular, incluyendo la creación de un botón, programas de ejemplo de GPU y shaders, Bluetooth en serie y uso de OpenCV.</li>
<li>El documento menciona a los colaboradores y socios que participan en el proyecto.</li>
<li>También hace referencia a un artículo de los medios de comunicación sobre la Apple Computer House de Emily Dickinson y proporciona un correo electrónico de contacto para quienes estén interesados en probar o asociarse con el proyecto del ordenador popular.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39241472">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La &quot;informática popular&quot; se explora como un enfoque alternativo de las interfaces tecnológicas mediante el uso de códigos QR, papercraft, visión por ordenador y proyectores.</li>
<li>El artículo subraya las limitaciones de las interfaces actuales y la necesidad de soluciones innovadoras.</li>
<li>Se utilizan ejemplos de Xerox y Bell Labs para destacar el valor y la dirección de la investigación en contextos empresariales.</li>
<li>El proyecto Dynamicland se discute como fuente de inspiración para futuros desarrollos de la informática popular.</li>
<li>El proyecto Folk Computer pretende crear una interfaz háptica y tridimensional para ordenadores.</li>
<li>Los comentarios de los usuarios mencionan las posibles ventajas y mejoras de un proyecto de realidad aumentada con proyector.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Breve historia de los intentos de puerta trasera del Gobierno de EE.UU." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Breve%20historia%20de%20los%20intentos%20de%20puerta%20trasera%20del%20Gobierno%20de%20EE.UU.&subheading=domingo%2C%204%20de%20febrero%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/02/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-03]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/03&#39;</h2>
<h1>2024-02-03</h1>
<h2><a href="https://github.com/vitoplantamura/HackerNewsRemovals">Resumen de las últimas noticias en Hacker News: Problemas de la industria de los vehículos eléctricos, nuevos mapas del metro, técnicas de respiración, crecimiento del empleo en EE.UU. y mucho más.</a></h2>
<ul>
<li>Se ofrecen resúmenes de diversos artículos y debates sobre múltiples temas, como la industria de los vehículos eléctricos, los nuevos mapas de tubos, las técnicas de respiración, el crecimiento del empleo en Estados Unidos, el ascenso de la oligarquía estadounidense y la paralización del proceso de certificación del Boeing 737 MAX-7/-10.</li>
<li>Hay una discusión sobre el cuestionamiento de la enseñanza de habilidades parentales y un debate filosófico sobre el tema de sacrificar a un hijo.</li>
<li>Otros temas tratados son el aumento de la inversión publicitaria en Temu, el lucrativo acuerdo de Joe Rogan con Spotify, la publicación del Manual oficial de Raspberry Pi para 2024, la impunidad como problema importante y una próxima charla de Jaron Lanier sobre el futuro de la realidad virtual.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230513">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate en Hacker News abarca diversos temas, como la moderación de contenidos, el marcado, la transparencia y la relevancia de determinados temas.</li>
<li>Los usuarios expresan tanto elogios como críticas a los esfuerzos de moderación, con sugerencias de mejoras como la actualización del algoritmo detector de flamewar y la implantación de un sistema de denuncia de los mensajes anticientíficos.</li>
<li>La conversación también se adentra en los debates sobre la transparencia, el uso del marcado como botón de voto negativo y los retos asociados a la gestión de los comentarios de baja calidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tints.dev/">Generador de paletas de colores Tailwind: Nombra, manipula y personaliza fácilmente paletas de colores</a></h2>
<ul>
<li>El texto describe una función que permite a los usuarios nombrar y manipular paletas de colores.</li>
<li>Los usuarios pueden abrir un selector de colores, copiar la URL de una paleta al portapapeles, ver la URL de la API, mostrar gráficos y eliminar paletas de colores específicas.</li>
<li>También incluye controles para ajustar el tono, la saturación, la luminosidad y la luminancia de los colores de la paleta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39227831">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se analiza la importancia de la accesibilidad en el diseño web, en concreto el contraste de colores para usuarios con discapacidad.</li>
<li>Se reconocen las limitaciones del algoritmo de contraste de las WCAG, lo que impulsa la búsqueda de herramientas y bibliotecas de color alternativas.</li>
<li>Los usuarios comparten sus propias herramientas de color y debaten sobre distintos enfoques para generar y ajustar los colores, haciendo hincapié en la necesidad de mejorar la accesibilidad y las soluciones estéticamente agradables para las personas con distinta visión del color.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2014/09/06/how-to-read-an-executable/">Comprender la organización de ejecutables binarios: Una exploración exhaustiva</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en el análisis y la organización de ejecutables binarios, abarcando símbolos, secciones y segmentos.</li>
<li>Presenta la herramienta &quot;readelf&quot; como medio para investigar binarios, destacando ejemplos de identificación de símbolos dentro de un binario.</li>
<li>También se analiza el significado de la función &quot;_start&quot;, las distintas secciones de un archivo binario y el papel de los segmentos en la organización de la memoria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39231663">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El hilo de debate gira en torno a la organización y el análisis de ejecutables binarios, concretamente archivos ELF.</li>
<li>Los participantes comparten sus experiencias personales y ofrecen sugerencias para crear manualmente archivos ELF con el fin de conocer mejor su estructura.</li>
<li>También discuten los retos que plantean los cargadores ELF complejos y poco documentados, así como la adaptabilidad de ELF a diversas plataformas de CPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/02/02/1228540721/forever-chemicals-pfas-epa-hazardous">La EPA propone clasificar las &quot;sustancias químicas de siempre&quot; como sustancias peligrosas</a></h2>
<ul>
<li>La EPA sugiere que nueve sustancias químicas PFAS, también conocidas como &quot;sustancias químicas para siempre&quot;, se clasifiquen como peligrosas para la salud humana.</li>
<li>Los PFAS se han relacionado con efectos nocivos como el cáncer y problemas reproductivos, y se encuentran en artículos cotidianos como los utensilios de cocina antiadherentes y la espuma contra incendios.</li>
<li>Estas sustancias químicas se descomponen lentamente y pueden acumularse en el medio ambiente y en las fuentes de agua, como demuestra un estudio que encontró PFAS en casi la mitad del agua del grifo de Estados Unidos.</li>
<li>La propuesta de la EPA está abierta a comentarios públicos, lo que permite recibir aportaciones y opiniones de la población.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230263">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca diversos temas, como la clasificación y regulación de las &quot;sustancias químicas para siempre&quot; por parte de la EPA.</li>
<li>Existe un debate en torno al uso y la eliminación de las sustancias químicas PFAS, que suscita preocupación por los posibles riesgos para la salud.</li>
<li>La conversación hace hincapié en las complejidades que rodean la producción y el uso de productos químicos y plásticos, instando a la necesidad de un lenguaje más claro, más investigación y consideración de los riesgos y beneficios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/world-us-canada-68188746">Carl Weathers, protagonista de Rocky, fallece a los 76 años, recordado con cariño por sus compañeros de reparto y sus fans</a></h2>
<ul>
<li>El actor Carl Weathers, conocido por su papel de Apollo Creed en las películas de Rocky, ha fallecido a los 76 años.</li>
<li>Tuvo una exitosa carrera en películas de acción y comedia, como Predator y Happy Gilmore, así como en series de televisión como Arrested Development y The Mandalorian.</li>
<li>Weathers era muy apreciado por sus compañeros de reparto, entre ellos Arnold Schwarzenegger y Sylvester Stallone, y recibió una nominación al Emmy por su papel en El mandaloriano. También fue reconocido por su trabajo como director. Adam Sandler y Giancarlo Esposito le rindieron homenaje en las redes sociales.</li>
<li>Weathers comenzó su carrera como defensa de la NFL antes de dedicarse a la interpretación. Se le recuerda como un querido miembro de la familia y amigo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235336">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El actor Carl Weathers ha fallecido, lo que ha suscitado discusiones en un foro en línea.</li>
<li>Los usuarios recuerdan sus notables papeles en series como Arrested Development y la película Predator.</li>
<li>Muchos expresan su tristeza y comparten recuerdos de su talento, versatilidad, humor y carisma, afirmando que le echarán de menos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/02/02/why-isnt-the-html-element-100-supported">¿Por qué el elemento no es totalmente compatible con CanIUse.com?</a></h2>
<ul>
<li>El autor se pregunta por qué el elemento html de CanIUse.com no figura como 100% compatible.</li>
<li>Dos características obsoletas y no estandarizadas listadas bajo el elemento html en la página MDN no explican la falta de soporte del 2,66%.</li>
<li>Se especula que la causa son los errores de redondeo o el manejo de navegadores antiguos, como sugiere otro usuario de Mastodon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235001">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión en caniuse.com se centra en la falta de soporte al 100% del elemento &quot;html&quot;, lo que suscita un debate sobre terminología como &quot;navegador&quot; frente a &quot;agentes de usuario&quot;.</li>
<li>Otros temas de la conversación son los acrónimos recursivos, el cambio de marca de la Red de Desarrolladores de Mozilla (MDN) y la transición de webplatform.org a MDN.</li>
<li>Los usuarios expresan opiniones diversas sobre la utilidad de MDN, el posible sesgo hacia Google Chrome, la documentación de código abierto y la validez y el soporte del elemento HTML.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pinballmap.com/">Mapa del Pinball: La guía definitiva de los pinball públicos de todo el mundo</a></h2>
<ul>
<li>Pinball Map es un mapa global de máquinas de pinball públicas mantenido por usuarios y administradores.</li>
<li>La aplicación móvil está disponible tanto para usuarios de Android como de iOS.</li>
<li>El proyecto no está monetizado y no tiene anuncios ni membresía premium, pero los usuarios pueden apoyarlo a través de Patreon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230244">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los debates se centran en distintos aspectos de poseer y jugar a máquinas de pinball, incluida la búsqueda de máquinas en distintas ciudades y los pros y los contras de las alternativas de pinball virtual.</li>
<li>Los participantes comparten experiencias personales, recomiendan sitios web y aplicaciones para localizar máquinas y debaten sobre la importancia de su mantenimiento.</li>
<li>La conversación también aborda el declive de las máquinas recreativas clásicas y la disponibilidad de piezas antiguas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://polyreplay.com/minesweepertwist">Crear un giro desafiante: Buscaminas en una cuadrícula irregular</a></h2>
<ul>
<li>El autor está desarrollando un juego inspirado en el Buscaminas pero con una cuadrícula irregular, lo que añade complejidad a la jugabilidad.</li>
<li>La cuadrícula irregular introduce variaciones en el número de celdas vecinas, lo que hace que el juego sea más desafiante y atractivo.</li>
<li>El autor también tiene la intención de crear variaciones similares para otros juegos populares como Damas/Draughts, Ajedrez, Otelo y Go, ampliando potencialmente la gama de experiencias de juego desafiantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232572">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo y los hilos de comentarios profundizan en distintos temas relacionados con el Buscaminas, como jugar en cuadrículas irregulares, mejorar los controles de usuario, añadir nuevas funciones y resolver errores y problemas de visualización.</li>
<li>Los usuarios comparten sus experiencias personales con las distintas versiones del juego y ofrecen sugerencias para mejorar la jugabilidad.</li>
<li>El creador del juego se compromete activamente con los comentarios de los usuarios y considera la posibilidad de aplicar los cambios sugeridos. También están presentes los debates sobre otros juegos parecidos al Buscaminas y la preocupación por la recopilación de datos y las trampas en las puntuaciones altas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/seaweedfs/seaweedfs">SeaweedFS: sistema de archivos de código abierto escalable y eficiente para almacenamiento distribuido</a></h2>
<ul>
<li>SeaweedFS es un sistema de archivos distribuido de código abierto diseñado para almacenar y servir grandes cantidades de archivos.</li>
<li>Admite directorios, atributos POSIX, descarga a almacenes distribuidos de valores clave y puede integrarse con el almacenamiento en la nube.</li>
<li>SeaweedFS ofrece velocidades de acceso rápidas, capacidad escalable y funciones como gestión del volumen de datos, almacenamiento en caché, replicación, cifrado, personalización y mucho más.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235593">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>SeaweedFS es un rápido sistema de almacenamiento distribuido que combina las características de las bases de datos y los sistemas de archivos para un manejo eficaz de los datos y su recuperación en caso de apagones y corrupción de datos.</li>
<li>Está escrito en lenguaje de programación Go, lo que sorprende pero se agradece por su rendimiento.</li>
<li>El debate incluye temas como la gestión de errores en Go, los pros y los contras de almacenar un archivo por objeto, sugerencias para otras soluciones de almacenamiento y referencias a los intentos anteriores de Microsoft con sistemas similares.</li>
<li>La eficacia de Seaweed Filer, los almacenes de archivos temporales como Cassandra y Redis, y una comparación con ZFS también forman parte de la conversación.</li>
<li>En general, SeaweedFS ofrece un almacén de valores clave distribuido no jerárquico con ventajas sobre los sistemas de almacenamiento tradicionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Spotlight/Japan-immigration/Japan-to-introduce-six-month-residency-visa-for-digital-nomads">Japón ofrecerá un visado de 6 meses a los nómadas que trabajen a distancia</a></h2>
<ul>
<li>Japón pone en marcha un nuevo visado para trabajadores altamente cualificados, entre ellos ingenieros informáticos, que permite trabajar a distancia hasta seis meses mientras se explora el país.</li>
<li>El visado está pensado para atraer a trabajadores y propietarios de empresas de consultoría del extranjero, así como a YouTubers que obtienen ingresos publicitarios de empresas internacionales.</li>
<li>Esta iniciativa pretende aprovechar el atractivo de Japón como destino turístico y, al mismo tiempo, fomentar la afluencia de talento especializado al país.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39229070">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación se centra en los retos y las implicaciones de los problemas de inmigración y población en Japón, específicamente relacionados con los nómadas digitales.</li>
<li>Se debaten las preocupaciones relativas a la duración de los visados, la vivienda, la preservación cultural y el crecimiento económico.</li>
<li>La conversación también explora la legalidad y la aplicación de trabajar a distancia con visados de turista, el impacto de los nómadas digitales en las comunidades y economías locales y las posibles consecuencias fiscales de trabajar en el extranjero. Se hace hincapié en la necesidad de una normativa clara en materia de visados para los nómadas digitales, y se menciona la posibilidad de que en el futuro haya más visados para nómadas digitales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.preethamrn.com/posts/when-should-you-give-up">Abandonar un proyecto que fracasa: Un cuento con moraleja</a></h2>
<ul>
<li>El autor relata su trayectoria de trabajo en un proyecto de búsqueda de artículos de Wikipedia basado en mapas, empezando con entusiasmo y progresando.</li>
<li>Sin embargo, con el tiempo se enfrentaron a problemas como el retraso, la clasificación imprecisa de los artículos y las sugerencias poco interesantes, lo que les llevó a realizar adiciones aleatorias de funciones sin una visión clara.</li>
<li>Tras darse cuenta de que el proyecto no tuvo éxito, el autor comparte su experiencia como un cuento con moraleja, destacando la importancia de mantenerse centrado y mantener un objetivo claro en futuros proyectos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232004">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo habla de la importancia de trabajar en pequeños proyectos inacabados para aprender y mantener la pasión.</li>
<li>Se recomienda la regla 2/2/2 para el desarrollo de proyectos, junto con el valor de compartir el trabajo inacabado.</li>
<li>Se debaten diversas perspectivas sobre el abandono de proyectos, las motivaciones que impulsan los proyectos personales, el aprendizaje de los fracasos y la asunción de riesgos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/networking/amazons-aws-new-charge-for-using-ipv4-is-expected-to-rake-in-up-to-dollar1b-per-year-change-should-speed-ipv6-adoption">Se espera que el cobro de AWS por el uso de IPv4 genere 1.000 millones de dólares al año e impulse la adopción de IPv6</a></h2>
<ul>
<li>AWS está aplicando un nuevo cargo de 0,005 dólares por IP y hora a los clientes con direcciones IPv4 públicas para promover la adopción de IPv6.</li>
<li>Se prevé que la nueva tasa genere hasta 1.000 millones de dólares anuales para Amazon.</li>
<li>Esta medida responde a la escasez y los problemas de gestión de las direcciones IPv4, y se promueve IPv6 como solución por su abundancia de direcciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39229476">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>AWS es criticado por cobrar por el uso de IPv4, lo que provoca frustración entre los usuarios.</li>
<li>La capacidad de los ISP para ofrecer soporte IPv6 es limitada, lo que dificulta su adopción.</li>
<li>Surgen controversias sobre el porcentaje de tráfico exclusivamente IPv4, lo que pone de relieve la prevalencia actual de IPv4.</li>
<li>Los participantes debaten la implantación de IPv6, incluida la asignación de subredes de direcciones IP y su repercusión en los precios y la adopción.</li>
<li>Se debaten las ventajas e inconvenientes de IPv6, junto con soluciones alternativas y el futuro de IPv4.</li>
<li>Existe un llamamiento general en favor de una mayor adopción y apoyo de IPv6 para hacer frente a los retos y limitaciones de IPv4.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.opensource.org/the-european-regulators-listened-to-the-open-source-communities/">Los reguladores europeos abordan la preocupación por el código abierto en la Ley de Ciberresiliencia y la Directiva de Responsabilidad por Productos Defectuosos</a></h2>
<ul>
<li>La Iniciativa de Código Abierto (OSI) y otras comunidades de código abierto han participado en debates con los reguladores europeos sobre la Ley de Ciberresiliencia (CRA) y la Directiva de Responsabilidad por Productos Defectuosos (PLD) en 2023.</li>
<li>En un principio se expresó preocupación por el posible impacto de la CRA en el desarrollo del código abierto, pero tras un amplio compromiso, el texto final ha abordado la mayoría de los riesgos para los desarrolladores individuales y las fundaciones de código abierto.</li>
<li>Aún quedan retos por abordar, como la clarificación de responsabilidades en el marco del CRA y el PLD, y el OSI recomienda que la Comisión Europea solicite el asesoramiento experto de las comunidades de código abierto.</li>
<li>Se hace un llamamiento para un futuro compromiso legislativo que incluya al Cuarto Sector y se organizarán una serie de talleres en FOSDEM 2024 para seguir debatiendo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39227184">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Ley de Ciberresiliencia (CRA) de la UE ha suscitado preocupación por el cumplimiento y el coste para las pequeñas empresas que utilizan software de código abierto.</li>
<li>Algunos creen que la legislación puede desincentivar la adopción de software de código abierto y obstaculizar la innovación.</li>
<li>Existe un debate sobre la responsabilidad del software de código abierto, así como sobre los retos a los que se enfrentan los pequeños proyectos para obtener la certificación.</li>
<li>La normativa podría afectar a las empresas de la UE que compiten con aplicaciones no certificadas de empresas extracomunitarias.</li>
<li>Son necesarias mejoras y orientaciones de la Comisión Europea para resolver estos problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/02/over-2-percent-of-the-uss-electricity-generation-now-goes-to-bitcoin/">La minería de bitcoins en EE.UU. representa el 2% de la electricidad generada</a></h2>
<ul>
<li>Se calcula que las operaciones de criptomoneda a gran escala en Estados Unidos consumen más del 2% de la electricidad del país, lo que ha llevado al Gobierno a vigilar las implicaciones energéticas de la minería de bitcoins.</li>
<li>La minería de Bitcoin contribuye al uso de combustibles fósiles, ya que los mineros se instalan cerca de centrales eléctricas infrautilizadas, lo que provoca un aumento de la generación de electricidad.</li>
<li>Algunas explotaciones mineras se han unido a programas de respuesta a la demanda para compensar la posible escasez de energía, y la Agencia de Información Energética de EE.UU. realizará análisis mensuales para evaluar el impacto en la red eléctrica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232838">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El impacto medioambiental de la minería de Bitcoin y su consumo de energía es un tema de debate.</li>
<li>Los partidarios argumentan que la mayor parte de la energía utilizada procede de energías renovables o fomenta su adopción, mientras que los críticos afirman que promueve el despilfarro energético.</li>
<li>Se debate sobre el potencial de la minería de Bitcoin para estabilizar la red eléctrica e impulsar las energías renovables, así como sobre la necesidad de incentivar la transición hacia la minería de criptomonedas sin carbono.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/02/02/we-shouldnt-allow-a-new-super-secret-surveillance-court-cover-up-the-civil-liberties-problems-of-the-old-super-secret-surveillance-court/">El nuevo Tribunal Europeo impone decisiones secretas y una representación limitada</a></h2>
<ul>
<li>Las decisiones del Tribunal Europeo no serán accesibles a los residentes en la UE ni a los organismos federales.</li>
<li>Los demandantes no pueden comparecer personalmente ante el tribunal, sino que son representados por un abogado especial elegido por el fiscal general de Estados Unidos.</li>
<li>El autor del comentario sugiere que sus acciones serían más beneficiosas si construyeran una habitación para los gatitos en casa de su madre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39233080">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un tribunal de vigilancia de reciente creación es objeto de escrutinio debido a la preocupación que suscitan los jueces con intereses contrapuestos y la falta de transparencia en su funcionamiento.</li>
<li>Se critica el impacto del tribunal en los residentes de la UE y su manejo de información clasificada, lo que plantea dudas sobre su finalidad y responsabilidad.</li>
<li>La orden ejecutiva del Presidente Biden por la que se crea el tribunal suscita preocupación por la posible falta de representación de los demandantes y plantea debates sobre el poder judicial, las garantías procesales y el comercio transatlántico de datos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Resumen de las últimas noticias en Hacker News: Problemas de la industria de los vehículos eléctricos, nuevos mapas del metro, técnicas de respiración, crecimiento del empleo en EE.UU. y mucho más." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Resumen%20de%20las%20%C3%BAltimas%20noticias%20en%20Hacker%20News%3A%20Problemas%20de%20la%20industria%20de%20los%20veh%C3%ADculos%20el%C3%A9ctricos%2C%20nuevos%20mapas%20del%20metro%2C%20t%C3%A9cnicas%20de%20respiraci%C3%B3n%2C%20crecimiento%20del%20empleo%20en%20EE.UU.%20y%20mucho%20m%C3%A1s.&subheading=s%C3%A1bado%2C%203%20de%20febrero%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/02/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>