<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 20 Mar 2024 10:07:41 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/20&#39;</h2>
<h1>2024-03-20</h1>
<h2><a href="https://paulgraham.com/google.html">Cómo lanzar una empresa tecnológica a una edad temprana</a></h2>
<ul>
<li>Empezar una startup a una edad temprana es vital, haciendo hincapié en el desarrollo de habilidades tecnológicas a través de proyectos personales y colaborando con cofundadores.</li>
<li>El éxito está ligado a trabajar en proyectos apasionantes, resolver problemas cotidianos con la tecnología y rodearse de compañeros inteligentes y dedicados, como demuestran gigantes como Facebook, Apple y Google.</li>
<li>Crear una startup próspera, destacar en tecnología, participar en proyectos personales y asistir a universidades de renombre son hitos cruciales a seguir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39756865">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo subraya la importancia de perseguir las pasiones por encima del éxito financiero o la predicción de tecnologías lucrativas que aprender.</li>
<li>Destaca el valor de los proyectos personales, la adquisición de competencias y la creación de redes para las perspectivas futuras en la industria tecnológica.</li>
<li>En los debates se abordan temas como la orientación de las nuevas empresas, el impacto de la edad en el espíritu empresarial, los retos del sector tecnológico y la transformación de empresas líderes como Google, haciendo hincapié en las competencias interpersonales, la estabilidad financiera, la creación de redes y los aspectos éticos de los negocios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brickinsights.com/statistics/ppp">Tendencias en el precio de las piezas de LEGO</a></h2>
<ul>
<li>Brick Insights ha reevaluado los datos del Precio por Pieza (PPP) de los sets LEGO teniendo en cuenta la inflación y los sets Duplo en 150 categorías de sets, con valores PPP que oscilan entre 2,47 y 0,07 dólares, obtenidos de Brickset para fines de MOCing.</li>
<li>El análisis revela que los distintos temas de LEGO presentan valores medios de PPA variados, lo que permite realizar comparaciones dentro de categorías similares, y el sitio ofrece ahora precios ajustados a la inflación para realizar evaluaciones más relevantes del precio por pieza y el precio por minifigura.</li>
<li>Brick Insights, fundada por aficionados a LEGO en Malmö (Suecia), ofrece información sobre las tendencias de precios de LEGO y gestiona plataformas como Swooshable y Is It Swooshable para los entusiastas de la construcción con LEGO.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39759693">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en diversos aspectos de los sets LEGO, como los precios, el control de calidad, la sostenibilidad, las licencias, las piezas especializadas y la creatividad, mostrando la riqueza de temas que rodean a la marca.</li>
<li>Los participantes intercambian experiencias y expresan su preocupación por el impacto medioambiental del plástico en los juguetes, al tiempo que conversan sobre los obstáculos de la visualización de datos y examinan las tendencias de precios y las decisiones de diseño de LEGO.</li>
<li>La conversación subraya la complejidad y las sutilezas de la marca LEGO y sus ofertas, y proporciona una comprensión global de los diversos debates que tienen lugar en el seno de la comunidad LEGO.</li>
</ul>
<h2><a href="https://godspeedapp.com/">Godspeed: aplicación Todo para Mac ultrarrápida y orientada al teclado</a></h2>
<ul>
<li>Godspeed es un gestor de tareas que hace hincapié en la velocidad y el control total del teclado, y que cuenta con listas compartidas, etiquetas, listas inteligentes, operadores de búsqueda booleana y sincronización en la nube.</li>
<li>Para los entusiastas de las teclas de acceso rápido, ofrece un &quot;modo hardcore&quot; que desactiva por completo el ratón.</li>
<li>Los usuarios pueden probar la aplicación durante dos semanas antes de elegir entre la suscripción o la compra única.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39756325">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La nueva aplicación Godspeed para Mac, orientada al teclado, está llamando la atención por sus listas compartidas, etiquetas y funciones de sincronización con la nube, lo que ha provocado comparaciones con otras herramientas de gestión de tareas como Things y Todoist.</li>
<li>Los usuarios participan en debates sobre precios, características y ritmo de desarrollo, al tiempo que aportan sus comentarios sobre la funcionalidad de la aplicación, los precios y las posibles mejoras.</li>
<li>El equipo de desarrollo tiene previsto introducir la compatibilidad con la importación de tareas desde Things y ampliarla a Windows, Android y plataformas web, haciendo hincapié en la importancia de la organización, la gestión de tareas y las opciones de colaboración en las herramientas de productividad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ynqa/jnv">Presentación de jnv: Visor JSON interactivo con edición de filtros jq</a></h2>
<ul>
<li>jnv es una herramienta para navegar por archivos JSON, proporcionando un visor JSON interactivo y un editor de filtros jq sin necesidad de instalar jq, gracias a los enlaces Rust.</li>
<li>Los usuarios pueden instalar jnv a través de Homebrew o Cargo y beneficiarse de funciones como el resaltado de sintaxis, el autocompletado y la vinculación de teclas para facilitar la navegación.</li>
<li>La herramienta admite la lectura de JSON desde stdin, archivos o URL, y permite personalizar ajustes como el modo de edición, la sangría, la visualización de sugerencias y la longitud de la lista de sugerencias, al tiempo que ofrece ejemplos y opciones para el control de la visualización de JSON.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39759325">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post trata de &quot;jnv&quot;, un filtro JSON interactivo que aprovecha jq, donde los usuarios discuten su rendimiento y sugieren alternativas como fx, jiq e ijq.</li>
<li>Los usuarios comparten sus opiniones, aportan ideas de mejora y mencionan el uso de plugins como fzf para realizar consultas interactivas y filtrar datos JSON.</li>
<li>El debate se centra en varias herramientas y plugins para la consulta interactiva y el filtrado de datos JSON, lo que demuestra el interés de la comunidad por mejorar estas capacidades.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-03-root-alzheimer-fat-buildup-brain.html">Estudio: La acumulación de grasa en las células cerebrales se relaciona con el riesgo de Alzheimer</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio publicado en Nature propone que la acumulación de grasa en las células cerebrales, y no las proteínas beta-amiloide o tau, podría ser la causa principal de la enfermedad de Alzheimer.</li>
<li>Los investigadores sugieren que la variante del gen APOE4, responsable de transportar más grasa a las células cerebrales, podría elevar el riesgo de padecer Alzheimer.</li>
<li>Los hallazgos implican que la acumulación de amiloide podría iniciar la acumulación de grasa en las células cerebrales, contribuyendo potencialmente a la progresión del Alzheimer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39760333">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las investigaciones indican que la acumulación de grasa en las células cerebrales podría ser el principal desencadenante de la enfermedad de Alzheimer, lo que ha llevado a centrar la atención en el desarrollo de fármacos específicos.</li>
<li>Los debates abarcan las influencias genéticas, el impacto de las grasas alimentarias y la desinformación sobre las creencias sanitarias en las discusiones sobre el Alzheimer.</li>
<li>Entre los temas tratados figuran también la relación entre la acumulación de grasa y el Alzheimer, tratamientos como los análogos del GLP1 y la importancia de las pruebas genéticas y las opciones de estilo de vida saludable para el control de la enfermedad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://causal.app">Causal 2.0: Planificación financiera simplificada para empresas de nueva creación</a></h2>
<ul>
<li>Causal 2.0 es una herramienta contemporánea de planificación financiera diseñada para empresas de nueva creación y PYMES, que permite a los usuarios crear modelos financieros, utilizar datos en tiempo real de distintos sistemas y prepararse para diversos escenarios.</li>
<li>La plataforma ofrece plantillas para la elaboración de informes, previsiones, planes de contratación, presupuestos y consolidación, lo que permite a los usuarios conectar sus fuentes de datos y personalizar sus modelos sin esfuerzo.</li>
<li>Avalado por muchos clientes, Causal ofrece integraciones con conocidos sistemas de contabilidad, CRM y almacenes de datos para mejorar la experiencia de planificación financiera de los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755858">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Causal 2.0 es una herramienta de planificación financiera para startups, conocida por sus capacidades multidimensionales de hoja de cálculo, lanzada en 2019.</li>
<li>Los usuarios valoran su eficacia en el manejo de datos dimensionales, utilizándolo para la planificación financiera e incluso sustituyendo sus herramientas de BI, con elogios para su fácil modelización de datos financieros complejos.</li>
<li>El software se centra en la inferencia causal y ofrece funciones exclusivas como integraciones de datos en directo y cuadros de mando, mientras que los creadores planean introducir planes más asequibles y funciones empresariales en el futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nanochess.org/emulator.html">El emulador Intel 8080 compatible con CP/M gana el 19º IOCCC Best of Show</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto de @nanochess ganó el 19º IOCCC Best of Show por crear un emulador Intel 8080 compatible con CP/M, con más de 200 instrucciones 8080 modeladas experimentalmente.</li>
<li>El proyecto incluye instrucciones y código fuente para el emulador, junto con detalles sobre el funcionamiento de Wordstar, el impacto del procesador Z80 de Zilog en los microordenadores y actualizaciones sobre el desarrollo.</li>
<li>El sitio web, actualizado para 2024, ofrece una solución para máquinas x86-64 y proporciona enlaces al código fuente para software adicional y programación de juegos para Atari 2600.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39758667">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El post explora el desarrollo de un emulador de Intel 8080 para el 19º Concurso Internacional de Código C Ofuscado (IOCCC), destacando las dificultades y mejoras en la emulación de código 8080 en los primeros ordenadores personales.</li>
<li>En él se habla del renacimiento de la IOCCC, de campeones anteriores como 8086tiny y de ajustes en el reglamento de la competición, junto con menciones a concursos de golf de código y a los éxitos de codificación de la familia Toledo.</li>
<li>Los debates profundizan en temas como la eficacia de la programación y la resolución de problemas en los procesos de emulación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://inflection.ai/the-new-inflection">Inflection, de Palo Alto, apuesta por modelos de IA personalizados en la nube</a></h2>
<ul>
<li>Inflection, la empresa de Inteligencia Artificial de Palo Alto, se centra ahora en su estudio de Inteligencia Artificial, que ofrece modelos generativos a medida para empresas.</li>
<li>Dos cofundadores se marchan para iniciar Microsoft AI, y un nuevo CEO, Sean White, toma el relevo, al tiempo que garantiza la continuidad de los servicios de IA con un firme compromiso con la privacidad de los usuarios.</li>
<li>La empresa planea desplegar su tecnología en Microsoft Azure y otras plataformas en la nube, invitando a los usuarios a registrarse para obtener acceso anticipado a la próxima API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39757368">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación aborda las críticas a las estrategias de relaciones públicas de Inflection, el impacto de la IA personal y las preocupaciones éticas relacionadas con la tecnología de IA.</li>
<li>Las polémicas en torno a Mustafa Suleyman en Google, las recientes adquisiciones de Microsoft y los avances en chatbots también forman parte del debate.</li>
<li>Las discusiones abarcan además los retos, desarrollos e implicaciones sociales de la IA, junto con debates sobre el capitalismo, la globalización y la importancia de las prácticas en la contratación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quora.com/What-does-Alan-Kay-think-about-programming-and-teaching-programming-with-copilots-and-LLMs-of-today">La opinión de Alan Kay sobre los LLM y la confianza en la tecnología</a></h2>
<ul>
<li>El texto examina el cambio hacia la confianza y la seguridad en la programación y los sistemas operativos, señalando los fallos de los enfoques educativos actuales y promoviendo sistemas más seguros.</li>
<li>Destaca la importancia de la confianza en la informática y el papel de las universidades en los avances tecnológicos, al tiempo que menciona la herramienta de gestión de proyectos monday.com y la opinión de Kurt Vonnegut sobre el desarrollo personal a través del arte.</li>
<li>Además, aborda los obstáculos a los que se enfrentan los adultos a la hora de adquirir nuevas habilidades, el valor de comprender los puntos de vista de Alan Kay y los errores comunes de Internet que hay que evitar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39758391">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Alan Kay hace hincapié en el paso de la superstición a los métodos científicos para el progreso de la sociedad, discutiendo la correlación frente a la superstición, el empirismo, el papel de la IA y la utilización del paso de mensajes y la vinculación tardía en el desarrollo de software.</li>
<li>La conversación se sumerge en la fiabilidad y las consecuencias de los grandes modelos lingüísticos (LLM), planteando cuestiones de confianza, ética y desinformación, e instando a una cuidadosa reflexión sobre el impacto de la tecnología de IA.</li>
<li>Exige un examen crítico de las implicaciones de la tecnología de IA, haciendo hincapié en la verificación del razonamiento y la comprensión en el avance tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/usb-hubs-printers-java-and-more-seemingly-broken-by-macos-14-4-update/">Título potencial: &quot;La actualización de macOS 14.4 causa problemas con concentradores USB, impresoras y Java&quot;</a></h2>
<ul>
<li>La actualización macOS 14.4 está causando problemas de compatibilidad con dispositivos externos como concentradores USB, impresoras y software como Java, posiblemente debido a los parches de seguridad implementados por Apple.</li>
<li>Los usuarios se enfrentan a problemas, especialmente con los Mac de silicona de Apple, tras la actualización, mientras que algunos no han encontrado ningún comportamiento anormal.</li>
<li>Se recomienda aplazar la actualización hasta que Apple publique las correcciones necesarias para solucionar estos problemas de compatibilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755358">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La actualización macOS 14.4 está causando problemas con concentradores USB, impresoras, Java y otros dispositivos, mientras que macOS 12.x Monterey se enfrenta a complicaciones con los permisos de archivos.</li>
<li>Los usuarios expresan su frustración por la compatibilidad y el soporte de los controladores de impresora, debaten sobre la responsabilidad entre las empresas y Apple, junto con discusiones sobre la longevidad de las impresoras y los retos que plantean los juegos antiguos y la compatibilidad del software.</li>
<li>Las actualizaciones de Apple son objeto de escrutinio en cuanto a fiabilidad, rendimiento y compatibilidad de hardware, junto con una mezcla de opiniones sobre la fiabilidad de Arch Linux, la calidad del software de Apple, las actualizaciones de Windows, los archivos zsh, los fallos de las aplicaciones y los problemas de conectividad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencenews.org/article/long-covid-brain-fog-blood-brain-barrier-damage">La niebla cerebral en Covid largo se relaciona con vasos sanguíneos cerebrales dañados</a></h2>
<ul>
<li>Los científicos han encontrado una explicación biológica para la niebla cerebral en pacientes con COVID prolongada, atribuyéndola a vasos sanguíneos con fugas en el cerebro reveladas a través de resonancias magnéticas.</li>
<li>Los vasos sanguíneos dañados en el cerebro de estos pacientes permiten que sustancias extrañas se infiltren en el tejido cerebral, causando deterioro cognitivo.</li>
<li>Este avance podría conducir al desarrollo de tratamientos para prevenir o deshacer el deterioro de la barrera hematoencefálica en pacientes con COVID prolongada y niebla cerebral.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39762776">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en los efectos a largo plazo de Covid-19, como la niebla cerebral &quot;Long Covid&quot; y los problemas de salud relacionados con la autoinmunidad,</li>
<li>Se están llevando a cabo investigaciones sobre las posibles conexiones entre la salud intestinal, los trastornos autoinmunitarios y los síntomas cognitivos tras el Covid, debatiendo la singularidad del Covid largo en comparación con otros síndromes posvíricos,</li>
<li>Se hacen esfuerzos por comprender el impacto del Covid-19 en el cerebro, distinguir entre síntomas mal atribuidos y daños genuinos relacionados con el virus, y un comentarista sugiere que el Covid-19 es endémico y que la pandemia está remitiendo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r-u-human.com/">&quot;R U Human? Una película de realidad virtual sobre la conexión humana</a></h2>
<ul>
<li>&quot;R U Human?&quot; es un cortometraje que ahonda en la conexión humana y la empatía en un entorno de realidad virtual.</li>
<li>La película incita al espectador a contemplar la esencia de la humanidad a través de las interacciones de tres personajes.</li>
<li>Desafía a las personas a reflexionar sobre el verdadero significado del ser humano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755084">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en la distinción entre humanos y bots en línea mediante captchas, la ética del trabajo en fábricas explotadoras, las limitaciones de la IA y los retos en las interacciones de atención al cliente.</li>
<li>Los participantes exploran estrategias de verificación de la autenticidad, preocupaciones en torno a los perjuicios de la explotación laboral y matices de las respuestas humanas frente a las de la IA en diferentes escenarios.</li>
<li>La conversación también aborda las implicaciones filosóficas de la IA, las frustraciones con los captchas para demostrar la humanidad y las complejidades de las interacciones entre humanos e IA.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cómo lanzar una empresa tecnológica a una edad temprana" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=C%C3%B3mo%20lanzar%20una%20empresa%20tecnol%C3%B3gica%20a%20una%20edad%20temprana&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2020%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/19&#39;</h2>
<h1>2024-03-19</h1>
<h2><a href="https://blog.google/intl/en-in/products/platforms/how-were-helping-creators-disclose-altered-or-synthetic-content/">YouTube obliga a divulgar los contenidos generados por inteligencia artificial</a></h2>
<ul>
<li>YouTube lanza una nueva herramienta en Creator Studio para que los creadores revelen medios alterados o sintéticos producidos con IA generativa para mejorar la transparencia y la confianza con los espectadores.</li>
<li>La divulgación obligatoria incluye secuencias alteradas, voces sintéticas y rostros modificados digitalmente, que aparecen en las descripciones de los vídeos y en el reproductor de vídeo.</li>
<li>La plataforma tiene previsto aplicar normas de divulgación y actualizar las políticas de privacidad para eliminar los contenidos generados por IA o sintéticos que imiten a personas reales, con el objetivo de aclarar el uso de la IA generativa en la producción de contenidos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39746468">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en la necesidad de etiquetar los contenidos generados por IA en plataformas como YouTube para distinguir entre los contenidos reales y los generados por IA.</li>
<li>Las preocupaciones giran en torno al posible uso indebido de la IA, los problemas de aplicación y el impacto en la libertad de expresión y la confianza en los contenidos en línea.</li>
<li>Los participantes debaten sobre la verificación de la autenticidad de los contenidos, la propiedad de los derechos de autor en los contenidos generados por IA, la regulación de las alteraciones sintéticas en audio y vídeo, y el aprovechamiento de tecnologías como la PKI para la autenticación, expresando su escepticismo sobre la eficacia de ese etiquetado debido a la desinformación y la manipulación de los usuarios en el ámbito digital.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/introducing-stable-video-3d">Stability.ai presenta SV3D: Generación de vídeo 3D de vanguardia</a></h2>
<ul>
<li>SV3D es un nuevo modelo generativo avanzado que produce vídeos 3D de alta calidad y coherentes con la vista a partir de imágenes individuales, ofreciendo dos variantes: SV3D_u para vídeos orbitales y SV3D_p para vídeos 3D a lo largo de trayectorias de cámara definidas.</li>
<li>Superando a modelos anteriores como Stable Zero123 y Zero123-XL, SV3D destaca en coherencia multivista y novedosa síntesis de vistas, disponible tanto para uso comercial con una suscripción a Stability AI como para uso no comercial con pesos en Hugging Face.</li>
<li>Utilizando modelos de difusión de vídeo, SV3D mejora la optimización de la iluminación desenmarañada e introduce la pérdida de muestreo por destilación de puntuación enmascarada para obtener resultados superiores, mejorando los campos de irradiación neuronal 3D y las representaciones detalladas de malla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39749312">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Stability.ai ha presentado Stable Video 3D, comparando la eficacia de su modelo de imagen única con los modelos que utilizan varias imágenes.</li>
<li>Los debates giran en torno a cuestiones técnicas sobre GPU específicas, limitaciones y futuros avances en los modelos de GPU para configuraciones informáticas de alto rendimiento.</li>
<li>Los temas abarcan la generación de modelos 3D de alta resolución a partir de imágenes, la automatización de la creación e impresión de modelos 3D, el uso potencial de la IA en juguetes y figuritas para juegos, y los retos que plantea la obtención de archivos 3D de alta calidad, mostrando tanto el potencial como las limitaciones de estas tecnologías.</li>
</ul>
<h2><a href="https://env.fail/posts/firewreck-1/">Un error de configuración en Firebase expone 125 millones de registros de usuarios</a></h2>
<ul>
<li>Las desconfiguraciones de Firebase llevaron a la exposición de 125 millones de registros de usuarios, exponiendo datos sensibles como contraseñas y detalles de facturación.</li>
<li>De la revisión manual de 550.000 entradas se pasó a la exploración automatizada mediante una herramienta denominada Catalyst para identificar los datos almacenados en una base de datos Supabase.</li>
<li>A pesar del informe, sólo el 24% de los propietarios de sitios afectados rectificaron las configuraciones erróneas, y un mínimo 0,2% ofreció recompensas por los fallos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742422">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora las vulnerabilidades de seguridad en Firebase, haciendo hincapié en las complejas reglas de seguridad y el posible uso indebido de la plataforma.</li>
<li>Los participantes debaten cuestiones como el almacenamiento de datos binarios de gran tamaño, los límites de memoria y la importancia de las restricciones del tamaño de las peticiones.</li>
<li>Las preocupaciones incluyen el establecimiento de normas de autorización, la seguridad de los clientes, la privacidad y las críticas sobre el apoyo de Google y la priorización de costes en el desarrollo de la nube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.amazingcto.com/cookie-banners-are-not-needed/">Concepto erróneo de la Ley de Cookies de la UE</a></h2>
<ul>
<li>La UE no exige la presencia de cookies en los sitios web; las empresas las utilizan para rastrear a los usuarios con fines publicitarios, como se explica en el artículo.</li>
<li>El autor propone formas alternativas y menos invasivas de obtener el consentimiento del usuario para el rastreo.</li>
<li>El artículo hace hincapié en la importancia de la privacidad de los datos, la normativa de la UE que la salvaguarda y ofrece recursos adicionales para los CTO sobre desarrollo y gestión de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742578">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate gira en torno a las empresas que ocultan tarifas y rastrean los datos de los usuarios sin consentimiento, especialmente en relación con los banners de cookies y las normas GDPR.</li>
<li>El debate se centra en la eficacia de las leyes que salvaguardan la privacidad, el impacto en la experiencia del usuario y las responsabilidades de empresas y gobiernos en la defensa de la protección del consumidor.</li>
<li>Entre las posibles soluciones que se barajan están los plugins de navegador y la necesidad de una aplicación más estricta de la ley para abordar los problemas de rastreo y privacidad en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/964735/8b795f23495af1d4/">Rust introduce Cranelift para una generación de código más rápida</a></h2>
<ul>
<li>Cranelift, un backend de generación de código para WebAssembly, es ahora un componente opcional en la cadena de herramientas nocturna de Rust a partir de octubre de 2023, centrándose en la generación rápida de código para compilaciones de depuración y optimizaciones para competir con los compiladores existentes.</li>
<li>Su arquitectura versátil extiende su uso más allá de WebAssembly, proporcionando una compilación más rápida para aplicaciones dependientes del intérprete.</li>
<li>Los debates destacan las ventajas de Cranelift sobre LLVM, las preocupaciones sobre la estabilidad de LLVM, los obstáculos para el desarrollo de compiladores y el potencial para mejorar el desarrollo de Rust mediante la generación de código optimizado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742692">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se centra en la integración de la generación de código Cranelift en Rust, examinando su compatibilidad con LLVM, las estrategias de optimización y la promesa de una generación de salida más rápida.</li>
<li>Los usuarios están evaluando los tiempos de compilación, explorando las optimizaciones de e-graph y comparando el rendimiento de Cranelift con LLVM, destacando el potencial para una compilación más rápida y los obstáculos en la optimización de programas extensos.</li>
<li>En los debates también se abordan el spam y los comentarios negativos en los foros en línea, y se subraya la importancia de las perspectivas equilibradas y el análisis crítico en los artículos sobre tecnología.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/epa-asbestos-cancer-brakes-biden-72b0fa8b36adedaff6000034d35c2acd">La EPA impone la prohibición del amianto, un carcinógeno letal en uso</a></h2>
<ul>
<li>La Agencia de Protección del Medio Ambiente (EPA) ha anunciado la prohibición total del amianto, un conocido carcinógeno aún presente en algunos productos, alegando sus graves riesgos para la salud.</li>
<li>La prohibición, una medida crucial para la protección de la salud pública, se alinea con los esfuerzos para regular las sustancias peligrosas según una ley de 2016 y afectará notablemente a la industria cloroalcalina, con una eliminación gradual</li>
<li>Algunas industrias han expresado su preocupación por las interrupciones del suministro, mientras que la EPA está evaluando el uso del amianto en edificios antiguos, recibiendo elogios de grupos de defensa y legisladores por salvaguardar la salud pública de sustancias tóxicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39746806">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate pone de relieve los riesgos y la normativa asociados a la exposición al amianto, la repercusión de las ideologías políticas en las decisiones gubernamentales y los retos que plantea la responsabilidad civil de la energía nuclear.</li>
<li>Explora los debates sobre las fuentes de energía, las normas de seguridad y los seguros en las industrias de alto riesgo, y la comparación de los riesgos para la salud que plantean diversas sustancias.</li>
<li>También se aborda la importancia de los equipos de protección individual en la manipulación de materiales peligrosos, la dependencia de la sociedad de industrias como la de los combustibles fósiles y la gestión adecuada de los riesgos en todos los sectores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rxdb.info/articles/websockets-sse-polling-webrtc-webtransport.html">Comparación de tecnologías de comunicación de servidores en tiempo real</a></h2>
<ul>
<li>El artículo evalúa varios métodos de comunicación servidor-cliente en tiempo real, incluidos WebSockets, Server-Sent Events, Long-Polling, WebRTC y WebTransport, destacando sus diferencias de rendimiento y escalabilidad.</li>
<li>WebSockets permite la comunicación bidireccional, Server-Sent Events es adecuado para actualizaciones frecuentes, Long-Polling es obsoleto, y WebTransport sobresale en baja latencia y alto rendimiento.</li>
<li>Se ofrecen recomendaciones para seleccionar el método adecuado en función del caso de uso específico, junto con sugerencias para mejorar los tiempos de respuesta HTTP y abordar las limitaciones de conexión, al tiempo que se promueve el uso del protocolo de replicación RxDB para la sincronización de clientes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39745993">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en diferentes tecnologías de comunicación web como WebSockets, Server-Sent Events, Long-Polling, WebTransport y WebRTC, haciendo hincapié en sus pros, sus contras y sus retos.</li>
<li>Subraya la importancia de adaptarse a los nuevos protocolos y alinearlos con las necesidades de las aplicaciones a la hora de seleccionar una tecnología push para mejorar la transmisión de datos en tiempo real y la conectividad.</li>
<li>En general, la conversación pone de relieve el aprovechamiento de las modernas tecnologías web para soluciones de comunicación en tiempo real fiables y eficaces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/03/18/nvidia-announces-gb200-blackwell-ai-chip-launching-later-this-year.html">Nvidia presenta los chips Blackwell AI para mejorar el rendimiento</a></h2>
<ul>
<li>El consejero delegado de Nvidia, Jensen Huang, desveló en la conferencia de desarrolladores de Nvidia nuevos chips de IA llamados Blackwell, entre ellos el GB200 Grace, con un rendimiento de IA de 20 petaflops y un &quot;motor transformador&quot; para modelos de IA.</li>
<li>La introducción del software NIM pretende simplificar la implantación de la IA en las GPU de Nvidia, incluidos los modelos más antiguos, lo que señala la transformación de Nvidia en un proveedor de plataformas similar a Microsoft o Apple.</li>
<li>Nvidia planea colaborar con los principales proveedores de servicios en la nube, como Amazon, Google, Microsoft y Oracle, para ofrecer acceso GB200, con el objetivo de consolidar su posición en el competitivo mercado de la IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39749646">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El CEO de Nvidia, Jensen Huang, presenta nuevos chips de IA y un sistema de contenedores para facilitar su despliegue, marcando una transición para convertirse en un proveedor de plataformas de IA como Microsoft y Apple.</li>
<li>El auge de las empresas que recurren a los servicios en la nube supone un reto para Nvidia, lo que suscita debates sobre posibles problemas antimonopolio y la apertura del estándar CUDA de Nvidia.</li>
<li>Aunque se hace hincapié en la sólida posición de Nvidia en el mercado de GPU, el discurso ahonda en las preocupaciones sobre la competencia, los cambios del mercado y la trayectoria estratégica de la compañía, incluidos los obstáculos a la integración de hardware y software y el uso de cálculos en coma flotante de 4 bits en tareas de inferencia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/plankanban/planka">Elegante gestor de proyectos autoalojado: Planka</a></h2>
<ul>
<li>Planka es una herramienta de seguimiento de proyectos de código abierto que permite crear proyectos, tableros, tarjetas y tareas, controlar el tiempo, establecer fechas de vencimiento y añadir archivos adjuntos.</li>
<li>Admite markdown, filtrado por miembros/etiquetas, actualizaciones en tiempo real y notificaciones internas, desplegable en varios métodos con inicio de sesión único mediante OpenID Connect.</li>
<li>Pila tecnológica: React, Redux, PostgreSQL; licenciado bajo AGPL-3.0. Para la versión alojada, envíe un correo electrónico a <a href="mailto:contact@planka.cloud">contact@planka.cloud</a>, y para problemas de seguridad, escriba a <a href="mailto:security@planka.cloud">security@planka.cloud</a>. Detalles de desarrollo y soporte disponibles en GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742114">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La atención se centra en las herramientas de seguimiento de proyectos autoalojadas como Kanboard, destacando el uso de Docker para una configuración y administración sencillas.</li>
<li>Los usuarios comentan sus experiencias y sugieren varias herramientas de gestión de tareas, como Planka y Redmine, junto con comparaciones con software como OpenProject.</li>
<li>También se presentan consideraciones para alojar aplicaciones PHP con Docker, gestionar múltiples proyectos con diferentes pilas tecnológicas y recomendaciones para herramientas como Nextcloud Deck y Taskwarrior.</li>
</ul>
<h2><a href="https://momentummag.com/paris-cycling-numbers-double/">París duplica su número de ciclistas gracias a la inversión en infraestructuras</a></h2>
<ul>
<li>París ha experimentado una duplicación del número de ciclistas en un año gracias a importantes inversiones en infraestructuras ciclistas, con el objetivo de convertirse en una &quot;ciudad 100% ciclista&quot;.</li>
<li>El aumento del uso de la bicicleta coincide con una tendencia creciente hacia la movilidad sostenible y la revitalización urbana, reflejo de un cambio social más amplio.</li>
<li>La importante asignación de fondos por parte del Gobierno francés indica la probabilidad de que esta tendencia se extienda a todo el país, prometiendo una floreciente cultura ciclista en París con la ampliación de los carriles bici y los programas públicos de uso compartido de bicicletas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39744932">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La inversión en infraestructuras ciclistas en París duplicó el número de ciclistas, pero provocó la congestión de los carriles bici, lo que suscitó problemas de seguridad en medio de tensiones entre automovilistas y ciclistas.</li>
<li>El debate subraya las ventajas de la infraestructura ciclista, los retos como la sudoración, y soluciones como la forma física, la ropa y el ritmo para abordar el problema.</li>
<li>Se hace hincapié en las repercusiones de la bicicleta en la salud, el transporte y la planificación urbana, y en la aparición de las bicicletas eléctricas como solución práctica para desplazarse al trabajo en las ciudades, fomentando el uso de la bicicleta como modo de transporte sostenible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pinaraf.info/2024/03/look-ma-i-wrote-a-new-jit-compiler-for-postgresql/">Desarrollo de pg-copyjit: Un nuevo compilador JIT para PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>El autor presenta pg-copyjit, un nuevo compilador JIT para PostgreSQL, inspirado en una novedosa metodología de construcción, destacando los retos con el uso de LLVM para la compilación JIT en PostgreSQL.</li>
<li>Proponen el algoritmo de copia y parche como alternativa debido a los problemas de estimación de costes, detallando el proceso de implementación de un nuevo motor JIT en PostgreSQL.</li>
<li>Se comparten benchmarks de rendimiento de pg-copyjit frente a LLVM, con esfuerzos de optimización en curso con vistas a un potencial despliegue en servidores de producción a pesar de estar en curso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742916">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El autor presentó un nuevo compilador JIT para PostgreSQL, destacando las dificultades de almacenar en caché las consultas compiladas y la naturaleza específica del proceso del código JIT.</li>
<li>Se realizó una comparación sobre cómo PostgreSQL, Oracle y MSSQL gestionan los planes de consulta, haciendo hincapié en las optimizaciones potenciales en la compilación JIT.</li>
<li>El debate incluyó reflexiones sobre la copia y el parche en compiladores y el almacenamiento en caché de planes de consulta en varios sistemas de bases de datos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/03/tick-killing-pill-shows-promising-results-in-human-trial/">La píldora Lotilaner promete combatir las enfermedades transmitidas por garrapatas</a></h2>
<ul>
<li>Tarsus Pharmaceuticals está trabajando en una píldora que mata las garrapatas en los seres humanos, mostrando resultados positivos en los ensayos iniciales con la capacidad de proteger contra la enfermedad de Lyme durante aproximadamente un mes.</li>
<li>La píldora incluye lotilaner, que se centra en las garrapatas en lugar de en la bacteria causante de la enfermedad de Lyme, lo que indica una posible defensa contra otras enfermedades transmitidas por garrapatas.</li>
<li>Aunque son necesarios más estudios para validar su eficacia en la prevención de la enfermedad de Lyme, la píldora muestra una rápida capacidad para matar garrapatas y podría ser crucial para abordar el creciente problema de las enfermedades transmitidas por garrapatas en Estados Unidos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39743594">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se comentan métodos de prevención e identificación de garrapatas, como la ropa tratada con permetrina y los collares Seresto para mascotas.</li>
<li>Se abordan las preocupaciones relativas a la toxicidad de productos químicos como la permetrina para los gatos.</li>
<li>En el debate se abordan los riesgos de las enfermedades transmitidas por garrapatas como la de Lyme, estrategias de prevención como los tubos antigarrapatas y los nuevos medicamentos, una nueva vacuna contra la enfermedad de Lyme y la edición genética para erradicar las garrapatas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheshbabu.com/posts/thoughts-on-the-future-of-software-development/">Evolución de la IA en el desarrollo de software</a></h2>
<ul>
<li>Los grandes modelos lingüísticos (LLM) están evolucionando significativamente el desarrollo de software, ampliando el papel de la IA más allá de las tareas de codificación.</li>
<li>La supervisión interna de los desarrolladores de IA es crucial para alinearse con los objetivos generales, ya que la IA ayuda en la creación de flujos de trabajo complejos para los usuarios empresariales.</li>
<li>A pesar de los avances de la IA, los desarrolladores de software seguirán desempeñando un papel vital en la gestión de la complejidad, la traducción de los problemas empresariales y la definición de la lógica empresarial para generar productos de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742188">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo examina el impacto de la Inteligencia Artificial (IA) en el futuro del desarrollo de software, abordando las preocupaciones sobre el desplazamiento de puestos de trabajo y la naturaleza evolutiva de los lenguajes de programación.</li>
<li>Analiza el potencial de la IA para sugerir y aplicar soluciones, haciendo hincapié en la importancia de la intervención humana y la adaptabilidad en los sistemas de IA.</li>
<li>Se debate sobre el equilibrio entre automatización e intervención manual en la programación, destacando los riesgos, beneficios y preocupaciones por la concentración de poder en el desarrollo de software, así como el futuro papel de los programadores humanos y las implicaciones de la automatización y la IA en el mercado laboral y la sociedad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.truetex.com/garage.htm">Guía DIY: Reemplace con seguridad los resortes de torsión de la puerta de garaje</a></h2>
<ul>
<li>El autor comparte un proyecto de bricolaje para sustituir los muelles de torsión de una puerta de garaje, haciendo hincapié en la seguridad, las herramientas adecuadas y los retos del sector.</li>
<li>Se ofrecen instrucciones detalladas sobre medición, instalación, equilibrado y posibles peligros, junto con consejos para comprar a proveedores fiables y evitar estafas en las reparaciones.</li>
<li>El texto destaca la importancia de las propiedades adecuadas de los muelles para la seguridad y la funcionalidad, y advierte contra las tácticas engañosas de los proveedores de servicios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39744989">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo destaca los riesgos y la importancia de un mantenimiento adecuado a la hora de sustituir los muelles de torsión de las puertas de garaje para garantizar su seguridad y buen funcionamiento.</li>
<li>Destaca los peligros de las reparaciones de bricolaje, subraya la importancia de las precauciones de seguridad y explica cómo los muelles equilibran el peso de la puerta del garaje.</li>
<li>Los participantes discuten sobre experiencias personales, debaten sobre la seguridad de diversos mecanismos y subrayan el valor de la experiencia profesional en el manejo de los muelles de las puertas de garaje.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="YouTube obliga a divulgar los contenidos generados por inteligencia artificial" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=YouTube%20obliga%20a%20divulgar%20los%20contenidos%20generados%20por%20inteligencia%20artificial&subheading=martes%2C%2019%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/18&#39;</h2>
<h1>2024-03-18</h1>
<h2><a href="https://github.com/xai-org/grok">Prueba del modelo de pesas abiertas Grok-1: Descargar, Instalar, Ejecutar</a></h2>
<ul>
<li>El repositorio proporciona código de ejemplo para ejecutar el modelo de pesas abiertas Grok-1, lo que requiere descargar el punto de control, instalar los requisitos previos y ejecutar el código para realizar pruebas.</li>
<li>Utilizar una máquina con amplia memoria GPU es esencial debido al tamaño del modelo.</li>
<li>A pesar de que la implementación de la capa MoE no es eficiente, se seleccionó por su simplicidad; los usuarios pueden adquirir los pesos a través de un cliente torrent, y tanto el código como los pesos se encuentran en el repositorio con licencia Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39737281">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El hilo de GitHub profundiza en diversos temas del modelo de IA, como la implementación del modelo Grok, los procedimientos de prueba, los problemas de integridad de los datos, la utilización de datos de Twitter y el contraste entre Claude 3 Opus y GPT-4.</li>
<li>Se exploran aspectos legales, como el intercambio de archivos de gran tamaño a través de BitTorrent, los peligros del uso de datos de formación protegidos por derechos de autor y la esencia del código abierto en relación con los modelos de IA.</li>
<li>Entre las menciones más destacadas se encuentran la revelación de Elon Musk sobre el open sourcing del primer diseño del Roadster y las complejidades que rodean la aplicación de las marcas registradas en el discurso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crookedtimber.org/2024/03/16/occasional-paper-when-armor-met-lips">Evolución de los cefalópodos acorazados: Un estudio</a></h2>
<ul>
<li>La ponencia de Doug Muir, &quot;When Armor Met Lips&quot;, ahonda en la evolución e importancia de los cefalópodos acorazados, centrándose especialmente en Plectronoceras durante el Cámbrico tardío.</li>
<li>El declive de los nautiloideos está relacionado con la aparición de depredadores de sangre caliente, mientras que las focas con capacidad de alimentación por succión están asociadas a la disminución de cefalópodos acorazados en la discusión.</li>
<li>El texto examina la relación entre evolución y adaptación en la vida marina, abordando diversos cefalópodos como los calamares vampiro, los pulpos y los nautiloideos, junto con referencias a distintos ámbitos académicos y publicaciones recientes en blogs sobre diversos temas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735716">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación en crookedtimber.org se centra en la evolución de los pinnípedos, la biología marina de Jeanne Villepreux-Power y sus hábitos alimentarios en el siglo XIX.</li>
<li>Explora las pautas de viaje de las focas y los posibles temas lovecraftianos de la narración, con referencias a los fósiles, la geología y los nautiloides.</li>
<li>El debate entrelaza diversos temas, proporcionando una visión global de la interconexión de la ciencia y la historia marinas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/albertan017/LLM4Decompile">LLM4Decompile: LLM de código abierto para descompilar código binario</a></h2>
<ul>
<li>El documento &quot;LLM4Decompile Reverse Engineering&quot; desvela el primer Large Language Model (LLM) de código abierto centrado en la descompilación, haciendo hincapié en la recompilabilidad y la reejecutabilidad.</li>
<li>El modelo se entrena con pares ensamblador-fuente para regenerar código fuente a partir de instrucciones de ensamblador, lo que demuestra su eficacia para mantener la sintaxis y la semántica.</li>
<li>El proyecto ofrece varios modelos de utilización, junto con datos de evaluación, instrucciones de ejecución y una hoja de ruta para ampliar el conjunto de datos y dar cabida a múltiples lenguajes/plataformas bajo la licencia MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733275">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate sobre LLM4Decompile gira en torno a la fiabilidad del código binario descompilado y las variaciones del código máquina recompilado. Entre las sugerencias que se hacen están las de redondear el código, utilizar el aprendizaje por refuerzo e identificar la información del compilador para mejorar la precisión.</li>
<li>Es posible que la tecnología actual no sea lo suficientemente avanzada como para generalizar el uso de los LLM en los procesos de descompilación y compilación, lo que pone de relieve los retos que plantean la comprobación de la equivalencia de los programas y la demostración formal de teoremas.</li>
<li>La utilización de LLM en tareas de descompilación y análisis de código presenta complejidades, retos y aplicaciones potenciales, como la atribución de autoría a través de binarios compilados y el entrenamiento de módulos de descompilación en estilos de codificación conocidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Michaelangel007/nanofont3x4">Nanofont3x4: Superando los límites de la legibilidad (2015)</a></h2>
<ul>
<li>La nanofont3x4 está considerada la fuente 3x4 legible más pequeña del mundo y la primera que presenta letras minúsculas legibles, lo que la hace práctica para páginas de libros en juegos o previsualizaciones de impresión precisas con texto real.</li>
<li>Esta fuente pretende superar los límites de la tipografía centrándose en la legibilidad en fuentes extremadamente pequeñas, con ciertos glifos en minúscula que caben en una cuadrícula de 2x2, aunque existen algunas palabras desafiantes como &quot;ejercicio&quot; o &quot;cumplimiento&quot;.</li>
<li>La creación de este tipo de letra estuvo motivada por el reto de producir los glifos minúsculos más pequeños legibles, con conexiones a anteriores esfuerzos similares en este campo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735675">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios están entablando una conversación sobre la legibilidad y accesibilidad de las fuentes pequeñas, centrándose en Nanofont3x4 y otras opciones de fuentes diminutas.</li>
<li>Entre los temas tratados figuran la densidad de fuentes y datos en el software de planificación de proyectos, la optimización del tamaño de los paquetes en entornos B2B y la creación de fuentes de mapa de bits para sistemas Z80.</li>
<li>Se debate sobre la legibilidad y singularidad de los tipos de letra pequeños, junto con sugerencias para mejorar la claridad y los usos prácticos de los tamaños de texto pequeños, atendiendo a las preocupaciones sobre la legibilidad y las diferentes interpretaciones de &quot;legible&quot; por parte de los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/15/certainly-here-is-google-scholar/">Artículos académicos con secciones ChatGPT encontrados en Google Scholar</a></h2>
<ul>
<li>Los artículos académicos en Google Scholar incluyen secciones escritas por ChatGPT, identificadas con la frase &quot;Ciertamente, aquí hay un resumen conciso de las secciones proporcionadas&quot;.</li>
<li>El weblog menciona artículos recientes sobre GPT-4, inyección puntual y Gemini Pro 1.5, y ofrece información sobre las tendencias tecnológicas actuales.</li>
<li>Este descubrimiento pone de relieve la utilización de modelos lingüísticos de IA como ChatGPT en la creación de contenidos académicos en Google Scholar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733605">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La integración de modelos lingüísticos de IA como ChatGPT en la escritura académica suscita debates sobre el uso de superlativos, la calidad de la escritura, el plagio y los problemas de autenticidad.</li>
<li>Algunos consideran que la ayuda de la IA es beneficiosa para acelerar el proceso de publicación, mientras que otros destacan su impacto en los estilos de escritura humanos y los posibles errores de contenido.</li>
<li>Los debates se extienden a la regulación de la IA en la investigación académica y a las consideraciones éticas del empleo de herramientas de IA en la escritura académica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kk.org/ct2/heinleins-fan-mail-solution/">Heinlein y el correo de los fans</a></h2>
<ul>
<li>Robert Heinlein ideó un método inteligente para gestionar el correo de los fans: elaboró una hoja de respuestas a las preguntas más frecuentes de una página en la que su mujer, Ginny, marcaba las respuestas adecuadas, lo que los fans consideraron eficaz y valioso.</li>
<li>En 1984, pasaron a redactar cartas personalizadas utilizando un ordenador, mostrando la mezcla de ingenio y calidez de Heinlein en el manejo de la correspondencia de los fans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733257">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Algunos autores, como Heinlein y Piers Anthony, responden personalmente a las cartas de sus admiradores, mientras que otros utilizan formularios.</li>
<li>El artículo especula sobre el impacto de las respuestas automatizadas en la actual era digital.</li>
<li>Analiza cómo los famosos utilizan la inteligencia artificial para relacionarse con sus seguidores, junto con una recopilación de expresiones populares de Internet y chistes internos que se ven con frecuencia en Reddit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/super-micro-computer-company-profile-d93a41da">Super Micro Computer alcanza los 60.000 millones de dólares de capitalización bursátil</a></h2>
<ul>
<li>El fragmento de código es para una animación en wsj.com, que muestra un elemento que se desvanece en 1,5 segundos.</li>
<li>También incluye un fragmento de JavaScript para un sistema de entrega de captchas, que requiere la activación de JavaScript y la desactivación del bloqueador de anuncios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733661">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las acciones de Super Micro Computer subieron tras las acusaciones de espionaje de chips, a pesar de los fraudes contables cometidos en el pasado, lo que suscitó un debate sobre la verificación de la información y los riesgos de seguridad en los proveedores de hardware.</li>
<li>Énfasis en el éxito de la arquitectura AI/servidor de Supermicro, su fuerte presencia en el mercado y las preocupaciones sobre la seguridad de los dispositivos IPMI que afectan a los precios de las acciones.</li>
<li>El debate abarca la personalización de los servidores, la calidad del hardware y la posición en el mercado, comparando Supermicro con otras marcas de servidores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/mars-has-an-unexpected-influence-on-earths-oceans-and-climate-repeating-every-24-million-years-study-finds-180983952/">Influencia de Marte en el clima y los océanos de la Tierra cada 2,4M de años</a></h2>
<ul>
<li>Las interacciones gravitatorias de Marte con la Tierra tienen un impacto cíclico en el clima y la circulación oceánica del planeta cada 2,4 millones de años, calentando el clima y mejorando la circulación oceánica profunda como un efecto mariposa.</li>
<li>El estudio de estos ciclos puede ofrecer información sobre cómo influye el cambio climático en la circulación oceánica, aunque no esté directamente relacionado con el actual calentamiento global provocado por los gases de efecto invernadero.</li>
<li>Algunos científicos dudan de la conexión con Marte y de la influencia especulativa en la circulación oceánica, a pesar del potencial para reforzar la circulación oceánica en caso de colapso del AMOC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39734441">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Marte afecta a los océanos y al clima de la Tierra cada 2,4 millones de años, lo que suscita debates sobre extinciones masivas y teorías relacionadas con la materia oscura.</li>
<li>El debate abarca diversos temas, como la oscilación de los satélites, la materia oscura, la historia de la astrología, la confianza institucional, el Feng Shui y el contexto histórico de Jesús.</li>
<li>También profundizan en la validez de la astrología para evaluar el carácter y en cómo afecta la fuerza gravitatoria de la Luna a la Tierra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/matthewhague/sat-css-tool">Optimice el CSS con SatCSS</a></h2>
<ul>
<li>SatCSS es una herramienta para optimizar los archivos CSS preservando su semántica mediante la refactorización.</li>
<li>Ayuda a determinar si dos selectores pueden apuntar al mismo nodo DOM y crea una representación abstracta de un archivo CSS.</li>
<li>La herramienta tiene ciertos requisitos y puede ejecutarse utilizando Poetry o manualmente sin Poetry.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735669">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El autor detalla su viaje utilizando una herramienta de solución SAT de CSS para mejorar eficientemente el código CSS, tras los retos a los que se enfrentó con la refactorización manual.</li>
<li>Los usuarios intercambian opiniones sobre herramientas de IA como ChatGPT para la reestructuración de CSS, subrayan la importancia de estandarizar el formato CSS y sugieren herramientas alternativas de optimización de CSS.</li>
<li>El debate se extiende a las complejidades de la distribución de herramientas Python y las posibilidades de versiones basadas en web para herramientas de optimización de CSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.twz.com/air/mysterious-drones-swarmed-langley-afb-for-weeks">Misteriosos enjambres de drones en Langley aumentan la preocupación por la seguridad</a></h2>
<ul>
<li>Misteriosos enjambres de drones irrumpieron en la Base Aérea de Langley durante varias semanas en diciembre, lo que provocó una enérgica reacción del gobierno, como el despliegue de sofisticados medios, como un reactor de gran altitud WB-57 de la NASA.</li>
<li>Las intrusiones pusieron de relieve el creciente riesgo de los sistemas aéreos no tripulados, haciendo hincapié en las vulnerabilidades que presentan para las infraestructuras militares y civiles.</li>
<li>Los acontecimientos de Langley pusieron de relieve la necesidad de mejorar las capacidades para contrarrestar las amenazas de los drones, ya que cada vez es más factible convertirlos en armas y ejecutar ataques a gran escala.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39738547">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Misteriosos drones han sido avistados en la Base Aérea de Langley, lo que ha dado lugar a especulaciones sobre su procedencia e intenciones.</li>
<li>Entre los temas de debate figuran la preocupación por los ataques a infraestructuras por parte de grupos extremistas, la eficacia de los sistemas de radar en la detección de drones y la evolución de la dinámica de la economía de guerra.</li>
<li>Se establecen comparaciones entre el coste y la eficacia de los drones de bajo coste frente a los misiles tradicionales, y han surgido acusaciones sobre una empresa estadounidense que podría participar en actividades ilegales para comercializar soluciones antidrones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/03/16/reddit_promoted_posts/">Reddit introduce &quot;Free-Form Ads&quot; antes de su salida a bolsa</a></h2>
<ul>
<li>Reddit lanza &quot;free-form ads&quot;, un nuevo formato publicitario que imita las publicaciones habituales de los usuarios, justo antes de su salida a bolsa, ofreciendo a los anunciantes una oportunidad única de publicidad.</li>
<li>El formato ha dado resultados positivos para marcas como Kraft Heinz y Leica, lo que demuestra su eficacia potencial.</li>
<li>Reddit avanza en los preparativos de su salida a bolsa, a pesar de enfrentarse a la revisión de la FTC en relación con su colaboración con Google para suministrar contenidos generados por los usuarios para el aprendizaje de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39734825">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Reddit está introduciendo anuncios en las publicaciones de los usuarios antes de su salida a bolsa, siguiendo los pasos de plataformas como Twitter y Google.</li>
<li>Los usuarios debaten sobre los efectos en la experiencia de usuario, los métodos de bloqueo de anuncios y alternativas como Lemmy, en medio de preocupaciones sobre la rentabilidad y reputación de Reddit tras la OPA.</li>
<li>Los debates incluyen el giro de Reddit hacia los anuncios y el capitalismo, lo que podría afectar a la participación de los usuarios y a su credibilidad, junto con las críticas a la aplicación móvil oficial, las restricciones a los clientes alternativos y las comparaciones con plataformas como Hacker News. También preocupa la posible presión de Reddit para eliminar contenidos y su impacto en la comunidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metallicman.com/laoban4site/superiority-by-arthur-c-clarke-full-text/">La superioridad a través de siniestras parodias de libros infantiles clásicos</a></h2>
<ul>
<li>Congjing Yu explora oscuras parodias de los libros infantiles tradicionales, atribuyendo la fuente de inspiración a Mantid y no a Domain.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39737084">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate pone de relieve la tendencia a subestimar los posibles inconvenientes del progreso tecnológico y subraya la importancia de equilibrar la innovación con el sentido práctico.</li>
<li>Se señalan casos históricos de retos tecnológicos militares y la necesidad de una planificación y un respaldo cuidadosos en los conflictos, como la situación en Ucrania.</li>
<li>Se aboga por evaluar los nuevos sistemas antes de eliminar por completo los antiguos, lo que pone de manifiesto la importancia de una toma de decisiones reflexiva y de mantener el equilibrio entre los distintos planteamientos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlumiste.com/technical/compression-deep-learning/">Mejora de la compresión de imágenes con redes neuronales</a></h2>
<ul>
<li>El artículo destaca la importancia de la compresión de imágenes y vídeo, haciendo hincapié en las redes neuronales para la compresión y los aspectos reversibles de la DCT y la cuantización en JPEG.</li>
<li>Analiza la utilización de autocodificadores para la representación de imágenes comprimidas y la integración de modelos hiperprioritarios y priores autorregresivos para aumentar los índices de compresión.</li>
<li>El texto profundiza en el control de la tasa variable aprendida, las funciones de pérdida perceptiva y los discriminadores GAN en modelos de compresión de imágenes para avanzar en los métodos de compresión mediante el aprendizaje automático y las redes neuronales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39736718">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en el empleo de redes neuronales para la compresión de imágenes, citando un percance de una fotocopiadora Xerox que reveló problemas con una compresión agresiva que afectaba a los números de las imágenes escaneadas por una coincidencia defectuosa de plantillas.</li>
<li>En él se desmienten los mitos que rodean a determinados métodos de compresión y se evalúa el impacto de las distintas técnicas en la calidad de la imagen, al tiempo que se destaca el papel del aprendizaje automático en la compresión y el escalado de imágenes.</li>
<li>Destaca la importancia de utilizar formatos establecidos para archivar y especula sobre cómo las próximas tecnologías avanzadas podrían revolucionar la compresión de imágenes.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Prueba del modelo de pesas abiertas Grok-1: Descargar, Instalar, Ejecutar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Prueba%20del%20modelo%20de%20pesas%20abiertas%20Grok-1%3A%20Descargar%2C%20Instalar%2C%20Ejecutar&subheading=lunes%2C%2018%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/17&#39;</h2>
<h1>2024-03-17</h1>
<h2><a href="https://danluu.com/slow-device/">Optimización del rendimiento web para todos los dispositivos</a></h2>
<ul>
<li>La saturación de la web afecta a los usuarios con conexiones lentas, ya que el ancho de banda supera el rendimiento de la CPU, causando problemas de usabilidad en los dispositivos de gama baja.</li>
<li>El artículo subraya la necesidad de dar prioridad a la accesibilidad y la usabilidad en todas las plataformas para resolver las disparidades de rendimiento entre los dispositivos de gama baja y alta.</li>
<li>Optimizar los sitios web para mejorar su rendimiento en todos los dispositivos es crucial para mejorar la experiencia del usuario e impulsar el crecimiento de los ingresos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39729057">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La saturación de la web afecta negativamente a la experiencia del usuario, especialmente para aquellos con dispositivos o conexiones a internet lentos, lo que ha suscitado un debate sobre la optimización del rendimiento de los sitios web y la prioridad de la eficiencia sobre el rastreo innecesario.</li>
<li>La conversación incluye el impacto medioambiental de la tecnología, los retos para los ingenieros de software y las prioridades empresariales que repercuten en el desarrollo de software, destacando las frustraciones de los usuarios con los sitios web modernos y la importancia de la optimización en el desarrollo web.</li>
<li>Las experiencias de los usuarios con dispositivos lentos subrayan la necesidad de mejorar y optimizar el rendimiento en el desarrollo web, lo que pone de relieve la importancia de abordar estos problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aplus.rs/2024/hackintosh-almost-dead/">La escena Hackintosh decae ante la retirada del soporte de controladores de Apple</a></h2>
<ul>
<li>La escena Hackintosh está disminuyendo debido a que Apple ha suspendido el soporte de controladores para tarjetas WiFi/Bt antiguas, como se explica en el artículo.</li>
<li>El autor comparte sus luchas e inestabilidades encontradas mientras construía y mantenía sistemas Hackintosh, llegando a la conclusión de su decreciente viabilidad.</li>
<li>A pesar de las dificultades, el artículo menciona los elementos positivos del viaje de Hackintosh e insinúa alternativas potenciales como los nuevos dispositivos de Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728146">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo y los debates hacen hincapié en el decreciente interés por Hackintosh debido a que los usuarios disponen de poco tiempo para trastear con la tecnología.</li>
<li>Existe un debate entre el software de código abierto y las tecnologías propietarias, y los usuarios expresan su frustración hacia estas últimas.</li>
<li>Las conversaciones exploran las ventajas y dificultades de experimentar con diversos sistemas operativos como Linux y Windows, reflejando un cambio de intereses y prioridades con la edad, y subrayando la importancia de las preferencias y objetivos personales a la hora de elegir un sistema operativo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.netcraft.com/blog/cloudflare-loses-22-of-its-domains-in-freenom-tk-shutdown/">Cloudflare sufre una pérdida de dominios del 22% por el cierre de Freenom .tk</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare se enfrentó a una importante pérdida del 22% de dominios el 15 de marzo de 2024, debido al cierre de los dominios de primer nivel de Freenom (.tk, .cf, .gq), lo que provocó una disminución del 98,7% de los dominios resolubles.</li>
<li>La salida de Freenom del negocio de los dominios se vio influenciada por una demanda y la reducción de las quejas por abuso, lo que afectó al alojamiento de dominios de Cloudflare con una reducción del 22% en el total de dominios.</li>
<li>El cierre de los TLD de Freenom se tradujo en una disminución de la ciberdelincuencia, sobre todo al reducirse las URL maliciosas vinculadas a los dominios afectados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39725303">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare ha experimentado un descenso del 22% en sus dominios tras el cierre de los dominios Freenom .tk, lo que ha evocado nostalgia entre los usuarios que antes utilizaban estos dominios gratuitos.</li>
<li>Hay debates en curso sobre la seguridad de los sitios web, la moderación de contenidos, el anonimato y la responsabilidad de empresas de infraestructura como Cloudflare en el control de contenidos potencialmente ilegales o censurables.</li>
<li>Los debates abarcan la historia de los servicios de alojamiento gratuito de dominios, la influencia de los dominios de nivel superior (TLD) en la infraestructura de Internet, las opciones de dominios alternativos y las implicaciones para estudiantes y desarrolladores en ciernes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-17/the-return-of-the-frame-pointers.html">La importancia de los punteros de fotograma en la creación de perfiles del núcleo de Linux</a></h2>
<ul>
<li>El blog de Brendan Gregg profundiza en herramientas de análisis del rendimiento como BPF y eBPF, los retos que plantean los punteros de marco en libc, las mejoras en las versiones de Fedora y Ubuntu, y las ventajas de los perfiladores continuos.</li>
<li>El texto debate la importancia de eliminar los punteros de trama para el rendimiento, las dificultades para habilitarlos universalmente y su relevancia en entornos empresariales, proponiendo los punteros de trama como opción por defecto en los sistemas operativos corporativos.</li>
<li>Explora métodos alternativos para atravesar la pila como eBPF, ORC, SFrames y Shadow Stacks en la creación de perfiles del núcleo de Linux, abogando por una revisión de la decisión de excluir los punteros de fotogramas tomada hace 18 años.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39731824">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El autor hace hincapié en la importancia de los punteros de trama para la depuración y la optimización del rendimiento en los sistemas Linux, destacando la lucha por conservarlos en Fedora.</li>
<li>Se presenta una comparación de diversos métodos para desenrollar la pila, junto con discusiones sobre herramientas de stack walking y profiling para garantizar la eficiencia del software y la accesibilidad del usuario.</li>
<li>El debate aborda el equilibrio entre depurabilidad, telemetría y mejora del rendimiento en los sistemas informáticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tspeterkim/flash-attention-minimal">Implementación de Flash Attention CUDA para principiantes</a></h2>
<ul>
<li>Se ha creado una versión simplificada de Flash Attention utilizando CUDA y PyTorch para que resulte fácil de usar para principiantes, con un avance más rápido que la atención manual, especialmente en una GPU T4.</li>
<li>Sin embargo, actualmente carece de un paso hacia atrás y presenta multiplicaciones de matrices más lentas para secuencias extensas, aunque las próximas actualizaciones pretenden solucionar estas limitaciones.</li>
<li>Las futuras mejoras incluyen la implementación de una funcionalidad de paso hacia atrás y una mayor optimización de las operaciones matriciales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39726781">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate en GitHub se centra en la integración de Flash Attention en CUDA, y los usuarios sugieren Triton para crear kernels personalizados debido a sus funciones de programación a nivel de bloque y optimización automática.</li>
<li>Los usuarios también destacan los retos que plantea la implementación de backward pass y la utilización de las funciones de sincronización de CUDA.</li>
<li>La Atención Flash se explica brevemente como una técnica de atención exacta eficiente en memoria en el aprendizaje automático.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/20-years-in-the-making-gnucobol-is-ready-for-industry/">GnuCOBOL listo para la industria: 20 años de desarrollo</a></h2>
<ul>
<li>GnuCOBOL, un lenguaje de programación de código abierto, está bien desarrollado y listo para su uso industrial, compitiendo con opciones propietarias en diversos entornos.</li>
<li>Originalmente llamado OpenCOBOL en 2002, GnuCOBOL es ahora multiplataforma, rápido, fiable y ampliamente utilizado en aplicaciones comerciales, especialmente en el sector bancario.</li>
<li>GnuCOBOL es fácil de usar para los programadores de Unix, puede compilarse en código C y se adhiere bien a los estándares COBOL. Se destacará en el próximo programa Google Summer of Code, lo que atraerá a una nueva cohorte de desarrolladores a dedicarse a este lenguaje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728519">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>GnuCOBOL, una versión modernizada del lenguaje de programación COBOL, ya está disponible para uso industrial tras dos décadas de desarrollo.</li>
<li>A pesar de las ideas erróneas, COBOL sigue utilizándose activamente en diversos sectores, especialmente en aplicaciones heredadas en plataformas como mainframes IBM, OS2200 y VMS.</li>
<li>Aunque la contratación de programadores COBOL puede resultar complicada, existen oportunidades para los expertos en este lenguaje, ya que las empresas siguen utilizando COBOL para trabajos de backend y bases de datos, especialmente en finanzas, al tiempo que se proponen realizar la transición a lenguajes más populares.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/0x192/universal-android-debloater">Mejore el rendimiento de Android de forma segura con la GUI Universal Debloater</a></h2>
<ul>
<li>La GUI Universal Android Debloater es una herramienta diseñada para mejorar la privacidad, la duración de la batería y la seguridad de los dispositivos Android mediante la eliminación de las aplicaciones innecesarias del sistema.</li>
<li>Los usuarios deben utilizarlo con precaución para evitar posibles problemas de arranque si se eliminan paquetes críticos, ya que el software se encuentra aún en sus primeras fases de desarrollo.</li>
<li>Ofrece opciones como desinstalar/desactivar paquetes del sistema, compatibilidad con varios dispositivos y listas de desinstalación para distintos fabricantes y operadores de telefonía móvil, con recomendaciones para hacer copias de seguridad de los datos, revisar las preguntas más frecuentes y mantenerse al día de las actualizaciones de los fabricantes de equipos originales para un funcionamiento sin problemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39730962">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de Github están deliberando sobre el bloatware en los dispositivos Android no rooteados, específicamente en los teléfonos Samsung, destacando los problemas de privacidad con las aplicaciones predeterminadas y discutiendo la construcción de un sistema operativo Android limpio desde la fuente.</li>
<li>Las discusiones cubren experiencias con diferentes marcas, configuraciones de software, técnicas de depuración, precauciones contra la desactivación de aplicaciones, y comparan iPhones con Androids, incluyendo pantallas congeladas, fallos de teclado y desafíos de depuración.</li>
<li>El debate también aborda los riesgos de rootear los dispositivos, haciendo hincapié en la necesidad de una aplicación bancaria para la autenticación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ibm360.co.uk/">El proyecto IBM 360 en el Reino Unido busca nuevo hogar</a></h2>
<ul>
<li>Los creadores del proyecto 360, Adam y Chris, buscan un nuevo hogar para las máquinas, que llevan cuatro años paradas debido a sus apretadas agendas personales y profesionales.</li>
<li>Su incapacidad para sacar adelante el proyecto ha repercutido en su compromiso de promover los servicios de ecom a través de la visibilidad de las relaciones públicas.</li>
<li>Adam y Chris se plantean separarse de los sistemas debido a su prolongada inactividad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728994">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El foro HN debate sobre la disponibilidad y compatibilidad del IBM 360 Modelo 20, despertando el interés por adquirir y restaurar estos sistemas históricos.</li>
<li>Algunos usuarios tienen la esperanza de que el Museo de Historia de la Informática los adquiera, compartiendo recursos y debatiendo posibles usos en la producción musical y explorando el software que una vez ejecutaron.</li>
</ul>
<h2><a href="https://registerspill.thorstenball.com/p/a-few-words-on-testing">Reevaluar el papel de las pruebas</a></h2>
<ul>
<li>Thorsten Ball, reflexionando sobre su experiencia en pruebas de desarrollo de software, cuestiona la eficacia e importancia de las pruebas exhaustivas y señala casos de software exitoso con pruebas mínimas.</li>
<li>Ball duda de la correlación entre la calidad del software y el alcance de las pruebas, y aboga por unas pruebas mínimas para dar prioridad al código funcional frente a las pruebas rigurosas.</li>
<li>Sugiere pasar de las pruebas exhaustivas a garantizar que el código funciona correctamente para mejorar la calidad del software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39731195">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las pruebas en el desarrollo de software son cruciales para garantizar la corrección y funcionalidad del código.</li>
<li>El debate abarca aspectos como el mal uso de las pruebas, la eficacia de los sistemas de tipos frente a las pruebas y los retos que plantea la reconstrucción de bases de código.</li>
<li>Dar prioridad al rigor técnico y adaptar las estrategias de comprobación en función del contexto del programa son cruciales para mantener la calidad del software y evitar errores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/research-shows-people-who-bs-are-more-likely-fall-bs">Los mentirosos son más propensos a las noticias falsas: Estudio</a></h2>
<ul>
<li>Una investigación de la Universidad de Waterloo indica que las personas que practican con frecuencia el &quot;bullshitting persuasivo&quot; son propensas a dejarse engañar por las noticias falsas y la desinformación.</li>
<li>El estudio revela que a estas personas les cuesta diferenciar entre realidad y ficción, lo que las hace más vulnerables a creer información inexacta pero grandilocuente.</li>
<li>Esta investigación pone de relieve la relación entre el engaño persuasivo y la dificultad de las personas para discernir la verdad, y subraya la importancia de combatir la desinformación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39727529">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en la conexión entre participar en prácticas engañosas y ser engañado, especialmente entre vendedores, destacando cuestiones relacionadas con la moralidad en las ventas y la dificultad de identificar estrategias engañosas.</li>
<li>Explora la psicología del &quot;bullshitting&quot;, subraya la importancia del pensamiento crítico y advierte sobre los peligros de establecer objetivos inalcanzables en el ámbito personal y profesional.</li>
<li>La conversación también analiza la presencia generalizada del BS en diferentes escenarios y cómo influye en los procesos de toma de decisiones, con el objetivo de mejorar la comprensión y la gestión del engaño en los ámbitos interpersonal, comercial y académico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tkte.ch/articles/2024/03/15/parsing-urls-in-python.html">Análisis eficaz de URL en Python: Introducción a can_ada vs. urllib</a></h2>
<ul>
<li>El artículo aborda los retos del análisis sintáctico de URL en Python, haciendo hincapié en las diferencias entre el módulo urllib y la especificación de URL WHATWG.</li>
<li>Presenta el proyecto Ada como una biblioteca de análisis de URL de alta velocidad que sigue la especificación WHATWG y ofrece enlaces a Python.</li>
<li>El enlace can_ada Python se presenta como una opción más rápida que los enlaces ada-python, mostrando una eficiencia superior en el análisis de URL en comparación con urllib.parse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39727458">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación gira en torno al análisis sintáctico de URL en Python, haciendo hincapié en la necesidad de un analizador sintáctico de URL mejorado en Scrapy para la eficiencia y la alineación con los estándares WHATWG.</li>
<li>Se introduce el analizador de URL de Ada, inspirado en Ada Lovelace, lo que suscita debates sobre los riesgos de seguridad de cambiar el analizador por defecto por una opción de terceros.</li>
<li>Se esbozan los retos del análisis sintáctico de URL, como las discrepancias en las normas y los problemas de seguridad de las bibliotecas comunes, y se ofrecen soluciones alternativas y factores para garantizar un análisis sintáctico preciso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/plaintext-y-combinator-michael-seibel-startup-whisperer/">Seibel, de Y Combinator, deja de ser mentor</a></h2>
<ul>
<li>El director ejecutivo de Y Combinator, Michael Seibel, deja su cargo para asesorar directamente a los fundadores de startups en medio de la reestructuración de la organización.</li>
<li>El antiguo director general se centra ahora en la tutoría de una cuarta parte de cada grupo, haciendo hincapié en la tutoría de los fundadores y en grupos más reducidos en YC.</li>
<li>El artículo habla de la evolución de YC, la intensa competencia para entrar, la exitosa carrera de Seibel y diversos temas tecnológicos, pero incluye una oferta de suscripción a la revista WIRED.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39725678">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en el papel de Y Combinator, los cambios de liderazgo, los conflictos y la explotación de los fundadores en las startups, haciendo hincapié en el control, los incentivos financieros y una comunidad de hackers centrada en la tecnología.</li>
<li>Aborda la importancia de la diversidad en la toma de decisiones, las brechas generacionales en el liderazgo y la preocupación por que los comentarios generados por la IA dominen la plataforma.</li>
<li>Además, se explora la importancia de las noticias empresariales, las preferencias de contenido y el escaso conocimiento de Y Combinator como organización.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semiengineering.com/the-rising-price-of-power-in-chips/">Los retos del consumo energético en el diseño avanzado de chips</a></h2>
<ul>
<li>El artículo destaca los retos del consumo energético y la gestión térmica en el diseño de chips, centrándose en tecnologías avanzadas como las 3D-IC y los chiplets.</li>
<li>Destaca las repercusiones de los problemas energéticos en el rendimiento, la fiabilidad y el coste de la industria de los semiconductores, subrayando la importancia de soluciones innovadoras como el suministro de energía por la parte trasera y las nuevas estructuras de los transistores.</li>
<li>Los expertos debaten sobre EDA, MEMS, IA, seguridad y envasado avanzado, y subrayan la importancia de la colaboración, las normas y los avances tecnológicos para afrontar estos retos con eficacia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39724966">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en el creciente consumo energético de los chips, con especial atención a los chips ARM frente a los x86 y su eficiencia.</li>
<li>La computación reversible se considera una posible solución para reducir el consumo de energía, sobre todo en lo que respecta a los ordenadores cuánticos.</li>
<li>La conversación también aborda las dificultades de equilibrar rendimiento y eficiencia energética a la hora de diseñar chips.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Optimización del rendimiento web para todos los dispositivos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Optimizaci%C3%B3n%20del%20rendimiento%20web%20para%20todos%20los%20dispositivos&subheading=domingo%2C%2017%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/16&#39;</h2>
<h1>2024-03-16</h1>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/amd-preview">Ollama añade soporte para tarjetas gráficas AMD</a></h2>
<ul>
<li>Ollama ofrece ahora soporte previo para tarjetas gráficas AMD en Windows y Linux a partir del 14 de marzo de 2024.</li>
<li>Las tarjetas AMD compatibles son de las familias Radeon, Radeon PRO y los aceleradores Instinct, lo que permite a los usuarios acelerar todas las funciones de Ollama.</li>
<li>Se prevé que en el futuro se incluyan otros modelos de tarjetas gráficas AMD para mejorar la experiencia Ollama.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718558">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación profundiza en la compatibilidad y el rendimiento del software Ollama con las tarjetas gráficas AMD, y los usuarios comparten experiencias y retos.</li>
<li>Los usuarios debaten sobre la utilidad de Ollama para la experimentación de modelos frente a las limitaciones en los despliegues de producción, destacando la comodidad frente a llama.cpp y la preferencia por Python en la construcción de modelos lingüísticos.</li>
<li>Se expresan frustraciones con el soporte de GPU de AMD y la documentación inadecuada, junto con discusiones sobre benchmarking y limitaciones de configuración de GPU, mostrando las complejidades de aprovechar las GPU de AMD para el aprendizaje automático.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/talks/2024/nix-docker-build/">Nix: El mejor creador de imágenes Docker</a></h2>
<ul>
<li>Xe Iaso, tecnofilósofo senior de Fly.io, recomienda utilizar Nix como constructor de imágenes Docker en lugar del constructor de Docker por su mayor eficacia y sus características únicas.</li>
<li>Nix destaca en la gestión de dependencias, la reducción de modificaciones de capas y la mejora de la reproducibilidad al crear imágenes Docker, lo que aboga por su uso en la creación y el despliegue de imágenes de contenedores.</li>
<li>El artículo detalla el proceso de creación de imágenes Docker por capas con Nix, su despliegue en la nube y la promoción de la compartición de capas entre servicios para minimizar la redundancia, atendiendo tanto a usuarios nuevos como experimentados en busca de soluciones rentables y eficientes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720007">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en el uso de Nix y Docker para crear imágenes de contenedores, centrándose en la reproducibilidad, el determinismo, la optimización del tamaño de los contenedores y la gestión de paquetes.</li>
<li>Los participantes comparten sus experiencias y recomendaciones, reconociendo la complejidad del desarrollo de software y la importancia de contar con entornos de software coherentes y seguros.</li>
<li>Se sugieren herramientas alternativas como StableBuild, flox, Orbstack y nix-snapshotter para mejorar la eficiencia de la creación de imágenes de contenedores y la gestión de dependencias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/ftc-and-doj-want-to-free-mcdonalds-ice-cream-machines-from-dmca-repair-rules/">La FTC y el DOJ impulsan exenciones para la reparación de las máquinas de helados de McDonald&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Las agencias gubernamentales están apoyando exenciones a la Sección 1201 de la Ley de Derechos de Autor del Milenio Digital para facilitar la reparación de máquinas expendedoras de refrescos comerciales, incluidas las de McDonald&#39;s, atendiendo a las preocupaciones sobre las dificultades de reparación y los monopolios en los servicios de reparación.</li>
<li>Los defensores del derecho a la reparación piden que se amplíen las exenciones para las reparaciones industriales y comerciales que impliquen modificaciones de software, en consonancia con un movimiento más amplio a favor de leyes de derecho a la reparación e iniciativas federales que respaldan la libertad de reparación.</li>
<li>El Presidente Biden ha respaldado las reformas de la reparación mediante una orden ejecutiva, mientras que la FTC ha actuado contra las empresas que vinculan las garantías a los servicios de reparación autorizados, lo que supone un importante impulso a los derechos de reparación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717558">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Existen problemas con las máquinas de helados exclusivas de McDonald&#39;s, que provocan tensiones entre la empresa y los franquiciados, con posibles consecuencias legales y financieras.</li>
<li>Los temas incluyen los monopolios, los retos de la reparación, las repercusiones financieras en los franquiciados y los efectos en la imagen de marca.</li>
<li>Los debates también abordan cuestiones como la DMCA, los derechos de los consumidores y las leyes de propiedad intelectual, poniendo de manifiesto los intrincados problemas a los que se enfrenta el sector de la comida rápida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs251.com">Exploración de la informática teórica en la CMU</a></h2>
<ul>
<li>CS251 en CMU proporciona un curso sobre informática teórica, haciendo hincapié en el examen formal de la computación, incluyendo áreas como autómatas finitos, máquinas de Turing, complejidad computacional y criptografía.</li>
<li>Los estudiantes aprenden a formalizar la computación, exploran la teoría de grafos, entienden el problema P vs. NP, profundizan en los algoritmos aleatorios y comprenden los fundamentos de los límites de computación.</li>
<li>El curso dota a los estudiantes del lenguaje y las herramientas necesarias para comprender la esencia de la computación y sus diversas aplicaciones en distintas disciplinas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720388">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CS251, una clase teórica de informática, mejora la capacidad de resolución de problemas mediante la exposición semanal a nuevos conceptos y retos.</li>
<li>Un reciente incidente de trampas en un curso relacionado de la Universidad Estatal de Iowa consistió en demostrar propiedades de secuencias binarias, haciendo hincapié en la comprensión de la teoría de conjuntos y las estrategias de resolución de problemas con coloraciones y analogías de juegos.</li>
<li>La importancia de la informática teórica reside en demostrar imposibilidades, establecer paralelismos con la física y la economía y subrayar la esencia de las matemáticas fundamentales para comprender conceptos computacionales complejos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jamanetwork.com/journals/jama/fullarticle/2816616">Las ondas cerebrales eliminan los residuos durante el sueño en ratones</a></h2>
<ul>
<li>Investigaciones recientes indican que las ondas cerebrales intervienen en la eliminación de residuos y toxinas durante el sueño, lo que podría influir en afecciones neurológicas como el Alzheimer y el Parkinson.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39723704">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una investigación financiada por los NIH destaca el papel de las ondas cerebrales en la eliminación de residuos a través del sistema glinfático durante el sueño.</li>
<li>Se hace hincapié en la accesibilidad de la investigación financiada con fondos públicos para evitar los elevados costes de publicación, se abordan las revistas de acceso abierto y los beneficios para la salud del cerebro, como la inducción de ondas limpiadoras cerebrales a través del sueño y la meditación.</li>
<li>Los debates en curso giran en torno a la eficacia de la eliminación de residuos cerebrales durante el sueño, los posibles usos de la manipulación de las ondas cerebrales y el interés de Elon Musk, junto con la inteligencia de los usuarios en las plataformas en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/boeing-whistleblower-warning-not-suicide">La muerte del denunciante de Boeing suscita escepticismo sobre la sentencia de suicidio</a></h2>
<ul>
<li>La muerte del denunciante de Boeing John Barnett está siendo examinada a raíz de las dudas planteadas por su amigo y sus abogados en relación con el dictamen inicial de suicidio del forense.</li>
<li>A pesar de algunos indicios de suicidio, sus allegados señalan las advertencias previas y el comportamiento de Barnett como posibles indicadores de juego sucio.</li>
<li>La investigación en curso está añadiendo capas de complejidad al caso, planteando interrogantes sobre las circunstancias que rodearon la muerte de Barnett.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718672">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un denunciante de Boeing insinuó que su muerte no había sido un suicidio antes de fallecer, lo que suscitó un importante debate.</li>
<li>La conversación en Hacker News se enfrentó a numerosas banderas, con los usuarios debatiendo la pertinencia y conveniencia de discutir el tema en la plataforma.</li>
<li>Los debates sobre la censura, la especulación y la esencia de la denuncia de irregularidades ocuparon un lugar central en las discusiones en torno a la declaración del denunciante.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai">Presentación de Pretzel: herramienta de exploración de datos basada en navegador y respetuosa con la intimidad</a></h2>
<ul>
<li>Pretzel es una herramienta de exploración y visualización de datos de código abierto que funciona en el navegador, capaz de gestionar archivos de gran tamaño y con capacidad de respuesta.</li>
<li>Los usuarios pueden cargar archivos CSV/XLSX, aplicar filtros, realizar transformaciones de datos y generar gráficos con la herramienta, que garantiza el funcionamiento local del navegador para proteger la privacidad.</li>
<li>Los creadores están mejorando activamente Pretzel con nuevas funcionalidades y aceptando los comentarios de los usuarios, al tiempo que incorporan tecnologías avanzadas para un procesamiento rápido y ofrecen un componente opcional de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717268">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Pretzel es una herramienta de código abierto para explorar y visualizar grandes archivos CSV en el navegador, utilizando DuckDB-WASM y PRQL para el procesamiento de datos.</li>
<li>Los usuarios aprecian sus funciones interactivas, como autocompletar, el bloque AI y la compatibilidad con SQL y Python, lo que sugiere mejoras en el rendimiento de los filtros.</li>
<li>Los debates giran en torno a la implementación de sentencias PIVOT, la colaboración con herramientas como Perspective.js y Tad para la visualización avanzada, y las ventajas de DuckDB-WASM para el análisis de datos en el navegador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mbuffett.com/posts/compressing-chess-moves/">Optimización de las jugadas de ajedrez para su almacenamiento y rapidez</a></h2>
<ul>
<li>Utilizar un sistema de codificación compacto para las jugadas de ajedrez puede suponer un ahorro sustancial de espacio y un rendimiento más rápido de las consultas en las bases de datos.</li>
<li>El eficiente proceso de codificación y descodificación no sólo reduce el tamaño de la base de datos, sino que también mejora la eficiencia computacional, ofreciendo un enfoque práctico para racionalizar el almacenamiento de jugadas de ajedrez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717615">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en la optimización del almacenamiento de datos y los métodos de compresión de jugadas de ajedrez mediante la aplicación de diversas técnicas como la codificación Huffman, el hashing Zobrist y los filtros bloom para reducir los bits por jugada y mejorar la eficacia de la codificación.</li>
<li>Las estrategias incluyen el uso de IA, predicciones Stockfish y algoritmos de compresión como trie y codificación aritmética para un almacenamiento y consulta eficaces de los datos de ajedrez, incluidas jugadas, ascensos y enroques.</li>
<li>Se exploran diversos esquemas de compresión para analizar, estudiar y entrenar en ajedrez, haciendo hincapié en una compresión eficaz con una pérdida mínima de datos para mejorar el rendimiento general.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/orsted-offshore-wind-new-york-south-fork-climate-cbb9360388d91be1368dd91ba35aa384">EE.UU. inaugura su primer gran parque eólico marino, señal del crecimiento del sector</a></h2>
<ul>
<li>El primer parque eólico marino a escala comercial de Estados Unidos, South Fork Wind, ya está operativo frente a Montauk Point (Nueva York), lo que supone un importante logro del sector en la lucha contra el cambio climático.</li>
<li>Hay otros grandes proyectos de parques eólicos marinos en marcha, como Revolution Wind en Rhode Island, Connecticut, Sunrise Wind en Nueva York y el proyecto Empire Wind 1, lo que indica un crecimiento sustancial del sector.</li>
<li>A pesar de obstáculos como la inflación y las interrupciones de la cadena de suministro, el sector está floreciendo, apoyado por el objetivo de la administración Biden de suministrar energía eólica marina a 10 millones de hogares para 2030.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39721158">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate analiza el desarrollo de los parques eólicos marinos en todo el mundo, contrastando ventajas como una mayor capacidad y una instalación más sencilla con retos como el aumento de los costes y los posibles problemas medioambientales.</li>
<li>Menciona la posibilidad de que los parques eólicos marinos reduzcan el impacto de los huracanes y contrasta los esfuerzos en energías renovables de las distintas naciones.</li>
<li>La conversación ahonda en las dificultades de ubicar proyectos renovables, la viabilidad económica de la energía solar y la importancia de maximizar el uso de energías renovables para disminuir la dependencia de las fuentes tradicionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/WallStreetSilv/status/1768517997285482626">Boeing Whistleblower advierte: &quot;No nos suicidaremos si ocurre algo&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Un denunciante de Boeing expresó su preocupación por la seguridad, afirmando que no creía que su posible muerte se debiera a un suicidio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39715161">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión en Hacker News se centró en la alarmante declaración de un denunciante de Boeing y en la misteriosa eliminación de un artículo, lo que suscita preocupación por las amenazas a la seguridad, las investigaciones penales y la corrupción interna en la empresa.</li>
<li>Las especulaciones sobre los motivos, las dinámicas de poder y las repercusiones financieras de las decisiones empresariales, junto con la preocupación por la seguridad de los denunciantes y los riesgos asociados, fueron los principales temas de conversación.</li>
<li>Se hicieron comparaciones con la situación de GameStop, destacando las posibles repercusiones para los fondos de cobertura y los denunciantes.</li>
</ul>
<h2><a href="http://danluu.com/butler-lampson-1999/">Evolución de la informática: 1999 frente a 2015</a></h2>
<ul>
<li>En 1999, Butler Lampson presentó una charla sobre el panorama de la investigación en sistemas informáticos, haciendo hincapié en la memoria virtual, el paralelismo y las capacidades.</li>
<li>Lampson habló de los retos de programar para el paralelismo y del paso de la tecnología RISC a la obsolescencia.</li>
<li>En la charla se habló del dominio de Intel sobre los chips Alpha de DEC, de la aparición de lenguajes como PHP y Python, y de la investigación en sistemas informáticos que avanza hacia una aceptación generalizada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717838">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en la evolución y convergencia de las arquitecturas RISC (Reduced Instruction Set Computing) y CISC (Complex Instruction Set Computing) en el diseño de ordenadores.</li>
<li>Destaca el importante papel de RISC en diseños modernos como ARM, haciendo hincapié en el impacto de la Ley de Moore y las instrucciones personalizadas de los coprocesadores en la arquitectura de los ordenadores.</li>
<li>Además, explora la adopción de la programación funcional en los principales lenguajes, el desarrollo de TypeScript en comparación con Java y los avances en seguridad, criptografía y redes neuronales que afectan al diseño de los procesadores y lenguajes de programación modernos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.03998">OpenVPN Vulnerable a la Huella Dactilar VPN</a></h2>
<ul>
<li>El documento explora cómo OpenVPN es susceptible a la huella digital VPN, permitiendo el bloqueo de conexiones VPN basadas en la identificación precisa de conexiones OpenVPN del marco desarrollado.</li>
<li>Más del 85% de los flujos OpenVPN pueden distinguirse con pocos falsos positivos, incluidos los que utilizan configuraciones VPN &quot;ofuscadas&quot;, lo que subraya la necesidad de defensas a corto plazo y de transparencia por parte de los proveedores de VPN en cuanto a sus métodos de ofuscación.</li>
<li>Presentada en el USENIX Security Symposium 2022, esta investigación arroja luz sobre la importancia de abordar las vulnerabilidades de las tecnologías VPN para mejorar la privacidad y la seguridad de los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718389">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en la vulnerabilidad de OpenVPN a las huellas dactilares de VPN, ya que los usuarios comparten sus experiencias al detectar varios servicios VPN en un sitio web.</li>
<li>Explora las limitaciones y preferencias de los distintos servicios VPN, los métodos para detectar y bloquear el tráfico OpenVPN y las preocupaciones en torno a la privacidad y la seguridad.</li>
<li>Las discusiones incluyen técnicas para eludir la detección, opciones alternativas de VPN y debates sobre la precisión del término &quot;huella digital&quot; en el reconocimiento del tráfico de Internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://0x44.cc/reversing/2021/07/21/reversing-x86-and-c-code-for-beginners.html">Introducción a la ingeniería inversa: ensamblador x86 y código C</a></h2>
<ul>
<li>El artículo ofrece una guía para principiantes sobre ingeniería inversa, centrándose en el ensamblaje x86 y el código C, explicando los registros de la CPU, el acceso a la memoria, las instrucciones de ensamblaje, la comunicación de funciones y el desensamblaje.</li>
<li>En él se analizan los diámetros, el almacenamiento de datos y la conversión de valores legibles por el ser humano en bytes de memoria, al tiempo que se destaca la importancia de comprender las instrucciones call y jmp en el código máquina.</li>
<li>Se ofrecen ejemplos reales como la ingeniería inversa de la señal de un llavero de coche, la utilización de Google Assistant para televisores inteligentes y el desbloqueo de un router Nokia, junto con herramientas recomendadas y consejos para iniciar el proceso de ingeniería inversa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39716494">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo analiza los recursos disponibles para que los desarrolladores autodidactas pasen del lenguaje ensamblador a los lenguajes de alto nivel, haciendo hincapié en la importancia de comprender los conceptos de codificación de bajo nivel.</li>
<li>Explora los retos y ventajas de aprender programación de bajo nivel, la accesibilidad de la información para personas con TDAH, reflexiones sobre estilos de documentación como Python, la facilidad de codificación en C# y herramientas para la descompilación del código fuente.</li>
<li>Los comentarios cubren tácticas para invertir JavaScript y comparten anécdotas personales de profesionales del sector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.eatonphil.com/2024-03-15-zig-rust-and-other-languages.html">Elegir el lenguaje de programación adecuado: Comparación entre Zig, Rust, Go y C</a></h2>
<ul>
<li>El autor comparte sus experiencias con la programación en Zig, Rust, Go y C, haciendo hincapié en temas como la gestión automática de la memoria y la asignación explícita.</li>
<li>Se ofrece una comparación de los puntos fuertes y débiles de cada lenguaje y se analizan cuestiones como las pequeñas bibliotecas estándar, que obligan a depender de bibliotecas de terceros.</li>
<li>El autor elogia las herramientas en Zig, Rust y Go, subrayando la importancia de seleccionar el lenguaje apropiado para una tarea específica, al tiempo que expresa su entusiasmo por explorar las extensiones de Postgres en Zig y Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720187">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo profundiza en una comparación de los enfoques de manejo de cadenas en Zig, Go y Rust, destacando la estricta validación UTF-8 de Rust, el atractivo de Zig para las inversiones debido a su estructura concisa, y la flexibilidad de Go en el manejo de byte slices.</li>
<li>Rust ofrece tipos distintos para cadenas UTF-8 y no UTF-8, lo que plantea retos en comparación con otros lenguajes, especialmente en lo que respecta a la implementación de los estándares Unicode.</li>
<li>Discute el debate en curso sobre la prioridad del lenguaje sobre las bibliotecas, los pros y los contras de las bibliotecas estándar extensas, y el delicado equilibrio en el mantenimiento de una biblioteca estándar compacta en Rust, al tiempo que explora la gestión de paquetes de Zig y el concepto de venta de código.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vusec.net/projects/ghostrace/">GhostRace: seguridad contra condiciones de carrera especulativas</a></h2>
<ul>
<li>El artículo analiza la susceptibilidad de las primitivas de sincronización a las condiciones de carrera especulativas en el kernel de Linux sobre hardware x86.</li>
<li>GhostRace se presenta como un análisis de seguridad que ilustra cómo la ejecución especulativa puede eludir los métodos de sincronización estándar, provocando fugas de información.</li>
<li>Se sugiere un enfoque de mitigación para abordar este problema de manera eficiente, destacando el riesgo de divulgación de información e introduciendo un novedoso método de explotación denominado IPI Storming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720508">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en un artículo sobre GhostRace, que aborda las condiciones de carrera especulativas, sus riesgos como las fugas de datos y la ejecución no autorizada de código, junto con métodos de mitigación propuestos que implican cambios mínimos en el kernel y una sobrecarga de rendimiento del 5%.</li>
<li>Explora las barreras de memoria, las garantías de ordenación y las cargas especulativas en varias arquitecturas, citando investigaciones previas sobre la elisión de bloqueos especulativos y los retos de mantener la corrección en medio de la reordenación.</li>
<li>En la conversación también se examinan las implicaciones más generales de los ataques especulativos, los riesgos de seguridad ligados a la explotación de condiciones de carrera especulativas y la naturaleza de la ejecución especulativa como vulnerabilidad de seguridad.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ollama añade soporte para tarjetas gráficas AMD" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ollama%20a%C3%B1ade%20soporte%20para%20tarjetas%20gr%C3%A1ficas%20AMD&subheading=s%C3%A1bado%2C%2016%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/15&#39;</h2>
<h1>2024-03-15</h1>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/03/13/oregon-passes-right-to-repair-law-apple-lobbied-to-kill/">Oregón promulga la ley del derecho a reparar pese a la oposición de Apple</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702604">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>A pesar de la oposición de Apple, Oregón ha aprobado una ley sobre el derecho a reparar que establece normas de certificación para los proveedores independientes de servicios de reparación.</li>
<li>Se debate cómo afecta esta ley al sector de la reparación, entre preocupaciones por el control de la certificación por parte de los fabricantes y el análisis de la redacción legal.</li>
<li>Los debates también abordan la postura de Apple, las características de seguridad, los efectos de los residuos electrónicos y los dilemas éticos en las políticas de reparación de tecnología y las estrategias de presión.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/how-figmas-databases-team-lived-to-tell-the-scale/">Éxito a gran escala: La revolución de la fragmentación Postgres de Figma</a></h2>
<ul>
<li>El equipo de bases de datos de Figma implementó con éxito la fragmentación horizontal en su pila Postgres para una escalabilidad casi infinita, optando por RDS Postgres en lugar de bases de datos NoSQL debido a la experiencia, mejorando la escalabilidad y la fiabilidad con un impacto mínimo en la lógica del producto.</li>
<li>La creación de un nuevo servicio golang, DBProxy, y de vistas fragmentadas en bases de datos no fragmentadas para agilizar las operaciones, resolviendo problemas como las actualizaciones de esquemas y las transacciones entre fragmentaciones.</li>
<li>El equipo tiene previsto evaluar su solución actual y explorar planteamientos alternativos para futuras mejoras del sistema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706968">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Figma optó por la fragmentación horizontal en lugar de migrar a YugabyteDB para escalar sus tablas, citando el coste y los riesgos de migración como razones para seguir con RDS.</li>
<li>El debate abarca diversas estrategias de gestión de bases de datos, como la multitenencia, una base de datos por cliente y el uso de Citus para el escalado, destacando las complejidades y ventajas de cada enfoque.</li>
<li>En la conversación también se analizan las consideraciones para las nuevas empresas que dependen de bases de datos distribuidas y los riesgos de la dependencia de un proveedor, como ocurre con Google Cloud Spanner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-3">SpaceX envía una innovadora misión a la Estación Espacial Internacional</a></h2>
<ul>
<li>El resumen explica la misión de SpaceX a la Estación Espacial Internacional mediante el cohete Falcon 9 y la nave espacial Dragon, abarcando el despegue, la activación de la órbita, los quemados de fase, el acoplamiento y las etapas de presurización.</li>
<li>SpaceX ejecuta meticulosas quemas de posicionamiento y maniobras de acoplamiento para la entrada de la tripulación tras acercarse a la estación.</li>
<li>Además, destaca los proyectos adicionales de SpaceX, como Starlink y Starship, haciendo hincapié en su compromiso con la privacidad y sus colaboraciones con proveedores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702568">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en el programa Starship de SpaceX, destacando el éxito de las pruebas de vuelo, los retos de la reentrada, la velocidad orbital y las posibilidades de futuras misiones.</li>
<li>También se mencionan las cuentas falsas en las redes sociales que se hacen pasar por SpaceX, los detalles de la trayectoria de los cohetes y la importancia de la transferencia de combustible en el espacio.</li>
<li>Se exploran las comparaciones entre diversas iniciativas de cohetes y el potencial de alunizajes humanos a través de la Starship de SpaceX.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcmag.com/news/fcc-officially-raises-minimum-broadband-metric-from-25mbps-to-100mbps">La FCC aumenta a 100 Mbps la velocidad mínima de banda ancha</a></h2>
<ul>
<li>La FCC aumentó la velocidad mínima de banda ancha de 25 Mbps a 100 Mbps para las descargas y 20 Mbps para las subidas, con el fin de mejorar la identificación de las zonas insuficientemente atendidas y la asignación de fondos públicos.</li>
<li>Entre los planes de futuro está aumentar la banda ancha a 1.000 Mbps para las descargas y 500 Mbps para las subidas.</li>
<li>Los comisarios republicanos discreparon, sugiriendo que los servicios de internet por satélite como Starlink de SpaceX, que ofrecen conectividad de alta velocidad, deberían reconocerse en los parámetros de velocidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39708957">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La FCC ha elevado a 100 Mbps el requisito mínimo de velocidad de banda ancha, lo que ha suscitado debates sobre la necesidad de mayores velocidades de subida y la evolución de la tecnología de Internet.</li>
<li>Los usuarios destacan las mejoras de los proveedores, subrayando la importancia de las conexiones simétricas y el impacto de la normativa de la FCC en las velocidades de banda ancha.</li>
<li>Los debates ponen de relieve la importancia de contar con velocidades más rápidas, infraestructuras fiables y un acceso equitativo a Internet para todos los usuarios, en medio de la preocupación por los posibles aumentos de costes y los problemas de acceso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/03/ceo-of-data-privacy-company-onerep-com-founded-dozens-of-people-search-firms/">El CEO de Onerep.com, vinculado a varias empresas de búsqueda de personas</a></h2>
<ul>
<li>Onerep.com, una empresa de protección de datos, está bajo escrutinio por operar desde Bielorrusia y Chipre, y su fundador ha lanzado múltiples servicios de búsqueda de personas.</li>
<li>A pesar de negar cualquier relación, Onerep sospecha que tiene vínculos con el sitio de búsqueda de personas Nuwber.com, lo que suscita dudas éticas sobre la venta de datos personales mientras se cobra por eliminarlos.</li>
<li>Su fundador, Dimitri Shelest, conocido por su agresivo marketing por correo electrónico y sus programas de afiliación de spam, contradice el compromiso de la empresa con la seguridad en línea, lo que ha llevado a KrebsOnSecurity a investigar a los intermediarios de datos y a los proveedores de búsquedas de personas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39709089">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación abarca la privacidad de los datos, la gestión de la reputación y la ética de la venta de mercancía política, abordando los retos que plantea la eliminación de información personal en línea y el papel de las empresas de privacidad de datos.</li>
<li>Entre los temas abordados figuran el uso de tecnologías de inteligencia artificial, la influencia de los gigantes tecnológicos en la privacidad y los debates sobre la eficacia de los servicios &quot;bórrame&quot; y las implicaciones éticas de las prácticas de recopilación de datos.</li>
<li>Hace hincapié en las complejidades del mantenimiento de la privacidad en línea y aboga por una normativa más estricta en el ámbito digital.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dwell.com/article/dtc-sofa-crisis-32304b9e">Por qué los sofás modernos se quedan cortos: el auge de la cultura del mueble desechable</a></h2>
<ul>
<li>El artículo señala la decreciente calidad de los sofás modernos, causada por materiales y métodos de producción más baratos, que fomentan una cultura del mueble desechable.</li>
<li>Para combatir esta tendencia, sugiere optar por piezas vintage de alta calidad en lugar de alternativas de moda pero mal construidas.</li>
<li>El cambio hacia la producción en el extranjero en la industria del mueble estadounidense, especialmente en Carolina del Norte, ha provocado un descenso de los puestos de trabajo en la fabricación local, lo que ha llevado a los consumidores a recurrir a los sofás vintage en busca de mayor calidad y exclusividad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706330">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios tienen opiniones encontradas sobre la calidad y durabilidad de los muebles IKEA: algunos alaban su longevidad y otros tienen problemas con materiales como el aglomerado.</li>
<li>Las recomendaciones para aumentar la durabilidad de los muebles IKEA pasan por optar por maderas macizas y un montaje meticuloso.</li>
<li>Algunos usuarios expresan su preferencia por las marcas antiguas o de gama alta por su mayor durabilidad, y ofrecen sugerencias adicionales para moverse por las tiendas IKEA y montar los muebles de forma eficiente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews4.com/news/local/if-anything-happens-its-not-suicide-boeing-whistleblowers-prediction-before-death-south-carolina-abc-news-4-2024">Un antiguo informante de Boeing predijo su muerte; un amigo de la familia sospecha de juego sucio</a></h2>
<ul>
<li>El ex denunciante de Boeing John Barnett predijo su muerte antes de fallecer, y un amigo de su familia sospecha que no fue un suicidio.</li>
<li>Barnett ya había expresado su preocupación por las prácticas inseguras de Boeing y temía represalias por haber hablado.</li>
<li>El caso contra Boeing continúa a pesar de la muerte de Barnett, y Boeing ha expresado su tristeza por la situación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39712618">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación se adentra en muertes sospechosas, teorías de la conspiración y polémicas relacionadas con denunciantes, empresas como Boeing y figuras prominentes como Jeffrey Epstein.</li>
<li>Abarca preocupaciones sobre el juego sucio, la seguridad, la ética, el escepticismo ante las historias oficiales y la importancia de las investigaciones y la salvaguarda de las personas que desenmascaran a entidades poderosas.</li>
<li>Además, los debates exploran las normas sociales, el concepto de la ordinariez del mal y las dificultades que encuentran los denunciantes al descubrir malas prácticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Skyvern-AI/skyvern">Automatice las tareas del navegador con los LLM y la visión por ordenador de Skyvern</a></h2>
<ul>
<li>Skyvern es una herramienta de código abierto que utiliza LLM y visión por ordenador para automatizar flujos de trabajo basados en navegadores con una API de lenguaje natural para tareas administrativas.</li>
<li>Aborda los retos de escalabilidad del flujo de trabajo aprovechando los LLM para analizar los diseños de los sitios web y adaptarlos sin XPaths, apoyando actualmente tareas como la contratación y las interacciones gubernamentales.</li>
<li>La herramienta planea aventurarse en la automatización de la introducción de datos de HCE médicas y la investigación de clientes, permaneciendo en la fase inicial de desarrollo y buscando la opinión de los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706004">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Skyvern es una herramienta de código abierto que utiliza grandes modelos lingüísticos (LLM) y visión por ordenador para automatizar flujos de trabajo basados en navegadores, ofreciendo una API de lenguaje natural para tareas administrativas como la contratación y las solicitudes de empleo.</li>
<li>Los debates giran en torno al aprovechamiento de los LLM para el web scraping, los retos de la automatización, como el coste y la prevención del spam, y las posibles vulnerabilidades de los servicios CAPTCHA.</li>
<li>Los planes de futuro incluyen la ampliación a la entrada de datos médicos, la introducción de un enrutador LLM de ayuda al usuario y la creación de una interfaz de usuario de autoservicio para mejorar la accesibilidad de la base de datos de clientes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.loc.gov/international-collections/2018/03/the-good-soldier-vejk/">El legado de Švejk: una sátira humorística sobre la guerra</a></h2>
<ul>
<li>&quot;El buen soldado Švejk&quot; es una novela satírica del escritor checo Jaroslav Hašek, que describe al antihéroe Josef Švejk en la Primera Guerra Mundial, burlándose de la burocracia, el ejército y la guerra.</li>
<li>La novela se ha traducido a varios idiomas y ha servido de inspiración para diversas adaptaciones, como obras de teatro, películas y cómics.</li>
<li>A pesar de la prematura muerte de Hašek antes de terminar las seis partes previstas de la historia, el legado perdurable de Švejk sigue influyendo e inspirando a generaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702479">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en libros clásicos como &quot;El buen soldado Švejk&quot;, &quot;El Principito&quot; y &quot;Catch-22&quot;, haciendo hincapié en el humor y las críticas sociales de sus narraciones.</li>
<li>Los lectores exploran las perspectivas cambiantes de los favoritos de la infancia a lo largo del tiempo, reflexionando sobre los temas y el subtexto de las historias.</li>
<li>Las reflexiones abarcan el atractivo perdurable de Švejk, su humor, sus ilustraciones y su examen del espíritu humano, junto con debates sobre la vida militar, la sociedad, Checoslovaquia en la Segunda Guerra Mundial, la identidad cultural y las diferencias lingüísticas, así como las opiniones políticas del autor Jaroslav Hašek y el trabajo de los inmigrantes en Rusia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/03/the-getty-makes-nearly-88000-art-images-free-to-use-however-you-like.html">El Museo Getty y el Smithsonian ofrecen 88 000 imágenes de arte gratuitas</a></h2>
<ul>
<li>El Museo Getty y el Museo Smithsonian ofrecen imágenes de alta resolución y libros de arte para uso público bajo licencia Creative Commons Zero.</li>
<li>Open Culture ofrece material educativo gratuito, como audiolibros, cursos en línea y películas, con figuras destacadas del arte, la literatura, el cine y la filosofía.</li>
<li>Open Culture, dirigida por Dan Colman, defiende los recursos educativos gratuitos desde 2006.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39710454">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Museo Getty ha abierto el acceso a casi 88.000 imágenes de arte, algunas de dominio público, para uso público.</li>
<li>Las conversaciones giran en torno a la normativa sobre derechos de autor, la utilización de imágenes de alta calidad y los aspectos jurídicos y prácticos de la utilización de imágenes de museos en Internet.</li>
<li>También se habla de los artistas que ceden sus creaciones a modelos de IA, del temor a que la IA sustituya a los artistas humanos y de los dilemas éticos que rodean a la IA en el sector del arte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/03/14/voyager_1_not_dead/">Avances en la resolución del problema de comunicación del Voyager 1</a></h2>
<ul>
<li>La nave espacial Voyager 1 podría haber resuelto sus problemas de comunicación tras recibir una orden correctiva, descodificando un volcado de memoria satisfactorio de su Sistema de Datos de Vuelo.</li>
<li>Los ingenieros trabajan ahora en el análisis de los datos y su comparación con transmisiones anteriores para seguir resolviendo problemas.</li>
<li>Entre las dificultades figuran retrasos importantes en la comunicación y la búsqueda de ingenieros con los conocimientos necesarios para resolver el problema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39704914">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los ingenieros que trabajan en proyectos heredados, como la nave espacial Voyager, se enfrentan a retos como una documentación deficiente, problemas de mantenimiento del software y limitaciones de financiación.</li>
<li>El texto aborda las posibles interacciones futuras con la Voyager 1 y la idea de enviar naves a explorar el espacio, además de las prácticas de codificación y la comprensión de tecnologías obsoletas.</li>
<li>También explora la influencia del capitalismo en el desarrollo de software en el contexto de proyectos heredados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/03/new-york-disbars-infamous-copyright-troll/">NY inhabilita a un troll de los derechos de autor por prácticas poco éticas</a></h2>
<ul>
<li>Richard Liebowitz, un troll de los derechos de autor en Nueva York, ha sido inhabilitado por comportamiento poco ético, como mentir, dar evasivas e ignorar órdenes judiciales.</li>
<li>Los trolls de los derechos de autor como Liebowitz enviaban cartas intimidatorias a las empresas, alegando violaciones de los derechos de autor y buscando cuantiosos acuerdos.</li>
<li>Esta inhabilitación pone de relieve los peligros de llevar a cabo prácticas depredadoras de los derechos de autor sin la preparación jurídica necesaria, mostrando las consecuencias de la deshonestidad y la evasión en los tribunales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39710455">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Richard Liebowitz, abogado especializado en derechos de autor, inhabilitado en Nueva York por comportamiento poco ético, incluida la falta de honradez en casos de derechos de autor, lo que desata un debate sobre la responsabilidad de los abogados.</li>
<li>Surgen dudas sobre el uso indebido de las leyes de derechos de autor y prácticas poco éticas como el envío de cartas amenazadoras a empresas, lo que plantea cuestiones de ética jurídica.</li>
<li>El caso subraya la importancia de una investigación exhaustiva y una conducta ética en los casos de derechos de autor y patentes, haciendo hincapié en la repercusión de las decisiones jurídicas en estos asuntos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jero.zone/posts/meal-plan-wrapped">Los estudiantes ganan el Hackathon con un innovador proyecto de resumen de hábitos alimentarios</a></h2>
<ul>
<li>El autor y su amigo Ben salieron victoriosos de un hackathon en la Universidad de Tufts con un proyecto que resume los hábitos gastronómicos de los estudiantes, atrayendo a cientos de usuarios mediante inteligentes estrategias de promoción.</li>
<li>Detectaron deficiencias en el portal de planes de comidas de la universidad, utilizando el acceso de invitados para recopilar datos a pesar de encontrarse con obstáculos técnicos para iniciar sesión y recuperar información.</li>
<li>Superando retos, recibieron elogios por el diseño de su proyecto, lo que hizo que la experiencia fuera satisfactoria y gratificante tanto para el autor como para Ben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39704304">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El autor reflexiona sobre la importancia de la madurez y la empatía en la ingeniería tras ganar un hackathon, habla de los sistemas heredados, los fallos de seguridad y el equilibrio entre las ideas nuevas y la estabilidad en la industria.</li>
<li>En la conversación también se abordan temas como la refactorización del código, la actualización de prácticas obsoletas, el pirateo ético y la laxitud de la seguridad en los sistemas universitarios.</li>
<li>El artículo explora las ventajas e inconvenientes de los hackathones frente a las becas de investigación tradicionales, y relata experiencias con equipos que presentan prototipos, en las que algunos usuarios encuentran los retos agotadores a pesar de la diversión y la innovación.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Oregón promulga la ley del derecho a reparar pese a la oposición de Apple" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Oreg%C3%B3n%20promulga%20la%20ley%20del%20derecho%20a%20reparar%20pese%20a%20la%20oposici%C3%B3n%20de%20Apple&subheading=viernes%2C%2015%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/14&#39;</h2>
<h1>2024-03-14</h1>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/sima-generalist-ai-agent-for-3d-virtual-environments/">Agente de IA escalable domina entornos virtuales 3D</a></h2>
<ul>
<li>El equipo SIMA presenta un Agente Multimundo Instructable Escalable (SIMA) capaz de seguir instrucciones en lenguaje natural en diferentes escenarios de videojuegos.</li>
<li>SIMA aspira a ser un agente de IA universal para entornos virtuales tridimensionales, centrado en la comprensión de tareas por encima de la consecución de puntuaciones máximas, que muestre potencial para abarcar diversos ámbitos de juego.</li>
<li>El objetivo de la investigación es mejorar la capacidad de los agentes de IA para interpretar y ejecutar órdenes lingüísticas avanzadas en tareas complejas en entornos virtuales y reales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39692387">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en la IA en los juegos, destacando el éxito del agente de IA de OpenAI en Dota y examinando el impacto de la IA en las estrategias de juego y los roles de los PNJ.</li>
<li>Aborda los retos de desarrollar IA para juegos intrincados como Magic: The Gathering y debate el valor y los inconvenientes de la tecnología de IA en los videojuegos.</li>
<li>La conversación también explora la comparación entre la IA y la inteligencia humana en los juegos, así como la aplicación de la IA en el entrenamiento para el combate y en situaciones del mundo real.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/13/technology/tiktok-ban-house-vote.html">La Cámara aprueba un proyecto de ley para obligar a vender TikTok o enfrentarse a una prohibición en EE.UU.</a></h2>
<ul>
<li>La Cámara de Representantes de Estados Unidos aprobó un proyecto de ley, respaldado por ambos partidos políticos, que exige al propietario chino de TikTok que venda la aplicación o se arriesgue a una prohibición por parte de Estados Unidos, debido a preocupaciones de seguridad nacional y a la influencia de China en las redes sociales.</li>
<li>TikTok se opone al proyecto de ley, alegando efectos económicos negativos y perjuicios para millones de usuarios estadounidenses.</li>
<li>El proyecto de ley encuentra obstáculos en el Senado y podría desencadenar disputas legales, aumentando las tensiones entre Estados Unidos y China en materia de control tecnológico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39691808">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La posible prohibición de TikTok en Estados Unidos es objeto de debate debido a la preocupación por la propiedad china, la propaganda y la seguridad nacional.</li>
<li>Los debates también incluyen argumentos sobre la reciprocidad en las relaciones comerciales, la libertad de expresión y las implicaciones de la propiedad extranjera de las plataformas de medios sociales.</li>
<li>Los participantes hablan de la importancia de regular la recopilación de datos, la transparencia algorítmica y la navegación por las relaciones internacionales en la era digital.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spreadsheets-are-all-you-need.ai/index.html">Aprender IA con hojas de cálculo: Implementación de GPT2 en Excel</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Spreadsheets-are-all-you-need&quot; presenta un enfoque de bajo código para el aprendizaje de la IA mediante la integración de GPT2 en Excel, dirigido a diversos profesionales y entusiastas de la IA.</li>
<li>Los usuarios pueden explorar la tokenización y las funciones de los LLM a través de las lecciones y demostraciones proporcionadas, lo que permite simular el paso hacia delante de un modelo GPT2 básico dentro de un archivo Excel.</li>
<li>Aunque no es tan potente como ChatGPT, este proyecto simplifica los conceptos de IA para los principiantes con ejemplos prácticos y aclaraciones en profundidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39700256">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El proyecto comenzó inicialmente en Google Sheets, pero pasó a Excel debido a las limitaciones de tamaño, lo que pone de relieve la formación en EECS e ingeniería del autor.</li>
<li>La conversación explora el uso de hojas de cálculo para retos de codificación y modelos de IA, debatiendo el potencial que tienen para convertirse en aplicaciones complejas. Además, se aborda la utilización de versiones de Excel en distintos idiomas.</li>
<li>En el post se hace mención a la integración de modelos de IA como GPT-2 en Excel y a la importancia de reforzar el aprendizaje a partir de la aportación humana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kottke.org/24/03/how-photos-were-transmitted-by-wire-in-the-1930s">Tecnología innovadora: Transmisión de fotografías por cable en los años 30</a></h2>
<ul>
<li>Kottke.org ofrece diversos contenidos, como artículos, boletines y productos, con financiación procedente de las donaciones de sus miembros y de los ingresos de sus afiliados.</li>
<li>Un artículo se adentra en la transmisión de fotos por cable a los periódicos en la década de 1930, mostrando la avanzada tecnología de aquella época.</li>
<li>Los comentarios de los lectores enriquecen el debate al compartir experiencias personales con tecnologías comparables y ofrecer nuevas perspectivas sobre el tema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39690363">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en la transformación de los vídeos educativos a lo largo del tiempo, centrándose especialmente en plataformas como YouTube y en aspectos como la calidad, la accesibilidad y la organización de los contenidos.</li>
<li>Los usuarios debaten cómo influyen la tecnología, el capital y los valores de producción en la creación de vídeos y en la eficacia de los vídeos didácticos para aclarar ideas complejas.</li>
<li>Existe un sentimiento nostálgico hacia las tecnologías antiguas, como el fax, la sencillez de los métodos de comunicación, el uso histórico de las líneas telefónicas para la radiodifusión y la importancia de conservar los medios de comunicación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/flox/flox">Flox 1.0: Simplificando los entornos de desarrollo con código basado en Nix</a></h2>
<ul>
<li>Se publica Flox 1.0, una plataforma CLI de código abierto creada por Ron Efroni, CEO de Flox, para agilizar los entornos de desarrollo mediante un marco declarativo basado en Nix.</li>
<li>Los desarrolladores pueden crear múltiples entornos reproducibles con varias combinaciones de paquetes que son portables entre sistemas, ejecutándose en el espacio de usuario sin montaje de volúmenes o proxy de puertos.</li>
<li>Accesible a través de GitHub, Flox no obliga a registrarse, por lo que ofrece una solución cómoda para simplificar los procesos de desarrollo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39692801">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Flox 1.0 es una CLI de código abierto que aprovecha Nix para establecer entornos de desarrollo reproducibles, esforzándose por racionalizar la pila de desarrollo y proporcionar una personalización amigable.</li>
<li>Los usuarios tienen opiniones diversas sobre la complejidad pero eficacia de Nix; Flox se enfrenta a críticas por posibles alteraciones en las licencias y comparaciones con herramientas como Daytona.</li>
<li>Nix recibe elogios por su control de dependencias y reproducibilidad, lo que lleva a los usuarios a sugerir herramientas alternativas para una gestión más eficaz del entorno.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lavague-ai/LaVague">LaVague: Automatización de la navegación Selenium con IA de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>LaVague automatiza las acciones del navegador mediante comandos de lenguaje natural, con el objetivo de agilizar las tareas y ahorrar tiempo a los usuarios.</li>
<li>La herramienta utiliza tecnologías de código abierto y métodos de IA para garantizar una experiencia transparente y fácil de usar, integrándose con Selenium para la automatización web.</li>
<li>LaVague da prioridad a la privacidad apoyando modelos locales y busca democratizar la accesibilidad de la IA para las actividades en línea, al tiempo que planifica futuras mejoras para aumentar la funcionalidad y el compromiso de los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698546">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>LaVague, una herramienta de código abierto para automatizar la navegación Selenium, está siendo analizada por su eficacia, especialmente en sitios saas complejos, con sugerencias de Playwright con el plugin de Chrome como alternativa.</li>
<li>Los usuarios destacan la utilidad de LaVague en tareas como vaciar Google Fotos, mientras que los debates giran en torno al impacto de la automatización en los puestos de trabajo, la economía y los posibles avances de la IA.</li>
<li>Se presenta una nueva herramienta para automatizar la navegación por sitios web, subrayando su funcionalidad e integración potencial, alimentando aún más el debate sobre el uso de Selenium y Playwright para pruebas automatizadas y su impacto en la mano de obra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/irs-free-tax-filing-service-now-available-but-most-people-dont-qualify/">El IRS presenta Direct File: declaración de impuestos gratuita en 12 estados</a></h2>
<ul>
<li>El IRS introdujo un nuevo servicio gratuito de declaración de la renta denominado Direct File en 12 estados, del que podrían beneficiarse casi 19 millones de particulares.</li>
<li>Direct File está diseñado para los contribuyentes con declaraciones de la renta sencillas, proporcionando una opción segura y libre de tasas para la presentación.</li>
<li>Aunque el servicio admite determinados tipos de ingresos y créditos fiscales, existen limitaciones en cuanto a los umbrales de ingresos, los estados de declaración y las categorías de ingresos declarables, y actualmente se encuentra en fase piloto con una posible ampliación futura a otros estados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39690917">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El IRS ha puesto en marcha Direct File, un servicio gratuito de declaración de la renta, en 12 estados a través de ID.me, lo que ha suscitado dudas sobre la privacidad y debates sobre si seguir adelante con el proyecto piloto o buscar mejores soluciones.</li>
<li>Medidas de seguridad como el reconocimiento facial y la verificación biométrica para la declaración de la renta son objeto de debate debido a la preocupación por la privacidad y la supervisión gubernamental, en medio del intrincado sistema fiscal estadounidense y las presiones de las empresas de preparación de impuestos.</li>
<li>Se discuten sugerencias para la simplificación del sistema fiscal, la mejora de los sistemas de autenticación como login.gov, y reformas tales como traer de vuelta el formulario 1040-EZ en línea, junto con reflexiones sobre los desafíos de la declaración de impuestos, los proyectos de TI del gobierno, y el equilibrio entre la complejidad y las preferencias de estilo de vida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=8p02DtmyQhU">Una maravilla de las matemáticas: El papel plegado desvela maravillas geométricas</a></h2>
<ul>
<li>El ponente profundiza en conceptos matemáticos y geométricos como la trisección de ángulos, la construcción de polígonos regulares, la relación de Poisson y las incrustaciones isométricas.</li>
<li>Los materiales con coeficiente de Poisson negativo destacan por sus aplicaciones médicas, mezclando geometría, física y experiencias cotidianas.</li>
<li>Haciendo hincapié en las maravillas naturales, la charla desafía los límites científicos en diferentes contextos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39696139">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conferencia de Tadashi Tokieda &quot;Un mundo a partir de una hoja de papel&quot; ahonda en conceptos matemáticos utilizando el plegado, apilado y arrugado de papel, impresionando a los espectadores con experimentos alucinantes.</li>
<li>Los espectadores admiran el atractivo estilo de presentación de Tadashi y los cautivadores fenómenos matemáticos demostrados en el vídeo.</li>
<li>Como profesor de matemáticas en Stanford, Tadashi Tokieda, que ha residido en ocho países, promueve activamente la divulgación de las matemáticas, colaborando especialmente con el Instituto Africano de Ciencias Matemáticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johan.hal.se/wrote/2024/02/28/care/">Navegar por la Web moderna: Simplificar la experiencia del usuario</a></h2>
<ul>
<li>Johan critica la web moderna por su excesiva complejidad e ineficacia, y atribuye estos problemas a los desarrolladores que retocan las funciones por defecto del navegador, provocando la frustración del usuario.</li>
<li>Sus posts sobre tecnología transmiten un tono pesimista, impulsado por un sincero deseo de un entorno web más sencillo y fácil de usar.</li>
<li>La frustración de Johan con el estado actual de la web pone de relieve la importancia de equilibrar la innovación con la experiencia del usuario para crear un mundo en línea más ágil y accesible.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39699333">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Dar prioridad a la facilidad de desarrollo frente a la facilidad de uso en el desarrollo de software conduce a una experiencia de usuario subóptima, lo que pone de relieve los retos de la UX web.</li>
<li>Cuestiones como la falta de funcionalidad nativa de los navegadores, la lentitud de la innovación HTML/CSS y la resistencia a nuevas tecnologías como los Web Components contribuyen a estos retos.</li>
<li>La innovación, la comunicación eficaz y la resolución proactiva de problemas son esenciales para abordar los problemas de la experiencia del usuario, destacando la importancia de la competencia en accesibilidad y usabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/energy/sand-battery-finland/">La batería de arena sostenible almacena el calor de la semana para la ciudad</a></h2>
<ul>
<li>Polar Night Energy está construyendo una gran &quot;batería de arena&quot; en Finlandia para almacenar hasta 100 MWh de energía térmica para el sistema local de calefacción urbana.</li>
<li>La batería calienta la arena con el excedente de electricidad de la red, con el objetivo de reducir las emisiones de carbono y suministrar una semana de calor a la ciudad de Pornainen.</li>
<li>El proyecto demuestra la viabilidad de las baterías de arena para el almacenamiento sostenible de energía en entornos fríos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698398">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El texto profundiza en el avance y la eficacia de los sistemas de almacenamiento de energía basados en la arena, incluidas las baterías de arena y los cubos rellenos de arena para calefacción doméstica.</li>
<li>Examina el impacto ambiental y la eficacia de los paneles solares de agua caliente frente a los fotovoltaicos, destacando el papel de la arena como masa térmica sostenible para el almacenamiento de energía.</li>
<li>Además, analiza el uso de materiales de cambio de fase para el control de la temperatura de los edificios, los distintos planteamientos de sostenibilidad en Europa y Estados Unidos, y la transición a sistemas de primas en los mercados eléctricos, junto con los obstáculos a los que se enfrentan los sistemas de calefacción y refrigeración en climas diversos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/figure_robot/status/1767913661253984474">El robot integrado Figura 01 de OpenAI muestra sus capacidades conversacionales y de realización de tareas</a></h2>
<ul>
<li>La Figura 01, impulsada por modelos OpenAI, utiliza redes neuronales de inteligencia visual y lingüística para entablar conversaciones y realizar tareas con eficacia.</li>
<li>El vídeo demuestra cómo las redes neuronales de Figure sobresalen en acciones robóticas, exhibiendo sus capacidades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39691886">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las conversaciones en Twitter mostraron los recientes avances en inteligencia artificial y robótica, con impresionantes demostraciones de manipulación de robots y acciones controladas por voz.</li>
<li>Los participantes debatieron sobre el potencial y las limitaciones de la tecnología de IA, abordando cuestiones como la latencia, la tokenización y las interacciones en lenguaje natural.</li>
<li>Los debates reflejan una mezcla de escepticismo y asombro ante los avances y capacidades en el campo de la IA y la robótica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-03-giant-sequoias-rapidly-feature-uk.html">Secuoyas gigantes en el Reino Unido: Análisis de crecimiento y resistencia</a></h2>
<ul>
<li>Las secuoyas gigantes importadas del Reino Unido, estudiadas por la UCL y el Real Jardín Botánico de Kew, demuestran su capacidad de adaptación y captura de carbono, y algunas superan a sus homólogas estadounidenses.</li>
<li>El estudio, en el que se analizan casi 5.000 árboles, ofrece datos cruciales para la posible plantación de árboles en el Reino Unido, destacando la importancia de gestionar eficazmente estas secuoyas en un clima cambiante.</li>
<li>Esta investigación supone el primer examen exhaustivo de las tasas de crecimiento y resistencia de estas secuoyas en el Reino Unido, arrojando luz sobre su posible éxito a largo plazo en el país.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39689872">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los científicos investigan el crecimiento de las secuoyas gigantes en el Reino Unido, contrastando su vitalidad con la de su hábitat californiano nativo, centrándose en el reto de la reproducción debido a las condiciones específicas de crecimiento de las semillas.</li>
<li>El debate abarca la importancia de los bosques en la captura de carbono, los retos y limitaciones de los distintos métodos y el potencial de la plantación de árboles para hacer frente al cambio climático.</li>
<li>Los temas abarcan las cualidades y aplicaciones de diversas secuoyas, las iniciativas de reforestación en las Highlands escocesas y los esfuerzos de la organización Trees For Life por promover la reforestación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nanos.org">Nanos: Unikernel que ofrece mayor seguridad y velocidad</a></h2>
<ul>
<li>Nanos es un unikernel diseñado para ejecutar una única aplicación en un entorno virtualizado, lo que proporciona mayor seguridad y velocidad en comparación con Linux.</li>
<li>Destaca por su rapidez a la hora de ejecutar código, especialmente para manejar contenido estático, y cuenta con una próspera comunidad de desarrolladores.</li>
<li>NanoVMs ofrece servicios de asistencia comercial adaptados a las empresas que utilizan Nanos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698950">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nanos es un unikernel destinado a simplificar la pila de aplicaciones funcionando como una máquina virtual, pero se recomienda precaución con Kubernetes debido a posibles inconvenientes de rendimiento y seguridad que hacen necesario un hipervisor.</li>
<li>Es alabado por su simplicidad y su código limpio en entornos de nube, con debates centrados en los sistemas de archivos, la ejecución local de aplicaciones y las comparaciones con los núcleos Linux. El interés se extiende a proyectos como projectacrn.org y UMCG scheduling.</li>
<li>Los usuarios están interesados en una comunidad más centralizada, la exploración de Nanos para la investigación y el desarrollo, la posible integración de la programación Rust y las ventajas de Rust sobre C en el desarrollo de software.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Agente de IA escalable domina entornos virtuales 3D" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Agente%20de%20IA%20escalable%20domina%20entornos%20virtuales%203D&subheading=jueves%2C%2014%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/13&#39;</h2>
<h1>2024-03-13</h1>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/03/12/apple-announces-app-downloads-from-websites/">Apple permite la descarga directa de aplicaciones desde sitios web en la UE</a></h2>
<ul>
<li>Apple ha revelado nuevas actualizaciones para los desarrolladores de la Unión Europea, que les permiten distribuir aplicaciones directamente desde páginas web, crear promociones dentro de la aplicación y ofrecer aplicaciones exclusivamente de su propio catálogo.</li>
<li>Los desarrolladores deben cumplir unos criterios específicos y aceptar obligaciones continuas para distribuir apps desde sus sitios web, accesibles publicar una actualización del software en primavera.</li>
<li>Estas modificaciones se ajustan a la adhesión de Apple a la Ley de Mercados Digitales de la UE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678532">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación profundiza en diversos temas relacionados con Apple, como la normativa de la UE, los problemas de privacidad, las tarifas de los desarrolladores, las opciones de los consumidores y la competitividad en el sector de las tiendas de aplicaciones.</li>
<li>Los temas van desde las críticas a las estrategias de Apple centradas en los beneficios hasta los debates sobre las notificaciones de consentimiento de cookies, las opiniones sobre los protocolos de seguridad de Apple, las ramificaciones de la Ley de Mercados Digitales en Apple y la influencia de los usuarios particulares en las empresas tecnológicas.</li>
<li>El debate abarca ampliamente el control de los usuarios, la privacidad, la seguridad, la competencia y el equilibrio entre restricciones y libertad en el ámbito tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineering.fb.com/2024/03/12/data-center-engineering/building-metas-genai-infrastructure/">Meta amplía su inversión en IA con clusters de 24.000 GPU para el desarrollo de inteligencia artificial</a></h2>
<ul>
<li>Meta ha revelado el desarrollo de dos clústeres de GPU de 24k para avanzar en sus capacidades de IA, centrándose en mejorar el hardware, la red, el almacenamiento, el diseño y el rendimiento para diversas tareas de IA, incluido el entrenamiento de modelos de IA como Llama 3.</li>
<li>Estos clústeres se alinean con el objetivo de Meta de construir inteligencia general artificial (AGI) y muestran la dedicación de la empresa a la computación abierta y a los principios del código abierto a través de su diseño en Grand Teton, OpenRack y PyTorch.</li>
<li>Meta tiene previsto ampliar su infraestructura para dar cabida a 350.000 GPU NVIDIA H100 a finales de 2024, haciendo hincapié en la optimización del rendimiento, la facilidad de uso y el compromiso con el desarrollo responsable de la IA a través de colaboraciones con socios académicos e industriales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39680997">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca varios aspectos de la infraestructura GenAI de Meta, como los aspectos técnicos específicos, los esfuerzos de optimización, los obstáculos de la industria de la IA, las tácticas de inversión, el progreso del hardware y las aplicaciones de la IA en campos creativos.</li>
<li>Explora la posible influencia de la IA en diferentes sectores, la preocupación por la pérdida de puestos de trabajo y cómo la IA podría transformar el flujo de trabajo creativo.</li>
<li>La conversación también aborda el dominio de Nvidia en el mercado del hardware de IA, los retos de venta de hardware como las TPU de Google, la dedicación de Meta al código abierto y un posible cambio a la tecnología de código cerrado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellgatenyc.com/nypd-warrantless-subpoena-copwatcher-social-media">La policía de Nueva York retira la citación sin orden judicial para el Twitter de un vigilante de policía</a></h2>
<ul>
<li>La policía de Nueva York emitió una citación sin orden judicial para la cuenta de redes sociales de un vigilante policial, pero se retractó tras enfrentarse a un desafío para justificarla ante los tribunales.</li>
<li>Michael Clancy, el vigilante de la policía, fue alertado por Twitter de la citación y solicitó asistencia jurídica.</li>
<li>Expertos jurídicos cuestionaron la autoridad de la policía de Nueva York para emitir citaciones sin orden judicial y sin una justificación adecuada, lo que refleja su preocupación por el uso que hace el departamento de policía de este tipo de citaciones para obtener datos de las redes sociales y sus dudas a la hora de respaldarlas ante los tribunales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39681920">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora la emisión de citaciones sin orden judicial por parte de la policía de Nueva York para la cuenta de Twitter de un vigilante policial, suscitando un debate sobre la responsabilidad de los funcionarios del gobierno y los ajustes legales necesarios.</li>
<li>Se analizan la peculiar democracia suiza, las recientes leyes antiterroristas y los retos a los que se enfrenta, haciendo hincapié en la definición y eficacia de la democracia, la falta de bipartidismo en Estados Unidos, la responsabilidad policial y obstáculos jurídicos como la inmunidad cualificada.</li>
<li>El debate se extiende a la transparencia en la actuación policial, el papel de los abogados en la representación legal, la preocupación por el abuso de autoridad, las colaboraciones de inteligencia con naciones extranjeras, la asignación de recursos en la aplicación de la ley y las implicaciones legales de las citaciones para garantizar la responsabilidad policial e impulsar el cambio político.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cognition-labs.com/blog">Conoce a Devin: el primer ingeniero de software de IA totalmente autónomo del mundo</a></h2>
<ul>
<li>Cognition Labs consiguió una ronda de financiación de serie A de 21 millones de dólares encabezada por Founders Fund para desarrollar Devin, el primer ingeniero de software de IA totalmente autónomo, que destaca en el razonamiento a largo plazo, la corrección de errores y el autoentrenamiento de modelos de IA.</li>
<li>Devin supera a los modelos existentes en la prueba de referencia de codificación SWE-bench, lo que lleva a Cognition Labs a ser pionero en compañeros de equipo de IA con sofisticadas habilidades de razonamiento, reclutando activamente a ingenieros para colaborar con Devin.</li>
<li>La empresa está formada por expertos del sector procedentes de organizaciones líderes con gran experiencia en IA aplicada, lo que pone de relieve su dedicación al avance de las tecnologías de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39679787">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los desarrolladores están frustrados con el uso de la IA para la codificación debido a los retos a los que se enfrentan los proyectos de IA y a la preocupación de un posible invierno de IA.</li>
<li>Se debaten las limitaciones de los grandes modelos lingüísticos (LLM) como GPT en tareas de codificación y escritura, con opiniones divergentes sobre su eficacia en comparación con los escritores profesionales.</li>
<li>La conversación explora el impacto de la IA en el mercado laboral, la sociedad y la ingeniería de software, incluyendo experiencias y preocupaciones sobre herramientas de IA como Copilot y ChatGPT, que plantean escepticismo sobre la capacidad de la IA para sustituir por completo las habilidades humanas en la codificación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.apple.com/news/?id=8c1m8hqt">Mejores opciones de distribución de aplicaciones en la UE</a></h2>
<ul>
<li>Apple ofrece a los desarrolladores de la UE mayor flexibilidad introduciendo nuevas opciones, como tiendas de aplicaciones alternativas y la posibilidad de distribuir aplicaciones directamente desde sus sitios web.</li>
<li>Al aceptar el apéndice de condiciones alternativas para aplicaciones en la UE, los desarrolladores pueden aprovechar estas nuevas oportunidades, y se espera que la distribución web se lance esta primavera.</li>
<li>Los desarrolladores dispondrán de API para apoyar la distribución web y la integración sin fisuras con las funciones del sistema, como se indica en el documento &quot;Getting ready for Web Distribution in the EU&quot; (Preparación para la distribución web en la UE).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678555">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ahora hay más opciones de distribución de aplicaciones en la Unión Europea, según se anuncia en developer.apple.com.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ourworldindata.org/weather-forecasts">Avances en la precisión de las previsiones meteorológicas</a></h2>
<ul>
<li>Los avances tecnológicos han mejorado notablemente la precisión de las previsiones meteorológicas, haciendo que una previsión para cuatro días sea hoy tan fiable como la de un día hace tres décadas.</li>
<li>El acceso a previsiones meteorológicas precisas es vital para salvar vidas y salvaguardar los medios de subsistencia mediante alertas tempranas de tormentas, olas de calor y catástrofes.</li>
<li>Persisten las disparidades mundiales en el acceso a predicciones meteorológicas precisas, especialmente en las naciones de bajos ingresos, lo que pone de relieve la necesidad de invertir en comunicación, sistemas de alerta temprana y tecnologías de vanguardia como la Inteligencia Artificial (IA) para la adaptación al cambio climático y la resiliencia frente a condiciones meteorológicas extremas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678783">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate profundiza en la variabilidad de la precisión de las previsiones meteorológicas procedentes de distintas fuentes, haciendo hincapié en la importancia de los meteorólogos locales y los datos brutos para obtener previsiones precisas.</li>
<li>Se debaten las limitaciones de Siri y Apple Weather a la hora de predecir la lluvia con exactitud, junto con los avances en la tecnología de predicción meteorológica, como el seguimiento por radar para predicciones a corto plazo.</li>
<li>El impacto del cambio climático en las previsiones meteorológicas, la preocupación por la adquisición de Dark Sky por Apple y la importancia de contar con previsiones precisas, especialmente en los países de renta baja, son los puntos clave del debate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Syllo/nvtop">Nvtop: Monitor de tareas de GPU para múltiples proveedores en Linux</a></h2>
<ul>
<li>NVTOP es un monitor de tareas para GPUs y aceleradores, similar a htop, compatible con varios proveedores como AMD, Intel, NVIDIA, Apple, Qualcomm Adreno y Huawei Ascend.</li>
<li>Requiere librerías de GPU específicas, ofrece funciones interactivas de configuración, guardado de preferencias y visualización de información de la GPU de fácil uso, y es compatible con distribuciones como Ubuntu, Fedora, Red Hat, CentOS, OpenSUSE y Arch Linux.</li>
<li>NVTOP, bajo licencia GPLv3, puede compilarse desde el código fuente con el respaldo de las GPU de NVIDIA, AMD e Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39687132">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El hilo de Github profundiza en la comparación de herramientas de monitorización de tareas de Linux para GPU de Nvidia, AMD e Intel, como Nvtop, Nvitop y otras.</li>
<li>Los debates giran en torno a la precisión de la utilización de la GPU, el indicador de rendimiento del consumo de energía y la mención de las herramientas alternativas btop y asitop.</li>
<li>Los usuarios preguntan por la compatibilidad de la GPU con Linux, la descodificación de vídeo, la disponibilidad de herramientas para macOS, además de sugerencias para la creación de perfiles de rendimiento de IA/ML y diversas librerías de lectura de datos de la GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ProfJski/FloatCompMandelbrot">Exploración del impacto de la precisión en coma flotante en las imágenes del conjunto de Mandelbrot</a></h2>
<ul>
<li>FloatCompMandelbrot es un programa que utiliza Boost::Multiprecision y RayLib para mostrar cómo la precisión en coma flotante influye en la visualización del conjunto de Mandelbrot.</li>
<li>Los usuarios pueden comparar imágenes de varias implementaciones de coma flotante, desvelando el impacto de las imprecisiones en la complejidad del conjunto de Mandelbrot.</li>
<li>La herramienta, diseñada para la investigación, ofrece controles detallados para analizar y comprender cómo afectan los tipos de coma flotante a la representación de imágenes fractales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39683455">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate en github.com/profjski profundiza en el impacto de la precisión en coma flotante en las imágenes del conjunto de Mandelbrot, explorando técnicas como la fusión-multiplicación-adición y el renderizado con zoom profundo.</li>
<li>Los temas abarcan la detección de periodos, los postulados, la aritmética de coma flotante de cuádruple precisión y la fusión de matemáticas e informática.</li>
<li>Se describen los retos que plantean los cálculos precisos de las imágenes del Conjunto de Mandelbrot debido a los requisitos de alta precisión y a las limitaciones de la aritmética de coma flotante, junto con la utilidad de los números de coma flotante en la resolución de problemas y citas de recursos sobre aritmética de coma flotante, incluido un cómic de XKCD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685272">Cuidado: La aplicación de monedero Bitcoin más utilizada en Apple Store es una estafa</a></h2>
<ul>
<li>Un individuo cambió de un Android a un iPhone y, sin saberlo, transfirió su bitcoin a una aplicación de monedero fraudulenta de la App Store de Apple.</li>
<li>A pesar de haber sido denunciada como fraudulenta, la aplicación fraudulenta se mantuvo en el primer puesto de los resultados de búsqueda en la App Store, lo que suscitó preocupación por su posición por encima de aplicaciones de confianza como Binance y Coinbase.</li>
<li>Este incidente pone de relieve la importancia de examinar minuciosamente las aplicaciones antes de utilizarlas, especialmente para transacciones delicadas como las transferencias de criptomonedas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685272">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Aumentan las preocupaciones en plataformas como Apple App Store y Google Search Ads debido a aplicaciones fraudulentas, reseñas falsas y anuncios engañosos, lo que afecta a la confianza y la seguridad de los usuarios.</li>
<li>Los debates se centran en la seguridad de las plataformas, la vigilancia de los usuarios y el equilibrio entre inversión y juego, junto con los retos que plantea la clasificación en las tiendas de aplicaciones.</li>
<li>Los usuarios y las plataformas comparten la responsabilidad en la lucha contra las estafas, lo que pone de relieve la importancia de la colaboración para garantizar un entorno digital seguro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.warpstream.com/blog/deterministic-simulation-testing-for-our-entire-saas">Mejora de la fiabilidad de SaaS con pruebas de simulación deterministas</a></h2>
<ul>
<li>La entrada del blog PricingCompany hace hincapié en la importancia de las pruebas de simulación determinista en el desarrollo de software, especialmente en las pruebas de sistemas distribuidos como WarpStream mediante Antithesis.</li>
<li>Antithesis es eficaz para detectar errores, mejorar la calidad del software y ofrecer valiosos comentarios a los desarrolladores, garantizando la fiabilidad y corrección del software crítico.</li>
<li>El post subraya las características de WarpStream como plataforma de streaming de datos compatible con Kafka y destaca las ventajas de las pruebas de simulación determinista frente a enfoques tradicionales como Jepsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39680579">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Antithesis presenta una herramienta de pruebas de simulación determinista para su plataforma SaaS, warpstream.com, que permite realizar pruebas eficientes de sistemas distribuidos.</li>
<li>Desarrollada por el equipo conocido por FoundationDB, la herramienta ofrece una forma fiable de reproducir errores en sistemas concurrentes/distribuidos, simplificando la identificación y resolución de problemas.</li>
<li>Los usuarios han destacado el atractivo diseño del sitio web de warpstream, junto con pequeños fallos técnicos encontrados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/dutch-intelligence-and-security-law/">Aumenta la preocupación por la ley holandesa de inteligencia</a></h2>
<ul>
<li>La Ley neerlandesa de Inteligencia y Seguridad refuerza la autoridad de los servicios de inteligencia neerlandeses para llevar a cabo actividades de Inteligencia de Señales (SIGINT) en los intercambios locales de Internet, permitiendo la interceptación y retención de datos sin un razonamiento preciso.</li>
<li>Proporciona amplias capacidades de investigación para vigilar a personas o entidades, controladas por entidades reguladoras tanto internas como externas, y propone ampliar las actividades de piratería informática y recopilación de datos.</li>
<li>Surgen preocupaciones sobre el derecho a la intimidad y las posibles limitaciones de las libertades personales debido a la ampliación de las órdenes de detención incluso sobre personas que no son objetivos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39684472">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La nueva ley neerlandesa de inteligencia y seguridad ha suscitado preocupación por la vigilancia gubernamental, las violaciones de la intimidad y el exceso de autoridad.</li>
<li>El debate gira en torno a la necesidad de los poderes de vigilancia para la seguridad nacional frente a su impacto en la privacidad y las libertades personales, destacando la importancia de una comunicación segura como la encriptación de extremo a extremo.</li>
<li>El debate incluye la posible influencia de los tribunales europeos en elementos de la ley relativos a las capacidades de piratería e interceptación, haciendo hincapié en la necesidad de equilibrar las medidas de seguridad con los derechos de privacidad y salvaguardar los valores democráticos en los esfuerzos de ciberseguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.swift.org/blog/byte-sized-swift-tiny-games-playdate/">Swift Gaming en Playdate: Mejora de la API de C para aumentar la eficacia</a></h2>
<ul>
<li>Rauhul Varma presentó la creación de juegos para el sistema portátil Playdate utilizando Swift, incluido un port de Conway&#39;s Game of Life, mejorando la API C de Playdate para mejorar la usabilidad y la gestión de la memoria.</li>
<li>Se afrontaron retos de despliegue, configuraciones del compilador, convenciones de llamada y disposición de la memoria, pero se abordaron con éxito, abogando por el uso de Swift en entornos poco convencionales.</li>
<li>La demostración pone de relieve el potencial del uso de Swift para el desarrollo de juegos en plataformas únicas, mostrando soluciones innovadoras a obstáculos comunes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39682143">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News está debatiendo la creación de pequeños juegos para el Playdate utilizando Swift, destacando características y juegos relacionados con el dispositivo.</li>
<li>Los usuarios están intrigados por un nuevo modo de compilación para Embedded Swift con múltiples capas y un posible tiempo de ejecución Swift reimplementado.</li>
<li>El debate se centra en el diseño del Playdate, su coste, sus características únicas y el rendimiento de Swift en comparación con otros lenguajes de programación para el desarrollo de juegos y sistemas embebidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://liw.fi/40/">40 años de programación</a></h2>
<ul>
<li>Lars Wirzenius reflexiona sobre 40 años de programación y habla de productividad, ética, diversidad y calidad en la industria del software.</li>
<li>Desafía los estereotipos de la programación, hace hincapié en el aprendizaje continuo, el pensamiento crítico y la importancia de un entorno de trabajo propicio.</li>
<li>Entre las competencias clave destacan la comunicación, la colaboración, la conciencia de uno mismo y la planificación; se hace hincapié en la accesibilidad, la diversidad, la ética y el mantenimiento en el desarrollo de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685046">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Destaca la importancia de tomar notas para mayor claridad y de las acciones de seguimiento en las reuniones para abordar las ineficiencias observadas en las empresas.</li>
<li>Explora los retos de la codificación, la evolución de las habilidades de programación, el valor de la simplicidad y la influencia de la diversidad y la colaboración en el desarrollo de software.</li>
<li>Analiza la dinámica cambiante de la industria del desarrollo de software, incluidos los proyectos en equipo frente a los individuales, los cambios en el desarrollo de juegos y las posibles vías de promoción profesional, junto con consideraciones como las opciones profesionales individuales, la programación creativa y el paso a funciones directivas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple permite la descarga directa de aplicaciones desde sitios web en la UE" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20permite%20la%20descarga%20directa%20de%20aplicaciones%20desde%20sitios%20web%20en%20la%20UE&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2013%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/12&#39;</h2>
<h1>2024-03-12</h1>
<h2><a href="https://jsoncanvas.org/">Lienzo JSON: Potenciando la organización de datos Infinite Canvas</a></h2>
<ul>
<li>JSON Canvas es un formato de archivo abierto diseñado para datos de lienzo infinito, que permite a los usuarios visualizar y ordenar la información espacialmente para mejorar la organización.</li>
<li>Ofrece longevidad, legibilidad, interoperabilidad y extensibilidad para los datos creados con infinitas aplicaciones canvas, utilizando la extensión .canvas, y puede integrarse libremente en diversas herramientas y aplicaciones.</li>
<li>Originalmente desarrollado para Obsidian, los archivos JSON Canvas, como logo.svg y readme.md, son de código abierto bajo la licencia MIT, con enlaces de navegación como spec/1.0.md para detalles adicionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670922">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Obsidian ha introducido JSON Canvas, un formato de archivo abierto para datos de lienzo infinito, con el objetivo de simplificar la disposición de documentos y objetos con relaciones sencillas.</li>
<li>Las reacciones de los usuarios son diversas: algunos expresan su preocupación por la falta de consultas previas al lanzamiento, mientras que otros aprecian el esfuerzo de Obsidian por recoger las opiniones de la comunidad.</li>
<li>Los debates ponen de relieve las comparaciones entre JSON Canvas y Markdown, destacando la importancia de los formatos de archivo abiertos, la portabilidad de los datos y el desarrollo colaborativo en las aplicaciones canvas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_Hubble_confirm_Universe_s_expansion_rate">Webb y Hubble coinciden en la velocidad de expansión del Universo</a></h2>
<ul>
<li>La constante de Hubble, crucial para determinar el ritmo de expansión del Universo, ha suscitado debates por mediciones contradictorias.</li>
<li>La validación por el telescopio espacial James Webb de las mediciones del telescopio espacial Hubble ofrece nuevas perspectivas sobre la velocidad de expansión.</li>
<li>Esta confirmación suscita indagaciones sobre variables ocultas que afectan al ritmo de expansión, lo que impulsa a los científicos a profundizar en la investigación con datos más precisos de ambos telescopios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39673087">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate explora el ritmo de expansión del universo y los métodos históricos para medir las distancias celestes, haciendo referencia a figuras históricas y conceptos cosmológicos.</li>
<li>Se debaten diversas teorías sobre la expansión del universo, el fenómeno del corrimiento al rojo y las edades de las galaxias, haciendo hincapié en la continua exploración de las leyes físicas y la complejidad del universo.</li>
<li>También se abordan las limitaciones de los modelos cosmológicos actuales y la importancia de seguir perfeccionando la cosmología.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/python/cpython/pull/116338">Python/Cpython introduce la desactivación del GIL</a></h2>
<ul>
<li>Una nueva característica de Python/Cpython permite desactivar el Bloqueo Global del Intérprete (GIL) mediante la variable de entorno PYTHON_GIL=0 o la opción -X gil=0.</li>
<li>Esta función es accesible en compilaciones de hilo libre e implica trabajo adicional para volver a habilitar el GIL cuando se cargan extensiones incompatibles.</li>
<li>Se han introducido casos de prueba para confirmar la eficacia de esta nueva capacidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670102">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las discusiones en GitHub se centran en mejorar la velocidad de Python debatiendo la posible desactivación del Bloqueo Global del Intérprete (GIL)&quot;.</li>
<li>Se establecen comparaciones entre Python, Java y C++; se discuten diversas herramientas como Mojo, Pytorch y Taichi.&quot;</li>
<li>La conversación profundiza en la complejidad del lenguaje, la evolución, las curvas de aprendizaje, la concurrencia y alternativas como Go, Rust y C#, destacando las compensaciones en velocidad, facilidad de uso y rendimiento a la hora de elegir un lenguaje de programación.&quot;</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chenyang.co/diffusion.html">Modelos de difusión: Una nueva perspectiva teórica</a></h2>
<ul>
<li>El tutorial explora los modelos de difusión para el modelado generativo, específicamente el muestreo a partir de distribuciones multimodales, abarcando teoría, implementación y código de entrenamiento.</li>
<li>Hace hincapié en el entrenamiento de redes neuronales para predecir la dirección del ruido, en los distintos programas de ruido y en las técnicas de eliminación de ruido para la proyección de la matriz de datos.</li>
<li>El artículo presenta un muestreador eficiente que utiliza la estimación del gradiente, analiza el muestreador DDIM para mejorar la calidad del muestreo y proporciona código de entrenamiento para modelos de difusión de imágenes, mostrando resultados prometedores en el conjunto de datos FashionMNIST.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39672450">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El autor del blog y creador de la biblioteca de difusión ofrece una nueva perspectiva teórica sobre los modelos de difusión, elogiada por su claridad por los usuarios que la recomiendan a otros.</li>
<li>Las discusiones dentro del post cubren el concepto de modelos de difusión, incluyendo trayectorias, implementación de código, notaciones matemáticas, tiempos de entrenamiento para modelos de juguete, y la relación entre modelos de difusión y dinámica de Langevin.</li>
<li>Los usuarios también comentan los retos relacionados con la generación de imágenes, los cuantiosos datos de entrenamiento necesarios y entablan conversaciones sobre la naturaleza de los modelos de aprendizaje automático y las ecuaciones de convolución.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/j2qk3b/ebook-demo/blob/main/tutorial.md">Creación de un motor de búsqueda de libros electrónicos descentralizado con Glitter</a></h2>
<ul>
<li>Se está desarrollando un motor de búsqueda de libros electrónicos descentralizado y de código abierto, inspirado en Liber3, que utiliza Glitter para sus servicios de base de datos.</li>
<li>El proyecto pretende ayudar a los usuarios a crear sus sitios web de búsqueda de libros electrónicos en IPFS, permitiendo un acceso eficaz a los recursos de libros electrónicos con una plataforma descentralizada.</li>
<li>El artículo describe los pasos para inicializar el proyecto, conectarse a la red Glitter, implementar la función de búsqueda y mostrar los resultados de la búsqueda en la interfaz front-end, con el código fuente disponible como referencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39666993">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En GitHub se está desarrollando un motor de búsqueda de libros electrónicos descentralizado y de código abierto, centrado en el intercambio de datos entre pares y en las capacidades de búsqueda de texto completo en proyectos de código abierto.</li>
<li>Se mencionan proyectos relacionados con el reconocimiento óptico de caracteres, la búsqueda semántica de libros electrónicos y el proceso de indexación, con posibles implicaciones para la IA y los modelos generativos.</li>
<li>Durante el debate, algunos usuarios expresaron su preocupación y confusión por la piratería de la propiedad intelectual relacionada con el proyecto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kdenlive.org/en/2024/03/kdenlive-24-02-0-released/">Kdenlive 24.02: Rendimiento mejorado y nuevas funciones</a></h2>
<ul>
<li>La última versión de Kdenlive, 24.02.0, incluye mejoras significativas, mayor rendimiento en distintos sistemas operativos, modificaciones en el paquete y corrección de errores.</li>
<li>Entre las novedades de esta actualización se incluyen la compatibilidad con subtítulos múltiples, los modos de interpolación de fotogramas clave, los efectos de clip de grupo y varias mejoras y correcciones de errores.</li>
<li>El desarrollo se está centrando en estabilizar los problemas pendientes, con la posibilidad de que los usuarios comprueben si hay actualizaciones sin una conexión de red activa, junto con commits que solucionan errores, mejoran el rendimiento, la experiencia del usuario y la estabilidad del proyecto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39671218">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El reciente lanzamiento de Kdenlive 24.02, un editor de vídeo de código abierto, ha sido elogiado por su interfaz y funciones fáciles de usar, y ha suscitado comparaciones con Lightworks y Blender.</li>
<li>DaVinci Resolve se sugiere para la edición profesional, mientras que Shotcut ofrece una alternativa sin coste y centrada en el usuario.</li>
<li>Los usuarios de Linux valoran Kdenlive por su eficacia y su ética de código abierto, aunque algunos plantean problemas de estabilidad, lo que subraya la importancia de evaluar la sostenibilidad del software a largo plazo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/3/11/24097107/airbnb-indoor-security-camera-ban">Airbnb prioriza la privacidad de los inquilinos prohibiendo las cámaras de seguridad en interiores</a></h2>
<ul>
<li>Airbnb prohíbe las cámaras de seguridad en interiores a partir del 30 de abril para priorizar la privacidad de los inquilinos.</li>
<li>Ahora, los anfitriones deben revelar el uso y la ubicación de las cámaras de seguridad exteriores y los monitores de decibelios de ruido.</li>
<li>La actualización se produce después de que algunos huéspedes descubrieran cámaras ocultas, lo que llevó a Airbnb a proteger la privacidad restringiendo a los anfitriones la instalación de cámaras en sus alquileres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39669167">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios de Airbnb están entablando discusiones sobre diversos temas, como los cambios en la plataforma, el aumento de las tarifas, la limitación de los anuncios y los problemas de fiabilidad.</li>
<li>Los debates incluyen cuestiones de regulación en ciudades como París, la influencia de Airbnb en los mercados de alquiler y las comparaciones entre Airbnb y los hoteles en cuanto a ventajas e inconvenientes.</li>
<li>Los usuarios también abordan cuestiones como las tarifas de limpieza, las obligaciones de los huéspedes, las medidas de seguridad como las cámaras y los diferentes modelos de precios de Airbnb y los hoteles normales, expresando su preocupación por las tarifas ocultas y las estrategias de precios, así como por las dificultades que encuentran anfitriones y huéspedes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/teableio/teable">Teable: Fusión de código abierto de Postgres y Airtable</a></h2>
<ul>
<li>El programa ofrece una interfaz similar a la de una hoja de cálculo con varias funciones, como edición de celdas, soporte de fórmulas, ordenación de datos, filtrado, funciones de agregación, formateo de datos, agrupación y funciones de importación y exportación.</li>
<li>Los usuarios pueden ver los datos en múltiples formatos, como cuadrícula, formulario y opciones de próxima introducción como las vistas Kanban, Calendario, Galería, Gantt y Cronología.</li>
<li>El software garantiza una rápida velocidad de respuesta, una gran capacidad de datos, admite operaciones SQL, da prioridad a la privacidad y permite la colaboración en tiempo real sin necesidad de actualizar la página.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39666865">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Teable es una base de datos sin código y de código abierto que combina Postgres y Airtable y ofrece una interfaz similar a la de una hoja de cálculo, soporte de fórmulas, funciones de manipulación de datos y capacidades SQL completas.</li>
<li>Los usuarios están evaluando Teable frente a opciones similares como nocodb, baserow y grist, centrándose en su integración con Postgres y su facilidad de uso.</li>
<li>Los debates incluyen posibles mejoras, precios, cuestiones éticas como la similitud de logotipos y comparaciones detalladas con otras herramientas, además de preocupaciones sobre fallos y problemas técnicos en varios navegadores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://suchscience.org/people-encountered-later-in-a-sequence-described-more-negatively/">El sesgo de describir negativamente a los demás aumenta con los encuentros posteriores</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio reciente publicado en el Journal of Personality and Social Psychology revela un sesgo inconsciente hacia los individuos evaluados más tarde en una secuencia, lo que conduce a percepciones más negativas en escenarios variados como entrevistas de trabajo, reality shows o contextos de citas.</li>
<li>La investigación indica un &quot;efecto de posición negativa en serie&quot;, en el que los participantes muestran descripciones cada vez más críticas a medida que conocen a más personas de forma secuencial, lo que puede influir en las evaluaciones secuenciales.</li>
<li>En futuras investigaciones se estudiará cómo las características personales y las interacciones de grupo determinan este sesgo y la duración de estos juicios rápidos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39672111">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Reunirse con los candidatos más tarde en la secuencia de la entrevista puede dar lugar a evaluaciones más negativas debido al anclaje del juicio.</li>
<li>La toma de decisiones durante las entrevistas puede verse afectada por los rasgos personales, el cansancio y el lenguaje utilizado, lo que refleja sesgos en las evaluaciones.</li>
<li>Deben adoptarse estrategias para reducir los sesgos en los procesos de contratación, y son necesarias investigaciones adicionales para validar estas conclusiones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OnedocLabs/react-print-pdf">Onedoc Labs presenta una innovadora herramienta de generación de PDF</a></h2>
<ul>
<li>Onedoc Labs, fundada por antiguos empleados de grandes empresas, ha desarrollado una biblioteca de código abierto, react-print-pdf, para la creación automatizada de documentos PDF.</li>
<li>La plataforma proporciona una API, un SDK Node.js y control de la maquetación para el diseño de documentos, junto con análisis, y ofrece precios basados en la generación de documentos y descuentos por volumen.</li>
<li>Los usuarios pueden explorar la herramienta en el sitio web sin registrarse, ya que la empresa comparte con entusiasmo el producto con la comunidad de Hacker News para conocer sus opiniones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39668962">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación profundiza en herramientas como Onedoc, react-pdf y DocRaptor para la generación de PDF, cubriendo precios, diseño y accesibilidad.</li>
<li>Los usuarios exploran las consideraciones relativas al rellenado de formularios, los metadatos, el estilo CSS y XPS, haciendo hincapié en la necesidad de soluciones PDF modernas y fáciles de usar.</li>
<li>El debate subraya la constante demanda de herramientas fiables de generación de PDF y la perdurable popularidad de los PDF como formato ampliamente aceptado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.trangram.com">Trangram: Animador gratuito de gráficos en movimiento y SVG</a></h2>
<ul>
<li>Trangram es una plataforma gratuita que permite a los usuarios diseñar y distribuir gráficos en movimiento y animaciones SVG a través de un sólido editor que recuerda a Adobe Illustrator y a los programas de animación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39675807">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Trangram, una plataforma gratuita para crear gráficos en movimiento y animaciones SVG, se encuentra bajo amenazas legales en relación con su nombre de dominio, lo que ha desatado debates sobre su parecido con Flash e ideas para mejorarlo.</li>
<li>Los usuarios admiran Trangram por su interfaz fácil de usar y su valor educativo, pero expresan su preocupación por la falta de funciones y la viabilidad a largo plazo de las aplicaciones basadas en la web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://browserbench.org/announcements/speedometer3/">Velocímetro 3.0: Nuevo navegador de referencia para la capacidad de respuesta de las aplicaciones web</a></h2>
<ul>
<li>Speedometer 3.0, un navegador de referencia colaborativo creado por Apple, Google, Microsoft y Mozilla, ya está disponible para evaluar la capacidad de respuesta de las aplicaciones web con nuevas simulaciones de interacción con el usuario.</li>
<li>Desarrollado bajo una nueva estructura de gobernanza, incorpora contribuciones de los principales motores de navegación para mejorar la precisión en la medición de las tareas de navegación, lo que puede beneficiar a los usuarios con optimizaciones de rendimiento.</li>
<li>El punto de referencia se esfuerza por reflejar el panorama web contemporáneo, ofreciendo diversas pruebas y vías de optimización para mejorar la experiencia del usuario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670035">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en pruebas de rendimiento de navegadores como Speedometer 3, que muestran la capacidad de respuesta de las aplicaciones web en el mundo real.</li>
<li>Los usuarios analizan las puntuaciones en distintos navegadores y dispositivos, identificando los fallos de los navegadores, la compatibilidad de audio y los fallos específicos de los navegadores.</li>
<li>Se comparten ideas sobre mejoras incrementales de la puntuación, retos de los desarrolladores a la hora de optimizar aplicaciones para diversos dispositivos y navegadores, y preocupaciones sobre las extensiones que influyen en el rendimiento de los navegadores, lo que enriquece el discurso sobre la mejora de las experiencias de navegación.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Lienzo JSON: Potenciando la organización de datos Infinite Canvas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Lienzo%20JSON%3A%20Potenciando%20la%20organizaci%C3%B3n%20de%20datos%20Infinite%20Canvas&subheading=martes%2C%2012%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/11&#39;</h2>
<h1>2024-03-11</h1>
<h2><a href="https://github.com/dbeaver/dbeaver">DBeaver: el cliente de bases de datos de código abierto definitivo</a></h2>
<ul>
<li>DBeaver es una herramienta gratuita de base de datos multiplataforma compatible con cualquier base de datos que disponga de un controlador JDBC, que ofrece funciones como editor de metadatos, editor SQL y editor de datos, con soporte de plugins para varias bases de datos.</li>
<li>Los usuarios pueden obtener la herramienta en el sitio oficial o en GitHub, para lo que necesitan Java (suministrado como Open JDK 17).</li>
<li>Fomenta las contribuciones de los usuarios para informes de errores, solicitudes de características y pull requests, mientras que las versiones comerciales ofrecen soporte para bases de datos NoSQL, extensiones y asistencia en línea. DBeaver tiene un cliente de escritorio y una variante web llamada CloudBeaver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39660592">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>DBeaver es un cliente de base de datos de código abierto que ofrece opciones de personalización a través de plugins de Eclipse, elogiado por funciones como el visor de diagramas ER.</li>
<li>Los usuarios tienen experiencias dispares con DBeaver: algunos alaban su funcionalidad, mientras que otros destacan los problemas de estabilidad y compatibilidad, especialmente en Linux.</li>
<li>A pesar de algunos fallos en la interfaz de usuario, DBeaver es valorado por su versatilidad y funcionalidad en las tareas diarias de gestión de bases de datos, generando debates sobre Eclipse, Theia, la estética en las herramientas de programación, el software basado en Java y el apoyo a los desarrolladores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lightvector/KataGo/blob/master/docs/GraphSearch.md">Presentación de las innovaciones de Monte-Carlo Graph Search</a></h2>
<ul>
<li>El artículo se adentra en la búsqueda gráfica de Monte-Carlo (MCGS), un derivado de la búsqueda arbórea de Monte-Carlo (MCTS) utilizada en grafos dirigidos, abordando los retos que plantea la adaptación de MCTS a los grafos y proponiendo soluciones a los sesgos del algoritmo.</li>
<li>También cubre estrategias para actualizar los valores Q, la importancia de comprender los principios subyacentes para mejorar MCTS, consideraciones de implementación para MCGS, y el impacto de la repetición por tercera vez en el ajedrez.</li>
<li>Además, analiza los retos de las redes neuronales en MCTS, como el sobreajuste y el exceso de confianza, haciendo hincapié en la necesidad de utilidades de reproducción precisas y utilizando la distribución de visitas para mejorar los resultados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662698">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La búsqueda de grafos Monte-Carlo mejora el razonamiento de la IA utilizando la exploración de grafos, haciendo hincapié en el hashing eficiente para las descripciones de estados basadas en el lenguaje.</li>
<li>Las redes neuronales se integran en los algoritmos de búsqueda para sustituir la aleatoriedad por evaluaciones heurísticas, lo que mejora la precisión de los resultados.</li>
<li>Este enfoque es una versión especializada de la búsqueda de árboles Monte-Carlo, lo que subraya la importancia de comprender los matices del algoritmo y sus usos prácticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/firm-headed-by-legendary-chip-architect-behind-amd-zen-finally-releases-first-hardware-days-after-being-selected-to-build-the-future-of-ai-in-japan-tenstorrent-unveils-grayskull-its-risc-v-answer-to-gpus">Tenstorrent presenta Grayskull: La alternativa a la GPU RISC-V</a></h2>
<ul>
<li>Tenstorrent, bajo la dirección de Jim Keller, lanzó Grayskull, su hardware inaugural, como sustituto RISC-V de las GPU, dirigido a tareas de IA.</li>
<li>Los Grayskull DevKits, presentados en los modelos e75 y e150, están orientados al desarrollo de IA, ofrecen versatilidad con varios modelos y cuestan 599 y 799 dólares.</li>
<li>La colaboración de Tenstorrent con un centro de semiconductores japonés está orientada a mejorar las capacidades de procesamiento de IA, lo que supone un salto significativo en el rendimiento de la IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39658787">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación repasa nuevos procesadores como el Grayskull RISC-V de Tenstorrent para IA, las GPU de Nvidia y los chips especializados para tareas de IA, analizando su arquitectura, rendimiento, memoria, escalabilidad e implicaciones empresariales.</li>
<li>Profundiza en los diseños de los procesadores, las características exclusivas, las arquitecturas de red en chip, los requisitos de los sistemas y las comparaciones entre tecnologías y empresas en los sectores de la IA y el aprendizaje automático.</li>
<li>En general, explora la innovación y los retos en el panorama de los chips de IA, que avanza a pasos agigantados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulgraham.com/best.html">Elaboración de ensayos atemporales: Priorizar la generalidad y la novedad</a></h2>
<ul>
<li>El autor se adentra en la redacción de ensayos convincentes partiendo de una pregunta concreta que impulse la exploración y la mejora.</li>
<li>Dar prioridad a las líneas de pensamiento innovadoras y generales, al tiempo que se descartan los contenidos ineficaces y se mantiene un interés genuino por el tema, son aspectos cruciales destacados.</li>
<li>La ampliación de conocimientos, la participación en actividades diversas y la importancia de formular preguntas y refinar las respuestas son fundamentales para generar ideas valiosas para los ensayos, junto con la selección de temas intemporales de gran importancia pero poco integrados en la cultura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662615">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate abarca la redacción de ensayos, la documentación, la pericia, la ética y la toma de decisiones, haciendo hincapié en el conocimiento profundo, el autoconcepto, el impacto social y la innovación.</li>
<li>Explora retos como la originalidad, las indagaciones filosóficas, la sostenibilidad y la verdad en la escritura, haciendo referencia a figuras influyentes como Paul Graham, y los críticos plantean su preocupación por los ensayos carentes de sustancia e inclinados hacia contenidos autocomplacientes.</li>
<li>El diálogo recorre un amplio espectro de conceptos sobre la escritura, la creatividad y los valores sociales, ofreciendo una exploración exhaustiva de diversos aspectos relacionados con este campo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/KhoomeiK/LlamaGym">LlamaGym: Simplificación del ajuste de agentes LLM con RL en línea</a></h2>
<ul>
<li>LlamaGym agiliza la puesta a punto de agentes Large Language Model (LLM) mediante el aprendizaje por refuerzo en línea, ofreciendo una abstracción para gestionar tareas de RL en entornos Gym.</li>
<li>Los usuarios pueden ajustar eficazmente las indicaciones al agente y los hiperparámetros, lo que facilita la realización rápida de iteraciones y experimentos.</li>
<li>Para utilizar LlamaGym, los usuarios deben implementar métodos abstractos, especificar el LLM base y desarrollar el bucle RL para el entrenamiento del agente; la herramienta es un proyecto en curso que acepta contribuciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39658610">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>LlamaGym es una herramienta diseñada para refinar los agentes LLM mediante el aprendizaje por refuerzo en línea.</li>
<li>Los usuarios entablan conversaciones sobre los posibles usos y ventajas de la herramienta, además de intercambiar recursos y proyectos en el ámbito del aprendizaje automático.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.04652">Presentación de Yi: Potentes modelos lingüísticos y multimodales</a></h2>
<ul>
<li>La familia de modelos Yi es un conjunto de modelos lingüísticos y multimodales conocidos por sus sólidas capacidades multidimensionales.</li>
<li>Estos modelos aprovechan modelos lingüísticos preformados y muestran un rendimiento impresionante en distintas pruebas de referencia.</li>
<li>En el artículo se menciona la posibilidad de ampliar estos modelos para incorporar aspectos relacionados con la visión y el lenguaje y contextos más largos, con el objetivo de mejorar la solidez del modelo mediante un mayor escalado de los parámetros en el futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39659781">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los modelos Yi han alcanzado el éxito en pruebas comparativas de modelos lingüísticos, demostrando sus capacidades de razonamiento y resolución de enigmas lógicos.</li>
<li>Entre las cuestiones éticas figuran los problemas de concesión de licencias de datos y la normativa china, además de las dudas sobre los métodos de formación empleados por las empresas tecnológicas chinas.</li>
<li>El debate también profundiza en las comparaciones entre diversos LLM, el potencial propagandístico de modelos de diferentes culturas y el impacto de la propaganda del Gobierno chino en las redes sociales, contrastándolo con la eficacia propagandística de Rusia/URSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timelock.dev/">Timelock.dev: cifrar y enviar secretos al futuro</a></h2>
<ul>
<li>La interfaz web utiliza el sistema de encriptación timelock creado por Cloudflare, como se indica en una reciente entrada de blog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39661482">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Timelock.dev es una interfaz web que utiliza el cifrado timelock de Cloudflare para enviar secretos al futuro de forma segura.</li>
<li>Los debates profundizan en la medición precisa del tiempo, el cifrado de datos, el uso de blockchain y la seguridad de los datos, destacando los retos, las vulnerabilidades, los métodos creativos de almacenamiento de claves y el cifrado mediante trayectorias de naves espaciales.</li>
<li>Destaca el valor de las redes descentralizadas y el cifrado por capas para una sólida seguridad de los datos a largo plazo, señalando las limitaciones de las actuales plataformas de contratos inteligentes para los relojes criptográficos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://motherduck.com/blog/perf-is-not-enough/">Optimizar la elección de la base de datos más allá de las métricas de rendimiento</a></h2>
<ul>
<li>El artículo subraya la importancia de tener en cuenta factores que van más allá de las métricas de rendimiento a la hora de seleccionar una base de datos, como la facilidad de uso, el ecosistema, las actualizaciones y la integración del flujo de trabajo, para mejorar la experiencia del cliente.</li>
<li>Hace hincapié en el impacto del bajo rendimiento en la experiencia del usuario y aconseja tener en cuenta el potencial futuro y la mejora continua del rendimiento de las bases de datos, en lugar de basarse únicamente en los puntos de referencia actuales.</li>
<li>Las características &quot;Friendlier SQL&quot; de DuckDB se muestran como un ejemplo de priorización de la experiencia del usuario, destacando la naturaleza subjetiva de las evaluaciones de rendimiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662234">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Destaca la importancia del rendimiento en las bases de datos y los servicios en la nube, afirmando que los puntos de referencia no reflejan únicamente la velocidad y la eficiencia.</li>
<li>Destaca la importancia de que los ingenieros se comuniquen con los clientes para captar sus necesidades, abordando los retos organizativos de las empresas.</li>
<li>Analiza diferentes tecnologías de bases de datos como DuckDB y BigQuery, examinando los factores que influyen en su rendimiento, escalabilidad, compatibilidad y experiencia de usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PaperMC/Paper">Un servidor pionero de PaperMC mejora el rendimiento de Minecraft</a></h2>
<ul>
<li>Paper es un servidor de Minecraft de alto rendimiento centrado en resolver incoherencias de jugabilidad y mecánicas, que ofrece foro y soporte de Discord.</li>
<li>Los administradores de servidores pueden utilizar Paperclip, mientras que los desarrolladores de plugins tienen acceso a los parches de la API y a la documentación para el desarrollo.</li>
<li>Paper se mantiene gracias a las donaciones y recibe el apoyo de YourKit y JetBrains.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662079">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se discuten varias opciones para ejecutar un servidor Minecraft Java Edition, como vanilla server.jar, Fabric Loader, Forge, y Bukkit/Spigot/Paper/Purpur software.</li>
<li>Paper es elogiado por su alto rendimiento en servidores públicos, mientras que Fabric se recomienda para servidores técnicos o privados; Pterodactyl destaca como software de alojamiento de servidores fácil de usar.</li>
<li>Los servidores Paper ofrecen un mejor rendimiento y compatibilidad con mods en comparación con los servidores Vanilla, y plugins como Geyser ayudan a conectar las ediciones Java y Bedrock.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog//2024-03-10/ebpf-documentary.html">Desvelar el rendimiento de los sistemas con la tecnología eBPF</a></h2>
<ul>
<li>El sitio web de Brendan Gregg se centra en el rendimiento de los sistemas, destacando la tecnología y las herramientas eBPF.</li>
<li>En los últimos posts se habla de documentales, conferencias y experiencias tecnológicas personales, y se ofrecen recursos para el análisis y la supervisión del rendimiento.</li>
<li>El sitio web es una valiosa fuente de información para los interesados en conocer a fondo el rendimiento de los sistemas y la tecnología eBPF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39663135">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News profundiza en la evolución y las críticas de eBPF, en comparación con WebAssembly, para mejorar el rendimiento en el núcleo de Linux.</li>
<li>Se destacan las ventajas de eBPF sobre las herramientas de red de usuario, sus semejanzas con DTrace y el papel primordial de la seguridad en el desarrollo de software.</li>
<li>Los debates se extienden a las limitaciones del código máquina, los retos de seguridad en los navegadores web, la tendencia hacia la distribución de software basado en fuentes y la demanda de mayor seguridad en los sistemas de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grondilu.github.io/memchess/">Revivir MemChess: Dominar las aperturas de ajedrez con la repetición espaciada</a></h2>
<ul>
<li>MemChess es una herramienta que utiliza la repetición espaciada para enseñar aperturas y variantes de ajedrez populares, ayudando a los jugadores a aprender rápidamente.</li>
<li>Se concentra en las líneas principales y las respuestas a las aperturas, incorporando ideas de maestros ajedrecistas para mejorar la experiencia de aprendizaje.</li>
<li>A los jugadores se les pide que realicen movimientos óptimos mientras aprenden y perfeccionan diversas aperturas a través de la práctica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39661497">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El usuario grondilu resucitó el sitio web memchess.com utilizando código de archive.org, ahora sin necesidad de iniciar sesión y guardando el progreso a través de la API de almacenamiento web HTML5.</li>
<li>Los usuarios sugieren probar otros entrenadores de repetición espaciada de aperturas de ajedrez como listudy.org y chessdriller.org en lugar de memchess.</li>
<li>Los debates incluyeron experiencias con repeticiones espaciadas para tácticas de ajedrez, sugerencias de apertura para mejoras y fuentes de aprendizaje alternativas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/lead-gasoline-blunted-iq-half-us-population-study-rcna19028">Estudio: El plomo de la gasolina reduce el cociente intelectual de la mitad de la población estadounidense</a></h2>
<ul>
<li>La exposición a la gasolina con plomo antes de su prohibición en 1996 ha disminuido el cociente intelectual de aproximadamente la mitad de la población estadounidense, lo que ha supuesto una pérdida estimada de 824 millones de puntos de cociente intelectual.</li>
<li>Los niños nacidos en las décadas de 1960 y 1970 se vieron afectados de forma significativa por la exposición al plomo, que también se asocia a problemas cardíacos y renales y afecta de forma desproporcionada a las personas de raza negra.</li>
<li>La exposición al plomo, causante de problemas de salud a largo plazo como enfermedades cardiovasculares y demencia, sigue siendo un problema crítico de salud pública, sobre todo en comunidades desfavorecidas con fuentes de agua contaminadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662988">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La exposición al plomo tiene un efecto perjudicial en los niveles de cociente intelectual, que históricamente se ha observado en la gasolina con plomo y en las tuberías en EE.UU., siendo Thomas Midgley Jr. conocido por defender la gasolina con plomo a pesar de sus riesgos.</li>
<li>El debate explora la posible conexión entre la exposición al plomo y el comportamiento delictivo, con repercusiones en la salud y las funciones cognitivas, mientras se trabaja en la transición hacia opciones sin plomo.</li>
<li>A pesar de los avances, siguen existiendo dificultades para comprender y abordar las consecuencias de la exposición al plomo, lo que subraya la importancia de seguir investigando y actuando.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abelard.org/asimov.php">Explorando la educación y la carrera en &quot;La profesión&quot; de Isaac Asimov</a></h2>
<ul>
<li>El relato de ciencia ficción &quot;Profesión&quot;, de Isaac Asimov, aborda temas como la educación, las normas sociales y la especialización profesional a través de su protagonista, George Platen.</li>
<li>El deseo inicial de George de ser programador informático cambia cuando un análisis mental le orienta hacia un camino diferente como obrero registrado, lo que le lleva a desafiar las expectativas sociales con la ayuda de Ingenescu, historiador y científico social.</li>
<li>La narración subraya la importancia de comprender el comportamiento humano, el avance de la sociedad y las ideas históricas para moldear el destino de las personas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39659729">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La conversación abarca los esfuerzos de la Segunda Guerra Mundial, el programa Apolo, la influencia de la tecnología de refrigeración en la vida cotidiana y la logística militar, la creatividad y los retos de la industria tecnológica.</li>
<li>Destaca el potencial de todos para convertirse en creadores y analiza el impacto de las leyes de derechos de autor, tocando temas como la educación, el crecimiento personal y los entresijos de la industria.</li>
<li>Entrecruzando referencias a libros y relatos, el debate subraya la importancia del aprendizaje continuo y pone de relieve los matices entre los distintos sectores.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="DBeaver: el cliente de bases de datos de código abierto definitivo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=DBeaver%3A%20el%20cliente%20de%20bases%20de%20datos%20de%20c%C3%B3digo%20abierto%20definitivo&subheading=lunes%2C%2011%20de%20marzo%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/03/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
