<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 19:13:07 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/29&#39;</h2>
<h1>2024-07-29</h1>
<h2><a href="https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2024/07/27/windows-security-best-practices-for-integrating-and-managing-security-tools/">Desglose técnico de Microsoft sobre el incidente de CrowdStrike</a></h2>
<ul>
<li>Windows ofrece opciones de seguridad flexibles, incluyendo características integradas y herramientas de terceros, para mejorar la seguridad y la fiabilidad de las empresas.</li>
<li>Un reciente fallo de CrowdStrike se rastreó hasta un problema de seguridad de memoria en el controlador CSagent, lo que destaca la importancia de una gestión robusta de los controladores del kernel.</li>
<li>Microsoft colabora con proveedores externos a través de la Iniciativa de Virus de Microsoft (MVI) para garantizar la calidad y fiabilidad de los productos de seguridad, haciendo hincapié en la reducción de la dependencia del kernel y en la mejora de las protecciones en modo de usuario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095530">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El análisis de Microsoft sobre el incidente de CrowdStrike enfatiza la necesidad de modernizar los enfoques de seguridad y reducir la dependencia de los controladores del kernel para acceder a datos de seguridad críticos.</li>
<li>La incidencia ha llevado a debates sobre las prácticas de aseguramiento de calidad de CrowdStrike y si Microsoft debería limitar el acceso al kernel para proveedores de terceros, una medida previamente bloqueada por la UE para garantizar la competencia justa.</li>
<li>Esta situación destaca los posibles beneficios de trasladar más funciones de seguridad al modo de usuario, con el objetivo de mejorar las prácticas de implementación y la fiabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dotat.at/@/2024-07-28-tolower-avx512.html">tolower() con AVX-512</a></h2>
<ul>
<li>La artículo discute el uso de instrucciones SIMD (Single Instruction, Multiple Data) para el procesamiento eficiente de cadenas, centrándose específicamente en la función tolower() en Rust.</li>
<li>La autora experimentó con AVX-512-BW en un procesador AMD Zen 4, logrando un alto rendimiento tanto para cadenas largas como cortas utilizando cargas y almacenes enmascarados.</li>
<li>Los resultados mostraron que AVX-512-BW es particularmente efectivo para manejar cadenas cortas, proporcionando un rendimiento suave y rápido sin los problemas observados en el código autovectorizado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095790">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La técnica de &#39;lectura insegura más allá de la muerte&#39; en Rust y LLVM se considera un comportamiento indefinido, lo que lleva a posibles optimizaciones del compilador que asumen que no ocurre, causando resultados inesperados.</li>
<li>Incrustar ensamblador es actualmente la única solución temporal, con alternativas como intrínsecos de carga alineada enmascarada y cargas congeladas siendo sugeridas.</li>
<li>La discusión sobre cómo manejar las lecturas fuera de límites continúa, con algunos abogando por un comportamiento definido por la implementación, y se destacan las operaciones enmascaradas de AVX-512 por sus beneficios de rendimiento a pesar de la adopción limitada debido a la segmentación del mercado de Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/ps">ps aux escrito en bash sin bifurcación</a></h2>
<ul>
<li>Una pregunta de entrevista para un puesto de bash/Linux podría involucrar el manejo de una situación en la que todos los IDs de procesos (PIDs) están ocupados, impidiendo que se generen nuevos procesos.</li>
<li>Se menciona una herramienta que puede imitar un comando <code>ps aux</code> en funcionamiento en tales escenarios, afirmando humorísticamente una compatibilidad universal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41097241">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión en GitHub gira en torno al desafío de alinear columnas en programación, con un enfoque en el uso de f-strings y relleno en Python para este propósito.</li>
<li>Los usuarios sugieren herramientas y formatos alternativos, como YAML para un manejo de datos más sencillo, y mencionan utilidades como Octopus Deploy y Docker CLI para la salida en JSON.</li>
<li>El hilo también aborda el manejo del agotamiento de PID (ID de proceso) en bash, con recomendaciones como usar el directorio /proc/[pid]/ y <code>exec Python</code> para una mejor gestión de procesos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://statsbomb-3d-viz.vercel.app/">Un visualizador de pases de fútbol/soccer hecho con Three.js</a></h2>
<ul>
<li>Se ha desarrollado un visualizador de pases de fútbol utilizando los datos abiertos de StatsBomb, que es un conjunto de datos rico para el análisis de fútbol.</li>
<li>La herramienta permite a los usuarios analizar y visualizar patrones de pases, con filtros para la distancia del pase, el equipo y los jugadores individuales.</li>
<li>Este desarrollo destaca la creciente tendencia de aprovechar los datos abiertos para análisis y visualización avanzados en deportes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095839">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un visualizador de pases de fútbol utilizando Three.js aprovecha los datos abiertos de StatsBomb para analizar y visualizar patrones de pases, permitiendo a los usuarios filtrar por distancia de pase, equipo y jugadores.</li>
<li>Los comentarios de la comunidad incluyen sugerencias para herramientas de visualización de alto nivel como deck.gl o kepler.gl, y características como animaciones basadas en el tiempo y mapas de calor para un mejor análisis.</li>
<li>Los usuarios han reportado problemas como errores de CORS y dificultades con la carga de archivos, lo que indica áreas para una posible mejora en la experiencia del usuario y el manejo de errores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://loro.dev/blog/movable-tree">Árboles CRDT movibles y la implementación de Loro</a></h2>
<ul>
<li>La artículo discute los desafíos de implementar CRDTs (Tipos de Datos Replicados Sin Conflictos) de Árbol Móvil en entornos colaborativos y cómo Loro aborda estos problemas, incluyendo la ordenación de nodos hijos.</li>
<li>Loro implementa el algoritmo de &quot;A highly-available move operation for replicated trees&quot; e integra el algoritmo de Índice Fraccional para la clasificación, manejando conflictos con PeerIDs únicos y jitter.</li>
<li>Loro&#39;s approach supports real-time collaboration and historical version checkouts, showing high performance in various scenarios, making it suitable for production use in collaborative applications.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41099901">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los CRDTs de árboles móviles (Tipos de Datos Replicados Sin Conflictos) y la implementación de Loro están ganando atención por su capacidad para manejar operaciones complejas de árboles en entornos colaborativos.</li>
<li>Los desarrolladores están discutiendo aplicaciones prácticas, como la biblioteca React Table para gestionar grandes estructuras de datos jerárquicas y el editor multijugador de Thymer para tareas y notas.</li>
<li>La conversación destaca los desafíos y soluciones en el uso de CRDTs para varios tipos de datos, incluidos texto, imágenes y modelos 3D, enfatizando la importancia de la sincronización eficiente y la resolución de conflictos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leandojo.org/">LeanDojo: Demostración de Teoremas en Lean Usando LLMs</a></h2>
<ul>
<li>LeanDojo presenta Lean Copilot, permitiendo que los Modelos de Lenguaje (LLMs) asistan en la automatización de pruebas Lean sugiriendo tácticas y buscando pruebas.</li>
<li>El modelo ReProver, utilizando un Transformer de codificador-decodificador, recupera premisas de la biblioteca matemática y genera la siguiente táctica, superando la automatización de pruebas incorporada de Lean.</li>
<li>El conjunto de datos de LeanDojo incluye amplios puntos de referencia y anotaciones detalladas, asegurando que los modelos puedan generalizar a teoremas con premisas novedosas y descubrir nuevas pruebas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41096486">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>LeanDojo es una nueva iniciativa que integra Lean, un asistente de pruebas, con Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) para mejorar las capacidades de demostración de teoremas.</li>
<li>La finalidad del proyecto es cerrar la brecha entre la notación matemática no ejecutable y el código ejecutable, lo que podría ayudar en problemas matemáticos complejos como las ecuaciones diferenciales estocásticas.</li>
<li>Este desarrollo es significativo ya que podría mejorar la fiabilidad y la eficiencia de la verificación formal en aplicaciones críticas, como sistemas de alta seguridad y la demostración automática de teoremas.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpetazzo.github.io/2024/07/26/cloudflare-images-overcharge-billing/">¿Nos está cobrando de más Cloudflare por su servicio de imágenes?</a></h2>
<ul>
<li>El modelo de facturación mixta de Cloudflare Images, que combina almacenamiento prepago y entrega postpago, llevó a facturas inesperadamente altas y confusas para EphemeraSearch, a veces superando los $400 en lugar de los $110 esperados.</li>
<li>A pesar de múltiples contactos con el soporte de Cloudflare durante ocho meses, no se proporcionó una resolución, lo que llevó a cambiar a soluciones más rentables como S3 o servidores dedicados.</li>
<li>Esta experiencia subraya la importancia de un gasto eficiente para proyectos independientes con bajos ingresos, destacando que, aunque Cloudflare Images ofrece un servicio de calidad, su modelo de facturación puede no ser adecuado para todos los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41100958">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se han planteado preocupaciones sobre la posibilidad de que Cloudflare esté cobrando de más por su servicio de Imágenes, con usuarios informando discrepancias entre los costos esperados y los reales.</li>
<li>Se están haciendo comparaciones con otros servicios como Amazon S3, Bunny CDN y Cloudflare R2, que se perciben como alternativas más rentables.</li>
<li>Las prácticas de facturación y el soporte al cliente de Cloudflare han sido objeto de escrutinio, con algunos usuarios experimentando ciclos de facturación complicados y cargos inesperados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/snes_video/index.html">Comprender el diseño del sistema de video de Super Nintendo</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglard explora el sistema de video de Super Nintendo (SNES) y destaca las decisiones de diseño tomadas por los ingenieros de Nintendo en 1989 para garantizar la compatibilidad con los televisores CRT y los estándares NTSC.</li>
<li>La SNES utilizaba un reloj maestro de 21.47727MHz, dividido para lograr un reloj de puntos de 5.3693175MHz, resultando en 341 puntos por línea y una tasa de refresco de 60.098Hz, con períodos de blanking horizontal y vertical para evitar artefactos.</li>
<li>La SNES soportaba tanto los estándares NTSC como PAL, proporcionando salidas de video compuesto y S-Video, y podía duplicar las resoluciones vertical y horizontal para aplicaciones específicas, a pesar de desafíos como el parpadeo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41098141">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute el diseño y la arquitectura del Super Nintendo Entertainment System (SNES), destacando sus especificaciones técnicas y contexto histórico.</li>
<li>Los puntos clave incluyen las opciones de resolución del SNES, el impacto de los diferentes estándares de TV (NTSC vs. PAL) en la jugabilidad y el uso de CRTs (tubos de rayos catódicos) en juegos de arcade y consolas domésticas.</li>
<li>La discusión también aborda el uso de conectores SCART en los televisores europeos y los desafíos de emular con precisión la salida de video de la SNES.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quuxplusone.github.io/blog/2021/03/03/push-back-emplace-back/">No prefieras ciegamente <code>emplace_back</code> a <code>push_back</code> (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Las herramientas como clang-tidy y PVS-Studio pueden marcar <code>push_back</code> como &quot;mal estilo&quot; y sugerir <code>emplace_back</code>, pero este cambio no siempre es beneficioso.</li>
<li>Se debe usar <code>emplace_back</code> para evitar la creación de objetos temporales, pero no está relacionado con la semántica de movimiento y aún puede resultar en copias si no se usa correctamente.</li>
<li>Prefiera <code>push_back</code> por su simplicidad y tiempos de compilación más rápidos, utilizando <code>emplace_back</code> solo cuando sea necesario para tipos no movibles o para evitar objetos temporales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095814">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión gira en torno al uso de <code>emplace_back</code> versus <code>push_back</code> en C++ para agregar elementos a contenedores como vectores.</li>
<li>emplace_back<code>construye un objeto en el lugar, potencialmente evitando copias innecesarias, mientras que</code>push_back` añade un objeto ya construido al contenedor.</li>
<li>La conversación destaca que, aunque <code>emplace_back</code> puede ser más eficiente, también es más complejo, y <code>push_back</code> podría ser preferible para el uso diario a menos que se necesiten los beneficios específicos de <code>emplace_back</code>.</li>
</ul>
<h2><a href="https://okmij.org/ftp/ML/higher-kind-poly.html">Higher-kinded bounded polymorphism in OCaml (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Higher-kinded polymorphism, que abstrae sobre constructores de tipos, es crucial para operaciones genéricas sobre colecciones e incrustación de lenguajes específicos de dominio (DSLs) tipados.</li>
<li>OCaml no admite de forma nativa el polimorfismo de tipo superior debido a problemas de aliasing de tipos, pero se puede simular utilizando funtores, desfuncionalización y álgebras iniciales.</li>
<li>Varios métodos, incluyendo la abstracción de funtores y la reducción al polimorfismo ordinario, permiten lograr el polimorfismo de tipo superior en OCaml, aunque a veces puede no ser necesario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41096187">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Discusión sobre el polimorfismo acotado de tipo superior en OCaml, centrándose en alias de tipos y problemas de igualdad de tipos, que conducen a problemas de unificación de orden superior.</li>
<li>Se destaca la viabilidad práctica de estos problemas, con referencias al lenguaje Idris y al tutorial &quot;Elaboration Zoo&quot; de András Kovács para un aprendizaje adicional.</li>
<li>Clarificación sobre la sintaxis de los GADT (Tipos de Datos Abstractos Generalizados) en OCaml, con comparaciones a F# que actualmente carece de soporte para GADT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/education-21895704">Los niños deben tener permitido aburrirse, dice un experto (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Dr. Teresa Belton, una experta en educación, afirma que permitir que los niños experimenten el aburrimiento es crucial para fomentar la creatividad, ya que la actividad constante puede obstaculizar la imaginación.</li>
<li>Las entrevistas con creativos como la autora Meera Syal y el artista Grayson Perry revelan que el aburrimiento jugó un papel significativo en su desarrollo creativo, con Perry describiéndolo como un &quot;estado creativo&quot;.</li>
<li>El Dr. Belton enfatiza que la expectativa de la sociedad de una estimulación constante impide que los niños desarrollen creatividad interna, abogando por un tiempo de &#39;parar y mirar&#39; lejos de las pantallas para estimular la imaginación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41098488">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un experto sugiere que se debe permitir a los niños experimentar el aburrimiento, ya que puede fomentar la creatividad y la autosuficiencia.</li>
<li>Reflexionando sobre experiencias pasadas de la infancia, los usuarios recuerdan participar en actividades arriesgadas pero socialmente enriquecedoras, en contraste con la sobreestimulación basada en pantallas de los niños modernos.</li>
<li>La discusión enfatiza el equilibrio entre el aburrimiento y la seguridad, abogando por entornos supervisados donde los niños puedan explorar y desarrollarse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Owez/yark">Yark: Archivador de YouTube con interfaz offline</a></h2>
<ul>
<li>Yark simplifica el archivado de YouTube con comandos de instalación y gestión fáciles, requiriendo Python 3.9+ y opcionalmente FFmpeg.</li>
<li>Los usuarios pueden crear, actualizar y ver archivos, que se almacenan en una estructura basada en directorios con metadatos, videos y miniaturas.</li>
<li>La herramienta admite la visualización sin conexión con modos claro y oscuro y permite sugerencias de características a través de la pestaña de problemas del repositorio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41100820">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Yark es un archivador de YouTube con una interfaz de usuario offline, diseñado para ayudar a los usuarios a guardar contenido de YouTube localmente.</li>
<li>Los usuarios discuten herramientas similares para Twitch, destacando desafíos como la transmisión de archivos MP4 grandes y el manejo de solicitudes de servidor HTTP para archivos con caracteres especiales.</li>
<li>La conversación incluye detalles técnicos sobre la transmisión, como la importancia de que los servidores admitan solicitudes de rango para evitar problemas de almacenamiento en búfer, con recomendaciones para usar VLC o Nginx para uso práctico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alexta69/metube">MeTube: Descargador de YouTube autoalojado</a></h2>
<ul>
<li>Nuevas versiones de Node ya no soportan compilaciones ARM de 32 bits; los usuarios deben migrar a un sistema operativo de 64 bits para actualizaciones.</li>
<li>Ahora está disponible una interfaz gráfica web para youtube-dl (bifurcación de yt-dlp), que admite la descarga de listas de reproducción de YouTube y otros sitios, y se puede ejecutar utilizando Docker o docker-compose.</li>
<li>Las opciones de configuración incluyen variables de entorno para el ID de usuario, el ID de grupo, los directorios de descarga y más, con valores predeterminados proporcionados para facilitar la configuración.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41098974">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>MeTube es un descargador de YouTube autoalojado que utiliza yt-dlp, una herramienta de línea de comandos popular para descargar videos de YouTube.</li>
<li>La interfaz de usuario (UI) del proyecto hace que yt-dlp sea accesible para los usuarios que prefieren una interfaz gráfica en lugar de operaciones de línea de comandos.</li>
<li>La discusión destaca varias alternativas y herramientas relacionadas, como Celluloid, Parabolic y Tube Archivist, que ofrecen funcionalidades similares para diferentes plataformas y casos de uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forrestthewoods.com/blog/tech_of_planetary_annihilation_chrono_cam/">La tecnología de la aniquilación planetaria: ChronoCam (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Planetary Annihilation, un juego de estrategia en tiempo real de Uber Entertainment, ha entrado en fase beta y presenta tecnologías innovadoras como la generación de planetas por procedimientos y juegos de 40 jugadores.</li>
<li>La partida introduce ChronoCam, un sistema de repetición único que permite a los jugadores retroceder en el tiempo, jugar en cámara lenta/rápida y ver el mundo del juego desde diferentes puntos en el tiempo, incluso durante partidas en vivo.</li>
<li>Utilizando una arquitectura cliente-servidor, ChronoCam minimiza el uso de ancho de banda al representar los datos del juego como curvas y soporta características robustas de repetición, mejorando las medidas anti-trampas y el compromiso de la comunidad en línea.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41097228">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Planetary Annihilation, un juego de estrategia en tiempo real (RTS), presentaba una mecánica única de manipulación del tiempo llamada ChronoCam, que permitía a los jugadores revisar e interactuar con estados pasados del juego.</li>
<li>La financiación inicial del juego se logró a través de una campaña de Kickstarter muy exitosa, recaudando $2.2 millones, pero enfrentó desafíos debido a su diseño ambicioso, que incluía múltiples campos de batalla esféricos.</li>
<li>A pesar de las críticas iniciales, la secuela del juego, Planetary Annihilation: Titans, recibió críticas positivas en Steam, destacando los logros técnicos de los desarrolladores y el diseño innovador del motor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msreekan.com/2014/01/15/sdcard/">Nivelación de desgaste y capas de traducción de tarjetas SD (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Las tarjetas SD utilizan memoria flash NAND MLC (Multi-Level Cell) o SLC (Single-Level Cell), abstrayendo complejidades como el borrado de bloques y el nivelado de desgaste.</li>
<li>La tarjeta detecta si debe usar SPI (Interfaz Periférica Serial) o bus SD al recibir el suministro de voltaje e inicia la pila de software adecuada, completando el proceso de arranque cuando el software entra en el estado de transferencia.</li>
<li>Una capa de traducción mapea direcciones virtuales a físicas, optimizando el rendimiento de escritura con escrituras contiguas y gestionando la sobrecarga para escrituras aleatorias a través de Unidades de Asignación (AUs), típicamente de 4MB de tamaño.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095429">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En una conferencia, una anécdota sobre el desmantelamiento de tarjetas SD rotas destacó un error de nivelación de desgaste que causó que el firmware se sobrescribiera parcialmente, lo que provocó discusiones sobre la fiabilidad de las tarjetas SD.</li>
<li>Los usuarios compartieron experiencias de fallos de tarjetas SD y recuperación de datos, señalando que las tarjetas de memoria más densas son más propensas a problemas, mientras que las tarjetas de grado industrial, aunque más pequeñas, son más duraderas.</li>
<li>Las sugerencias para mejorar la fiabilidad de las tarjetas SD incluían un mejor software para la agregación de escritura y el nivelado de desgaste, y tarjetas SD con auto-redimensionamiento de particiones para gestionar los bloques desgastados.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Desglose técnico de Microsoft sobre el incidente de CrowdStrike" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Desglose%20t%C3%A9cnico%20de%20Microsoft%20sobre%20el%20incidente%20de%20CrowdStrike&subheading=lunes%2C%2029%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/28&#39;</h2>
<h1>2024-07-28</h1>
<h2><a href="https://doubleagent.net/onavo-facebook-ssl-mitm-technical-analysis/">¿Cómo interceptó Facebook el tráfico de la aplicación móvil encriptada de su competidor?</a></h2>
<ul>
<li>Una demanda colectiva contra Meta reveló que Facebook interceptó el tráfico cifrado de los dispositivos de los usuarios que ejecutaban la aplicación Onavo Protect para obtener información competitiva.</li>
<li>Facebook supuestamente utilizó un ataque MITM (Man-In-The-Middle), denominado &quot;ssl bump,&quot; para descifrar el tráfico de dominios como Snapchat, YouTube y Amazon.</li>
<li>La aplicación Onavo Protect recopilaba estadísticas detalladas de uso de aplicaciones y datos sensibles, lo que generaba importantes preocupaciones legales y éticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090304">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Facebook pagó a los usuarios para instalar un proxy bajo el pretexto de &quot;investigación de mercado,&quot; permitiéndoles interceptar y descifrar el tráfico encriptado de aplicaciones móviles de la competencia.</li>
<li>La aplicación, Onavo, comercializada como una VPN, se utilizó para recopilar datos sobre competidores, lo que generó preocupaciones legales y éticas, incluidas posibles violaciones de las leyes de interceptación de comunicaciones.</li>
<li>Aunque los usuarios consintieron el monitoreo, la claridad de su comprensión sobre el alcance de la recopilación de datos sigue siendo cuestionable.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ionworks/how-to-debug-your-battery">Cómo depurar el diseño de su batería</a></h2>
<ul>
<li>PyBaMM es una herramienta de código abierto en Python diseñada para simular la física de las baterías, lo que la convierte en un recurso valioso para la investigación y desarrollo (I+D) de baterías.</li>
<li>La herramienta ayuda a abordar la maldición de la dimensionalidad, un desafío común en la investigación y desarrollo de baterías, al simplificar simulaciones complejas.</li>
<li>PyBaMM es particularmente útil para investigadores e ingenieros que buscan modelar y comprender el comportamiento de las baterías de manera más eficiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090658">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las pruebas de un factor a la vez son ineficientes para el diseño de baterías; los métodos modernos de diseño experimental pueden optimizar con menos ejecuciones.</li>
<li>PyBaMM (Modelado Matemático de Baterías en Python) no cubre todas las optimizaciones de forma predeterminada, lo que requiere métodos más sofisticados para espacios de diseño más grandes.</li>
<li>Se recomiendan herramientas como el PPK II de Nordic Semiconductor, sensores de efecto Hall y resistencias shunt para el perfilado de energía y la medición de corriente en proyectos de baterías.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/apple-union-contract-maryland-store-f9884d978bf3129c37726dd7978392a5">Apple ha alcanzado su primer contrato sindical con empleados de tienda en Maryland</a></h2>
<ul>
<li>La Coalición de Empleados Minoristas Organizados de la Asociación Internacional de Maquinistas y Trabajadores Aeroespaciales anunció un acuerdo de tres años con Apple para los empleados de una tienda en Maryland, aumentando el salario en un promedio del 10% y ofreciendo otros beneficios.</li>
<li>La aprobación del acuerdo, pendiente de la aprobación de unos 85 empleados, se votará el 6 de agosto, tras una autorización de huelga en mayo debido a negociaciones insatisfactorias.</li>
<li>Esta tienda de Maryland es una de las dos únicas ubicaciones de Apple sindicalizadas en los EE. UU., con la segunda en la ciudad de Oklahoma aún sin contrato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41089558">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Apple ha firmado su primer contrato sindical con empleados de una tienda en Maryland, marcando un hito significativo en las relaciones laborales de la empresa.</li>
<li>Se especula que Apple podría haber aceptado el contrato para evitar conflictos, y algunos sugieren que la empresa podría cerrar la tienda si la sindicalización genera problemas, aunque cerrar una tienda únicamente debido a la sindicalización es ilegal y difícil de probar.</li>
<li>La discusión sobre el impacto y la necesidad de los sindicatos persiste, con argumentos tanto a favor de la protección de los derechos de los trabajadores como en contra del posible perjuicio a las empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cambridge.org/core/journals/judgment-and-decision-making/article/irrational-hungry-judge-effect-revisited-simulations-reveal-that-the-magnitude-of-the-effect-is-overestimated/61CE825D4DC137675BB9CAD04571AE58">La revisión del efecto del juez hambriento irracional (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Actualmente, los pedidos en línea no están disponibles debido a problemas técnicos desde el 10 de julio de 2024; se recomienda a los usuarios que consulten el sitio web para obtener actualizaciones.</li>
<li>Un estudio realizado por Danziger, Levav y Avnaim-Pesso (2011) encontró que las decisiones favorables de libertad condicional de los jueces israelíes disminuían significativamente dentro de una sesión, pero volvían a los niveles iniciales después de un descanso, lo que sugiere agotamiento mental.</li>
<li>Las simulaciones indican que este efecto podría estar sobreestimado y podría deberse a artefactos estadísticos, como fallos favorables más largos y una gestión racional del tiempo por parte de los jueces, lo que requiere una investigación adicional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41091803">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La investigación del &#39;efecto del juez hambriento irracional&#39;, que afirmaba que los jueces eran más indulgentes después del almuerzo, ha sido revisitada y se ha encontrado que tiene fallos significativos.</li>
<li>La investigación original no tuvo en cuenta el orden no aleatorio de los casos, con los casos menos graves siendo vistos primero y los más graves después, lo que afectó los resultados.</li>
<li>Los críticos sugieren que la aleatorización del orden de los casos podría llevar a decisiones judiciales más eficientes y justas, planteando preguntas más amplias sobre el impacto del hambre en la toma de decisiones y la fiabilidad de los estudios psicológicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cprimozic.net/blog/tools-and-techniques-for-procedural-gamedev/">Mis herramientas y técnicas favoritas para el desarrollo de juegos procedurales</a></h2>
<ul>
<li>El mapeo triplanar simplifica la texturización sin mapas UV, lo que lo hace ideal para terrenos procedurales, con mejoras para una mejor mezcla y rendimiento.</li>
<li>Síntesis de Texturas PBR (Renderizado Basado en Física) Impulsada por IA utiliza inteligencia artificial para generar texturas de alta calidad, mejorando la fidelidad visual.</li>
<li>El trabajo futuro incluye la implementación de Geometría Sólida Constructiva (CSG) para la manipulación avanzada de mallas, como la fusión y el corte de mallas para simular daños.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41092861">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute varias herramientas y técnicas para el desarrollo de juegos procedurales, destacando los desafíos y complejidades involucrados.</li>
<li>Los usuarios comparten sus experiencias y dificultades con la generación procedural, como la conexión de geometría y la generación de terreno realista.</li>
<li>La reseña elogia el artículo por sus conocimientos sobre técnicas procedimentales, y algunos usuarios destacan las habilidades especializadas requeridas en este campo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johncarlosbaez.wordpress.com/2024/07/27/tritone-substitutions/">Substituciones de Tritono</a></h2>
<ul>
<li>Una sustitución de tritono es una técnica musical que reemplaza un acorde de séptima dominante con otro acorde cuya raíz está a un tritono de distancia, añadiendo sofisticación a la música.</li>
<li>En la tonalidad de C, el acorde de séptima dominante G-B-D-F puede ser sustituido por C♯-F-G♯-B, conservando algunas notas del acorde original pero añadiendo un giro único.</li>
<li>David Bennett y Michael Keithson proporcionan explicaciones en video y ejemplos, con Bennett enfocándose en canciones populares y Keithson ofreciendo un enfoque más analítico, incluyendo lecciones sobre acordes dominantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41088895">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tritone substitutions en el jazz implican reemplazar un acorde dominante (V7) con otro acorde dominante a un tritono de distancia (II♭7), creando una línea de bajo cromática descendente.</li>
<li>Esta técnica se utiliza para añadir interés armónico y es común en el jazz, así como en la música popular como el tema de Los Simpson y &quot;I Am the Walrus&quot; de los Beatles.</li>
<li>La discusión destaca la importancia de comprender conceptos de teoría musical como los tonos guía (notas 3ª y 7ª) y el contexto histórico del análisis armónico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calcgpt.io/">CalcGPT</a></h2>
<ul>
<li>CalcGPT, desarrollado por Calvin Liang, es una calculadora satírica que utiliza el modelo de lenguaje GPT-3, criticando la obsesión moderna con la IA.</li>
<li>Sirve tanto como una herramienta computacional como un comentario social, cuestionando la necesidad de la IA en todos los aspectos de la vida.</li>
<li>Al ser intencionalmente lento y propenso a errores, CalcGPT fomenta la reflexión sobre el equilibrio entre los métodos tradicionales y la innovación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41092460">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CalcGPT, una aplicación de IA humorística, está generando interés por su enfoque satírico sobre las capacidades de la IA, particularmente en la realización de operaciones aritméticas básicas.</li>
<li>La aplicación utiliza un modelo GPT-3 desactualizado (babbage-002), lo que conduce a resultados intencionalmente incorrectos y divertidos, destacando la brecha entre los modelos de IA más antiguos y los más nuevos como GPT-4.</li>
<li>A pesar de su naturaleza humorística, CalcGPT sirve como una crítica al bombo publicitario de la IA, demostrando las limitaciones de los modelos anteriores y provocando discusiones sobre los avances en la tecnología de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://posixcafe.org/blogs/2024/07/27/0/">Plan 9 es un sistema operativo singularmente completo</a></h2>
<ul>
<li>Plan 9 es un sistema operativo integral que incluye todo el software necesario en su instalación base, como compiladores, entornos gráficos y editores de texto.</li>
<li>Al contrario de los sistemas Linux y BSD, el diseño monolítico de Plan 9 garantiza la consistencia y simplifica el desarrollo de software al eliminar la necesidad de probar contra múltiples configuraciones.</li>
<li>Si bien Plan 9 puede carecer de algunas características en comparación con los sistemas convencionales, sirve como un excelente recurso de aprendizaje y un entorno de pruebas para la experimentación con sistemas operativos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090222">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Plan 9 es un sistema operativo que permite el acceso multiplataforma a la unidad C en Windows y en el Subsistema de Windows para Linux (WSL) utilizando el protocolo de sistema de archivos 9P2000.L.</li>
<li>Microsoft eligió Plan 9 sobre Samba por su simplicidad y el código de servidor existente, con la ruta \wsl$\ gestionada por el MUP en Windows y la comunicación a través de un socket Unix.</li>
<li>Plan 9 se centra en software componible, adhiriéndose a la filosofía Unix de programas pequeños y enfocados, pero sigue siendo un interés de nicho debido a su falta de características modernas e integración.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bret.dk/intel-n100-radxa-x4-first-thoughts/">Primeras impresiones del Intel N100 Radxa X4</a></h2>
<ul>
<li>Radxa anunció la Radxa x4 Single Board Computer (SBC) basada en Intel N100, similar en forma a una Raspberry Pi 5, con un procesador x86 Intel N100.</li>
<li>La Radxa x4 es compatible con Windows 11 y Debian 12, con instalaciones fluidas pero inicialmente sin controladores de red.</li>
<li>Las características clave incluyen Ethernet de 2.5 Gbit, soporte M.2 NVMe y una BIOS completa, aunque necesita mejor documentación y soluciones de enfriamiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41089911">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Intel N100 Radxa X4 es una nueva computadora de placa única (SBC) con un precio de $60, que ofrece arquitectura x86, transcodificación de hardware, y se informa que es tres veces más potente que la Raspberry Pi 5.</li>
<li>Las características clave incluyen una NIC (tarjeta de interfaz de red) de 2.5G con soporte PoE (Power over Ethernet) y una ranura m.2, lo que agrega un valor significativo en comparación con el Raspberry Pi.</li>
<li>La placa ha generado interés debido a su precio competitivo, rendimiento mejorado y potencial para encajar en las carcasas existentes de Raspberry Pi, lo que la convierte en una opción atractiva tanto para aficionados como para profesionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/managarm/managarm">Managarm: Sistema operativo pragmático basado en microkernel con E/S asíncrona</a></h2>
<ul>
<li>managarm es un sistema operativo basado en microkernel, distinto de Linux y Windows, que cuenta con una API completamente asincrónica para E/S y una buena compatibilidad con el espacio de usuario de Linux.</li>
<li>No es una distribución de Linux, pero admite muchas API de Linux, ofreciendo características como soporte de 64 bits, compatibilidad con hardware moderno y cumplimiento de POSIX.</li>
<li>Los usuarios pueden probar managarm descargando una imagen nocturna y ejecutándola con banderas específicas de qemu, software compatible como Weston y GNU Coreutils, y hardware como controladores USB y varias tarjetas gráficas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41088592">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Managarm es un sistema operativo basado en microkernel con E/S asíncrona, probado principalmente en QEMU, un emulador de código abierto popular.</li>
<li>La atención que ha generado el proyecto se debe a su soporte moderno para controladores, incluyendo USB, y su potencial para ejecutarse en hardware real, aunque enfrenta desafíos en componentes de bajo nivel.</li>
<li>Las actualizaciones recientes incluyen la capacidad de ejecutar un navegador web moderno, lo que indica un progreso significativo y mejoras en la funcionalidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timeextension.com/features/interview-its-easy-to-get-a-bit-over-ambitious-roguecraft-devs-on-developing-for-amiga-in-2024">Desarrolladores de Roguecraft sobre el desarrollo para Amiga en 2024</a></h2>
<ul>
<li>Roguecraft, desarrollado por Badger Punch Games, es un juego de Amiga muy esperado que se lanzará en septiembre de 2024, tras el éxito de Rogue 64.</li>
<li>La desarrollo, inicialmente planeado para 6 meses, se extendió a 2 años debido a las complejidades de trabajar con el hardware de Amiga, a pesar de sus ventajas como la velocidad y los coprocesadores dedicados.</li>
<li>La característica del juego son los gráficos isométricos, más de 100 variaciones de habitaciones, y está disponible para pre-pedido a través de Thalamus Digital, con comentarios positivos de la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41089161">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los desarrolladores de Roguecraft discuten los desafíos y flujos de trabajo para desarrollar en la plataforma Amiga en 2024, destacando el uso de emuladores y la compilación cruzada desde sistemas modernos como macOS.</li>
<li>Se recomiendan varias herramientas y complementos, como el complemento VS Studio Code para la depuración de Amiga y herramientas de compilación cruzada para el desarrollo moderno de C y C++.</li>
<li>La conversación refleja una apreciación nostálgica por el sistema único de gráficos y colores del Amiga, contrastándolo con la sensación más nítida y fría de los gráficos de IBM/DOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ssp.sh/blog/obsidian-note-taking-workflow/">Mi flujo de trabajo para tomar notas en Obsidian</a></h2>
<ul>
<li>La autora utiliza Obsidian para tomar notas, llevar un diario y conectar ideas, destacando su formato de archivo abierto y el soporte de Markdown para garantizar la durabilidad de las notas.</li>
<li>Plugins clave como Dataview, Excalibrain, Obsidian Admonition y Templater mejoran la funcionalidad e integración de su flujo de trabajo.</li>
<li>Compartir notas públicamente a través de Quartz fomenta comentarios valiosos y conexiones, contribuyendo al aprendizaje y mejora continuos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41092928">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en la aplicación de toma de notas Obsidian, destacando sus características y experiencias de los usuarios.</li>
<li>Los usuarios elogian a Obsidian por su flexibilidad, uso de archivos Markdown y su robusto ecosistema de complementos, comparándolo favorablemente con otras herramientas como Emacs y Notion.</li>
<li>Algunos usuarios mencionan soluciones de sincronización y posibles problemas, como la sincronización lenta de iCloud y la disponibilidad de complementos de sincronización basados en Git.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/StreamPot/StreamPot">StreamPot: Ejecuta FFmpeg como una API con compatibilidad con fluent-FFmpeg, colas y S3</a></h2>
<ul>
<li>StreamPot es una herramienta en etapa inicial diseñada para tareas de transformación de medios como recortar videos, eliminar audio y transcodificar, ofreciendo una solución sin configuración para desarrolladores.</li>
<li>Los usuarios pueden alojar el servidor ellos mismos siguiendo las instrucciones de instalación o registrarse para la versión alojada para probarlo.</li>
<li>La iniciativa aprovecha el trabajo de los equipos de ffmpeg y fluent-ffmpeg, y se puede proporcionar retroalimentación por correo electrónico o llamadas programadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41091163">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>StreamPot permite ejecutar FFmpeg como una API con compatibilidad con fluent-FFmpeg, colas de trabajos e integración con S3.</li>
<li>Los usuarios están discutiendo mejoras, como agregar métodos de conveniencia para operaciones asíncronas y señalización a través de eventsource o Eventos Enviados por el Servidor (SSE).</li>
<li>Los desarrolladores están considerando actualizar la documentación y agregar funciones como <code>runAndWait</code> y sondeo largo para una mejor eficiencia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.codingconfessions.com/p/simultaneous-multithreading">Cómo funciona la multithread simultánea bajo el capó</a></h2>
<ul>
<li>El Multithreading Simultáneo (SMT) permite que una CPU maneje instrucciones de dos hilos simultáneamente, mejorando la utilización de recursos pero potencialmente reduciendo el rendimiento de un solo hilo.</li>
<li>El hyper-threading de Intel es una forma de SMT, que duplica el estado de la arquitectura del procesador para hacer que un procesador físico aparezca como dos procesadores lógicos para el sistema operativo.</li>
<li>Si bien SMT puede aumentar el rendimiento del sistema, puede introducir vulnerabilidades de seguridad y conflictos de caché, lo que lleva a los expertos a recomendar desactivarlo para sistemas críticos de seguridad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41093916">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los próximos CPUs Arrow Lake de Intel eliminarán el hyperthreading (Multithreading Simultáneo, SMT) debido a sus ganancias de rendimiento dependientes de la aplicación.</li>
<li>La medida para simplificar el diseño de la CPU podría ser beneficiosa, especialmente ya que los núcleos P/E (Rendimiento/Eficiencia) de Intel proporcionan una alternativa para cargas de trabajo de un solo hilo o de pocos hilos.</li>
<li>La discusión sobre la relevancia de SMT continúa, con AMD manteniendo su uso de núcleos homogéneos y SMT, mientras Intel explora diferentes estrategias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/27/us/politics/elon-musk-kamala-harris-deepfake.html">Elon Musk comparte video manipulado de Harris, en aparente violación de las políticas de X</a></h2>
<ul>
<li>Elon Musk volvió a publicar un video de campaña alterado digitalmente de la Vicepresidenta Kamala Harris, lo que parece violar las políticas de X contra los medios engañosos.</li>
<li>La manipulación del video, visto 98 millones de veces, carecía de una advertencia e incluía contenido engañoso, lo que generó preocupaciones sobre la amenaza de los deepfakes para la democracia.</li>
<li>Críticos y la campaña de Harris condenaron el video, destacando la inconsistencia en la aplicación de políticas de X en comparación con otras plataformas como Meta y Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090459">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk compartió un video manipulado de Kamala Harris, lo que podría violar las políticas de X y ha generado debates sobre regulaciones más estrictas para la IA.</li>
<li>La incidencia ha llevado a sugerencias para usar Keyoxide para la verificación de contenido y combatir los deepfakes.</li>
<li>Los usuarios están frustrados con el declive de Twitter, el aumento de la actividad de bots y los cambios en el algoritmo que favorecen el contenido de derecha, lo que genera preocupaciones sobre la usabilidad de la plataforma y sus políticas de contenido.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="¿Cómo interceptó Facebook el tráfico de la aplicación móvil encriptada de su competidor?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%BFC%C3%B3mo%20intercept%C3%B3%20Facebook%20el%20tr%C3%A1fico%20de%20la%20aplicaci%C3%B3n%20m%C3%B3vil%20encriptada%20de%20su%20competidor%3F&subheading=domingo%2C%2028%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/27&#39;</h2>
<h1>2024-07-27</h1>
<h2><a href="https://sqlite.org/fasterthanfs.html">SQLite: 35% más rápido que el sistema de archivos</a></h2>
<ul>
<li>SQLite lee y escribe pequeños blobs (por ejemplo, imágenes en miniatura) un 35% más rápido que usando archivos individuales en el disco, y utiliza aproximadamente un 20% menos de espacio en disco.</li>
<li>La eficiencia se atribuye a menos llamadas al sistema open() y close() y a un empaquetado de datos más compacto, con un rendimiento que se espera mejore en versiones futuras.</li>
<li>Las pruebas muestran que SQLite generalmente supera al I/O de archivos directo, especialmente en Windows con el software antivirus habilitado, aunque el rendimiento puede variar según el hardware y el sistema operativo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41085376">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>SQLite es un 35% más rápido que los sistemas de archivos tradicionales debido a un menor número de llamadas al sistema de apertura/cierre y a la ausencia de necesidad de atributos del sistema de archivos o verificaciones de metadatos.</li>
<li>Este aumento de rendimiento es especialmente significativo en Windows, donde las llamadas al sistema de archivos son inherentemente más lentas.</li>
<li>A pesar de algunas limitaciones, como un máximo de 2GB para blobs y desafíos con datos jerárquicos, la velocidad y simplicidad de SQLite lo hacen ventajoso para registros y otros almacenamientos de datos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sysprog21.github.io/lkmpg/">La Guía de Programación de Módulos del Núcleo de Linux</a></h2>
<ul>
<li>La Guía de Programación de Módulos del Núcleo de Linux ofrece una introducción completa a la creación y gestión de módulos del núcleo, que son segmentos de código cargables dinámicamente que mejoran las capacidades del núcleo sin requerir un reinicio.</li>
<li>Las herramientas y comandos clave para trabajar con módulos del kernel incluyen <code>modprobe</code>, <code>insmod</code>, <code>depmod</code>, <code>lsmod</code> y <code>cat /proc/modules</code>.</li>
<li>La guía cubre temas esenciales como la inicialización y limpieza de módulos, el manejo de argumentos de línea de comandos, la gestión de controladores de dispositivos, la interacción con los sistemas de archivos <code>/proc</code> y <code>sysfs</code>, y cómo evitar errores comunes en la programación del kernel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083972">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Guía de Programación de Módulos del Kernel de Linux destaca el uso de QEMU para la manipulación del kernel y sugiere actualizar los libros de controladores de dispositivos de Linux.</li>
<li>Greg KH confirmó que no habrá una cuarta edición del libro Linux Device Drivers, lo que ha generado discusiones sobre recursos alternativos como &quot;The Linux Memory Manager&quot; y &quot;Linux Insides&quot;.</li>
<li>Los usuarios compartieron experiencias con QEMU para depuración y la suite de pruebas de WireGuard para el desarrollo de módulos del kernel, enfatizando la importancia de la revisión humana en la escritura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/07/26/courts-close-the-loophole-letting-the-feds-search-your-phone-at-the-border/">Cortes cierran la laguna legal que permitía a los federales registrar tu teléfono en la frontera</a></h2>
<ul>
<li>Un juez federal dictaminó que la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP) no puede registrar dispositivos electrónicos en la frontera sin una orden judicial, abordando una laguna en la Cuarta Enmienda.</li>
<li>El juez Nina Morrison afirmó que las búsquedas en teléfonos móviles son &quot;no rutinarias&quot; y requieren causa probable y una orden judicial, comparándolas con registros corporales debido a su significativo impacto en la privacidad.</li>
<li>La sentencia, respaldada por libertarios civiles, se considera crucial para la libertad de prensa y los derechos de privacidad, siguiendo decisiones similares en otros circuitos y distritos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083286">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un Tribunal de Distrito en Nueva York dictaminó que las búsquedas de teléfonos celulares sin orden judicial en la frontera son &quot;no rutinarias&quot; y más invasivas que otros tipos de búsquedas, comparándolas con registros corporales.</li>
<li>Esta decisión no es un precedente vinculante y contrasta con fallos de otros Tribunales de Circuito, lo que indica una posible intervención de la Corte Suprema para abordar el asunto debido a la existente &quot;división de circuitos&quot;.</li>
<li>La sentencia refleja los debates en curso sobre los derechos de privacidad y los poderes del gobierno, especialmente en el contexto de la seguridad fronteriza y la Cuarta Enmienda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/class/cs81n/command.txt">En el principio era la línea de comandos (1999)</a></h2>
<ul>
<li>El ensayo de Neal Stephenson &quot;In the Beginning was the Command Line&quot; explora la evolución de los sistemas operativos (OS) y sus dinámicas de mercado, centrándose en Apple y Microsoft.</li>
<li>Microsoft logró el dominio del mercado vendiendo sistemas operativos como bienes de consumo, enfatizando la conveniencia y la facilidad, lo que resonó con las tendencias culturales más amplias que valoran la simplicidad sobre la complejidad.</li>
<li>A pesar del surgimiento de alternativas superiores y gratuitas como Linux y BeOS, la mayoría de los consumidores preferían los productos familiares de Microsoft, destacando una preferencia social por experiencias mediadas a través de interfaces gráficas de usuario (GUIs).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41084795">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El ensayo de Neal Stephenson &quot;In the Beginning Was the Command Line&quot; (1999) destaca las ventajas de las Interfaces de Línea de Comandos (CLI) sobre las Interfaces Gráficas de Usuario (GUIs), enfatizando su concisión y facilidad de comunicación.</li>
<li>La redacción compara la evolución de los sistemas operativos con los automóviles, destacando la estabilidad y el control del usuario proporcionados por las interfaces de línea de comandos a pesar de la popularidad de las interfaces gráficas de usuario.</li>
<li>También profundiza en las implicaciones culturales y filosóficas de las interfaces tecnológicas, ofreciendo una perspectiva más amplia sobre cómo interactuamos con la tecnología.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.singleton.io/posts/2022-10-17-otp-on-wrist/">TOTP tokens en mi muñeca con el reloj tonto más inteligente</a></h2>
<ul>
<li>Sensor Watch ha lanzado una nueva placa lógica de reemplazo para el clásico Casio F-91W, actualizándolo con un procesador ARM Cortex M0+ mientras conserva la pantalla LCD original, los pulsadores y el zumbador piezoeléctrico.</li>
<li>La placa mejorada es programable, lo que permite personalizar las carátulas del reloj y las aplicaciones de utilidad, incluyendo características como tokens 2FA, medidor de frecuencia, reloj mundial y más.</li>
<li>La relojería es fácil de hackear, con un emulador basado en wasm para pruebas, y hay documentación detallada disponible para aquellos interesados en modificar o crear sus propias carátulas de reloj.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41081435">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una discusión en Hacker News destaca el uso de tokens TOTP (Contraseña de un solo uso basada en el tiempo) en relojes Casio, específicamente en los modelos F-91W y A158W, para la autenticación de dos factores (2FA).</li>
<li>El proyecto implica modificar el firmware del reloj para mostrar códigos TOTP, con contribuciones de la comunidad que mejoran características como la calibración del usuario e incluso la creación de juegos para el reloj.</li>
<li>Se han planteado preocupaciones sobre la seguridad de tener códigos TOTP visibles en un reloj, y algunos sugieren alternativas como las llaves de hardware FIDO2 para una mejor protección contra ataques de phishing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntk148v.github.io/posts/linux-network-performance-ultimate-guide/">Guía Definitiva del Rendimiento de Redes en Linux</a></h2>
<ul>
<li>La guía ofrece una mirada profunda a la optimización del rendimiento de la red en Linux, abarcando temas desde la pila de red hasta técnicas avanzadas de procesamiento de paquetes.</li>
<li>Los pasos clave de ajuste incluyen ajustar los tamaños del búfer de anillo de la NIC, la coalición de interrupciones, la afinidad de IRQ y el uso de herramientas como AF_PACKET, DPDK y XDP para el manejo de paquetes de alto rendimiento.</li>
<li>Monitorear y ajustar la configuración de la red con herramientas como <code>ethtool</code>, <code>sysctl</code> y <code>netstat</code> es esencial para mantener un rendimiento óptimo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083801">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La &#39;Guía Definitiva del Rendimiento de Redes en Linux&#39; es un recurso integral para optimizar el rendimiento de la red utilizando Linux, particularmente útil para aquellos que trabajan con redes de alta velocidad.</li>
<li>Un usuario compartió una historia de éxito sobre la construcción de una red cifrada de 10 Gbps rentable utilizando hardware comercial disponible en el mercado (COTS) y Wireguard, reduciendo significativamente los costos en comparación con las soluciones de hardware comerciales.</li>
<li>Las discusiones en los comentarios incluyen consejos prácticos, como ajustar los tamaños de los búferes TCP, y herramientas para la optimización automática del rendimiento, como bpftune de Oracle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/joshuacline/windick">Entorno de recuperación de Windows y creador de USB de arranque en 200kb</a></h2>
<ul>
<li>El Kit de Personalización de Imágenes de Implementación de Windows es una herramienta de línea de comandos diseñada para personalizar e implementar imágenes de Windows.</li>
<li>Proporciona una solución nativa para que los profesionales de TI y los administradores de sistemas optimicen el proceso de implementación.</li>
<li>Tutoriales e información adicional están disponibles en plataformas como YouTube y la documentación oficial de Microsoft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083987">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha lanzado una nueva herramienta basada en shell para crear un entorno de recuperación de Windows y un USB de arranque, con un tamaño de solo 200 kilobytes.</li>
<li>La herramienta, escrita como un archivo por lotes grande con 3,085 líneas de código, demuestra una dedicación y eficiencia impresionantes, especialmente dada la disponibilidad de lenguajes de scripting más modernos como PowerShell.</li>
<li>La inspiración del proyecto proviene de clockworkmod recovery para Android y tiene como objetivo utilizar comandos &quot;live-of-the-land&quot;, lo que significa que no tiene dependencias y funciona únicamente en Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/07/crooks-bypassed-googles-email-verification-to-create-workspace-accounts-access-3rd-party-services/">Los delincuentes eludieron la verificación de correo electrónico de Google para crear cuentas de Workspace, Acces</a></h2>
<ul>
<li>Google solucionó una debilidad de autenticación que permitía a los delincuentes eludir la verificación de correo electrónico para crear cuentas de Google Workspace e impersonar a los titulares de dominios.</li>
<li>La cuestión se resolvió en 72 horas y se implementaron medidas adicionales de detección para prevenir futuros abusos.</li>
<li>Los atacantes pretendían hacerse pasar por titulares de dominios ante servicios de terceros, no abusar de los servicios de Google, y la actividad maliciosa involucró unas pocas miles de cuentas de Workspace creadas sin verificación de dominio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41082502">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los atacantes eludieron la verificación de correo electrónico de Google para crear cuentas de Workspace no autorizadas, lo que llevó a posibles brechas de seguridad y correos electrónicos de bienvenida inesperados para dominios no registrados.</li>
<li>Estas cuentas no autorizadas se utilizaron para explotar &quot;Iniciar sesión con Google&quot; en sitios de terceros, causando dificultades a las víctimas para recuperar sus dominios.</li>
<li>La incidencia subraya las vulnerabilidades en el sistema de Google y los riesgos asociados con los inicios de sesión sociales, lo que ha llevado a pedir mejoras como la verificación obligatoria de DNS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/devrim/cloudflare-noip">DDNS gratuito con Cloudflare y un Cronjob</a></h2>
<ul>
<li>Este proyecto ofrece una alternativa gratuita a los servicios de DNS dinámico de pago al automatizar las actualizaciones de registros DNS en Cloudflare utilizando una cuenta gratuita y un cronjob.</li>
<li>Los usuarios deben clonar el repositorio, crear archivos de configuración (<code>keys.json</code> y <code>records.json</code>), y configurar un cronjob o un programador de tareas equivalente para ejecutar el script a intervalos regulares.</li>
<li>El script actualiza los registros DNS en Cloudflare con la dirección IP actual de la máquina, lo que lo convierte en una solución rentable para las necesidades de DNS dinámico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41081810">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un proyecto de GitHub ofrece una solución gratuita de DNS dinámico (DDNS) utilizando Cloudflare y un trabajo cron, atrayendo un interés significativo de la comunidad tecnológica.</li>
<li>Los usuarios discuten los pros y los contras de usar Cloudflare para DDNS, incluyendo posibles tácticas de cebo y cambio y limitaciones como la terminación obligatoria de TLS y restricciones de carga.</li>
<li>Se mencionan alternativas y proyectos similares, como el uso de túneles de Cloudflare, Tailscale y otros clientes DDNS, destacando la variedad de soluciones disponibles para gestionar direcciones IP dinámicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huyenchip.com/ml-interviews-book/">Introducción a las Entrevistas de Aprendizaje Automático Libro</a></h2>
<ul>
<li>La &#39;Introducción al Libro de Entrevistas de Aprendizaje Automático&#39; ofrece una guía completa sobre el proceso de entrevistas en ML, cubriendo roles, tipos de empresas, formatos de entrevistas y tipos de preguntas.</li>
<li>Incluye más de 200 preguntas de conocimiento y 30 preguntas abiertas, con el objetivo de ayudar tanto a los candidatos como a los gerentes de contratación a comprender y prepararse para las entrevistas de ML.</li>
<li>Escrito por Chip Huyen, quien tiene una amplia experiencia con entrevistas en grandes empresas tecnológicas y startups, el libro consolida conocimientos prácticos y estrategias de preparación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083534">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión sobre el libro &#39;Introduction to Machine Learning Interviews&#39; de Huyen Chip presenta opiniones mixtas sobre su efectividad para prepararse para entrevistas de ML.</li>
<li>Algunos usuarios sugieren que las preguntas del libro son más fáciles en comparación con las entrevistas reales de ML, y otros recomiendan el libro &#39;Deep Learning Interviews&#39; por ser más atractivo y representativo.</li>
<li>Existe un debate sobre la relevancia de utilizar preguntas estándar del libro, con algunos abogando por crear proyectos personalizados en su lugar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/narumatt/sqlitefs">Sqlitefs: SQLite como un sistema de archivos</a></h2>
<ul>
<li>sqlite-fs permite a los usuarios de Linux y MacOS montar un archivo de base de datos SQLite como un sistema de archivos regular, facilitando las operaciones de archivos a través de una base de datos.</li>
<li>Requiere el último lenguaje de programación Rust (≥ 1.38) y libfuse (Linux) o osxfuse (MacOS) para su funcionalidad.</li>
<li>Admite varias operaciones de archivos, como crear, leer, escribir, eliminar archivos y directorios, cambiar atributos y manejar bloqueos de archivos, con un manejo de errores estricto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41085856">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteFS es un proyecto que utiliza SQLite como un sistema de archivos, atrayendo interés por su enfoque único en el almacenamiento de archivos.</li>
<li>La idea recuerda al proyecto cancelado de Microsoft, WinFS, que tenía como objetivo usar SQL Server como sistema de archivos.</li>
<li>A pesar del humor y las discusiones teóricas, se están considerando aplicaciones prácticas como el uso de SQLiteFS para operaciones en memoria o almacenamiento en caché.</li>
</ul>
<h2><a href="https://boogiemath.org/meta/meta-9.html">Oscar Zariski fue uno de los fundadores de la geometría algebraica moderna</a></h2>
<ul>
<li>Oscar Zariski (1899-1986) fue una figura clave en la geometría algebraica moderna, conocido por su influyente libro &quot;Algebraic Surfaces&quot; y sus importantes contribuciones al campo.</li>
<li>A pesar de comenzar su carrera académica más tarde de lo habitual, Zariski se mantuvo activo hasta sus ochenta años, con un trabajo notable en funciones holomorfas y un rico recorrido académico por instituciones prestigiosas.</li>
<li>Una anécdota interesante de su vida incluye casi perderse su propia boda debido a estar profundamente absorto en un problema matemático, lo que resalta su intensa dedicación a las matemáticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41086060">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Oscar Zariski es reconocido como uno de los fundadores de la geometría algebraica moderna.</li>
<li>Los usuarios compartieron anécdotas y discutieron diversos temas, incluyendo el incidente humorístico del matemático Kalle Väisälä y el &quot;factor de imaginación,&quot; que mide el tiempo pasado en mundos reales vs. imaginarios.</li>
<li>La conversación también profundizó en discusiones históricas y políticas, como la Revolución Rusa y los debates sobre el comunismo versus el capitalismo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/bril.html">Bril: Un lenguaje intermedio para la enseñanza de compiladores</a></h2>
<ul>
<li>Bril, el Gran Lenguaje Intermedio Rojo, fue creado para simplificar la enseñanza de compiladores al priorizar la facilidad de uso y la simplicidad sobre el rendimiento y el tamaño del código.</li>
<li>Los programas Bril son documentos JSON, lo que los hace accesibles con cualquier lenguaje de programación y fáciles de compartir.</li>
<li>La ecosistema de Bril se ha expandido con las contribuciones de los estudiantes, incluyendo herramientas y extensiones de lenguaje, aunque su forma SSA (Asignación Única Estática) necesita mejoras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41084318">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bril es un lenguaje intermedio (IL) diseñado para la enseñanza de compiladores, desarrollado por la Universidad de Cornell.</li>
<li>Las discusiones destacan la necesidad de reelaborar la forma de Asignación Única Estática (SSA) de Bril y las comparaciones con otros IL como ANF (Forma A-Normal) y CPS (Estilo de Paso de Continuación).</li>
<li>Algunos argumentan que los IL existentes como LLVM son suficientes para fines educativos, mientras que otros enfatizan el enfoque único de Bril para enseñar conceptos de compiladores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/dc/">Compiladores de conducción</a></h2>
<ul>
<li>La serie tiene como objetivo llenar el vacío en la literatura sobre el uso de herramientas para convertir programas en ejecutables, centrándose en conceptos fundamentales en lugar de enseñar un lenguaje o cómo escribir un compilador.</li>
<li>Proporciona pasos reproducibles utilizando bintools y el modo detallado del controlador (-v) para ayudar a los lectores a explorar más allá de los ejemplos básicos, asumiendo una plataforma Linux con compiladores gcc o clang.</li>
<li>La serie se divide en cinco partes: Driver, cpp (preprocesador), cc (compilador), ld (enlazador) y Loader, ofreciendo un enfoque estructurado para entender el proceso de compilación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083077">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo ofrece una excelente introducción a la cadena de herramientas de C y C++, centrándose en plataformas basadas en Linux y ELF.</li>
<li>Las aclaraciones clave incluyen que la biblioteca estándar de C++ es más amplia que la STL, y que ::operator new() es parte del tiempo de ejecución, no solo una plantilla.</li>
<li>La redacción del artículo debería distinguir mejor entre el cargador del núcleo del sistema operativo y el cargador dinámico del espacio de usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.davidv.dev/posts/pcie-driver-dma/">Aprendiendo sobre PCI-e: Controlador y DMA</a></h2>
<ul>
<li>La publicación detalla la implementación de un controlador de dispositivo PCI-e (Peripheral Component Interconnect Express) básico, centrándose en la asignación de memoria y las operaciones de DMA (Acceso Directo a Memoria).</li>
<li>Explica la creación de un <code>struct pci_driver</code>, la configuración de un dispositivo de caracteres para la interacción con el espacio de usuario y el uso de MSI (Interrupciones Señalizadas por Mensaje) para manejar transferencias DMA asíncronas.</li>
<li>La publicación es significativa por su guía práctica sobre el desarrollo de un controlador de dispositivo PCI-e, incluyendo fragmentos de código y referencias a la documentación del kernel, lo que la hace valiosa para los nuevos ingenieros de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41085713">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en el uso de un FPGA (Field-Programmable Gate Array) para construir un adaptador de pantalla, con un enfoque en PCI-e (Peripheral Component Interconnect Express) hard IP (Propiedad Intelectual).</li>
<li>Se recomiendan varias placas FPGA asequibles, incluidas Spartan 6, Artix, Screamer PCIe Squirrel y Litefury, que admiten PCIe y salida de video digital.</li>
<li>La publicación también destaca recursos y diseños para crear tarjetas de video y menciona el uso potencial del modo Alt de Displayport y cámaras web USB3 tipo UVC para la salida de video.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="SQLite: 35% más rápido que el sistema de archivos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=SQLite%3A%2035%25%20m%C3%A1s%20r%C3%A1pido%20que%20el%20sistema%20de%20archivos&subheading=s%C3%A1bado%2C%2027%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/26&#39;</h2>
<h1>2024-07-26</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-07-26/zurich-bern-consider-billboard-bans-after-vernier-outlaws-visual-pollution">Una ciudad suiza prohibió las vallas publicitarias. Zúrich y Berna podrían seguir pronto</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41075766">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una ciudad suiza ha prohibido las vallas publicitarias, y Zúrich y Berna están considerando medidas similares, siguiendo la exitosa prohibición de Cracovia, Polonia, hace dos años.</li>
<li>Vermont y Hawái tienen prohibiciones de vallas publicitarias desde hace mucho tiempo, lo que contribuye a sus entornos visualmente agradables.</li>
<li>La discusión enfatiza el impacto positivo de reducir el desorden visual en la estética urbana y los posibles beneficios de promover el transporte público.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.readthedocs.com/blog/2024/07/ai-crawlers-abuse/">Los rastreadores de IA deben ser más respetuosos</a></h2>
<ul>
<li>Ha habido un aumento significativo en el rastreo abusivo de sitios por productos de IA, lo que causa problemas para sitios como Read the Docs debido al uso excesivo de ancho de banda y costos.</li>
<li>Ejemplos incluyen un rastreador que descargó 73 TB de datos en mayo de 2024, costando más de $5,000, y otro que utilizó el descargador de contenido de Facebook para obtener 10 TB en junio de 2024.</li>
<li>Apesar de la limitación de velocidad basada en IP, estos rastreadores utilizan múltiples direcciones IP, lo que la hace ineficaz; las acciones tomadas incluyen bloquear los rastreadores de IA identificados y mejorar el almacenamiento en caché del CDN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41072549">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los rastreadores de IA han sido criticados por ser excesivamente agresivos, con un caso en el que un rastreador descargó 73TB de archivos HTML comprimidos de ReadTheDocs en un mes, causando costos significativos de ancho de banda.</li>
<li>La extracción excesiva de datos resultó en más de $5,000 en cargos por ancho de banda para ReadTheDocs, lo que resalta la necesidad de prácticas de rastreo más respetuosas y reguladas.</li>
<li>La incidencia plantea preguntas sobre el potencial de que tal comportamiento sea considerado imprudente bajo la Ley de Fraude y Abuso Informático (CFAA) y sugiere que las multas gubernamentales podrían ser apropiadas para las empresas responsables de tales acciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mriale/PyDPainter">Un clon de Deluxe Paint II escrito en Python</a></h2>
<ul>
<li>PyDPainter es un programa de arte en píxeles desarrollado en Python usando PyGame, inspirado en la versión de 1985 de Deluxe Paint para Commodore Amiga de Electronic Arts.</li>
<li>La finalidad del programa es modernizar la clásica herramienta Deluxe Paint con nuevas características, atendiendo al renovado interés en el arte de píxeles debido a la tendencia retro.</li>
<li>La última versión de PyDPainter está disponible en GitHub y se distribuye bajo la licencia GPLv3 o posterior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41073264">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha lanzado en GitHub un clon de Deluxe Paint II en Python, que presenta características impresionantes como el ciclo de paleta y las animaciones.</li>
<li>Los usuarios están recordando Deluxe Paint y otros programas gráficos retro, destacando el trabajo del artista Mark Ferrari.</li>
<li>Las discusiones incluyen comparaciones con otras herramientas como DPaint.js y Aseprite, y los desafíos técnicos de recrear software de arte en píxeles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rein.pk/startup-finance-for-founders-part-i-accounting">Finanzas para Fundadores de Startups – Parte I, Contabilidad (2016)</a></h2>
<ul>
<li>El artículo es parte de una serie de dos partes sobre finanzas de startups, centrado en la contabilidad en la Parte I y en las finanzas estratégicas en la Parte II.</li>
<li>Los temas clave cubiertos incluyen la configuración de una estructura de cuenta bancaria segura, la gestión de los límites de las tarjetas de crédito y la transición de Stripe a contratos e invoices en papel a medida que crecía la base de clientes.</li>
<li>La autora comparte ideas prácticas de su experiencia en Segment, que creció significativamente y recaudó $44 millones, destacando la importancia de comprender la contabilidad básica para los fundadores de startups.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41074002">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo &#39;Finanzas para Fundadores de Startups – Parte I, Contabilidad&#39; discute principios contables esenciales para los fundadores de startups, aunque carece de información contable detallada.</li>
<li>Un punto significativo planteado es la estrategia de negociar líneas de crédito durante las conversaciones de inversión en lugar de aumentar gradualmente los límites de las tarjetas de crédito.</li>
<li>La discusión también aborda las limitaciones y riesgos asociados con el uso de tarjetas de débito para transacciones como el alquiler de coches, particularmente en los EE. UU. en comparación con Europa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aml4td.org/">Aprendizaje Automático Aplicado para Datos Tabulares</a></h2>
<ul>
<li>«Aprendizaje Automático Aplicado para Datos Tabulares» de Max Kuhn y Kjell Johnson es una guía práctica para desarrollar modelos predictivos a partir de datos tabulares, que se publicará en junio de 2024.</li>
<li>La obra cubre todo el proceso de modelado predictivo, incluyendo la ingeniería de características y las actividades posteriores al modelado, y está licenciada bajo CC BY-NC-SA 4.0, permitiendo su uso y adaptación no comercial.</li>
<li>A los analistas de datos, estadísticos y científicos de datos, el libro les ofrece ejercicios y suplementos de computación, principalmente utilizando el marco de trabajo tidymodels de R, y da la bienvenida a las contribuciones de la comunidad a través de GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41072616">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Discusión sobre el aprendizaje automático (ML) aplicado a datos tabulares, destacando desafíos comunes como la fuga de datos, la división inteligente de datos y la selección de modelos.</li>
<li>Énfasis en el uso de XGBoost para obtener resultados de vanguardia, con algunos expertos recomendando alternativas como LightGBM, CatBoost y Random Forests.</li>
<li>Mención de un nuevo libro de texto práctico de un autor de O&#39;Reilly, centrado en la construcción de sistemas de ML con una tienda de características y proyectos prácticos.</li>
</ul>
<h2><a href="http://blog.asleson.org/2024/07/24/bcachefs-an-introduction/exploration/">Bcachefs, una Introducción/Exploración</a></h2>
<ul>
<li>Bcachefs es un nuevo sistema de archivos diseñado para superar las limitaciones de los sistemas de archivos existentes, ofreciendo características y mejoras únicas.</li>
<li>Admite niveles RAID experimentales (0, 1, 5, 6) y codificación de borrado, aunque algunos aún no se recomiendan para su uso.</li>
<li>Bcachefs todavía está en desarrollo, con mejoras continuas y se necesita asistencia de la comunidad para la gestión de múltiples dispositivos y la integración del sistema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41076190">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bcachefs, un nuevo sistema de archivos, está siendo discutido por sus capacidades de manejo de errores, específicamente su característica de autocuración en errores de lectura IO/suma de verificación, que se implementará en Linux 6.11.</li>
<li>Existe un debate sobre los posibles riesgos de la autorreparación, como la posibilidad de corromper datos buenos si los componentes del sistema, como la RAM, están defectuosos.</li>
<li>Se están haciendo comparaciones entre Bcachefs y otros sistemas de archivos como ZFS y btrfs, con usuarios compartiendo sus experiencias y preocupaciones sobre la fiabilidad y la integridad de los datos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.zulip.com/2024/07/25/zulip-9-0-released/">Zulip 9.0: Chat organizado para equipos distribuidos</a></h2>
<ul>
<li>Se ha lanzado Zulip Server 9.0, con cientos de actualizaciones y correcciones de errores, mejorando su usabilidad para el trabajo remoto e híbrido.</li>
<li>Las actualizaciones clave incluyen un rediseño de la interfaz de usuario, una mejora en la composición de mensajes, cambios en la terminología, una búsqueda mejorada y una mejor incorporación de usuarios.</li>
<li>Nuevas integraciones, soporte para Ubuntu 24.04 y aplicaciones móviles de próxima generación construidas con Flutter se encuentran entre las mejoras significativas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41075934">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Zulip 9.0 ha sido lanzado, presentando un nuevo diseño predeterminado menos denso y planes para más personalización.</li>
<li>Los espacios organizados y el diseño intuitivo de Zulip son elogiados por mejorar la productividad, especialmente para equipos distribuidos.</li>
<li>La nueva aplicación móvil está construida con Flutter, un marco de código abierto conocido por su rendimiento y velocidad de iteración.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/software/switzerland-mandates-government-agencies-use-open-source-software">Suiza obliga a las agencias gubernamentales a usar software de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>Suiza ha aprobado una ley que exige a las agencias gubernamentales utilizar software de código abierto (OSS) y publicar el nuevo código gubernamental bajo licencias de código abierto, conocida como la &quot;Ley Federal sobre el Uso de Medios Electrónicos para el Cumplimiento de Tareas Gubernamentales&quot; (EMBAG).</li>
<li>Esta iniciativa tiene como objetivo mejorar la transparencia, la seguridad y la eficiencia al hacer que los datos gubernamentales no personales y no sensibles a la seguridad sean accesibles al público.</li>
<li>El movimiento de Suiza se alinea con iniciativas europeas similares y podría potencialmente inspirar una mayor adopción de OSS en Europa y los EE. UU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41072795">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Suiza exige que las agencias gubernamentales utilicen software de código abierto, con el objetivo de aumentar la transparencia y reducir la dependencia de proveedores propietarios.</li>
<li>El software de código abierto permite a los gobiernos modificar y auditar el código, lo que potencialmente conduce a una mejor seguridad y ahorro de costos al evitar la dependencia de proveedores.</li>
<li>Este movimiento se considera una inversión en capacidades locales y un paso hacia la digitalización sistemática y a largo plazo, a pesar de los posibles costos a corto plazo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.defense.gov/2018/Oct/09/2002049591/-1/-1/0/DIB_DETECTING_AGILE_BS_2018.10.05.PDF">Departamento de Defensa de los EE. UU. – Detectando BS Ágil [pdf] (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41073688">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La documentación del Departamento de Defensa de los EE. UU. de 2018 aborda las ineficiencias en el desarrollo de software Agile, destacando problemas como la falta de interacción con el usuario final y la mala gestión de fondos por parte de intermediarios.</li>
<li>La documentación sugiere que las prácticas ágiles a menudo se aplican incorrectamente, lo que lleva al desperdicio de recursos y al fracaso en la entrega de software de calidad a tiempo.</li>
<li>Destaca la necesidad de una mejor alineación entre los equipos de desarrollo y los usuarios finales y advierte contra la excesiva dependencia de herramientas y procesos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/26/24206529/intel-13th-14th-gen-crashing-instability-cpu-voltage-q-a">El daño es permanente: no hay solución para los CPUs de 13ª/14ª generación de Intel que se bloquean</a></h2>
<ul>
<li>Los CPUs de 13ª y 14ª generación de Intel tienen un problema de fallos debido a voltajes elevados y defectos de fabricación, que no se pueden arreglar si el daño ya ha ocurrido.</li>
<li>Se espera un parche para prevenir futuros problemas a mediados de agosto, pero las CPU dañadas deberán ser reemplazadas; Intel no hará un retiro del mercado ni extenderá las garantías.</li>
<li>A los usuarios afectados se les recomienda actualizar su BIOS y contactar con el Soporte al Cliente de Intel, ya que el problema podría afectar a cualquier procesador de escritorio de 13ª o 14ª generación que consuma 65W o más de potencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41079901">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los CPUs de 13ª/14ª generación de Intel tienen un problema permanente de bloqueo sin solución actual, que afecta a los CPUs que consumen 65W o más.</li>
<li>MicroCenter ha dejado de incluir estos CPUs en sus paquetes, y se espera que una actualización de microcódigo a mediados de agosto pueda reducir el rendimiento.</li>
<li>A pesar del problema, las acciones de Intel no han caído significativamente, y la empresa no ha detenido las ventas ni planeado un retiro, centrándose en su lugar en las correcciones de microcódigo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lemonsqueezy.com/blog/stripe-acquires-lemon-squeezy">Stripe adquiere Lemon Squeezy</a></h2>
<ul>
<li>Stripe ha adquirido Lemon Squeezy, una plataforma lanzada en 2021 para simplificar la venta de productos digitales a nivel mundial.</li>
<li>Lemon Squeezy alcanzó más de $1M en Ingresos Recurrentes Anuales (ARR) dentro de los nueve meses de su lanzamiento.</li>
<li>La adquisición tiene como objetivo mejorar las ofertas de Lemon Squeezy con las capacidades de pago de Stripe, prometiendo una mejor experiencia del cliente y mayor fiabilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41080018">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Stripe ha adquirido Lemon Squeezy, una plataforma reconocida por su función de Comerciante de Registro (MoR) que simplifica la remisión del IVA.</li>
<li>Los usuarios están preocupados por posibles cambios en las tarifas y el futuro de la función MoR, lo que lleva a sentimientos encontrados sobre la adquisición.</li>
<li>Algunos ven la adquisición como una reducción de la competencia en el espacio de pagos, mientras que otros esperan una mejor integración en el manejo de impuestos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lemonde.fr/en/france/article/2024/07/26/france-s-high-speed-trains-struck-by-malicious-acts_6699471_7.html">El tráfico ferroviario de alta velocidad en Francia se ve interrumpido por &#39;actos maliciosos&#39; en la ceremonia olímpica</a></h2>
<ul>
<li>El sistema de trenes de alta velocidad de Francia, incluyendo el TGV, enfrentó importantes interrupciones debido a &quot;actos maliciosos&quot; como incendios provocados, justo antes de los Juegos Olímpicos de París.</li>
<li>Los ataques dañaron cables de fibra óptica esenciales para la seguridad del tren, afectando a 800,000 pasajeros y causando cancelaciones y retrasos generalizados, con reparaciones que se espera duren todo el fin de semana.</li>
<li>Los funcionarios franceses condenaron los ataques como &quot;acciones criminales&quot; y lanzaron una investigación, con posibles penas de hasta 20 años de prisión y multas sustanciales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41076831">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El tráfico ferroviario de alta velocidad de Francia fue interrumpido por &quot;actos maliciosos&quot; durante la ceremonia olímpica, destacando las vulnerabilidades en los sistemas de transporte público ante el sabotaje.</li>
<li>Las especulaciones sugieren una posible implicación de actores extranjeros, incluida Rusia, estableciendo paralelismos con incidentes similares en Alemania y otras partes de Europa.</li>
<li>La incidencia ha desatado debates sobre la resiliencia de los modos de transporte, las implicaciones para la seguridad nacional y la necesidad de medidas para proteger la infraestructura crítica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.aljazeera.com/news/2024/7/26/french-rail-network-hit-by-malicious-acts-ahead-of-olympic-ceremony">Red ferroviaria francesa afectada por &#39;actos maliciosos&#39; antes de los Juegos Olímpicos de París</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41077798">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La red ferroviaria francesa ha sido objeto de &#39;actos maliciosos&#39; justo antes de los Juegos Olímpicos de París, lo que ha generado preocupaciones sobre la seguridad y la resiliencia de la infraestructura.</li>
<li>La sincronización de estos actos es particularmente significativa ya que Francia se prepara para albergar un importante evento internacional, destacando posibles vulnerabilidades.</li>
<li>Las discusiones y más detalles continúan en varios foros, reflejando el alto nivel de interés público y mediático en el incidente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/b2b_sales/comments/1ecgw9g/a_database_of_all_startups_who_received_funding/">Base de datos de todas las startups financiadas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41076252">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha compartido en Reddit una base de datos de todas las startups financiadas, atrayendo una atención significativa con 81 puntos.</li>
<li>La publicación ha generado debates, con algunos usuarios cuestionando la frecuencia de su reenvío.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Una ciudad suiza prohibió las vallas publicitarias. Zúrich y Berna podrían seguir pronto" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Una%20ciudad%20suiza%20prohibi%C3%B3%20las%20vallas%20publicitarias.%20Z%C3%BArich%20y%20Berna%20podr%C3%ADan%20seguir%20pronto&subheading=viernes%2C%2026%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/25&#39;</h2>
<h1>2024-07-25</h1>
<h2><a href="https://github.com/nodejs/node/pull/53725">Node.js añade soporte experimental para TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Node.js ha introducido una nueva característica para ejecutar archivos TypeScript usando la bandera <code>--experimental-strip-types</code>, que transpila TypeScript a JavaScript sin verificación de tipos.</li>
<li>Esta característica aprovecha <code>@swc/wasm-typescript</code> para una transpilación eficiente y sencilla, con el objetivo de reducir la necesidad de dependencias externas al ejecutar archivos TypeScript.</li>
<li>La característica es experimental y está disponible en la versión nocturna, con discusiones en curso sobre mejoras adicionales como el soporte para importaciones sin extensión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41064351">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Node.js ha introducido soporte experimental para ejecutar archivos TypeScript directamente, eliminando la necesidad de compilación previa a JavaScript.</li>
<li>Esta característica, similar a lo que ofrece Deno, tiene como objetivo agilizar el proceso de desarrollo para los usuarios de TypeScript.</li>
<li>Las consideraciones incluyen mantener la compatibilidad entre las versiones de Node.js y TypeScript y evaluar el impacto potencial en el ecosistema de NPM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elysian.press/p/employee-ownership">Cada empresa debería ser propiedad de sus empleados</a></h2>
<ul>
<li>Central States Manufacturing ejemplifica la propiedad de los empleados, con 47 millonarios entre sus trabajadores de cuello azul debido a la propiedad de acciones.</li>
<li>Los Planes de Propiedad de Acciones para Empleados (ESOP, por sus siglas en inglés) están expandiéndose en los EE. UU., con 6,533 empresas y 14.7 millones de empleados beneficiándose de este modelo.</li>
<li>Los ESOPs proporcionan ventajas fiscales, mejoran el rendimiento de la empresa y aumentan la retención de empleados al fomentar un sentido de propiedad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41065227">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los Planes de Propiedad de Acciones para Empleados (ESOPs) ofrecen una manera para que los empleados posean parte de la empresa a través de opciones sobre acciones, pero pueden ser desmotivadores durante tiempos difíciles.</li>
<li>Ser propietario de una empresa es arriesgado, especialmente si la empresa fracasa, y aunque es común en la tecnología, no es prevalente en todas las industrias.</li>
<li>Optimizar la felicidad de los trabajadores por encima de las ganancias podría ser beneficioso, pero puede afectar la competitividad en el mercado global.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jordaneldredge.com/notes/corrupted-skins/">Investigando skins corruptos de Winamp</a></h2>
<ul>
<li>Al explorar la colección del Museo de Skins de Winamp, el autor descubrió skins corruptos y decidió investigar, lo que llevó a hallazgos sorprendentes.</li>
<li>La investigación reveló varios artículos ocultos, incluidos archivos encriptados, cartas personales, contraseñas de correo electrónico, una biografía secreta de Chet Baker, archivos de audio crípticos y un ejecutable de juego llamado worm.exe.</li>
<li>El autor encontró 127 pieles dentro de otras pieles, con 54 siendo nuevas adiciones al museo, mostrando una aventura fascinante y extraña impulsada por el amor a Winamp y los objetos encontrados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41064645">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Jordan Eldredge ha creado proyectos significativos de WinAmp, como WebAmp y un motor WASM (WebAssembly) para la visualización de música, que se pueden encontrar en su sitio web.</li>
<li>Los usuarios están recordando sus experiencias con WinAmp, discutiendo la personalización del software y expresando nostalgia por el software de principios de los 2000.</li>
<li>La conversación resalta un sentimiento de pérdida en cuanto a la personalización del usuario en el software moderno y una preferencia por el internet más impulsado por la comunidad del pasado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/ai-solves-imo-problems-at-silver-medal-level/">IA resuelve problemas de la Olimpiada Internacional de Matemáticas a nivel de medalla de plata</a></h2>
<ul>
<li>Los sistemas de IA de investigación AlphaProof y AlphaGeometry 2 lograron un estándar de medalla de plata al resolver cuatro de seis problemas en la Olimpiada Internacional de Matemáticas (IMO) de 2024.</li>
<li>AlphaProof, utilizando el aprendizaje por refuerzo y el lenguaje formal Lean, resolvió dos problemas de álgebra y uno de teoría de números, incluyendo el problema más difícil de la competencia.</li>
<li>AlphaGeometry 2, un sistema híbrido neuro-simbólico, resolvió un problema de geometría en 19 segundos, contribuyendo a la puntuación del sistema de IA combinado con 28 de 42 puntos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41069829">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El IA de DeepMind ha logrado resolver problemas de la Olimpiada Internacional de Matemáticas (IMO) a nivel de medalla de plata, demostrando avances significativos en las capacidades de resolución de problemas de la IA.</li>
<li>La inteligencia artificial, llamada AlphaProof, combina modelos de lenguaje preentrenados con algoritmos de aprendizaje por refuerzo, aprovechando lenguajes matemáticos formales como Lean para generar y verificar soluciones.</li>
<li>Este desarrollo destaca el potencial de la IA para abordar problemas matemáticos complejos, que tradicionalmente requieren una intuición y experiencia humana significativa, marcando un hito notable en la investigación y aplicación de la IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/07/apple-maps-on-the-web-launches-in-beta/">Apple Maps en la web se lanza en beta</a></h2>
<ul>
<li>Apple Maps ahora está disponible en beta pública en la web, lo que permite a los usuarios acceder a Maps desde sus navegadores en todo el mundo.</li>
<li>Las características incluyen indicaciones para conducir y caminar, fotos de lugares, horarios, calificaciones, reseñas, pedidos de comida y Guías seleccionadas, con Look Around próximamente.</li>
<li>Actualmente es compatible con Safari y Chrome en Mac y iPad, y con Chrome y Edge en PCs con Windows, con más idiomas, navegadores y plataformas que se añadirán con el tiempo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41065326">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Apple Maps ha introducido una versión beta web, pero actualmente solo es compatible con Safari y Chrome en macOS y Windows.</li>
<li>Los usuarios están frustrados por la falta de soporte para Firefox y Linux, así como por problemas con la precisión de los datos y la usabilidad en comparación con Google Maps.</li>
<li>A pesar de estos desafíos, hay optimismo de que Apple Maps mejorará y potencialmente se convertirá en un fuerte competidor de Google Maps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ericwbailey.website/published/dungeons-and-dragons-taught-me-how-to-write-alt-text/">Dungeons and Dragons me enseñó a escribir texto alternativo</a></h2>
<ul>
<li>Jugar a Dungeons &amp; Dragons (D&amp;D) ayudó al autor a desarrollar habilidades valiosas, incluyendo la redacción de texto alternativo efectivo para imágenes.</li>
<li>La técnica del &#39;teatro de la mente&#39; en D&amp;D, que se basa en la narración verbal, enseñó al autor a priorizar descripciones claras y atractivas.</li>
<li>Escribir texto alternativo, similar a la narración de D&amp;D, requiere enfatizar primero los detalles importantes y agregar contexto y emoción, con recursos como la Iniciativa de Accesibilidad Web y BBC GEL que ayudan a mejorar las habilidades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41061755">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute cómo jugar Dungeons and Dragons (D&amp;D) ayudó al autor a aprender a escribir texto alternativo efectivo, que es el texto utilizado para describir imágenes para lectores de pantalla.</li>
<li>La clave es la importancia de describir las cosas en orden de importancia, similar a la estructura de pirámide invertida en el periodismo, para hacer el contenido accesible y útil para los usuarios de lectores de pantalla.</li>
<li>El debate destaca cómo las técnicas narrativas de D&amp;D pueden aplicarse a la comunicación profesional, enfatizando la claridad y la priorización de la información.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehftguy.com/2024/07/25/crowdstrike-will-be-liable-for-damages-in-france-based-on-the-ovh-precedent/">CrowdStrike será responsable de los daños en Francia, basándose en el precedente de OVH</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStrike podría enfrentar responsabilidad por daños en Francia, estableciendo paralelismos con el precedente de OVH donde un incendio llevó a demandas exitosas contra OVH.</li>
<li>Una actualización reciente de CrowdStrike deshabilitó 8.5 millones de computadoras, causando más de $5.4 mil millones en daños y perturbando industrias críticas.</li>
<li>La incidencia subraya la negligencia debido a la falta de despliegues escalonados y pruebas, a pesar de las solicitudes de los clientes, lo que podría llevar a numerosas reclamaciones por daños y terminaciones de contratos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41066811">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike podría enfrentar responsabilidad por daños en Francia, estableciendo paralelismos con el incidente de OVH, que implicó una pérdida significativa de datos y efectos en los negocios.</li>
<li>Los problemas recientes, incluida una interrupción importante, han generado preocupaciones sobre la responsabilidad de CrowdStrike, particularmente en sectores críticos como el de la salud.</li>
<li>Están surgiendo discusiones más amplias sobre la responsabilidad del software y las responsabilidades de las empresas tecnológicas en diferentes jurisdicciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/moo9000/status/1816352054425829420">Miembro del parlamento de la UE afectado por el spyware Candiru israelí</a></h2>
<ul>
<li>El miembro del Parlamento Europeo Daniel Freund, conocido por sus críticas a Hungría, fue objetivo de un ataque de software espía, probablemente involucrando a la empresa israelí Candiru.</li>
<li>Hungría, junto con Polonia, Grecia, Chipre y España, tiene un historial de espionaje ilegal a sus ciudadanos, lo que genera preocupaciones sobre la privacidad y la vigilancia en estos países.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41065156">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un miembro del parlamento de la UE fue objetivo del spyware israelí Candiru a través de un intento de spear-phishing, donde simplemente abrir un enlace podría comprometer el teléfono.</li>
<li>La incidencia plantea preocupaciones significativas sobre la seguridad de individuos de alto perfil y las implicaciones del ciberespionaje patrocinado por el estado.</li>
<li>La cuestión más amplia del uso de software espía por parte de varios países para obtener beneficios políticos y las consideraciones éticas de dichas tecnologías se destaca.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mlfoundations/MINT-1T">Un conjunto de datos multimodal con un billón de tokens</a></h2>
<ul>
<li>MINT-1T es un conjunto de datos de código abierto que presenta un billón de tokens de texto y 3.4 mil millones de imágenes, lo que representa un aumento de ~10x en comparación con los conjuntos de datos existentes.</li>
<li>La base de datos incluye nuevas fuentes como archivos PDF y artículos de ArXiv, y se publican todos los subconjuntos, incluidos datos HTML y PDF de varias instantáneas de CommonCrawl.</li>
<li>La base de datos MINT-1T fue de código abierto oficialmente el 24 de julio de 2024, con un informe técnico publicado el 17 de junio de 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41061390">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha lanzado un nuevo conjunto de datos multimodal que contiene un billón de tokens, que incluye texto e imágenes.</li>
<li>La base de datos está licenciada bajo CC-BY-4.0, lo que significa que los usuarios deben asegurarse de su uso legal en entornos comerciales.</li>
<li>Salesforce está detrás de este lanzamiento, mostrando su creciente participación en la investigación de IA más allá de sus productos principales de CRM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://0xinfection.github.io/reversing/">Ingeniería Inversa para Todos</a></h2>
<ul>
<li>La publicación presenta un conjunto completo de cursos de ingeniería inversa que cubren las arquitecturas x86, x64, ARM-32 y ARM-64, dirigidos a principiantes.</li>
<li>Los cursos incluyen módulos detallados sobre lenguaje ensamblador, depuración, hacking y conceptos fundamentales de la arquitectura de computadoras.</li>
<li>La serie de tutoriales está disponible para descargar en formato PDF o MOBI, lo que la hace accesible para el estudio sin conexión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41069256">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El análisis inverso se puede realizar sin acceso directo al objetivo, como lo demostró el trabajo de Andrew Tridgell en el protocolo SMB de Microsoft y BitKeeper, lo que finalmente llevó a la creación de Git.</li>
<li>La experiencia práctica y la curiosidad son cruciales para aprender ingeniería inversa, con herramientas como Cheat Engine, IDA y radare2 siendo esenciales para analizar y modificar software.</li>
<li>Una visión general de alto nivel y recursos más detallados para principiantes están disponibles, como el tutorial en GitHub de mytechnotalent y la serie de blogs de boricj.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.emojipedia.org/x-redesigns-water-pistol-emoji-back-to-a-firearm/">X rediseña el emoji de pistola de agua para que vuelva a ser un arma de fuego</a></h2>
<ul>
<li>X (anteriormente Twitter) ha rediseñado su emoji de 🔫 Pistola de Agua para que se muestre como un arma de fuego, revirtiendo el cambio de 2016-2018 a una pistola de agua.</li>
<li>Esta actualización comenzó a implementarse el 18 de julio de 2024 y actualmente está disponible a través del cliente web de X, con planes de actualizar la representación móvil pronto.</li>
<li>La modificación marca la primera actualización del conjunto Twemoji de X desde julio del año pasado, desviándose del cambio de diseño entre proveedores inicialmente liderado por Apple en 2016.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41060813">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>X (anteriormente Twitter) ha vuelto a cambiar el emoji de la pistola de agua por un arma de fuego, lo que ha generado debates sobre las implicaciones políticas de los cambios en el diseño de los emojis.</li>
<li>La modificación inicial de una pistola a una pistola de agua se consideró un movimiento político, y revertirla también se ve como una acción cargada políticamente, causando confusión y debate entre los usuarios.</li>
<li>La inconsistencia en la representación de emojis en diferentes plataformas puede llevar a malentendidos, destacando los desafíos de estandarizar los símbolos visuales en la comunicación digital.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rcoh.me/posts/linear-time-median-finding/">Mi algoritmo favorito: búsqueda de la mediana en tiempo lineal (2018)</a></h2>
<ul>
<li>La publicación discute el algoritmo de la mediana de medianas, que encuentra la mediana en tiempo lineal determinista, lo que lo hace teóricamente eficiente.</li>
<li>Contrasta esto con Quickselect, un algoritmo que generalmente encuentra la mediana en tiempo lineal promedio, pero que puede ser menos confiable en los peores casos.</li>
<li>La mediana de medianas asegura una buena selección de pivote para Quickselect, mejorando su eficiencia, aunque a menudo es más lenta en la práctica en comparación con métodos más simples como la selección de pivote aleatorio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41066536">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute varios métodos para encontrar la mediana en grandes conjuntos de datos, centrándose en algoritmos de tiempo lineal y sus aplicaciones prácticas.</li>
<li>Un ejemplo notable incluye el uso de MapReduce y bucket sort para encontrar eficientemente la mediana en una sola pasada, destacando la importancia de la precisión y el rango de los datos.</li>
<li>La conversación también aborda diferentes algoritmos como Quickselect, Mediana de Medianas y algoritmos de transmisión, comparando su eficiencia y adecuación para diferentes escenarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chatgpt.com/search">OpenAI anuncia SearchGPT</a></h2>
<ul>
<li>SearchGPT es un prototipo de nuevas funciones de búsqueda que utiliza modelos de IA para proporcionar respuestas rápidas con fuentes claras.</li>
<li>La oferta de servicio proporciona información en tiempo real de fuentes relevantes, resultados visuales y permite hacer preguntas de seguimiento de manera natural y conversacional.</li>
<li>Los usuarios pueden inscribirse en la lista de espera para probar SearchGPT, y los comentarios se utilizarán para integrar las mejores características en ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41071639">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI ha anunciado SearchGPT, una nueva herramienta de búsqueda impulsada por IA, que ha generado un debate significativo e interés en la comunidad tecnológica.</li>
<li>SearchGPT tiene como objetivo proporcionar respuestas directas sin redirigir el tráfico a sitios web, lo que genera preocupaciones sobre su impacto en el tráfico web y la monetización de sitios.</li>
<li>La noticia ha generado debates sobre el futuro del SEO (Optimización de Motores de Búsqueda) y cómo las herramientas de búsqueda con IA podrían cambiar el panorama de la recuperación de información en línea y la publicidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tn1ck.com/blog/how-to-generate-sudokus">Generando sudokus por diversión y sin ánimo de lucro</a></h2>
<ul>
<li>Tom Nick desarrolló una aplicación de Sudoku gratuita y de código abierto, sudoku.tn1ck.com, inicialmente para su abuela, lo que lo llevó a explorar la generación de Sudoku y la calificación de dificultad.</li>
<li>Varios algoritmos, incluidos Fuerza Bruta, Valor Mínimo Restante y Consistencia de Arcos (AC3), se utilizan para resolver y generar Sudokus, con la dificultad medida por el número de iteraciones del solucionador.</li>
<li>La aplicación genera Sudokus de niveles de dificultad específicos llenando las cuadrículas con números aleatorios, ajustando las celdas llenas y reiniciando si no se alcanza la dificultad deseada, asegurando una experiencia de usuario divertida y desafiante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41062072">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una publicación de blog de TN1ck discute la generación de rompecabezas de Sudoku por diversión y sin fines de lucro, con ejemplos interactivos y un sitio web fácil de usar.</li>
<li>La publicación ha recibido comentarios positivos de la comunidad, con usuarios compartiendo sus propias experiencias y herramientas para resolver y generar rompecabezas de Sudoku.</li>
<li>El sitio web de TN1ck es de código abierto, construido con Next.js y React, y recientemente se ha hecho público en GitHub para una mayor colaboración y mejora.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.google.com/search?q=roboto+mono+font">Google Search: Roboto Mono</a></h2>
<ul>
<li>Roboto Mono es una fuente monoespaciada de la familia tipográfica Roboto, optimizada para la legibilidad en pantalla y disponible para su descarga gratuita.</li>
<li>La familia tipográfica ofrece una gama de pesos desde 100 hasta 700, incluyendo variantes en cursiva, y puede ser alojada localmente a través de NPM.</li>
<li>Roboto Mono es ampliamente accesible a través de plataformas como Google Fonts, Adobe Fonts y varios repositorios de fuentes gratuitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41064950">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google ha introducido un nuevo huevo de Pascua relacionado con las búsquedas de fuentes, específicamente para &quot;Comic Sans&quot; y otras fuentes.</li>
<li>Los usuarios están compartiendo varias características divertidas y ocultas que han descubierto, como buscar &quot;do a barrel roll&quot; o &quot;minecraft&quot; en Google.</li>
<li>La comunidad aprecia estos huevos de Pascua, aunque algunos expresan preocupaciones sobre los recursos gastados en mantenerlos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Node.js añade soporte experimental para TypeScript" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Node.js%20a%C3%B1ade%20soporte%20experimental%20para%20TypeScript&subheading=jueves%2C%2025%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/24&#39;</h2>
<h1>2024-07-24</h1>
<h2><a href="https://www.jhnewsandguide.com/the_hole_scroll/video-biscuit-basin-geyser-explodes-sending-yellowstone-tourists-packing/article_6862fda2-4923-11ef-b5c4-abdc9bc8cd83.html">Explosión hidrotermal en el Parque Nacional de Yellowstone</a></h2>
<ul>
<li>La Agencia Forestal está trabajando para cerrar partes del sistema de senderos Mike Harris.</li>
<li>MD Nursery ha sido multado con más de $28,000 debido a la muerte de un hombre en una zanja.</li>
<li>Una explosión hidrotermal en Biscuit Basin en Yellowstone hizo que los turistas huyeran.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41050055">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una explosión hidrotermal ocurrió en el Parque Nacional de Yellowstone en el área termal de Biscuit Basin, dañando la pasarela pero sin causar lesiones.</li>
<li>La explosión se originó cerca de Black Diamond Pool y fue grabada por los visitantes, lo que llevó a cierres temporales en la zona por seguridad.</li>
<li>Los expertos enfatizan que tales eventos hidrotermales locales no son indicativos de actividad en la Caldera de Yellowstone (supervolcán) más grande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-large-2407/">Lo suficientemente grande – Mistral AI</a></h2>
<ul>
<li>Mistral AI ha lanzado el modelo Mistral Large 2, que cuenta con una ventana de contexto de 128k y soporte para más de 80 lenguajes de programación, optimizado para inferencia en un solo nodo con 123 mil millones de parámetros.</li>
<li>La modelo alcanza una precisión del 84.0% en MMLU, superando a modelos anteriores y rivales como GPT-4o y Llama 3 405B, con capacidades mejoradas para minimizar las &quot;alucinaciones&quot; y mejorar el razonamiento.</li>
<li>Mistral Large 2 está disponible bajo diferentes licencias para uso no comercial y comercial, con pesos alojados en HuggingFace y asociaciones ampliadas de servicios en la nube, incluyendo Google Cloud Platform y Azure AI Studio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41058107">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Mistral AI&#39;s new model, Large 2, y el Llama 3.1 405B de Meta fueron probados y se encontró que eran comparables, sin un claro ganador.</li>
<li>Los usuarios destacaron que Claude sigue siendo una opción sólida, pero expresaron el deseo de mejoras como respuestas más inteligentes, ventanas de contexto más largas y respuestas más rápidas.</li>
<li>A pesar de que algunos modelos tienen dificultades con tareas simples debido a problemas de tokenización, el rápido desarrollo y la competencia en los modelos de IA siguen siendo emocionantes, con muchos usuarios cambiando a modelos como Claude Sonnet 3.5 para un mejor rendimiento en la programación y otras tareas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://martin.janiczek.cz/2024/07/23/taking-my-diabetes-treatment-into-my-own-hands.html">Tomando el tratamiento de mi diabetes en mis propias manos</a></h2>
<ul>
<li>Un diabético tipo 1 desarrolló una aplicación de Windows Forms con gráficos de OxyPlot para visualizar y gestionar mejor la ingesta de insulina y carbohidratos.</li>
<li>La persona utilizó GeneticSharp, una biblioteca de algoritmos genéticos, para optimizar las dosis de insulina, estabilizando con éxito los niveles de glucosa.</li>
<li>La aproximación muestra promesa para la gestión personalizada de la diabetes, aunque se necesitan más simulaciones y ajustes para la insulina de acción prolongada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052365">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las personas con diabetes están compartiendo experiencias personales y estrategias para manejar su condición, enfatizando la importancia del automonitoreo y el registro de datos.</li>
<li>Varios métodos discutidos incluyen cambios en la dieta, monitoreo continuo de glucosa (MCG) y seguimiento personalizado de los impactos de los alimentos y el ejercicio en los niveles de azúcar en la sangre.</li>
<li>La conversación resalta un sentimiento común de autosuficiencia debido a las percepciones de deficiencias en la gestión de la diabetes por parte del sistema de salud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/google-is-the-only-search-engine-that-works-on-reddit-now-thanks-to-ai-deal/">Google es el único motor de búsqueda que funciona en Reddit ahora, gracias a un acuerdo de IA</a></h2>
<ul>
<li>Google es ahora el único motor de búsqueda que puede mostrar resultados recientes de Reddit, haciendo que el contenido de Reddit sea exclusivo de Google.</li>
<li>Otros motores de búsqueda como Bing, DuckDuckGo y Qwant no pueden mostrar resultados recientes de Reddit, y DuckDuckGo proporciona enlaces limitados sin descripciones.</li>
<li>Esta situación subraya el casi monopolio de Google en las búsquedas, afectando la competencia y generando críticas sobre la calidad de las búsquedas, con especulaciones sobre un acuerdo multimillonario que permitiría a Google extraer datos de Reddit para el entrenamiento de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41057033">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google se ha convertido en el motor de búsqueda exclusivo para Reddit debido a un nuevo acuerdo de IA, con el archivo robots.txt de Reddit bloqueando a otros motores de búsqueda para que no indexen su contenido.</li>
<li>Esta decisión ha encendido debates sobre sus efectos en la competencia de los motores de búsqueda y los principios de una internet abierta.</li>
<li>Se han planteado preocupaciones sobre la naturaleza anticompetitiva del acuerdo y su posible impacto adverso en la experiencia del usuario y la accesibilidad del contenido.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/360952/summer-travel-airport-facial-recognition-scan">Puedes optar por no participar en los escaneos faciales del aeropuerto</a></h2>
<ul>
<li>Los viajeros pueden optar por no utilizar el reconocimiento facial en el aeropuerto alejándose de la cámara, presentando su identificación y diciendo: &#39;No acepto el uso de biometría.&#39;</li>
<li>La campaña “Freedom Flyers” de la Liga de Justicia Algorítmica tiene como objetivo concienciar sobre este derecho, especialmente ahora que la TSA planea expandir el reconocimiento facial a todos los aeropuertos de EE. UU.</li>
<li>El reconocimiento facial plantea riesgos como violaciones de datos, identificación errónea, sesgo de IA y la normalización de la vigilancia, con importantes preocupaciones de privacidad sobre la retención y el uso de datos biométricos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41051327">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las experiencias al optar por no someterse a los escaneos faciales en los aeropuertos varían significativamente, con algunos usuarios enfrentando resistencia y otros sin encontrar problemas.</li>
<li>Las cámaras avanzadas en los aeropuertos capturan imágenes en 3D para una alta precisión en el reconocimiento facial, lo que genera preocupaciones sobre la retención de datos faciales y la vigilancia generalizada.</li>
<li>La discusión continúa sobre si optar por no participar es esencial para resistir la normalización de las prácticas de vigilancia o si es inútil debido a la ubicuidad de dichas tecnologías.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/07/24/crowdstrike-offers-a-10-apology-gift-card-to-say-sorry-for-outage/">CrowdStrike ofrece una tarjeta de regalo de $10 como disculpa por la interrupción</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStrike, una empresa de ciberseguridad, causó una interrupción global el 19 de julio debido a una actualización defectuosa, afectando a millones de computadoras y provocando interrupciones significativas como retrasos en aeropuertos y cirugías detenidas.</li>
<li>Como disculpa, la empresa ofreció tarjetas de regalo de Uber Eats de $10 a sus socios, pero algunos destinatarios informaron que los vales eran inválidos.</li>
<li>CrowdStrike&#39;s CEO y el director de seguridad emitieron disculpas públicas, reconociendo la gravedad del incidente y comprometiéndose a la transparencia y a medidas de prevención futuras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41058261">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike emitió tarjetas de regalo de $10 de Uber Eats para disculparse por una interrupción, pero muchos usuarios encontraron los vales inválidos, lo que llevó a críticas y especulaciones sobre la competencia de la empresa.</li>
<li>Algunos usuarios sospechaban que el problema de la tarjeta de regalo podría ser un intento de phishing o un hackeo, lo que dañaba aún más la reputación de CrowdStrike.</li>
<li>La acción fue percibida como inadecuada e insultante, especialmente dado el impacto significativo del corte en servicios críticos como aerolíneas y hospitales, lo que provocó debates sobre posibles responsabilidades legales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/07/23/what-consent-really-looks-like-for-the-dea-and-tsa/">Cómo se ve el &quot;consentimiento&quot; para la DEA y la TSA</a></h2>
<ul>
<li>La DEA y la TSA han estado colaborando para incautar el dinero de los viajeros al apuntar a aquellos que llevan grandes cantidades de efectivo, utilizando informantes y puntos de control de la TSA para identificar a las personas y alegando que estas &quot;consienten&quot; los registros.</li>
<li>Esta práctica, que se extiende a los trenes de Amtrak con la ayuda de la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza de EE. UU., implica la &quot;incautación civil&quot; donde se confisca dinero sin una orden judicial, a menudo ignorando la negativa de los pasajeros a dar su consentimiento.</li>
<li>Una demanda colectiva en curso destaca la frecuencia de estas búsquedas ilegales, con los demandantes argumentando que el volumen de registros indica un problema sistémico, a pesar de la resistencia de la DEA y la TSA a divulgar estos registros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41053329">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una boda fue interrumpida por una inundación repentina, lo que requirió una operación de rescate, aunque no hubo lesiones graves.</li>
<li>Antes de trasladarlos a un refugio en una escuela secundaria, la policía detuvo a los asistentes en autobuses con perros detectores de drogas, lo que aumentó su angustia.</li>
<li>La incidencia provocó un debate sobre el abuso de poder por parte de las fuerzas del orden, la incautación de bienes civiles y la guerra contra las drogas, destacando la necesidad de reformas y su impacto en la confianza y seguridad pública.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trholding/llama2.c/blob/master/runq.c">Llama 3.1 en C</a></h2>
<ul>
<li>Se ha lanzado una nueva implementación en C para la inferencia en los modelos Transformer Llama 2 y Llama 3/3.1, que presenta un paso de avance cuantizado en int8.</li>
<li>La codificación incluye soporte para varios entornos como el Kernel de Linux, Unikraft Unikernel y modelos embebidos a través de Zip Archive.</li>
<li>Los usuarios pueden personalizar parámetros como la temperatura, el muestreo top-p y la versión del modelo a través de argumentos de línea de comandos, mejorando la flexibilidad para diferentes casos de uso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41053201">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los modelos Llama 3.1 de Meta pueden generar texto multilingüe, pero la implementación actual en C todavía tiene errores y requiere un mayor refinamiento.</li>
<li>La tarea implica cuantificar el modelo a 8 bits, lo que puede degradar la calidad de salida, humorísticamente referido como &#39;daño cerebral&#39;.</li>
<li>La comunidad está contribuyendo activamente a mejorar la implementación, con discusiones sobre métodos de cuantificación óptimos y la extensión de la longitud del contexto utilizando nuevas técnicas de escalado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlisp.co.uk/On-the-Origin-of-Emacs-in-1976.html">La creación de Emacs en 1976</a></h2>
<ul>
<li>EMACS, un editor de texto, fue desarrollado en el Laboratorio de Inteligencia Artificial del MIT en 1976, con Richard Stallman (RMS) convirtiéndose en el desarrollador principal a finales de ese año.</li>
<li>RMS nombró &quot;E&quot; y &quot;EMACS&quot; y jugó un papel crucial en la transformación de los macros de TECO en un editor poderoso, con la ayuda inicial de Guy Steele, David Moon y John Kulp.</li>
<li>La comunidad de usuarios tempranos, incluyendo a Moon, contribuyó a las combinaciones de teclas y nombres de comandos, destacando la naturaleza colaborativa y orientada a la comunidad del desarrollo de EMACS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052593">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En 1976, MIT-AI utilizó &quot;at&quot; en lugar del símbolo @ para las direcciones de correo electrónico debido a la ausencia del DNS (Sistema de Nombres de Dominio).</li>
<li>Los primeros científicos de la computación preferían formatos de fecha claros como &quot;dd MON yy&quot; y discutían los primeros sistemas de archivos en red y protocolos como MLDEV y SUPDUP.</li>
<li>Emacs, un editor de texto inicialmente escrito en TECO, evolucionó con las contribuciones de desarrolladores como James Gosling, quien creó una versión para Unix en 1981.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tekknolagi/scrapscript">Scrapscript: Un lenguaje de programación funcional y direccionable por contenido</a></h2>
<ul>
<li>Scrapscript es un lenguaje de programación con un intérprete disponible para Python 3.8+ y Cosmopolitan, y admite Docker para la ejecución en contenedores.</li>
<li>La sintaxis de Scrapscript se actualizará pronto, y los usuarios pueden consultar <code>scrapscript.py</code> y sus pruebas para entender el lenguaje.</li>
<li>Un compilador experimental está disponible, capaz de producir salidas en formatos ELF, Cosmopolitan y Wasm, con comandos específicos proporcionados para cada uno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052371">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Scrapscript es un nuevo lenguaje de programación funcional y direccionable por contenido, diseñado para abordar problemas de compartibilidad de software utilizando tipos, funciones y referencias con hash similares a JSON.</li>
<li>Al contrario de Unison, que utiliza un paradigma basado en git, Scrapscript es más ambicioso y se centra en IPFS (Sistema de Archivos InterPlanetario) para la identificación y serialización de código.</li>
<li>La lengua ha ganado atención debido a su desarrollo público y al viaje personal de su creador, quien superó el alcoholismo mientras trabajaba en el proyecto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02383-9">Obtuviste un resultado nulo. ¿Alguien lo publicará?</a></h2>
<ul>
<li>Los investigadores enfrentan desafíos al publicar resultados nulos, que no muestran una relación significativa entre variables, lo que lleva a un sesgo a favor de los hallazgos positivos.</li>
<li>Este sesgo de publicación distorsiona el registro científico y desperdicia recursos, como se observa en el estudio inconcluso de la bióloga evolutiva Natalie Pilakouta sobre las preferencias de los peces en las aguas termales de Islandia.</li>
<li>Los esfuerzos para abordar este problema incluyen que las revistas fomenten los informes pre-registrados, pero la adopción lenta y la percepción de que los resultados nulos indican una investigación defectuosa siguen siendo obstáculos significativos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41056387">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión destaca los desafíos y la falta de incentivos para publicar resultados nulos en la investigación científica, a pesar de su valor potencial.</li>
<li>Una parte significativa de los científicos está dispuesta a publicar resultados nulos, pero muy pocos pueden hacerlo debido a barreras sistémicas y a la falta de demanda por parte de revistas de alto nivel.</li>
<li>Las sugerencias incluyen la creación de revistas dedicadas a los resultados nulos, la integración de los resultados nulos como apéndices a las publicaciones principales y la mejora del proceso de revisión por pares para incluir la preinscripción de métodos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://glhf.chat/landing/home">We made glhf.chat – run almost any open-source LLM, including 405B</a></h2>
<ul>
<li>Un nuevo sitio web, <a href="https://glhf.chat/">https://glhf.chat/</a>, permite a los usuarios ejecutar casi cualquier LLM (Modelo de Lenguaje Grande) de código abierto en clústeres de GPU con escalado automático de forma gratuita durante la fase de determinación de precios.</li>
<li>El servicio es compatible con cualquier modelo compatible con el proyecto de código abierto vLLM, ofreciendo hasta ~640GB de VRAM, y tiene como objetivo ser más rentable que otros servicios de GPU al ejecutar modelos multi-inquilino.</li>
<li>La plataforma se lanzó en el Día de Lanzamiento de Llama-3.1-405B y admite modelos eficientes como los ajustes finos de Llama-3-70b, con planes para mejorar el soporte para modelos más grandes y abordar las limitaciones actuales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052934">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>glhf.chat permite a los usuarios ejecutar casi cualquier LLM (Modelo de Lenguaje Grande) de código abierto en clústeres de GPU con escalado automático, actualmente gratis mientras determinan los precios.</li>
<li>La plataforma admite cualquier modelo compatible con el proyecto de código abierto vLLM, incluidos modelos populares como Llama-3-70b finetunes, con algunas limitaciones debido a problemas con NVLink.</li>
<li>Launched on Llama-3.1-405B Launch Day, the platform aims to be cost-effective by running models in a multi-tenant environment and welcomes user feedback.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pnut.sh">Pnut: Un compilador de C a shell POSIX en el que puedes confiar</a></h2>
<ul>
<li>Pnut es un transpilador de C a shell POSIX que convierte programas en C en scripts de shell legibles por humanos, asegurando una alta portabilidad en shells compatibles con POSIX.</li>
<li>Permite a los desarrolladores escribir scripts en C sin necesidad de aprender un nuevo lenguaje, y la salida es fácil de inspeccionar, depurar y mantener.</li>
<li>Pnut se ejecuta en todos los sistemas operativos principales, incluidos Linux, macOS y Windows, y está licenciado bajo la Licencia BSD-2 Clause.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052446">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Pnut es un compilador de C a shell POSIX que puede distribuirse como un script de shell legible por humanos, lo que permite construcciones reproducibles a partir de archivos fuente.</li>
<li>Puede compilarse a sí mismo y, con esfuerzo, el Tiny C Compiler (TCC), que luego puede iniciar el GNU Compiler Collection (GCC), creando una cadena de herramientas de compilación completa.</li>
<li>Si bien es elogiado por su innovación, Pnut enfrenta críticas en cuanto a limitaciones prácticas, como el manejo de E/S binaria y ciertos constructos de C, y opiniones variadas sobre su confiabilidad y completitud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chm.bris.ac.uk/motm/mppp/mppph.htm">MPPP – El primer desastre de &#39;drogas de diseño&#39; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MPPP (1-metil-4-fenil-4-propionoxipiperidina) es una droga de diseño reportada por primera vez en 1947, destinada a ser un analgésico pero se descubrió que no era mejor que las opciones existentes.</li>
<li>En 1976, Barry Kidston sintetizó MPPP y desarrolló síntomas similares a los del Parkinson debido a una impureza, MPTP, que mata selectivamente las células cruciales para el control motor.</li>
<li>La epidemia de síntomas de Parkinson en 1982 vinculada a la heroína sintética contaminada con MPTP llevó a importantes descubrimientos científicos sobre la enfermedad de Parkinson y destacó los peligros de la síntesis de drogas amateur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41053383">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en los peligros de las drogas de diseño, particularmente MPPP y su subproducto MPTP, que han sido vinculados a síntomas similares al Parkinson en los usuarios.</li>
<li>Se hace hincapié en los riesgos asociados con las drogas sintéticas, la importancia de la pureza de las drogas y los posibles beneficios de legalizar y regular las drogas para garantizar la seguridad.</li>
<li>Los usuarios comparten experiencias personales y enfatizan la necesidad de precaución y pruebas adecuadas, al tiempo que abordan las implicaciones más amplias de la prohibición de drogas y los desafíos de garantizar un consumo seguro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Micromouse">Micromouse</a></h2>
<ul>
<li>Micromouse es una competencia de robótica donde pequeños robots autónomos resuelven un laberinto de 16×16, originada a finales de la década de 1970 y popular en varios países, incluyendo el Reino Unido, EE. UU. y Japón.</li>
<li>Los robots utilizan algoritmos como Bellman flood-fill, Dijkstra y A* para la navegación, con velocidades máximas que superan los tres metros por segundo; el récord mundial actual es de 3.921 segundos por Ng Beng Kiat.</li>
<li>Los avances recientes incluyen el uso de ventiladores para obtener mayor carga aerodinámica, permitiendo aceleraciones superiores a 2.5g, y una variante llamada Half-Size Micromouse utiliza un laberinto de 32×32 con dimensiones más pequeñas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41055230">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Micromouse es una competencia de robótica donde pequeños robots navegan por un laberinto, con un video reciente de Veritasium destacando el tema.</li>
<li>La competencia incluye una fase de reconocimiento para mapear el laberinto, y se utilizan diferentes estrategias como seguir la pared y mapear el laberinto.</li>
<li>La actividad involucra a los jóvenes en la programación y la ingeniería, con categorías como robots LEGO y robots más avanzados, demostrando la evolución de la tecnología a lo largo de las décadas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Explosión hidrotermal en el Parque Nacional de Yellowstone" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Explosi%C3%B3n%20hidrotermal%20en%20el%20Parque%20Nacional%20de%20Yellowstone&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2024%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/23&#39;</h2>
<h1>2024-07-23</h1>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2024/07/open-source-ai-is-the-path-forward/">El código abierto en IA es el camino a seguir</a></h2>
<ul>
<li>El Linux de código abierto se convirtió en el estándar de la industria para la computación en la nube y los dispositivos móviles debido a su modificabilidad, asequibilidad y características avanzadas, similar a la trayectoria esperada de la IA.</li>
<li>Meta ha lanzado Llama 3.1 405B, el primer modelo de IA de código abierto a nivel de frontera, junto con modelos mejorados de 70B y 8B, enfatizando un mejor costo/rendimiento y adecuación para el ajuste fino.</li>
<li>Meta colabora con empresas como Amazon, Databricks y NVIDIA para apoyar a los desarrolladores, con el objetivo de hacer de la inteligencia artificial de código abierto el estándar de la industria, promoviendo la transparencia, la seguridad y el crecimiento económico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046773">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Meta ha lanzado Llama 3.1, un modelo de IA de código abierto, que presenta un modelo de 405 mil millones de parámetros y modelos mejorados de 70 mil millones y 8 mil millones de parámetros.</li>
<li>Este lanzamiento se percibe como un movimiento estratégico para desafiar a competidores como OpenAI, Google y Microsoft al ofrecer modelos de IA avanzados de forma gratuita, con restricciones para las empresas que superen los 700 millones de usuarios.</li>
<li>Los críticos argumentan que sin acceso a los datos de entrenamiento y la infraestructura, estos modelos se asemejan más a software gratuito que a verdaderamente de código abierto, lo que genera debate sobre las verdaderas intenciones de Meta y las implicaciones más amplias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbuilt.net/forums/index.php?threads/kawaii.6474/">Kawaii – Una Nintendo Wii del tamaño de un llavero</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41038552">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La iniciativa &#39;Thundervolt&#39; implica modificar una Nintendo Wii recortando su PCB (Placa de Circuito Impreso) para conservar solo los componentes esenciales como la DRAM (Memoria de Acceso Aleatorio Dinámico) y los procesadores, y añadiendo una placa DCDC (Corriente Directa a Corriente Directa) externa para la alimentación.</li>
<li>La meta del proyecto es crear un Wii del tamaño de un llavero, llamado &#39;Kawaii&#39;, que es más pequeño que otras versiones miniaturizadas como el GC Nano, pero aún requiere una base para su funcionalidad completa, incluyendo la entrada de energía y las conexiones de los controladores.</li>
<li>Este proyecto destaca el interés y la innovación continuos en los juegos retro y la miniaturización de consolas, mostrando la dedicación de la comunidad para preservar y mejorar el hardware de juegos clásicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/linuxmint/timeshift">Timeshift: Herramienta de Restauración del Sistema para Linux</a></h2>
<ul>
<li>Timeshift para Linux es una herramienta de respaldo del sistema similar a Windows System Restore y Mac OS Time Machine, enfocándose en archivos y configuraciones del sistema.</li>
<li>Admite dos modos: RSYNC (usando rsync y enlaces duros) y BTRFS (usando las características del sistema de archivos BTRFS), siendo este último el que requiere una disposición específica de subvolúmenes.</li>
<li>Desarrollado por Tony George y ahora parte del proyecto Xapp de Linux Mint, Timeshift ofrece características como múltiples niveles de instantáneas, restauraciones entre distribuciones y ganchos post-restauración, con instrucciones de instalación disponibles para varias distribuciones de Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41039967">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Timeshift es una herramienta de restauración del sistema para Linux, similar a Time Machine de macOS y Restaurar Sistema de Windows, que permite a los usuarios crear instantáneas del sistema de archivos utilizando rsync y enlaces duros.</li>
<li>Los usuarios discuten varias soluciones y configuraciones de respaldo, incluyendo restic, rclone, ZFS, BTRFS y snapshots de LVM, destacando la importancia de los snapshots atómicos para la consistencia de las bases de datos y respaldos confiables.</li>
<li>La conversación enfatiza la necesidad de estrategias de respaldo robustas, comparando herramientas como restic, Borg y kopia, y discutiendo los pros y los contras de diferentes sistemas de archivos y métodos de instantáneas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.intel.com/t5/Processors/July-2024-Update-on-Instability-Reports-on-Intel-Core-13th-and/m-p/1617113#M74792">Actualización de julio de 2024 sobre informes de inestabilidad en CPUs de escritorio Intel Core de 13ª/14ª generación</a></h2>
<ul>
<li>Intel ha identificado inestabilidad en sus procesadores de escritorio de 13ª y 14ª generación causada por un voltaje de operación elevado debido a un algoritmo de microcódigo.</li>
<li>Se espera que un parche de microcódigo para abordar este problema esté disponible a mediados de agosto, y Intel aconseja a los clientes afectados que se pongan en contacto con el soporte para obtener asistencia.</li>
<li>Los usuarios han expresado preocupaciones sobre posibles daños a largo plazo en la CPU, la necesidad de actualizaciones de BIOS y han reportado problemas de RMA (Autorización de Devolución de Mercancía) mientras buscan orientación sobre cómo manejar la inestabilidad hasta que se lance el parche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41039708">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El informe de Intel de julio de 2024 indica un problema de microcódigo en las CPU de escritorio de 13ª/14ª generación que causa solicitudes de voltaje incorrectas, aunque algunos usuarios sospechan de una falla de hardware.</li>
<li>Surgen preocupaciones debido al retraso de Intel en abordar el problema y los informes de CPUs no defectuosas que se envían sin microcódigo actualizado, lo que podría llevar a una degradación a largo plazo de la CPU.</li>
<li>Intel planea lanzar un parche de microcódigo, pero su efectividad e impacto en el rendimiento son inciertos, con usuarios reportando experiencias mixtas en cuanto a la estabilidad de la CPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kb.databasedesignbook.com/posts/google-calendar/">Diseño de Base de Datos para Google Calendar: Un Tutorial</a></h2>
<ul>
<li>La guía de Alexey Makhotkin ofrece un tutorial completo sobre cómo diseñar tablas de bases de datos para un clon de Google Calendar, siguiendo el enfoque del próximo libro &#39;Diseño de Bases de Datos usando Modelado Mínimo.&#39;</li>
<li>Se cubre el modelo lógico de manera exhaustiva, detallando cómo manejar eventos básicos de todo el día, eventos basados en el tiempo y eventos repetidos, y luego se pasa a la creación de tablas SQL físicas.</li>
<li>La guía está dirigida a lectores con un entendimiento general de las bases de datos, ayudándoles a pasar de ideas conceptuales a definiciones completas de tablas de bases de datos, e incluye pasos prácticos para implementar el diseño.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41043371">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una discusión sobre el diseño de la base de datos de Google Calendar sugiere optimizar un analizador iCalendar para un escaneo rápido de eventos en lugar de crear un esquema complejo.</li>
<li>Se plantearon preocupaciones sobre la necesidad de búsquedas de rango similares a SQL y consultas específicas de usuario, que las bases de datos tradicionales manejan bien.</li>
<li>La discusión incluyó desafíos como zonas horarias, el horario de verano y eventos recurrentes, con un consenso de que la capacidad de SQL para gestionar relaciones y consultas lo hace adecuado para aplicaciones de calendario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danq.me/2024/07/21/ascii/">La elegancia de la tabla ASCII</a></h2>
<ul>
<li>La tabla ASCII, estandarizada en 1963, asigna significados a 100 de los 128 posibles puntos de código binarios de 7 bits y sigue siendo relevante hoy en día, especialmente con la codificación UTF-8 que es compatible hacia atrás.</li>
<li>La tabla incluye códigos de control, caracteres imprimibles y sigue patrones binarios específicos, siendo el carácter de espacio el primer carácter imprimible para fines de ordenación.</li>
<li>El diseño de ASCII es lógico y estéticamente agradable, lo que lo hace coherente para que los humanos lo aprendan y comprendan, reflejando su importancia histórica y lógica refinada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41040543">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute la elegancia y utilidad de la tabla ASCII, un estándar de codificación de caracteres utilizado en la informática.</li>
<li>Destaca cómo los usuarios pueden acceder a la tabla ASCII en sistemas Linux mediante el comando <code>man ascii</code>, lo cual es útil para códigos de escape de shell y expresiones regulares (regex).</li>
<li>La conversación incluye contexto histórico y anécdotas personales sobre el aprendizaje de diversas tecnologías a través de las páginas de manual, enfatizando la relevancia duradera de la tabla ASCII en la informática.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042123">¿Es posible ganar salarios de FAANG sin trabajar allí?</a></h2>
<ul>
<li>La brecha salarial entre las empresas FAANG (Facebook, Amazon, Apple, Netflix, Google) y las empresas no FAANG es sustancial, con los ingenieros de FAANG recibiendo paquetes de compensación significativamente más altos.</li>
<li>Un Ingeniero de Personal en una startup típica podría ganar un salario base de $250k más un bono del 10-20%, mientras que un Ingeniero de Personal en una empresa FAANG podría recibir un salario base similar más $1 millón en acciones durante cuatro años.</li>
<li>La publicación cuestiona si las personas fuera de FAANG y los grandes bancos/firmas de trading de alta frecuencia (HFT) ganan cantidades comparables, y busca identificar quiénes son y cuáles son sus roles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042123">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Earning FAANG-level salaries outside of FAANG companies is possible but rare, often involving niche or high-stress roles.</li>
<li>Las alternativas bien remuneradas incluyen fondos de cobertura, firmas de trading de alta frecuencia, consultoría especializada, empresas de software de nicho, experiencia en sistemas heredados y emprendimiento.</li>
<li>Estos roles suelen venir con un alto nivel de estrés, una competencia intensa o un riesgo y esfuerzo significativos, lo que los hace menos comunes y directos en comparación con los trabajos en FAANG.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llama.meta.com/">Llama 3.1</a></h2>
<ul>
<li>Llama 3.1 es un modelo de IA de código abierto disponible en tres versiones: 8B, 70B y 405B, que se adaptan a diferentes necesidades de rendimiento y costo.</li>
<li>Admite casos de uso avanzados, incluidos asistentes de codificación, agentes multilingües y razonamiento complejo, con capacidades para inferencia en tiempo real y por lotes, ajuste fino y generación de datos sintéticos.</li>
<li>La modelo ha sido evaluada en más de 150 conjuntos de datos, mostrando un alto rendimiento en general, código, matemáticas, razonamiento, uso de herramientas y puntos de referencia multilingües.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046540">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1, un modelo de IA de código abierto de Meta, está mostrando un rendimiento competitivo frente a modelos de código cerrado como GPT-4.</li>
<li>La modelo 405B demuestra mejoras significativas en los puntos de referencia, pero es impráctica para uso doméstico sin soporte en la nube, lo que resalta los desafíos de ejecutar modelos grandes localmente.</li>
<li>El lanzamiento de modelos abiertos y potentes por parte de Meta tiene como objetivo alterar el panorama competitivo, despertando interés en los requisitos de hardware, las soluciones de cuantificación y las implicaciones más amplias para el desarrollo y la accesibilidad de la IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anatolyzenkov.com/stolen-buttons/button-stealer">El ladrón de botones</a></h2>
<ul>
<li>Button Stealer es una extensión de Chrome que elimina automáticamente un botón de cada sitio web que visitas.</li>
<li>La extensión está diseñada para ser divertida y es gratuita, sin utilidad práctica.</li>
<li>Garantiza la privacidad de los datos del usuario al operar localmente en el dispositivo del usuario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042294">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Button Stealer, una extensión de Chrome, genera preocupaciones de seguridad debido a sus amplios permisos, que podrían permitirle extraer datos de cualquier página web.</li>
<li>Los usuarios sugieren revisar el código en GitHub e instalarlo localmente para evitar posibles actualizaciones maliciosas, mientras que otros argumentan que tales extensiones riesgosas no deberían estar en la tienda de Chrome.</li>
<li>La discusión enfatiza la necesidad de permisos más específicos y prácticas de seguridad mejoradas para las extensiones del navegador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lars-christian.com/re-do-people-irl-know-you-have-a-blog/">Re: ¿La gente en la vida real sabe que tienes un blog?</a></h2>
<ul>
<li>La autora discute la importancia personal de mantener un blog durante casi veinte años, a pesar de la indiferencia de las personas en la vida real (IRL).</li>
<li>El blog sirve como una forma de autoexpresión y libertad, en contraste con las presiones de las redes sociales y las grandes tecnologías.</li>
<li>Las respuestas de los lectores destacan diversas perspectivas, incluyendo los beneficios de bloguear para la claridad personal, preocupaciones sobre la explotación de la IA y el fomento de escribir sin análisis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41041537">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los sitios web personales ofrecen flexibilidad y refinamiento sin la presión de actualizaciones regulares, a diferencia de los blogs que pueden parecer perezosos y poco acogedores.</li>
<li>Los blogs pueden ser útiles para los historiadores y para compartir pensamientos, pero se prefieren las páginas personales por su organización y potencial creativo.</li>
<li>Algunas personas usan seudónimos en sitios web personales para evitar repercusiones profesionales, destacando la naturaleza personal de estas plataformas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/07/23/google-wiz-deal-dead.html">Wiz se retira del acuerdo de $23 mil millones con Google</a></h2>
<ul>
<li>Wiz ha decidido abandonar un acuerdo de adquisición de $23 mil millones con Google y buscará una Oferta Pública Inicial (OPI) en su lugar, según anunció el CEO Assaf Rappaport.</li>
<li>La decisión fue influenciada por preocupaciones antimonopolio y de los inversores, con Wiz apuntando a $1 mil millones en ingresos recurrentes anuales.</li>
<li>Fundada en 2020, Wiz ha crecido rápidamente, alcanzando $350 millones en ingresos recurrentes anuales el año pasado, y ofrece productos de seguridad en la nube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042034">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Wiz se ha retirado de un acuerdo de $23 mil millones con Google, posiblemente debido a que Google está reevaluando el acuerdo después de una revisión interna de datos.</li>
<li>Wiz afirma que se retiraron porque creen que su valoración es más alta, aunque existe escepticismo sobre su alta valoración, que según se informa es más de 60 veces su Ingreso Anual Recurrente (ARR).</li>
<li>La caída del acuerdo plantea preguntas sobre el valor real y el futuro de Wiz, a pesar de su rápido crecimiento a $100 millones ARR desde su fundación en 2020.</li>
</ul>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2024/07/23/replacing-ocsp-with-crls.html">Intención de finalizar el servicio OCSP</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt está terminando el soporte para el Protocolo de Estado de Certificados en Línea (OCSP) a favor de las Listas de Revocación de Certificados (CRLs) debido a riesgos de privacidad y eficiencia de recursos.</li>
<li>Este cambio no afectará a los sitios web ni a los visitantes, pero puede impactar a algunos programas que no son navegadores; se aconseja a los usuarios que aseguren que su software funcione sin una URL OCSP.</li>
<li>La decisión del Foro CA/Browser hace que OCSP sea opcional para las Autoridades de Certificación (CAs) de confianza pública, siendo Microsoft la única excepción; se anunciará un cronograma para cerrar los servicios OCSP una vez que Microsoft también lo haga opcional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046956">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt planea descontinuar su servicio OCSP (Protocolo de Estado de Certificados en Línea) debido a problemas con las Listas de Revocación de Certificados (CRLs) y la complejidad de los sistemas OCSP.</li>
<li>Las propuestas incluyen el uso de un formato binario para las CRL para mejorar la eficiencia y el OCSP stapling obligatorio para abordar las preocupaciones de privacidad, aunque esto podría interrumpir muchos sitios web.</li>
<li>La transición del OCSP puede afectar a aplicaciones no basadas en navegadores y dispositivos integrados, pero los usuarios de servidores web estándar como Nginx o Caddy no deberían necesitar cambios inmediatos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rtrace.io/posts/the-linux-audio-stack-demystified/">La pila de audio de Linux desmitificada (y más)</a></h2>
<ul>
<li>La artículo ofrece una visión general completa de la pila de audio de Linux, explicando los conceptos básicos del sonido, la percepción humana del sonido y el procesamiento de audio digital.</li>
<li>Los componentes clave de la pila de audio de Linux incluyen ALSA para el control de hardware de bajo nivel, JACK para audio en tiempo real de baja latencia y PulseAudio para la gestión de audio de alto nivel, con PipeWire emergiendo como una solución unificadora.</li>
<li>PipeWire se destaca como una opción versátil que integra características tanto de JACK como de PulseAudio, con el potencial de reemplazarlos en futuras distribuciones de Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042753">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La pila de audio de Linux, aunque compleja, admite hardware y funcionalidades diversas, incluyendo multiplexación y características de red.</li>
<li>Pipewire tiene como objetivo unificar la pila de audio de Linux, soportando varias API y mejorando PulseAudio, ofreciendo una mayor versatilidad y estabilidad.</li>
<li>Si bien algunos usuarios enfrentan desafíos con configuraciones avanzadas, muchos aprecian las mejoras y la flexibilidad que Pipewire aporta al audio en Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fas.org/publication/united-states-discloses-nuclear-warhead-numbers-restores-nuclear-transparency/">Estados Unidos revela el número de ojivas nucleares; restaura la transparencia nuclear</a></h2>
<ul>
<li>La Federación de Científicos Americanos (FAS) elogia a los EE. UU. por desclasificar sus números de ojivas nucleares, mejorando la transparencia nuclear.</li>
<li>En septiembre de 2023, EE. UU. tiene 3,748 ojivas nucleares, con solo 69 desmanteladas el año pasado, la cifra más baja desde 1994.</li>
<li>La divulgación de la administración Biden restablece la transparencia que fue pausada por la administración Trump, y la FAS alienta a otros estados nucleares a adoptar una transparencia similar para prevenir la desconfianza y la desinformación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41040417">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La revelación de Estados Unidos sobre su número de ojivas nucleares ha restablecido la transparencia nuclear y ha generado debates sobre la capacidad de producción y la importancia estratégica.</li>
<li>Los temas clave incluyen la velocidad del posible aumento de la producción, el impacto del tamaño de las reservas en la seguridad global y la geopolítica, y los desafíos de mantenimiento como el envejecimiento del plutonio y la sustitución del tritio.</li>
<li>La divulgación tiene como objetivo tranquilizar a los aliados y disuadir a los adversarios al mostrar las significativas capacidades nucleares de EE. UU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/codr7/sharpl">Lisp en C#</a></h2>
<ul>
<li>Sharpl es un intérprete de Lisp personalizado escrito en C# con alrededor de 4,000 líneas de código y sin dependencias externas, lo que facilita su integración.</li>
<li>Las características clave incluyen pares, arreglos, mapas, composiciones de métodos, varargs, un protocolo de iterador unificado y un tipo decimal de punto fijo, entre otros.</li>
<li>Admite enlaces léxicos y dinámicos, optimización de llamadas en cola para prevenir desbordamientos de pila, y proporciona informes de errores detallados con números de línea.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41041575">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un desarrollador llamado codr7 está trabajando en una implementación de Lisp en C# y busca ayuda de la comunidad para la optimización.</li>
<li>Se han logrado mejoras significativas en el rendimiento gracias a las sugerencias de la comunidad, como cambiar la forma en que se accede a ArrayStack y usar Span y ReadOnlySpan para la segmentación de datos.</li>
<li>La meta del proyecto no es cumplir con los estándares, sino más bien lograr un rendimiento práctico y usabilidad, con discusiones en curso sobre la integración de características como macros y Fexprs (expresiones de función).</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="El código abierto en IA es el camino a seguir" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20c%C3%B3digo%20abierto%20en%20IA%20es%20el%20camino%20a%20seguir&subheading=martes%2C%2023%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/22&#39;</h2>
<h1>2024-07-22</h1>
<h2><a href="https://forum.jellyfin.org/t-we-re-good-seriously">Jellyfin: Estamos bien, en serio</a></h2>
<ul>
<li>Jellyfin tiene un presupuesto de más de $24,000, cubriendo 40 meses de gastos, y está pidiendo a los usuarios que redirijan las donaciones a los autores de los Clientes que utilizan.</li>
<li>Esta solicitud se alinea con la política de &quot;no desarrollo pagado&quot; de Jellyfin, ya que las donaciones son voluntarias, y el proyecto reevaluará si los fondos caen a 12 meses de operación.</li>
<li>Los miembros de la comunidad están respondiendo positivamente, con planes para apoyar a los autores de Client y consultas sobre soporte específico para clientes como WebOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031998">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Jellyfin, un proyecto de servidor de medios de código abierto, anunció que tienen fondos suficientes y sugirió a los donantes que apoyen otros proyectos del ecosistema en su lugar.</li>
<li>La comunidad está dividida sobre este enfoque; algunos creen que los fondos deberían distribuirse a los desarrolladores del ecosistema, mientras que otros están de acuerdo con la decisión de Jellyfin de evitar cargas administrativas adicionales.</li>
<li>La discusión destaca las complejidades y los posibles problemas de gestionar donaciones dentro de proyectos de código abierto, incluyendo la transparencia, la carga administrativa y el mantenimiento del enfoque en el desarrollo central.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/pin/">Alfiler</a></h2>
<ul>
<li>La clase Pin y el concepto de fijación son componentes esenciales pero a menudo malentendidos del ecosistema asincrónico de Rust.</li>
<li>Pin se introdujo para admitir tipos autorreferenciales en Rust asíncrono, asegurando que los objetos no se muevan una vez que contienen autorreferencias, a diferencia de Mojo, que maneja inherentemente la identidad del objeto.</li>
<li>Apesar de su necesidad, Pin introduce una complejidad significativa para los usuarios debido a su falta de azúcar sintáctico y soporte, lo que lleva a problemas como el reempréstamo, las proyecciones fijadas y las interacciones con el rasgo Drop.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41029287">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión gira en torno al tipo <code>Pin</code> del lenguaje de programación Rust, que a menudo se malinterpreta debido a una documentación poco clara.</li>
<li>El <code>Pin</code> asegura que ciertos objetos no puedan ser movidos en la memoria, lo cual es crucial para las estructuras auto-referenciales, pero este concepto no está bien explicado en la documentación oficial.</li>
<li>La conversación destaca la necesidad de una mejor documentación y analogías para hacer que el concepto de <code>Pin</code> y <code>Unpin</code> sea más accesible para los desarrolladores de Rust, especialmente aquellos que son nuevos en el lenguaje.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/BurntSushi/jiff">Jiff: Biblioteca de fecha y hora para Rust</a></h2>
<ul>
<li>Jiff es una nueva biblioteca de fechas y horas en Rust centrada en la facilidad de uso y el rendimiento, inspirada en la propuesta Temporal de JavaScript.</li>
<li>Ofrece características como primitivas de fecha y hora de alto nivel, integración perfecta con la base de datos de zonas horarias, aritmética consciente del horario de verano, formateo, análisis y soporte opcional para Serde.</li>
<li>Jiff tiene una doble licencia bajo MIT o UNLICENSE, es compatible con Unix y Windows, y requiere Rust 1.70.0 o más reciente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031037">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Jiff es una nueva biblioteca de fecha y hora para Rust, desarrollada por BurntSushi, conocido por crear herramientas de alta calidad como ripgrep.</li>
<li>La biblioteca tiene como objetivo abordar las complejidades en el manejo de fechas y horas, como la aritmética del horario de verano (DST), los cálculos conscientes de la zona horaria y la detección retrospectiva de conflictos de zona horaria.</li>
<li>Jiff ofrece una API más amigable y flexible en comparación con el estándar existente, Chrono, mientras mantiene la precisión y capacidad en las operaciones de fecha y hora.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-07-22/no-more-blue-fridays.html">No más viernes azules</a></h2>
<ul>
<li>Una importante interrupción el 19 de julio causada por una actualización del controlador del kernel provocó fallos en los sistemas Windows a nivel mundial, destacando la necesidad de mecanismos de actualización más seguros.</li>
<li>eBPF (filtro de paquetes de Berkeley extendido), ya utilizado en Linux, es un entorno de ejecución seguro en el núcleo que puede prevenir tales fallos y pronto será compatible con Windows.</li>
<li>Los programas eBPF son verificados en cuanto a seguridad y ejecutados en entornos aislados, ofreciendo beneficios como mayor seguridad y menor uso de recursos, con adopción por parte de empresas como Cisco, Google y Meta para seguridad y observabilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41033579">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El soporte de eBPF (Extended Berkeley Packet Filter) de Microsoft para Windows está actualmente limitado al filtrado de paquetes, a diferencia de los controladores de monitoreo de kernel integrales de Crowdstrike.</li>
<li>Incorporar eBPF en los marcos existentes de Windows es un desafío, y no está claro si Microsoft pretende convertirlo en un estándar.</li>
<li>eBPF podría mejorar la seguridad al aislar el código del kernel, pero no es una solución completa, como lo destaca el reciente incidente de Crowdstrike, que subraya la necesidad de mejorar las prácticas de implementación y las medidas de seguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lexi-lambda.github.io/blog/2019/11/05/parse-don-t-validate/">Analiza, No Valides (2019)</a></h2>
<ul>
<li>La publicación enfatiza el principio &#39;Analiza, no valides&#39;, abogando por analizar los datos para preservar la información en el sistema de tipos en lugar de descartarla a través de la validación.</li>
<li>Explica cómo el diseño impulsado por tipos en lenguajes como Haskell puede convertir funciones parciales en funciones totales al fortalecer los tipos de argumentos, utilizando listas <code>NonEmpty</code> como ejemplo.</li>
<li>El consejo práctico incluye el uso de estructuras de datos precisas, la refactorización para trasladar las cargas de prueba hacia arriba y evitar representaciones de datos desnormalizadas para mejorar la fiabilidad y seguridad del programa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031585">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo &#39;Parse, Don&#39;t Validate&#39; enfatiza la importancia de analizar los datos para asegurar su corrección en lugar de validarlos repetidamente a lo largo del programa.</li>
<li>Este enfoque, basado en conceptos como Diseño por Contrato y Diseño Guiado por el Dominio (DDD), aprovecha los sistemas de tipos fuertes para imponer garantías y reducir errores, haciendo que el código sea más fácil de razonar y mantener.</li>
<li>La discusión destaca ejemplos prácticos y beneficios, como el uso de tipos distintos para diferentes etapas de validación y garantizar que los datos siempre estén en un estado válido, lo que puede simplificar aplicaciones complejas y mejorar la fiabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ea.rna.nl/2024/05/27/when-chatgpt-summarises-it-actually-does-nothing-of-the-kind/">Cuando ChatGPT resume, no hace nada por el estilo</a></h2>
<ul>
<li>El autor ha estado explorando y discutiendo los fundamentos de ChatGPT y otras IAs generativas, con el objetivo de proporcionar perspectivas realistas frente a la exageración predominante.</li>
<li>Una idea clave es que ChatGPT no resume verdaderamente el contenido, sino que simplemente lo acorta, a menudo omitiendo detalles y propuestas esenciales, como se evidencia en una comparación con un resumen generado por humanos de un documento de 50 páginas.</li>
<li>Esta limitación surge porque resumir requiere comprensión, de la cual carece ChatGPT, lo que genera escepticismo sobre la fiabilidad de los LLM (Modelos de Lenguaje Grande) para aplicaciones comerciales prácticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41027658">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La autora sostiene que la resumación de textos de ChatGPT carece de una comprensión verdadera, lo que resulta en resúmenes incompletos y, a veces, engañosos.</li>
<li>La crítica señala la ausencia de detalles sobre el modelo GPT, el prompt y el número de intentos en el análisis original.</li>
<li>Las experiencias y opiniones de los usuarios varían, con algunos encontrando útiles a ChatGPT y otros LLM, mientras que otros destacan sus limitaciones y la necesidad de mejorar la formulación de preguntas y la gestión del contexto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rte.ie/news/business/2024/0719/1460807-ryanair-wins-us-court-case-against-bookingcom/">Ryanair gana caso de screen scraping contra Booking.com en fallo de tribunal de EE. UU.</a></h2>
<ul>
<li>Un tribunal de EE. UU. dictaminó que Booking.com violó la Ley de Fraude y Abuso Informático al acceder al sitio web de Ryanair sin permiso, apoyando la postura de Ryanair contra la extracción no autorizada de datos.</li>
<li>La corte del distrito de Delaware encontró a Booking.com culpable de acceso no autorizado con intención de defraudar y desestimó las contrademandas de difamación y competencia desleal de Booking.com.</li>
<li>El CEO de Ryanair, Michael O&#39;Leary, espera que el fallo reduzca el raspado de pantalla ilegal y los sobrecargos, mientras que Booking.com planea apelar, argumentando que la comparación de tarifas beneficia la elección del consumidor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031960">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ryanair ganó un caso legal contra Booking.com en un tribunal de EE. UU. por acceso no autorizado para revender boletos, violando la Ley de Fraude y Abuso Informático.</li>
<li>La sentencia podría afectar a otros agentes de viajes en línea que utilizan prácticas similares, destacando las complejidades de las leyes sobre la extracción de datos web.</li>
<li>Existe la especulación de que la decisión podría ser revocada debido a precedentes legales contradictorios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robkhenderson.com/p/no-one-expects-young-men-to-do-anything">Nadie espera que los jóvenes hagan algo y ellos responden no haciendo nada (2022)</a></h2>
<ul>
<li>El artículo de Rob Henderson discute la falta de expectativas sociales para los hombres jóvenes y sus consecuencias negativas, incluyendo el aumento del desempleo y las tasas de encarcelamiento.</li>
<li>He hace referencia a &#39;Promises I Can Keep&#39; de Kathryn Edin y Maria Kefalas, que examina por qué las mujeres de bajos ingresos a menudo priorizan la maternidad sobre el matrimonio, atribuyéndolo al mal comportamiento de los jóvenes.</li>
<li>Henderson critica a la clase alta por socavar las normas de estabilidad familiar mientras aseguran que sus propios hijos se beneficien de hogares estables, argumentando que los jóvenes necesitan altas expectativas para prosperar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41032918">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo atribuye el fenómeno de &quot;jóvenes sin nada que hacer&quot; a la desigualdad de riqueza y la concentración de la riqueza entre las élites mayores, lo que eleva los precios de las necesidades y sofoca la demanda de nuevos emprendimientos.</li>
<li>También analiza la inestabilidad de las estructuras familiares, señalando que los cambios sociales y las presiones económicas han alterado las dinámicas familiares tradicionales.</li>
<li>Los comentarios sobre el artículo debaten el impacto de los padres ausentes, el papel de las mujeres en la estabilidad familiar y los factores sociales y económicos más amplios que contribuyen a estos problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nitter.poast.org/GerardoMunck/status/1815059432382067053">James C. Scott, autor de Seeing Like a State, ha fallecido</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41028887">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>James C. Scott, autor de &quot;Seeing Like a State&quot;, ha fallecido, lo que ha provocado reflexiones sobre sus ideas influyentes dentro de la comunidad tecnológica.</li>
<li>El trabajo de Scott destaca cómo los estados y la tecnología pueden imponer la uniformidad, impactando campos como la medicina, la educación y el compromiso social al reducir la diversidad.</li>
<li>Las discusiones en Hacker News exploran los conceptos de Scott, particularmente el equilibrio entre la seguridad y la flexibilidad en el software, y las implicaciones más amplias de la homogeneidad tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/eza-community/eza">Eza: Un reemplazo moderno y mantenido para ls</a></h2>
<ul>
<li>Eza es un reemplazo moderno para el comando ls en Unix y Linux, ofreciendo características mejoradas y mejores valores predeterminados.</li>
<li>Las características clave incluyen tipos de archivos codificados por colores, soporte para enlaces simbólicos, atributos extendidos, integración con Git y fechas legibles para humanos.</li>
<li>Eza tiene como objetivo ser más fácil de usar y con más funciones, con soporte adicional para hipervínculos, detalles de puntos de montaje, contexto SELinux y colores brillantes en la terminal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031112">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Eza se presenta como un reemplazo moderno y activamente mantenido para el comando tradicional <code>ls</code>, que lista el contenido de los directorios en sistemas operativos tipo Unix.</li>
<li>La discusión resalta las frustraciones de los usuarios con las &quot;fechas legibles por humanos&quot; en los listados de directorios, abogando por marcas de tiempo exactas en lugar de formatos de tiempo relativos como &quot;hace 1 día&quot;.</li>
<li>La publicación también menciona otras herramientas modernas de línea de comandos que los usuarios prefieren sobre las tradicionales, como <code>bat</code> (un reemplazo de <code>cat</code> con resaltado de sintaxis) y <code>rg</code> (ripgrep, una alternativa más rápida a <code>grep</code>).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smbc-comics.com/comic/investment-2">¿Cuánto dinero podemos recaudar para startups transparentemente idiotas?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41036844">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute el fenómeno de recaudar fondos para startups con ideas aparentemente sin sentido, destacando la facilidad con la que se puede obtener capital para tales emprendimientos.</li>
<li>Critica el ecosistema de startups, sugiriendo que opera como un esquema de &quot;pump and dump&quot;, moviéndose de un campo de moda a otro, a menudo desperdiciando recursos.</li>
<li>La conversación incluye ejemplos de startups exitosas y debate el valor y el impacto de los grupos focales y los MVP (Productos Mínimos Viables) en el desarrollo de productos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://billabear.com/">Un sistema de facturación de código disponible que he estado construyendo durante 18 meses</a></h2>
<ul>
<li>La plataforma ofrece una integración profunda con Stripe, lo que permite un control completo sobre la facturación, la gestión de impuestos y los flujos de trabajo automatizados.</li>
<li>Las características incluyen la gestión de tasas impositivas a varios niveles, la creación de planes de suscripción personalizados y la integración con herramientas como Slack y proveedores de correo electrónico.</li>
<li>La plataforma admite escalabilidad, autoalojamiento y proporciona información detallada sobre el negocio, como la rotación de suscripciones y el valor de vida del cliente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031975">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un nuevo sistema de facturación con código fuente disponible, Billabear, ha sido lanzado después de 18 meses de desarrollo, ofreciendo características similares a Stripe pero con el código fuente disponible bajo la Licencia de Fuente Justa (FSL).</li>
<li>La FSL permite a los usuarios acceder al código fuente, que pasa a una licencia Apache 2.0 después de dos años, proporcionando más flexibilidad y control en comparación con el modelo de código cerrado de Stripe.</li>
<li>Las discusiones destacan la importancia de la disponibilidad de fuentes para algunos usuarios, la necesidad de una mejor localización en varios idiomas y las preocupaciones sobre el manejo del impuesto sobre las ventas en los estados de EE. UU. y el cumplimiento del GDPR.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerworld.com/article/2520794/the-workers-have-spoken-theyre-staying-home.html">Los trabajadores han hablado: se quedan en casa</a></h2>
<ul>
<li>Dell&#39;s policy requiring in-office presence for promotions was largely ignored, with many employees opting to stay home.</li>
<li>Un informe de Gartner indica que el 48% de los empleados cree que los mandatos de la empresa favorecen las preferencias de los líderes sobre sus propias necesidades.</li>
<li>El trabajo remoto es cada vez más preferido por sus beneficios, que incluyen la ausencia de desplazamientos, un mejor equilibrio entre la vida laboral y personal, ahorro de costos y flexibilidad, con los empleados de alto rendimiento buscando oportunidades remotas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41037097">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los trabajadores son reacios a regresar a las oficinas debido a entornos deficientes, la falta de escritorios permanentes y problemas de productividad en configuraciones de planta abierta.</li>
<li>Muchos empleados encuentran que el trabajo remoto es más eficiente y se resisten a regresar a condiciones de oficina subóptimas, siendo los desplazamientos un factor significativo.</li>
<li>Algunas empresas están utilizando mandatos de regreso a la oficina como una estrategia para reducir el número de empleados sin recurrir a despidos, alimentando el debate en curso sobre los arreglos de trabajo óptimos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jim.rees.org/apollo-archive/marketing/1988-ApolloDN10000ProductBrochure.pdf">Apollo DN10000: Estación de trabajo Quad CPU/128Mb RAM de 1988 [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41029987">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Apollo DN10000, una estación de trabajo con cuatro CPU y 128MB de RAM de 1988, está siendo discutida con nostalgia por su importancia histórica y capacidades técnicas.</li>
<li>Los usuarios recuerdan su uso en los laboratorios universitarios y su papel en la programación gráfica temprana, a pesar de su complejo entorno Unix y los desafíos de configuración.</li>
<li>La máquina, cuyo alto costo llegaba hasta los $250,000 en la década de 1980 (equivalente a unos $660,000 hoy en día), destaca su estatus premium y los significativos avances tecnológicos desde entonces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/07/21/crowdstrike_linux_crashes_restoration_tools/">CrowdStrike&#39;s Falcon Sensor también está relacionado con pánicos y fallos del kernel de Linux</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStrike&#39;s Falcon Sensor software ha causado fallos del sistema tanto en Windows como en Linux, incluyendo Red Hat Enterprise Linux 9.4, Debian y Rocky Linux.</li>
<li>Deshabilitar temporalmente el Falcon Sensor estabiliza los sistemas afectados, y CrowdStrike está probando una herramienta de recuperación rápida para abordar el problema.</li>
<li>La interrupción ha tenido impactos globales significativos, incluyendo cancelaciones de vuelos y retrasos en la atención médica, con Microsoft estimando que 8.5 millones de máquinas con Windows se vieron afectadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41030352">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike&#39;s Falcon Sensor se ha asociado con pánicos y fallos del kernel de Linux, distintos de los problemas de BSOD (Pantalla Azul de la Muerte) de Windows.</li>
<li>La causa probable de los pánicos del kernel de Linux es un error en la implementación de eBPF (Extended Berkeley Packet Filter) del kernel, posiblemente debido a un parche específico de Red Hat, lo que indica un error del kernel en lugar de un problema del proveedor.</li>
<li>La discusión destaca los desafíos de soportar múltiples versiones de sistemas operativos y las complejidades involucradas en las pruebas de módulos del kernel, enfatizando las diferencias en la ingeniería de confiabilidad del kernel entre Linux y Windows.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jellyfin: Estamos bien, en serio" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jellyfin%3A%20Estamos%20bien%2C%20en%20serio&subheading=lunes%2C%2022%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/21&#39;</h2>
<h1>2024-07-21</h1>
<h2><a href="https://docs.buttplug.io/docs/dev-guide/intro/buttplug-ethics/">Empatía por el usuario que está teniendo sexo con tu software</a></h2>
<ul>
<li>Desarrollar tecnología para uso íntimo, como aplicaciones de Buttplug, requiere empatía y consideración de las necesidades y contextos únicos de los usuarios, incluyendo la usabilidad durante la excitación y las desconexiones de hardware.</li>
<li>Compartir código de tecnología sexual en plataformas como GitHub puede ayudar a establecer mejores prácticas, pero los desarrolladores deben ser cautelosos con los medios explícitos y considerar alojar por sí mismos los materiales sensibles.</li>
<li>La misión del proyecto Buttplug enfatiza la seguridad, la autonomía y los derechos humanos, fomentando un comportamiento responsable y la educación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021029">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute buttplug.io, una biblioteca de software para controlar juguetes sexuales, destacando su amplio soporte de dispositivos y consideraciones éticas.</li>
<li>La fundadora, qdot, comparte ideas sobre los desafíos del desarrollo, incluyendo la gestión de la biblioteca de Bluetooth y la importancia de la empatía con el usuario en el diseño de software.</li>
<li>La conversación incluye intercambios humorísticos y serios sobre las aplicaciones del software, los métodos de prueba y los posibles usos en otros dominios como la salud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/patrickwardle/status/1814343502886477857">Detalles iniciales sobre por qué se estrelló CSAgent.sys de CrowdStrike</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStrike&#39;s CSAgent.sys se bloqueó debido a una instrucción defectuosa que involucraba una dirección de memoria no válida.</li>
<li>La causa del problema fue una dirección no mapeada de un arreglo de punteros, lo que llevó a un fallo al acceder a la memoria.</li>
<li>La instrucción de fallo específica fue &#39;mov r9d, [r8],&#39; donde R8 contenía la dirección no válida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021366">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El fallo de CSAgent.sys de CrowdStrike fue causado por datos binarios defectuosos y un analizador mal escrito que no pudo manejar correctamente los datos no válidos.</li>
<li>La incidencia se agravó por el código del kernel mal escrito, la falta de pruebas internas, la ignorancia de la configuración de actualizaciones, el despliegue global simultáneo y la corrupción inicial de datos.</li>
<li>Esto resalta la necesidad de un manejo de errores robusto, despliegues escalonados y pruebas exhaustivas, incluyendo pruebas de fuzzing, para prevenir fallos similares.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genealogy.stackexchange.com/questions/3748/what-is-the-significance-of-the-character-j-at-the-end-of-a-roman-numeral">¿Cuál es el significado del carácter &quot;j&quot; al final de un número romano? (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41022653">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La letra &#39;j&#39; al final de un número romano se utilizaba históricamente para indicar el final del número, asegurando claridad y previniendo manipulaciones.</li>
<li>Esta práctica era esencial en los documentos manuscritos para evitar malinterpretaciones, como distinguir &quot;xviij&quot; (18) de &quot;xviii&quot; (17) o &quot;xviiii&quot; (19).</li>
<li>Convenciones tipográficas similares influyeron en la evolución del dígrafo holandés &quot;ij&quot;, destacando el impacto de estas prácticas en el desarrollo del lenguaje.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-07-20-minuteman-missile-communications.html">Comunicaciones de misiles Minuteman</a></h2>
<ul>
<li>El autor planea cambiar de plataformas de alojamiento, incurriendo en más gastos, y busca el apoyo de los lectores a través de donaciones, ofreciendo contenido exclusivo y acceso anticipado a nuevos videos de YouTube para los seguidores.</li>
<li>La U.S. mantiene 400 ICBM Minuteman III gestionados por las Alas de Misiles 90, 91 y 341 de la Fuerza Aérea, con cada grupo de diez Instalaciones de Lanzamiento supervisado por una única Instalación de Alerta de Misiles.</li>
<li>Las comunicaciones de Minuteman incluyen sistemas externos como antenas LF, HF, UHF y SHF, y sistemas internos como el Sistema de Cable Inter-sitio Endurecido (HICS), con futuras actualizaciones planificadas bajo el programa Sentinel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019604">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute los sistemas de comunicación de los misiles Minuteman, destacando la transición de tecnologías más antiguas como DSL sobre cables HICS a cables de fibra óptica modernos para mejorar la capacidad y la fiabilidad.</li>
<li>La conversación incluye ideas sobre los desafíos de la protección contra pulsos electromagnéticos (EMP) y rayos para estos sistemas de comunicación, destacando las ventajas de los cables de fibra óptica no conductores.</li>
<li>La publicación también incluye anécdotas y recomendaciones para visitar sitios históricos de misiles, como la instalación de control de lanzamiento Minuteman en Dakota del Sur y el silo de misiles Titan II en Arizona, proporcionando un contexto histórico para estas tecnologías.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgerrells.com/blog/how-not-to-use-box-shadows">¿Entonces crees que conoces las sombras de caja?</a></h2>
<ul>
<li>La publicación explora usos creativos y poco convencionales de las sombras de caja en CSS, más allá de las mejoras típicas de la interfaz de usuario.</li>
<li>La autora experimentó con sombras de caja para arte minimalista, animaciones, efectos 3D e incluso trazado de rayos, demostrando la versatilidad de esta característica de CSS.</li>
<li>Los experimentos destacan las capacidades de rendimiento del hardware moderno, como la laptop M1, en el manejo de efectos visuales complejos utilizando sombras de caja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024664">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en cómo la transparencia en la renderización de gráficos impacta el agrupamiento de GPU y el sobredibujo, que son críticos para la optimización del rendimiento.</li>
<li>Los usuarios comparten técnicas como el uso de campos de distancia firmados (SDF) para un renderizado más eficiente, señalando un rendimiento variado en diferentes dispositivos y navegadores.</li>
<li>Los conocimientos incluyen experiencias prácticas y enlaces a recursos relacionados y artículos históricos para una lectura adicional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x.com/">X.com se niega a abrir con la protección estricta contra el rastreo de Firefox habilitada</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41022408">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>X.com no se carga con la protección estricta contra el rastreo habilitada en Firefox, la cual bloquea varios mecanismos de rastreo y scripts.</li>
<li>Los usuarios especulan que partes esenciales del sitio están bloqueadas o que X.com detecta el bloqueador de anuncios y se niega a cargar.</li>
<li>Algunos usuarios sugieren usar navegadores alternativos o herramientas como Nitter para acceder al contenido de Twitter sin problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcgamer.com/games/something-awful-forumite-achieves-posting-godhood-emerging-from-the-void-after-100000-hour-11-year-ban-to-continue-the-same-argument-from-2013/">El usuario regresa después de una prohibición de 100,000 horas para continuar la conversación que los hizo ser prohibidos</a></h2>
<ul>
<li>Un usuario llamado Etherwind regresó a los foros de Something Awful después de una prohibición de 11 años y 100,000 horas para continuar un debate sobre juegos de mesa que llevó a su prohibición en 2013.</li>
<li>Etherwind fue originalmente prohibido por desear la muerte en broma a un autor, y su regreso fue recibido con humor y asombro por parte de otros usuarios del foro.</li>
<li>Apesar de la larga prohibición, Etherwind vio su regreso como una oportunidad cómica y finalmente abandonó la cuenta después de reanudar el debate.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024633">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario regresó después de una prohibición de 100,000 horas, reavivando discusiones en foros como Habbo Hotel y Stack Overflow sobre experiencias de prohibición y el poder de los moderadores.</li>
<li>La conversación incluyó debates sobre la moderación democrática, los sesgos de los moderadores y el impacto en la salud mental de las prohibiciones a largo plazo.</li>
<li>La conversación destacó la naturaleza evolutiva de las comunidades en línea y los efectos significativos y duraderos de las prohibiciones prolongadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rr-project.org/">rr – depurador de grabación y reproducción para C/C++</a></h2>
<ul>
<li>rr es una herramienta de depuración para C/C++ en Linux, que mejora gdb al permitir la reproducción determinista y la ejecución inversa eficiente.</li>
<li>Admite la grabación y reproducción de varias aplicaciones, maneja cargas de trabajo de múltiples procesos e integra con la escritura de scripts de gdb y los IDE.</li>
<li>rr es notable por su bajo costo, su capacidad de implementación en núcleos de Linux estándar y su capacidad para facilitar y acelerar la depuración de errores intermitentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41023547">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>rr es un depurador de grabación y reproducción para C/C++ que ayuda en la ingeniería inversa y la depuración de bases de código complejas al permitir puntos de interrupción, puntos de observación y continuación inversa para rastrear cambios en las variables e identificar errores.</li>
<li>Utiliza gdb (GNU Debugger) y es compatible con varios lenguajes compilados como Rust, Go y Julia en Linux, pero tiene limitaciones con errores de concurrencia y no admite GPUs.</li>
<li>El modo de caos de rr puede ayudar a exponer algunos problemas de concurrencia, y herramientas avanzadas como Pernosco, basadas en rr, ofrecen una base de datos consultable de la ejecución del programa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semiengineering.com/intel-vs-samsung-vs-tsmc/">Intel vs. Samsung vs. TSMC</a></h2>
<ul>
<li>Intel, Samsung y TSMC están intensificando la competencia en el mercado de fundición a medida que los beneficios del escalado planar tradicional disminuyen, centrándose en transistores 3D, chiplets y tecnologías avanzadas de empaquetado.</li>
<li>Cada empresa está aprovechando estándares como UCIe (Universal Chiplet Interconnect Express) y BoW (Bridge of Wires) para la conectividad de chiplets, con Intel utilizando EMIB (Embedded Multi-die Interconnect Bridge) y Samsung y TSMC explorando enfoques de circuitos integrados 2.5D y 3D-IC (Integrated Circuit).</li>
<li>Las fundiciones están avanzando hacia la escala de angstrom en nodos de proceso e innovando en áreas como la entrega de energía por la parte trasera y sustratos de vidrio, con el objetivo de ofrecer soluciones personalizadas y de alto rendimiento de manera eficiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019561">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión destaca el papel crítico de la fabricación de chips, con Intel, Samsung y TSMC como actores clave en la industria.</li>
<li>La complejidad y precisión requeridas en la producción moderna de chips, incluyendo el empaquetado avanzado y la microfluídica, se destacan como logros tecnológicos significativos.</li>
<li>La conversación aborda las posibles consecuencias si un actor importante como TSMC saliera del mercado, sugiriendo que podría llevar a condiciones monopolísticas y afectar el suministro global de semiconductores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JoeBiden/status/1815080881981190320">Joe Biden se retira como candidato demócrata</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41026741">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Joe Biden ha anunciado su decisión de retirarse como candidato demócrata para las próximas elecciones.</li>
<li>Esta decisión ha suscitado una amplia gama de reacciones, desde elogios por su presidencia hasta preocupaciones por su edad y capacidad mental.</li>
<li>La Partido Demócrata ahora enfrenta el desafío de seleccionar un nuevo candidato, con discusiones sobre posibles sucesores y las implicaciones para las próximas elecciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/topics/hybrid-cloud/google-distributed-cloud-air-gapped-appliance-is-ga">Dispositivo aislado de Google Distributed Cloud</a></h2>
<ul>
<li>El dispositivo aislado de Google Distributed Cloud, que se lanzará el 17 de julio de 2024, lleva capacidades de nube e inteligencia artificial a entornos de borde táctico como zonas de desastre y estaciones de investigación remotas.</li>
<li>La aplicación admite el procesamiento de datos locales en tiempo real para casos de uso de IA, como la detección de objetos y el análisis de imágenes médicas, con aislamiento completo de la internet pública para seguridad y cumplimiento.</li>
<li>Ofrece la acreditación de Nivel de Impacto 5 del Departamento de Defensa, lo que lo hace adecuado para la respuesta a desastres, la automatización industrial, el transporte, la logística y las cargas de trabajo federales y de defensa restringidas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019777">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google ha introducido el dispositivo de nube distribuida con aislamiento de aire, diseñado para operar sin conectividad a Google Cloud o a internet público, dirigido principalmente a aplicaciones militares y de alta seguridad.</li>
<li>Este aparato es parte de una tendencia más amplia entre los principales proveedores de la nube (AWS, Azure) de ofrecer soluciones locales robustas, portátiles y seguras para entornos con requisitos estrictos de seguridad y operativos.</li>
<li>La estructura del aparato incluye características como capacidades de IA, portabilidad robusta y cumplimiento con estándares militares, con el objetivo de satisfacer las necesidades de entornos periféricos desconectados y exigentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/leighhoneywell/status/1814278230704111792">Una actualización de software lo suficientemente mala es indistinguible de un ciberataque</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41023086">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en los riesgos e implicaciones de otorgar acceso root remoto a software de seguridad de terceros, comparándolo con malware debido a su potencial de abuso y control del sistema.</li>
<li>Existe un debate sobre si confiar únicamente en soluciones de seguridad de primera parte (como las de Microsoft) frente a las de terceros, con algunos abogando por el uso de Linux para evitar tales riesgos.</li>
<li>La conversación destaca la importancia de los despliegues escalonados para las actualizaciones de software para minimizar las interrupciones y los peligros potenciales del acceso a nivel de kernel por parte de software de terceros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2024/7/1.html">Aluvión de reseñas falsas en la Mac App Store</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Johnson informó un aumento de reseñas falsas para las aplicaciones de pago más populares en la Mac App Store de EE. UU., afectando a 8 de las 40 aplicaciones de pago principales entre el 11 de junio y el 19 de julio de 2024.</li>
<li>La reseñas falsas, a menudo de 5 estrellas con texto genérico o sin sentido, probablemente tenían la intención de aumentar las calificaciones de la aplicación, con sospechas de que un solo desarrollador podría estar detrás de ellas para ocultar las reseñas falsas de su propia aplicación.</li>
<li>A pesar de los informes a Apple, el problema sigue sin resolverse, con los desarrolladores de BetterSnapTool y Vinegar reconociendo y reportando el problema a Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021472">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Mac App Store está experimentando un aumento de reseñas falsas, con desarrolladores como el creador de BetterSnapTool informando del problema a Apple.</li>
<li>Apple está investigando y eliminando algunas reseñas falsas, pero la fuente y el motivo detrás de ellas siguen sin estar claros, lo que podría implicar a competidores o granjas de reseñas.</li>
<li>La prevalencia de reseñas falsas en las tiendas de aplicaciones de Mac y iOS socava su fiabilidad para el descubrimiento de software, lo que lleva a los usuarios a buscar recomendaciones de aplicaciones en Google o Reddit en su lugar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://text.npr.org/g-s1-9028">Los colapsos de zanjas han matado a cientos de trabajadores en los EE. UU. durante la última década</a></h2>
<ul>
<li>En la última década, los derrumbes de zanjas han resultado en más de 250 muertes de trabajadores en los EE. UU., muchas de las cuales podrían haberse prevenido con la adherencia a las regulaciones básicas de seguridad.</li>
<li>A pesar de las regulaciones y multas de OSHA (Administración de Seguridad y Salud Ocupacional), muchas empresas continúan violando las normas de seguridad con mínimas consecuencias, ya que los cargos criminales son raros y las multas a menudo se reducen o se ignoran.</li>
<li>Una investigación de NPR, Texas Public Radio y 1A subraya la necesidad urgente de una aplicación más estricta y responsabilidad para prevenir futuras tragedias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024559">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los colapsos de zanjas han resultado en cientos de muertes de trabajadores prevenibles en los EE. UU. durante la última década, principalmente debido al incumplimiento de las regulaciones de seguridad.</li>
<li>Las regulaciones de OSHA (Administración de Seguridad y Salud Ocupacional) son esenciales pero a menudo no se aplican estrictamente, lo que lleva a condiciones de trabajo inseguras.</li>
<li>Las políticas de la empresa y las actitudes de los trabajadores, como ignorar el equipo de seguridad debido a la presión de los compañeros, contribuyen a la falta de una cultura de seguridad robusta, que requiere una aplicación y responsabilidad de arriba hacia abajo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2024/07/20/managing-classic-mac-os-resources-in-resedit/">Gestionar los recursos de Classic Mac OS en ResEdit</a></h2>
<ul>
<li>La estructura de archivos de Macintosh presentaba dos bifurcaciones: una bifurcación de datos y una bifurcación de recursos, siendo esta última la que almacenaba datos estructurados como íconos, diálogos y fragmentos de código.</li>
<li>ResEdit de Apple, un editor de recursos actualizado por última vez en 1994, permitía a los usuarios personalizar archivos del sistema, diálogos y distribuciones de teclado, pero presentaba riesgos de seguridad ya que el malware a menudo explotaba los forks de recursos.</li>
<li>Con Mac OS X, los forks de recursos se transformaron en atributos extendidos, y los recursos de las aplicaciones ahora están organizados en paquetes, con las aplicaciones modernas bloqueadas por firmas, lo que impide las extensas personalizaciones que antes eran posibles con ResEdit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019829">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute la nostalgia y los detalles técnicos de usar ResEdit, un editor de recursos para el Classic Mac OS, que permitía a los usuarios modificar software y recursos del sistema.</li>
<li>Los usuarios comparten sus experiencias con diversas herramientas de depuración como MacsBug, TMON y The Debugger, destacando su importancia en el desarrollo temprano de software y hacking.</li>
<li>La conversación reflexiona sobre cómo estas herramientas influyeron en sus carreras y el impacto más amplio de la edición de recursos en la personalización y el desarrollo de software.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Empatía por el usuario que está teniendo sexo con tu software" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Empat%C3%ADa%20por%20el%20usuario%20que%20est%C3%A1%20teniendo%20sexo%20con%20tu%20software&subheading=domingo%2C%2021%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/20&#39;</h2>
<h1>2024-07-20</h1>
<h2><a href="https://roadway.report">Mapeé casi todas las muertes por tráfico en EE. UU. en el siglo XXI</a></h2>
<ul>
<li>La Mapa Nacional de Visión Cero es una nueva iniciativa destinada a eliminar las muertes por accidentes de tráfico y las lesiones graves en las carreteras.</li>
<li>Este mapa proporciona una visión general completa de los datos de seguridad vial en todo el país, ayudando a identificar áreas de alto riesgo e implementar medidas de seguridad específicas.</li>
<li>La iniciativa es parte de una estrategia más amplia llamada Visión Cero, que ha sido adoptada por varias ciudades y países para mejorar la seguridad vial mediante enfoques basados en datos y la participación comunitaria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41012443">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se creó un mapa exhaustivo de casi todas las muertes por tráfico en los EE. UU. en el siglo XXI, con usuarios sugiriendo un mapa de calor para identificar puntos críticos de fatalidad.</li>
<li>Las discusiones destacaron inexactitudes en los datos de la base de datos FARS de la NHTSA, incluyendo problemas con los informes policiales y los sistemas de informes estatales.</li>
<li>Los usuarios debatieron el impacto del diseño de las carreteras en la seguridad, abogando por calles más estrechas y medidas de calmado del tráfico, y discutieron el equilibrio entre la seguridad vial y la eficiencia del tráfico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kibty.town/blog/a16z/">Investigador encuentra falla en el sitio web de a16z que expuso algunos datos de la empresa</a></h2>
<ul>
<li>Un investigador de seguridad descubrió una vulnerabilidad en el subdominio de a16z crypto, revelando información sensible como claves de AWS y contenidos de la base de datos.</li>
<li>Las credenciales expuestas incluían acceso a AWS, Salesforce, Mailgun y una base de datos que contenía Información de Identificación Personal (PII).</li>
<li>La investigadora no recibió una recompensa por errores debido a la divulgación pública después de no encontrar un método de contacto privado, lo cual consideraron injusto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41016768">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un investigador identificó una vulnerabilidad en el sitio web de a16z que expuso datos de la empresa, pero no recibió una recompensa por errores debido a la divulgación pública después de que los intentos de contacto privado fallaran.</li>
<li>La incidencia ha encendido debates sobre la divulgación responsable, las prácticas de seguridad de las empresas y la ética de la caza de errores no remunerada.</li>
<li>Se ha dirigido crítica a a16z por no compensar al investigador, destacando las responsabilidades tanto de las empresas como de los investigadores de seguridad en el manejo de tales descubrimientos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garagehq.deuxfleurs.fr/">Garage: Almacenamiento de Objetos Distribuido de Código Abierto</a></h2>
<ul>
<li>Garage es un servicio de almacenamiento de objetos distribuido de código abierto diseñado para autoalojamiento, que ofrece redundancia replicando datos a través de tres zonas.</li>
<li>Las características clave incluyen un despliegue ligero y eficiente, versatilidad en múltiples centros de datos y resistencia a fallos de red y hardware.</li>
<li>Admite hardware heterogéneo, implementa la API de Amazon S3 para compatibilidad y está financiado por NGI POINTER, NLnet / NGI0 Entrust y el programa de investigación e innovación Horizon 2021 de la Unión Europea.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013004">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Garage es un sistema de almacenamiento de objetos distribuido de código abierto que los usuarios están adoptando en lugar de Minio debido a su mejor rendimiento con archivos pequeños y replicación.</li>
<li>Las características clave incluyen mejoras significativas en el rendimiento, bajo uso de memoria y CRDTs (Tipos de Datos Replicados Sin Conflictos) para consenso distribuido.</li>
<li>El proyecto tiene licencia AGPL y tiene como objetivo ofrecer una solución de almacenamiento flexible y autoalojada, con discusiones en curso sobre características de cumplimiento y comparaciones con otros sistemas de almacenamiento como SeaweedFS, IPFS y Tahoe-LAFS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pubs.acs.org/doi/10.1021/acs.estlett.4c00399">Los datos de múltiples satélites muestran una fuga de metano récord debido a un reventón de pozo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41012193">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los datos de múltiples satélites han identificado una fuga de metano récord proveniente de un reventón de pozo, lo que destaca que las emisiones de metano relacionadas con el petróleo y el gas están significativamente subreportadas por la industria.</li>
<li>Methane tiene un potencial de gas de efecto invernadero 20 veces mayor que el CO2 en un período de 100 años, lo que hace que algunas vías de producción sean peores que el carbón en términos de impacto climático.</li>
<li>La incidencia en Kazajistán subraya la necesidad de políticas climáticas más estrictas y una medición precisa para abordar las fugas de metano, que se ven exacerbadas por agencias reguladoras debilitadas e infraestructuras obsoletas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/typst/typst">Typst: una alternativa fácil de aprender para LaTex</a></h2>
<ul>
<li>Typst es un nuevo sistema de composición tipográfica basado en marcado, fácil de usar y diseñado para ser tan poderoso como LaTeX, con marcado incorporado, funciones flexibles, scripting integrado y tiempos de compilación rápidos.</li>
<li>La compiladora y la interfaz de línea de comandos (CLI) de Typst están disponibles para la compilación local de documentos, con un editor en línea gratuito actualmente en beta pública para una experiencia mejorada.</li>
<li>Los usuarios pueden unirse a la comunidad de Typst en Discord para obtener soporte y acceder a recursos creados por la comunidad, con oportunidades para contribuir informando errores o sugiriendo características.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41014941">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Typst se presenta como una alternativa más fácil y eficiente en recursos a LaTeX para generar PDFs, con usuarios que informan mejoras significativas en el rendimiento.</li>
<li>La herramienta es elogiada por su sistema de plantillas intuitivo, lo que la hace más accesible para los usuarios en comparación con LaTeX, especialmente para generar grandes volúmenes de documentos rápidamente.</li>
<li>Typst está ganando atención debido a su potencial para agilizar la redacción académica y la generación de documentos regulatorios, aunque actualmente carece de algunas características como la salida en HTML y el soporte completo de TeX.</li>
</ul>
<h2><a href="https://batchmon.com/blog/ai-cheaper-than-ads/">IA pagada por anuncios: el mini punto de inflexión de GPT-4o</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ha lanzado el modelo mini GPT-4o, con un precio de $0.15 por cada 1 millón de tokens de entrada y $0.60 por cada 1 millón de tokens de salida, haciéndolo más asequible e inteligente que GPT-3.5 Turbo.</li>
<li>La baja costo de GPT-4o mini permite la creación de contenido generado por IA que puede ser sostenido completamente por ingresos publicitarios, lo que podría transformar la creación de contenido en línea.</li>
<li>Por ejemplo, generar una entrada de blog con GPT-4o mini cuesta $0.00051525, mientras que los ingresos por publicidad por vista de página pueden ser alrededor de $0.0026, resultando en una ganancia neta de aproximadamente $0.002 por vista de página.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41010188">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión resalta preocupaciones sobre el futuro del contenido web, sugiriendo que el contenido generado por IA podría dominar pronto, llevando a un ciclo de entrenamiento de IA basado en salidas de IA.</li>
<li>Existe un debate sobre la calidad del contenido web actual, con algunos argumentando que gran parte de este ya es material de SEO (Optimización de Motores de Búsqueda) de baja calidad, y que la IA podría agravar este problema.</li>
<li>La conversación aborda la dificultad de distinguir entre texto generado por humanos y por IA, planteando preguntas sobre la autenticidad y originalidad de las interacciones y el contenido en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nouptime.com/">No Uptime Hosting (2006)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41016290">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>No Uptime Hosting es un sitio web satírico que ofrece humorísticamente servicios de alojamiento desactualizados e imprácticos, como aceptar archivos en disquetes y soportar sistemas operativos obsoletos como OS/2 Warp.</li>
<li>La fuente HTML del sitio está intencionalmente llena de errores y prácticas obsoletas, como declaraciones de doctype mixtas, etiquetas PHP sin procesar y etiquetas de cierre faltantes, añadiendo capas a la broma.</li>
<li>La comunidad encuentra el humor en lo absurdo de las ofertas de servicios y el diseño intencionalmente pobre del sitio web, con muchos comentarios que destacan los elementos nostálgicos y cómicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kronis.dev/articles/never-update-anything">Nunca actualices nada</a></h2>
<ul>
<li>La artículo presenta una visión controvertida en contra de las actualizaciones frecuentes de software, destacando las interrupciones y el consumo de recursos que causan.</li>
<li>Propone un enfoque más estable, utilizando ejemplos como el IDE Lazarus y los paquetes estables de FreeBSD, para reducir la necesidad de actualizaciones constantes.</li>
<li>La autora aboga por ralentizar el ritmo de las actualizaciones, centrándose en la estabilidad a largo plazo y en cambios no disruptivos para facilitar el mantenimiento y reducir la carga cognitiva de los desarrolladores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41009942">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Antes de internet, las actualizaciones de software eran infrecuentes y costosas, lo que hacía que el software con errores fuera un problema significativo.</li>
<li>La internet facilitó actualizaciones más fáciles, lo que llevó a las empresas a impulsar actualizaciones frecuentes y usar a los clientes como testers, resultando en un software menos estable.</li>
<li>Existe un debate entre priorizar las versiones de soporte a largo plazo (LTS) por su estabilidad frente a la tendencia de la industria de actualizaciones frecuentes a expensas de la calidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://psyche.co/ideas/public-toilets-are-vanishing-and-thats-a-civic-catastrophe">Los baños públicos están desapareciendo y eso es una catástrofe cívica</a></h2>
<ul>
<li>Los baños públicos están desapareciendo, lo que lleva a una crisis cívica que afecta particularmente a las personas con problemas de salud y a los grupos marginados.</li>
<li>Guido Corradi, un investigador en psicología, subraya el mal estado de los baños públicos en las naciones occidentales adineradas, destacando su impacto en la salud pública y la dignidad humana.</li>
<li>Los estudios indican que las personas pobres, menos educadas y las mujeres experimentan más encuentros negativos con los baños públicos, lo que subraya la necesidad de mejorar las instalaciones y las campañas de concienciación pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41015731">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La desaparición de los baños públicos en los EE. UU. ha llevado a problemas significativos de accesibilidad, obligando a las personas a depender de los negocios para acceder a los baños.</li>
<li>Aunque el Comité para Eliminar los Baños de Pago en América logró prohibir los baños de pago, no se tomaron medidas para reemplazarlos con baños públicos gratuitos.</li>
<li>En algunos estados como Florida, se requiere que los negocios tengan baños públicos, pero el acceso a menudo está restringido a los clientes, lo que resalta la necesidad de mejorar la infraestructura de baños públicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devforum.play.date/t/doom-on-playdate/852">Doom en Playdate</a></h2>
<ul>
<li>Una versión temprana de Doom ha sido exitosamente adaptada a la Playdate, una consola de juegos portátil.</li>
<li>El desarrollador enfrentó desafíos significativos con makefiles, compiladores y problemas de enlazador, particularmente referencias faltantes en libc, que se resolvieron ajustando las opciones del enlazador y modificando el SDK de Playdate.</li>
<li>La versión del juego ahora funciona tanto en el simulador como en el hardware real, lo que permite al desarrollador centrarse en el control del juego, la presentación y la optimización.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013159">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La consola portátil Playdate está ejecutando Doom, lo que ha generado debates sobre la optimización de su pantalla utilizando diversas técnicas de tramado para mejorar la claridad visual.</li>
<li>Los usuarios están debatiendo los méritos de diferentes métodos de tramado, como el tramado de Atkinson y el tramado ordenado, y haciendo referencia a otros juegos como Return of the Obra Dinn para inspiración.</li>
<li>La Playdate utiliza una pantalla LCD de memoria Sharp, que ofrece tasas de actualización rápidas y bajo consumo de energía, aunque algunos usuarios desearían que tuviera una luz de fondo para una mejor usabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pad.public.cat/lettre-NCP-NGI">La Unión Europea debe seguir financiando el software libre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41010458">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Unión Europea es alentada a aumentar la financiación para el software libre, ya que las contribuciones actuales son mínimas en comparación con los esfuerzos comerciales.</li>
<li>Un nuevo modelo de financiación puede ser necesario para fomentar un ecosistema de software libre próspero, ya que el impacto de NLnet es limitado en comparación con grandes empresas como Google.</li>
<li>La discusión se centra en la efectividad de la financiación gubernamental para proyectos técnicos y la posición de la UE en la industria tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/19/us/politics/crowdstrike-outage.html">CrowdStrike debacle proporciona un mapa de las vulnerabilidades estadounidenses a los adversarios</a></h2>
<ul>
<li>Un error en la actualización del software causó un colapso digital el viernes, afectando aeropuertos, hospitales y estaciones de televisión, lo que resalta la fragilidad de las redes interconectadas.</li>
<li>La incidencia se debió a un error humano, no a un ataque de un estado-nación, e involucró el software de CrowdStrike, que está destinado a neutralizar ciberataques.</li>
<li>Este evento subraya la necesidad de mejorar la resiliencia digital, a pesar de los esfuerzos continuos del gobierno de los EE. UU. y del sector privado para mejorar la ciberseguridad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41017077">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La incidencia de CrowdStrike ha expuesto vulnerabilidades en la infraestructura crítica estadounidense, lo que ha provocado debates sobre el uso de sistemas operativos (OS) que necesitan parches de seguridad frecuentes.</li>
<li>Los expertos están sugiriendo alternativas como Linux o OpenBSD, que se perciben como opciones que ofrecen mejor seguridad en comparación con Windows, que es ampliamente utilizado por razones históricas y prácticas.</li>
<li>La incidencia enfatiza la necesidad de características de seguridad integradas en los sistemas y plantea preocupaciones sobre las implicaciones más amplias para la seguridad nacional y la resiliencia de la infraestructura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/19/24201734/google-url-link-shortening-service-shut-down-support">Los enlaces acortados de Google dejarán de funcionar el próximo año</a></h2>
<ul>
<li>Los enlaces acortados de Google (goo.gl) dejarán de funcionar después del 25 de agosto de 2025, lo que resultará en un error 404 para todos esos enlaces.</li>
<li>Desde el 23 de agosto de 2024, los enlaces goo.gl mostrarán una página intersticial advirtiendo a los usuarios sobre el próximo cierre.</li>
<li>Google aconseja a los desarrolladores actualizar los enlaces afectados para evitar interrupciones, señalando que el servicio goo.gl se cerró inicialmente en 2019 con una recomendación de cambiar a Firebase Dynamic Links, que también ha sido desaprobado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41014089">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El servicio de acortamiento de URL de Google cesará sus operaciones el próximo año, causando frustración entre los usuarios que dependen de él para redirecciones.</li>
<li>Los críticos destacan el patrón de Google de descontinuar servicios, atribuyendo la decisión a los costos de mantenimiento y las políticas internas.</li>
<li>Los usuarios sugieren alternativas como AWS para redireccionamientos y proponen soluciones más simples o externalizar para mantener el servicio funcional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebookseller.com/news/academic-authors-shocked-after-taylor--francis-sells-access-to-their-research-to-microsoft-ai">Académicos sorprendidos después de que T&amp;F vende acceso a su investigación a la IA de Microsoft</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41011779">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los académicos están frustrados con Taylor &amp; Francis por vender acceso a su investigación a Microsoft AI, argumentando que la investigación financiada con fondos públicos debería ser de libre acceso para maximizar sus beneficios.</li>
<li>Los críticos afirman que cobrar por el acceso crea barreras y obstaculiza el progreso científico, enfatizando la importancia de la atribución adecuada y el derecho moral al crédito.</li>
<li>La situación subraya la tensión continua entre el acceso abierto y los modelos de publicación tradicionales, que a menudo se benefician de la investigación financiada con fondos públicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crowdstrike.com/blog/technical-details-on-todays-outage/">Detalles técnicos sobre la interrupción de hoy</a></h2>
<ul>
<li>El 19 de julio de 2024, CrowdStrike lanzó una actualización de configuración del sensor para sistemas Windows, causando fallos del sistema y pantallas azules (BSOD) debido a un error lógico, que fue solucionado en aproximadamente 1.5 horas.</li>
<li>La cuestión afectó a los clientes que utilizaban el sensor Falcon para la versión de Windows 7.11 y superiores, que estaban en línea entre las 04:09 UTC y las 05:27 UTC, debido a un archivo de canal problemático 291 diseñado para evaluar la ejecución de tuberías con nombre.</li>
<li>Sistemas que ejecutan Linux o macOS no se vieron afectados, y se está llevando a cabo un análisis de causa raíz para prevenir problemas futuros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013198">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike experimentó una interrupción significativa debido a un archivo de configuración malformado, lo que provocó que los sistemas Windows se bloquearan con la Pantalla Azul de la Muerte (BSOD) y entraran en bucles de arranque.</li>
<li>La cuestión surgió de una actualización dirigida a tuberías con nombre maliciosas, que inadvertidamente llevó a los propios sistemas de CrowdStrike a bloquearse a sí mismos, destacando una falta de procedimientos adecuados de prueba y despliegue.</li>
<li>Este incidente ha generado preocupaciones sobre el control de calidad de CrowdStrike, las prácticas de prueba y la solidez de sus estrategias de implementación, especialmente dado su papel crítico en la ciberseguridad de muchas organizaciones.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mapeé casi todas las muertes por tráfico en EE. UU. en el siglo XXI" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mape%C3%A9%20casi%20todas%20las%20muertes%20por%20tr%C3%A1fico%20en%20EE.%20UU.%20en%20el%20siglo%20XXI&subheading=s%C3%A1bado%2C%2020%20de%20julio%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/07/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
