<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 19:06:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/10&#39;</h2>
<h1>2024-11-10</h1>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2024/11/grim-fandango/">Grim Fandango</a></h2>
<ul>
<li>Grim Fandango&quot;, jonka kehitti Tim Schafer LucasArtsilla ja joka julkaistiin vuonna 1998, on tunnettu ainutlaatuisesta yhdistelmästään meksikolaista kansanperinnettä ja film noir -estetiikkaa sekä mukaansatempaavasta tarinastaan ja hahmoistaan. Peli sai kritiikkiä monimutkaisista pulmista ja kömpelöistä ohjauksista, jotka vaikuttivat kokonaispelikokemukseen, vaikka se kehitettiin uudella 3D-moottorilla, GrimE:llä. Vaikka vuoden 2015 remasteroitu versio korjasi joitakin pelin ongelmia, alkuperäisen pelin puutteet korostavat seikkailupelien kohtaamia haasteita niiden suosion hiipuessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42097261">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Grim Fandangoa pidetään rakastettuna seikkailupelinä, joka tunnetaan ainutlaatuisesta tyylistään, tarinastaan ja hahmoistaan, huolimatta joistakin kritiikeistä haastavia pulmia ja käyttöliittymää kohtaan.</li>
<li>Peliä on ylistetty sen kypsistä teemoista ja rikkaasta maailmasta, jotka resonoivat pelaajien kanssa jo nuoresta iästä lähtien, mikä on osaltaan vaikuttanut sen kestävään vaikutukseen ja nostalgiaan.</li>
<li>Grim Fandangon musiikki ja taidetyyli saavat suurta kiitosta, mikä parantaa kokonaiskokemusta ja tarinaa, jota fanit arvostavat.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.projectsubwaynyc.com/gallery">NYC:n metroasemien pohjapiirrokset</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096717">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>NYC Subway Station Layouts tarjoaa yksityiskohtaisia piirroksia metroasemista, mutta siltä puuttuvat kirjanmerkkikelpoiset URL-osoitteet, mikä vähentää käyttäjäystävällisyyttä. - Käyttäjät korostavat haasteita NYC:n metrojärjestelmässä navigoimisessa, huomauttaen vanhentuneista junista ja rajallisesta opastuksesta verrattuna kaupunkeihin kuten Tokio ja Lontoo. - Sivuston luoja on tietoinen palautteesta ja suunnittelee päivityksiä käytettävyyden parantamiseksi, ja keskusteluissa käsitellään myös teknologian roolia liikennesovelluksissa sekä vanhentuneen infrastruktuurin vaikutuksia käyttäjäkokemukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matthew-bird.com/blogs/Audio-Decomposition.html">Äänidekompositio – avoimen lähdekoodin musiikin erottelu yksittäisiin instrumentteihin</a></h2>
<ul>
<li>Matthew Birdin avoimen lähdekoodin projekti keskittyy sokeaan lähteiden erotteluun, pyrkien jakamaan musiikin yksittäisiin instrumentteihin ilman ulkoisia kirjastoja.</li>
<li>Projekti hyödyntää Fourier-muunnoksia ja vaippaanalyysiä muuntaakseen musiikin nuoteiksi, käyttäen instrumenttitietoja Iowan yliopiston tietokannasta.</li>
<li>Ääniaaltoja analysoidaan tunnistamaan soittimia ja nuotteja spektrogrammien ja matriisiratkaisujen avulla, ja tulokset esitetään matplotlibin kautta; projekti on saatavilla GitHubissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42098491">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Äänidekompositio on avoimen lähdekoodin projekti, jonka on kehittänyt lukiolainen hyödyntäen sävelkorkeuden tunnistusalgoritmia soittimien luokitteluun musiikissa. Vaikka se ei saavuta todellista lähteiden erottelua, se esittelee uudenlaisen menetelmän musiikillisten elementtien tunnistamiseen, herättäen keskustelua äänenerottelun haasteista monimutkaisessa musiikissa. Projekti on saatavilla GitHubissa, korostaen nuoren kehittäjän vaikuttavia kykyjä ääniteknologian alalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.physicalintelligence.company/blog/pi0">Physical Intelligencen ensimmäinen yleiskäyttöinen tekoäly voi vihdoin pestä pyykkisi</a></h2>
<ul>
<li>Physical Intelligence (π) on lanseerannut π0:n, yleiskäyttöisen robottipolitiikan, joka on suunniteltu parantamaan tekoälyn fyysistä älykkyyttä keskittymällä fyysisiin tehtäviin digitaalisten sijaan.</li>
<li>π0 on koulutettu monipuolisella tietoaineistolla useilta roboteilta, mikä mahdollistaa sen suorittaa tehtäviä, kuten pyykin taittelua ja pöytien siivoamista, hyödyntäen Internetin laajuista näkö-kieli -esikoulutusta ja uutta virtauksen sovitusmenetelmää taitavaan ohjaukseen.</li>
<li>Prototyyppinä π0 merkitsee edistystä kohti monipuolisia robottimalleja, jotka kykenevät monimutkaisiin fyysisiin tehtäviin, ja yritys etsii yhteistyökumppaneita ja palkkaa työntekijöitä edistääkseen tätä tutkimusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42098236">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Physical Intelligence on luonut yleiskäyttöisen tekoälyn, joka kykenee suorittamaan tehtäviä, kuten pyykin taittelua, mikä merkitsee merkittävää edistysaskelta robotiikassa. Tekoälyn kyky käsitellä monimutkaisia, ei-jäykkiä esineitä, kuten vaatteita, viittaa laajempiin sovellusmahdollisuuksiin, vaikka se tällä hetkellä kohtaa haasteita todellisen maailman sopeutuvuudessa ja yleistämisessä. Kehitys herättää keskusteluja tekoälyn integroinnin taloudellisista ja sosiaalisista vaikutuksista arkipäivän tehtäviin, korostaen sekä haasteita että mahdollisuuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://parentheticallyspeaking.org/articles/write-a-book/">Sinäkin voit kirjoittaa kirjan</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli kannustaa akateemikkoja kirjoittamaan kirjoja, korostaen, että se on helpommin toteutettavissa kuin miltä se vaikuttaa, erityisesti jos he jo tekevät luentomuistiinpanoja.</li>
<li>Se ehdottaa julkaisemista verkossa ilmaiseksi vaikutuksen maksimoimiseksi ja tulostus tilauksesta -palveluiden käyttämistä fyysisiin kopioihin, samalla kun vältetään kaupallisia kustantajia saavutettavuuden säilyttämiseksi.</li>
<li>Kirjan kirjoittaminen esitetään pitkäaikaisena sijoituksena ideoiden jakamiseen ja oman alan parantamiseen, sillä on potentiaalia vaikuttaa muihin ja parantaa resurssien laatua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096915">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Aloittelevia kirjailijoita kannustetaan kehittämään ideoita keskustelujen kautta, hakemaan palautetta beta-lukijoilta ja käyttämään kirjoitustyökaluja kuten Markdown, LaTeX tai Typst. - Julkaisemiseen suositellaan alustoja kuten Leanpub ja itsejulkaisuvaihtoehtoja, kuten Lulu, joka tarjoaa painatus tilauksesta. - Kirjan kirjoittaminen kuvataan oppimisen ja jakamisen matkaksi, joka vaatii kurinalaisuutta ja tarjoaa henkilökohtaista kasvua, vaikka kirjaa ei julkaistaisikaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.visprex.com/">Visprex – Avoimen lähdekoodin, selaimessa toimiva tietojen visualisointityökalu CSV-tiedostoille</a></h2>
<ul>
<li>Uusi työkalu on kehitetty automatisoimaan datavisualisointiskriptien luominen, mikä helpottaa manuaalisen skriptin kirjoittamisen työläyttä.</li>
<li>Työkalu sisältää ekonometrisiä menetelmiä, kuten histogrammeja ja hajontakuvioita, analysoidakseen tietojakaumia tehokkaasti.</li>
<li>Se on saatavilla ilmaiseksi, ja sen avoimen lähdekoodin voi löytää GitHubista, mikä kutsuu käyttäjiltä ja teknologiayhteisöltä palautetta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096837">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Visprex on avoimen lähdekoodin, selainpohjainen työkalu CSV (Comma-Separated Values) -tiedostojen visualisointiin, joka on suunniteltu automatisoimaan toistuvia datan visualisointitehtäviä.</li>
<li>Se tukee tällä hetkellä visualisointimenetelmiä, kuten histogrammeja ja hajontakuvioita, hyödyntäen ekonometriaosaamista.</li>
<li>On havaittu, että Visprex vaatii tiukan CSV-muodon, toisin kuin joustavammat työkalut kuten Excel. Tulevissa päivityksissä on suunniteltu tukevan lisämuotoja ja tietojen puhdistustoimintoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garymarcus.substack.com/p/confirmed-llms-have-indeed-reached">LLM-mallit ovat saavuttaneet vähenevän tuoton pisteen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42097774">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Suuret kielimallit (LLM:t) kohtaavat väheneviä tuottoja, mikä heijastaa syväoppimisen aiempia suuntauksia, ja jotkut asiantuntijat ehdottavat, että ne ovat saavuttaneet tasanteen.</li>
<li>Vaikka tekoälyn yleistä älykkyyttä (AGI) ei ole saavutettu, suuret kielimallit (LLM) ovat silti vaikuttavia ja voivat edistää taloutta, joka keskittyy keskustelullisten API:iden integroimiseen olemassa oleviin sovelluksiin.</li>
<li>Keskustelu jatkuu, kun kriitikot, kuten Gary Marcus, kannattavat hybridilähestymistapoja puhtaiden neuroverkkojen sijaan, kun taas toiset uskovat, että lisälaajentaminen ja innovaatiot voivat johtaa merkittäviin edistysaskeliin.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Grim Fandango" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Grim%20Fandango&subheading=sunnuntaina%2010.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/09&#39;</h2>
<h1>2024-11-09</h1>
<h2><a href="https://github.com/dandavison/delta">Delta: Syntaksikorostava sivutustyökalu Gitin, diffin, grepin ja syytöksen tulosteille</a></h2>
<ul>
<li>Delta on työkalu, joka parantaa Gitin diff-tulostetta ominaisuuksilla, kuten syntaksin korostuksella, rinnakkaisnäkymällä ja parannetulla yhdistämiskonfliktien näyttämisellä.</li>
<li>Se tukee Gitin --color-moved-ominaisuutta ja voi muotoilla commit-hashit ja tiedostopolut hyperlinkkeinä, tarjoten erittäin muokattavissa olevan kokemuksen.</li>
<li>Deltaa käyttääkseen asenna &quot;git-delta&quot;-paketti ja konfiguroi ~/.gitconfig-tiedosto tietyillä asetuksilla optimaalisen toiminnallisuuden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091365">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Delta on syntaksin korostava sivunvaihtaja, joka on suunniteltu parantamaan Gitin, diffin, grepin ja blamen tulosteiden luettavuutta, ja se integroituu hyvin työkalujen kuten ripgrepin ja batin kanssa. Käyttäjät arvostavat Deltaa sen parannetun diffin luettavuuden ja muokattavien ominaisuuksien vuoksi, kuten rivien katkaisun välttämisen ja teeman tunnistamisen tukemisen, vaikka jotkut pitävät sitä visuaalisesti kiireisenä verrattuna tavalliseen Git diffiin. Deltaa verrataan usein työkaluihin kuten difftastic ja diff-so-fancy, ja sen huomioidaan integroituvan hyvin Magitin ja Lazygitin kanssa, mikä tekee siitä joidenkin käyttäjien suosikin päivittäisissä terminaalioperaatioissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/why-i-quit-google/">Jätin Googlen työskennelläkseni itselleni (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Entinen Googlen ohjelmistokehittäjä jätti yrityksen neljän vuoden jälkeen tyytymättömyyden vuoksi ylennysprosessiin, jota pidettiin turhauttavana ja epäpersoonallisena. Kehittäjä kohtasi haasteita, kuten usein tapahtuvia projektien peruutuksia ja johtamispäätöksiä, jotka estivät urakehitystä, mikä johti oivallukseen liiketoiminnallisesta eikä henkilökohtaisesta suhteesta Googleen. Indie Hackers -yhteisön innoittamana kehittäjä päätti ryhtyä yrittäjäksi, tavoitellen vapautta tutkia erilaisia projekteja ja perustaa henkilökohtainen yritys.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090430">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Entinen Google-kehittäjä siirtyi yritysmaailmasta yrittäjyyteen, kohdaten aluksi vaikeuksia ennen kuin saavutti menestystä TinyPilot-ohjelmistoyrityksellään, joka lopulta tuotti 225 000 dollarin voiton.</li>
<li>Tarina korostaa yrittäjyyden yleisiä haasteita, kuten startup-yritysten korkeaa epäonnistumisprosenttia ja tuote-markkinasopivuuden löytämisen tärkeyttä, erityisesti omarahoitteisissa (bootstrapped) yrityksissä.</li>
<li>Tarina kritisoi myös yritysten ylennysjärjestelmiä ja tuo esiin laajempia taloudellisia kysymyksiä, jotka vaikuttavat työväenluokkaan, korostaen autonomian arvoa taloudellisen hyödyn sijaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://text.npr.org/nx-s1-4974964">On laillista, että poliisi käyttää harhautusta kuulusteluissa. Jotkut haluavat lopettaa sen.</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvalloissa poliisilla on laillinen oikeus käyttää harhautusta kuulustelujen aikana, mikä on johtanut vääriin tunnustuksiin ja vääriin tuomioihin, kuten Ted Bradfordin tapauksessa on nähty.</li>
<li>Vaikka jotkut osavaltiot ovat kieltäneet valehtelun alaikäisille, on olemassa pyrkimys laajempaan kieltoon harhaanjohtavien kuulustelutaktiikoiden osalta, ja Washingtonin osavaltio harkitsee lakiesitystä, joka tekisi tällaisista lausunnoista kelpaamattomia oikeudessa.</li>
<li>Kritiikit petosta kohtaan väittävät sen rapauttavan luottamusta, ja jotkut maat ovat ottaneet käyttöön vaihtoehtoisia menetelmiä, jotka keskittyvät luottamuksen rakentamiseen kuulustelujen aikana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091423">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvalloissa poliisilla on laillinen oikeus käyttää harhautusta kuulustelujen aikana, mutta tämä käytäntö on tarkastelun alla, ja kriitikot vaativat sen kieltämistä.</li>
<li>Tom Perezin tapaus, jossa häntä syytettiin väärin perustein murhasta ja pakotettiin tunnustamaan uhkailun alla, on esimerkki tällaisten käytäntöjen väärinkäytön mahdollisuudesta.</li>
<li>On käynnissä keskustelua ja vaatimuksia uudistuksille, joiden tarkoituksena on lisätä vastuullisuutta ja puuttua poliisin väärinkäytöksiin, jotka liittyvät harhaanjohtaviin kuulustelutaktiikoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mergiraf.org/">Mergiraf: syntaksitietoinen yhdistämisajuri Gitille</a></h2>
<ul>
<li>Mergiraf on työkalu, joka on suunniteltu ratkaisemaan Git-yhdistämiskonflikteja ymmärtämällä tiedostorakenteita ja ohjelmointikieliä, tarjoten tehokkaamman yhdistämisprosessin.</li>
<li>Se parantaa Git-toimintoja, kuten yhdistämistä, palauttamista ja uudelleensijoittamista, asettamalla etusijalle syntaksitietoisen yhdistämisen ja säilyttämällä konfliktimerkit tarvittaessa.</li>
<li>Mergiraf on optimoitu nopeutta varten interaktiivisessa käytössä ja käyttää oletuksena rivipohjaista yhdistämistä, kun se on mahdollista, tarjoten sujuvamman yhdistämiskokemuksen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093756">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mergiraf on syntaksitietoinen yhdistämisajuri Gitille, joka pyrkii parantamaan koodin yhdistämistä ymmärtämällä ohjelmointikielten syntaksia.</li>
<li>Se hyödyntää tree-sitteriä jäsentämiseen ja GumTree:tä vastaavuuksien löytämiseen, vaikka jotkut käyttäjät raportoivat ongelmista näiden työkalujen tarkkuudessa koodin jäsentämisessä ja vastaavuuksien löytämisessä.</li>
<li>On kiinnostusta laajentaa Mergirafin kielitukea ja tutkia vaihtoehtoja, kuten Dijkstra-pohjaisia lähestymistapoja ja suuria kielimalleja (LLM) paremman yhdistämisen saavuttamiseksi, erityisesti sellaisissa kielissä kuin Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/ai/2024/11/safe-ai-champ-anthropic-teams-up-with-defense-giant-palantir-in-new-deal/">Claude AI käsittelee salaisia hallituksen tietoja uuden Palantir-sopimuksen kautta</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic on tehnyt yhteistyötä Palantirin ja AWS:n kanssa integroidakseen Claude AI -mallinsa Yhdysvaltain tiedustelu- ja puolustusvirastoihin, mikä herättää eettisiä huolenaiheita.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että tämä kumppanuus on ristiriidassa Anthropicin turvallisuuteen keskittyvän imagon kanssa, koska se sisältää salaiseksi luokitellun datan käsittelyn Palantirin puolustussertifioidussa järjestelmässä.</li>
<li>Yhteistyö korostaa suuntausta, jossa tekoälyyritykset tavoittelevat puolustussopimuksia, mikä herättää huolta tekoälyn roolista sotilaallisissa sovelluksissa ja mahdollisesta väärän tiedon levittämisestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091043">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI tekee yhteistyötä Palantirin kanssa käsitelläkseen salaisia hallituksen tietoja hyödyntäen Palantirin asiantuntemusta arkaluontoisen tiedon käsittelyssä Yhdysvaltain tiedusteluyhteisölle.</li>
<li>Yhteistyö keskittyy tekoälyn käyttöön suurten tietoaineistojen analysoinnissa, kaavojen tunnistamisessa ja asiakirjojen tarkastelun tehostamisessa, mikä parantaa tietojenkäsittelyn tehokkuutta.</li>
<li>Tämä kumppanuus herättää huolta demokratiasta mahdollisesti aiheutuvista vaikutuksista hallituksen ja yritysetujen läheisen suhteen vuoksi, korostaen tiedustelupalveluiden laajempaa vaikutusta teknologiaan ja yhteiskuntaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-03647-0">Tutkija hoiti omaa syöpäänsä viruksilla, joita hän kasvatti laboratoriossa.</a></h2>
<ul>
<li>Virologi Beata Halassy käytti laboratoriossa kasvatettuja viruksia hoitaakseen omaa rintasyöpäänsä, mikä herättää eettisiä kysymyksiä itseensä kohdistuvasta kokeilusta.</li>
<li>Halassyn käyttö onkolyyttisessä viroterapiassa (OVT) tuhkarokko- ja vesikulaarisen stomatiitin virusten kanssa johti hänen kasvaimensa pienenemiseen, ja hän on pysynyt syövästä vapaana neljä vuotta.</li>
<li>Vaikka hänen tapauksensa korostaa OVT:n potentiaalia, asiantuntijat varoittavat itsehoidosta eettisten kysymysten ja todistamattomien menetelmien edistämisen riskin vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094573">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkija käytti laboratoriossa kasvatettuja viruksia hoitaakseen omaa syöpäänsä, mikä herätti keskustelua lääketieteellisen tutkimuksen itsensä kokeilun etiikasta.</li>
<li>Tapauksessa herää kysymyksiä itsekoe-tulosten julkaisemisen haasteista ja lääketieteellisen etiikan roolista mahdollisten väärinkäytösten estämisessä.</li>
<li>Se korostaa innovatiivisten syöpähoitojen, kuten onkolyyttisten virusten, tutkimista ja tarvetta tasapainottaa yksilön oikeudet eettisten standardien kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/JohannesKaufmann/html-to-markdown">HTML-to-Markdown – muunna kokonaisia verkkosivustoja Markdown-muotoon Golangilla/CLI:llä</a></h2>
<ul>
<li>Html-to-markdown-työkalu, joka alun perin luotiin vuonna 2018, on kirjoitettu kokonaan uudelleen ja julkaistu versiona 2, parantaen sen tarkkuutta ja kykyä tukea kokonaisia verkkosivustoja.</li>
<li>Tämä työkalu on suunniteltu muuntamaan monimutkainen HTML selkeäksi Markdowniksi, samanlaisesti kuin selaimen &quot;Lukutila&quot;, ja se on saatavilla Golang-pakettina tai komentorivikäyttöliittymänä (CLI).</li>
<li>Käyttäjiä kannustetaan kokeilemaan uutta versiota ja raportoimaan mahdollisista poikkeustapauksista, mikä osoittaa aktiivista kiinnostusta yhteisön palautteeseen ja parantamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093511">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>html-to-markdown&quot; on Johannes Kaufmannin kehittämä työkalu, joka muuntaa monimutkaista HTML:ää Markdowniksi. Se on nyt toisessa versiossaan ja saatavilla Golang-pakettina tai komentorivikäyttöliittymänä (CLI).</li>
<li>Työkalua arvostetaan sen korkeasta tarkkuudesta koko verkkosivustojen käsittelyssä, ja sitä kiitetään sen mahdollisista sovelluksista, kuten Kindle-lukukokemusten parantamisesta ja tietojen tarjoamisesta suurille kielimalleille (LLM).</li>
<li>Käyttäjät ovat jakaneet kokemuksiaan ja ehdottaneet parannuksia, kuten n-grammien deduplikointia, ja projekti toivottaa tervetulleiksi panokset ja palautteen rajatapauksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlajtos.mu/posts/new-kind-of-paper-5">Muistiinpanoni Apple Math -muistiinpanoista</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 2024 Apple lanseerasi Math Notes -sovelluksen, joka yhdistää perinteisen muistiinpanon tekemisen edistyneisiin laskin-toimintoihin, tavoitteenaan tehdä monimutkaisesta matematiikasta helpommin lähestyttävää.</li>
<li>Appissa on käsinkirjoituksen tunnistus ja 2D-notaatio, mutta siitä puuttuu reaaliaikainen palaute, käyttäjän määriteltävä notaatio ja responsiiviset kaaviot.</li>
<li>Math Notes nähdään potentiaalisena työkaluna monimutkaisen ongelmanratkaisun demokratisoimiseksi, samalla tavalla kuin Excel mullisti laskennan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090633">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Applen Math Notes -ominaisuus herättää keskustelua sen käytettävyydestä, ja on ehdotettu, että tunnistetut symbolit näytettäisiin käsinkirjoitetun syötteen yläpuolella paremman selkeyden saavuttamiseksi.</li>
<li>Kayttäjät ovat jakautuneet ominaisuuden interaktiivisuuden suhteen; jotkut arvostavat automaattisia laskelmia, kun taas toiset pitävät käyttöliittymää häiritsevänä.</li>
<li>Tulevissa päivityksissä odotetaan olevan mukana reaaliaikaisia kaavioita ja edistyneen laskennan tukea, kun käyttäjät kaipaavat enemmän hallintaa ja hienosäätöä ominaisuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://poniesandlight.co.uk/reflect/debug_print_text/">Tekstuuriton tekstin renderöinti</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli esittelee uuden tekniikan tekstin renderöimiseksi ilman tekstuurikarttaa tallentamalla fonttitiedot suoraan fragmenttivarjostimeen käyttäen kokonaislukuvakioita. Tämä menetelmä mahdollistaa tehokkaan tekstin renderöinnin yhdellä piirto-kutsulla, mikä on erityisen hyödyllistä nopeassa virheenkorjausviestinnässä. Tekniikka on toteutettu Island-moduulissa, hyödyntäen instansoitua piirtämistä ja varjostimia UV-koordinaattien kartoittamiseen glyfien bittikarttoihin helppoa virheenkorjausviestien tulostamista varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093037">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tekstuuriton tekstin renderöinti on menetelmä tekstin näyttämiseen ilman perinteisiä tekstuureja, ja sitä käytetään usein virheenkorjauksessa sekä se on helposti toteutettavissa alustoilla kuten ShaderToy.</li>
<li>Vaikka se on hyödyllinen tietyissä sovelluksissa, se ei sovellu korkealaatuiseen tekstin renderöintiin, jossa nykyaikaiset tekniikat, kuten Signed Distance Field (SDF) -teksti, jotka käyttävät tekstuurikartastoja, tarjoavat parempia tuloksia.</li>
<li>Keskustelu sisältää suorituskykyyn liittyviä kompromisseja, kun käytetään grafiikkaprosessoria (GPU) ja keskusyksikköä (CPU) tekstin renderöintiin, korostaen eri menetelmien tehokkuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nishtahir.com/what-is-a-staff-engineer/">Mitkä ovat henkilöstöinsinöörin tehtävät?</a></h2>
<ul>
<li>Staff Engineer, joka tunnetaan myös nimellä Staff+, on tekninen rooli, joka on Senior Engineerin yläpuolella ja keskittyy tekniseen asiantuntemukseen ilman johtotehtäviä.</li>
<li>Vastuualueisiin kuuluu mentorointi, johtaminen, teknisten suuntien ohjaaminen ja koodauksen tasapainottaminen johtotehtävien kanssa, mikä usein sisältää &quot;liimatyötä&quot; tiimin vauhdin ylläpitämiseksi.</li>
<li>Roolin laajuus ja vaikutus voivat ulottua organisaatio- tai toimialatasolle, mikä erottaa vanhemmat Staff Engineer -tasot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090771">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Staff Engineer on vanhempi rooli, joka keskittyy laajentamaan panosta yksittäisten tehtävien ulkopuolelle, usein vaikuttaen korkean tason päätöksiin ja tarjoten teknistä suuntaa.</li>
<li>Tämä tehtävä sisältää muiden insinöörien mentoroinnin ja toimimisen siltana teknisten tiimien ja johdon välillä ilman, että otetaan johtotehtävää.</li>
<li>Title on yleinen teknologiayrityksissä ja merkitsee merkittäviä panoksia, teknistä asiantuntemusta ja johtajuutta organisaatiossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hanlab.mit.edu/blog/svdquant">SVDQuant: 4-bittinen kvantisointi mahdollistaa 12B Fluxin käytön 16GB 4090 GPU:lla kolminkertaisella nopeutuksella</a></h2>
<ul>
<li>SVDQuant on uusi jälkikoulutuksen kvantisointitekniikka diffuusiomalleille, joka vähentää painot ja aktivoinnit 4 bittiin, mikä johtaa merkittäviin muistin ja viiveen vähennyksiin. Se saavuttaa 3x nopeutuksen 16GB kannettavan tietokoneen 4090 GPU:lla säilyttäen korkean visuaalisen laadun esittelemällä matalarankaisen haaran kvantisointiin liittyvien haasteiden käsittelemiseksi. Nunchaku-päätöskone parantaa suorituskykyä yhdistämällä matalarankaiset ja matalabittiset haarakernelit, ja SVDQuant ylittää perinteiset menetelmät tekstin kohdistuksessa ja visuaalisessa laadussa, integroitumalla hyvin LoRA:n kanssa tarjoten johdonmukaista kuvanlaatua eri tyyleissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093112">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SVDQuant esittelee 4-bittisen kvantisoinnin 12 miljardin parametrin malleille, mikä mahdollistaa niiden tehokkaan käytön kuluttajien näytönohjaimilla, kuten 16GB 4090, kolminkertaisella nopeuden lisäyksellä.</li>
<li>Tämä MIT:n innovaatio hyödyntää tekniikoita, kuten poikkeamien absorptiota ja ytimen fuusiota, saavuttaen merkittävän muistin vähennyksen ja nopeuden parannuksen ilman, että kuvanlaatu kärsii.</li>
<li>Menetelmä on validoitu eri mallien ja mittareiden kautta, mikä tekee suurista malleista helpommin saatavilla kuluttajalaitteistoilla, säilyttäen suorituskyvyn samalla kun parantaa tehokkuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-11-memories-brain-human-cell.html">Muistot eivät ole vain aivoissa, ihmisen solututkimus paljastaa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094427">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs tutkimus ehdottaa, että muistot eivät välttämättä rajoitu aivoihin, mikä viittaa mahdolliseen perinnölliseen tiedonsiirtoon DNA:n ulkopuolella.</li>
<li>Tämä tutkimus haastaa perinteisen neuronikeskeisen näkemyksen muistin muodostumisesta, viitaten siihen, että myös muut solutyypit saattavat koodata tietoa.</li>
<li>Tutkimus herättää mielenkiintoisia kysymyksiä ilmiöistä, kuten laululintujen vaistoista ja sydämensiirron saaneiden potilaiden uusista muistoista, vaikka näitä väitteitä edelleen kiistellään.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mrdoob/status/1854662365163536613">Raha ei ollut koskaan päämäärä – mrdoob – threejs:n luoja</a></h2>
<ul>
<li>Luoja kehitti ilmaisen HTML5/WebGL-vaihtoehdon Adobe Flashille, pyrkimyksenään vähentää riippuvuutta Flash-teknologiasta.</li>
<li>Kehitysprosessi sisälsi merkittäviä henkilökohtaisia uhrauksia, mikä korostaa tekijän omistautumista projektille.</li>
<li>Projektin taustalla oleva motivaatio ei ollut taloudellinen hyöty, vaan sitoutuminen tarjoamaan helpommin saavutettava ja nykyaikaisempi ratkaisu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093795">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mrdoob, three.js:n luoja, kehitti sen alun perin intohimoprojektina, josta myöhemmin tuli osa hänen kokopäiväistä työtään Googlella.</li>
<li>Monet avoimen lähdekoodin projektit kohtaavat taloudellisia haasteita, mutta three.js on pysynyt yllä Googlen tuen ja lahjoitusten avulla.</li>
<li>Three.js on vaikuttanut merkittävästi 3D-selaingrafiikkaan, korostaen omistautuneiden avoimen lähdekoodin panosten vaikutusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://avi.im/blag/2024/sqlite-bit-flip/">SQLite ei tee tarkistussummia</a></h2>
<ul>
<li>SQLite ei oletuksena suorita tarkistussummia, mikä tarkoittaa, että se ei voi havaita levyn vioittumista, jättäen sen alttiiksi tietojen ongelmille jopa yhden bitin kääntymisestä.</li>
<li>Vaikka SQLite käyttää tarkistussummia Write-Ahead Logging (WAL) -kehyksille, se ohittaa vioittuneet kehykset ilman virheilmoituksia, mikä voi johtaa havaitsemattomaan tietojen vioittumiseen.</li>
<li>Checksum VFS Shimia voidaan käyttää lisäämään tarkistussummatoiminnallisuutta, mutta se vaatii varattujen tavujen arvoksi tarkalleen 8, mikä rajoittaa sen yhteensopivuutta tiettyjen laajennusten kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094663">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SQLite, kuten monet tietokannat, kuten PostgreSQL, ei oletuksena suorita tarkistussummia, joita käytetään varmistamaan tiedon eheys.</li>
<li>Vaikka tietokannoissa kuten Oracle ja SQL Server tarkistussummat ovat oletuksena käytössä, SQLite-käyttäjien tulisi olla tietoisia tästä rajoituksesta, erityisesti kriittisten tietojen osalta.</li>
<li>Keskustelu korostaa tietokantatoimintojen ymmärtämisen tärkeyttä ja tarkistussummien roolia tietojen eheyden ylläpitämisessä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Delta: Syntaksikorostava sivutustyökalu Gitin, diffin, grepin ja syytöksen tulosteille" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Delta%3A%20Syntaksikorostava%20sivutusty%C3%B6kalu%20Gitin%2C%20diffin%2C%20grepin%20ja%20syyt%C3%B6ksen%20tulosteille&subheading=lauantaina%209.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/08&#39;</h2>
<h1>2024-11-08</h1>
<h2><a href="https://jhftss.github.io/A-New-Era-of-macOS-Sandbox-Escapes/">Useita uusia macOS-sandboxin pakovulnerabiliteetteja</a></h2>
<ul>
<li>Blogikirjoitus tiivistää esityksen POC2024-tapahtumassa, jossa korostetaan yli 10 uuden macOS-sandbox-pakovulnerabiliteetin löytämistä, mukaan lukien CVE-2023-27944 ja CVE-2023-32414.</li>
<li>Kirjoittaja tunnisti merkittävän huomiotta jääneen hyökkäyspinnan ja uuden tekniikan, mikä johti useisiin uusiin hiekkalaatikosta pakenemisen haavoittuvuuksiin, korostaen tällaisten haavoittuvuuksien löytämisen tärkeyttä hyökkääjien kykyjen parantamiseksi.</li>
<li>Kirjoitus käsittelee erilaisia haavoittuvuuksia ja hyväksikäyttöjä, mukaan lukien CVE-2023-41077 ja CVE-2023-42961, ja mainitsee Applen korjaukset sekä tarjoaa lisälukemista macOS-sandbox-pakoista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42084588">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusia macOS-sandboxin pakovulnerabiliteetteja on tunnistettu, mikä korostaa mahdollisia suunnitteluvirheitä sandbox-arkkitehtuurissa. - XPC-palvelut, joiden pitäisi olla sovelluskohtaisia, ovat saavutettavissa sandboxatuista sovelluksista, mikä viittaa tarpeeseen tehokkaammalle korjausstrategialle. - Ehdotuksiin kuuluu kykyihin perustuvan konttijärjestelmän käyttöönotto, joka on samanlainen kuin muissa käyttöjärjestelmissä, paremman turvallisuuden ja toiminnallisuuden tasapainottamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2024/11/fda-proposes-ditching-common-decongestant-for-being-completely-useless/">Vuosikymmenten jälkeen FDA ryhtyy poistamaan tehottoman nenän tukkoisuuden poistajan hyllyiltä.</a></h2>
<ul>
<li>FDA suunnittelee poistavansa suun kautta otettavan fenyyliefriinin käsikauppatuotteista sen tehottomuuden vuoksi nenän tukkoisuuden lievittäjänä, FDA:n neuvonantajien yksimielisen äänestyksen jälkeen.</li>
<li>Fenylefriini nousi suosioon sen jälkeen, kun pseudoefedriinille asetettiin rajoituksia vuonna 2006, mutta tutkimukset osoittavat, että se ei ole tehokkaampi kuin lumelääke.</li>
<li>FDA sallii julkisen kommentointijakson ennen päätöksen lopullista vahvistamista, antaen lääkevalmistajille aikaa uudelleenmuotoiluun, vaikka Consumer Healthcare Products Association on eri mieltä FDA:n kannasta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42083559">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FDA (Yhdysvaltain elintarvike- ja lääkevirasto) ryhtyy toimiin poistaakseen markkinoilta dekongestantin, viitaten sen tehottomuuteen sen oltua saatavilla vuosikymmeniä.</li>
<li>Tämä päätös korostaa jatkuvan arvioinnin ja itsehoitolääkkeiden sääntelyn merkitystä kuluttajien turvallisuuden ja tehokkuuden varmistamiseksi.</li>
<li>Lisätietoja ja virallinen ilmoitus ovat saatavilla linkitetyllä uutissivustolla, mikä osoittaa merkittävän sääntelypäivityksen lääkealalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oregonlive.com/pacific-northwest-news/2024/11/ambulance-hits-oregon-cyclist-rushes-him-to-hospital-then-sticks-him-with-1800-bill-lawsuit-says.html">Ambulanssi törmää pyöräilijään, vie hänet kiireesti sairaalaan ja lähettää sitten 1 800 dollarin laskun.</a></h2>
<ul>
<li>Lokakuussa 2022 pyöräilijä William Hoesch joutui onnettomuuteen Columbia River Fire &amp; Rescue -ambulanssin kanssa Rainierissa, Oregonissa, mikä johti merkittäviin vammoihin ja oikeusjuttuun. Hoesch vaatii 997 000 dollarin korvauksia, joista 900 000 dollaria on kivusta ja kärsimyksestä, ja hänelle on kertynyt 47 000 dollarin lääkärikulut, joiden odotetaan kasvavan vielä 50 000 dollarilla. Tapaus korostaa ambulanssionnettomuuksien harvinaisuutta mutta mahdollisuutta Oregonissa, eikä Columbia River Fire &amp; Rescue tai Allstate Fire and Casualty Insurance Co. ole kommentoinut asiaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42081764">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ambulanssi Oregonissa törmäsi pyöräilijään, kuljetti hänet sairaalaan ja laskutti häntä myöhemmin 1 800 dollaria, mikä johti pyöräilijän 997 000 dollarin kanteeseen ambulanssipalvelun tarjoajaa vastaan.</li>
<li>Tapauksen myötä on herännyt keskusteluja liikenneturvallisuudesta, erityisesti autojen aiheuttamista riskeistä pyöräilijöille, sekä mahdollisuudesta parantaa infrastruktuuria ja lakeja turvallisuuden lisäämiseksi.</li>
<li>Tapaus korostaa vakuutusten ja vastuun monimutkaisuutta pyöräilijöihin liittyvissä onnettomuuksissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forums.tigsource.com/index.php?topic=40832.msg1363742#msg1363742">Obra Dinnin 1-bittisen rasteroinnin vakauttaminen (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42084080">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy &quot;Return of the Obra Dinn&quot; -pelin 1-bittiseen ditherointiprosessiin, korostaen sen nostalgista vetovoimaa ja ainutlaatuista yhteistyöhön perustuvaa pulmanratkaisupelattavuutta. Käyttäjät suosittelevat vastaavia pelejä ei-pelaajille, kuten &quot;The Case of the Golden Idol&quot; ja &quot;Chants of Sennaar&quot;, samalla kun käsitellään saavutettavuusongelmia peleissä kuten &quot;The Witness&quot;. Ketjussa korostetaan innovatiivisen pelisuunnittelun arvoa ja yhteisön panosta pelielämyksen rikastuttamiseen jaettujen kehitysideoiden kautta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xnacly.me/posts/2024/rust-pldev/">Rust tokenisointiin ja jäsentämiseen</a></h2>
<ul>
<li>Projekti &quot;sqleibniz&quot; hyödyntää Rust-kieltä suorittaakseen staattista analyysia SQL-syötteille, keskittyen syntaksin tarkistamiseen ja taulukoiden, sarakkeiden ja funktioiden olemassaolon varmistamiseen, erityisesti SQLite-murteelle.</li>
<li>Rustin ominaisuudet, kuten makrot koodin deduplikointiin ja mallien sovittamiseen, parantavat tehokkuutta ja kehityskokemusta SQL-analyysityökalujen rakentamisessa.</li>
<li>Huolimatta makrojen ja virheenkäsittelyn haasteista, Rustin ominaisuudet tekevät siitä sopivan valinnan vankkojen työkalujen kehittämiseen SQL:n jäsentämiseen ja analysointiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42083547">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjä jakoi kokemuksensa Rustista, arvostaen sen ominaisuuksia kuten algebrallisia tietotyyppejä ja mallintunnistusta, mutta kohtasi haasteita sen lainausvalvojan ja muistinhallinnan kanssa.</li>
<li>Käyttäjä tutki muita kieliä, kuten F#, Zig, C ja Go, mutta lopulta OCaml viehätti häntä sen syntaksin ja elinaikojen puuttumisen vuoksi.</li>
<li>Keskustelussa tuotiin esiin haasteet ja henkilökohtaiset mieltymykset ohjelmointikielten valinnassa tehtäviin, kuten jäsentämiseen ja kääntämiseen, huomioiden Go-kielen käytännöllisyys ja suosio, huolimatta joistakin kritiikeistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-translate">Kagi Käännös</a></h2>
<ul>
<li>Kagi Translate on uusi käännöspalvelu, joka väittää ylittävänsä Google Kääntäjän ja DeepL:n, tukee 244 kieltä ja tarjoaa korkealaatuisia käännöksiä, mukaan lukien verkkosivujen käännökset.</li>
<li>Palvelu on ilmainen, ja ei-jäsenille on käytössä captcha väärinkäytön estämiseksi, kun taas jäsenet saavat sujuvan pääsyn; se ei käännä dynaamisesti luotua tai maksumuurin takana olevaa sisältöä.</li>
<li>Kagi Translate hyödyntää kehittyneitä kielimalleja tarkkoihin käännöksiin ja on integroitu Kagi Searchin kanssa, korostaen yksityisyyttä painottavia työkaluja ja toivottaen käyttäjäpalautteen tervetulleeksi jatkuvan parantamisen vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080012">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Translate -foorumin käyttäjät raportoivat ongelmista Cloudflaren captcha-järjestelmän kanssa, joka ei tunnistanut heitä &quot;ihmisiksi&quot;, mikä vaikutti heidän kykyynsä käyttää palvelua ja antaa palautetta.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ilmaisivat tyytymättömyytensä Kagin käännösten laatuun, erityisesti vähemmän yleisille kielille, ja huomasivat sensuurin esiintymistä käännöksissä.</li>
<li>Kagin tiimi selvensi, että Cloudflarea käytetään estämään bottien väärinkäyttöä, ja vaikka palvelu on ilmainen, sillä saattaa olla rajoituksia; käyttäjät ehdottivat etusijalle parannuksia haku- ja käännöstoimintoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sydney.edu.au/news-opinion/news/2024/11/07/five-minutes-of-exercise-a-day-could-lower-blood-pressure.html">Viisi minuuttia liikuntaa päivässä voisi laskea verenpainetta</a></h2>
<ul>
<li>Circulation-lehdessä julkaistu tutkimus osoittaa, että viisi minuuttia päivittäistä liikuntaa, kuten portaiden kiipeämistä tai ylämäkeen kävelyä, voi tehokkaasti alentaa verenpainetta. ProPASS-konsortion toteuttama tutkimus, johon osallistui yli 14 000 henkilöä, ehdottaa, että istumista tulisi korvata 20-27 minuutin liikunnalla päivittäin sydän- ja verisuonitautien riskin vähentämiseksi. Tutkimus korostaa lyhyen, intensiivisen liikunnan merkitystä verenpainetaudin hallinnassa, mikä on kriittinen maailmanlaajuinen terveysongelma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080747">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Useat tutkimukset, mukaan lukien Tabatan korkean intensiteetin harjoittelututkimus, osoittavat, että vain viisi minuuttia päivittäistä liikuntaa voi tehokkaasti alentaa verenpainetta.</li>
<li>Lyhyet, säännölliset liikuntarutiinit on helpompi ylläpitää ja ne voivat merkittävästi parantaa terveysindikaattoreita, vaikka aktiviteetti olisi vähäistä, kuten kävelyä.</li>
<li>On tärkeää räätälöidä liikuntarutiinit yksilöllisten terveyden tarpeiden mukaan, sillä tulokset voivat vaihdella henkilöstä toiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42079768">Elämää mullistavat ostokset vuodesta 2020? (Alle 100 dollaria ja alle 1000 dollaria)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42079768">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Postaus tuo esiin elämää mullistavia hankintoja, jotka on tehty vuoden 2020 jälkeen, jaoteltuna hintaluokittain: alle 100 dollaria ja alle 1000 dollaria. Alle 100 dollarin tuotteisiin kuuluvat bidee, turvapartaveitsi ja sähköhammasharja, jotka ovat parantaneet hygieniaa ja tehokkuutta. Kalliimmat hankinnat, kuten 3D-tulostin ja robotti-imuri, ovat lisänneet tehokkuutta ja uusien harrastusten kehittymistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ssoready.com/blog/from-the-founders/methodology-is-bullshit/">Tuotevauhdin periaatteet</a></h2>
<ul>
<li>Tuotekehityksen tehostaminen poistamalla tarpeettomat prosessit ja keskittymällä ydinarvoihin voi nopeuttaa oikean tuotteen rakentamista. - Keskeisiä strategioita ovat vaatimusten yksinkertaistaminen, yksinkertaisten ratkaisujen omaksuminen ja ulkoistaminen toimittajille ajan ja resurssien säästämiseksi. - Asiakkaiden tarpeiden ymmärtäminen ja vahvan tiimin ylläpitäminen ovat ratkaisevan tärkeitä tuotteen kehitysnopeuden saavuttamiseksi ilman prosessien monimutkaistamista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42084753">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy ohjelmistokehitysmenetelmien, kuten Agile ja Scrum, tehokkuuteen, ja mielipiteet niiden tarpeellisuudesta ja mahdollisista haitoista vaihtelevat. Keskustelussa korostetaan kontekstin, tiimin koon ja työn luonteen merkitystä, ja ehdotetaan, että pienemmät tiimit saattavat hyötyä vähäisistä prosesseista, kun taas suuremmat organisaatiot saattavat tarvita enemmän rakennetta. Keskustelussa pohditaan myös johdon roolia, taitavien tiimien tarvetta ja riskejä, jotka liittyvät menetelmien jäykkään soveltamiseen ilman, että otetaan huomioon projektin tai tiimin ainutlaatuisia tarpeita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://draw.audio">Draw.Audio – Musiikillinen luonnoslehtiö, joka käyttää Web Audio API:a</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080377">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Draw.Audio on StreamGobblerin kehittämä ilmainen äänisekvensseri, joka hyödyntää Web Audio APIa ja tarjoaa ominaisuuksia, kuten valittavat asteikot, aaltomuodot ja efektit.</li>
<li>Sovellus on suunniteltu kevyeksi, lapsiystävälliseksi ja optimoiduksi kosketusnäytöille, mikä mahdollistaa käyttäjien jakaa luomuksiaan suorien linkkien kautta.</li>
<li>Tulevat päivitykset voivat sisältää opetusohjelmia, mallipresettejä, lisätehosteita ja mahdollisesti avoimen lähdekoodin julkaisun, kun käyttäjäpalautteessa on toivottu MIDI-vientiä ja parannettuja ohjausherkkyyksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.w3.org/blog/2024/sustainable-web-interest-group-is-formed/">Kestävä verkkokiinnostusryhmä on perustettu</a></h2>
<ul>
<li>W3C on perustanut Sustainable Web Interest Group -ryhmän edistämään digitaalista kestävyyttä, käsitellen digitaalisen teollisuuden merkittävää osuutta globaaleissa päästöissä, joka ylittää ilmailualan päästöt.</li>
<li>Ryhmä aikoo esitellä verkkokestävyysohjeet (WSG) auttaakseen luomaan ympäristöystävällisiä digitaalisia tuotteita, jotka ovat linjassa kestävän verkon manifestin, GRI-standardien ja YK:n kestävän kehityksen tavoitteiden kanssa.</li>
<li>Initiatiivin, jota johtavat Tim Frick, Ines Akrap ja Mike Gifford, tavoitteena on parantaa kestävyyden mitattavuutta, koulutusresursseja ja säädösten noudattamista yhteistyössä sääntelyelinten kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42079758">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vastuullisen verkon kiinnostusryhmä on perustettu käsittelemään verkkoteknologioiden ympäristövaikutuksia keskittyen energiankulutuksen vähentämiseen.</li>
<li>Kriitikot ehdottavat, että palaaminen yksinkertaisempiin teknologioihin ja JavaScriptin käytön vähentäminen voisi pienentää energiankulutusta, kun taas toiset korostavat mainosten, analytiikan ja raskaiden kehysten roolia.</li>
<li>Ryhmä aikoo kehittää ohjeita kestävälle verkkokäytännölle, vaikka jotkut kyseenalaistavat sen mahdollisen tehokkuuden vakiintuneiden etujen ja verkkoympäristön monimutkaisuuden vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-proposes-ending-use-oral-phenylephrine-otc-monograph-nasal-decongestant-active-ingredient-after">FDA ehdottaa suun kautta otettavan fenylefriinin käytön lopettamista käsikauppalääkkeenä nenän tukkoisuuden hoitoon.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42082998">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FDA ehdottaa suun kautta otettavan fenylefriinin käytön lopettamista käsikauppalääkkeenä nenän tukkoisuuden hoitoon sen tehottomuuden vuoksi.</li>
<li>Pseudoefedriini, tehokkaampi vaihtoehto, on rajoitettu, koska sitä voidaan käyttää metamfetamiinin valmistuksessa, mikä johti fenylefriinin käytön lisääntymiseen.</li>
<li>Huolimatta näistä rajoituksista, metamfetamiinin tuotanto ei ole vähentynyt, mikä on saanut jotkut ehdottamaan pseudoefedriinirajoitusten poistamista, jotta ne, jotka tarvitsevat tehokasta tukkoisuuden lievitystä, saisivat helpommin lääkkeitä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/canada/toronto/kidnapping-toronto-businessman-cryptocurrency-1.7376679">Toronton kryptoyhtiön toimitusjohtaja kidnapattiin, pidettiin miljoonan dollarin lunnaita vastaan ennen vapauttamista</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080821">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Torontossa sijaitsevan kryptovaluuttayhtiön toimitusjohtaja kidnapattiin ja vapautettiin, kun miljoonan dollarin lunnas maksettiin sähköisesti, mikä korostaa julkisesti tunnetun varallisuuden riskejä kryptoalalla. Tämä tapaus herättää huolta väkivaltarikollisuuden lisääntymisestä Kanadassa ja itsepuolustuslakien haasteista. Tapaus korostaa kryptovaluutan potentiaalia houkutella rikollista toimintaa sen kyvyn vuoksi helpottaa suurten rahasummien siirtoa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asterogue.com">Asterogue, tieteisroguelikeni, on nyt pelattavissa verkossa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42085036">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Asterogue, alkuperäisestä Roguesta inspiroitunut sci-fi roguelike-peli, on nyt saatavilla verkossa, laajentaen alun perin Android- ja Windows-alustoilta.</li>
<li>Pelissä on ainutlaatuinen ympäristö, jossa pelaajat tutkivat 17 tasoa asteroidilla käyttäen teknologiaa, kuten nanotekniikkaesineitä, taikuuden sijaan pelin parantamiseksi.</li>
<li>Verkkoversio esittelee uuden maksujärjestelmän, jonka avulla pelaajat voivat kokeilla muutamia tasoja ilmaiseksi ennen koko pelin ostamista, mikä on onnistuneesti lisännyt päivittäistä pelaajien sitoutumista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.onallbands.com/ham-radio-101-what-is-wspr/">Ham Radio 101: Mitä on WSPR?</a></h2>
<ul>
<li>Elizabeth Klincin, KE8FMJ, blogikirjoitus selittää WSPR:n (Weak Signal Propagation Reporter), joka on heikkosignaaliseen radioviestintään tarkoitettu protokolla, jota radioamatöörit käyttävät. Joe Taylorin, K1JT, kehittämä WSPR mahdollistaa pienitehoiset lähetykset keski- (MF) ja korkeataajuisten (HF) etenemisreittien testaamiseen käyttäen pakattua dataformaattia, jossa on vahva virheenkorjaus. Kirjoituksessa korostetaan, että WSPR toimii tehokkaasti alhaisilla signaali-kohinasuhteilla ja vaatii radion sekä tietokoneen, jossa on internet-yhteys, ja se kehottaa lukijoita esittämään kysymyksiä ja pysymään ajan tasalla radioamatööriasioista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42082892">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>WSPR (Weak Signal Propagation Reporter) on radioamatööreissä käytetty digitaalinen lähetelaji, jolla testataan signaalin kulkureittejä lähettämällä ja vastaanottamalla koodattuja signaaleja.</li>
<li>Se voi purkaa erittäin heikkoja signaaleja, mikä mahdollistaa pitkän matkan viestinnän minimaalisella teholla, tehden siitä hyödyllisen kokeiluihin ja hätäviestintään ilman internetiä tai matkapuhelinpalvelua.</li>
<li>Harrastus nimeltä radioamatööritoiminta on monipuolinen, ja siihen kuuluu aktiviteetteja kuten Puistot äänessä sekä oman laitteiston rakentaminen, mikä houkuttelee radiofrekvenssiteknologiasta (RF) ja hätävalmiudesta kiinnostuneita.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Useita uusia macOS-sandboxin pakovulnerabiliteetteja" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Useita%20uusia%20macOS-sandboxin%20pakovulnerabiliteetteja&subheading=perjantaina%208.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/07&#39;</h2>
<h1>2024-11-07</h1>
<h2><a href="https://maxsiedentopf.com/passport-photos/">Passikuvat</a></h2>
<ul>
<li>Max Siedentopfin teos &quot;Passport Photos&quot; tarkastelee virallisten passikuvien tiukkoja sääntöjä, kuten suoraan kameraan katsomista ja neutraalin ilmeen säilyttämistä.</li>
<li>Sarja haastaa luovasti nämä perinteiset säännöt tutkimalla vaihtoehtoisia itseilmaisun keinoja valokuvausprosessin aikana.</li>
<li>Tämä työ korostaa jännitettä yksilöllisyyden ja virallisten asiakirjojen standardoidun luonteen välillä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42069646">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tutkii humoristisesti, kuinka pitkälle ihmiset menevät, kuten kasvattamalla tai teeskentelemällä viiksiä, saadakseen hyväksyttäviä passikuvia. Se korostaa haasteita ja vaihtelua henkilöllisyyskuvien vaatimuksissa eri maissa, painottaen prosessin monimutkaisuutta. Max Siedentopfin luova projekti epätavallisista passikuvista mainitaan, lisäten taiteellisen näkökulman keskusteluun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/politics/tiktok-canada-review-1.7375965">Trudeaun hallitus kieltää TikTokin toiminnan Kanadassa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42070946">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kanadan hallitus on kieltänyt TikTokin kansalliseen turvallisuuteen liittyvien huolenaiheiden vuoksi, mikä on herättänyt keskustelua tietosuoja- ja ulkomaisesta vaikutusvallasta.</li>
<li>Kriitikot ehdottavat, että kattavia tietosuojalakeja tulisi soveltaa kaikkiin suuriin teknologiayrityksiin, ei vain TikTokiin, laajempien yksityisyyskysymysten ratkaisemiseksi.</li>
<li>Kiellon tehokkuus herättää kysymyksiä ja sitä, onko se enemmän seurausta geopoliittisista jännitteistä kuin todellisista tietoturvahuolista, sillä kanadalaiset voivat yhä käyttää TikTokia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/australia-proposes-ban-social-media-those-under-16-2024-11-06/">Australia ehdottaa sosiaalisen median kieltoa alle 16-vuotiaille</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42071310">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Australia harkitsee sosiaalisen median kieltoa alle 16-vuotiaille, mikä johtuu huolista teollisuuden riittämättömästä itsesääntelystä ja sosiaalisen median kielteisistä vaikutuksista.</li>
<li>Esitys herättää kysymyksiä nuorten pääsystä olennaiseen tietoon sekä huolia hallituksen valvonnasta ja yksityisyydestä.</li>
<li>Kriitikot korostavat sosiaalisen median yhtiöiden epäonnistumista noudattaa ohjeita, kun taas vaihtoehtoisia ratkaisuja, kuten tiettyjen ominaisuuksien poistamista käytöstä alaikäisille, ehdotetaan tasapainottamaan suojelua ja yksilönvapauksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magazine.medlineplus.gov/article/caring-for-yourself-while-caring-for-others">Huolehtiminen itsestäsi samalla kun huolehdit muista</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42068485">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/07/16-u-s-states-still-ban-community-owned-broadband-networks-because-att-and-comcast-told-them-to/">Kuusitoista Yhdysvaltain osavaltiota kieltää yhä yhteisön omistamat laajakaistaverkot</a></h2>
<ul>
<li>42,5 miljardin dollarin infrastruktuurilaki pyrkii tukemaan laajakaistaa, ja siinä on merkittävä politiikan muutos kohti paikallisten yhteisöjen omistamien verkkojen tukemista.</li>
<li>On olemassa huoli siitä, että alueelliset monopolit saavat suurimman osan rahoituksesta, mikä saattaa rajoittaa merkittäviä parannuksia laajakaistapalveluissa.</li>
<li>Kaupungin virkailijoiden odotetaan tukeutuvan olemassa oleviin laajakaistapalveluntarjoajiin palveluiden hallinnassa, mikä saattaa mahdollisesti jatkaa vähäisten muutosten kierrettä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42076719">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kuusitoista Yhdysvaltain osavaltiota jatkaa yhteisöomisteisten laajakaistaverkkojen kieltämistä, suurten telealan yritysten vaikutuksesta, jotka pyrkivät säilyttämään monopolinsa.</li>
<li>Huolimatta näistä kielloista, jotkut osavaltiot ja yhteisöt kiertävät rajoituksia tulkitsemalla lakeja uudelleen tai perustamalla alueellisia osuuskuntia.</li>
<li>Käynnissä oleva keskustelu keskittyy tasapainon löytämiseen sääntelyn ja innovaation välillä internet-yhteyden tarjoamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://32bits.substack.com/p/under-the-microscope-ecco-the-dolphin">Käyttämällä Ghidraa ja Pythonia Ecco the Dolphin (Dreamcast) -pelin käänteismallinnukseen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42076884">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy Ghidran, ohjelmiston käänteistekniikkatyökalun, ja Pythonin käyttöön analysoitaessa Dreamcast-peliä Ecco the Dolphin, korostaen teknisiä näkökohtia kuten CRC32-tarkistussummia ja muistimuistioita.</li>
<li>Osallistujat jakavat anekdootteja pelin vaikeudesta ja ainutlaatuisista ominaisuuksista, mikä tuo henkilökohtaisen sävyn tekniseen keskusteluun.</li>
<li>Pythonin käyttöä skriptaukseen käänteismekaniikassa keskustellaan, ja jotkut osallistujat vertaavat sen merkitystä muihin ohjelmointikieliin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/11/6/24289707/microsoft-notepad-ai-text-editing-rewrite">Jopa Microsoftin Muistio saa nyt tekoälypohjaisen tekstieditoinnin</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft esittelee tekoälyllä toimivan tekstinmuokkausominaisuuden nimeltä Rewrite Muistiossa, joka on saatavilla Windows Insiders -käyttäjille. Sen avulla käyttäjät voivat muotoilla lauseita uudelleen, säätää sävyä ja muokata sisällön pituutta.</li>
<li>Uudelleenkirjoitusominaisuus vaatii Microsoft-tilin ja on käytettävissä tietyissä maissa Windows 11:ssä, parantaen käyttäjien tekstinmuokkausmahdollisuuksia.</li>
<li>Lisäksi Microsoft testaa AI-kuvankäsittelytyökaluja Paintissa, kuten Generative Fill ja Erase, Windows Insiders -käyttäjille, mikä viittaa laajempaan tekoälyn integrointiin sen ohjelmistopakettiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42074083">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft on lisäämässä tekoälypohjaisia tekstinmuokkausominaisuuksia Muistioon, mikä on käynnistänyt keskustelun tekoälyn integroinnista ohjelmistosovelluksiin.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että tämä lisäys keskittyy trendikkäisiin ominaisuuksiin sen sijaan, että parantaisi ydintoimintoja, kun taas kannattajat korostavat mahdollisia etuja, kuten parannettua tekstin uudelleenkirjoitusta.</li>
<li>Keskustelu heijastaa laajempia huolenaiheita, jotka liittyvät tekoälyn vaikutukseen ohjelmistoihin, yksityisyyskysymyksiin sekä tasapainoon innovaation ja käyttäjien tarpeiden huomioimisen välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/llama3.2-vision">Ollama 0.4 on julkaistu tukemaan Metan Llama 3.2 Vision -malleja paikallisesti</a></h2>
<ul>
<li>Llama 3.2 Vision, uusi tekoälymalli, on saatavilla kahdessa koossa: 11 miljardia (11B) ja 90 miljardia (90B) parametria, Ollama-alustan kautta. Käyttäjät voivat olla vuorovaikutuksessa mallin kanssa lataamalla Ollama 0.4:n ja suorittamalla tiettyjä komentoja, jolloin 11B-malli vaatii 8GB VRAM:ia ja 90B-malli 64GB. Malli tukee erilaisia sovelluksia, kuten optista merkkien tunnistusta (OCR), kaavioanalyysiä ja kuvapohjaista kysymys-vastaus -toimintoa, ja sen voi integroida Pythonin, JavaScriptin kanssa tai käyttää cURL:n kautta API-käyttöön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42069453">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ollama 0.4 tukee nyt Metan Llama 3.2 Vision -malleja paikallisesti, sisältäen uudet kuvankäsittelyrutiinit ja vision enkooderin.</li>
<li>Päivitys sisälsi merkittäviä koodimuutoksia, mukaan lukien siirtymisen C++:sta Golangiin, ja tukee mallien kvantisoituja versioita.</li>
<li>Käyttäjät ovat uteliaita tulevista päivityksistä, kuten Vulkan Compute -tuen ja yhteensopivuuden suhteen iPhonejen ja Windows-kannettavien kanssa, kun taas alkuperäiset testit osoittavat vaihtelevia tuloksia paikallisilla laitteilla, kuten MacBookeilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xy2i.blogspot.com/2024/11/using-imhexs-pattern-language-to-parse.html">Visualisoidaan binääritiedostoja ImHexin DSL:llä, &quot;kuviokielellä&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Blogikirjoitus tutkii ImHexiä, heksaeditoria, jossa on mallikieli DSL (Domain-Specific Language), mukautettujen binaaritiedostojen visualisointiin ja jäsentämiseen ilman Python-koodia.</li>
<li>ImHexin mallikieli yhdistää C++:n ja Rustin syntaksin, mikä mahdollistaa käyttäjille monimutkaisten mallien määrittelyn logiikan, ehtolauseiden ja match-lauseiden avulla datan purkamista varten.</li>
<li>Viesti tuo esiin esimerkkejä, kuten SWF-tiedostojen jäsentämisen ja pakattujen tiedostojen käsittelyn, huomioiden ImHexin suunnittelun, helppokäyttöisyyden ja yhteisön tuen, vaikka dokumentaatio onkin rajallista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42070153">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ImHexin alakohtainen kieli (DSL), jota kutsutaan &quot;kuviokieleksi&quot;, on suunniteltu binääritiedostojen visualisointiin ja analysointiin, samankaltaisesti kuin työkalut kuten AFL:n afl-analyze, Kaitai Struct, 010 Editor ja Wireshark.</li>
<li>Käyttäjät arvostavat ImHexiä sen tehokkaista kyvyistä jäsentää ja analysoida binääritietoja, vaikka jotkut mainitsevat mahdollisia suorituskykyongelmia suurten tiedostojen kanssa.</li>
<li>Keskustelu korostaa syntaksin korostamisen ja DSL:ien (Domain-Specific Languages) käytön etuja tiedostomuotojen esittämisessä ja ymmärtämisessä binaarianalyysissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tokyodev.com/articles/the-english-paradox-four-decades-of-life-and-language-in-japan">Englantilainen paradoksi: Neljä vuosikymmentä elämää ja kieltä Japanissa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42072647">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli korostaa englannin kielen rajallista käyttöä Japanissa liiketoimintaympäristöjen ulkopuolella, vaikka se on osa koulun opetussuunnitelmaa, mikä johtaa japanilaisten puhujien alhaiseen itseluottamukseen.</li>
<li>Se käsittelee ulkomaalaisten kulttuurisen integraation haasteita Japanissa, huomioiden vaikeudet saavuttaa täysi hyväksyntä perinteisten normien vuoksi.</li>
<li>Keskustelu korostaa englannin merkitystä kansainvälisessä liiketoiminnassa ja pohtii tekoälyn potentiaalia kielimuurien ylittämisessä, samalla kun tarkastellaan Japanin kulttuurista ja koulutuksellista lähestymistapaa kielen oppimiseen verrattuna muihin maihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dannyguo.com/blog/google-banned-me-from-google-voice">Google kielsi minut Google Voicesta</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja sai yllättäen porttikiellon Google Voiceen 15 vuoden käytön jälkeen, mikä korostaa riskejä, jotka liittyvät vahvaan riippuvuuteen Googlen palveluista. - Valituksista huolimatta Google ei palauttanut palvelua, mikä sai kirjoittajan siirtämään numeronsa Verizonille, välttäen näin FCC:n (Federal Communications Commission) valituksen. - Tämä tapaus toimii varoittavana esimerkkinä siitä, kuinka Google voi panna täytäntöön sääntörikkomuksia ilman varoitusta tai selitystä, kehottaen käyttäjiä harkitsemaan uudelleen riippuvuuttaan tällaisista palveluista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42078324">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google kielsi yllättäen käyttäjän Google Voicesta, mikä johti turhautumiseen asiakaspalvelun ja läpinäkyvyyden puutteen vuoksi. - Tapaus korostaa tarvetta parantaa kuluttajansuojaa ja teknologiapalveluiden sääntelyä, sillä käyttäjillä on usein rajalliset vaihtoehdot, kun tilit keskeytetään. - Tilanne on herättänyt keskusteluja henkilökohtaisten verkkotunnusten käytöstä sähköpostissa, jotta riippuvuus suurista teknologiayrityksistä vähenisi, ja korostaa Google-palveluiden mukavuuteen liittyviä riskejä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Passikuvat" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Passikuvat&subheading=torstaina%207.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/06&#39;</h2>
<h1>2024-11-06</h1>
<h2><a href="https://thehill.com/homenews/campaign/4969061-trump-wins-presidential-election/">Trump voittaa presidentinvaalit toisen kerran</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057647">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Trump varmistaa toisen presidenttikauden, mikä herättää keskusteluja talouspolitiikasta ja demokraattien strategioista. - Kriitikot väittävät, että demokraatit kamppailivat tehokkaasti käsitelläkseen taloudellisia kysymyksiä, mikä lisäsi äänestäjien tyytymättömyyttä. - Vaalitulokset herättävät kysymyksiä tulevista politiikoista, erityisesti inflaation, kampanjaviestinnän sekä ympäristö- ja talousvaikutusten osalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://weiyen.net/articles/useful-macos-cmd-line-utilities">Hyödylliset macOS:n sisäänrakennetut komentorivityökalut</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057431">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>macOS tarjoaa monenlaisia sisäänrakennettuja komentorivityökaluja, jotka parantavat tuottavuutta ja järjestelmän hallintaa, kuten <code>afconvert</code> äänen muuntamiseen ja <code>diskutil</code> tallennuksen hallintaan. Työkalut kuten <code>open</code>, <code>caffeinate</code> ja <code>sips</code> auttavat sovellusten käynnistämisessä, estävät nukkumisen ja käsittelevät kuvia, kun taas <code>pbcopy</code> ja <code>pbpaste</code> hallitsevat leikepöydän tehtäviä. Edistyneisiin työkaluihin kuuluvat <code>pmset</code> virta-asetuksiin, <code>networkQuality</code> internetnopeuden tarkistuksiin, <code>say</code> tekstin ääneen lukemiseen ja <code>mdfind</code> tiedostojen hakuun, tarjoten kattavaa järjestelmän hallintaa ja toiminnallisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/for-the-first-time-ever-amd-outsells-intel-in-the-datacenter-space">AMD myy enemmän kuin Intel datakeskustilassa</a></h2>
<ul>
<li>AMD on ohittanut Intelin datakeskusten suorittimien myynnissä ensimmäistä kertaa, kun AMD:n liikevaihto nousi 3,549 miljardiin dollariin kolmannella vuosineljänneksellä, ylittäen Intelin 3,3 miljardia dollaria.</li>
<li>Tämä saavutus johtuu AMD:n kilpailukykyisistä EPYC-prosessoreista, jotka ovat suoriutuneet paremmin kuin Intelin Xeon-suorittimet.</li>
<li>Huolimatta AMD:n menestyksestä, Nvidia pysyy datakeskusmarkkinoiden johtajana, ja sen tekoäly-GPU:t ja verkkotuotteet tuottavat huomattavasti suurempia myyntejä, mukaan lukien 22,604 miljardia dollaria laskentateho-GPU-myyntiä tilikauden 2025 toisen neljänneksen aikana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054449">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AMD on ohittanut Intelin datakeskusten myynnissä, mikä viittaa merkittävään alan muutokseen ja AMD:n kasvavaan vaikutusvaltaan.</li>
<li>Tämä muutos johtuu AMD:n EPYC-prosessoreista, joita suositaan niiden suorituskyvyn ja tehokkuuden vuoksi, mikä heijastaa AMD:n strategisia parannuksia palvelintason suorittimissa.</li>
<li>Siirtymä korostaa haasteita, joita Intel kohtaa säilyttääkseen markkinajohtajuutensa, kun yritykset ottavat vähitellen käyttöön AMD:n ratkaisuja huolimatta perinteisesti konservatiivisista päivityssykleistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.titledrops.net/">Elokuvien nimien mainitseminen</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Full of Themselves&quot; on Dominikus Baurin ja Alice Thudtin tutkimus, joka analysoi elokuvien nimien mainitsemista elokuvissa, joissa hahmot mainitsevat elokuvan nimen. Tutkimus kattaa 73 921 elokuvaa 80 vuoden ajalta ja toteaa, että 36,5 % elokuvista sisältää vähintään yhden nimen maininnan, keskimäärin 10,3 mainintaa elokuvaa kohden. Tutkimus tarkastelee ajan myötä tapahtuvia trendejä, hahmojen nimien mukaan nimettyjen elokuvien vaikutusta sekä nimen mainintojen, elokuvan laadun ja genren välistä suhdetta, ja koko aineisto on saatavilla lisätutkimuksia varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056923">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Elokuvien nimipudotukset tapahtuvat, kun hahmo mainitsee elokuvan nimen sen aikana, konsepti, jota analysoidaan sivustolla titledrops.net.</li>
<li>Analyysi sisältää esimerkkejä ja keskusteluja, kuten siitä, tulisiko yleisiä sanoja kuten &quot;It&quot; pitää nimipudotuksina, sekä haasteita, joita aiheuttavat elokuvat, jotka on nimetty hahmojen mukaan.</li>
<li>Artikkeli käsittelee myös käännöksen ja tulkinnan monimutkaisuutta, kun pyritään ymmärtämään otsikoiden esiintymistä eri kielissä ja konteksteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/tracker-beeper/">Tracker Beeper (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Työkalu kehitettiin lähettämään äänimerkki aina, kun tietokone lähettää tietoja Googlelle, paljastaen tietojen lähetyksen tiheyden ilman käyttäjän suostumusta. - Työkalu sai merkittävää huomiota, ja sen videoesittely saavutti miljoona katselukertaa viikossa, mikä johti laajennettuun tukeen Facebookille ja muille seurantatyökaluille. - Tällä hetkellä saatavilla Linuxille, OSX:lle ja BSD:lle, tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu versiot Applelle, Windowsille, iOS:lle ja Androidille sekä live-demo, joka käyttää WiFiä havainnollistaakseen seurantatoimintaa puhelimissa ja tableteissa kuuluvasti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057036">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tracker Beeper (2022) on projekti, joka antaa äänimerkin jokaisesta tietojen siirrosta yrityksille, kuten Google, lisäten tietoisuutta tietojen seurannan tiheydestä. Projekti herättää keskusteluja yksityisyyteen liittyvistä huolenaiheista, sonifikaation hyödyistä (äänen käyttäminen tiedon välittämiseen) ja nostalgisista tunteista vanhempia tietokoneympäristöjä kohtaan, joissa oli kuultavaa palautetta. Käyttäjien ehdotuksiin kuuluu työkalujen, kuten Pi-holen, käyttö ei-toivottujen tietopyyntöjen estämiseksi ja yksityisyyttä edistävän teknologian saavutettavuuden puolesta puhuminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.missionjuno.swri.edu/junocam/processing?source=all&ob_from=2024-10-01&ob_to=2024-11-01&phases%5B%5D=PERIJOVE+66&perpage=16">Uusia kuvia Jupiterista</a></h2>
<ul>
<li>JunoCam-kuvagalleria tarjoaa JunoCamin raakatiedostoja julkiseen lataukseen, mikä mahdollistaa käyttäjien käsitellä ja jakaa omia luomuksiaan.</li>
<li>Kansalaistieteilijöitä kannustetaan osallistumaan kuvankäsittelyyn, mikä edistää sekä tieteellisiä raportteja että taiteellisia esityksiä, huolimatta Jupiterin säteilyn aiheuttamista haasteista.</li>
<li>Galleria sisältää sekä käsittelemättömiä että käsiteltyjä kuvia, ja siinä on suodatusvaihtoehtoja, jotka kutsuvat tutkimaan Jupiteria ja sen kuita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057851">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uudet kuvat NASAn Juno-missiosta ovat herättäneet keskustelua verkossa, esitellen Jupiterin eläväistä ja dynaamista ilmakehää.</li>
<li>Juno, joka laukaistiin vuonna 2011 ja on kiertänyt Jupiteria vuodesta 2016, ei alun perin ollut varustettu kameralla, mutta sellainen lisättiin opetustarkoituksiin ja se auttaa nyt tieteellisessä tutkimuksessa.</li>
<li>Tehtävä korostaa avaruustutkimuksen haasteita, kuten säteilyä ja polttoaineen tarpeita, samalla kun se painottaa kiinnostavien visuaalien merkitystä yleisön kiinnostuksen ja koulutuksen kannalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jdan.github.io/98.css/">98.css – Suunnittelujärjestelmä vanhojen käyttöliittymien uskolliseen uudelleenluomiseen</a></h2>
<ul>
<li>98.css on CSS-kirjasto, joka on suunniteltu luomaan käyttöliittymiä, jotka muistuttavat Windows 98 -estetiikkaa, painottaen semanttista HTML:ää ja saavutettavuutta. Kirjasto on JavaScript-vapaa, mikä takaa yhteensopivuuden minkä tahansa frontend-kehyksen kanssa, ja sen voi tuoda unpkg:n kautta tai asentaa npm:n kautta. Se tarjoaa erilaisia komponentteja, kuten painikkeita, valintaruutuja ja liukusäätimiä, ja on avoimen lähdekoodin MIT-lisenssin alaisuudessa, ja siihen kannustetaan osallistumaan GitHubissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056918">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>98.css on suunnittelujärjestelmä, joka pyrkii luomaan uudelleen vanhoja käyttöliittymiä, ja siinä on teemoja Windows 3.11:stä Mac OS 9:ään. Se sisältää skaalautuvia vektorikuvakkeita (SVG) korkean resoluution näytöille.</li>
<li>Projektia arvostetaan sen yksinkertaisuudesta ja nostalgisesta vetovoimasta, vaikka jotkut käyttäjät ovat raportoineet ongelmista fontin renderöinnissä.</li>
<li>Se on herättänyt keskusteluja käyttöliittymäsuunnittelusta, erityisesti vanhempien käyttöliittymien selkeydestä ja yksinkertaisuudesta, samankaltaisesti kuin muut projektit kuten XP.css ja 7.css.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/11/5/24289124/mozilla-foundation-layoffs-advocacy-global-programs">Mozilla lakkauttaa vaikuttamisyksikkönsä</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla on vähentänyt työvoimaansa 30 % lokakuun lopulla, mikä vaikuttaa sen edunvalvontaosastoon, joka edistää vapaata ja avointa verkkoa.</li>
<li>Tämä merkitsee vuoden 2023 toista irtisanomiskierrosta, kun aiempi vähennys tapahtui helmikuussa, jättäen säätiölle noin 120 työntekijää ennen viimeisimpiä leikkauksia.</li>
<li>Huolimatta irtisanomisista Mozilla pitää kiinni siitä, että vaikuttamistyö on edelleen olennainen osa sen tehtävää, ja toimitusjohtaja Nabhia Syed korostaa keskittymisen ja vaikeiden päätösten tekemisen välttämättömyyttä tulevien tavoitteiden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42055979">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla on vähentämässä vaikuttamisyksikköään, mikä saattaa vaikuttaa noin 36 työpaikkaan, johtuen odotetusti pienemmistä hakutuloista Googlelta sekä muutoksista teknologiassa ja tekoälylainsäädännössä.</li>
<li>Tämä päätös herättää keskusteluja Mozillan vaikuttamistyön tehokkuudesta, erityisesti kun internet keskittyy yhä enemmän suurten alustojen alaisuuteen.</li>
<li>On esitetty ehdotus, että Mozillan tulisi asettaa etusijalle selaimensa parantaminen sen sijaan, että se keskittyisi vaikuttamistoimiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/cursor/comments/1gku61m/i_created_this_app_in_two_weekends_with_cursor/">Vaikuttajien tietokanta äänisignaaleilla</a></h2>
<ul>
<li>Uusi sovellus kehitettiin kahdessa viikonlopussa Cursorin avulla, saavuttaen 1 000 dollarin kuukausittaisen toistuvan liikevaihdon (MRR) tarjoamalla kattavan vaikuttajarekisterin TikTokille. Sovellus kerää tietoa TikTokista analysoidakseen videoita ja tarjoaa ominaisuuksia, kuten kehittyneitä suodattimia, videoiden äänilatauksia sekä tietojen poimintaa promootioluokista, avainsanoista ja tuotteista. Se sisältää tällä hetkellä noin 570 000 vaikuttajaa, mikä auttaa kilpailija-analyysissä ja vaikuttajayhteyksissä, ja etsii palautetta ja testaajia jatkokehitystä varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42058309">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi sovellus kehitettiin kahden viikonlopun aikana keräämään tietoa TikTokista ja luomaan tietokannan vaikuttajista, saavuttaen 1 000 dollarin kuukausittaisen toistuvan liikevaihdon (MRR). Sovellus analysoi videoita, poimii tietoja ja antaa käyttäjille mahdollisuuden suodattaa tekstiä ja kategorioita, mukaan lukien äänikäsittelyä, tunnistaakseen mainoskategoriat, avainsanat ja tuotteet. Tietokanta sisältää tällä hetkellä noin 570 000 vaikuttajaa, tarjoten työkaluja kilpailijoiden vaikuttajien analysointiin ja sopivien löytämiseen tiettyihin markkinarakoihin, ja mukana on vahvistetut sähköpostit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/only-5-3-of-welders-in-the-us-are-women-after-years-as-a-writing-professor-i-became-one-heres-what-i-learned-240431">Vain 5,3 % Yhdysvaltain hitsaajista on naisia. Vuosien professorina toimimisen jälkeen minusta tuli yksi heistä.</a></h2>
<ul>
<li>Naiset edustavat vain 5,3 % hitsaajista Yhdysvalloissa, mikä korostaa merkittävää sukupuolten välistä eroa alalla.</li>
<li>Vuosien 2017 ja 2022 välillä naisten määrä ammateissa kasvoi 47 %, mikä osoittaa kasvavaa kiinnostusta ja osallistumista jatkuvista haasteista huolimatta.</li>
<li>Naisten kohtaamat haasteet ammateissa sisältävät fyysiset vaatimukset ja seksismin, ja naistyöntekijät kohtaavat usein tarkkailua ja ei-toivottuja kommentteja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056420">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee naisten alhaista osuutta hitsausalalla, sillä vain 5,3 % Yhdysvaltain hitsaajista on naisia, ja korostaa enemmän luokkakysymyksiä kuin sukupuolikysymyksiä.</li>
<li>Se viittaa siihen, että työväenluokan yhteisöt saattavat olla hyväksyvämpiä mies-nais-dynamiikan suhteen verrattuna akateemiseen maailmaan, joka pyrkii siistimään vuorovaikutuksia.</li>
<li>Seksismin ja työpaikkadynamiikan laajempaa ongelmaa käsitellään, ja esitetään väite, että haasteet eivät ole erityisiä naisille, vaan pikemminkin kulttuurin muutokselle toimistosta fyysisiin työympäristöihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/why-companies-are-ditching-the-cloud-the-rise-of-cloud-repatriation/">Yritykset hylkäävät pilvipalvelut: Pilvipalveluista luopumisen nousu</a></h2>
<ul>
<li>Pilvipalveluiden palauttaminen on kasvava trendi, jossa yritykset siirtävät työkuormia julkisista pilvipalveluista takaisin omiin tai yksityisiin ympäristöihin, mikä johtuu kustannus- ja luotettavuushuolista. Huomattavat yritykset, kuten 37signals ja GEICO, ovat tehneet tämän siirron, korostaen korkeita tallennuskustannuksia, toimittajalukkoa ja räätälöidyn optimoinnin tarvetta keskeisinä tekijöinä. Päätökseen palauttaa vaikuttavat erityiset liiketoimintatarpeet ja työkuormien ominaisuudet, jolloin jotkut yritykset hyötyvät omasta infrastruktuurista, kun taas toiset jatkavat innovointia pilviympäristöissä käyttäen vaihtoehtoisia teknologioita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054813">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yritykset arvioivat uudelleen pilvipalveluiden käyttöään korkeiden kustannusten ja tehottomuuksien vuoksi, vaikka suurten palveluntarjoajien, kuten AWS:n, Azuren ja Google Cloud Platformin (GCP), kasvu jatkuu. Huomattavat yritykset, kuten 37signals ja GEICO, päättävät siirtyä pois pilviratkaisuista vedoten kustannuksiin ja hallinnan puutteeseen liittyviin ongelmiin. Tämä suuntaus korostaa yritysten tarvetta arvioida omia erityisvaatimuksiaan ja pilvipalveluiden kustannus-hyötysuhdetta, erityisesti kaistanleveyden ja tallennuskustannusten osalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.understandingai.org/p/why-the-deep-learning-boom-caught">Miksi syväoppimisen nousu yllätti lähes kaikki</a></h2>
<ul>
<li>Syväoppimisen nousu oli odottamaton, sillä neuroverkkoja pidettiin vanhentuneina vuoteen 2008 mennessä, mutta sellaisten mallien kuin AlexNetin menestys muutti tämän käsityksen.</li>
<li>Professori Fei-Fei Lin ImageNet-datasarja, jossa on 14 miljoonaa merkittyä kuvaa, oli keskeinen AlexNet-mallin mahdollistamisessa, mikä esitteli hermoverkkojen ja GPU:iden potentiaalin.</li>
<li>Keskeiset henkilöt, kuten Geoffrey Hinton, Jensen Huang ja Fei-Fei Li, olivat ratkaisevassa asemassa haastamassa perinteistä ajattelua ja edistämässä tekoälyteknologiaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057139">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Syväoppimisen nousu johtui neuroverkkojen, big datan ja GPU-laskennan yhdistymisestä, ja siihen vaikuttivat merkittävästi Geoffrey Hinton, Fei-Fei Li ja Jensen Huang. Hintonin takapropagointialgoritmi, Lin ImageNet-datasetti ja Nvidian GPU-teknologia olivat keskeisiä tekijöitä, jotka siirsivät tekoälyn perinteisistä paradigmoista datalähtöisiin lähestymistapoihin. Alkuperäisestä skeptisyydestä huolimatta syväoppimisen mukautuvuus ja suurten datasetien hyödyllisyys ovat olleet mullistavia, vaikka haasteita, kuten tulkittavuus ja tehokkuus, on edelleen olemassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.apple.com/documentation/private-cloud-compute/">Yksityisen pilvilaskennan tietoturvaopas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42062230">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy Applen yksityisen pilvilaskennan tietoturvaoppaaseen ja jatkuviin luottamusongelmiin, jotka liittyvät Applen hallintaan käyttäjätiedoista.</li>
<li>Huolimatta Applen pyrkimyksistä parantaa turvallisuutta, huolenaiheet heidän mahdollisesta pääsystään tietoihin ja toimintojensa läpinäkyvyydestä jatkuvat.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin teknologia-alan yrityksiin kohdistuvan luottamuksen riskit ja haasteet tietosuojan varmistamisessa nykyisten turvallisuusmallien puitteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/05/mozilla-foundation-lays-off-30-staff-drops-advocacy-division/">Mozillan säätiö irtisanoo 30 % henkilöstöstään, lakkauttaa vaikuttamisyksikön</a></h2>
<ul>
<li>Mozillan säätiö on irtisanonut 30 % henkilöstöstään, mikä vaikuttaa noin 36 työntekijään, osana uudelleenjärjestelyä ketteryyden ja keskittymisen parantamiseksi. Tämä on vuoden toinen irtisanomiskierros, ja aiemmat leikkaukset vaikuttivat Firefoxin kehitystiimiin, mikä viittaa jatkuviin rakenteellisiin muutoksiin organisaatiossa. Säätiön toimitusjohtaja Nabiha Syed korosti vaikuttamisen ja globaalien ohjelmien osastojen poistamista, mutta säilytti vaikuttamisen keskeisenä painopisteenä, korostaen yhtenäisen kertomuksen ja strategisen viestinnän merkitystä vastauksena nopeisiin teknologisiin muutoksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054867">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mozillan säätiö irtisanoo 30 % henkilöstöstään ja lakkauttaa vaikuttamistoimintonsa mahdollisen tulonmenetyksen vuoksi, jos Google lopettaa maksut Firefoxin oletushakukoneena olemisesta, mikä muodostaa 86 % Mozillan tuloista.</li>
<li>Huolia on herännyt Firefoxin tulevaisuudesta, mukaan lukien spekulaatiot siitä, voisiko se siirtyä Chromium-pohjaiseksi selaimeksi, mikä vaikuttaisi sen ainutlaatuiseen asemaan selainmarkkinoilla.</li>
<li>Yt-neuvottelut korostavat Mozillan taloudellisia vaikeuksia ja herättävät kysymyksiä internetin vapauden ja yksityisyyden puolustamisen tulevaisuudesta ilman säätiön puolestapuhujia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ncrabbithole.com/p/tony-hawk-fayetteville-nc-girl-skateboarder-1979">Vuoden 1979 salaperäisen skeittaajan jäljittäminen</a></h2>
<ul>
<li>Tony Hawk löysi vuonna 1979 otetun valokuvan 10-vuotiaasta Shaunda Shaneista skeittaamassa, joka oli alun perin julkaistu blackarchives.co-sivustolla ja löytyi Fayetteville Observerin arkistoista. Valokuva levisi laajalle Tony Hawkin jaettua sen, mikä johti Fayetteville Observerin tekemään uudelleenluontiin ja Shaundan yhdistymiseen skeittausmenneisyyteensä. Shaunda, joka on nyt 56-vuotias ja työskentelee Cape Fear Valley Healthissa, muistelee skeittausaikojaan ja on äskettäin kokeillut skeittausta uudelleen poikansa kiinnostuksen innoittamana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42055558">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Salaperäinen skeittaaja vuodelta 1979 on herättänyt huomiota, mikä on käynnistänyt keskusteluja skeittausasennoista, kuten &quot;goofy footed&quot; (oikea jalka edessä) ja &quot;regular&quot; (vasen jalka edessä). Tony Hawk, skeittaajan aikalainen, on osoittanut kiinnostusta, korostaen julkkisten huomion vaikutusta unohdettujen tarinoiden elvyttämisessä. Tarina heijastaa laajempaa nostalgiaa ja menneiden hetkien uudelleen löytämisen viehätystä, ja termi &quot;goofy-footed&quot; saattaa olla peräisin Disneyn piirretystä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Trump voittaa presidentinvaalit toisen kerran" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Trump%20voittaa%20presidentinvaalit%20toisen%20kerran&subheading=keskiviikkona%206.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/05&#39;</h2>
<h1>2024-11-05</h1>
<h2><a href="https://cepr.net/us-forest-service-decision-to-halt-prescribed-burns-in-california-is-history-repeating/">USFS:n päätös keskeyttää hallitut poltot Kaliforniassa on historian toistoa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42046596">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltain metsähallitus on keskeyttänyt suunnitellut poltot Kaliforniassa budjettirajoitteiden vuoksi, ja se priorisoi resursseja aktiivisten metsäpalojen torjuntaan.</li>
<li>Tämä päätös on herättänyt keskustelua metsänhoitostrategioista, ja kriitikot korostavat määrättyjen polttojen merkitystä suurempien tulipalojen estämisessä.</li>
<li>Keskustelu korostaa tarvetta parantaa rahoitusta, ennaltaehkäiseviä toimenpiteitä sekä liittovaltion ja osavaltioiden vastuiden rooleja, yhdessä ilmastonmuutoksen vaikutuksen kanssa metsäpaloriskeihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/kakashiii111/status/1853433531260649532">Nvidia ja sen kumppanit rakensivat järjestelmän kiertääkseen Yhdysvaltojen vientirajoitukset</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia ja sen kumppanit kehittivät menetelmän kiertääkseen Yhdysvaltojen vientirajoitukset tekoälysiruille, kohdistuen alueisiin kuten Lähi-itä, Venäjä ja Kiina.</li>
<li>Strategiaan kuului Grafiikkaprosessoriyksiköiden (GPU) ohjaaminen tiettyjen kanavien kautta toimituksen varmistamiseksi kiinalaisille yrityksille.</li>
<li>Tämä siirto korostaa jatkuvia haasteita edistyneen teknologian vientivalvonnan toimeenpanossa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42048065">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nvidiaa ja sen kumppaneita syytetään järjestelmän luomisesta Yhdysvaltojen vientirajoitusten kiertämiseksi, mikä mahdollistaa sirujen lähettämisen Kiinaan olemassa olevista kielloista huolimatta.</li>
<li>Sirut valmistetaan Taiwanissa, alueella, jota Kiina pitää kapinallisena maakuntana, ja mikä tahansa muutos Taiwanin asemassa voisi vaikuttaa sirujen tuotantoon ja vientiin Yhdysvaltoihin.</li>
<li>Tilanne on monimutkainen, sisältäen geopoliittisia jännitteitä ja taloudellisia intressejä, ja kriitikot kyseenalaistavat Nvidian tietoisuuden ja noudattamisen vientilakien suhteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://battleda.sh/blog/ea-account-takeover">Hakkerointi 700 miljoonaan Electronic Arts -tiliin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42052143">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hakkeri pääsi käsiksi 700 miljoonaan Electronic Artsin (EA) tiliin, paljastaen merkittäviä puutteita EA:n tilinhallinta- ja tietoturvajärjestelmissä. Käyttäjät ovat turhautuneita EA:n epäselvästä tilin keskeytysprosessista ja teknisistä ongelmista, kuten vaikeuksista yhdistää Xbox-tilejä. Tietomurto mahdollistui pelin suoritettavassa tiedostossa olevien kovakoodattujen tunnistetietojen vuoksi, ja EA:n bugipalkkio-ohjelman puuttuminen saattaa jättää haavoittuvuudet raportoimatta, mikä herättää huolta heidän tietoturvakäytännöistään.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/how-albertsons-kills-rural-grocers">Albertsons tappaa maaseudun ruokakaupat maankäyttörajoituksilla</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42046196">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Albertsons käyttää maankäyttörajoituksia kiinteistökirjojen ehtojen kautta estääkseen uusien ruokakauppojen avaamisen myymilleen kiinteistöille, mikä rajoittaa markkinakilpailua.</li>
<li>Kriitikot vertaavat tätä käytäntöä siihen, että yritys toimii pseudo-hallituksena, samankaltaisesti kuin taloyhtiöt (HOA:t), ja väittävät, että sen pitäisi olla laitonta.</li>
<li>Joissakin tapauksissa, kuten Washingtonin osavaltiossa, näitä rajoituksia on kohdannut oikeudellisia haasteita ja sakkoja kilpailulakien rikkomisesta, mikä on herättänyt jatkuvaa keskustelua sääntelystä reilun kilpailun varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.archpaper.com/2024/10/documentary-reveals-21000-workers-killed-saudi-vision-2030-neom/">Uusi dokumentti paljastaa, että 21 000 työntekijää on kuollut työskennellessään Saudi Vision 2030 -hankkeessa.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42052105">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi dokumentti väittää, että 21 000 työntekijää on kuollut työskennellessään Saudi Vision 2030 -hankkeissa, mikä tarkoittaa keskimäärin 3 000 kuolemaa vuosittain, herättäen epäuskoa ja huolta.</li>
<li>Raportoitu korkea kuolonuhrien määrä herättää kysymyksiä työoloista ja median huomion puutteesta, mikä tuo mieleen historialliset työvoiman väärinkäytökset.</li>
<li>Kriitikot ehdottavat, että jotkut kuolemantapaukset saattavat johtua luonnollisista syistä, mutta tilanne korostaa jatkuvia työntekijöiden hyväksikäyttöön liittyviä ongelmia Persianlahden alueella ja ulkomaisten työvoimakäytäntöjen laajempia vaikutuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cwy1vze09wwo">Netflixin Euroopan toimistoihin tehtiin ratsia veropetostutkinnassa</a></h2>
<ul>
<li>Ranskan ja Alankomaiden viranomaiset tekivät ratsian Netflixin toimistoihin Pariisissa ja Amsterdamissa osana veropetostutkintaa, joka alkoi marraskuussa 2022.</li>
<li>Tutkinta keskittyy veropetoksen ja ilmoittamattoman työn epäilyihin, tarkastellen Netflixin veroilmoituksia vuosilta 2019–2021.</li>
<li>Raporttien mukaan Netflix vähensi Ranskassa maksamiaan veroja ilmoittamalla tulonsa Alankomaissa vuoteen 2021 asti, vaikka sillä oli 10 miljoonaa tilaajaa Ranskassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051643">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Netflixin Euroopan toimistoihin tehtiin ratsia veropetostutkinnan vuoksi, joka keskittyy mahdolliseen voittojen minimointiin Ranskassa ilmoittamalla tulot Alankomaissa vuoden 2021 jälkeen.</li>
<li>Tämä tutkinta heijastaa muiden yhdysvaltalaisten yritysten, kuten Uberin, kohtaamaa tarkastelua vastaavista veronkiertokäytännöistä Euroopassa.</li>
<li>Tilanne korostaa vaikeuksia verolakien täytäntöönpanossa etätyöpainotteisissa yrityksissä ja kansainvälisten verosäännösten monimutkaista luonnetta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.clunyjournal.com/p/machines-of-loving-grace">Rakkauden koneet</a></h2>
<ul>
<li>Raegan Bird jakaa henkilökohtaisen kertomuksen, jossa hän punoo yhteen kokemuksiaan teknologiasta, raskaudesta ja menetyksestä, korostaen teknologian syvällistä vaikutusta henkilökohtaiseen elämään.</li>
<li>Tarina sisältää haasteita, kuten neuvon vaihtaa työpaikkaa tekoälyyn (AI) keskittymisen puutteen vuoksi ja hakkeroidun Zoom-seminaarin.</li>
<li>Bird pohtii inhimillisen yhteyden merkitystä teknologisten interventioiden keskellä, erityisesti raskauden aikana, jolloin hänen poikansa syntyi sydänongelmien kanssa ja menehtyi pian syntymänsä jälkeen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045509">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli kritisoi teknologian tunteettomuutta käyttäen esimerkkinä tekoälyn sopimattomia vastauksia, kuten konfettia Outlook Messengerissä herkissä tilanteissa.</li>
<li>Se korostaa tarvetta teknologian suunnittelulle, joka on paremmin linjassa inhimillisten herkkyyksien ja kiinnostusten kanssa.</li>
<li>Keskustelussa viitataan laajempiin yhteiskunnallisiin vaikutuksiin, mukaan lukien Adam Curtisin dokumentti teknologian vaikutuksesta ja suoran demokratian asettamat haasteet, samalla kun pohditaan tekoälyn nykyistä vaikutusta akateemisessa maailmassa ja teollisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rmoff.net/2023/07/19/blog-writing-for-developers/">Blogikirjoittaminen kehittäjille (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja, DevEx-insinööri, jakaa kirjoitusvinkkejä kehittäjille korostaen selkeyden, persoonallisuuden ja yhdenmukaisuuden merkitystä kirjoittamisessa. Keskeisiä neuvoja ovat selkeän rakenteen käyttö, kirjoitusprosessin aloittaminen viivyttelemättä sekä työkalujen, kuten Pomodoro-ajastimien ja Obsidian- ja Grammarly-alustojen, hyödyntäminen. Kirjoittaja suosittelee resursseja, kuten &quot;Blogging for Devs&quot; ja Larry McEnerneyn luentoa tehokkaasta kirjoittamisesta, samalla kun hän neuvoo välttämään heikkolaatuisia, kasvuhakuisia bloggaustyylejä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045477">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bloggaaminen kehittäjille voi parantaa henkilökohtaista selkeyttä ja tarjota arvoa lukijoille dokumentoimalla oppimisprosessia ja järjestämällä ajatuksia.</li>
<li>Perfektionismin voittaminen laskemalla standardeja voi auttaa kehittäjiä julkaisemaan tehokkaammin, tarjoten tuoreita näkökulmia jopa aloittelijoilta.</li>
<li>Työkalut, kuten Hugo ja Astro, helpottavat blogin perustamista, jolloin kirjoittajat voivat keskittyä sisällön luomiseen teknisten yksityiskohtien sijaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://clagnut.com/blog/2426">Pagination lesket, tai miksi olen nolostunut e-kirjastani (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja julkaisi itse kirjan verkkotyyppografiasta, ja e-kirjaversio menestyi paremmin kuin fyysiset kopiot. Kirjoittaja yritti jäljitellä painetun version suunnittelua e-kirjassa HTML:n ja CSS:n avulla, mutta kohtasi renderöintiongelmia Apple Booksissa, erityisesti otsikoiden erottuessa kappaleistaan. Vaikka tällaisiin ongelmiin on olemassa CSS-ratkaisuja, selaintuki on riittämätön, erityisesti Safarissa ja Firefoxissa, ja vuosittainen Interop-järjestely selainten prioriteeteista ei valinnut katkaisun hallintaa vuodelle 2024, mikä korostaa parempien typografisten tukien tarvetta e-kirjoissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42047677">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tuo esiin e-kirjojen muotoilun haasteet, erityisesti sivutuksen ja CSS:n (Cascading Style Sheets) tuen osalta, mikä johtaa huonoon asetteluun ja renderöintiongelmiin.</li>
<li>Nykyiset e-kirjaformaatit, kuten EPUB, kamppailevat monimutkaisten elementtien kanssa, kun taas PDF-tiedostot, jotka säilyttävät asettelun eheyden, eivät tarjoa riittävää tukea, mikä osaltaan heikentää painetun laadun tasoa.</li>
<li>Huolimatta teknologisista edistysaskelista, e-kirjojen muotoilu on edelleen monimutkaista, ja monet lukijat suosivat perinteisiä kirjoja niiden paremman asettelun ja luettavuuden vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/ffmpeg-devs-boast-of-up-to-94x-performance-boost-after-implementing-handwritten-avx-512-assembly-code">FFmpeg jopa 94x suorituskyvyn parannus käsin kirjoitetun assembly-koodin toteuttamisen jälkeen</a></h2>
<ul>
<li>FFmpeg-kehittäjät ovat saavuttaneet jopa 94-kertaisia suorituskyvyn parannuksia käyttämällä käsin kirjoitettua AVX-512-kokoonpanokoodia, mikä parantaa merkittävästi videonkäsittelynopeuksia.</li>
<li>Tämä optimointi on hyödyllinen käyttäjille, joilla on AVX-512-yhteensopiva laitteisto, kuten AMD:n Ryzen 9000-sarjan suorittimet, vaikka Intelin uusimmissa prosessoreissa AVX-512 on poistettu käytöstä.</li>
<li>FFmpeg-projekti korostaa käsin optimoidun assembly-koodin potentiaalia suorituskykykriittisissä sovelluksissa, huolimatta jatkuvista keskusteluista sen merkityksellisyydestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045212">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FFmpeg, suosittu multimediakehys, on saavuttanut jopa 94-kertaisen suorituskyvyn parannuksen käsin kirjoitetun assembly-koodin avulla, mikä optimoi ohjelmiston tehokkuutta.</li>
<li>Tämä merkittävä suorituskyvyn parannus korostaa matalan tason ohjelmointitekniikoiden, kuten assembly-kielen, potentiaalia ohjelmistojen nopeuden ja toiminnallisuuden parantamisessa.</li>
<li>Kyseinen kehitys on merkittävä ohjelmistoinsinööreille, jotka ovat kiinnostuneita suorituskyvyn optimoinnista ja assembly-koodin käytännön sovelluksista nykyaikaisissa ohjelmistoprojekteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hackerfab.org/hacker-fab-space">Hakkeri Fab</a></h2>
<ul>
<li>Initiatiivi pyrkii demokratisoimaan nanovalmistusta luomalla tee-se-itse-versioita nanovalmistustyökaluista ja nopeuttamalla integroitujen piirien prototyyppien valmistusta, samoin kuin 3D-tulostus, avoimen lähdekoodin laitteiston avulla.</li>
<li>Projekti, jonka innoittajana toimi Sam Zeloof ja jonka aloittivat Elio Bourcart, Alexander Hakim ja Sam Zeloof Carnegie Mellon -yliopistossa, kannustaa henkilöitä ilman aiempaa nanovalmistuskokemusta osallistumaan, hyödyntäen helposti saatavilla olevaa ja muokattavaa edullista laitteistoa.</li>
<li>Projektia tukee yhteisö Discordissa, ja dokumentaatio siirtyy Gitbookiin. Se toimii avoimen lähdekoodin lisenssien alaisuudessa, mukaan lukien CERN-OHL-W laitteistolle ja MPL v2.0 ohjelmistolle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051968">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Fab tutkii haasteita ja tavoitteita harrastelijoiden integroitujen piirien (IC) valmistuksessa, todeten, että vaikka 3D-tulostus on lisännyt kiinnostusta, monimutkaisuus ja kustannukset ovat edelleen merkittäviä esteitä. Yliopistolaboratoriot voivat käsitellä IC-valmistusta rahoituksen avulla, mutta harrastelijat kohtaavat vaikeuksia erikoislaitteiden ja puhdastilojen tarpeen vuoksi. Keskustelussa korostetaan mahdollisuutta helpommin saavutettaviin teollisuusvaihtoehtoihin, kuten joustaviin painettuihin piireihin, ja tarvetta innovaatioille edullisessa prototyyppien valmistuksessa, jotta IC-kehitys olisi helpommin saavutettavissa, samoin kuin edistysaskeleet 3D-tulostuksessa ja painettujen piirilevyjen (PCB) prototyyppien valmistuksessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bgu.ac.il/en/news-and-articles/blood-sugar-control-is-key-factor-in-slowing-brain-aging/">Tutkimus paljastaa, että verensokerin hallinta on keskeinen tekijä aivojen ikääntymisen hidastamisessa</a></h2>
<ul>
<li>Ben-Gurion-yliopiston johtama tutkimus korostaa verensokerin hallinnan merkitystä aivojen ikääntymisen hidastamisessa ja tuo esiin Välimeren ruokavalion hyödyt. DIRECT PLUS Brain MRI -tutkimus osoitti, että paremmat verensokeritasot korreloivat positiivisten muutosten kanssa aivojen ikääntymisestä kärsivillä alueilla, mikä viittaa siihen, että ruokavalion muutokset voisivat lieventää kognitiivista heikkenemistä. Tutkimukseen osallistui 300 henkilöä 18 kuukauden ajan, ja siinä käytettiin MRI:tä aivoterveyden seuraamiseen. Tutkimus havaitsi, että polyfenoleja runsaasti sisältävä vihreä Välimeren ruokavalio voi tukea aivoterveyttä ja vähentää ikääntymiseen liittyvää kognitiivista heikkenemistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42049418">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs tutkimus korostaa verensokerin hallinnan tärkeyttä aivojen ikääntymisen hidastamiseksi ja ehdottaa, että jatkuvat glukoosimonitorit, kuten Freestyle Libre 3, voivat olla hyödyllisiä.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat näiden laitteiden alueellisesta saatavuudesta ja ruokavalion roolista verensokerin hallinnassa, esittäen erilaisia mielipiteitä niiden tarkkuudesta ja tarpeellisuudesta.</li>
<li>Keskustelu laajenee sokerin laajempaan vaikutukseen terveyteen ja vaikeuksiin välttää lisättyjä sokereita nykyaikaisessa ruokavaliossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nap.nationalacademies.org/read/26982/chapter/1">305 metrin Arecibo-teleskoopin romahduksen vika-analyysi</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain kansalliset tiede-, tekniikka- ja lääketieteelliset akatemiat julkaisivat raportin, joka analysoi Puerto Ricossa sijaitsevan Arecibo-observatorion 305-metrisen teleskoopin romahdusta. Raportti tunnistaa kaapeliliittimien sinkkikrypin romahduksen ensisijaiseksi syyksi oikeuslääketieteellisten tutkimusten ja asiantuntijakonsultaatioiden perusteella. Se tarjoaa oppeja ja suosituksia vastaavien laitosten turvalliseen käyttöön, ja se on saatavilla ostettavaksi tai ilmaiseksi ladattavaksi NAP.edu-sivustolta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051368">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Arebicon teleskoopin romahtaminen liittyi sinkin elektroplastisuuteen (EP) sen liittimissä, ilmiöön, jota ei ole hyvin dokumentoitu alhaisilla virroilla pitkien ajanjaksojen aikana.</li>
<li>Telekoopin ainutlaatuisen sähkömagneettisen ympäristön uskottiin kiihdyttäneen sinkin virumista, mikä johti rakenteellisiin vaurioihin, joita insinöörit eivät käsitelleet kiireellisesti.</li>
<li>Räjähdys, jonka katsottiin olevan estettävissä asianmukaisella kunnossapidolla, vaikutti merkittävästi tieteelliseen tutkimukseen, erityisesti gravitaatioaaltojen tutkimuksen alalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.imdb-sql.com/">IMDb SQL Paras Elokuvan Löytäjä</a></h2>
<ul>
<li>Uusi staattinen verkkosovellus, IMDb SQL Best Movie Finder, on kehitetty, ja se mahdollistaa käyttäjien kyselyt 1,5 miljoonan IMDb-otsikon tietokannasta käyttämällä SQL:ää suoraan selaimessaan. - Sovellus toimii täysin asiakaspuolella, mikä tarkoittaa, että kaikki tietojenkäsittely tapahtuu paikallisesti käyttäjän koneella, parantaen yksityisyyttä ja suorituskykyä. - Tämä työkalu on merkittävä käyttäjille, jotka ovat kiinnostuneita tutkimaan IMDb-dataa ilman palvelinpuolen riippuvuuksia, tarjoten ainutlaatuisen ja tehokkaan tavan olla vuorovaikutuksessa suurten tietoaineistojen kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42049936">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi staattinen verkkosovellus, IMDb SQL Best Movie Finder, mahdollistaa käyttäjien suorittaa kyselyitä 1,5 miljoonan IMDb-otsikon tietokantaan käyttämällä SQL:ää suoraan selaimessaan ilman palvelinta.</li>
<li>Sovellus toimii täysin asiakaspuolella, lataa 100MB:n kokoisen parquet-tiedoston IMDb-tiedoilla, joka välimuistitetaan tehokkuuden vuoksi, ja mahdollistaa käyttäjien tutkia ja jakaa kyselyitä.</li>
<li>Lähdekoodi on saatavilla GitHubissa, ja käyttäjät ovat ehdottaneet parannuksia, kuten suodattamista suoratoistopalveluiden mukaan tai tiettyjen maiden poissulkemista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://altered.substack.com/p/walmart">Ravintoaineiden tasot vähittäiskaupan ruokakaupoissa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045140">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pakastetut tuotteet voivat usein säilyttää enemmän ravintoaineita kuin tuoreet tuotteet, koska ne poimitaan kypsimmillään ja pakastetaan nopeasti, mikä säilyttää niiden ravintoarvon.</li>
<li>Huoli ravintoaineiden tasosta tuotteissa sisältää tekijöitä, kuten maaperän köyhtyminen, pitkät toimitusketjut ja ravintoaineiden tason lasku nykyaikaisten maatalouskäytäntöjen vuoksi.</li>
<li>On ehdotettu, että tuotteisiin merkittäisiin sadonkorjuupäivät &quot;parasta ennen&quot; -päivämäärien sijaan, jotta kuluttajille annettaisiin parempaa tietoa ruoan tuoreudesta ja ravintosisällöstä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="USFS:n päätös keskeyttää hallitut poltot Kaliforniassa on historian toistoa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=USFS%3An%20p%C3%A4%C3%A4t%C3%B6s%20keskeytt%C3%A4%C3%A4%20hallitut%20poltot%20Kaliforniassa%20on%20historian%20toistoa&subheading=tiistaina%205.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/04&#39;</h2>
<h1>2024-11-04</h1>
<h2><a href="https://med.stanford.edu/news/all-news/2024/10/protein-cancer.html">Tutkijat liimaavat kaksi proteiinia yhteen, saaden syöpäsolut tuhoamaan itse itsensä</a></h2>
<ul>
<li>Stanfordin lääketieteen tutkijat ovat luoneet molekyylin, joka saa syöpäsolut tuhoamaan itse itsensä yhdistämällä kaksi proteiinia ja aktivoimalla solukuolemaan liittyviä geenejä.</li>
<li>Tämä innovatiivinen menetelmä kohdistuu diffuusiin suurisoluiseen B-solulymfoomaan yhdistämällä BCL6-proteiinin, joka estää solukuolemaa, CDK9-entsyymiin, joka laukaisee apoptoosin (ohjelmoidun solukuoleman).</li>
<li>Tutkimus, joka on julkaistu Science-lehdessä, on parhaillaan lisätestauksessa hiirillä ja saattaa johtaa kliinisiin kokeisiin, rahoituksen tullessa muun muassa Howard Hughes Medical Institute -instituutilta ja National Institutes of Health -laitokselta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42037386">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkijat ovat kehittäneet menetelmän, jolla saadaan syöpäsolut tuhoamaan itse itsensä sitomalla kaksi proteiinia, kohdistuen BCL6-geeniin, joka auttaa syöpäsoluja selviytymään.</li>
<li>Tämä tekniikka on osa suuntausta kohti kohdennettuja syöpähoitoja, jotka pyrkivät tarkkuuteen perinteisten hoitojen, kuten kemoterapian, sijaan.</li>
<li>Haasteisiin kuuluvat mahdolliset sivuvaikutukset ja tarve yksilöllisille hoidoille, jotka perustuvat yksilön kasvaimen DNA:han, mutta tutkimuksen edistysaskeleet antavat toivoa tehokkaammista ratkaisuista.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2024/11/03/metrics/">Olen muuttanut mieltäni työntekijöiden mittareista</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42038653">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja korostaa, kuinka tärkeää on, että johtajat ymmärtävät tiiminsä työn pelkkien automatisoitujen koontinäyttöjen sijaan, mikä voi johtaa keskittymiseen mittareihin laadun sijasta.</li>
<li>Pelkästään mittareihin keskittyminen voi estää luovaa lahjakkuutta ja aiheuttaa pysyvyysongelmia, mikä korostaa tarvetta tasapainottaa määrällinen data ja laadulliset näkemykset.</li>
<li>Kirjoitus puoltaa suurten kokonaiskuvan mittareiden yhdistämistä johtajuuden näkemykseen myrkyllisen työympäristön estämiseksi ja tehokkaan tiimin hallinnan varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/11/04/new-york-times-tech-strike-walkout/">New York Timesin teknologiaosaston ammattiliitto menee lakkoon</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42040795">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>New York Timesin teknologiaosasto lakkoilee ratkaisemattomien sopimusasioiden vuoksi, kuten vaatimusten &quot;oikeudenmukaisesta syystä&quot; tapahtuvasta irtisanomisesta, palkankorotuksista, palkkatasa-arvosta ja etätyökäytännöistä. Neuvottelut ovat jatkuneet yli kaksi vuotta ilman sopimuksen saavuttamista, ja lakko on ajoitettu strategisesti vaaliviikolle lisätäkseen painetta NYT:lle. NYT on ehdottanut 2,5 %:n vuosittaista palkankorotusta ja etätyömahdollisuuksia, mutta liitto vaatii merkittävämpiä sitoumuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/altera-al/project-sid">Projekti Sid: Moni-agenttisimulaatiot kohti tekoälysivilisaatiota</a></h2>
<ul>
<li>Projekti Sid tutkii laajamittaisia simulaatioita, joissa on 10-1000+ tekoälyagenttia, AI-sivilisaation tutkimiseksi, hyödyntäen PIANO-arkkitehtuuria reaaliaikaiseen vuorovaikutukseen. - Tutkimus osoittaa, että tekoälyagentit kehittävät rooleja, sääntöjä ja kulttuurista siirtoa Minecraft-ympäristössä, korostaen edistysaskeleita yhteiskunnallisissa simulaatioissa ja tekoälyn integroinnissa. - Tutkimus on dokumentoitu arXivissa saatavilla olevassa artikkelissa, tarjoten uusia näkemyksiä AI-sivilisaatiotutkimukseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42035319">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Projekti Sid tutkii monen agentin simulaatioiden käyttöä tekoälyssä, erityisesti Minecraftin kontekstissa, sosiaalisten dynamiikkojen ja tekoälysivilisaation tutkimiseksi.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että hanke saattaa liittyä enemmän kehittyneeseen kehotetekniikkaan kuin mullistavaan tekoälyyn, kyseenalaistaen suurten kielimallien (LLM) tarpeellisuuden pelaamisessa, kun perinteiset algoritmit saattavat riittää.</li>
<li>Projekti tuo esiin sekä tekoälyn potentiaalin että nykyiset rajoitukset pelaamisessa, herättäen keskusteluja tekoälyn roolista luovuudessa, älykkyyden simuloinnin haasteista ja tekoälyvetoisten yhteiskuntien filosofisista vaikutuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://si.inc/hertz-dev/">Hertz-dev, ensimmäinen avoimen lähdekoodin perusmalli keskustelevalle äänelle</a></h2>
<ul>
<li>Standard Intelligence on avannut lähdekoodin vain ääntä käsittelevälle transformer-mallilleen, hertz-deville, jossa on 8,5 miljardia parametria, mikä merkitsee merkittävää edistysaskelta äänenkäsittelyteknologiassa.</li>
<li>Julkaisu sisältää hertz-codecin, ääni-autokooderin, joka loistaa alhaisemmilla bittinopeuksilla, ja hertz-vaen, 1,8 miljardin parametrin muuntajan äänen variaatioautokooderille (VAE).</li>
<li>Hertz-dev, jossa on 6,6 miljardia parametria, on huomionarvoinen alhaisen viiveen ja reaaliaikaisen äänivuorovaikutuksen ominaisuuksiensa ansiosta, mikä tekee siitä sopivan hienosäätöön ja tutkimustarkoituksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036995">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hertz-dev on ensimmäinen avoimen lähdekoodin keskusteleva äänimalli, joka käsittelee äänisyötteen suoraan ulostuloksi ilman tekstiksi muuntamista, mikä voi tarjota luonnollisempia vastauksia kuin tekstistä puheeksi -järjestelmät. Malli on erittäin mukautuva, ja sen hienosäätö mahdollistaa äänen ominaisuuksien, kuten sukupuolen tai aksentin, muokkaamisen, mikä tekee siitä monipuolisen erilaisiin sovelluksiin. Pienen tiimin kehittämä Hertz-dev on koulutettu laajalla 16 miljoonan tunnin äänidatalla, ja tulevaisuudessa suunnitellaan HuggingFace-julkaisua, joka helpottaa lisähienosäätöä ja kehitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.16454">Kiusaannuttavan yksinkertainen lähestymistapa palauttaa oppimaton tieto suurille kielimalleille (LLM).</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii, voivatko suuret kielimallit (LLM:t) todella unohtaa ei-toivottuja käyttäytymismalleja, kuten tekijänoikeudellista tai yksityistä sisältöä, ilman uudelleenkoulutusta. Se paljastaa, että kvantisointi, prosessi, jossa mallin painojen tarkkuutta vähennetään, voi palauttaa merkittävän osan &quot;unohdetusta&quot; tiedosta, ja unohdetut mallit säilyttävät jopa 83 % unohdetusta tiedosta 4-bittisen kvantisoinnin jälkeen. Kirjoittajat ehdottavat kvantisointia kestävää unohtamisstrategiaa, joka tehokkaasti käsittelee LLM:ien epätäydellisen unohtamisen ongelmaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42037982">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Äskettäinen tutkimus osoittaa, että mallin kvantisointi voi kumota &quot;poisoppimismenetelmät&quot; suurissa kielimalleissa (LLM), joita käytetään saamaan mallit unohtamaan tietyt faktat.</li>
<li>Kvantisointi, prosessi, joka vähentää mallin painojen tarkkuutta, saattaa tahattomasti palauttaa unohtunutta tietoa, mikä herättää huolta oppimisen poistamisen tehokkuudesta.</li>
<li>Huomioissa korostuvat laajemmat kysymykset, jotka liittyvät tekoälyn etiikkaan, tekijänoikeuksiin sekä tekoälyn vaikutuksiin tiedon saatavuuteen ja luomiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://whatdinner.com/">Tinder, mutta päättämään mitä syödä</a></h2>
<ul>
<li>Indie-kehittäjä loi sovelluksen auttamaan illallisvaihtoehtojen päättämisessä, inspiroituneena henkilökohtaisista kokemuksista päättämättömyyden kanssa.</li>
<li>Aluksi sovellus listasi reseptejä ja ehdotti satunnaisesti kolmea, kehittyen Tinder-tyyliseksi käyttöliittymäksi, jossa käyttäjät pyyhkäisevät valitakseen aterioita.</li>
<li>Kehittäjä hakee käyttäjäpalautetta sovelluksen parantamiseksi, mikä osoittaa jatkuvan kehitysprosessin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036041">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Indie-kehittäjä on lanseerannut sovelluksen, joka auttaa pariskuntia päättämään aterioista pyyhkäisemällä reseptivaihtoehtoja, samankaltaisesti kuin Tinderin käyttöliittymä.</li>
<li>Sovellus sallii käyttäjien syöttää omia reseptejään ja ehdottaa päivittäisiä vaihtoehtoja, tällä hetkellä saatavilla iOS:lle ja suunnitelmissa on Android-julkaisu.</li>
<li>Kayttäjät ovat antaneet palautetta, ilmaisseet huolensa tilausmallista ja ehdottaneet lisäominaisuuksia, kuten ainesosasuodattimia ja ostoslistan integrointia, parantaakseen ateriasuunnittelua ja vähentääkseen päätösväsymystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/quincy-jones-dead-a9e31c7e39c448d8971519f47a22dd21">Quincy Jones on kuollut</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42039569">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Quincy Jones, legendaarinen musiikkituottaja, on menehtynyt, jättäen merkittävän vaikutuksen pop-, jazz- ja muihin musiikkigenreihin.</li>
<li>Musikaalisten saavutustensa lisäksi Jones vaikutti teknologiateollisuuteen toimimalla ACM Computers in Entertainment -lehden neuvottelukomiteassa ja Alan Kayn Viewpoints Research Institute -instituutin hallituksessa.</li>
<li>Hänen perintöönsä kuuluu taiteilijoiden, kuten Jacob Collierin, mentorointi ja osallistuminen sosiaalisiin asioihin, kuten velkojen anteeksiantoon Afrikassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinboone.me/systemd_embedded.html">Miksi systemd on ongelma sulautetulle Linuxille</a></h2>
<ul>
<li>Kevin Boone korostaa haasteita, joita systemd aiheuttaa sulautetuille Linux-järjestelmille, huomauttaen sen olevan resurssiraskaampi verrattuna perinteisiin vaihtoehtoihin, kuten SystemV init.</li>
<li>Systemdin komponentit, kuten init-prosessi ja lokipalvelin, lisäävät muistin käyttöä ja käynnistysaikoja, mikä tekee siitä vähemmän ihanteellisen laitteille, kuten Raspberry Pi.</li>
<li>Boone puoltaa Linux-jakelujen tukemista, jotka eivät ole riippuvaisia systemd:stä, ja vaihtoehtojen kehittämistä varmistaakseen joustavuuden ja tehokkuuden sulautetuissa ympäristöissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036305">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Debatti systemdin sopivuudesta sulautetuille Linux-järjestelmille jatkuu, ja kriitikot huomauttavat sen korkeasta muistin käytöstä, pidemmistä käynnistysajoista ja monimutkaisuudesta haittoina resurssirajoitteisille laitteille.</li>
<li>Systemdin kannattajat väittävät, että se tarjoaa parannetun palvelunhallinnan ja reagointikyvyn, mikä on erityisen hyödyllistä laitteille, joilla on riittävästi resursseja.</li>
<li>Tämä keskustelu korostaa laajempaa ristiriitaa systemd:n kaiken kattavan lähestymistavan ja Unix-filosofian, joka suosii pieniä, modulaarisia työkaluja, välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spin.atomicobject.com/redis-postgresql/">Tarvitsetko Redisin? PostgreSQL hoitaa jonotuksen, lukituksen ja pub/sub-toiminnot (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Chris Farberin blogikirjoitus tutkii, onko Redis välttämätön verkkosovelluksille vai voiko PostgreSQL täyttää samat roolit. Se korostaa kolmea Redis-käyttötapausta: työjonotusta, sovelluslukkoja ja Pub/Sub-toimintoa, ja selittää, kuinka PostgreSQL voi hallita näitä tehtäviä käyttämällä SKIP LOCKED, neuvontalukkoja ja LISTEN/NOTIFY-lauseita. Keskustelu viittaa siihen, että vaikka Redis on parempi välimuistissa, PostgreSQL:n kyvyt saattavat vähentää Redisin tarvetta, mikä voi mahdollisesti alentaa operatiivisia kustannuksia ja monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036303">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy siihen, onko Redis tarpeellinen, kun PostgreSQL voi hallita jonotusta, lukitusta ja julkaisu/tilaa (pub/sub) -toimintoja.</li>
<li>Redisia kehutaan sen nopeudesta ja suorituskyvystä, erityisesti silloin kun se toimii samalla koneella sovelluksen kanssa, tarjoten etuja PostgreSQL:n levyyn perustuvien toimintojen yli.</li>
<li>Valinta Redisin ja PostgreSQL:n välillä tulisi perustua erityisiin käyttötapauksiin, kuten tarpeeseen nopeille toiminnoille, jaetulle muistille tai pysyvyydelle, ottaen huomioon hajautettujen arkkitehtuurien monimutkaisuus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lmcinnes.github.io/datamapplot_examples/hackernews/">Hacker News Data Map [180MB]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42035981">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GitHubissa isännöity Hacker News -datan kartta on 180MB, mikä voi aiheuttaa ongelmia mobiilikäyttäjille, joilla on rajoitettu datamäärä, koska se latautuu välittömästi.</li>
<li>Käyttäjät ehdottavat parannuksia, kuten koon merkitsemisen lisäämistä, esikatselukuvan tarjoamista ja teknologioiden, kuten CDN:n (Content Delivery Network), webtorrentin tai vektorikarttojen, käyttämistä lataustehokkuuden parantamiseksi.</li>
<li>Kartta kohtaa haasteita, kuten ei-hierarkkiset aiheet, epäselvät tietolähteet ja yhteensopivuusongelmat tiettyjen selainten tai mobiililaitteiden kanssa, mikä herättää keskusteluja suurten tietovisualisointien ratkaisuista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gitpod.io/blog/we-are-leaving-kubernetes">Luovumme Kubernetesista</a></h2>
<ul>
<li>Gitpod siirtyy Kubernetesista uuteen arkkitehtuuriin nimeltä Gitpod Flex, ratkaisten kehitysympäristöihin liittyviä haasteita skaalautuvuudessa, turvallisuudessa ja resurssien hallinnassa.</li>
<li>Kubernetes todettiin monimutkaiseksi ja kalliiksi kehitysympäristöille niiden ainutlaatuisten tarpeiden, kuten tilallisuuden ja ennakoimattoman resurssien käytön, vuoksi.</li>
<li>Gitpod Flex, joka on saanut inspiraationsa Kubernetesista, tarjoaa parannettua turvallisuutta, operatiivista yksinkertaisuutta ja tukee itseisännöintiä, ja sen ominaisuuksia esitellään virtuaalitapahtumassa, joka on aikataulutettu marraskuun 6. päivälle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42041917">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteet Kubernetesin käytössä kehitysympäristöissä, korostaen ongelmia kuten pitkät palautesilmukat ja etävirheenkorjauksen vaikeudet. Ehdotuksiin kuuluu kehittäjien varustaminen tehokkailla paikallisilla koneilla ja virtuaalikoneiden (VM) käyttö johdonmukaisuuden takaamiseksi, samalla kun harkitaan pilvipohjaisia ympäristöjä erityistarpeisiin, kuten GPU-käyttöön. Yleinen mielipide on, että Kubernetes ei välttämättä ole ihanteellinen kehitysympäristöihin sen monimutkaisuuden vuoksi, ja vaihtoehtoisia ratkaisuja, kuten Gitpod Flex, tutkitaan räätälöidymmän lähestymistavan löytämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://musicaficionado.blog/2020/01/28/cheap-thrills-an-album-cover-by-robert-crumb/">Cheap Thrills, albumin kansi Robert Crumb (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Robert Crumb, taiteilija, joka tunnetaan underground-sarjakuvista, suunnitteli ikoniseksi muodostuneen albumin kannen Janis Joplinin &quot;Cheap Thrills&quot; -levylle, vaikka ei ollutkaan bändin tai psykedelia-musiikin fani.</li>
<li>Crumbin sarjakuvapiirros, joka ei alun perin ollut ensimmäinen valinta, saavutti legendaarisen aseman ja toi hänelle mainetta, vaikka hän pysyi kriittisenä hippiliikettä kohtaan.</li>
<li>Huolimatta menestyksestään albumitaiteessa, Crumb piti enemmän 1920- ja 1930-lukujen musiikista ja soitti myöhemmin Cheap Suit Serenaders -yhtyeessä ilman, että olisi tavoitellut täysipainoista musiikkiuraa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42039935">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Robert Crumb, vaikutusvaltainen taiteilija, joka tunnetaan ikonisista albumikansitaiteistaan, keskusteli laajasta musiikkikokoelmastaan, korostaen harvinaista varhaista jazzlevyä, jonka on tehnyt ranskalainen yhtye.</li>
<li>Crumb, joka on asunut Ranskassa 1990-luvulta lähtien, ilmaisi mieltymyksensä vanhempaan bluesiin ja jazziin nykymusiikin sijaan, mikä heijastaa hänen ristiriitaisia tunteitaan nykykulttuuria kohtaan.</li>
<li>Hänen kiistanalainen taiteensa, joka usein herättää keskustelua, heijastaa hänen monimutkaisia näkemyksiään rodusta ja yhteiskunnasta, mutta säilyy silti vaikutusvaltaisena vangitessaan 1960-luvun vastakulttuurin olemuksen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onepercentrule.substack.com/p/alonzo-church-the-forgotten-architect">Alonzo Church: Tietokoneälyn arkkitehti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42042025">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Alonzo Church teki merkittäviä panoksia tietojenkäsittelytieteeseen, erityisesti lambda-laskennan alalla, joka vaikutti Lisp-ohjelmointikieleen ja on perustavanlaatuinen tekoälylle (AI). Huolimatta hänen vaikutuksestaan, Church on vähemmän tunnettu kuin aikalaisensa, kuten Alan Turing, osittain johtuen rajallisesta edustuksesta populaarimediassa. Churchin lambda-notaatio, joka on johdettu Principia Mathematicasta, otettiin käyttöön John McCarthyn toimesta Lispin kehityksessä, mikä korostaa hänen vaikutustaan tietojenkäsittelyn historiaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sgringwe.com/2019/10/10/Please-just-stop-saying-just.html">Voisitko vain lopettaa sanomasta &quot;vain&quot; (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Termi &quot;vain&quot; ohjelmistotekniikassa voi harhaanjohtavasti viitata yksinkertaisuuteen, mikä ei välttämättä heijasta tehtävien todellista monimutkaisuutta. - &quot;Vain&quot; sanan käyttö voi edistää huijarisyndroomaa ja estää ideointia lannistamalla insinöörejä kyseenalaistamasta tai ehdottamasta vaihtoehtoja. - &quot;Vain&quot; sanan käytön välttäminen viestinnässä voi edistää parempaa ymmärrystä ja kannustaa avoimempaan keskusteluun ja innovointiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42038139">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Termi &#39;vain&#39; voi viitata yksinkertaisuuteen, mikä saattaa olla harhaanjohtavaa tai alentavaa teknisissä yhteyksissä, ja se voi mahdollisesti vähätellä tehtävän monimutkaisuutta.</li>
<li>Sen käyttö keskusteluissa saattaa viitata yksinkertaistettuihin ratkaisuihin, jotka eivät ota huomioon kaikkia tarvittavia yksityiskohtia tai haasteita, mikä voi johtaa väärinkäsityksiin.</li>
<li>Keskustelu korostaa selkeän viestinnän ja yleisön näkökulman ymmärtämisen tärkeyttä teknisissä keskusteluissa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tutkijat liimaavat kaksi proteiinia yhteen, saaden syöpäsolut tuhoamaan itse itsensä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tutkijat%20liimaavat%20kaksi%20proteiinia%20yhteen%2C%20saaden%20sy%C3%B6p%C3%A4solut%20tuhoamaan%20itse%20itsens%C3%A4&subheading=maanantaina%204.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/03&#39;</h2>
<h1>2024-11-03</h1>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/touchscreens">Kosketusnäytöt ovat poissa, ja taktiiliset ohjaimet ovat palanneet</a></h2>
<ul>
<li>Jotkut uudet automallien mallit palaavat kosketusnäytöistä perinteisiin nuppeihin ja painikkeisiin, mikä on trendi, jota kutsutaan &quot;uudelleenpainikoinniksi&quot;.</li>
<li>Rachel Plotnick, tämän alan asiantuntija, saa tunnustusta näkemyksistään tähän autonsuunnittelun muutokseen liittyen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42033241">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kosketusnäytöt korvataan taktisilla ohjaimilla esteettömyysongelmien ratkaisemiseksi, erityisesti näkövammaisten ja kuivaihoisten vanhempien henkilöiden tarpeisiin.</li>
<li>Fyysisiä ohjaimia, kuten Garminin Edge 840:ssä, suositaan niiden tehokkuuden ja luotettavuuden vuoksi verrattuna kosketusnäyttöihin, joista voi puuttua tuntoaistipalaute ja reagointikyky.</li>
<li>Paluu taktiilisiin käyttöliittymiin nähdään siirtymänä kohti parempaa käytettävyyttä ja saavutettavuutta, mikä vastustaa iPhonen kaltaisten laitteiden vaikutuksesta noussutta kustannusvetoista kosketusnäyttöjen yleistymistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/need-money">Jos tarvitset rahaa, älä ota työtä.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja käsittelee kiinteähintaisten sopimusten haittoja, korostaen, että ne usein luovat huonoja kannustimia sekä asiakkaille että konsulteille. - Korostaa oikeudenmukaisen tuntihinnan perimisen, realististen arvioiden antamisen ja sen varmistamisen tärkeyttä, että asiakkaat arvostavat konsultin työtä. - Neuvoo välttämään hinnasta neuvottelua vaikeiden asiakkaiden välttämiseksi ja ehdottaa korkean hinnan asettamista, jotta asiakkaat ottavat konsultin neuvot vakavasti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42032638">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kiinteähintaiset sopimukset voivat johtaa kannustimien vääristymiseen, kun asiakkaat vaativat enemmän työtä ja konsultit tekevät vain välttämättömän minimin.</li>
<li>Tuntiveloitus ehdotetaan joustavammaksi vaihtoehdoksi, joka paremmin yhdistää sekä asiakkaiden että konsulttien edut.</li>
<li>Kiinteät palkkiot korostetaan keinona tarjota vakautta konsulteille, tarjoten tasaisen tulovirran.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/networking/speed-scale-reliability-25-years-of-data-center-networking">Vauhti, mittakaava ja luotettavuus: 25 vuotta Googlen datakeskusten verkkojen kehitystä</a></h2>
<ul>
<li>Yli 25 vuoden aikana Google on kehittänyt datakeskustensa verkkoja saavuttaakseen korkean nopeuden, mittakaavan ja luotettavuuden, mikä on huipentunut viidennen sukupolven Jupiter-verkkoarkkitehtuuriin, jonka kaistanleveys on 13 petabittiä sekunnissa (Pb/s). Tämän kehityksen keskeisiä periaatteita ovat tehokkuus, matala viive, ohjelmisto-ohjattu verkottuminen ja dynaaminen topologia, ja merkittäviä virstanpylväitä saavutettiin vuosina 2015, 2022 ja 2023. Google aikoo jatkaa verkko-infrastruktuurinsa kehittämistä tukeakseen tekoälyä (AI) uusilla innovaatioilla verkon mittakaavassa, kaistanleveydessä ja luotettavuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42031169">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kesksutelu käsittelee Googlen 25 vuoden kehitystä datakeskusten verkottamisessa, korostaen siirtymää vanhemmista järjestelmistä, kuten &quot;Watchtower&quot;, kehittyneeseen &quot;Jupiter&quot;-järjestelmään, joka tukee jopa 100 Gbps nopeita yhteyksiä.</li>
<li>Nvidian panos verkkolaitteistoon on huomattava, erityisesti heidän ConnectX-verkkoliitäntäkorttiensa (NIC) kautta, jotka mahdollistavat tehokkaan GPU-viestinnän minimaalisella CPU:n osallistumisella.</li>
<li>On spekulaatiota Nvidian tulevasta roolista datakeskusten laitteistossa ja keskustelua alan riippuvuudesta heidän teknologiastaan, samalla kun keskustellaan datakeskusten koosta ja näkyvyydestä, puolustaen pienempiä, vähemmän huomiota herättäviä tiloja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2504035/security-flaws-found-in-all-nvidia-geforce-gpus-update-drivers-asap.html">Turva-aukkoja löydetty Nvidia GeForce -näytönohjaimista</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia on löytänyt kahdeksan vakavaa tietoturva-aukkoa GeForce GPU -näytönohjaimissaan ja ohjelmistoissaan, mikä voi mahdollistaa hyökkääjien pääsyn järjestelmiin ja tietojen varastamisen. Nämä haavoittuvuudet vaikuttavat useisiin Nvidian tuotteisiin, kuten GeForce, Nvidia RTX, Quadro, NVS ja Tesla, sekä Windows- että Linux-käyttöjärjestelmissä. Käyttäjiä kehotetaan päivittämään ajurinsa välittömästi uusimpiin versioihin: 566.03 Windowsille ja 565.57.01, 550.127.05 ja 535.216.01 Linuxille, jotka ovat saatavilla Nvidian Manual Driver Search -työkalun, Nvidia-sovelluksen ja GeForce Experience -sovelluksen kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42030463">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia GeForce -näytönohjaimissa on tietoturva-aukko niiden Windows- ja Linux-ajureissa, mikä voisi mahdollistaa hyökkääjien oikeuksien korottamisen, mikä voi johtaa mahdolliseen koodin suorittamiseen ja tietojen väärentämiseen. Tämä haavoittuvuus on erityisen huolestuttava monen käyttäjän järjestelmissä, järjestelmissä, joissa on olemassa olevaa haittaohjelmaa, ja virtualisointipalvelimissa, vaikka sitä ei olekaan helppo hyödyntää selainten kautta. Nvidia on julkaissut päivitetyt ajurit ongelman lieventämiseksi, ja käyttäjiä kehotetaan päivittämään ajurinsa, erityisesti järjestelmissä, joissa on epäluotettavia käyttäjiä tai olemassa olevaa haittaohjelmaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://link.springer.com/article/10.1007/s11831-022-09740-9">Eighty Years of the Finite Element Method (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli tarkastelee äärellisten elementtien menetelmän (FEM) kehitystä 80 vuoden aikana, korostaen sen merkitystä insinööri- ja tieteellisessä mallinnuksessa, erityisesti kiinteän mekaniikan alalla. FEM:n kehitys on jaettu neljään ajanjaksoon: alkuvuodet (1941-1965), kultakausi (1966-1991), teolliset sovellukset ja materiaalien mallinnus (1992-2017) sekä nykyhetki ja tulevaisuus. Artikkeli painottaa FEM:n integrointia nykyaikaisiin laskennallisiin tekniikoihin, kuten koneoppimiseen, sen vaikutusta teollisuuteen sekä sen roolia insinöörikoulutuksen ja ohjelmistokehityksen edistämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42028569">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Äärelementtimenetelmä (FEM) on edelleen keskeinen työkalu tekniikassa, mutta sen käytännön soveltamisessa on nähty vain vähän innovaatioita, ja monet edistysaskeleet eivät ole onnistuneet todellisessa käytössä.</li>
<li>Teollisuuden huomio on siirtynyt verifiointiin ja validointiin, korostaen FEM:n rajoituksia, samalla kun kaupalliset ohjelmistot kuten ANSYS ja NASTRAN jatkavat markkinoiden johtamista.</li>
<li>Uudet menetelmät, kuten isogeometrinen analyysi (IGA) ja neuro-operaattorit, tarjoavat potentiaalia, mutta eivät ole vielä saavuttaneet laajaa käyttöönottoa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://railsatscale.com/2024-10-23-next-generation-oob-gc/">Seuraavan sukupolven kaistan ulkopuolinen jätekeräys</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 2023 Shopify optimoi Rubyn roskienkerääjän ottamalla käyttöön ulkopuolisen roskienkeruun vähentääkseen viivettä, vaikka alkuperäiset heuristiikat eivät olleet täysin tehokkaita. Maaliskuuhun 2024 mennessä kehitettiin konseptitodistus, joka poisti suurten roskienkeräysten käytön pyyntösyklien aikana, mikä johti uuden menetelmän, GC.config(rgengc_allow_full_mark: true/false), käyttöönottoon Ruby 3.4.0-preview2:ssa. Tämän menetelmän käyttöönotto 50 %:ssa Shopifyn palvelimista johti merkittäviin viiveparannuksiin ja vaatimattomiin kapasiteetin lisäyksiin, ja tulevat ponnistelut keskittyvät pienten keräysten optimointiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42028833">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tuo esiin Hack/PHP:n käytön edut HTTP-pyynnöissä, keskittyen sen tilattomaan funktionaaliseen ytimeen, pyyntökohtaisiin olioihin ja yhteistyökykyiseen async/await-malliin, jotka auttavat välttämään säikeistysongelmia.</li>
<li>Se tutkii myös roskienkeruuta (GC) Ruby-on-Railsissa ja muissa kielissä, ehdottaen suorituskyvyn parannuksia pyyntökohtaisen muistinhallinnan ja kehittyneiden GC-tekniikoiden, kuten Java Virtual Machinen (JVM) Z Garbage Collectorin (ZGC), avulla.</li>
<li>Haasteet ohjelmointikielen vaihtamisessa suurille koodikannoille, kuten Instagramin Pythonin käytössä, huomioidaan, korostaen järjestelmien uudelleenkirjoittamisen monimutkaisuutta huolimatta mahdollisista suorituskykyeduista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matrix.org/blog/2024/10/29/matrix-2.0-is-here/?resubmit">Matriksi 2.0 on täällä</a></h2>
<ul>
<li>Matrix 2.0 on julkaistu asemoimaan Matrix valtavirtaan valmiina, avoimena, hajautettuna ja turvallisena viestintäprotokollana. - Tärkeimpiä ominaisuuksia ovat yksinkertaistettu Sliding Sync välittömään kirjautumiseen, seuraavan sukupolven todennus OpenID Connectin avulla ja MatrixRTC salattua monen osapuolen VoIP/Video-käyttöä varten. - Päivitys keskittyy parantamaan salauksen luotettavuutta ja vaatii yhteisön taloudellista tukea jatkuvaan kehitykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42032387">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Matrix 2.0 on julkaistu, ja se sisältää parannuksia chat-protokollaan, mukaan lukien näkymätön salaus ja alkuperäinen Matrix-salattu monen osapuolen VoIP/Video.</li>
<li>Uutta &quot;pikakäynnistys&quot; opasta kehitetään docker-composen avulla yksinkertaistamaan asennusprosessia, ja matrix-docker-ansible-deploy suositellaan isännöinnin helpottamiseksi.</li>
<li>Julkaisun tavoitteena on parantaa nopeutta ja käyttäjäystävällisyyttä, vaikka jotkut käyttäjät ovat huolissaan tietyistä ominaisuuksista, kuten Element X:n äänipuheluista, kun taas toiset ovat optimistisia vertaisverkko (P2P) Matrixin mahdollisuuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slawlor.github.io/ractor/quickstart/">Ractor – Rust-näyttelijäkehys</a></h2>
<ul>
<li>Opas esittelee Ractorin, Rust-kirjaston näyttelijäpohjaiseen ohjelmointiin, kattaen keskeiset käsitteet kuten viestinvälitys, asennus ja näyttelijöiden luominen.</li>
<li>Se selittää &quot;cast&quot; (tulita ja unohda) ja &quot;call&quot; (odota vastausta) viestintäjärjestelmät, jotka ovat samanlaisia kuin Erlangissa, ja tarjoaa koodiesimerkkejä näyttelijöiden luomisesta ja suorittamisesta.</li>
<li>Opas sisältää myös ohjeet tilan lisäämisestä toimijoihin ja <code>RpcReplyPort</code>-käytöstä toimijoiden väliseen viestintään, esimerkkeinä tilallisten toimijoiden toteutukset.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42030625">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ractor on Rust-näyttelijäkehys, joka korostaa valvontaa, ominaisuutta, joka on saanut inspiraationsa Erlangin OTP:stä, hallitakseen näyttelijäjärjestelmiä tehokkaasti. Se integroituu Tokioon ja sillä on rinnakkaiskirjasto, ractor_cluster, hajautettuja skenaarioita varten, ja sitä käytetään erityisesti Metassa hajautetun ylikuormitussuojan tarjoamiseen Rust Thrift -palvelimissa. Kehyksen suunnittelu, mukaan lukien async_traitin käyttö, on muotoutunut Rustin kehittyvien ominaisuuksien mukaan, mutta integrointi Erlang-järjestelmiin on edelleen monimutkaista erilaisten viestintäsemantiikkojen ja VM-vaatimusten vuoksi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kosketusnäytöt ovat poissa, ja taktiiliset ohjaimet ovat palanneet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kosketusn%C3%A4yt%C3%B6t%20ovat%20poissa%2C%20ja%20taktiiliset%20ohjaimet%20ovat%20palanneet&subheading=sunnuntaina%203.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/02&#39;</h2>
<h1>2024-11-02</h1>
<h2><a href="https://academic.oup.com/sleep/article/47/1/zsad253/7280269">Unen säännöllisyys on vahvempi kuolleisuuden ennustaja kuin unen kesto (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Lehdessä &quot;Sleep&quot; julkaistu tutkimus osoittaa, että unen säännöllisyys on merkittävämpi kuolleisuusriskin ennustaja kuin unen kesto. - Analyysi yli 60 000 UK Biobank -osallistujan tiedoista osoitti, että johdonmukaiset unikuviot vähensivät kaiken syyn kuolleisuusriskin 20-48 %. - Tutkimus haastaa perinteiset terveysohjeet, jotka korostavat unen kestoa, ja tuo esiin säännöllisten uni-valve-aikojen ylläpitämisen tärkeyden paremman terveyden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022151">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräässä tutkimuksessa, johon osallistui 60 977 henkilöä, havaittiin, että unen säännöllisyys on vahvempi kuolleisuuden ennustaja kuin unen kesto, mikä viittaa siihen, että epäsäännölliset unikuviot voivat viitata kroonisiin unihäiriöihin.</li>
<li>Tutkimuksen lyhyt tiedonkeruujakso on johtanut kritiikkiin, ja asiantuntijat vaativat pidempiaikaisia tietoja unen säännöllisyyden ja kuolleisuuden välisen yhteyden paremmaksi selvittämiseksi.</li>
<li>Huolimatta rajoituksistaan, tutkimus korostaa säännöllisen unirytmin ylläpitämisen tärkeyttä yleisen terveyden kannalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/01/nvidia-to-join-dow-jones-industrial-average-replacing-intel.html">Nvidia liittyy Dow Jones Industrial Average -indeksiin, korvaten Intelin</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia korvaa Intelin Dow Jonesin teollisuusindeksissä 8. marraskuuta, mikä osoittaa merkittävää muutosta puolijohdeteollisuudessa.</li>
<li>Nvidian markkina-arvo on noussut 3,3 biljoonaan dollariin, kun sen osakkeet ovat nousseet 170 % tänä vuonna, mikä johtuu suurelta osin sen tekoäly-GPU:iden korkeasta kysynnästä.</li>
<li>Intel kohtaa haasteita, kuten laskeva osakearvo, työpaikkojen leikkaukset ja lisääntynyt kilpailu, mikä on vastakohta Nvidian viimeaikaiselle kasvulle ja menestykselle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022282">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia korvaa Intelin Dow Jonesin teollisuusindeksissä (DJIA), mikä korostaa Nvidian kasvua tekoälyn ja GPU:n kysynnässä sekä Intelin viimeaikaisia haasteita.</li>
<li>Tämä muutos on herättänyt keskustelua DJIA:n merkityksestä, sillä kriitikot väittävät, että sen hintapainotteinen luonne suosii korkeasti hinnoiteltuja osakkeita, mikä tekee siitä vähemmän edustavan markkinoiden kannalta.</li>
<li>Monet pitävät S&amp;P 500 -indeksiä tarkempana markkinaindikaattorina ja kyseenalaistavat DJIA:n nykyisen käytännön hyödyn sen historiallisesta merkityksestä huolimatta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jondlm.github.io/website/blog/leaving_stripe/">Minun aikani työskentely Stripe:llä</a></h2>
<ul>
<li>Jon de la Motte jakaa henkilökohtaisen kokemuksensa siitä, kuinka hän jätti työnsä Stripellä ilman, että hänellä oli varmistettua uutta työpaikkaa, korostaen pelon ja jännityksen sekoitusta tällaisen päätöksen tekemisessä.</li>
<li>Huolimatta menestyksekkäästä urasta Stripellä, Jon kohtasi masennukseen ja motivaatioon liittyviä haasteita, mikä johti hänet pitämään taukoa mielenterveyden vuoksi.</li>
<li>Hän saa inspiraatiota runosta omaksuakseen muutoksen ja toivoo voivansa yhdistää muihin, jotka saattavat tuntea itsensä eristyneiksi kamppailuissaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42023089">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja jakaa kokemuksensa Striipellä, jossa haastava työympäristö ja vaativa esimies johtivat ahdistukseen ja loppuunpalamiseen.</li>
<li>Tämä kokemus korostaa mielenterveyden merkitystä, rajojen asettamista ja yrityskulttuurin vaikutusta henkilökohtaiseen hyvinvointiin.</li>
<li>Kirjoittaja puoltaa mielenterveyden asettamista etusijalle, terapian hakemista ja työ- ja yksityiselämän tasapainon ylläpitämistä työuupumuksen lievittämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwareengineeringdaily.com/2024/10/15/linux-apple-silicon-alyssa-rosenzweig/">Linux Apple Siliconilla Alyssa Rosenzweigin kanssa [ääni]</a></h2>
<ul>
<li>SEDaily Podcastissa Alyssa Rosenzweig keskustelee ponnisteluista Linuxin siirtämiseksi Applen ARM-pohjaisille siruille, jotka tunnetaan nimellä Apple Silicon, Asahi Linux -projektin kautta.</li>
<li>Alyssa Rosenzweig, grafiikkakehittäjä, tarjoaa näkemyksiä Apple M1 GPU:n käänteismallinnuksesta ja Linux-pelaamisen edistysaskeleista.</li>
<li>Tehtävä on haastava, koska Apple Siliconista ei ole virallista dokumentaatiota, mikä tekee projektista merkittävän sen teknisen monimutkaisuuden ja mahdollisen vaikutuksen vuoksi Linux-käyttäjiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42021237">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Linuxin ajaminen Apple Siliconilla on vaikeaa Applen patentoitujen laitteistojen vuoksi, joihin kuuluu ainutlaatuisia ominaisuuksia, kuten ohjelmistolla säädelty kaiuttimen lämpötila.</li>
<li>Asahi Linux -tiimi edistyy näiden järjestelmien käänteismuotoilussa, mutta huoli laitteistovaurioista ja yhteensopivuuden säilyttämisestä Applen päivitysten kanssa jatkuu.</li>
<li>Projektin tavoitteena on pidentää Applen laitteiston käyttöikää ja tarjota vaihtoehtoja macOS:lle, korostaen jännitettä Applen suljetun ekosysteemin ja avoimen lähdekoodin yhteisön tavoitteiden välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/lex/">Weird leksikaalinen syntaksi</a></h2>
<ul>
<li>Kehittäjä oppi 42 ohjelmointikieltä luodakseen syntaksin korostustyökalun projektille nimeltä llamafile, mikä korostaa ohjelmointikielten monimutkaisuutta ja monimuotoisuutta.</li>
<li>Synaksin korostin, joka on optimoitu C++:lla ja GNU gperf:llä, keskittyy merkkijonoihin, kommentteihin ja avainsanoihin, käyttäen äärellisiä tilakoneita tehokkuuden saavuttamiseksi.</li>
<li>Mozilla-sponsoroima projekti kannustaa yhteisön osallistumista Mozilla AI:n ja Redbean Discord-palvelimien kautta jatkokeskusteluihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024727">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii eri ohjelmointikielten ainutlaatuisia syntaksipiirteitä, keskittyen erityisesti merkkijonojen interpolointiin ja kommenttien käsittelyyn. Se käsittelee syntaksin korostamisen haasteita, mainiten työkaluja kuten Vim, ja monimutkaisuutta käsitellä sisäkkäisiä kommentteja kielissä kuten C ja Standard ML. Teksti tarkastelee syntaksin kehitystä kielissä kuten Java ja C#, Unicoden roolia ja mahdollisuutta käyttää suuria kielimalleja (LLM) syntaksin korostamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dirkjonker.bearblog.dev/rewrite-it-in-rails/">Kirjoita se uudelleen Railsilla</a></h2>
<ul>
<li>Kehittäjä kokeili aluksi useita ohjelmointikieliä ja -kehyksiä, kuten .NET/F#, Go, Rust ja React, ennen kuin valitsi Ruby on Railsin sen tuttuuden ja kehitysnopeuden vuoksi.</li>
<li>Yritettiin luoda sovelluksen &quot;versio 2&quot; käyttämällä Rustia ja SvelteKitiä, mutta se osoittautui epäkäytännölliseksi puuttuvien ominaisuuksien ja laajan asennustarpeen vuoksi, mikä johti palaamiseen Railsiin.</li>
<li>Kokemus korosti kompromisseja web-sovelluskehityksessä, jossa Ruby on Rails tarjoaa kypsän ekosysteemin, joka mahdollistaa kehittäjien keskittyä tuotekehitykseen infrastruktuurikysymysten sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024246">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Rails, Django ja Laravel ovat erittäin arvostettuja tehokkuutensa ja kattavien ominaisuuksiensa vuoksi verkkosovellusten kehityksessä, mikä tekee niistä suosittuja valintoja kehittäjien keskuudessa.</li>
<li>Huolimatta uudemmista teknologioista, kuten Meteor, Remix ja Next.js, jotkut kehittäjät suosivat perinteisiä kehyksiä niiden helppokäyttöisyyden ja tuttuuden vuoksi.</li>
<li>Verkkokehityskehyksen valinta riippuu usein projektin erityisvaatimuksista ja henkilökohtaisesta tuttuudesta, ja vaihtoehdot kuten Spring Boot ja Ktor tarjoavat erilaisia etuja, kuten integrointimahdollisuuksia ja staattista tyypitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chromestatus.com/feature/6398297361088512">Direct Sockets API Chromessa 131</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022649">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Chrome 131:n Direct Sockets API tuo selaimiin suorat TCP/UDP-yhteydet, parantaen yhteensopivuutta olemassa olevien sovellusten kanssa ja mahdollistaen uusia verkottumismahdollisuuksia.</li>
<li>Vaikka se voisi yksinkertaistaa käyttötapauksia verrattuna WebRTC DataChanneliin, on olemassa turvallisuushuolia mahdollisista haavoittuvuuksista paikallisissa verkoissa.</li>
<li>Osana &quot;eristetyt verkkosovellukset&quot; -ehdotusta, tämä API pyrkii antamaan verkkosovelluksille samanlaisia ominaisuuksia kuin alkuperäisillä sovelluksilla, mikä on herättänyt keskustelua selainten turvallisuudesta ja luotetusta koodin suorittamisesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trust.okta.com/security-advisories/okta-ad-ldap-delegated-authentication-username/">Okta – Käyttäjänimi Yli 52 Merkin Turvatiedote</a></h2>
<ul>
<li>Haavoittuvuus Okta:n AD/LDAP Delegated Authentication -järjestelmässä löydettiin, mikä mahdollisti potentiaalisen todennuksen pelkällä käyttäjänimellä, jos se oli 52 merkkiä tai pidempi.</li>
<li>Asia oli esillä 23. heinäkuuta 2024 alkaen ja ratkaistiin 30. lokakuuta 2024 muuttamalla algoritmi Bcryptistä PBKDF2:ksi.</li>
<li>Okta neuvoo asiakkaitaan tarkistamaan järjestelmälokit mahdollisten ongelmien varalta kyseisen ajanjakson aikana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022796">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Okta:n tietoturvailmoitus paljastaa haavoittuvuuden, jossa yli 52 merkin pituiset käyttäjänimet voivat aiheuttaa salasanan katkaisun bcryptin 72 tavun rajoituksen vuoksi.</li>
<li>Asia johtuu siitä, että bcryptiä käytetään välimuistiavaimen luomiseen yhdistämällä userId, käyttäjänimi ja salasana, mikä ei ole sen tarkoitettu käyttötapa.</li>
<li>Neuvonta suosittelee erottamaan salasanan tallennuksen välimuistin avainten generoinnista ja ehdottaa HMAC:n (Hash-based Message Authentication Code) tai KDF:n (Key Derivation Function) käyttöä välimuistin avaimille, samalla kun se kritisoi bcryptin suunnittelua syötteen pituusvirheiden hallinnan tehottomuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-10-portable-device-colorectal-prostate-cancer.html">Edullinen, kannettava laite voi havaita paksusuoli- ja eturauhassyövän tunnissa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42021535">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi edullinen ja kannettava laite voi havaita paksusuolen ja eturauhassyövän tunnissa, mikä voi parantaa seulontamääriä tarjoamalla mukavamman vaihtoehdon kolonoskopiaan verrattuna.</li>
<li>Laite hyödyntää mikrofluiditekniikkaa parantaakseen syöpämerkkien havaitsemista, mikä ratkaisee kotitestien rajoitukset, jotka usein tuottavat paljon vääriä positiivisia tuloksia ja havaitsevat syövän myöhemmissä vaiheissa.</li>
<li>Huolimatta lupaavista ominaisuuksistaan, laite vaatii riippumatonta testausta sen tehokkuuden ja luotettavuuden vahvistamiseksi lääketieteellisessä diagnostiikassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattgreer.dev/blog/cramming-solitaire-onto-a-nintendo-ereader-card/">Korttipelin Solitaire ahtaminen Nintendo E-Reader -kortille</a></h2>
<ul>
<li>Kehittäjä loi täysimittaisen pasianssipelin Nintendo E-Readerille, joka on vuonna 2002 julkaistu Game Boy Advance -lisälaite, joka käyttää pistekoodikortteja pelien lataamiseen.</li>
<li>Kehitystyö sisälsi z80-formaatin käytön sen kompaktin koon vuoksi sekä haasteiden voittamisen E-Readerin rajoitetun z80-emulaattorin ja virheenkorjauksen vaikeuksien kanssa.</li>
<li>Kehittäjä käytti E-Readerin ERAPI-rajapintaa ja loi Visual Studio Codeen debuggerin kehityksen avuksi, onnistuen sovittamaan Pasianssi-pelin yhdelle kortille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024342">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Nov/2/smollm2/">SmolLM2</a></h2>
<ul>
<li>SmolLM2 on Hugging Facen uusi perhe kompakteja kielimalleja, jotka ovat saatavilla 135M, 360M ja 1.7B parametrin kokoisina, ja ne on suunniteltu toimimaan tehokkaasti laitteilla.</li>
<li>Nämä mallit koulutettiin 11 biljoonalla tokenilla monipuolisista tietoaineistoista, ja niiden painot on julkaistu Apache 2 -lisenssillä, mikä mahdollistaa laajan käytön ja muokkauksen.</li>
<li>Simon Willison jakaa positiivisia ensivaikutelmia ja antaa ohjeita mallien käyttämiseen llm-gguf-liitännäisen avulla, ja yksityiskohtainen blogikirjoitus SmolLM2:sta on odotettavissa pian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024661">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>On olemassa useita tapoja ajaa Hugging Face -malleja Docker-kontissa web-API:n kanssa, mukaan lukien FastAPI-kääreiden käyttö tai Ollaman sisäänrakennettu tuki gguf-malleille OpenAI-yhteensopivan HTTP-päätepisteen avulla.</li>
<li>Hugging Face TGI tukee laajaa valikoimaa malleja ja API-rajapintoja, kun taas SmolLM2, joka tukee ensisijaisesti englantia, ylittää raporttien mukaan Metan mallit korkealaatuisen koulutusdatan ansiosta ja pystyy käsittelemään jopa 8192 tokenia.</li>
<li>Kasvava kiinnostus pieniin malleihin selaimen käyttöön ja kuvasyötteisiin liittyy keskusteluihin itse julkaistujen arviointien luotettavuudesta ja LLM:ien houkuttelevuudesta niiden keinotekoisten päättelykykyjen vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/britain-s-postwar-sugar-craze-confirms-harms-sweet-diets-early-life">Britannian sodanjälkeinen sokerihimo vahvistaa makeiden ruokavalioiden haitat varhaisessa iässä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42027564">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Britannian sodanjälkeinen sokerihimo korostaa korkean sokerin kulutuksen mahdollisia kielteisiä vaikutuksia varhaisessa elämässä, yhdistäen ne terveysongelmiin kuten diabetekseen ja verenpainetautiin.</li>
<li>Huolimatta sokerinkulutuksen vähenemisestä Yhdysvalloissa vuosina 2000-2020, tyypin 2 diabeteksen esiintyvyys on lisääntynyt, mikä on herättänyt keskustelua sokerin aineenvaihdunnallisista haitoista verrattuna muihin tekijöihin, kuten elämäntapaan ja elintarvikkeiden suunnitteluun.</li>
<li>Tutkimukset osoittavat, että sokerin saannin rajoittaminen varhaisessa iässä saattaa vähentää diabeteksen ja verenpainetaudin kehittymisen riskiä, vaikka keskustelut jatkuvat muiden ruokavalion osatekijöiden, kuten omega-rasvahappojen ja kokonaiskalorimäärän, vaikutuksesta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Unen säännöllisyys on vahvempi kuolleisuuden ennustaja kuin unen kesto (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Unen%20s%C3%A4%C3%A4nn%C3%B6llisyys%20on%20vahvempi%20kuolleisuuden%20ennustaja%20kuin%20unen%20kesto%20(2023)&subheading=lauantaina%202.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/01&#39;</h2>
<h1>2024-11-01</h1>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/995383/34dc5950cab5e739/">Apple M1/M2 GPU -ajureiden päivitys</a></h2>
<ul>
<li>LWN.net raportoi, että Apple M1/M2 GPU -ajurit, jotka on kehitetty Rust-kielellä, ovat saavuttaneet OpenGL 4.6 ja Vulkan 1.3 -yhteensopivuuden, mikä mahdollistaa edistyneet grafiikkaominaisuudet Applen laitteistolla. - Alyssa Rosenzweig käsitteli X.Org Developers Conference 2024 -tapahtumassa innovatiivisia ratkaisuja ajurikehitykseen, kuten tessellaatio-varjostimien emulointia ja OpenCL:n hyödyntämistä suorituskyvyn parantamiseksi. - Ajurit tukevat nyt erilaisia DirectX-versioita, mikä mahdollistaa pelien, kuten Portal ja Cyberpunk 2077, toiminnan Apple-laitteilla, Asahi Linux -projektin ja virtualisointitekniikoiden avustuksella laitteistorajoitusten ratkaisemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011239">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple M1/M2 GPU -ajureiden päivitys korostaa sitoutumista näiden sirujen tukemiseen, huolimatta haasteista, jotka johtuvat rajallisesta laitteistodokumentaatiosta.</li>
<li>On käynnissä keskustelu MacBookien korjattavuudesta ja kustannuksista, ja jotkut käyttäjät suosivat ThinkPadeja niiden kestävyyden ja Linux-yhteensopivuuden vuoksi.</li>
<li>Alyssa Rosenzweigin panokset avoimen lähdekoodin ajureihin tunnustetaan, mikä korostaa avoimen lähdekoodin aloitteiden potentiaalia suljetuilla alustoilla, kuten Applen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pixelmator.com/blog/2024/11/01/a-new-home-for-pixelmator/">Apple ostaa Pixelmatorin</a></h2>
<ul>
<li>Pixelmator-tiimi on liittymässä Appleen, motivoituneena Applen painotuksesta muotoiluun ja suorituskykyyn, odottaen viranomaishyväksyntää.</li>
<li>Yritysosto pyrkii laajentamaan Pixelmatorin vaikutusvaltaa, eikä välittömiä muutoksia ole suunniteltu Pixelmator Pro-, Pixelmator for iOS- ja Photomator-sovelluksille.</li>
<li>Tiimi ilmaisee kiitollisuutensa käyttäjille heidän tuestaan 17 vuoden ajan ja odottaa innolla tulevia päivityksiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42018013">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple on hankkinut Pixelmatorin, kuvanmuokkaussovelluksen, joka on tunnettu hyvästä integraatiostaan Applen ekosysteemin kanssa, mikä on herättänyt käyttäjissä ristiriitaisia reaktioita. - Käyttäjät ovat huolissaan, koska he vertaavat tilannetta Applen aiempaan DarkSky-hankintaan, joka johti sovelluksen lopettamiseen, ja pelkäävät Pixelmatorin muuttuvan tilauspalveluksi. - Tämä hankinta saattaa viitata Applen aikomukseen laajentaa ammattilaissovellustarjontaansa, mikä voisi asettaa sen kilpailijaksi Adobelle luovan ohjelmiston markkinoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.waituntil8th.org">Odota kahdeksanteen</a></h2>
<ul>
<li>“Wait Until 8th” -lupaus kannustaa vanhempia viivyttämään älypuhelinten antamista lapsille kahdeksannen luokan jälkeen, pyrkien suojelemaan heitä häiriöiltä ja mahdollisilta vaaroilta. Yli 82 000 vanhempaa on liittynyt mukaan, ja yhteisöt kuten Fairfield, Connecticut, ovat nähneet merkittävää osallistumista, mikä osoittaa aloitteen kasvavaa suosiota. Lupaus vaatii vähintään 10 perhettä lapsen luokalta ja koulusta sitoutumaan, ja se tarjoaa resursseja älypuhelimen käytön hallintaan ja terveiden rajojen asettamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011193">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Wait Until 8th&quot; -aloite kannustaa vanhempia lykkäämään älypuhelinten antamista lapsille siihen asti, kunnes he ovat suorittaneet 8. luokan, yleensä noin 13-14 vuoden iässä. Liike saa tukea, kun vanhemmat ja koulut tunnustavat älypuhelinten mahdolliset negatiiviset vaikutukset, kuten riippuvuuden ja sosiaaliset haasteet. Näiden ongelmien lieventämiseksi jotkut vanhemmat valitsevat vaihtoehtoja, kuten peruspuhelimia tai älykelloja, joissa on rajoitetut ominaisuudet, pyrkien vähentämään vertaispainetta ja edistämään terveellisempää teknologian käyttöä lasten keskuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.physicalintelligence.company/blog/pi0?blog">Ensimmäinen yleispolitiikkamme</a></h2>
<ul>
<li>Physical Intelligence (π) on lanseerannut π0:n, yleisrobotin toimintaperiaatteen, joka on suunniteltu parantamaan tekoälyn fyysistä älykkyyttä oppimalla monipuolisista tietolähteistä, kuten kuvista, tekstistä ja toimista. π0 voi ohjata erilaisia robotteja ja sopeutua uusiin tehtäviin vähäisellä datamäärällä, käyttäen uutta arkkitehtuuria taitavien motoristen komentojen tuottamiseen, ja se suoriutuu erinomaisesti monimutkaisista tehtävistä, kuten pyykin taittamisesta tai laatikoiden kokoamisesta. Koulutettuna suurimmalla robottien vuorovaikutusdatalähteellä, π0 ylittää olemassa olevat mallit nollalaukausevaluoinneissa, mikä osoittaa merkittävää potentiaalia tulevaisuuden robottien perustamallien kehitykselle, ja yritys etsii yhteistyömahdollisuuksia ja rekrytoi laajentaakseen näitä kykyjä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011770">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy tekoälyn ja robotiikan tulevaisuuteen, erityisesti niiden rooliin kotitaloustöiden, kuten pyykin taittelun, automatisoinnissa, mikä voisi vapauttaa aikaa henkilökohtaisille aktiviteeteille. On huolia automaation yhteiskunnallisista vaikutuksista, mukaan lukien mahdollinen työpaikkojen menettäminen ja lisääntynyt epätasa-arvo, mikä herättää kysymyksiä ihmisten roolista koneiden hallitsemassa tulevaisuudessa. Keskustelu viittaa mahdolliseen kulttuuriseen ja teknologiseen vallankumoukseen, jossa automaatio täyttää perustarpeet, antaen ihmisille mahdollisuuden keskittyä luovuuteen ja vapaa-aikaan, mutta tuo esiin myös pelkoja ihmisen tarkoituksen menettämisestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://technicalwriting.dev/data/embeddings.html">Upotukset ovat aliarvostettuja</a></h2>
<ul>
<li>Upotukset, koneoppimisteknologia, muuntavat tekstit numeerisiksi taulukoiksi, mikä mahdollistaa matemaattisen vertailun ja paljastaa yhteyksiä tekstien välillä laajassa mittakaavassa. Tämä teknologia voi merkittävästi parantaa teknistä kirjoittamista mahdollistamalla tehokkaan liittyvän sisällön löytämisen ja parantamalla ominaisuuksia, kuten suositusjärjestelmiä dokumentaatiosivustoilla. Kun upotukset tulevat helpommin saataville ja yleisemmiksi, niiden jakaminen API:iden kautta voi johtaa innovatiivisiin sovelluksiin, tarjoten kustannustehokkaan ja tehokkaan työkalun teknisen dokumentaation parantamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013762">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Upotukset tekoälyssä parantavat hakutoimintoja mahdollistamalla epätarkan haun, joka on tehokkaampi kuin perinteiset hakumenetelmät. Niitä käytetään tehtäviin, kuten relevanttien git-kommenttien löytämiseen ja datan luokitteluun, vaikka mielipiteet niiden hyödyllisyydestä ja rajoituksista semanttisessa ymmärryksessä vaihtelevat. Huolimatta keskusteluista niiden tehokkuudesta, upotuksilla on potentiaalia parantaa tiedonhakua ja -löytämistä, erityisesti kun ne integroidaan muihin tekoälytyökaluihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2024/11/more-dentists-are-pulling-healthy-teeth-to-sell-pricy-implants-experts-warn/">Uusi hammaslääkäripetos on vetää terveitä hampaita irti myydäkseen sinulle kalliita tekohampaita.</a></h2>
<ul>
<li>Uusi hammaslääkärialan huijaus sisältää terveiden hampaiden poistamisen kalliiden implanttien myymiseksi, joita ei välttämättä tarvita, mikä herättää eettisiä huolenaiheita hammaslääkärialalla.</li>
<li>Asiantuntijat varoittavat, että jotkut hammaslääkärit asettavat etusijalle implantit luonnollisten hampaiden säilyttämisen sijaan, mikä johtaa tarpeettomiin toimenpiteisiin ja mahdollisiin komplikaatioihin.</li>
<li>Yksityisen pääomasijoitusomisteisten hammaslääkäriketjujen nousu on lisännyt huolia liiallisesta hoidosta voiton vuoksi, ja oikeusjutut väittävät, että klinikat painostavat potilaita tarpeettomiin hammashoitoihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017428">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi hammaslääkäripetos on ilmennyt, jossa terveitä hampaita poistetaan myydäkseen kalliita väärennettyjä korvikkeita, mikä herättää huolta epäeettisistä käytännöistä.</li>
<li>Potilaita kehotetaan olemaan varovaisia hammaslääkäreiden kanssa, joilla on ylelliset vastaanotot, sillä he saattavat ehdottaa tarpeettomia toimenpiteitä kattaakseen korkeat toimintakustannukset.</li>
<li>Tämä ongelma ei ole ainutlaatuinen hammaslääketieteelle, sillä samankaltaisia huolia tarpeettomista hoidoista esiintyy muillakin terveydenhuollon aloilla, mikä on johtanut suositukseen hankkia toinen mielipide.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/00934690.2024.2409503#abstract">Alexander Suuren tunika tunnistettu kuninkaallisesta haudasta Verginassa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42016478">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Verginassa sijaitsevasta kuninkaallisesta haudasta on tiettävästi tunnistettu Aleksanteri Suuren omistamaksi uskottu tunika, mikä on johtanut väittelyihin tämän väitteen akateemisesta pätevyydestä.</li>
<li>Jäännösten tunnistaminen historiallisten henkilöiden, kuten Filippos II:n ja Kleopatran, jäännöksiksi kyseenalaistetaan, ja jotkut ehdottavat, että sattumat saattavat vaikuttaa johtopäätöksiin.</li>
<li>Tämä löytö korostaa arkeologian haasteita, joissa hypoteeseja esitetään usein rajallisin todistein, mikä johtaa erilaisiin mielipiteisiin tällaisten väitteiden varmuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017580">Kuka palkkaa? (Marraskuu 2024)</a></h2>
<ul>
<li>Uusi sääntö edellyttää, että työpaikkailmoituksia saa julkaista vain, jos yritys aikoo täyttää paikan ja vastaa kaikille hakijoille, mukaan lukien sijaintitiedot, kuten ETÄTYÖ tai PAIKAN PÄÄLLÄ.</li>
<li>Vain palkkaavat yritykset, ei rekrytointifirmat tai työpaikkasivustot, saavat julkaista, ja rajoituksena on yksi julkaisu per yritys. Vähemmän tunnetut yritykset on velvoitettu antamaan selitys.</li>
<li>Työnhakijoita kehotetaan käyttämään tiettyjä verkkosivustoja työnhakuun ja viittaamaan ketjuihin, kuten &quot;Kuka haluaa tulla palkatuksi?&quot; ja &quot;Freelancer? Etsitkö freelanceria?&quot; mahdollisuuksien löytämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017580">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Julkaisu sisältää luettelon yrityksistä, jotka palkkaavat erilaisiin insinöörin tehtäviin marraskuussa 2024, ja uuden säännön, joka edellyttää yritysten vastaavan kaikille hakijoille ja ilmoittavan työpaikan sijaintitiedot.</li>
<li>Paikkoja on tarjolla monissa eri sijainneissa, mukaan lukien paikan päällä, etänä ja hybridivaihtoehtoina, ympäri Yhdysvaltoja, Eurooppaa ja muita alueita, palvellen laajaa valikoimaa insinööri- ja teknologia-alan tehtäviä.</li>
<li>Viesti korostaa yritysten suoraa rekrytointia, pois lukien rekrytointiyritykset tai työpaikkasivustot, ja kannustaa kiinnostuneita henkilöitä hakemaan suoraan, jos he löytävät sopivan paikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oasis-model.github.io/">Oasis: Universumi transformerin sisällä</a></h2>
<ul>
<li>Oasis on ensimmäinen reaaliaikainen, avoimen maailman AI:n luoma videopeli, joka käyttää Decartin päättelymoottoria käsittelemään käyttäjän syötteitä ja luomaan pelattavuutta ilman perinteistä pelimoottoria.</li>
<li>Pelissä on 500 miljoonan parametrin malli, joka hyödyntää avaruudellista autoenkooderia ja latenttia diffuusiotaustaa, molemmat Transformer-pohjaisia, varmistaakseen nopean päättelyn ja tuottaakseen 20 kuvaa sekunnissa.</li>
<li>Oasisin koodi ja live-demo on julkaistu, esittäen sen kyvyn käsitellä monimutkaisia pelimekaniikkoja ja monipuolisia ympäristöjä, ja tulevat parannukset tähtäävät videon laatuun ja skaalautuvuuteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42014650">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Oasis: Universumi Transformerissa&quot; on tekninen demo, joka esittelee tekoälyn luoman pelimaailman, joka muistuttaa Minecraftia, ja tuo esiin nykyisiä rajoituksia, kuten objektien pysyvyyden puutteen ja korkeat päättelykustannukset.</li>
<li>Projektin tavoitteena on mahdollistaa luojien kehittää uusia maailmoja tekoälyn avulla, yksinkertaistaen dynaamisten pelimaailmojen luomista ja vuorovaikutusta niiden kanssa.</li>
<li>Demo on käynnistänyt keskusteluja koulutusdatan eettisestä käytöstä ja tekoälyn mahdollisista sovelluksista peliteollisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scattered-thoughts.net/writing/what-is-the-point-of-an-online-conference/">Mikä on verkkokonferenssin tarkoitus?</a></h2>
<ul>
<li>Verkkokonferenssit, kuten tuleva HYTRADBOI, miettivät uudelleen perinteisiä muotoja sopimaan paremmin digitaalisiin ympäristöihin, keskittyen koordinointiin, tiivistämiseen ja sattumanvaraisuuteen sen sijaan, että jäljittelisivät kasvokkain tapahtuvia tilaisuuksia.</li>
<li>HYTRADBOI painottaa lyhyitä, mukaansatempaavia puheita ja käyttää Zulipia pidempiin keskusteluihin, mikä parantaa osallistujien vuorovaikutusta ja sitoutumista.</li>
<li>Konferenssi on suunniteltu olemaan osallistava ja saavutettava, ja ilmaisia lippuja on saatavilla maailmanlaajuiselle yleisölle, mikä korostaa verkkotapahtumien edullisuutta ja laajuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013843">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Verkkokonferensseja kritisoidaan siitä, että niistä puuttuu verkostoituminen ja henkilökohtainen vuorovaikutus, joita löytyy kasvokkain järjestettävistä tapahtumista, usein teknisten ongelmien ja rajallisten vuorovaikutusmahdollisuuksien vuoksi.</li>
<li>Huolimatta näistä haitoista, verkkokonferenssit tarjoavat laajemman yleisön saavutettavuuden ja voivat silti tarjota arvokasta sisältöä.</li>
<li>Verkkokonferenssien menestys riippuu suurelta osin niiden järjestämisestä ja osallistujien erityisistä tavoitteista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2024/10/4.html">Apple lataa salasanasi hiljaisesti ja säilyttää ne</a></h2>
<ul>
<li>Apple ottaa automaattisesti iCloud-avaimenperän käyttöön päivitettäessä macOS Venturasta Sonomaan, ladaten salasanat iCloudiin, vaikka se olisi aiemmin poistettu käytöstä. - Käyttäjät ovat raportoineet, että iCloud-avaimenperän poistaminen käytöstä ei poista tietoja Applen palvelimilta, mikä herättää huolta yksityisyydestä. - Applen tukidokumenteista puuttuu ohjeet avaimenperätietojen poistamiseen iCloudista, mutta mobiililaitteiden hallintaprofiilin (MDM) avulla voidaan estää iCloud-avaimenperän automaattinen käyttöönotto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42014588">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Useri ilmaisee huolensa siitä, että Apple lataa salasanoja luvattomalle laitteelle, korostaen ongelmia ei-toivotun pilvitallennuksen ja vähentyneen käyttäjän hallinnan kanssa.</li>
<li>Teknologiayritysten, kuten Applen ja Microsoftin, etäohjauksen trendi nähdään vähentävän käyttäjien autonomiaa, huolimatta väitteistä päästä päähän -salausta.</li>
<li>Käyttäjä puoltaa mahdollisuutta helposti poistaa automaattiset synkronointitoiminnot käytöstä, jotta henkilökohtaisista tiedoista voidaan pitää parempaa hallintaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nhigham.com/2017/11/02/org-mode-syntax-cheat-sheet/">Org-tilan syntaksin lunttilappu (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Org-tila on tehokas merkintäkieli, jota käytetään Emacsissa tehtäviin, kuten muistiinpanojen tekemiseen ja asiakirjojen luomiseen, tarjoten enemmän ominaisuuksia kuin Markdown.</li>
<li>Org-tilan keskeisiä ominaisuuksia ovat otsikot, tekstityylit, linkit, listat, LaTeX-tuki, lainaukset, sanatarkka teksti, lähdekoodi, taulukot ja kuvat.</li>
<li>Org-tilan vientivaihtoehtoihin kuuluvat Emacs ja Pandoc, vaikka Pandocilla on joitakin rajoituksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013683">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Org Mode on tehokas työkalu Emacsissa muistiinpanojen ja tehtävien järjestämiseen, ja siinä on Radio Targets -ominaisuus termien linkittämiseen sekä integrointi työkalujen kuten Howm-mode ja org-roam kanssa. Käyttäjät keskustelevat Org Moden eduista järjestämisen ja tuottavuuden parantamisessa, samalla kun he käsittelevät haasteita, kuten mobiiliyhteensopivuutta, ja tutkivat vaihtoehtoja kuten Logseq ja Beorg. Keskustelu korostaa Org Moden joustavuutta, integrointimahdollisuuksia ja suurten kielimallien (LLM) potentiaalia käytettävyyden parantamisessa, kun jotkut käyttäjät etsivät kannettavampia ratkaisuja ja toiset arvostavat sen syvää Emacs-integraatiota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makeityourself.org/">Tee se itse</a></h2>
<ul>
<li>Tee se itse&quot; on digitaalinen kirja, joka sisältää yli 1000 tee-se-itse (DIY) -projektia tekijöiltä ympäri maailmaa. Jokainen projekti sisältää linkin alkuperäiselle verkkosivustolleen, tarjoten kattavia resursseja jäljittelyyn. Kirjan ensisijainen tavoite on inspiroida lukijoita aloittamaan omia luovia projektejaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42016597">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tee Se Itse on n-o-d-e:n avoimen lähdekoodin projekti, joka tarjoaa PDF-katalogin tee-se-itse-tekniikka- ja muokkausprojekteista, ja joka linkittää ulkoisille sivustoille ohjeita varten.</li>
<li>Käyttäjät ehdottavat HTML-version luomista paremman saavutettavuuden ja helpompien päivitysten vuoksi, kun taas jotkut ilmaisevat kiinnostusta painettuun versioon inspiraatiota varten.</li>
<li>Projektia kiitetään sen kuvituksista ja projektin kokoamisesta, mutta huolta herättää ulkoisten linkkien kestävyys ja ylläpito.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.23168">TokenFormer: Uudelleenajattelua Transformer-skaalauksesta tokenisoiduilla malliparametreilla</a></h2>
<ul>
<li>TokenFormer esittelee uuden lähestymistavan Transformer-mallien skaalaamiseen käsittelemällä mallin parametreja tokeneina, mikä mahdollistaa tehokkaan skaalaamisen ilman uudelleenkoulutusta. Tämä menetelmä vähentää merkittävästi laskentakustannuksia ja voi skaalata malleja 124 miljoonasta 1,4 miljardiin parametriin samalla säilyttäen suorituskyvyn, joka on verrattavissa perinteisiin Transformereihin. Tutkimus tarjoaa julkisesti saatavilla olevan koodin ja malleja, mikä tarjoaa helposti saatavilla olevan resurssin koneoppimisen jatkotutkimukseen ja soveltamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017048">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>TokenFormer esittelee innovatiivisen menetelmän skaalaamaan transformereita faktoroimalla painomatriisit huomiointimekanismin kautta, mikä mahdollistaa mallin koon asteittaisen kasvattamisen. Tämä lähestymistapa tunnetaan yksinkertaisuudestaan ja tehokkuudestaan, tarjoten geometrisen tulkinnan huomiosta, joka on samanlainen kuin vektoridatabasen kysely. Menetelmä voi mullistaa transformerien toimintoja parantamalla modulaarisuutta ja yhteensopivuutta painosarjojen välillä, ehdottaen uusia näkökulmia mallin skaalaamiseen ja hienosäätöön.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple M1/M2 GPU -ajureiden päivitys" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20M1%2FM2%20GPU%20-ajureiden%20p%C3%A4ivitys&subheading=perjantaina%201.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
