<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 19:08:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/04&#39;</h2>
<h1>2024-08-04</h1>
<h2><a href="https://farm.bot/">Avoimen lähdekoodin maatilarobotti</a></h2>
<ul>
<li>FarmBot tarjoaa erittäin automatisoidun, helposti koottavan puutarharobotin, joka yksinkertaistaa ruoan kasvattamista kotona, kouluissa ja jopa avaruudessa.</li>
<li>Sitä käyttävät yli 500 oppilaitosta ja organisaatiota, kuten NASA, edistäen STEM-koulutusta ja innovatiivisia maatalouskäytäntöjä.</li>
<li>FarmBot-mallit, Genesis ja Genesis XL, tarjoavat kestävää ruuantuotantoa pienemmillä CO2-päästöillä ja on suunniteltu eri mittakaavoille, yksilöiden ja perheiden tarpeisiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150095">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Open Source Farming Robot (farm.bot) on saanut vaihtelevia arvosteluja, ja kritiikki on keskittynyt sen puutteelliseen kasvienhoito-osaamiseen, kuten virheellisiin kastelutekniikoihin, jotka voivat johtaa sieniongelmiin.</li>
<li>Jotkut käyttäjät uskovat, että teknologiaa voidaan mukauttaa ja näkevät potentiaalia sen laajentamisessa suurempiin sovelluksiin, vaikka toiset pitävät sitä epäkäytännöllisenä vakavaan maanviljelyyn.</li>
<li>Projektia pidetään yleisesti harrastelijoiden työkaluna eikä elinkelpoisena ratkaisuna suurimittakaavaiseen maatalouteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://learnhowtolearn.org/how-to-build-extremely-quickly/">Kuinka rakentaa nopeasti</a></h2>
<ul>
<li>Ääriviivajuoksu sisältää yksityiskohtaisen rekursiivisen ääriviivan luomisen, sen nopean täyttämisen ja täydelliseksi hiomisen vasta valmistumisen jälkeen, mikä on huomattavasti nopeampaa kuin perinteiset menetelmät.</li>
<li>Keskeisiä vaiheita ovat hahmotelman tekeminen, jokaisen kohdan erittely, niiden nopea täyttäminen ja yksityiskohtien hiominen myöhemmin, välttäen yleistä virhettä täydellisyyden tavoittelusta työn edetessä.</li>
<li>Tämä menetelmä soveltuu erilaisiin tehtäviin, kuten kirjoittamiseen ja ohjelmointiin, parantaen sekä nopeutta että laatua ylläpitämällä vauhtia ja vähentämällä stressiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148517">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli puoltaa ylhäältä alas -lähestymistapaa projektinhallinnassa, korostaen tehtävien jakamista pienempiin, hallittavissa oleviin osiin nopeamman valmistumisen saavuttamiseksi.</li>
<li>Se korostaa, kuinka funktionaalinen ohjelmointi, joka välttää jaetun tilan, voi auttaa tässä prosessissa, vaikka jotkut väittävät, että tämä menetelmä on yleisesti hyvä käytäntö.</li>
<li>Joustavuutta ja iterointia korostetaan myös, mikä viittaa siihen, että aloittaminen karkealla luonnoksella ja sen tarkentaminen ajan myötä voi parantaa projektin tehokkuutta ja vaikuttavuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anarsec.guide/posts/tamper/">Tee elektroniikastasi peukaloinnin paljastava</a></h2>
<ul>
<li>Murtohälyttävät toimenpiteet ovat välttämättömiä luvattoman fyysisen pääsyn havaitsemiseksi elektronisiin laitteisiin, suojaten &#39;evil maid&#39; -hyökkäyksiltä.</li>
<li>Tekniikoihin kuuluu ainutlaatuisten sinettien käyttö, glitter-kynsilakka ruuveissa, Heads- ja Auditor-tyyppinen peukaloinnin paljastava laiteohjelmisto sekä fyysisen tunkeutumisen havaitseminen sovelluksilla kuten Haven.</li>
<li>Yhdistämällä useita turvakerroksia, kuten peukaloinnin paljastavaa säilytystä ja videovalvontaa, parannetaan merkittävästi laitteiden suojausta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148650">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee menetelmiä, joilla elektroniikka voidaan tehdä peukaloinnin paljastavaksi, korostaen luvattoman pääsyn tai muutosten havaitsemisen tärkeyttä.</li>
<li>Eräs käyttäjä jakoi työnsä näiden periaatteiden käyttämisestä väärennettyjen lääkkeiden torjunnassa, ehdottaen parempien algoritmien tarvetta satunnaisten kuvioiden muuntamiseksi haettavaksi tekstiksi.</li>
<li>Keskustelu sivuaa aiheeseen liittyviä teknologioita, kuten kryptografiassa käytettyjä fyysisesti kloonaamattomia funktioita (PUF) ja mahdollisuutta käyttää kuvantunnistusalgoritmeja peukaloinnin havaitsemiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phoboslab.org/log/2024/08/high_impact">Porttaan JavaScript-pelimoottorini C-kielelle ilman syytä</a></h2>
<ul>
<li>high_impact on uusi 2D-pelimoottori, joka on kirjoitettu C-kielellä ja saanut inspiraationsa vuoden 2010 Impact JavaScript -pelimoottorista. Se tukee useita alustoja, kuten Windowsia, Macia, Linuxia ja WebAssemblya (WASM).</li>
<li>Moottori tarjoaa kattavan tuen pelinkehitykselle, mukaan lukien laatat, pelin objektit, fysiikat, törmäykset, animaatiot, teksti ja ääni, keskittyen yksinkertaisuuteen ja laajennettavuuteen.</li>
<li>Projekti sisältää alkuperäisen Biolab Disaster -pelin porttauksen ja päivitetyn tasoeditorin, Weltmeisterin, joka esittelee moottorin kyvykkyyksiä ja kutsuu osallistumaan jatkokehitykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41154135">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kehittäjä siirsi JavaScript-pelimoottorinsa, Impactin, C-kielelle, mikä herätti keskusteluja suorituskyvystä ja optimoinnista pelikehityksessä.</li>
<li>Impactia on käytetty merkittävissä peleissä, kuten Cross Code ja XType Plus, mikä osoittaa sen mukautumiskyvyn ja muokattavuuden potentiaalin.</li>
<li>Portaustyö korostaa jatkuvaa kiinnostusta optimoida verkkopohjaisia pelejä, mainiten WebAssemblyn (WASM) ja WebGL:n suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/8/3/24212518/nvidia-ai-chip-delay-blackwell-b200-microsoft-amazon-google-openai-meta-artificial-intelligence">Nvidia on tiettävästi viivästyttänyt seuraavaa tekoälypiiriään suunnitteluvirheen vuoksi</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia on viivästyttänyt seuraavan tekoälypiirinsä, &quot;Blackwell&quot; B200:n, tuotantoa suunnitteluvirheen vuoksi, joka havaittiin myöhäisessä vaiheessa.</li>
<li>Viivästys siirtää tuotantoa taaksepäin vähintään kolmella kuukaudella, ja suuria lähetyksiä odotetaan nyt ensi vuoden ensimmäisellä neljänneksellä.</li>
<li>Suuret teknologiayritykset, kuten Microsoft, Google ja Meta, ovat jo tehneet merkittäviä tilauksia, mikä korostaa näiden tekoälysirujen suurta kysyntää ja merkitystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150278">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia on lykännyt seuraavan tekoälypiirinsä julkaisua suunnitteluvirheen vuoksi, mikä on herättänyt keskusteluja The Verge -sivustolla tekoälyn kehityksen todellisista rajoittavista tekijöistä.</li>
<li>Jotkut käyttäjät väittävät, että datan käsittely ja mallin arkkitehtuuri ovat kriittisempiä pullonkauloja kuin pelkkä laskentateho, kun taas toiset kyseenalaistavat mahdolliset parannukset, vaikka käytössä olisi huomattavasti enemmän GPU:ita.</li>
<li>Väittelyssä tarkastellaan myös pienempien, tehokkaampien tekoälymallien potentiaalia ja laitteistokehityksen vaikutusta tekoälytutkimukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2024/how-i-use-ai.html">Kuinka käytän &quot;tekoälyä&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150317">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GPT-4 on ollut hyödyllinen Linux-ytimen koodin ymmärtämisessä, auttaen C-ohjelmoijia selittämään funktioita ja kirjoittamaan näyteohjelmia.</li>
<li>Suuret kielimallit (LLM:t) ovat käyttäjien mielestä hyödyllisiä oppimisen nopeuttamisessa ja tylsien yksityiskohtien hallinnassa, vaikka niissä onkin toisinaan epätarkkuuksia.</li>
<li>LLM:t ovat arvokkaita aivoriihissä ja ideoinnissa, mutta niitä tulisi käyttää varoen aloilla, jotka vaativat suurta tarkkuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/games/sega-jet-rocket-arcade-game/">Sega Jet Rocket: 70-luvun kolikkopeli ilman tietokonetta tai näyttöä</a></h2>
<ul>
<li>Segan Jet Rocket, joka julkaistiin vuonna 1970, oli uraauurtava kolikkopeli, joka simuloitiin lentoa ja taistelua ilman tietokonetta tai näyttöä.</li>
<li>Peli käytti mekaanista järjestelmää, johon kuului kuljetinhihnaa muistuttava kangas, peilit ja valot rakettilaukaisujen simuloimiseksi ja osumien havaitsemiseksi.</li>
<li>Huolimatta alkuperäisestä suosiostaan, lisensoimattomat kopiot vaikuttivat sen myyntiin Pohjois-Amerikassa, ja nykyään toimivia yksiköitä on vain vähän, kunnostettuja versioita arvostetaan niiden historiallisesta merkityksestä ja mekaanisesta kekseliäisyydestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150069">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sega Jet Rocket, 70-luvun arcade-peli, on merkittävä siitä, että siinä ei ole tietokonetta tai näyttöä, vaan se perustuu sähkömekaaniseen teknologiaan.</li>
<li>Peli on osa laajempaa 70-luvun trendiä, jossa arcade-pelit kuten Sega Helishooter ja Killer Shark käyttivät samanlaisia elektromekaanisia järjestelmiä, edeltäen digitaalisen grafiikan aikakautta.</li>
<li>Tämä kiinnostuksen uudelleenherääminen korostaa varhaisten kolikkopelien innovatiivista suunnittelua ja niiden vaikutusta myöhempään videopelien kehitykseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/can-reading-make-you-happier">Voiko lukeminen tehdä sinut onnellisemmaksi? (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Biblioterapia, käytäntö käyttää kirjoja terapeuttisiin tarkoituksiin, juontaa juurensa antiikin Kreikkaan ja sai merkittävää huomiota ensimmäisen maailmansodan jälkeen.</li>
<li>Tutkimukset osoittavat, että kaunokirjallisuuden lukeminen voi parantaa empatiaa ja sosiaalisia taitoja stimuloimalla aivojen alueita, jotka liittyvät tapahtumien kokemiseen ensikäden.</li>
<li>Huolimatta epäilyksistä sen todellisesta vaikutuksesta, biblioterapia tarjoaa henkilökohtaisia terveyshyötyjä, kuten vähentynyttä stressiä ja parantunutta unta, ja auttaa ihmisiä valitsemaan lukemista emotionaalisen mukavuuden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41149974">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Lukeminen voi lisätä empatiaa tarjoamalla mukaansatempaavan kokemuksen, jota elokuvat ja televisio eivät voi vastata, antaen lukijoille mahdollisuuden elää hahmojen rinnalla ja saada syvällisemmän ymmärryksen itsestään ja muista.</li>
<li>Kirjojen vaikutus vaihtelee yksilöittäin, usein laajentaen näkökulmia ja tarjoten emotionaalista resonanssia, vaikka kohtuullisuus on tärkeää, jotta lukemista ei käytetä todellisuudesta pakenemiseen.</li>
<li>Oikeat kirjat voivat edistää empatiaa ja itsetuntemusta, mikä lisää kokonaisvaltaista onnellisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/transform/ai-specialized-chips-tpu-history-gen-ai">TPU-muutos: Katsaus 10 vuoteen AI-erikoistuneita sirujamme</a></h2>
<ul>
<li>Google on ollut tekoälyn ja sirujen kehityksen eturintamassa yli vuosikymmenen ajan, mikä on johtanut Tensor Processing Unitien (TPU) luomiseen vastaamaan kasvaviin tekoälyn laskentatarpeisiin.</li>
<li>TPU:t, jotka otettiin käyttöön ensimmäisen kerran vuonna 2015, ovat kehittyneet merkittävästi, ja uusin sukupolvi, Trillium, parantaa tehoa ja tehokkuutta edistyneille tekoälymalleille.</li>
<li>Google lanseerasi Cloud TPU:t vuonna 2018, mahdollistaen asiakkaille AI-työkuormien nopeuttamisen, ja yli 60 % rahoitetuista generatiivisen AI:n startup-yrityksistä käyttää nyt Google Cloudin AI-infrastruktuuria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148532">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Googlen TPU:n (Tensor Processing Unit) kehitys on herättänyt keskustelua sen mahdollisesta eriyttämisestä omaksi yhtiökseen, mikä voisi houkutella merkittäviä investointeja ja markkina-arvoa.</li>
<li>TPU:t ovat toiseksi suosituin ympäristö tekoälykoulutukseen Nvidian jälkeen, mutta Googlen oma kehitys on kustannustehokasta ja hyvin integroitua sen ekosysteemiin, mikä vaikeuttaa mahdollista eriyttämistä.</li>
<li>Huolimatta kilpaillusta tekoälylaitteistomarkkinoista ja Nvidian hallitsevasta asemasta, Googlen TPU:t ovat keskeisiä sen tekoälyinfrastruktuurille ja laajasti käytössä generatiivisten tekoäly-startupien ja yksisarvisten keskuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/05/monetagium.html">Monetagium – rahallinen kiristys feodaalisessa Euroopassa</a></h2>
<ul>
<li>Monetagium oli keskiaikainen käytäntö, jossa yleisö maksoi maksun välttääkseen kolikoiden arvon heikentämisen, mikä aiheuttaisi inflaatiota ja taloudellista epävakautta.</li>
<li>Vilhelm Valloittajan tuomana Englantiin, siitä kehittyi kolmen vuoden välein tapahtuva rahauudistus, joka oli epäsuosittu ja lopulta Henrik I:n lakkauttama.</li>
<li>Samanlaisia käytäntöjä oli Tanskassa &quot;aurausveron&quot; muodossa, ja nykyaikaiset demokratiat kohtaavat vastaavia tulonhankinnan haasteita, vaikka ne tukeutuvatkin verotukseen devalvaation sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148633">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee rahan arvon heikentämisen historiallista taustaa ja vaikutuksia, tuoden esiin esimerkkejä antiikin Roomasta ja Bysantin valtakunnasta.</li>
<li>Se vetää yhtäläisyyksiä historiallisten arvon alennusten ja nykyaikaisten käytäntöjen, kuten hopean poistamisen Yhdysvaltain kolikoista ja keskuspankin taseen säätöjen, välillä.</li>
<li>Keskustelu laajenee nykyaikaisiin kysymyksiin, kuten Bitcoinin rooliin rahallisen heikentymisen torjumisessa ja deflatoristen valuuttojen vaikutuksiin talouteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.politico.com/news/magazine/2024/08/04/us-spies-soviet-technology-00164126">Kuinka Yhdysvaltain vakoojat sabotoivat Neuvostoliiton teknologiaa - kertomaton tarina</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41153093">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii Yhdysvaltojen vakoilutoimia Neuvostoliiton teknologian heikentämiseksi kylmän sodan aikana, viitaten Asianometryn yksityiskohtaiseen videoon ja Gerhardt Ronnebergerin kirjaan &#39;Deckname Saale&#39;.</li>
<li>Se korostaa Bulgarian tietokoneteollisuutta, joka oli riippuvainen salakuljetetusta länsimaisesta teknologiasta, ja kertoo vuoden 1959 CIA-operaatiosta, joka liittyi Neuvostoliiton Lunik-avaruusalukseen.</li>
<li>Artikkeli korostaa vakoilun vastavuoroista luonnetta, viitaten Neuvostoliiton tekemiin länsimaisen teknologian, kuten Sidewinder-ohjuksen ja Buran-sukkulan, varkauksiin, ja päättyy keskusteluun näiden toimien eettisistä seurauksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2312.01454">LLM tietokannan ylläpitäjänä (2023)</a></h2>
<ul>
<li>D-Bot on uusi järjestelmä, joka hyödyntää suuria kielimalleja (LLM) tietokantojen diagnosointiin. Sen tarkoituksena on auttaa tietokannan ylläpitäjiä (DBA) automatisoimalla tiedonhankintaa ja raporttien luomista.</li>
<li>Järjestelmä sisältää edistyneitä tekniikoita, kuten offline-tiedonlouhinnan, automaattisen kehotteiden luomisen ja juurisyyn analyysin puuhakua käyttäen, ylittäen perinteiset menetelmät ja mallit, kuten GPT-4.</li>
<li>Testattu todellisilla vertailuarvoilla, D-Bot voi luoda diagnoosiraportteja 10 minuutissa, mikä osoittaa sen tehokkuuden ja vaikuttavuuden monimutkaisten tietokantapoikkeamien käsittelyssä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150275">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee suurten kielimallien (LLM) potentiaalia tietokanta-administrattoreina (DBA), ja siinä tuodaan esille tutkimus nimeltä &#39;Tietokantadiagnoosijärjestelmä käyttäen suuria kielimalleja.&#39;</li>
<li>Tutkimus osoittaa, että vaikka LLM:t voivat auttaa tietokannan hallintatehtävissä, ne eivät vielä ole parempia kuin ihmisten junioritietokanta-asiantuntijat, mutta ne tarjoavat nopeusetuja ja vähentävät yksitoikkoista työtä.</li>
<li>Puupohjaisten tiedonhankintamenetelmien ja Sentence-BERT-mallien käyttö tutkimuksessa auttaa lieventämään yleisiä LLM-ongelmia, kuten hallusinaatioita, tehden järjestelmästä luotettavamman ja auditoitavamman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hackclub/RAM-a-thon">Kirjoittanut 16-vuotias, kirja siitä, miten tietokoneet toimivat</a></h2>
<ul>
<li>&quot;RAM-a-thon&quot; on opas, jonka tarkoituksena on yksinkertaistaa tietokoneiden monimutkaisuutta käyttäjille.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa tietokoneen komponenttien ymmärtämisen tärkeyttä ja tuo esiin, että suorittimet valmistetaan pohjimmiltaan hiekasta.</li>
<li>Opas on laajan tutkimuksen tulos ja sen tavoitteena on kouluttaa käyttäjiä, jotka ovat käyttäneet tietokoneita ymmärtämättä täysin niiden toimintaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41153892">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>16-vuotias kirjailija, ILyesMk2, kirjoitti kirjan tietokoneen sisäosista, keskittyen RAM-muistiin ja prosessoriin, ja jakoi sen GitHubissa.</li>
<li>Kirjaa on kiitetty sen luettavuudesta ja mukaansatempaavasta sävystä, ja siinä on käytetty keskeisiä termejä ja Figmalla tehtyjä kuvituksia.</li>
<li>Projekti, joka kesti lähes kuusi kuukautta, pyrkii opettamaan nuoremmille sukupolville, miten tietokoneet toimivat, ja on herättänyt kirjoittajan kiinnostuksen verkkosuunnitteluun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.johndcook.com/blog/2024/08/03/polylog/">Äärettömien summien luokan arviointi suljetussa muodossa</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoituksessa käsitellään äärettömien summien luokan arviointia suljetussa muodossa, erityisesti kun k on ei-negatiivinen kokonaisluku ja c on rationaaliluku, jonka itseisarvo on suurempi kuin 1.</li>
<li>Se esittelee polylogaritmifunktion Lis(z) ja selittää, että vaikka Lis(z):n arvioiminen suljetussa muodossa on yleensä haastavaa, se on mahdollista, kun s on negatiivinen kokonaisluku.</li>
<li>Viesti antaa esimerkin, jossa summa on yhtä kuin Li−3(1/2), tuloksena 26, ja huomauttaa, että summa on aina rationaalinen ja toisinaan kokonaisluku tietyille c:n arvoille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150249">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii äärettömien summien luokan arvioinnin ympärillä suljetussa muodossa, ja erilaisia matemaattisia tekniikoita ehdotetaan.</li>
<li>Mainittuihin tekniikoihin kuuluvat Feynmanin temppu, generointifunktiot ja summan sisällä derivoiminen prosessin yksinkertaistamiseksi.</li>
<li>Keskustelu korostaa yllättävää tulosta, joka on 26, ja osallistujat pitävät sitä epätavallisena ja kiehtovana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ataradov/usb-sniffer-lite">USB Sniffer Lite RP2040:lle</a></h2>
<ul>
<li>USB Sniffer Lite for RP2040 on yksinkertainen USB-snifferi, joka perustuu Raspberry Pi RP2040:een ja tukee Low Speed- ja Full Speed -tiloja, eikä vaadi lisäohjelmistoja.</li>
<li>Se yhdistetään suoraan MCU-pinneihin ja voidaan asentaa UF2-tiedoston ja bin2uf2-työkalun avulla, mukana toimitetaan yksityiskohtaiset laitteistoyhteydet ja asetukset.</li>
<li>Omistautunut kortti, jossa on integroitu FE8.1 USB HUB, yksinkertaistaa asennusta, ja erilaiset kaappausasetukset ja komennot ovat saatavilla joustavaan käyttöön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41151476">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>USB Sniffer Lite for RP2040 mahdollistaa kehittäjien nähdä raakatason USB-paketit, mikä on hyödyllistä USB-laitteiden laiteohjelmiston kehityksessä ja USB-liikenteen nuuskimisessa eri isäntäkoneiden välillä.</li>
<li>RP2040 sisältää ARM Cortex-M0+ -ytimiä, eikä ei-ARM-versioita ole tällä hetkellä saatavilla, vaikka RISC-V:tä tutkitaan vaihtoehtona.</li>
<li>Työkalu voi kaapata USB-paketteja ja sillä on potentiaalisia sovelluksia huonojen USB-kaapeleiden/latureiden havaitsemisessa sekä USB-laitteiden langattomassa yhdistämisessä WiFin tai Bluetoothin kautta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Avoimen lähdekoodin maatilarobotti" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Avoimen%20l%C3%A4hdekoodin%20maatilarobotti&subheading=sunnuntaina%204.%20elokuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/08/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/03&#39;</h2>
<h1>2024-08-03</h1>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/ugliest-beautiful-codebase">Meiltä loppuivat sarakkeet</a></h2>
<ul>
<li>Jimmy Millerin &quot;We ran out of columns&quot; kuvaa hänen ensimmäisen ohjelmistotyönsä kaoottista mutta kiehtovaa koodipohjaa, korostaen tietokantataulua nimeltä Merchants, josta loppuivat sarakkeet, mikä johti Merchants2:n luomiseen.</li>
<li>Koodikanta oli sekoitus VB:tä, C#:ää, erilaisia JavaScript-kehyksiä ja lukuisia SOAP-palveluita, joissa oli merkittäviä ongelmia, kuten kehittäjä, joka ei tarkistanut koodia, aiheuttaen vaikeasti jäljitettäviä bugeja.</li>
<li>Huolimatta sekavuudesta, koodipohja mahdollisti luovan ongelmanratkaisun, kun kehittäjät loivat omia ratkaisujaan, mikä johti irrotettuun järjestelmään ja ainutlaatuiseen, suoraan yhteyteen käyttäjien kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41146239">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kehittäjä jakoi kokemuksensa ensimmäisestä yrityksestään, jossa koodipohja oli epäjärjestyksessä, versionhallinta puuttui ja globaalimuuttujia oli lukuisia.</li>
<li>Virheet korjattiin asentamalla Visual Studio asiakassivustoille ja ajamalla sovellusta debug-tilassa, mikä johti useisiin, epäjohdonmukaisesti nimettyihin versioihin, jotka tallennettiin jaetulle levylle.</li>
<li>Kehittäjä otti lopulta käyttöön moderneja käytäntöjä, kuten gitin, Linuxin ja jatkuvan integraation (CI) uusissa projekteissa, mutta vanha projekti pysyi ennallaan, mikä korosti toimimattomien koodipohjien parantamisen haasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://p5js.org/">p5.js</a></h2>
<ul>
<li>p5.js-kirjasto tarjoaa joukon esimerkkejä ja yhteisön luonnoksia auttaakseen käyttäjiä oppimaan ja tutkimaan sen ominaisuuksia.</li>
<li>Merkittäviä projekteja ovat Geodata Weaving, Slime Molds, Generative Succulents, Padrão Geométrico, Zen Pots ja Glitch-animaatio, jotka esittelevät kirjaston monipuolisuutta.</li>
<li>Kayttäjät voivat tukea p5.js-kirjastoa lahjoituksilla tai lataamalla sen omaan käyttöönsä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144755">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>p5.js sai vuonna 2023 450 000 euron apurahan Sovereign Tech Fundilta parantaakseen dokumentaatiotaan ja saavutettavuuttaan, mikä johti uuteen, käyttäjäystävälliseen verkkosivustoon.</li>
<li>Käyttäjät arvostavat p5.js-kirjastoa sen aloittelijaystävällisyyden vuoksi, mutta huomauttavat suorituskykyrajoituksista verrattuna kirjastoihin kuten d3 tai three.js.</li>
<li>Uusi verkkosivusto on otettu positiivisesti vastaan, vaikka jotkut käyttäjät kaipaavat viittauksia p5.js:n alkuperään Processing-projektista, joka on kohdannut budjettijakoon liittyvää kritiikkiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://v2.tauri.app/blog/tauri-2-0-0-release-candidate/">Tauri 2.0 Julkaisuehdokas</a></h2>
<ul>
<li>Tauri 2.0 Release Candidate on julkistettu, ja vakaan version odotetaan ilmestyvän elokuun loppuun mennessä, keskittyen dokumentaation viimeistelyyn ja kriittisten virheiden korjaamiseen.</li>
<li>Tauri 2.0 tuo perustavanlaatuisen tuen mobiilikehitykselle, vaikka se ei vielä vastaakaan työpöytäominaisuuksien tasoa, ja sisältää merkittäviä muutoksia, kuten kiinteän nimiavaruuden ydintoiminnoille ja Rust API:n uudistuksen.</li>
<li>Ulkoinen turvallisuustarkastus on saatu päätökseen ja kaikki ongelmat on korjattu, ja koko raportti julkaistaan pian; yhteisöä kannustetaan osallistumaan dokumentointiin ja ongelmien ratkaisuun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141962">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tauri 2.0 Release Candidate on julkistettu, mikä on herättänyt merkittävää keskustelua käyttäjien keskuudessa sen ominaisuuksista ja mahdollisista parannuksista.</li>
<li>Tauri on kehys, jolla luodaan pieniä, nopeita binäärejä suurille alustoille käyttämällä frontend-kehyksiä, jotka kääntyvät HTML:ksi, JavaScriptiksi ja CSS:ksi, ja backend-logiikkaa kielillä kuten Rust, Swift ja Kotlin.</li>
<li>Käyttäjät vertasivat Tauria Electroniin, huomioiden Taurin kevyemmän jalanjäljen ja alkuperäisen integraation, samalla kun he keskustelivat sen turvallisuuskeskeisyydestä, alustojen välisestä käyttöliittymästä ja haasteista, kuten Linuxin web-komponenttiongelmista ja paremman dokumentaation tarpeesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timestored.com/b/the-future-of-kdb/">Tulevaisuus kdb+:n osalta?</a></h2>
<ul>
<li>kdb+ on tehokas teknologia historiallisten markkinatietojen tallennukseen ja analysointiin, mutta vaihtoehdot kuten Clickhouse, QuestDB, Bigquery ja Redshift ovat nyt nopeudessa kilpailukykyisiä.</li>
<li>Paikalliseen kvantitatiiviseen analyysiin suositellaan Pythonia yhdessä DuckDB:n, Polarsin tai PyKX:n kanssa niiden saavutettavuuden ja kustannustehokkuuden vuoksi.</li>
<li>kdb+:n reaaliaikaiset suoratoisto- ja hajautetun laskennan ominaisuudet ovat alikäytettyjä, kun taas teknologiat kuten Kafka ja Flink kasvattavat suosiotaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41143764">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy kdb+:n, korkean suorituskyvyn aikasarjatietokannan, tulevaisuuteen ja sen mahdollisiin seuraajiin.</li>
<li>Vaihtoehdot, kuten TimeScale (PostgreSQL-laajennus), DuckDB ja ClickHouse, korostuvat suorituskykynsä ja kustannustehokkuutensa ansiosta.</li>
<li>Omistusoikeudellinen luonne ja korkeat kustannukset ovat kdb+:n merkittäviä haittoja, mikä saa jotkut harkitsemaan avoimen lähdekoodin ratkaisuja, kuten Pythonia DuckDB:n ja Polarsin kanssa aikasarja-analyysiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://furnacecreek.org/hanon/">Hanon Pro – pianotekniikkaa ja harjoituksia digiaikaan</a></h2>
<ul>
<li>Hanon Pro on moderni pianoharjoitteluohjelma iPhonelle, iPadille ja Macille, joka tarjoaa ominaisuuksia kuten edistymisen seuranta, palaute ja harjoittelutottumusten kehittäminen.</li>
<li>Edistyneet toiminnot sisältävät suorituskyvyn analysoinnin, automaattisen sivunkäännön ja interaktiiviset ominaisuudet, kun laite on yhdistetty MIDI-näppäimistöön Bluetoothin tai USB:n kautta.</li>
<li>Sovellus tukee iCloud-synkronointia, päivittäisiä harjoitusmuistutuksia ja saavutuksia, ja se on rakennettu SwiftUI:lla ja Core MIDI:llä, yhteensopiva iOS 17:n kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144826">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hanon Pro on pianotekniikkasovellus, joka tarjoaa harjoituksia ja palautetta, suunniteltu digitaaliselle aikakaudelle.</li>
<li>Useat käyttäjät ovat raportoineet sovelluksen kaatumisista MIDI-ohjaimien kanssa ja ilmaisseet toiveensa MIDI-toiston ja joustavampien harjoitteluvaihtoehtojen suhteen.</li>
<li>Sovellus vaatii iOS 17+ -käyttöjärjestelmän, mikä aiheuttaa turhautumista vanhempien laitteiden käyttäjissä. Parannusehdotuksiin kuuluu parempi laiteyhteensopivuus ja lisäominaisuudet, kuten edistymisen seuranta ja mukautettujen tulosten lataaminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/sectorlisp2/">Lisp roskienkeruulla 436 tavussa</a></h2>
<ul>
<li>SektorLISP sisältää nyt roskienkeruun, sovittaen korkean tason roskienkerätyn ohjelmointikielen 512 tavun levykeaseman käynnistyssektoriin, käyttäen vain 436 tavua.</li>
<li>Tämä tekee LISPistä pienimmän ohjelmointikielen, ohittaen FORTHin ja BASICin, ja se on yhteensopiva kaikkien PC-mallien kanssa vuodesta 1981 lähtien, joissa on vähintään 64 kt RAM-muistia.</li>
<li>Projekti esittelee merkittävää optimointia, vähentäen i8086-kokoonpanototeutusta sadalla tavulla, ja sisältää 40-tavuisen roskienkerääjän. Binääritiedostot ja lähdekoodi ovat saatavilla GitHubissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142121">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Lisp-tulkki roskienkeruulla (GC) on toteutettu vain 436 tavussa, mikä osoittaa vaikuttavan minimalismin saavutuksen ohjelmoinnissa.</li>
<li>Projekti, joka on isännöity justine.lol-sivustolla, on kerännyt merkittävää huomiota ja ihailua kompaktin ja tehokkaan suunnittelunsa ansiosta, viitaten aiempiin töihin ja tarjoten opettavaisia näkemyksiä.</li>
<li>Keskustelut korostavat tasapainoa minimalistisen tulkin luomisen ja &quot;oikean&quot; Lispin toiminnallisuuden säilyttämisen välillä, herättäen väittelyjä ohjelmointikielten, kuten Brainfuckin, luonteesta ja niiden käytännön sovelluksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/micahkepe/vimtutor-sequel">Tein laajennetun version Vimtutorista – Esittelyssä Vimtutor Sequel</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Vimtutor Sequel&quot; tarjoaa edistyneitä Vim-oppitunteja, mukaan lukien komennot, tekniikat, vaiheittaiset opastukset ja interaktiiviset harjoitukset.</li>
<li>Asennus voidaan tehdä Homebrew&#39;n kautta tai kloonaamalla arkisto GitHubista, ja yksityiskohtaiset ohjeet on annettu molempiin menetelmiin.</li>
<li>Työkalu on lisensoitu MIT-lisenssillä, ja panokset ovat tervetulleita CONTRIBUTING.md-ohjeiden mukaisesti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144843">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vimtutor Sequel on laajennettu versio alkuperäisestä Vimtutorista, joka on suunnattu käyttäjille, jotka tuntevat perus Vim-komennot ja haluavat oppia edistyneitä ominaisuuksia.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat opetusohjelmat jakamisesta, oikeinkirjoituksen tarkistuksesta, edistyneestä haku- ja korvaustoiminnosta, makroista, Vim-skriptauksesta, laajennuksista, istunnoista ja rekistereistä sekä mukautettu vimrc-konfiguraatio yhtenäisen oppimiskokemuksen takaamiseksi.</li>
<li>Asennusohjeet on annettu Macille, Windowsille ja Linuxille, ja tekijä hakee palautetta ja panoksia GitHub-repositorion kautta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/simonw/1991-WWW-NeXT-Implementation">1991 WWW-NeXT-toteutus</a></h2>
<ul>
<li>Tämä GitHub-repositorio peilaa Tim Berners-Leen alkuperäistä WorldWideWeb-sovellusta NeXT:lle, esitellen ensimmäisen prototyyppi Hypertext-selaimen/editorin.</li>
<li>Applikaatio mahdollistaa pääsyn hypertekstipalvelimille, tiedostoihin ja uutisiin, tarjoten vilauksen varhaisen webin toiminnallisuudesta.</li>
<li>Arkisto sisältää historiallisen muutospäiväkirjan, jossa sitoutumispäivät on takautuvasti merkitty kunkin tiedoston viimeisimmän muokkauspäivän mukaan, säilyttäen alkuperäisen aikajanan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141676">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuoden 1991 WWW-NeXT-toteutus on saatavilla GitHubissa, mikä on herättänyt kiinnostusta tekniikan harrastajien ja digitaalisten arkeologien keskuudessa.</li>
<li>Tämä julkaisu korostaa verkon varhaista graafista luonnetta, mikä on vastakohta tuon ajan yleisemmille tekstipohjaisille selaimille.</li>
<li>Projekti esittelee Objective-C:n ja NeXTStepin käyttöä, korostaen nopean sovelluskehityksen ominaisuuksia, jotka olivat ratkaisevan tärkeitä Tim Berners-Leen alkuperäiselle verkkoselaimelle/editorille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-08-therapy-treatment-glioblastoma-cells-newly.html">Tutkijat kehittävät hoidon, joka voi tappaa glioblastoomasoluja aivoradalla</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat McMasterin yliopistosta ja muista laitoksista ovat tunnistaneet uuden aivoradan, jota glioblastoomasolut käyttävät, ja kehittäneet lupaavan hoidon näiden kasvainten estämiseksi ja tappamiseksi.</li>
<li>Tutkimus, joka julkaistiin Nature Medicine -lehdessä 2. elokuuta 2024, osoittaa, että tämän reitin kohdistaminen CAR T -soluilla ja lääkkeellä parantaa merkittävästi selviytymistä prekliinisissä malleissa.</li>
<li>Hoito, joka keskittyy ROBO1-proteiiniin, kaksinkertaisti elinajan kolmessa syöpämallissa ja hävitti kasvaimet 50 %:ssa tapauksista kahden sairauden osalta, tarjoten toivoa glioblastooman ja muiden invasiivisten aivosyöpien hoitoon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144021">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkijat ovat kehittäneet uuden hoitomuodon, joka voi tappaa glioblastoomasoluja, erittäin aggressiivista aivosyöpää, jonka eloonjäämisprosentit ovat perinteisesti olleet alhaiset.</li>
<li>Tohtori Richard Scolyer, joka hoitaa omaa glioblastoomaansa, on osoittanut lupaavia tuloksia ilman uusiutumista yli vuoden ajan, mikä korostaa tämän uuden lähestymistavan potentiaalia.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan syövän hoidon monimutkaisuutta ja haasteita, todeten, että vaikka immunoterapia on tehokas joillekin syöville, se ei toimi kaikissa kasvaimissa, ja vaihtoehtoiset hoidot, kuten ketogeeninen terapia, ovat edelleen kiistanalaisia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dev.java/learn/modernio/">Yleiset I/O-tehtävät nykyaikaisessa Javassa</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa Cay Horstmann käsittelee yleisiä I/O-tehtäviä Javassa, erityisesti web-sovelluksissa, kuten tekstitiedostojen lukemista/kirjoittamista, JSON-tietojen käsittelyä ja ZIP-tiedostojen kanssa työskentelyä.</li>
<li>Se korostaa API-parannuksia Java 8:sta lähtien, mukaan lukien UTF-8 oletuskoodauksena Java 18:sta alkaen sekä parannuksia <code>java.nio.file.Files</code>- ja <code>java.io.InputStream</code>-luokkiin.</li>
<li>Artikkeli tarjoaa käytännön koodiesimerkkejä tekstitiedostojen lukemiseen ja kirjoittamiseen, syötevirtojen käsittelyyn sekä hakemistojen ja ZIP-tiedostojen kanssa työskentelyyn, painottaen modernien <code>Files</code>-menetelmien käyttöä vanhan <code>File</code>-luokan sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142737">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy Javan <code>URL</code>- ja <code>URI</code>-luokkien omituisuuksiin ja ongelmiin, erityisesti tasa-arvotarkistuksiin ja DNS-resoluutioon liittyen.</li>
<li>Korostaa Java I/O:n kehitystä <code>java.io.File</code> -luokasta <code>java.nio.file.Path</code> -luokkaan, painottaen ei-blokkaavaa I/O:ta ja parempaa abstraktiota.</li>
<li>Mainitsee käytännön neuvoja ja yleisiä sudenkuoppia Java:n I/O API:en käytössä, kuten poikkeusten käsittelyn streameissa ja <code>var</code>-avainsanan käytön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.inc.com/bruce-crumley/judges-suspend-fcc-net-neutrality-restoration-rule.html">Tuomarit keskeyttävät FCC:n verkkoneutraliteetin palauttamissäännön</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142710">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tuomari on keskeyttänyt FCC:n netin neutraaliuden palauttamissäännön, mikä kärjistää oikeudellisia ristiriitoja netin neutraaliuden ympärillä.</li>
<li>Tämä keskeytys seuraa korkeimman oikeuden päätöstä, joka vähensi liittovaltion sääntelyvaltaa, mikä on johtanut epävakaaseen sääntely-ympäristöön.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että epävakaus hyödyttää vakiintuneita yrityksiä ja vaikeuttaa uusien markkinoille tulijoiden toimintaa, ja ehdottavat, että kongressin tulisi käsitellä näitä kysymyksiä tuomioistuinten sijaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publications.anl.gov/anlpubs/2001/07/39886.pdf">Magneettisesti leijutettu avaruushissi matalalle Maan kiertoradalle (2001) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142125">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News -käyttäjät keskustelevat vuoden 2001 artikkelista, joka käsittelee magneettisesti leijuvia avaruushissejä matalalle Maan kiertoradalle, muistellen samankaltaisia konsepteja Popular Science -lehdessä.</li>
<li>Debatti kattaa tekniset haasteet, mukaan lukien tarve edistyneille materiaaleille, kuten hiilinanoputkille ja korkean lämpötilan suprajohtimille, sekä katkenneen köyden riskit.</li>
<li>Vaihtoehtoja, kuten railgun-tykit ja laukaisusilmukat, ehdotetaan, ja keskusteluja käydään avaruushissien taloudellisesta kannattavuudesta ja käytännöllisyydestä sekä suprajohtavien materiaalien edistysaskeleista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mediaecosystemobservatory.com/press-releases/old-news-new-reality-a-year-of-metas-news-ban-in-canada">Vuosi Metan uutiskiellosta Kanadassa</a></h2>
<ul>
<li>Metan uutiskielto Kanadassa, vastauksena lakiesitykseen C-18, on johtanut 85 %:n laskuun kanadalaisten uutistoimistojen sitoutumisessa Facebookissa ja Instagramissa, mikä on johtanut kokonaisuudessaan 43 %:n laskuun sitoutumisessa.</li>
<li>Noin 30 % paikallisista uutistoimistoista on lopettanut toimintansa sosiaalisessa mediassa, ja vain 22 % kanadalaisista on tietoisia kiellosta.</li>
<li>Kiellosta huolimatta 36 % käyttäjistä kohtaa edelleen uutissisältöä kiertoteiden kautta, mutta kanadalaiset näkevät näillä alustoilla päivittäin 11 miljoonaa vähemmän uutisnäkymiä, kuluttaen vähemmän uutisia kokonaisuudessaan ja enemmän puolueellisesta näkökulmasta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141779">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Metan uutiskielto Kanadassa, johon ovat vaikuttaneet sanomalehtien lobbaajat ja poliitikot, edellyttää alustoja maksamaan uutissisällöstä, mikä on johtanut siihen, että Meta estää uutislinkit.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että kielto vahingoittaa uutisorganisaatioita poistamalla hyödylliset ilmaiset sosiaalisen median linkit, vaikka uutissisältöä ilmestyy edelleen kiertoteiden, kuten kuvakaappausten, kautta.</li>
<li>Käynnissä oleva keskustelu kyseenalaistaa, pitäisikö Metan maksaa uutissisällöstä, huolenaiheina uutisten kulutuksen väheneminen, puolueellisen tiedon lisääntyminen sekä vaikutus uutisorganisaatioiden tuloihin ja selviytymiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redox-os.org/news/kernel-11/">Kohti POSIXin käyttäjätilallistamista – osa I: signaalinkäsittely ja IO</a></h2>
<ul>
<li>Redox OS on saanut NGI Zero -apurahan POSIX-signaalien käsittelyn ja prosessinhallinnan toteuttamiseen käyttäjätilassa, mikä mahdollistaa vuoden mittaisen keskittymisen ytimen ja komponenttien parantamiseen.</li>
<li>Parannukset skeemapaketin muodossa ja uudet järjestelmäkutsut (SYS_PREAD2 ja SYS_PWRITE2) ovat lisänneet RedoxFS:n kopiointisuorituskykyä 63 %, mikä on verrattavissa io_uringin tehokkuuteen.</li>
<li>Projektin tavoitteena on siirtää enemmän POSIX-logiikkaa käyttäjätilaan, parantaa signaalinkäsittelyä ja kehittää tulevaisuudessa käyttäjätilan prosessinhallintaa sekä lisätä ytimen parannuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142686">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>POSIX sallii tiedostokuvaajien (FD) jakamisen useiden prosessien kesken, mikä on olennaista Unix-tyyppisille järjestelmille ja kykyperusteiselle tietoturvalle, mutta tämä jakaminen voidaan siirtää käyttäjätilaan.</li>
<li>FD:iden globaali kursori monimutkaistaa rinnakkaisen käytön, mikä vaatii synkronointia, ja vaikka Rustin <code>std::fs::File</code> API käsittelee tämän muuttuvuusvaatimuksilla, muissa kielissä voi esiintyä bugeja tai tarvetta monimutkaisille API:ille.</li>
<li>Modernit sovellukset ja järjestelmien ohjelmointi kehittyvät tasapainottamaan POSIXin historiallista suunnittelua tarpeen kanssa saada modulaarisempia ja turvallisempia rajapintoja, hyödyntäen työkaluja kuten D-Bus ja Linuxin plan9-nimiavaruuksia paremman eristyksen ja turvallisuuden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2024/08/01/primitive-recursive-functions.html">Primitiivisesti rekursiiviset funktiot työskentelevälle ohjelmoijalle</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli korostaa Turingin täydellisyyden ja primitiivisten rekursiivisten funktioiden ymmärtämisen tärkeyttä, joita usein sivuutetaan tietojenkäsittelytieteen opetuksessa.</li>
<li>Se korostaa, että monia käytännön ongelmia voidaan toteuttaa ei-Turing-täydellisillä kielillä, jotka tarjoavat etuja, kuten determinismiä ja turvallisuutta.</li>
<li>Keskustelu sisältää erot äärellisten tilakoneiden, Turingin koneiden ja primitiivirekursiivisten funktioiden välillä, huomauttaen, että PRF:t päättyvät aina ja voivat laskea monia käytännön funktioita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41146278">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii primitiivirekursiivisia funktioita ja niiden merkitystä koodin päättymisen varmistamisessa, mikä on linjassa jäsennellyn ohjelmoinnin periaatteiden kanssa.</li>
<li>Se käsittelee Turingin täydellisyyden rajoituksia ja sellaisten kielten kuin CUE ja Dhall etuja, jotka voivat taata päättymisen.</li>
<li>Keskustelu käsittelee käytännön haasteita funktion päättymisen todistamisessa ja sen vaikutuksia konfiguraatiokieliin, tasapainottaen laskentatehon ja turvallisuuden välillä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Meiltä loppuivat sarakkeet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Meilt%C3%A4%20loppuivat%20sarakkeet&subheading=lauantaina%203.%20elokuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/08/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/02&#39;</h2>
<h1>2024-08-02</h1>
<h2><a href="https://clownstrike.lol/crowdmad/">CrowdStriken edustajat antavat tavaramerkkirikkomusilmoituksen ClownStrikelle</a></h2>
<ul>
<li>Clown Services Company, parodiasivusto, sai poistokehotuksen CrowdStrikeltä, mikä johti siihen, että CloudFlare poisti sivuston.</li>
<li>Sivuston omistaja väittää, että DMCA:ta käytetään usein väärin yritysten toimesta laillisen sisällön, erityisesti parodian, poistamiseen, joka on suojattu Fair Use -periaatteen nojalla.</li>
<li>Vaikka sivusto poistettiin, se sai merkittävää huomiota päästen Hacker Newsin kärkeen, tuoden esiin ongelmia DMCA:n väärinkäytön ja yritysvaikutuksen kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133917">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike antoi tavaramerkkirikkomusilmoituksen ClownStrikelle, parodiasivustolle, mikä ironisesti lisäsi sivuston näkyvyyttä.</li>
<li>CSC, yritys, joka hoitaa hallinnollisia tehtäviä, kuten brändisuojelua, lähetti todennäköisesti ilmoituksen CrowdStriken puolesta.</li>
<li>Tapaus korostaa Streisand-efektiä, jossa yritykset tukahduttaa tietoa vahingossa voimistavat sitä, tuoden esiin aggressiivisten brändinsuojelutaktiikoiden riskit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/g/golang-dev/c/0OqBkS2RzWw">Russ Cox luopuu Go-teknologiajohtajan tehtävästä</a></h2>
<ul>
<li>Russ Cox ilmoitti, että Austin Clementsista tulee Go-projektin tekninen johtaja 1. syyskuuta alkaen, ja Cherry Mui ottaa Austinin aiemmat vastuut.</li>
<li>Johtajuuden muutosten on tarkoitus tuoda uusia näkökulmia, ja Russ Cox jatkaa mukana yksilöllisenä avustajana keskittyen uusiin projekteihin, kuten Gaby ja Oscar.</li>
<li>Yhteisön jäsenet ilmaisivat kiitollisuutensa Russin johtajuudesta ja ehdottivat kääntäjän ja ajonaikaisen ympäristön kokousmuistioiden ja toimistoaikojen jatkamista paremman läpinäkyvyyden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41132669">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Russ Cox astuu alas Go-teknologiajohtajan tehtävästä, mikä on saanut yhteisön osoittamaan kiitollisuutta hänen merkittävistä panoksistaan, kuten kilpailunilmaisimen, standardoidun virheenkääreiden, moduulien, genericsien ja työkaluketjun päivitysten kehittämisestä.</li>
<li>Käyttäjät ovat jakaneet toivelistoja Go-kielen tulevista parannuksista, kuten summa-tyypeistä ja paremmista enum-/alue-tyypeistä, mikä heijastaa jatkuvaa yhteisön sitoutumista ja kiinnostusta kielen kehitykseen.</li>
<li>Keskustelut korostavat Coxin vaikuttavaa työtä moduuliversioinnissa ja viimeaikaisista muutoksista, kuten iteraattoreista, käytyjä väittelyitä, mikä alleviivaa hänen vaikutustaan Go-ekosysteemiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/the-upstream-cause-of-the-youth-mental">Nuorten mielenterveyskriisin perimmäinen syy on yhteisön menettäminen</a></h2>
<ul>
<li>Nuorten mielenterveyskriisi johtuu todellisten yhteisöjen heikentymisestä teknologian kehityksen myötä, mikä johtaa lisääntyneeseen yksinäisyyteen ja henkiseen ahdinkoon nuorten keskuudessa.</li>
<li>Asiantuntijat Jonathan Haidt ja Zach Rausch korostavat yhteisöllisyyteen ja leikkiin perustuvan lapsuuden vähenemistä sekä puhelinpohjaisen lapsuuden lisääntymistä merkittävinä tekijöinä.</li>
<li>Seth Kaplan korostaa vahvojen paikallisyhteisöjen uudelleenrakentamisen tärkeyttä, painottaen, että tosielämän vuorovaikutus tarjoaa tukea ja turvallisuutta, jota virtuaaliset yhteydet eivät voi tarjota.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41139149">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nuorten mielenterveyskriisi johtuu yhteisön ja aitojen sosiaalisten yhteyksien menetyksestä.</li>
<li>Taloussuhteet hallitsevat nyt sosiaalisia vuorovaikutuksia, ja kodit ja työpaikat keskittyvät kulutukseen ja taloudelliseen elinkelpoisuuteen.</li>
<li>Fyysisten yhteisötilojen väheneminen ja pinnallisten verkkovuorovaikutusten lisääntyminen ovat pahentaneet nuorten mielenterveysongelmia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ZitaoTech/Hackberry-Pi_Zero">Hackberry-Pi_Zero – Käsikäyttöinen Linux-pääte, joka käyttää Raspberry Pi Zero 2W:tä</a></h2>
<ul>
<li>Hackberry-Pi_Zero on käsikäyttöinen Linux-pääte, joka on rakennettu Raspberry Pi Zero 2W:llä. Siinä on 4 tuuman 720x720 TFT-näyttö ja BlackBerry-näppäimistö.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat vaihdettavat Nokia BL-5C -akut, VIALin kautta mukautettava näppäinkartta ja tuki useille käyttöjärjestelmille, kuten Kali ja Raspberry Pi OS.</li>
<li>Laite tarjoaa 3 USB 2.0 -porttia, Stemma I2C -portin ja TF-korttipaikan, mikä tekee siitä monipuolisen eri sovelluksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41138701">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hackberry-Pi_Zero, käsikäyttöinen Linux-pääte, joka käyttää Raspberry Pi Zero 2W:tä, on herättänyt kiinnostusta sen suunnittelun ja mahdollisten käyttötapojen vuoksi, erityisesti päätelaitteettomien tietokoneiden vianmäärityksessä ja kannettavassa tietojenkäsittelyssä.</li>
<li>Keskeisiä huolenaiheita ovat &quot;kaksoisakun&quot; ominaisuuden turvallisuus, sillä useat käyttäjät ovat korostaneet LiPo-akkujen rinnakkaiskytkennän palovaaraa ja IP5306 IC:n muokkaamisen monimutkaisuutta kahden akun erilliseen käsittelyyn.</li>
<li>Lisäksi käyttäjät keskustelevat vaihtoehdoista ja parannuksista, kuten eInk-näyttöjen käytöstä paremman virrankulutuksen saavuttamiseksi, 4G/5G-yhteyksien integroimisesta ja GPIO-pinnien hyödyntämisestä lisätoimintoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ambianic/peerfetch">Peerfetch – Peer-to-Peer HTTP WebRTC:n kautta</a></h2>
<ul>
<li>Peerfetch on vertaisverkko-HTTP-ratkaisu WebRTC:n kautta, joka mahdollistaa suoran ja turvallisen pääsyn verkkoselaimista palomuurien takana oleviin reunalaitteisiin.</li>
<li>Se sisältää päästä päähän -salausta, ei vaadi mukautettua VPN-asetusta, pilvivälittäjää, dynaamista DNS-palvelua tai mukautettuja palomuurisääntöjä, ja on saatavilla JavaScript- ja Python-kielillä.</li>
<li>Esimerkkitapauksiin kuuluvat suora pääsy yksityisiin kotiturvakameroihin, IoT-laitteiden mesh-viestintä, henkilökohtaisten verkkosovellusten datan jakaminen ilman julkista IP-osoitetta ja hajautettu oppiminen paikallisella käyttäjädatalle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135671">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Peerfetch esittelee Peer-to-Peer HTTP:n WebRTC:n kautta, mahdollistaen suoran viestinnän selainten välillä ilman perinteisiä palvelimia.</li>
<li>Tämä lähestymistapa vähentää pilvipalveluriippuvuutta ja parantaa yksityisyyttä mahdollistamalla turvallisen tiedonsiirron suoraan laitteiden välillä.</li>
<li>Projekti on herättänyt merkittävää kiinnostusta sen potentiaalin vuoksi yksinkertaistaa verkkoviestintää ja parantaa tehokkuutta, vaikka tietovarastoa ei ole päivitetty yli kolmeen vuoteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/08/01/google-cloud-now-has-a-dedicated-cluster-of-nvidia-gpus-for-y-combinator-startups/">YC solmii sopimuksen Googlen kanssa omistetusta laskentaklusterista AI-startupeille</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud tarjoaa Y Combinator -startupeille pääsyn omistettuun, tuettuun klusteriin Nvidia GPU:ita ja Google TPU:ita AI-mallien kehittämistä varten.</li>
<li>Aloite sisältää 350 000 dollarin arvosta pilvipalveluhyvityksiä kahden vuoden aikana ja lisätukea, jonka tavoitteena on houkutella varhaisen vaiheen tekoäly-startupeja Google Cloudiin.</li>
<li>Tämä kumppanuus pyrkii rakentamaan pitkäaikaisia suhteita startup-yrityksiin, käsittelemällä yleisiä ongelmia, kuten rajallisia laskentaresursseja, ja mukautumaan kiihdyttämöiden ja pääomasijoittajien trendeihin, jotka tarjoavat GPU-klustereita houkutellakseen tekoäly-startupeja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135363">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>YC (Y Combinator) on tehnyt yhteistyötä Googlen kanssa tarjotakseen omistetun laskentaklusterin AI-startupeille, tarjoten etuoikeutetun pääsyn Nvidian GPU:ihin ja Googlen TPU:ihin.</li>
<li>Diili varmistaa, että YC-yritykset voivat käyttää näitä resursseja ilman erillistä hyväksyntää, mikä tähtää auttamaan startup-yrityksiä kehittämään nopeasti.</li>
<li>Vaikka jotkut pitävät tätä kilpailua rajoittavana, toiset näkevät sen Googlen strategisena siirtona houkutella varhaisen vaiheen startup-yrityksiä, ratkaisten aiempia haasteita pilvipalveluiden krediittien ja koneiden saatavuuden kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://srcd.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/cdev.14129">Vaahtokarkkitesti epäonnistuu toistumaan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41139854">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuoden 2018 tutkimus, johon osallistui 900 henkilöä, kyseenalaisti alkuperäisen Vaahtokarkkitestin tulokset, johon osallistui vain 90 henkilöä.</li>
<li>Uusi tutkimus havaitsi, että viivästyneen tyydytyksen ja akateemisen saavutuksen välinen korrelaatio katoaa, kun kotitalouden tulot otetaan huomioon, mikä viittaa siihen, että tulot ovat merkittävä ennustaja.</li>
<li>Tutkimus osoittaa, että vaahtokarkkitesti saattaa mitata enemmän luottamusta tutkijoihin kuin itsehillintää, korostaen psykologisten piirteiden monimutkaisuutta, joihin vaikuttavat sekä perityt että ympäristötekijät.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugs.openjdk.org/browse/JDK-8303099">Null-rajoitetut ja null-arvot sallivat tyypit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41136974">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Java esittelee null-rajoitettuja ja nullable-tyyppejä parantaakseen null-turvallisuutta, samankaltaisesti kuin C#- ja Kotlin-kielissä.</li>
<li>Tämä ehdotus tarjoaa kolme vaihtoehtoa: tehokkaasti nullable, nimenomaisesti nullable ja nimenomaisesti ei-nullable, pyrkien säilyttämään taaksepäin yhteensopivuuden olemassa olevan koodin kanssa.</li>
<li>Uusi lähestymistapa on suunniteltu havaitsemaan mahdolliset NullPointerException-virheet (NPE) käännösaikana, mikä parantaa virheiden tarkistusta ja koodin luotettavuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/asg017/sqlite-vec">SQLite-vektorihaun laajennus, joka toimii missä tahansa</a></h2>
<ul>
<li>sqlite-vec on uusi SQLite-laajennus vektorihakuun, joka on yhteensopiva useiden alustojen kanssa, mukaan lukien Linux, MacOS, Windows, selaimet WebAssemblyn (WASM) kanssa ja Raspberry Pi -laitteet.</li>
<li>Se tukee float-, int8- ja binäärivektoreiden tallentamista ja kyselyjä virtuaalitauluissa, kirjoitettu puhtaalla C-kielellä ilman riippuvuuksia, ja sitä tukevat merkittävät sponsorit kuten Mozilla Builders ja Fly.io.</li>
<li>Asennus on monipuolinen, ja se tukee erilaisia pakettienhallintaohjelmia, kuten pip Pythonille, npm Node.js:lle, gem Rubylle, go get Golle, cargo Rustille sekä Datasetten ja sqlite-utilsin lisäosia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41137658">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SQLite vektorihaku laajennus, sqlite-vec, on julkaistu versiossa 0.1.0 &quot;vakaa,&quot; ja se tukee useita alustoja, mukaan lukien MacOS, Linux, Windows, Raspberry Pi ja selaimet WebAssemblyn (WASM) kautta.</li>
<li>Laajennus tunnetaan nopeudestaan brutaalivoimavektorihakujen suorittamisessa ja sisältää kokeellisen ominaisuuden, joka mahdollistaa muistissa olevien vektorien kyselyn ilman kopiointia, tehden siitä kilpailukykyisen työkalujen kuten faiss, usearch ja duckdb kanssa.</li>
<li>Julkaisu on merkittävä semanttisten hakukoneiden, suositusjärjestelmien ja luokittelijoiden sovelluksille, ja siinä on enintään 8192 ulottuvuuden vektorikoko, joka on laajennettavissa, eikä <code>vec_distance_ls()</code>-toiminnoilla ole rajoituksia, lukuun ottamatta SQLite:n 1GB blob-rajoitusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.googlesource.com/oscar/+/refs/heads/master/README.md">Oscar, avoimen lähdekoodin kontribuuttoriagenttiarkkitehtuuri</a></h2>
<ul>
<li>Oscar on avoimen lähdekoodin projekti, joka on suunniteltu automatisoimaan ohjelmistojen ylläpitotehtäviä käyttämällä suuria kielimalleja (LLM) semanttiseen analyysiin ja luonnollisen kielen käsittelyyn.</li>
<li>Toisin kuin muut LLM-sovellukset, Oscar keskittyy ei-koodaus tehtäviin, kuten ongelmien käsittelyyn ja kysymysten yhdistämiseen dokumentaatioon, pyrkien vähentämään ylläpitäjien työtaakkaa.</li>
<li>Ensimmäinen prototyyppi, @gabyhelp, on testattu onnistuneesti Go-ongelmanseurannassa, ja tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu kykyjen laajentaminen ja integrointi muiden työkalujen ja alustojen kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135240">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Oscar, avoimen lähdekoodin kontribuuttoriagenttiarkkitehtuuri, pyrkii tehostamaan projektien ylläpitoa yksinhuoltajille.</li>
<li>Ratkaisuja, kuten interaktiivinen apu aiderissa, bottien käyttö ongelmien luokittelussa ja työkalut kuten issuewhiz, käytetään GitHub-ongelmien hallintaan tehokkaasti.</li>
<li>Projektit, kuten patchwork, ja työkalut, kuten aider + sonnet, näyttävät lupaavilta automaattisten panosten tuottamisessa, vaikka ihmisen valvonta on edelleen ratkaisevan tärkeää.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/miekg/gitopper">GitOpper: GitOps ilman Kubernetesia</a></h2>
<ul>
<li>Gitopper on työkalu, joka on suunniteltu ei-Kubernetes-ympäristöihin seuraamaan etä-git-repositorya, hakemaan muutoksia ja lataamaan palvelinprosessit uudelleen HUP-signaalin avulla.</li>
<li>Tämä tukee GitOps-työskentelytapaa ilman Kubernetesia, suorittaen harvennettuja git-tarkistuksia ja asettaen bind mount -liitoksia palvelun käyttöä varten, käyttäen SSH-avaimia autentikointiin.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat käyttöönoton seurannan mittarit, eroavaisuuksien havaitseminen, kaistan ulkopuoliset palautukset ja kanarointi, joka mahdollistaa eri haarojen osoittamisen palveluille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133390">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GitOpper on GitOps-työkalu, joka toimii ilman Kubernetesia, tarjoten vaihtoehdon niille, jotka eivät käytä Kubernetesia käyttöönoton työnkuluissaan.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin erilaisia GitOps-käytäntöjä ja -työkaluja, kuten post-receive hookit, Dokku, Capistrano ja GitHub-toiminnot, mikä osoittaa monipuolisen valikoiman käyttöönotto-strategioita.</li>
<li>Kirjoituksessa korostetaan, että GitOps ei rajoitu vain Kubernetesiin, huolimatta sen alkuperästä, ja sitä voidaan soveltaa erilaisiin ympäristöihin ja työkaluihin, mikä tekee siitä monipuolisen erilaisiin käyttöönoton tarpeisiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/8/1/24210656/intel-is-laying-off-over-10000-employees-and-will-cut-10-billion-in-costs">Intel irtisanoo yli 10 000 työntekijää</a></h2>
<ul>
<li>Intel irtisanoo yli 15,000 työntekijää ja keskeyttää ei-välttämättömät työt säästääkseen 10 miljardia dollaria vuoteen 2025 mennessä.</li>
<li>Yhtiö vähentää T&amp;K- ja markkinointikuluja, leikkaa pääomamenoja yli 20 % ja tarkistaa kaikki aktiiviset projektit, seurauksena 1,6 miljardin dollarin tappio Q2 2024.</li>
<li>Vaikka PC- ja palvelinliiketoiminnan myynti on ollut vakaata, Intelin osake on alisuoriutunut, mikä on saanut toimitusjohtaja Pat Gelsingerin korostamaan tarvetta kevyemmälle ja tehokkaammalle toiminnalle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133313">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Intel irtisanoo yli 10,000 työntekijää vähentääkseen vuosittaisia T&amp;K- ja markkinointikustannuksia miljardeilla.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että Intelin epäonnistuminen hyödyntää keskeisiä trendejä, kuten mobiilia ja tekoälyä/koneoppimista, on johtanut tähän tilanteeseen, mikä viittaa T&amp;K-toiminnan huonoon hallintaan.</li>
<li>Yt-neuvottelujen tavoitteena on keskittyä ydinkompetensseihin, mutta on huolta siitä, että tämä saattaa haitata pitkän aikavälin innovaatioita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/simonmysun/ell">Ell – Komentoriviliittymä LLM:ille, kirjoitettu Bashilla</a></h2>
<ul>
<li>Uusi CLI-työkalu nimeltä &quot;ell&quot; on luotu vuorovaikutukseen suurten kielimallien (LLM) kanssa suoraan terminaalista, noudattaen Unix-filosofian yksinkertaisuutta ja modulaarisuutta.</li>
<li>&quot;Ell&quot; mahdollistaa helpon integroinnin muiden työkalujen kanssa putkituksen avulla ja tukee mukauttamista mallipohjien ja koukkupohjaisten lisäosien kautta, mikä tekee siitä erittäin mukautuvan.</li>
<li>Kehitetty lähes puhtaalla Bashilla ja minimaalisilla riippuvuuksilla, se voi lukea aiempaa terminaalin tulostetta kontekstina, mahdollistaen suoran avun LLM:ltä; sillä on kuitenkin joitakin rajoituksia, kuten riippuvuus jq:sta, curl:sta ja Perl:stä sekä epätäydellinen Markdown-syntaksin korostus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41138085">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ell on Bash-pohjainen CLI-työkalu, jonka avulla voi olla vuorovaikutuksessa suurten kielimallien (LLM) kanssa suoraan terminaalista käsin. Se on suunniteltu yksinkertaiseksi, modulaariseksi ja laajennettavaksi.</li>
<li>Se käsittelee olemassa olevien ratkaisujen monimutkaisuus- ja riippuvuusongelmia, tukee mukauttamista mallien ja koukkupohjaisten lisäosien avulla, ja voi lukea aiempaa päätelaitteen tulostusta kontekstina.</li>
<li>Tunnetut rajoitukset sisältävät riippuvuuden jq:sta JSON-parsinnassa, curl:sta HTTPS-pyyntöjen tekemisessä ja Perl:stä terminaalin ohjausmerkkijonojen käsittelyssä, mutta se keskittyy käyttäjäkokemuksen parantamiseen, kuten sivutukseen ja syntaksin korostamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/koiuo/xdg-override">xdg-override: muuta oletussovellusta tilapäisesti Linuxissa</a></h2>
<ul>
<li>xdg-open on GNU/Linux-työkalu, joka avaa tiedostoja ja URL-osoitteita käyttäjän suosimissa sovelluksissa, varmistaen johdonmukaisen toiminnan eri ympäristöissä.</li>
<li>xdg-override mahdollistaa käyttäjien tilapäisesti vaihtaa oletussovelluksen tietyille tehtäville ilman järjestelmäasetusten muuttamista, mikä on hyödyllistä esimerkiksi tilanteissa, joissa halutaan käyttää eri selainta tietyille sovelluksille.</li>
<li>Asennus voidaan tehdä Nixin kautta tai sijoittamalla skripti manuaalisesti, ja se tarjoaa vaihtoehtoja tiettyjen MIME-tyyppien ohittamiseen, mikä lisää joustavuutta sovellusten käsittelyssä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133876">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>xdg-override on skripti, joka on suunniteltu korvaamaan valikoivasti xdg-openin oletussovellusten käsittelyssä Linuxissa, ratkaisten käyttäjien kohtaamia erityisiä ongelmia.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat erilaisista mukautetuista skripteistä ja menetelmistä tiedostojen ja URL-osoitteiden hallintaan, mikä heijastaa monimutkaisuutta ja mukauttamisen tarvetta eri työpöytäympäristöissä.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin sekä <code>xdg-open</code>-työkalun hyödyt että kritiikit, ja jotkut käyttäjät suosivat vaihtoehtoisia ratkaisuja, kuten GNOMEn &quot;Junction&quot; tai omia skriptejä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.intc.com/news-events/press-releases/detail/1704/intel-reports-second-quarter-2024-financial-results">Intel raportoi vuoden 2024 toisen neljänneksen taloudelliset tulokset</a></h2>
<ul>
<li>Intel raportoi vuoden 2024 toisen neljänneksen liikevaihdoksi 12,8 miljardia dollaria, mikä on 1 % vähemmän kuin edellisenä vuonna. GAAP-osakekohtainen tulos oli -0,38 dollaria ja non-GAAP-osakekohtainen tulos 0,02 dollaria.</li>
<li>Yhtiö ilmoitti 10 miljardin dollarin kustannusten vähentämissuunnitelmasta, joka sisältää 15 %:n henkilöstövähennyksen ja osinkojen keskeyttämisen vuoden 2024 neljännestä neljänneksestä alkaen.</li>
<li>Keskeisiä virstanpylväitä ovat Intel 18A Process Design Kitin julkaisu ja uusien tuotteiden käyttöönotto, ja johto korostaa toimia tehokkuuden ja kannattavuuden parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133084">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Intelin viimeaikainen talousraportti on herättänyt huolta yhtiön strategiasta, erityisesti sen keskittymisestä kustannusten leikkaamiseen ydinongelmien, kuten prosessorikilpailukyvyn, sijaan.</li>
<li>Huolimatta 15 %:n henkilöstövähennyksestä Intelillä on yhä suurempi työvoima verrattuna kilpailijoihinsa, ja kriitikot väittävät, että johto on ollut väärässä linjassa jo vuosia.</li>
<li>Uusi toimitusjohtaja Pat Gelsinger toteuttaa muutoksia, mutta yhtiö kohtaa haasteita uusimman CPU-sarjansa kanssa ja mahdollisia joukkokanteita, mikä johtaa sisäiseen tyytymättömyyteen ja työntekijöiden etsiessä mahdollisuuksia muualta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CrowdStriken edustajat antavat tavaramerkkirikkomusilmoituksen ClownStrikelle" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CrowdStriken%20edustajat%20antavat%20tavaramerkkirikkomusilmoituksen%20ClownStrikelle&subheading=perjantaina%202.%20elokuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/08/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/01&#39;</h2>
<h1>2024-08-01</h1>
<h2><a href="https://statmodeling.stat.columbia.edu/2024/07/31/suspicious-data-pattern-in-recent-venezuelan-election/">Epäilyttävä tietomalli viimeaikaisissa Venezuelan vaaleissa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41123155">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Viimeaikaiset Venezuelan vaalitulokset osoittavat epäilyttävän tietomallin, jossa opposition ehdokas Gonzalez on tiettävästi voittanut 67 % äänistä verrattuna Maduron 30 %:iin, mikä herättää kysymyksiä tulosten laillisuudesta.</li>
<li>Analyytikot väittävät, että ääniprosenttien osuminen tarkkoihin pyöreisiin lukuihin on äärimmäisen epätodennäköistä, mikä viittaa mahdolliseen manipulointiin tai vilppiin raportoituissa tuloksissa.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin laajemman vaalirehellisyyden kysymyksen ja haasteet vaalivilpin havaitsemisessa ja todistamisessa, erityisesti autoritaarisissa hallinnoissa, joissa valtadynamiikka voi vaikuttaa prosessin läpinäkyvyyteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.funraniumlabs.com/2024/07/how-i-got-my-laser-eye-injury/">Kuinka sain laser-silmävammani</a></h2>
<ul>
<li>Phil B. kertoo sarjasta huonoja päätöksiä, jotka johtivat silmävammaan työskennellessään laser-yrityksessä vuonna 1999.</li>
<li>Quanta-Ray-laser oli asetettu väärin myyntiesittelyä varten, mikä aiheutti turvallisuusrikkomuksia ja vahinkoa varatoimitusjohtajan autolle.</li>
<li>Tapauksessa korostuivat vakavat turvallisuuspuutteet, mikä johti myynti-insinöörin irtisanomiseen ja korosti asianmukaisten laser-turvallisuusprotokollien tärkeyttä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127706">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Laser-silmävammat voivat tapahtua jopa henkilönsuojainten ja turvalukitusten kanssa; laser-turvaverhot ovat ratkaisevan tärkeitä.</li>
<li>2500 watin laser voi aiheuttaa sokeutta pitkien etäisyyksien päässä heijastusten vuoksi, ja sen nimellinen silmäturvallinen etäisyys (NOHD) on noin 10 km.</li>
<li>Suositellaan suljettuja alueita, joissa on lukitukset, liikkuvat esteet ja lasereiden absorptiopinnoitteet turvallisuuden takaamiseksi, erityisesti työskenneltäessä heijastavien materiaalien, kuten kuparin ja alumiinin, kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-07-31-just-disconnect-the-internet.html">Irrota vain internet</a></h2>
<ul>
<li>Turvallisuusmyyjä ClownStrike häiritsee hypoteettisesti Windows-asennuskantaansa viallisella päivityksellä, mikä herättää keskusteluja järjestelmien irrottamisen internetistä turvallisuuden vuoksi.</li>
<li>Irrottaminen järjestelmiä internetistä on epäkäytännöllistä nykyaikaisille yrityksille reaaliaikaisen viestinnän, ylläpidon, päivitysten ja valvonnan tarpeen vuoksi.</li>
<li>Turvallisuuden parantaminen yhdistetyissä ympäristöissä rajoittavien verkkoasetusten avulla ja ohjelmistojen suunnittelu offline-ominaisuuksilla on tehokkaampi lähestymistapa kuin täydellinen irrottaminen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125490">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Irrottautuminen internetistä ei ole yksinkertainen ratkaisu tietoturvaongelmiin, erityisesti IoT- ja terveydenhuoltoaloilla, jotka ovat riippuvaisia yhteyksistä päivitysten ja toiminnallisuuden vuoksi.</li>
<li>Väittely keskittyy ilmarakoisten järjestelmien käytännöllisyyteen verrattuna tarpeeseen parantaa turvallisuuskäytäntöjä, säädöksiä ja tasapainottaa turvallisuus operatiivisen tehokkuuden kanssa.</li>
<li>Turvallisuuden parantaminen edellyttää parempia käytäntöjä, koulutusta ja toisinaan strategista irrottautumista internetistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/sensational-breakthrough-marks-step-toward-revealing-hidden-structure-prime-numbers">Merkittävä edistysaskel kohti alkulukujen piilotetun rakenteen paljastamista</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126944">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Äskettäinen läpimurto alkulukuteoriassa on herättänyt merkittävää kiinnostusta, ja huomattavat matemaatikot, kuten Terence Tao, keskustelevat sen vaikutuksista.</li>
<li>Läpimurto koskee uusia rajoja Dirichlet&#39;n lauseen suurille arvoille, jotka James Maynard ja Larry Guth ovat esittäneet, ja joilla voi olla pitkäaikaisia vaikutuksia lukuteorian tutkimukseen.</li>
<li>Löytö on herättänyt keskusteluja sen mahdollisista vaikutuksista kryptografiaan, erityisesti RSA-salauksen turvallisuuteen ja alan valmiudesta tällaisiin teoreettisiin edistysaskeliin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.foobar2000.org/">Foobar2000</a></h2>
<ul>
<li>foobar2000, ilmainen äänisoitin Windowsille, on julkaissut virheenkorjauksia versioille 1.5 ja 1.6, ja versiot 1.6.18 ja 1.5.12 ovat nyt ladattavissa.</li>
<li>foobar2000 mobile v1.5 on julkaistu, ja siinä on uusi muokattava ulkoasumuoto. Android APK on ladattavissa.</li>
<li>foobar2000 v2.1 final ja foobar2000 for Mac v2.6 final julkaistiin joulukuussa 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41122920">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Foobar2000 on tunnettu yksinkertaisesta ja johdonmukaisesta käyttöliittymästään, ja se on säilyttänyt suosionsa 21 vuoden ajan toiminnallisuutensa ja minimalisminsa ansiosta.</li>
<li>Huolimatta suoratoistopalveluiden suosiosta, Foobar2000 on edelleen arvostettu sen muokattavuuden ja tuen ansiosta erilaisille ääniformaateille.</li>
<li>Foobar2000:n tekijä on päättänyt olla avaamatta ohjelmiston lähdekoodia, asettaen etusijalle hallinnan ja yhteensopivuuden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stopkillinggames.com/eci">Lopettakaa tappopelit – Euroopan kansalaisaloite</a></h2>
<ul>
<li>Liike ajaa uutta EU-lakia, joka varmistaisi, että videopelit pysyvät toiminnassa, vaikka julkaisijat lopettaisivat niiden tukemisen, säilyttäen ne taidemuotona.</li>
<li>Ehdotus sisältää varmistamisen, ettei julkaisijaan vaadita yhteyksiä tuen päättymisen jälkeen eikä liiketoimintakäytäntöihin puututa aktiivisen tuen aikana.</li>
<li>EU-kansalaisia kannustetaan allekirjoittamaan kansalaisaloite tämän asian tukemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126782">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eurooppalainen kansalaisaloite pyrkii varmistamaan kolmansien osapuolten käänteismekaniikan laillisuuden virallisen tuen puuttuessa, erityisesti videopeleissä ja muussa ohjelmistossa.</li>
<li>Tämä aloite on merkittävä, koska se käsittelee digitaalisen säilyttämisen ongelmaa varmistaen, että pelit ja ohjelmistot pysyvät saatavilla myös virallisen tuen päättymisen jälkeen, mikä on tärkeää kulttuurisen ja historiallinen säilyttämisen kannalta.</li>
<li>Aloite ehdottaa, että peliyhtiöiden tulisi julkaista palvelinohjelmisto tai korjata pelejä toimimaan offline-tilassa, kun ne sulkevat palvelimet, estäen näin pääsyn menetyksen ostettuun sisältöön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cgzirim/not-shazam">Rekrytoin Shazamin algoritmin Go-kielellä</a></h2>
<ul>
<li>NotShazam on kappaleentunnistustyökalu, joka on samanlainen kuin Shazam ja hyödyntää Spotifyn ja YouTuben API-rajapintoja.</li>
<li>Projekti vaatii Golangin, FFmpeg:n, MongoDB:n ja NPM:n asennusta ja käyttöönottoa varten.</li>
<li>Kayttäjät voivat kloonata arkiston, asentaa riippuvuudet ja suorittaa komentoja ladatakseen kappaleita, löytääkseen osumia ja hallitakseen sormenjälkiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127726">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kehittäjä on luonut uudelleen Shazamin algoritmin Go-ohjelmointikielellä ja jakanut sen GitHubissa.</li>
<li>Alkuperäinen Shazam-algoritmi on Applen patentoima ainakin maaliskuuhun 2025 asti, mikä saattaa aiheuttaa oikeudellisia ongelmia niille, jotka käyttävät tai jakelevat uudelleen luotua versiota.</li>
<li>Projektissa on joitakin teknisiä ja käytettävyysongelmia, kuten puutteelliset asennusohjeet ja kriittiset haavoittuvuudet riippuvuuksissa, jotka on ratkaistava laajemman käyttöönoton mahdollistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pytorch/torchchat">PyTorch – Torchchat: Keskustele LLM:ien kanssa kaikkialla</a></h2>
<ul>
<li>Torchchat on monipuolinen koodipohja, joka mahdollistaa suurten kielimallien (LLM) sujuvan suorittamisen eri alustoilla, kuten Python, C/C++, iOS ja Android.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat interaktiivinen chat CLI:ssä tai selaimessa, työpöytä-/palvelinsuoritus ilman Pythonia, nopeampi suoritus AOT Inductorilla ja mobiililaitteille siirrettävyys.</li>
<li>Tuetut mallit sisältävät Llama 3:n, Llama 2:n, Storiesin ja Mistralin, keskittyen käytettävyyteen, yksinkertaisuuteen, laajennettavuuteen ja oikeellisuuteen, joita tukevat laajat yksikkötestit ja yhteisön panokset.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125980">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>PyTorch on esitellyt Torchchatin, työkalun, joka mahdollistaa suurten kielimallien (LLM) integroinnin eri alustoille, mukaan lukien mobiili- ja alkuperäissovellukset.</li>
<li>Torchchat tarjoaa enemmän joustavuutta ja mukautusmahdollisuuksia verrattuna Ollamaan, joka soveltuu paremmin helppoon integrointiin työpöytä-/kannettavien projektien kanssa.</li>
<li>Torchchat tukee edistyneitä ominaisuuksia, kuten flash attention NVIDIA:n GPU:ille, ja käyttää libtorchia palvelimilla ja executorchia mobiililaitteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://snowflakeos.org/">LumihiutaleOS: Aloittelijaystävällinen ja graafiseen käyttöliittymään keskittyvä NixOS-variantti</a></h2>
<ul>
<li>LumihiutaleOS on uusi, aloittelijaystävällinen Linux-jakelu, joka perustuu NixOS:ään ja on suunniteltu yksinkertaistamaan käyttäjäkokemusta.</li>
<li>Projekti on tällä hetkellä alfa-vaiheessa, mikä tarkoittaa, että se ei ole vielä vakaa tai soveltuva päivittäiseen käyttöön.</li>
<li>Käyttäjät ja kehittäjät voivat yhdistyä ja osallistua alustoilla kuten GitHub, Discord, Matrix, Twitter ja Mastodon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41124472">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>LumikideOS on käyttäjäystävällinen, graafiseen käyttöliittymään keskittyvä NixOS-variantti, joka on suunniteltu tekemään NixOS:sta helpommin lähestyttävä graafisten konfigurointityökalujen avulla.</li>
<li>Projekti on alkuvaiheessa, ja viimeaikainen toiminta on ollut vähäistä, ja verkkosivustolta puuttuu yksityiskohtaisia tietoja.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ovat huolissaan Nix-yhteisön pirstoutumisesta ja sisäisistä konflikteista, mikä saa heidät etsimään vaihtoehtoja, kuten SnowflakeOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/introducing-stable-fast-3d">Vakaa Nopea 3D: Nopea 3D-omaisuuden luominen yksittäisistä kuvista</a></h2>
<ul>
<li>Stable Fast 3D tuottaa korkealaatuisia 3D-omaisuuksia yhdestä kuvasta vain 0,5 sekunnissa, mikä tekee siitä erittäin tehokkaan eri aloille, kuten peliteollisuuteen, virtuaalitodellisuuteen, vähittäiskauppaan ja arkkitehtuuriin.</li>
<li>Rakennettu TripoSR:n pohjalta, se sisältää merkittäviä parannuksia, kuten nopean teksturoidun verkon luomisen ja vähentyneen valaistuksen sekaantumisen, ja on saatavilla Stability AI Community -lisenssillä Hugging Facessa.</li>
<li>Stability AI API:n ja Stable Assistant -chatbotin kautta käytettävissä oleva palvelu mahdollistaa käyttäjien jakaa ja leikkiä 3D-luomuksilla lisätyssä todellisuudessa, mallikoodin ollessa saatavilla GitHubissa ja demon Hugging Facessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41130042">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Stability AI on esitellyt &quot;Stable Fast 3D&quot; -työkalun, joka mahdollistaa nopean 3D-omaisuuden luomisen yksittäisistä kuvista, herättäen merkittävää kiinnostusta teknologiayhteisössä.</li>
<li>Työkalu lupaa luoda 3D-omaisuuksia vain 0,5 sekunnissa GPU:lla, jossa on 7GB VRAM-muistia, mikä tekee siitä monien 3D-taiteilijoiden ulottuvilla ja voi mahdollisesti vähentää kustannuksia pelikehityksessä ja muilla aloilla.</li>
<li>Huolimatta joistakin vaihtelevista tuloksista alkuvaiheen testeissä, teknologia osoittaa lupausta luovien työnkulkujen parantamisessa, erityisesti indie-pelikehityksessä ja 3D-tulostuksessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fal.ai/flux-the-largest-open-sourced-text2img-model-now-available-on-fal/">Flux: Avoimen lähdekoodin tekstistä kuvaksi -malli, jossa on 12 miljardia parametria</a></h2>
<ul>
<li>Musta Metsä Laboratoriot on julkistanut Fluxin, uuden tekstistä kuvaksi -mallin, jossa on 12 miljardia parametria, saatavilla fal:issa.</li>
<li>Flux tarjoaa kolme variaatiota: FLUX.1 [dev] (avoin lähdekoodi, ei-kaupallinen), FLUX.1 [schnell] (tiivistetty, nopeampi, Apache 2 -lisensoitu) ja FLUX.1 [pro] (suljettu lähdekoodi, API-käyttöoikeus).</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat parannettu kuvanlaatu, edistynyt ihmisen anatomian ja valokuvarealismin esittäminen, parempi kehotteiden noudattaminen ja poikkeuksellinen nopeus, mikä tekee siitä sopivan korkean kysynnän sovelluksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41130620">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Flux on avoimen lähdekoodin tekstistä kuvaksi -malli, jossa on 12 miljardia parametria. Sen on kehittänyt Black Forest Labs ja optimoinut fal.ai nopeaa päättelyä varten.</li>
<li>Malli on saatavilla kolmessa versiossa: schnell (Apache-lisensoitu), dev (ei-kaupallinen) ja pro (suljettu lähdekoodi), ja sitä voi kokeilla fal.ai- tai replicate.com-sivustoilla.</li>
<li>Vaikka jotkut käyttäjät raportoivat ongelmista tilasuhteiden ja kehotteiden noudattamisen kanssa, malli on yleisesti saanut positiivista palautetta laadustaan ja nopeudestaan, vaikka sen ajaminen paikallisesti vaatii merkittäviä GPU-resursseja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerone.com/coinbase/hacktivity">Coinbase myönsi 500 000 dollarin palkkion haavoittuvuuden löytämisestä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127446">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Coinbase myönsi 500 000 dollarin bugipalkkion CertiKille, yritykselle, joka on erikoistunut kryptoprojektien auditointiin, huolimatta sen kiistanalaisesta maineesta.</li>
<li>Keskustelu korostaa haasteita ja skeptisyyttä, jotka liittyvät kryptoturvallisuusauditointeihin ja niiden vaikutukseen luottamukseen kryptovaluuttaekosysteemissä.</li>
<li>Jotkut käyttäjät keskustelevat siitä, onko auditointeihin luottaminen ristiriidassa kryptovaluuttojen lupaamien luottamusta vaatimattomien transaktioiden kanssa, korostaen sääntelyn roolia ja taloudellisia kannustimia haavoittuvuuksien tunnistamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/07/dont-let-your-domain-name-become-a-sitting-duck/">Älä anna verkkotunnuksesi muuttua &quot;helposti haavoittuvaksi&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Yli miljoona verkkotunnusta, mukaan lukien Fortune 100 -yritysten tunnukset, ovat alttiina kyberrikollisten haltuunotolle suurten web-hosting-palveluntarjoajien ja verkkotunnusrekisteröijien todennusheikkouksien vuoksi.</li>
<li>Tutkimus Infobloxin ja Eclypsiumin toimesta korostaa, että monilla suurilla hosting- ja DNS-palveluntarjoajilla on yhä tämä haavoittuvuus, mikä mahdollistaa verkkorikollisten kaapata verkkotunnuksia ja suorittaa tietojenkalasteluhyökkäyksiä.</li>
<li>Ratkaisuja, joita tutkitaan, ovat muun muassa satunnaisten nimipalvelimien käyttö ja varmistaminen, että uudet nimipalvelimien isännät eivät vastaa aiempia määrityksiä, mutta parempaa yhteistyötä sidosryhmien kesken tarvitaan näiden riskien lieventämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125544">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jos verkkotunnuksen tili kolmannen osapuolen nimipalvelimella vanhenee, joku muu voi ottaa hallintaansa DNS-alueen, mikä vaarantaa verkkotunnuksen uskottavuuden.</li>
<li>Cloudflarella oli porsaanreikä, jonka avulla hyökkääjät pystyivät ottamaan haltuunsa verkkotunnuksia luomalla uusia tilejä samoilla nimipalvelimilla, mutta tämä ongelma on tiettävästi korjattu.</li>
<li>Ensisijainen ratkaisu on varmistaa, että NS (Name Server) -tietueet päivitetään ja että verkkotunnuksen omistaja hallitsee niitä estääkseen luvattomat haltuunotot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/study-consumers-turned-off-products-ai">Tutkimus: Kuluttajat kääntyvät aktiivisesti pois tekoälystä</a></h2>
<ul>
<li>Tutkimus Journal of Hospitality Marketing &amp; Management -lehdessä havaitsi, että &quot;tekoälyn&quot; mainitseminen markkinoinnissa vähentää kuluttajien luottamusta ja ostoaikeita.</li>
<li>Tutkijat haastattelivat 1 000 vastaajaa ja huomasivat, että tekoälyn merkitsemät tuotteet olivat vähemmän suosittuja, erityisesti korkean riskin hankinnoissa, kuten kalliissa elektroniikassa tai lääkinnällisissä laitteissa.</li>
<li>Tutkimus neuvoo yrityksiä keskittymään tuotteen ominaisuuksiin ja hyötyihin sen sijaan, että korostettaisiin tekoälyä, mikä korostaa laajempaa kuluttajien väsymystä tekoälyhypetykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126685">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Erään tutkimuksen mukaan kuluttajat usein vierastavat tekoälyominaisuuksia, mikä johtaa käyttäjien vähentyneeseen pysyvyyteen ja joissakin tapauksissa uusien ostojen puuttumiseen.</li>
<li>Tekijöiden innostuksen tekoälyä kohtaan ja kuluttajien todellisten mieltymysten välillä on huomattava ristiriita, sillä kuluttajat pitävät tekoälyä yliarvostettuna ja huonosti toteutettuna.</li>
<li>Vaikka tekoäly voi olla hyödyllinen tietyissä yhteyksissä, kuten Google Kuvat -kasvojentunnistuksessa, se epäonnistuu usein asiakaspalvelutehtävissä, aiheuttaen turhautumista käyttäjien keskuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nfoert/cardie">Kortti – Avoimen lähdekoodin käyntikorttien suunnittelu- ja jakamisalusta</a></h2>
<ul>
<li>Cardie antaa käyttäjien suunnitella, jakaa, tulostaa ja tallentaa käynti- tai tietokortteja, joissa on ominaisuuksia kuten analytiikka ja yksityisyysasetukset.</li>
<li>Projekti on tällä hetkellä avoimessa alpha-vaiheessa, mikä tarkoittaa, että siihen voi tulla nopeita muutoksia ja mahdollisia bugeja.</li>
<li>Asennus sisältää arkiston kloonaamisen, virtuaaliympäristön luomisen, riippuvuuksien asentamisen ja Django-palvelimen konfiguroinnin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41122793">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Cardie on avoimen lähdekoodin alusta digitaalisten käyntikorttien suunnitteluun ja jakamiseen, ja tulevaisuudessa on suunnitteilla myös tulostusvaihtoehtoja.</li>
<li>Tällä hetkellä projekti on avoimessa alfa-vaiheessa, ja siihen kehitetään lisää mukautusvaihtoehtoja ja parannuksia, kuten testausta ilman tilin luomista ja parannettuja turvatoimia.</li>
<li>Alusta pyrkii tarjoamaan modernin vaihtoehdon perinteisille käyntikorteille, samanlaisesti kuin palvelut kuten Linktree.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Epäilyttävä tietomalli viimeaikaisissa Venezuelan vaaleissa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ep%C3%A4ilytt%C3%A4v%C3%A4%20tietomalli%20viimeaikaisissa%20Venezuelan%20vaaleissa&subheading=torstaina%201.%20elokuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/08/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/31&#39;</h2>
<h1>2024-07-31</h1>
<h2><a href="https://blog.trailofbits.com/2024/07/30/our-audit-of-homebrew/">Homebrew-auditimme</a></h2>
<ul>
<li>Auditointi Homebrew-ohjelmistonhallintajärjestelmästä, joka on kriittinen macOS- ja Linux-järjestelmille, paljasti ei-kriittisiä tietoturvaongelmia, jotka voisivat mahdollistaa odottamattoman koodin suorittamisen ja vaarantaa CI/CD-työnkulut.</li>
<li>Keskeisiin havaintoihin kuuluivat haavoittuvuudet brew CLI:ssä, kuten hiekkalaatikosta pakenemiset ja oikeuksien korotukset, sekä ongelmat CI/CD-työnkuluissa, kuten shell-injektiohaavoittuvuudet.</li>
<li>Open Tech Fundin sponsoroiman auditoinnin tavoitteena oli turvata kriittinen internetin infrastruktuuri, korostaen Homebrewin turvallisuuden merkitystä sen laajan käytön vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114839">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Trail of Bits suoritti kattavan turvallisuustarkastuksen Homebrew&#39;lle, suositulle avoimen lähdekoodin pakettienhallinnalle macOS:lle, paljastaen useita turvallisuusongelmia ja parannuskohteita.</li>
<li>Auditointi on herättänyt keskusteluja avoimen lähdekoodin pakettienhallinta-alustojen luontaisista toimitusketjun turvallisuusongelmista, korostaen parempien tarkastusprosessien ja nopeampien vastausten tarvetta epäluotettaviin lähteisiin.</li>
<li>Auditointitulokset ovat lisänneet kiinnostusta vaihtoehtoisiin pakettienhallintaohjelmiin, kuten Nixiin, jota jotkut käyttäjät pitävät turvallisempana ja joustavampana, sen monimutkaisuudesta huolimatta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sickcodes/Docker-OSX">macOS QEMU:ssa Dockerissa</a></h2>
<ul>
<li>Docker-OSX mahdollistaa macOS:n ajamisen Docker-kontissa lähes alkuperäisellä suorituskyvyllä, tukien versioita High Sierrasta Sonomaan.</li>
<li>Projektia ylläpitää Sick.Codes ja siihen sisältyy ominaisuuksia kuten X11-välitys, iMessage-turvallisuustutkimus ja iPhonen USB-läpivienti.</li>
<li>Tämä työkalu on erityisen hyödyllinen suoritettaessa tietoturvatutkimusta macOS:llä käyttäen sekä Linux- että Windows-ympäristöjä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116473">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>macOS:n ajaminen QEMU:ssa Dockerin sisällä on mahdollista, mutta siinä on rajoituksia, erityisesti GPU-kiihdytyksen osalta, sillä uudemmat Intelin ja NVIDIA:n GPU:t eivät ole tuettuja.</li>
<li>Docker-OSX mahdollistaa macOS-virtuaalikoneiden ajamisen Dockerissa, mikä on hyödyllistä iOS-rakennuksissa, joissa käytetään työkaluja kuten Unity tai React Native.</li>
<li>macOS-kuvien uudelleenjakaminen saattaa rikkoa Applen loppukäyttäjän lisenssisopimusta (EULA), joka rajoittaa macOS:n käytön Apple-laitteisiin, mutta projekti on silti suosittu kehitykseen ja testaukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ogiekako.vercel.app/blog/find_mkdir_tc">find + mkdir on Turing-täydellinen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115941">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Väite, että <code>find</code>- ja <code>mkdir</code>-komentojen käyttö olisi Turing-täydellistä, on peruttu virheellisen todistuksen vuoksi.</li>
<li>Keskustelu käsittelee teknisiä yksityiskohtia tiedostojärjestelmistä, hakemisto-merkinnöistä ja Master File Table (MFT) -taulukosta Windowsissa, sekä väittelyitä eri järjestelmien, kuten C:n ja Pythonin, Turing-täydellisyydestä.</li>
<li>Keskustelu tutkii myös Turingin koneiden, Sääntö 110:n ja funktionaalisen täydellisyyden teoreettisia näkökohtia, ja päivitys luvataan, jos todistus korjataan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/sam2/">Meta esittelee Segment Anything Model 2</a></h2>
<ul>
<li>Meta on esitellyt Segment Anything Model 2:n (SAM 2), segmentointimallin, joka mahdollistaa tarkan kohteiden valinnan kuvissa ja videoissa käyttämällä syötteenä klikkauksia, laatikoita tai maskeja.</li>
<li>SAM 2 loistaa zero-shot-suorituksessa, reaaliaikaisessa vuorovaikutuksessa ja tehokkaassa videonkäsittelyssä, ylittäen nykyiset mallit kohteiden segmentoinnissa.</li>
<li>Meta julkaisee esikoulutetun SAM 2 -mallin, SA-V-datasarjan, demon ja koodin tutkimusyhteisölle edistäen avointa innovointia ja jatkotutkimusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116635">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Meta on julkaissut Segment Anything Model 2:n, mikä on herättänyt suurta kiinnostusta sen mahdollisesta vaikutuksesta tekoälytutkimukseen ja teknologiateollisuuteen.</li>
<li>Jotkut asiantuntijat ehdottavat, että Meta on ohittamassa Googlen tekoälyn edistysaskeleissa ja yhteisöllisissä panoksissa, mikä voisi johtaa uusiin innovaatioihin ja liiketoiminta-arvoon.</li>
<li>Keskustelu sisältää myös Metan avoimen lähdekoodin ponnistelut ja tekoälyteknologian laajemmat vaikutukset sekä suurten teknologiayritysten välisen kilpailudynamiikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shwin.co/blog/creativity-fundamentally-comes-from-memorization">Luovuus pohjimmiltaan kumpuaa muistamisesta</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittajan mukaan järjestelmien soveltaminen luoviin pyrkimyksiin, kuten DJ-siirtymiin ja huumorikuvioihin, lisää luovuutta sisäistämällä tietoa ja malleja.</li>
<li>He kannattavat oppimismenetelmää, joka sisältää kaavojen ulkoa opettelua ja altistumista erilaisille tapauksille, mikä voidaan soveltaa akateemisen maailman ulkopuolelle, kuten urheiluun ja myyntiin.</li>
<li>Kirjoittaja ehdottaa, että perusteiden hallitseminen järjestelmien avulla mahdollistaa korkeamman tason innovaation ja luovuuden, kuten nähdään startup-yritysten ja musiikin alojen asiantuntijuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114825">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Luovuus yhdistetään usein sisäistettyyn tietoon, joka voi olla seurausta ulkoa oppimisesta.</li>
<li>On käynnissä keskustelu siitä, onko ulkoa opettelu välttämätöntä luovuudelle, ja jotkut väittävät ymmärryksen ja kontekstin olevan tärkeämpiä kuin pelkkä toisto.</li>
<li>Konseptien sisäistäminen toistuvan altistumisen kautta voi auttaa kehittämään heuristiikkoja ja malleja, jotka ovat hyödyllisiä luovissa sovelluksissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/slowterm.html">Vianmääritys: Terminaalin viive</a></h2>
<ul>
<li>Windows 11 -koneella xterm-ohjelman avaaminen aiheutti merkittävää viivettä verrattuna Fedora Linux -työasemaan, ja Windowsilla avautuminen kesti aluksi noin 1600 ms.</li>
<li>Profilointi ja virheenkorjaus paljastivat, että ikkunatehosteiden ja tiettyjen xterm-ominaisuuksien, kuten työkalupalkin ja Tektronix-emuloinnin, poistaminen käytöstä paransi suorituskykyä.</li>
<li>Palvelintilan toteuttaminen viivästetyllä kartoituksella käyttäen LD_PRELOAD-kirjastoa vähensi käynnistysajan noin 366 millisekuntiin Windowsilla, tehden siitä lähes yhtä nopean kuin Fedorassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114569">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee terminaalin viiveen vianmääritystä, erityisesti keskittyen Microsoft Console Debuggeriin (cdb) ja sen komentoihin, joilla voidaan muokata funktioiden käyttäytymistä.</li>
<li>Se korostaa <code>eb win32u!NtUserSetLayeredWindowAttributes c3</code> -komennon käyttöä toiminnon poistamiseksi käytöstä korvaamalla sen ensimmäinen tavu <code>ret</code>-käskyllä, jolloin se palauttaa välittömästi.</li>
<li>Keskustelu sisältää erilaisia käyttäjäkokemuksia ja menetelmiä terminaalin käynnistysajan mittaamiseen ja vähentämiseen, kuten <code>hyperfine</code>-vertailutyökalun ja erilaisten terminaaliemulaattoreiden käyttöä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/rustgo/">Rustgo: Rustin kutsuminen Go:sta lähes nollakustannuksilla (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoitus tutkii Rustin kutsumista Go:sta korvaamaan assembly-koodia, pyrkien lähes nollakustannuksiin ilman syvällistä Rust- tai kääntäjäosaamista.</li>
<li>Ruostetta valitaan sen korkean optimointikyvyn ja luettavuuden vuoksi verrattuna assemblyyn, ja lähestymistapa osoittaa parempaa suorituskykyä kuin cgo:n käyttö pienissä, kuumissa funktioissa.</li>
<li>Vertailut osoittavat, että Rustin kutsuminen Go:sta on lähes yhtä nopeaa kuin Go:n natiivi funktiokutsu ja merkittävästi nopeampaa kuin cgo, mikä tekee siitä sopivan suorituskykyä vaativiin tehtäviin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116639">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Rustgo on työkalu, joka mahdollistaa Rust-koodin kutsumisen Go:sta lähes nollakustannuksilla, mikä on merkittävää suorituskykyherkille sovelluksille.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin monimutkaisuudet ja mahdolliset sudenkuopat, jotka liittyvät Foreign Function Interfacen (FFI) käyttöön eri ohjelmointikielten, erityisesti Go:n ja Rustin, välillä.</li>
<li>Vertailuja tehdään muihin kieliin, kuten C# ja Python, korostaen FFI-suorituskyvyn kompromisseja ja oikean työkalun valinnan tärkeyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.email/hillelwayne/archive/why-i-prefer-rst-to-markdown/">Pidän rST:stä enemmän kuin Markdownista</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja on julkaissut &quot;Logic for Programmers v0.2&quot;, joka sisältää epub-tuen, rajoitteiden ratkaisun ja muodollisen spesifikaation sisältöä.</li>
<li>Kirjoittaja suosii reStructuredTextiä (rST) Markdownin sijaan sen paremman muokattavuuden ja laajennettavuuden vuoksi, mikä on erityisen hyödyllistä monimutkaisten dokumentointitarpeiden kannalta.</li>
<li>Kirjaa varten luotiin mukautettu harjoituslaajennus rST:ssä käsittelemään erilaisia renderöintivaatimuksia HTML-, epub- ja PDF-muodoille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41120254">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>reStructuredText (rST) on suosittu teknisten kirjojen kirjoittamiseen sen laajennettavuuden ja semanttisten ominaisuuksien vuoksi, erityisesti yhdistettynä Sphinxiin.</li>
<li>Markdown on yksinkertaisempi ja helpommin luettava, mikä tekee siitä ihanteellisen nopeisiin muistiinpanoihin ja jokapäiväiseen dokumentointiin.</li>
<li>rST:n ominaisuudet, kuten mukautetut tekstiobjektit ja taattu sisäisten linkkien ratkaisu, ovat ratkaisevan tärkeitä monimutkaisissa dokumentointiprojekteissa, mutta Markdownin yksinkertaisuus ja tuki tekevät siitä suositumman yleiskäytössä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.activision.com/activision/2024/activision-releases-call-of-duty-warzone-caldera-data-set">Call of Duty: Warzone Caldera -aineisto akateemiseen käyttöön</a></h2>
<ul>
<li>Activision on julkaissut Call of Duty®: Warzone™ Caldera -datan akateemiseen käyttöön, kuten sivun metatiedoista käy ilmi.</li>
<li>Julkaisu on merkittävä pelidatan analyysistä kiinnostuneille tutkijoille ja akateemikoille, ja se voi edistää uusia tutkimuksia ja oivalluksia pelialalla.</li>
<li>Aineisto on saatavilla Activisionin blogin kautta, mikä korostaa yhtiön tukea akateemiselle tutkimukselle ja datan läpinäkyvyydelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115619">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Activision on julkaissut Call of Duty: Warzone Caldera -datan akateemiseen käyttöön GitHubissa, sisältäen pelitasojen aineistoja ja pelaajien liikkumistietoja.</li>
<li>Datajoukko on hyödyllinen grafiikkatutkimuksessa, moottorikehityksessä, strategisten sijaintien määrittelyssä ja säteenseuranta-algoritmien testaamisessa, ja sillä on potentiaalisia sovelluksia tekoälyn kehityksessä ja huijausten havaitsemisessa.</li>
<li>Julkaisua pidetään hyödyllisenä akateemisiin ja tutkimustarkoituksiin, vaikka jotkut näkevät sen rekrytointivälineenä sen ei-kaupallisen lisenssin vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eli.thegreenplace.net/2024/building-static-binaries-with-go-on-linux/">Staattisten binäärien rakentaminen Go:lla Linuxissa</a></h2>
<ul>
<li>Go voi tuottaa staattisesti linkitettyjä binäärejä Unix-järjestelmissä, mutta se vaatii tiettyjä build-tageja tai cgo:n poistamista käytöstä.</li>
<li>Työkalut kuten <code>file</code>, <code>ldd</code> ja <code>nm</code> voivat varmistaa, onko Go-binaari staattisesti linkitetty.</li>
<li>Zig-kääntäjän käyttäminen C-kääntäjänä yksinkertaistaa prosessia ja tukee ristiinkääntämistä staattista linkitystä varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114601">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Staattisten binäärien rakentaminen Go:lla Linuxissa vaatii tiettyjä lippuja ja huomioita, kuten <code>-tags sqlite_omit_load_extension</code> käyttö SQLite:lle, jos laajennuksia ei käytetä.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan WebAssemblyn (WASM) käyttöä SQLite-tietokannassa, mikä tarjoaa paremman suorituskyvyn ja ylläpidettävyyden verrattuna perinteisiin menetelmiin, kuten modernc-transpilointiin.</li>
<li>On olemassa haasteita ja suorituskykyongelmia, jotka liittyvät erilaisten allokaattoreiden ja libc-toteutusten, kuten musl, käyttöön staattisten Go-binaarien rakentamisessa, kuten Tailscale on kokenut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/new-superconductor-microprocessor-yields-a-substantial-boost-in-efficiency">Suprajohteiset mikroprosessorit? Osoittautuvat erittäin energiatehokkaiksi (2021)</a></h2>
<ul>
<li>2,5 GHz:n suprajohtava mikroprosessoriprototyyppi on kehitetty, ja se käyttää 80 kertaa vähemmän energiaa kuin perinteiset puolijohdemikroprosessorit, vaikka jäähdytys otettaisiin huomioon.</li>
<li>MANA-mikroprosessori, joka perustuu adiabaattiseen kvanttivirtaparametroni (AQFP) -teknologiaan, sisältää yli 20 000 suprajohtavaa Josephson-liitosta.</li>
<li>Tämä on ensimmäinen adiabaattinen suprajohtava mikroprosessori, mikä merkitsee merkittävää edistysaskelta energiatehokkaassa tietotekniikassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115591">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkijat Japanissa kehittävät erittäin tehokkaita suprajohtavia mikroprosessoreita, jotka toimivat adiabaattisesti, teoreettisesti välttäen energian häviön tai lisääntymisen laskennan aikana.</li>
<li>Tämä teknologia haastaa Landauerin periaatteen, jonka mukaan tiedon poistaminen vaatii energiaa, käyttämällä käänteistä laskentaa erityisillä logiikkaporteilla, kuten Toffoli-portilla, minimoidakseen energiankulutuksen.</li>
<li>Huolimatta lupaavasta tehokkuudestaan, käytännön toteutus kohtaa merkittäviä haasteita, erityisesti jäähdytyksessä ja skaalauksessa käytännön käyttöä varten, ja se vaatii edelleen energiaa alkuarvojen asettamiseen ja ympäristön melun hallintaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/crowdstrike-bug-hit-banks-hard/">Miksi CrowdStrike-virhe iski pankkeihin kovaa</a></h2>
<ul>
<li>Heinäkuun 19. päivänä CrowdStrike Falcon -ohjelmiston, päätepisteiden valvontaohjelmiston, konfiguraatiovirhe aiheutti katastrofaalisia vikoja Windows-järjestelmissä, mikä vaikutti vakavasti pankkisektoriin ja muihin teollisuudenaloihin.</li>
<li>Vika johti laajoihin toiminnallisiin häiriöihin, mukaan lukien kassanhoitajien ja pankkiirien joutuminen toimettomiksi, ja aiheutti jopa joidenkin pankkien käteisvarojen loppumisen, mikä korosti rahoitusinfrastruktuurin haavoittuvuuksia.</li>
<li>Yhdysvaltain pankkivalvojat vaikuttivat epäsuorasti tällaisten turvatyökalujen käyttöönottoon, jotka, vaikka ne on tarkoitettu suojaukseen, voivat tuoda merkittäviä haavoittuvuuksia korkean käyttöoikeustasonsa ja laajan käytön vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41119874">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Virhe CrowdStrikessa aiheutti merkittäviä häiriöitä pankeissa automaattisen päivityksen vuoksi, joka ohitti olemassa olevat valvontamekanismit.</li>
<li>Tapauksen johdosta on syntynyt keskustelua yksittäisiin toimittajiin luottamisen riskeistä ja parempien päivitysstrategioiden tarpeesta.</li>
<li>Huolimatta laajalle levinneistä ongelmista, jotkut käyttäjät kokivat vain vähäistä vaikutusta, mikä osoittaa tiettyjen järjestelmien kestävyyden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://coldwar-ct.com/Home_Page_S1DO.html">AT&amp;T Long Lines &quot;Cheshire&quot; maanalaisen kohteen rakentaminen</a></h2>
<ul>
<li>Cheshiren ATT-laitos, joka rakennettiin vuonna 1966, on maanalainen kompleksi, joka on suunniteltu kriittisiä sotilasviestintätarkoituksia varten. Se sisältää vahvistetun analogisen L4-kantokaapelin ja AUTOVON 4-johtimisen kytkimen.</li>
<li>Tilat sisältävät laajan infrastruktuurin ilman suodatukseen, sähkön tuotantoon ja räjähdyssuojaukseen, mikä varmistaa toiminnan jatkuvuuden ydinonnettomuuksien aikana.</li>
<li>Sivusto toimi myös metropolialueen solmukohtana Hartfordille ja New Havenille, yhdistäen useisiin muihin kriittisiin viestintäreitteihin ja -laitoksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116253">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AT&amp;T Long Linesin &quot;Cheshire&quot; maanalainen kohde oli AUTOVON-kytkentäkeskus, joka rakennettiin kestämään ydinsodan käyttäen Western Electricin 1ESS-teknologiaa.</li>
<li>Nämä keskukset sijaitsivat strategisesti kaukana suurista kaupungeista ja sotilaskohteista, ja niissä oli redundantit yhteydet, vahvistetut rakenteet sekä jäähdytys- ja saastumissuoja työntekijöille.</li>
<li>Infrastruktuuri, joka kehitettiin kylmän sodan aikana, sisälsi laajoja mikroaaltopisteiden välisiä yhteyksiä ja käytti sekä 1ESS- että Number 5 Crossbar -kytkimiä, mikä korostaa sen kestävyyttä ja monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/science-updates/how-great-was-the-great-oxidation-event">Kuinka merkittävä oli suuri hapettumistapahtuma?</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat eivät ole varmoja, milloin Maan ilmakehässä oli tarpeeksi happea varhaisen eläinelämän tukemiseen, huolimatta laajasta tutkimuksesta.</li>
<li>Uudet löydökset Rio Tintosta, Espanjasta, viittaavat siihen, että riittävästi happea eläinten evoluutiolle saattoi olla läsnä lähes 2 miljardia vuotta ennen eläinten ilmestymistä.</li>
<li>Viimeaikaiset tutkimukset osoittavat, että vaihtelevat valtameren happitasot, ruoan niukkuus tai geneettinen kehitysaika, pikemminkin kuin happitasot, saattavat olla syynä eläinten evoluution viivästymiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41119080">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Suuri hapettumistapahtuma (GOE) merkitsi merkittävää nousua Maan ilmakehän hapessa fotosynteettisten mikrobien ansiosta vähintään 400 miljoonan vuoden ajan.</li>
<li>Tämä hapen lisääntyminen mahdollisti monimutkaisten elämänmuotojen kehittymisen ja tulen mahdollisuuden, mutta aiheutti anaerobisten eliöiden joukkosukupuuton.</li>
<li>GOE on ratkaisevan tärkeä astrobiologialle, sillä korkeat happitasot eksoplaneetoilla voivat viitata mahdolliseen biologiseen aktiivisuuteen, ja jatkuva tutkimus tarkentaa jatkuvasti ymmärrystämme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mcastillof/FakeTraveler">FakeTraveler: Väärennä puhelimesi sijainti (Mock location Androidille)</a></h2>
<ul>
<li>FakeTraveler on Android-sovellus, joka mahdollistaa käyttäjien puhelimen sijainnin väärentämisen yksityisyyden suojaamiseksi tai sovellusten testaustarkoituksiin.</li>
<li>Kayttäjät voivat valita sijainnin kartan avulla tai syöttää tietyt leveys- ja pituusasteen koordinaatit, ja sitten soveltaa muutoksia.</li>
<li>FakeTravelerin käyttämiseksi käyttäjien on otettava käyttöön Kehittäjäasetukset ja asetettava FakeTraveler sijaintihuijaussovellukseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116414">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FakeTraveler on Android-sovellus, joka mahdollistaa käyttäjien puhelimen sijainnin väärentämisen.</li>
<li>Sovellus on avoimen lähdekoodin ja saatavilla F-Droidissa, joka on ilmaisia ja avoimen lähdekoodin Android-sovelluksia tarjoava arkisto.</li>
<li>Huolimatta sen toiminnallisuudesta, jotkut käyttäjät huomauttavat, että se ei välttämättä ohita tiettyjä sovellusrajoituksia, kuten pankkisovelluksissa tai Pokémon Go:ssa, ilman lisätoimenpiteitä, kuten laitteen roottausta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Homebrew-auditimme" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Homebrew-auditimme&subheading=keskiviikkona%2031.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/30&#39;</h2>
<h1>2024-07-30</h1>
<h2><a href="https://blog.healthchecks.io/2024/07/running-one-man-saas-9-years-in/">Yhden miehen SaaS, 9 vuotta myöhemmin</a></h2>
<ul>
<li>Healthchecks.io, yhden miehen SaaS (Software as a Service) -yritys, juhlii 9. vuosipäiväänsä 652 maksavan asiakkaan ja 14 043 dollarin kuukausittaisen toistuvan liikevaihdon (MRR) kanssa.</li>
<li>Perustaja Pēteris Caune korostaa kestävyyttä ja työn ja vapaa-ajan tasapainoa tulon maksimoinnin sijaan, pitäen liiketoiminnan yksinään ilman laajentumissuunnitelmia tai uusia ominaisuuksia.</li>
<li>Viimeaikaiset tekniset päivitykset sisältävät uudet web- ja tietokantapalvelimet sekä maddy-sähköpostin ja S3-yhteensopivan tallennuksen käytön suorituskyvyn optimoimiseksi ja tietokannan koon pienentämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104293">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhden miehen SaaS (Software as a Service) -yritys, Healthchecks.io, on toiminut menestyksekkäästi jo 9 vuoden ajan, mikä korostaa yksinyrittäjien mahdollisuuksia teknologia-alalla.</li>
<li>Keskustelu korostaa työ- ja yksityiselämän tasapainon tärkeyttä, tuoden esiin erilaisia näkökulmia työuupumuksen hallinnasta ja työn ilosta saatavista hyödyistä.</li>
<li>Kirjoituksessa käsitellään myös strategioita yksinään toimivan SaaS-yrityksen ylläpitämiseksi, kuten riippuvuuksien minimointi, globaalien pilvipalveluiden hyödyntäminen ja laajojen itsepalveluvaihtoehtojen tarjoaminen käyttäjille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fastht.ml/">FastHTML – Modernit web-sovellukset puhtaalla Pythonilla</a></h2>
<ul>
<li>FastHTML mahdollistaa skaalautuvien verkkosovellusten nopean rakentamisen Pythonilla, yhdistäen reaaliaikaisen datan ja uudelleenkäytettävät käyttöliittymäkomponentit.</li>
<li>Se tarjoaa nopean aloituksen yhdellä Python-tiedostolla, täyden pääsyn verkkoteknologioihin ja tukee käyttöönottoa eri alustoilla, kuten Railway ja Vercel.</li>
<li>Inspiroituneena FastAPI:sta, FastHTML on suunniteltu nykyaikaisten Single Page Application (SPA) -sovellusten luomiseen ja parantaa selaimen ominaisuuksia HTMX:llä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104305">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FastHTML on uusi kehys modernien verkkosovellusten rakentamiseen puhtaalla Pythonilla. Sen on luonut Jeremy Howard, joka tunnetaan Fastmailin perustamisesta ja Kaggle:n ensimmäisen merkittävän tuotantoversion johtamisesta.</li>
<li>Framework yhdistää Pythonin HTMX:n kanssa hypermedia-pohjaisille sovelluksille, ASGI/Uvicorn/Starlette-trion asynkroniseen tukeen ja uuden Python-komponenttijärjestelmän nimeltä FastTag, joka on saanut inspiraationsa funktionaalisesta ohjelmoinnista.</li>
<li>FastHTML pyrkii yksinkertaistamaan web-sovellusten kehitystä tarjoamalla asteittaista monimutkaisuutta, helppoa mukauttamista ja läpinäkyvän järjestelmän, joka mahdollistaa kehittäjien käyttää JavaScriptiä tai muokata pyyntöjä suoraan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/segment-anything-2">SAM 2: Segmentoi mitä tahansa kuvissa ja videoissa</a></h2>
<ul>
<li>Metan FAIR-tiimi on esitellyt SAM 2:n, edistyneen mallin visuaaliseen segmentointiin sekä kuvissa että videoissa, laajentaen alkuperäisen SAM-mallin ominaisuuksia.</li>
<li>SAM 2 käyttää transformer-arkkitehtuuria suoratoistomuistilla reaaliaikaiseen käsittelyyn ja sisältää mallin-silmukassa data-moottorin, mikä johtaa SA-V-datasarjan luomiseen, joka on tähän mennessä suurin videosegmentointidatasarja.</li>
<li>Malli osoittaa vahvaa suorituskykyä eri tehtävissä ja aloilla, ja siitä on saatavilla erilaisia kokoonpanoja, kuten sam2_hiera_tiny ja sam2_hiera_large, jotka tarjoavat vaihtelevia suorituskyvyn ja nopeuden tasoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104523">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SAM 2: Segment Anything in Images and Videos on julkaistu Segment Anything -tiimin toimesta, ja se merkitsee ensimmäistä yhtenäistä mallia reaaliaikaiseen kehotteisiin perustuvaan objektien segmentointiin sekä kuvissa että videoissa.</li>
<li>Julkaisu sisältää koodia, malleja, tietoaineiston, tutkimuspaperin ja demon, joilla on sovelluksia esimerkiksi biologisessa tutkimuksessa ja videoseurannassa.</li>
<li>Demoon ei pääse käsiksi Illinoisissa tai Texasissa biometrisiä yksityisyyslakeja koskevien rajoitusten vuoksi, mutta mallia kehutaan sen suorituskyvystä ja mahdollisista käyttötarkoituksista, kuten automaattisista merkinnöistä ja kohteiden seurannasta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heavymeta.org/2024/07/28/crowdstrikes-impact-on-aviation.html">CrowdStriken vaikutus ilmailualaan</a></h2>
<ul>
<li>Heinäkuun 19. päivänä 2024 CrowdStriken ohjelmistopäivitys aiheutti historian suurimman IT-katkoksen, joka vaikutti 8,5 miljoonaan Windows-tietokoneeseen, mukaan lukien kriittiset järjestelmät sairaaloissa, pankeissa ja lentoyhtiöissä.</li>
<li>Katkos johti merkittävään lentoliikenteen vähenemiseen suurille lentoyhtiöille, ja Delta koki 46 %:n vähennyksen lennoissa, United 36 % ja American 16 %, kun taas Southwest Airlines pysyi ennallaan.</li>
<li>Delta Airlinesin pitkään kestänyt toipuminen johtui asianmukaisen katastrofipalautumissuunnitelman puuttumisesta, mikä korostaa vankkojen varautumisstrategioiden merkitystä tällaisten häiriöiden lieventämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41103101">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStriken vaikutus Delta Airlinesiin oli merkittävä, erityisesti heidän miehistönseurantajärjestelmäänsä, mikä johti pidempiin palautumisaikoihin verrattuna muihin lentoyhtiöihin.</li>
<li>Delta on riippuvainen keskus- ja säteittäismallista, ja häiriön ajoitus pahensi ongelmaa, mikä vaikeutti lentojen uudelleen aikatauluttamista ja miehistön saatavuuden hallintaa.</li>
<li>Tapauksen myötä nousee esiin laajempia huolenaiheita suurten lentoyhtiöiden IT-toimintojen ja katastrofipalautussuunnitelmien kestävyydestä, ja jotkut pitävät ongelmien syynä alhaisia investointeja IT-infrastruktuuriin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.osm.town/@Firefishy/112875549871566269">Hyvät tekoälyyritykset, entä jos OpenStreetMapin tietojen keräämisen sijaan lahjoittaisitte 10 000 dollaria?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41109926">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AI-yrityksiä kritisoidaan OpenStreetMap (OSM) -datan keräämisestä ilman parhaiden käytäntöjen noudattamista, mikä on johtanut infrastruktuurikustannusten kasvuun ja turhautumiseen asianomaisten yritysten keskuudessa.</li>
<li>Ehdotuksena on, että tekoälyyritykset tekisivät 10 000 dollarin lahjoituksen OSM:lle kaapimisen sijaan, tukemaan alustaa ja vähentämään raskaan liikenteen aiheuttamia kustannuksia.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin laajemman ongelman avoimen datan saatavuuden tasapainottamisesta automaattisen tietojen keräämisen aiheuttamien taloudellisten ja teknisten rasitteiden kanssa, ehdottaen ratkaisuiksi esimerkiksi nopeusrajoituksia, todennusta ja työn todistamista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://davidar.io/post/sim-glsl">Neljä miljardia vuotta neljässä minuutissa – Maailmojen simulointi GPU:lla</a></h2>
<ul>
<li>Viesti kuvaa menettelyllisen maasimulaation, joka on luotu käyttämällä GLSL-fragmenttivarjostimia ja joka simuloi maankaltaisen planeetan historiaa minuuteissa 60 ruutua sekunnissa.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat proseduraalisesti luotu maasto, tektonisten laattojen liike, hydraulinen eroosio, maailmanlaajuinen ilmastomallinnus ja ihmiskunnan vaikutus ympäristöön.</li>
<li>Simulaatio käyttää edistyneitä tekniikoita, kuten fraktaalista Brownin liikkeen kohinaa, lämpöeroosiota ja Lotka-Volterran diffuusiomallia, luodakseen realistisen ja dynaamisen planeetan evoluution.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104721">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News -käyttäjät keskustelevat maailmojen simulaatiosta GPU:illa, käsitellen simulaation oletuksia, ilmastonmuutoksen vaikutuksia ja siihen liittyvää tieteiskirjallisuutta.</li>
<li>Keskustelu sisältää nostalgisia viittauksia vanhempiin simulaatiopeleihin ja väittelyitä simuloidussa universumissa elämisen käsitteestä.</li>
<li>Tekniset näkökohdat, kuten GLSL-fragmenttivarjostimet, mainitaan, samoin kuin kirja- ja tarinasuositukset aiheeseen liittyen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.strongtowns.org/journal/2023/7/28/if-we-want-a-shift-to-walking-we-need-to-prioritize-dignity">Jos haluamme siirtyä kävelyyn, meidän on asetettava etusijalle arvokkuus</a></h2>
<ul>
<li>Jalankulkuystävällisyyden edistäminen edellyttää jalankulkijoiden arvokkuuden asettamista etusijalle, mikä sisältää noudattamisen, turvallisuuden ja arvokkuuden.</li>
<li>ADA:n (Americans with Disabilities Act) sääntöjen noudattaminen on välttämätöntä, mutta usein riittämätöntä käytettävyyden kannalta.</li>
<li>Todellinen käveltävyys ei tarkoita pelkästään turvallisuutta, vaan myös tekijöitä kuten varjoa, mukavuutta, sulkeutuneisuutta ja sitoutumista, jotta kävelystä tulisi houkutteleva aktiviteetti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41105944">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jalankulkijainfrastruktuurin asettaminen etusijalle autoihin keskittyvien suunnitelmien sijaan voi tehdä kaupunkialueista käveltävämpiä ja parantaa elämänlaatua.</li>
<li>Autojen kieltäminen kaupunkien keskustoista, lukuun ottamatta hätä- ja tavaraliikennettä, sekä ajokaistojen vähentäminen voivat parantaa käveltävyyttä.</li>
<li>Esimerkit kaupungeista kuten Houston ja Salt Lake City havainnollistavat autokeskeisen suunnittelun negatiivisia vaikutuksia ja jalankulkijoiden priorisoinnin mahdollisia hyötyjä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jstrieb.github.io/posts/c-reflection-zig/">Zig-kielessä C-makrojen heijastus</a></h2>
<ul>
<li>Zig on uusi ohjelmointikieli, joka on suunnattu matalan tason ja järjestelmien ohjelmointiin, ja sen tavoitteena on korvata C.</li>
<li>Zigin erottuva ominaisuus on sen vaikuttava yhteensopivuus C-kielen kanssa, mikä mahdollistaa C-otsikkotiedostojen saumattoman sisällyttämisen ja pääsyn olemassa oleviin kirjastoihin.</li>
<li>Kieli tarjoaa nykyaikaisia ohjelmointirakenteita ja reflektiokykyjä, mikä tekee siitä ergonomisemman ja tuottavamman verrattuna C-kieleen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41106686">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Zig siirtää @cImport-toiminnon rakennusjärjestelmään poistaakseen riippuvuuden libclangista, jolloin C-tiedostojen tuonti tapahtuu rakennusvaiheessa suoran lähdekoodin sisällyttämisen sijaan.</li>
<li>Tämä muutos on herättänyt keskustelua käyttäjien keskuudessa, ja mielipiteet jakautuvat siitä, onko kyseessä vähäinen haitta vai merkittävä muutos, joka vaikuttaa Zigin houkuttelevuuteen C-ohjelmoijien keskuudessa.</li>
<li>Keskustelu korostaa tasapainoa selkeän vision ylläpitämisen ja käyttäjien huolenaiheiden käsittelyn välillä, ja monet arvostavat Zigin innovatiivista lähestymistapaa ja vahvaa johtajuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.maartengrootendorst.com/p/a-visual-guide-to-quantization">Visuaalinen opas LLM-kvantisointiin</a></h2>
<ul>
<li>Kvantisointi on tekniikka, jolla vähennetään suurten kielimallien (LLM) kokoa ja parannetaan niiden tehokkuutta alentamalla malliparametrien tarkkuutta.</li>
<li>Keskeisiä menetelmiä ovat Post-Training Quantization (PTQ) ja Quantization-Aware Training (QAT), ja edistysaskeleet kuten GPTQ, GGUF ja BitNet vähentävät merkittävästi mallin kokoa ja laskentatarpeita.</li>
<li>Opas kattaa olennaiset käsitteet, kuten symmetrisen ja epäsymmetrisen kvantisoinnin, alueen kartoituksen ja kalibroinnin, tarjoten kattavan yleiskatsauksen LLM:ien optimointiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41105881">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tarjoaa kattavan johdatuksen LLM (Large Language Model) kvantisointiin, sisältäen visuaalisia oppaita ja viittauksia.</li>
<li>Se käsittelee erilaisia kvantisointimenetelmiä, kuten epäsymmetristä ja symmetristä kvantisointia, ja tuo esiin ongelmia, kuten laadun heikkenemistä epäsymmetrisen kvantisoinnin virheiden vuoksi.</li>
<li>Julkaisu on herättänyt kiinnostusta yksityiskohtaisten selitystensä ja käytännönläheisten oivallustensa ansiosta, tehden siitä arvokkaan resurssin koneoppimismalleja opiskeleville tai niiden parissa työskenteleville.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nightingaledvs.com/dark-sky-weather-data-viz/">Ylistyspuhe Dark Sky:lle, datavisualisoinnin mestariteokselle (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nightingale Editors juhlii viiden vuoden merkkipäiväänsä, sillä yritys perustettiin heinäkuussa 2019.</li>
<li>Alusta luotiin täyttämään aukko datavisualisointiyhteisössä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41109799">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Dark Sky, suosittu sääsovellus, joka tunnetaan tarkista sadetiedoistaan ja yksityiskohtaisista kastepisteen visualisoinneistaan, on lopetettu, mikä on johtanut laajaan käyttäjien tyytymättömyyteen.</li>
<li>Kayttäjät valittavat Dark Skyn ainutlaatuisten ominaisuuksien, kuten tuntikohtaisten kastepistekaavioiden ja reaaliaikaisten sadehälytysten, menettämistä, joita ei ole täysin kopioitu Apple Weatheriin.</li>
<li>Erilaisia vaihtoehtoja, kuten Weather Underground, Carrot Weather ja Merry Sky, mainitaan, mutta mikään niistä ei nähdäkseni korvaa täysin Dark Skyn toiminnallisuutta ja käyttöliittymää.</li>
</ul>
<h2><a href="http://microjs.com/">Microjs</a></h2>
<ul>
<li>Microjs tarjoaa kokoelman mikro-kehyksiä ja mikro-kirjastoja, jotka ovat kompakteja (5k ja alle), kannettavia ja erikoistuneet suorittamaan tiettyjä tehtäviä tehokkaasti.</li>
<li>Sivusto mahdollistaa kehittäjien helposti löytää ja osallistua näihin mikro-kehyksiin haaroittamalla sivuston GitHubissa, lisäämällä oman kehyksensä data.js-tiedostoon ja lähettämällä pull requestin.</li>
<li>Tämä resurssi on erityisen hyödyllinen kehittäjille, jotka haluavat välttää suuria monoliittisia kehyksiä ja suosivat kevyempiä ja kohdennetumpia ratkaisuja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41105261">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Microjs.com, verkkosivusto, joka tunnetaan pienten JavaScript-kirjastojen listaamisesta, herättää nostalgisia keskusteluja kehittäjien keskuudessa, kun he muistelevat sen aiempaa hyödyllisyyttä ja esiteltyjä kirjastoja.</li>
<li>Verkkokäyttäjät jakavat muistojaan vanhempien JavaScript-työkalujen, kuten Moment.js:n, RequireJS:n ja MooTools:n, käytöstä, korostaen JavaScript-ekosysteemin kehitystä vuosien varrella.</li>
<li>Keskustelu heijastaa JavaScript-kehityksen haasteita ja muutoksia, mukaan lukien taaksepäin yhteensopivuuden ongelmat, uusien kehysten nousu ja yhteisön muuttuvat mieltymykset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://152334H.github.io/blog/scaling-exponents/">Google DeepMind -tutkimuspaperin kustannusten laskeminen</a></h2>
<ul>
<li>Google Deepmindin artikkeli &quot;Scaling Exponents Across Parameterizations and Optimizers&quot; sisälsi yli 10 000 LLM (Large Language Model) -koulutuskertaa optimaalisten hyperparametrien löytämiseksi, ja sen arvioitu toistokustannus oli 12,9 miljoonaa dollaria.</li>
<li>Yhteensä laskennallinen työmäärä oli 5,42e24 FLOPia (liukulukulaskutoimitusta), ja kustannukset jaettiin eri kokeisiin, kuten kohdistukseen, oppimisnopeuden muunnelmiin ja painon heikkenemiseen.</li>
<li>Analyysi olettaa TPUs (Tensor Processing Units) -yksiköiden käytön bfloat16-tarkkuudella ja tarjoaa Python-koodia yksityiskohtaisiin laskelmiin, korostaen merkittäviä mutta toteutettavissa olevia laskentaresursseja, joita replikointi vaatii.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41107721">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii Google DeepMind -tutkimuspaperin tuottamiseen liittyvien korkeiden kustannusten ympärillä, korostaen, että tällaiset kulut eivät ole harvinaisia muilla tieteellisillä aloilla.</li>
<li>Kustannukset eivät sisällä pelkästään laskentaresursseja, vaan myös merkittäviä ei-laskentaan liittyviä kuluja, kuten palkkoja, laitteita ja kulutustarvikkeita, jotka voivat nousta satoihin tuhansiin dollareihin.</li>
<li>Keskustelu käsittelee myös tieteellisen tutkimuksen toistettavuuden haasteita, erityisesti silloin, kun alkuperäiset kokeet on suoritettu käyttämällä omistusoikeudellisia tai erittäin erikoistuneita resursseja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2407.15811">Diffuusioharjoittelu alusta alkaen mikrobudjetilla</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat ovat kehittäneet kustannustehokkaan menetelmän suurten tekstistä kuvaksi (T2I) diffuusiomuuntajamallien kouluttamiseen, mikä vähentää merkittävästi laskentakustannuksia.</li>
<li>Hyödyntämällä tekniikoita, kuten kuvapalojen satunnaista peittämistä ja synteettisten kuvien käyttöä, he kouluttivat 1,16 miljardin parametrin mallin vain 1 890 dollarilla saavuttaen kilpailukykyisen suorituskyvyn.</li>
<li>Tämä lähestymistapa on 118 kertaa halvempi kuin nykyiset vakaan diffuusion mallit, ja tiimi aikoo julkaista koulutusputkensa tehdäkseen laajamittaisen diffuusiomallin koulutuksen mahdolliseksi pienellä budjetilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41105779">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nopeat kustannusvähennykset tekoälyssä asymptoottisten parannusten vuoksi voivat tehdä sääntelystä merkityksetöntä, mikä saattaa johtaa useampiin ulkomaisiin malleihin.</li>
<li>Avoimen lähdekoodin tekoälymallien odotetaan parantuvan, mikä kannustaa suuria teknologiayrityksiä parantamaan tarjontaansa, vaikka suuret toimijat todennäköisesti jatkavat hallitsevina resurssejensa ansiosta.</li>
<li>Koulutuskustannukset ovat laskemassa, mikä voisi pian mahdollistaa suurten tekoälymallien kuluttajatason koulutuksen, vaikka kattavien tietoaineistojen hankkiminen on edelleen merkittävä haaste.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/transparent-tv">LG ja Samsung saavat TV-näytöt katoamaan</a></h2>
<ul>
<li>LG ja Samsung esittelivät läpinäkyviä TV-näyttöjä CES 2024 -messuilla, joissa käytettiin vastaavasti OLED- ja microLED-teknologioita.</li>
<li>LG:n läpinäkyvät OLED-näytöt tarjoavat noin 45 % läpinäkyvyyden, kun taas Samsungin microLED-näytöt ovat läpinäkyvämpiä, mutta kalliita ja vaikeita valmistaa.</li>
<li>Praktisia sovelluksia näille läpinäkyville näytöille ovat vähittäiskaupan kyltit, työpöydän videopuhelut ja julkinen liikenne, sen sijaan että ne otettaisiin heti kuluttajakäyttöön kodeissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104615">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>LG ja Samsung kehittävät läpinäkyviä OLED-näyttöjä, joita on käytetty lisätyn todellisuuden projekteissa ja digitaalisessa mainonnassa.</li>
<li>Transparentit LCD-näytöt, jotka vaativat taustavalon, ovat myös osa tätä teknologista edistystä, mutta kohtaavat haasteita, kuten mustan kontrastin, mikä tekee niistä vähemmän käytännöllisiä kotitelevisioihin.</li>
<li>Teknologiaa pidetään sopivampana tiettyihin sovelluksiin, kuten autoteollisuuden näyttöihin ja mainontaan, kuin yleiseen kuluttajakäyttöön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgerrells.com/blog/how-to-save-13-27-on-your-saas-bill">Kuinka säästää 13,27 dollaria SaaS-laskustasi</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja käytti aluksi Vercelin analytiikkaa pro-suunnitelmalla, mutta pyrki vähentämään kustannuksia suuren PNG-kuvien lähtevän datan käytön vuoksi.</li>
<li>Muuntamalla kuvat JPG-muotoon ja rakentamalla mukautetun analytiikka-API:n käyttäen &quot;Squeeh-pinoa&quot; (SQLite-pohjaisia sovelluksia), kirjoittaja säästi 13,27 dollaria kuukaudessa.</li>
<li>Räätälöity ratkaisu sisälsi API:n perustamisen Bunin ja Honon avulla, käyttöönoton VPS:llä sekä yksinkertaisen analytiikkapaneelin luomisen, joka tarjosi vertailukelpoisia tietoja Vercelin analytiikan kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41104243">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee erilaisia menetelmiä ja alustoja blogin tai staattisen sivuston isännöintiin, vertaillen kustannuksia ja teknisiä järjestelyjä.</li>
<li>Se korostaa palveluiden, kuten Digital Oceanin, GitHub Pagesin ja Cloudflaren, käyttöä, ja käyttäjät jakavat kokemuksiaan ja mieltymyksiään.</li>
<li>Keskustelu sisältää humoristisia ja kriittisiä näkemyksiä yksinkertaisten projektien liiallisesta suunnittelusta sekä eri hosting-ratkaisujen välisistä kompromisseista.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Yhden miehen SaaS, 9 vuotta myöhemmin" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Yhden%20miehen%20SaaS%2C%209%20vuotta%20my%C3%B6hemmin&subheading=tiistaina%2030.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/29&#39;</h2>
<h1>2024-07-29</h1>
<h2><a href="https://www.microsoft.com/en-us/security/blog/2024/07/27/windows-security-best-practices-for-integrating-and-managing-security-tools/">Microsoftin tekninen erittely CrowdStrike-tapauksesta</a></h2>
<ul>
<li>Windows tarjoaa joustavia suojausvaihtoehtoja, mukaan lukien integroidut ominaisuudet ja kolmannen osapuolen työkalut, parantaakseen yritysten turvallisuutta ja luotettavuutta.</li>
<li>Äskettäinen CrowdStrike-katkos jäljitettiin CSagent-ajurin muistiturvallisuusongelmaan, mikä korostaa vankan ydinajurien hallinnan tärkeyttä.</li>
<li>Microsoft tekee yhteistyötä kolmansien osapuolten toimittajien kanssa Microsoft Virus Initiative (MVI) -ohjelman kautta varmistaakseen tietoturvatuotteiden laadun ja luotettavuuden, korostaen vähentynyttä ytimen riippuvuutta ja parannettuja käyttäjätilan suojauksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095530">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Microsoftin analyysi CrowdStrike-tapauksesta korostaa tarvetta nykyaikaistaa tietoturvakäytännöt ja vähentää riippuvuutta ytimen ajureista kriittisten tietoturvatietojen saamiseksi.</li>
<li>Tapaus on johtanut keskusteluihin CrowdStriken laadunvarmistuskäytännöistä ja siitä, pitäisikö Microsoftin rajoittaa kolmansien osapuolten pääsyä ytimeen, mikä EU on aiemmin estänyt reilun kilpailun vuoksi.</li>
<li>Tämä tilanne korostaa mahdollisia hyötyjä, joita saadaan siirtämällä enemmän turvallisuustoimintoja käyttäjätilaan, tavoitellen parempia käyttöönotto käytäntöjä ja luotettavuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dotat.at/@/2024-07-28-tolower-avx512.html">tolower() AVX-512:lla</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee SIMD (Single Instruction, Multiple Data) -ohjeiden käyttöä tehokkaaseen merkkijonojen käsittelyyn, erityisesti keskittyen tolower()-funktioon Rust-kielessä.</li>
<li>Kirjoittaja kokeili AVX-512-BW:tä AMD Zen 4 -prosessorilla, saavuttaen korkean suorituskyvyn sekä pitkille että lyhyille merkkijonoille käyttäen maskattuja latauksia ja tallennuksia.</li>
<li>Tulokset osoittivat, että AVX-512-BW on erityisen tehokas lyhyiden merkkijonojen käsittelyssä, tarjoten sujuvaa ja nopeaa suorituskykyä ilman autovektoroidussa koodissa havaittuja ongelmia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095790">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Rustin ja LLVM:n &quot;unsafe read beyond of death&quot; -temppu katsotaan määrittelemättömäksi toiminnaksi, mikä voi johtaa mahdollisiin kääntäjän optimointeihin, jotka olettavat, ettei sitä tapahdu, aiheuttaen odottamattomia tuloksia.</li>
<li>Rinnakkaiskokoonpano on tällä hetkellä ainoa kiertotie, ja vaihtoehtoja, kuten maskatut kohdistetut latausintrinsiikit ja jäädytetyt lataukset, on ehdotettu.</li>
<li>Keskustelu rajojen ulkopuolisten lukujen käsittelystä jatkuu, ja jotkut kannattavat toteutuksen määrittelemää toimintaa. AVX-512:n maskatut operaatiot tunnetaan suorituskykyeduistaan, vaikka niiden käyttö on rajoitettua Intelin markkinasegmentoinnin vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/ps">ps aux kirjoitettuna bashissa ilman haarautumista</a></h2>
<ul>
<li>Haastattelukysymys bash/Linux-tehtävään saattaa koskea tilannetta, jossa kaikki prosessitunnukset (PID) ovat käytössä, estäen uusien prosessien luomisen.</li>
<li>Mainitaan työkalu, joka voi jäljitellä toimivaa <code>ps aux</code> -komentoa tällaisissa tilanteissa, humoristisesti väittäen sen olevan yleisesti yhteensopiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41097241">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu GitHubissa pyörii ohjelmoinnissa sarakkeiden tasaamisen haasteen ympärillä, keskittyen erityisesti Pythonin f-merkkijonojen ja täytön käyttöön tässä tarkoituksessa.</li>
<li>Käyttäjät ehdottavat vaihtoehtoisia työkaluja ja formaatteja, kuten YAML yksinkertaisempaan datan käsittelyyn, ja mainitsevat työkaluja kuten Octopus Deploy ja Docker CLI JSON-tulostusta varten.</li>
<li>Lanka käsittelee myös PID (Process ID) -uupumuksen käsittelyä bashissa, ja suosittelee esimerkiksi /proc/[pid]/-hakemiston käyttöä ja <code>exec Python</code> -komentoa paremman prosessinhallinnan saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://statsbomb-3d-viz.vercel.app/">Jalkapallon syöttöjen visualisointityökalu, joka on tehty Three.js:llä</a></h2>
<ul>
<li>Jalkapallon syöttöjen visualisoija on kehitetty käyttäen StatsBombin avointa dataa, joka on rikas tietoaineisto jalkapalloanalytiikkaa varten.</li>
<li>Työkalu mahdollistaa käyttäjien analysoida ja visualisoida syöttökuvioita, sisältäen suodattimet syöttöetäisyydelle, joukkueelle ja yksittäisille pelaajille.</li>
<li>Tämä kehitys korostaa kasvavaa suuntausta hyödyntää avointa dataa edistyneessä urheiluanalytiikassa ja visualisoinnissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095839">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jalkapallon syöttöjen visualisoija, joka käyttää Three.js-kirjastoa, hyödyntää StatsBombin avointa dataa analysoidakseen ja visualisoidakseen syöttökuvioita, mahdollistaen käyttäjien suodattaa syöttöjä etäisyyden, joukkueen ja pelaajien mukaan.</li>
<li>Yhteisön palaute sisältää ehdotuksia korkeamman tason visualisointityökaluista, kuten deck.gl tai kepler.gl, sekä ominaisuuksia, kuten aikaperusteiset animaatiot ja lämpökartat paremman analyysin saavuttamiseksi.</li>
<li>Useat käyttäjät ovat raportoineet ongelmista, kuten CORS-virheistä ja vaikeuksista tiedostojen lataamisessa, mikä viittaa mahdollisiin parannuskohteisiin käyttäjäkokemuksessa ja virheenkäsittelyssä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://loro.dev/blog/movable-tree">Siirrettävät puu-CRDT:t ja Loron toteutus</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee Movable Tree CRDT:iden (Conflict-free Replicated Data Types) käyttöönoton haasteita yhteistyöympäristöissä ja kuinka Loro ratkaisee nämä ongelmat, mukaan lukien lapsisolmujen lajittelun.</li>
<li>Loron toteutus käyttää algoritmia artikkelista &quot;A highly-available move operation for replicated trees&quot; ja integroi Fractional Index -algoritmin lajitteluun, käsitellen konflikteja ainutlaatuisilla PeerID:illä ja jitterillä.</li>
<li>Loron lähestymistapa tukee reaaliaikaista yhteistyötä ja historiallisten versioiden tarkistuksia, osoittaen korkeaa suorituskykyä erilaisissa tilanteissa, mikä tekee siitä sopivan tuotantokäyttöön yhteistyösovelluksissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41099901">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Siirrettävät puu-CRDT:t (Conflict-free Replicated Data Types) ja Loron toteutus saavat huomiota kyvystään käsitellä monimutkaisia puuoperaatioita yhteistyöympäristöissä.</li>
<li>Kehittäjät keskustelevat käytännön sovelluksista, kuten React Table Library -kirjastosta suurten hierarkkisten tietorakenteiden hallintaan ja Thymerin moninpelieditorista tehtäville ja muistiinpanoille.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteet ja ratkaisut CRDT:iden käytössä eri tietotyypeille, kuten teksti, kuvat ja 3D-mallit, korostaen tehokkaan synkronoinnin ja konfliktien ratkaisun tärkeyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leandojo.org/">LeanDojo: Teoreemojen todistaminen Leanilla käyttäen LLM:itä</a></h2>
<ul>
<li>LeanDojo esittelee Lean Copilotin, joka mahdollistaa kielimallien (LLM) avustamisen Lean-todistusten automaatiossa ehdottamalla taktiikoita ja etsimällä todistuksia.</li>
<li>ReProver-malli, joka käyttää enkooderi-dekooderi Transformeria, hakee premissit matematiikkakirjastosta ja tuottaa seuraavan taktiikan, ylittäen Leanin sisäänrakennetun todistusautomaation.</li>
<li>LeanDojo:n tietoaineisto sisältää laajoja vertailuarvoja ja hienojakoisia merkintöjä, mikä varmistaa, että mallit voivat yleistää teoreemoihin uusilla premisseillä ja löytää uusia todistuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41096486">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>LeanDojo on uusi aloite, joka yhdistää Lean-nimisen todistuksen avustajan ja suuret kielimallit (LLM) parantaakseen teoreemojen todistamisen kykyjä.</li>
<li>Projektin tavoitteena on kuroa umpeen kuilu suorittamattoman matemaattisen merkinnän ja suoritettavan koodin välillä, mikä voi auttaa monimutkaisissa matemaattisissa ongelmissa, kuten stokastisissa differentiaaliyhtälöissä.</li>
<li>Tämä kehitys on merkittävä, sillä se voi parantaa muodollisen verifioinnin luotettavuutta ja tehokkuutta kriittisissä sovelluksissa, kuten korkean turvallisuuden järjestelmissä ja automatisoidussa teoreemojen todistamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpetazzo.github.io/2024/07/26/cloudflare-images-overcharge-billing/">Ylilaskuttaako Cloudflare meitä heidän kuvapalvelustaan?</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare Imagesin sekamaksumalli, joka yhdistää etukäteen maksetun tallennuksen ja jälkikäteen maksetun toimituksen, johti EphemeraSearchille odottamattoman korkeisiin ja sekaviin laskuihin, jotka joskus ylittivät 400 dollaria odotetun 110 dollarin sijaan.</li>
<li>Huolimatta useista yhteydenotoista Cloudflaren tukeen kahdeksan kuukauden aikana, ratkaisua ei saatu, mikä johti siirtymiseen kustannustehokkaampiin ratkaisuihin, kuten S3:een tai dedikoituihin palvelimiin.</li>
<li>Tämä kokemus korostaa tehokkaan kulutuksen merkitystä indie-projekteille, joilla on alhaiset tulot, ja tuo esiin, että vaikka Cloudflare Images tarjoaa laadukasta palvelua, sen laskutusmalli ei välttämättä sovi kaikille käyttäjille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41100958">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Huolenaiheita on herännyt siitä, että Cloudflare saattaa veloittaa liikaa Images-palvelustaan, kun käyttäjät ovat raportoineet odotettujen ja todellisten kustannusten välisistä eroista.</li>
<li>Vertailuja tehdään muihin palveluihin, kuten Amazon S3, Bunny CDN ja Cloudflare R2, joita pidetään kustannustehokkaampina vaihtoehtoina.</li>
<li>Cloudflaren laskutuskäytännöt ja asiakastuki ovat joutuneet tarkastelun kohteeksi, sillä jotkut käyttäjät ovat kokeneet monimutkaisia laskutusjaksoja ja odottamattomia maksuja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/snes_video/index.html">Super Nintendo -videopelijärjestelmän suunnittelun ymmärtäminen</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglardin tutkimus Super Nintendo (SNES) -videopelijärjestelmästä korostaa Nintendon insinöörien vuonna 1989 tekemiä suunnittelupäätöksiä, joilla varmistettiin yhteensopivuus kuvaputkitelevisioiden ja NTSC-standardien kanssa.</li>
<li>SNES käytti 21,47727 MHz:n pääkelloa, joka jaettiin saavuttamaan 5,3693175 MHz:n pistekello, mikä johti 341 pisteeseen per rivi ja 60,098 Hz:n virkistystaajuuteen, vaakasuorien ja pystysuorien tyhjennysjaksojen avulla välttäen artefakteja.</li>
<li>SNES tuki sekä NTSC- että PAL-standardeja, tarjoten komposiitti- ja S-Video-lähtöjä, ja pystyi kaksinkertaistamaan pystysuoran ja vaakasuoran resoluution tietyissä sovelluksissa, huolimatta haasteista kuten välkkymisestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41098141">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee Super Nintendo Entertainment Systemin (SNES) suunnittelua ja arkkitehtuuria, korostaen sen teknisiä ominaisuuksia ja historiallista taustaa.</li>
<li>Keskeisiä kohtia ovat SNES:n resoluutioasetukset, erilaisten TV-standardien (NTSC vs. PAL) vaikutus pelattavuuteen sekä CRT-näyttöjen (katodisädeputket) käyttö arcade-peleissä ja kotikonsoleissa.</li>
<li>Keskustelu koskee myös SCART-liittimien käyttöä eurooppalaisissa televisioissa ja haasteita SNES:n videolähdön tarkassa emuloinnissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quuxplusone.github.io/blog/2021/03/03/push-back-emplace-back/">Älä sokeasti suosi <code>emplace_back</code>-metodia <code>push_back</code>-metodin sijaan (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Työkalut kuten clang-tidy ja PVS-Studio saattavat merkitä <code>push_back</code>-käytön &quot;huonoksi tyyliksi&quot; ja ehdottaa <code>emplace_back</code>-käyttöä, mutta tämä muutos ei ole aina hyödyllinen.</li>
<li><code>emplace_back</code>-metodia tulisi käyttää väliaikaisten olioiden luomisen välttämiseksi, mutta se ei liity siirtosemanttiikkaan ja voi silti johtaa kopioihin, jos sitä ei käytetä oikein.</li>
<li>Suosi <code>push_back</code>-metodia yksinkertaisuuden ja nopeampien käännösaikojen vuoksi, ja käytä <code>emplace_back</code>-metodia vain tarvittaessa ei-siirrettäville tyypeille tai väliaikaisten objektien välttämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095814">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii <code>emplace_back</code>- ja <code>push_back</code>-metodien käytön ympärillä C++-kielessä, kun lisätään elementtejä säiliöihin, kuten vektoreihin.</li>
<li><code>emplace_back</code> rakentaa objektin suoraan paikoilleen, mikä voi välttää tarpeettomia kopioita, kun taas <code>push_back</code> lisää jo rakennetun objektin säiliöön.</li>
<li>Keskustelu korostaa, että vaikka <code>emplace_back</code> voi olla tehokkaampi, se on myös monimutkaisempi, ja <code>push_back</code> saattaa olla suositeltavampi päivittäisessä käytössä, ellei <code>emplace_back</code>-menetelmän erityisiä etuja tarvita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://okmij.org/ftp/ML/higher-kind-poly.html">Korkeamman asteen rajoitettu polymorfismi OCamlissa (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Korkeamman asteen polymorfismi, joka abstrahoi tyyppikonstruktoreita, on ratkaisevan tärkeää geneeristen operaatioiden suorittamisessa kokoelmille ja tyypitettyjen alakohtaisten kielten (DSL) upottamisessa.</li>
<li>OCaml ei tue natiivisti korkeamman asteen polymorfismia tyyppialiasointiongelmien vuoksi, mutta sitä voidaan simuloida käyttämällä funktoreita, defunktionalisaatiota ja alkuperäisiä algebroja.</li>
<li>Erilaiset menetelmät, mukaan lukien funktoriabstraktio ja tavalliseen polymorfismiin pelkistäminen, mahdollistavat korkeamman asteen polymorfismin saavuttamisen OCamlissa, vaikka se ei aina olisikaan tarpeellista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41096187">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu korkeamman asteen rajoitetusta polymorfismista OCamlissa, keskittyen tyyppialiaisiin ja tyyppien yhtäläisyysongelmiin, jotka johtavat korkeamman asteen yhtenäistämisongelmiin.</li>
<li>Näiden kysymysten käytännön käsiteltävyys korostetaan, viitaten Idris-kieleen ja András Kovácsin &quot;Elaboration Zoo&quot; -oppaaseen lisäoppimista varten.</li>
<li>Selvennys OCamlin GADT (Generalized Abstract Data Types) syntaksista, vertailuna F#:ään, jolta tällä hetkellä puuttuu GADT-tuki.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/education-21895704">Lapsille pitäisi sallia tylsistyminen, asiantuntija sanoo (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Tohtori Teresa Belton, kasvatuksen asiantuntija, väittää, että lasten tylsistymisen salliminen on ratkaisevan tärkeää luovuuden edistämiseksi, sillä jatkuva toiminta voi estää mielikuvitusta.</li>
<li>Haastattelut luovien henkilöiden, kuten kirjailija Meera Syalin ja taiteilija Grayson Perryn, kanssa paljastavat, että tylsyydellä oli merkittävä rooli heidän luovassa kehityksessään, ja Perry kuvailee sitä &quot;luovaksi tilaksi.&quot;</li>
<li>Tohtori Belton korostaa, että yhteiskunnan odotus jatkuvasta virikkeellisyydestä estää lapsia kehittämästä sisäistä luovuuttaan, ja hän puoltaa &#39;seisomisen ja tuijottamisen&#39; aikaa pois ruuduilta mielikuvituksen stimuloimiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41098488">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Asiantuntija ehdottaa, että lapsille tulisi sallia tylsyyden kokeminen, sillä se voi edistää luovuutta ja omavaraisuutta.</li>
<li>Muistellessaan menneitä lapsuuden kokemuksia, käyttäjät muistavat osallistuneensa riskialttiisiin mutta sosiaalisesti rikastuttaviin aktiviteetteihin, mikä on vastakohta nykylasten ruutuihin perustuvaan ylistimulaatioon.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan tylsyyden ja turvallisuuden tasapainottamista, kannattaen valvottuja ympäristöjä, joissa lapset voivat tutkia ja kehittyä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Owez/yark">Yark: YouTube-arkistoija offline-käyttöliittymällä</a></h2>
<ul>
<li>Yark yksinkertaistaa YouTube-arkistoinnin helppokäyttöisillä asennus- ja hallintakomennoilla, vaatii Python 3.9+ ja tarvittaessa FFmpeg.</li>
<li>Kayttäjät voivat luoda, päivittää ja tarkastella arkistoja, jotka tallennetaan hakemistopohjaiseen rakenteeseen sisältäen metatiedot, videot ja pikkukuvat.</li>
<li>Työkalu tukee offline-katselua sekä vaaleassa että tummassa tilassa ja mahdollistaa ominaisuusehdotusten tekemisen arkiston issues-välilehden kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41100820">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yark on YouTube-arkistoija, jossa on offline-käyttöliittymä, ja se on suunniteltu auttamaan käyttäjiä tallentamaan YouTube-sisältöä paikallisesti.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat vastaavista työkaluista Twitchille, tuoden esiin haasteita, kuten suurten MP4-tiedostojen suoratoistoa ja HTTP-palvelinpyyntöjen käsittelyä tiedostoille, joissa on erikoismerkkejä.</li>
<li>Keskustelu sisältää teknisiä yksityiskohtia suoratoistosta, kuten palvelimien tärkeydestä tukea aluepyyntöjä puskurointiongelmien välttämiseksi, ja suosituksia VLC:n tai Nginxin käytöstä käytännön sovelluksissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alexta69/metube">MeTube: Itseisännöity YouTube-latausohjelma</a></h2>
<ul>
<li>Uudet Node-versiot eivät enää tue 32-bittisiä ARM-rakennelmia; käyttäjien on siirryttävä 64-bittiseen käyttöjärjestelmään saadakseen päivityksiä.</li>
<li>Web-käyttöliittymä youtube-dl:lle (yt-dlp-haarukka) on nyt saatavilla, ja se tukee soittolistojen lataamista YouTubesta ja muilta sivustoilta. Sen voi ajaa käyttämällä Dockeria tai docker-composea.</li>
<li>Konfigurointivaihtoehtoihin kuuluvat ympäristömuuttujat käyttäjätunnukselle, ryhmätunnukselle, lataushakemistoille ja muille, ja oletusasetukset on annettu asennuksen helpottamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41098974">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>MeTube on itseisännöity YouTube-latausohjelma, joka käyttää yt-dlp:ta, suosittua komentorivityökalua videoiden lataamiseen YouTubesta.</li>
<li>Projekti tarjoaa käyttäjäliittymän (UI) yt-dlp:lle, tehden siitä saavutettavan käyttäjille, jotka suosivat graafista käyttöliittymää komentorivitoimintojen sijaan.</li>
<li>Keskustelussa tuodaan esiin erilaisia vaihtoehtoja ja niihin liittyviä työkaluja, kuten Celluloid, Parabolic ja Tube Archivist, jotka tarjoavat samanlaisia toimintoja eri alustoille ja käyttötarkoituksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forrestthewoods.com/blog/tech_of_planetary_annihilation_chrono_cam/">Planeetan tuhoamisen teknologia: ChronoCam (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Planetary Annihilation, Uber Entertainmentin reaaliaikainen strategiapeli, on siirtynyt beta-vaiheeseen ja sisältää innovatiivisia teknologioita, kuten proseduraalisen planeettojen luomisen ja 40 pelaajan pelit.</li>
<li>Peli esittelee ChronoCamin, ainutlaatuisen toistojärjestelmän, joka mahdollistaa pelaajien hypätä ajassa taaksepäin, pelata hidastettuna/nopeutettuna ja tarkastella pelimaailmaa eri ajankohdista, jopa reaaliaikaisten pelien aikana.</li>
<li>Hyödyntämällä asiakas-palvelin-arkkitehtuuria, ChronoCam minimoi kaistanleveyden käytön esittämällä pelidatan käyrinä ja tukee vankkoja uudelleentoistoominaisuuksia, parantaen huijausten estotoimenpiteitä ja verkko-yhteisön sitoutumista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41097228">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Planetary Annihilation, reaaliaikainen strategiapeli (RTS), sisälsi ainutlaatuisen aikasiirtymämekaniikan nimeltä ChronoCam, jonka avulla pelaajat voivat tarkastella ja olla vuorovaikutuksessa menneiden pelitilanteiden kanssa.</li>
<li>Peli rahoitettiin alun perin erittäin menestyksekkään Kickstarter-kampanjan kautta, keräten 2,2 miljoonaa dollaria, mutta kohtasi haasteita kunnianhimoisen suunnittelunsa vuoksi, mukaan lukien useat pallomaiset taistelukentät.</li>
<li>Alkuperäisistä kritiikeistä huolimatta pelin jatko-osa, Planetary Annihilation: Titans, sai positiivisia arvosteluja Steamissa, joissa korostettiin kehittäjien teknisiä saavutuksia ja innovatiivista moottorisuunnittelua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msreekan.com/2014/01/15/sdcard/">SD-kortin kulumisen tasoitus ja käännöskerrosten hallinta (2014)</a></h2>
<ul>
<li>SD-kortit käyttävät NAND MLC (Multi-Level Cell) tai SLC (Single-Level Cell) flash-muistia, abstrahoiden monimutkaisuuksia kuten lohkojen pyyhintää ja kulumisen tasausta.</li>
<li>Kortti tunnistaa, käytetäänkö SPI:tä (Serial Peripheral Interface) vai SD-väylää jännitteen syötön yhteydessä ja käynnistää sopivan ohjelmistopinon, viimeistellen käynnistysprosessin, kun ohjelmisto siirtyy siirtotilaan.</li>
<li>Muunnoskerros kartoittaa virtuaaliset osoitteet fyysisiin osoitteisiin, optimoiden kirjoitussuorituskyvyn yhtenäisillä kirjoituksilla ja halliten satunnaiskirjoitusten ylikuormitusta allokaatioyksiköiden (AU), jotka ovat tyypillisesti 4MB kokoisia, välillä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41095429">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Konferenssissa anekdootti rikkinäisten SD-korttien purkamisesta toi esiin kulumisen tasausvirheen, joka aiheutti laiteohjelmiston osittaisen ylikirjoittamisen, mikä herätti keskusteluja SD-korttien luotettavuudesta.</li>
<li>Käyttäjät jakoivat kokemuksiaan SD-korttien vioista ja tietojen palauttamisesta, huomauttaen, että tiheämmät muistikortit ovat alttiimpia ongelmille, kun taas teollisuustason kortit, vaikka ovatkin pienempiä, ovat kestävämpiä.</li>
<li>Ehdotuksia SD-korttien luotettavuuden parantamiseksi olivat parempi ohjelmisto kirjoitusyhdistelyyn ja kulumisen tasaamiseen sekä itsestään osioita muuttavat SD-kortit kuluneiden lohkojen hallintaan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Microsoftin tekninen erittely CrowdStrike-tapauksesta" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Microsoftin%20tekninen%20erittely%20CrowdStrike-tapauksesta&subheading=maanantaina%2029.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/28&#39;</h2>
<h1>2024-07-28</h1>
<h2><a href="https://doubleagent.net/onavo-facebook-ssl-mitm-technical-analysis/">Miten Facebook sieppasi kilpailijansa salatun mobiilisovelluksen liikenteen?</a></h2>
<ul>
<li>Joukkohaaste Metaa vastaan paljasti, että Facebook sieppasi salattua liikennettä käyttäjien laitteista, joissa oli käytössä Onavo Protect -sovellus, saadakseen kilpailuetua.</li>
<li>Facebookin väitetään käyttäneen MITM (Man-In-The-Middle) -hyökkäystä, nimeltään &quot;ssl bump&quot;, salauksen purkamiseksi liikenteestä, joka tulee Snapchatin, YouTuben ja Amazonin kaltaisilta verkkotunnuksilta.</li>
<li>Onavo Protect -sovellus keräsi yksityiskohtaisia sovellusten käyttötilastoja ja arkaluonteisia tietoja, mikä herätti merkittäviä oikeudellisia ja eettisiä huolenaiheita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090304">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Facebook maksoi käyttäjille asentaakseen välityspalvelimen &quot;markkinatutkimuksen&quot; varjolla, mikä mahdollisti kilpailijoiden salatun mobiilisovellusliikenteen sieppaamisen ja purkamisen.</li>
<li>Sovellusta, Onavoa, markkinoitiin VPN:nä, mutta sitä käytettiin kilpailijoiden tietojen keräämiseen, mikä herätti oikeudellisia ja eettisiä huolenaiheita, mukaan lukien mahdolliset puhelinvakoilulakien rikkomukset.</li>
<li>Vaikka käyttäjät antoivat suostumuksensa seurantaan, heidän ymmärryksensä tietojen keräämisen laajuudesta on edelleen kyseenalainen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ionworks/how-to-debug-your-battery">Kuinka debugata akkusuunnittelusi</a></h2>
<ul>
<li>PyBaMM on avoimen lähdekoodin Python-työkalu, joka on suunniteltu simuloimaan akkujen fysiikkaa, mikä tekee siitä arvokkaan resurssin akkututkimukseen ja -kehitykseen (R&amp;D).</li>
<li>Työkalu auttaa ratkaisemaan ulottuvuuksien kirouksen, joka on yleinen haaste akkututkimuksessa ja -kehityksessä, yksinkertaistamalla monimutkaisia simulaatioita.</li>
<li>PyBaMM on erityisen hyödyllinen tutkijoille ja insinööreille, jotka haluavat mallintaa ja ymmärtää akkujen käyttäytymistä tehokkaammin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090658">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhden tekijän kerrallaan testaaminen on tehotonta akkujen suunnittelussa; nykyaikaiset kokeellisen suunnittelun menetelmät voivat optimoida vähemmillä kokeilla.</li>
<li>PyBaMM (Python Battery Mathematical Modeling) ei kata kaikkia optimointeja suoraan, mikä edellyttää kehittyneempiä menetelmiä suurempien suunnittelutilojen käsittelemiseksi.</li>
<li>Työkalut, kuten Nordic Semiconductorin PPK II, Hall-anturit ja shunttivastukset, suositellaan energiaprofilointiin ja virran mittaamiseen akkuprojekteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/apple-union-contract-maryland-store-f9884d978bf3129c37726dd7978392a5">Apple on saavuttanut ensimmäisenä kertana liittosopimuksen myymälätyöntekijöiden kanssa Marylandissa</a></h2>
<ul>
<li>Koneistajien ja ilmailutyöntekijöiden kansainvälisen liiton järjestäytyneiden vähittäiskaupan työntekijöiden koalitio ilmoitti kolmen vuoden sopimuksesta Applen kanssa Marylandin myymälän työntekijöille, mikä nostaa palkkaa keskimäärin 10 % ja tarjoaa muita etuja.</li>
<li>Sopimus, joka odottaa noin 85 työntekijän hyväksyntää, äänestetään 6. elokuuta, kun toukokuussa annettiin lakko-oikeus tyytymättömien neuvottelujen vuoksi.</li>
<li>Tämä Marylandin myymälä on yksi kahdesta ammattiliittoon kuuluvasta Applen toimipisteestä Yhdysvalloissa, ja toinen sijaitsee Oklahoma Cityssä, jossa ei vielä ole sopimusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41089558">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple on allekirjoittanut ensimmäisen ammattiliittosopimuksensa Marylandin myymälätyöntekijöiden kanssa, mikä merkitsee merkittävää virstanpylvästä yhtiön työvoimasuhteissa.</li>
<li>On spekulaatiota, että Apple on saattanut suostua sopimukseen välttääkseen konfliktin, ja jotkut ehdottavat, että yhtiö saattaa sulkea myymälän, jos ammattiliittoon liittyminen aiheuttaa ongelmia, vaikka myymälän sulkeminen pelkästään ammattiliittoon liittymisen vuoksi on laitonta ja vaikeasti todistettavissa.</li>
<li>Keskustelu ammattiliittojen vaikutuksesta ja tarpeellisuudesta jatkuu, ja siinä esitetään sekä työntekijöiden oikeuksien suojelun puolesta että mahdollisen haitan vastustamista yrityksille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cambridge.org/core/journals/judgment-and-decision-making/article/irrational-hungry-judge-effect-revisited-simulations-reveal-that-the-magnitude-of-the-effect-is-overestimated/61CE825D4DC137675BB9CAD04571AE58">Irrationaalinen nälkäinen tuomari -ilmiö tarkasteltuna uudelleen (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Verkkotilaaminen ei ole tällä hetkellä käytettävissä teknisten ongelmien vuoksi 10. heinäkuuta 2024 alkaen; käyttäjiä kehotetaan tarkistamaan verkkosivustolta päivitykset.</li>
<li>Tutkimus, jonka tekivät Danziger, Levav ja Avnaim-Pesso (2011), havaitsi, että israelilaisten tuomareiden myönteiset ehdonalaispäätökset vähenivät merkittävästi istunnon aikana, mutta palasivat alkuperäiselle tasolle tauon jälkeen, mikä viittaa henkiseen uupumukseen.</li>
<li>Simulaatiot osoittavat, että tämä vaikutus saattaa olla yliarvioitu ja voi johtua tilastollisista virheistä, kuten pidemmistä suotuisista päätöksistä ja tuomareiden järkevästä ajanhallinnasta, mikä edellyttää lisätutkimuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41091803">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tuomareiden lounaan jälkeistä lievempää tuomiota käsittelevä tutkimus, joka tunnettiin nimellä &#39;irrationaalinen nälkäinen tuomari -vaikutus&#39;, on tarkistettu ja siinä on havaittu merkittäviä puutteita.</li>
<li>Alkuperäinen tutkimus ei ottanut huomioon tapausten ei-satunnaista järjestystä, jossa lievemmät tapaukset nähtiin ensin ja vakavammat myöhemmin, mikä vaikutti tuloksiin.</li>
<li>Kriitikot ehdottavat, että tapausten järjestyksen satunnaistaminen voisi johtaa tehokkaampiin ja oikeudenmukaisempiin oikeudellisiin päätöksiin, mikä herättää laajempia kysymyksiä nälän vaikutuksesta päätöksentekoon ja psykologisten tutkimusten luotettavuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cprimozic.net/blog/tools-and-techniques-for-procedural-gamedev/">Lempityökaluni ja -tekniikkani proseduraaliseen pelinkehitykseen</a></h2>
<ul>
<li>Triplanar-kartoitus yksinkertaistaa teksturointia ilman UV-karttoja, mikä tekee siitä ihanteellisen proseduraaliselle maastolle, parannuksilla paremman sulautumisen ja suorituskyvyn saavuttamiseksi.</li>
<li>AI-pohjainen PBR (Physically Based Rendering) tekstuurisynteesi käyttää tekoälyä tuottaakseen korkealaatuisia tekstuureja, parantaen visuaalista uskottavuutta.</li>
<li>Tuleva työ sisältää konstruktivisen kiinteän geometrian (CSG) toteuttamisen edistyneeseen verkon käsittelyyn, kuten verkkojen yhdistämiseen ja leikkaamiseen vaurioiden simulointia varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41092861">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee erilaisia työkaluja ja tekniikoita proseduraaliseen pelinkehitykseen, korostaen siihen liittyviä haasteita ja monimutkaisuuksia.</li>
<li>Kayttäjät jakavat kokemuksiaan ja vaikeuksiaan proseduraalisen generoinnin kanssa, kuten geometrian yhdistämisessä ja realistisen maaston luomisessa.</li>
<li>Artikkelia kiitetään sen näkemyksistä menettelytapoihin liittyen, ja jotkut käyttäjät huomauttavat, että tällä alalla vaaditaan erityistaitoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johncarlosbaez.wordpress.com/2024/07/27/tritone-substitutions/">Tritone-korvaukset</a></h2>
<ul>
<li>Triadisubstituutio on musiikillinen tekniikka, jossa dominanttiseptimisointu korvataan toisella soinnulla, jonka perussävel on tritonuksen päässä, lisäten musiikkiin hienostuneisuutta.</li>
<li>Es-duurissa dominanttiseptimisointu G-B-D-F voidaan korvata soinnulla C♯-F-G♯-B, säilyttäen joitakin alkuperäisen soinnun säveliä mutta lisäten ainutlaatuisen vivahteen.</li>
<li>David Bennett ja Michael Keithson tarjoavat videoita, joissa he selittävät ja antavat esimerkkejä. Bennett keskittyy suosittuihin kappaleisiin, kun taas Keithson tarjoaa analyyttisemman lähestymistavan, mukaan lukien oppitunteja dominanttisoinnuista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41088895">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tritonikorvaukset jazzissa tarkoittavat dominanttisoinnun (V7) korvaamista toisella dominanttisoinnulla tritonuksen päässä (II♭7), mikä luo kromaattisesti laskevan bassolinjan.</li>
<li>Tätä tekniikkaa käytetään lisäämään harmonista mielenkiintoa, ja se on yleinen jazzissa sekä suosikkimusiikissa, kuten Simpsonien teemassa ja Beatlesin kappaleessa &#39;I Am the Walrus&#39;.</li>
<li>Keskustelu korostaa musiikinteorian käsitteiden, kuten opastussävelten (3. ja 7. sävel) ja harmonisen analyysin historiallinen kontekstin ymmärtämisen tärkeyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calcgpt.io/">CalcGPT</a></h2>
<ul>
<li>CalcGPT, Calvin Liangen kehittämä satiirinen laskin, käyttää GPT-3-kielimallia kritisoidakseen nykyajan pakkomiellettä tekoälyyn.</li>
<li>Se toimii sekä laskennallisena työkaluna että yhteiskunnallisena kommenttina, kyseenalaistaen tekoälyn tarpeellisuuden kaikilla elämän osa-alueilla.</li>
<li>CalcGPT:n tarkoituksellinen hitaus ja virhealttius kannustavat pohtimaan perinteisten menetelmien ja innovaatioiden välistä tasapainoa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41092460">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>CalcGPT, humoristinen tekoälysovellus, herättää kiinnostusta satiirisella otteellaan tekoälyn kykyihin, erityisesti peruslaskutoimitusten suorittamisessa.</li>
<li>Sovellus käyttää vanhentunutta GPT-3-mallia (babbage-002), mikä johtaa tahallisesti virheellisiin ja huvittaviin tuloksiin, korostaen vanhempien ja uudempien tekoälymallien, kuten GPT-4:n, välistä eroa.</li>
<li>Huolimatta humoristisesta luonteestaan, CalcGPT toimii kritiikkinä tekoälyhypelle, osoittaen aikaisempien mallien rajoitukset ja herättäen keskusteluja tekoälyteknologian edistysaskeleista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://posixcafe.org/blogs/2024/07/27/0/">Plan 9 on ainutlaatuisen täydellinen käyttöjärjestelmä</a></h2>
<ul>
<li>Plan 9 on kattava käyttöjärjestelmä, joka sisältää kaikki tarvittavat ohjelmistot perusasennuksessaan, kuten kääntäjät, graafiset ympäristöt ja tekstieditorit.</li>
<li>Toisin kuin Linux- ja BSD-järjestelmät, Plan 9:n monoliittinen suunnittelu varmistaa johdonmukaisuuden ja yksinkertaistaa ohjelmistokehitystä poistamalla tarpeen testata useita kokoonpanoja vastaan.</li>
<li>Vaikka Plan 9:stä saattaa puuttua joitakin ominaisuuksia verrattuna valtavirran järjestelmiin, se toimii erinomaisena oppimisresurssina ja hiekkalaatikkona käyttöjärjestelmäkokeiluille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090222">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Plan 9 on käyttöjärjestelmä, joka mahdollistaa C-aseman ristiin käytön Windowsissa ja Windows Subsystem for Linuxissa (WSL) käyttämällä 9P2000.L-tiedostojärjestelmäprotokollaa.</li>
<li>Microsoft valitsi Plan 9:n Samban sijaan sen yksinkertaisuuden ja olemassa olevan palvelinkoodin vuoksi, \wsl$\ polun hallinnoinnin ollessa MUP:n vastuulla Windowsissa ja viestinnän tapahtuessa Unix-soketin kautta.</li>
<li>Plan 9 keskittyy yhdisteltävään ohjelmistoon, noudattaen Unix-filosofiaa pienistä, keskittyneistä ohjelmista, mutta pysyy marginaalisena kiinnostuksen kohteena nykyaikaisten ominaisuuksien ja integraation puutteen vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bret.dk/intel-n100-radxa-x4-first-thoughts/">Ensimmäiset ajatukset Intel N100 Radxa X4:stä</a></h2>
<ul>
<li>Radxa ilmoitti Intel N100 -pohjaisesta Radxa x4 -yksikorttitietokoneesta (SBC), joka on muodoltaan samanlainen kuin Raspberry Pi 5 ja jossa on x86 Intel N100 -prosessori.</li>
<li>Radxa x4 tukee Windows 11:ta ja Debian 12:ta, ja asennukset sujuvat sujuvasti, mutta aluksi puuttuvat verkkokortin ajurit.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat 2,5 Gbit Ethernet, M.2 NVMe-tuki ja kattava BIOS, vaikka se tarvitseekin parempaa dokumentaatiota ja jäähdytysratkaisuja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41089911">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Intel N100 Radxa X4 on uusi yhden piirilevyn tietokone (SBC), jonka hinta on 60 dollaria. Se tarjoaa x86-arkkitehtuurin, laitteistokoodauksen ja on tiettävästi kolme kertaa tehokkaampi kuin Raspberry Pi 5.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat 2.5G NIC (verkkokortti) PoE (Power over Ethernet) -tuella ja m.2-paikka, jotka lisäävät merkittävästi arvoa verrattuna Raspberry Pi:hin.</li>
<li>Hallitus on herättänyt kiinnostusta kilpailukykyisen hinnoittelunsa, parannetun suorituskykynsä ja potentiaalinsa ansiosta sopia olemassa oleviin Raspberry Pi -koteloihin, mikä tekee siitä houkuttelevan vaihtoehdon sekä harrastajille että ammattilaisille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/managarm/managarm">Managarm: Pragmaattinen mikrokernel-pohjainen käyttöjärjestelmä asynkronisella I/O:lla</a></h2>
<ul>
<li>managarm on mikrokerneliin perustuva käyttöjärjestelmä, joka eroaa Linuxista ja Windowsista tarjoamalla täysin asynkronisen API:n I/O:lle ja hyvän Linuxin käyttäjätilan yhteensopivuuden.</li>
<li>Se ei ole Linux-jakelu, mutta tukee monia Linux-rajapintoja tarjoten ominaisuuksia kuten 64-bittinen tuki, modernin laitteiston yhteensopivuus ja POSIX-yhteensopivuus.</li>
<li>Kayttäjät voivat kokeilla managarmia lataamalla nightly-kuvan ja ajamalla sen tietyillä qemu-lipuilla, tukemalla ohjelmistoja kuten Weston ja GNU Coreutils, sekä laitteistoja kuten USB-ohjaimet ja erilaiset näytönohjaimet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41088592">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Managarm on mikrokerneliin perustuva käyttöjärjestelmä, jossa on asynkroninen I/O. Sitä testataan pääasiassa QEMU:lla, suositulla avoimen lähdekoodin emulaattorilla.</li>
<li>Projekti on herättänyt kiinnostusta modernin ajuritukensa, mukaan lukien USB, ansiosta ja sen potentiaalin vuoksi toimia oikealla laitteistolla, vaikka se kohtaa haasteita matalan tason komponenteissa.</li>
<li>Viimeaikaiset päivitykset sisältävät mahdollisuuden käyttää modernia verkkoselainta, mikä osoittaa merkittävää edistystä ja toiminnallisuuden parannuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timeextension.com/features/interview-its-easy-to-get-a-bit-over-ambitious-roguecraft-devs-on-developing-for-amiga-in-2024">Roguecraft-kehittäjät kehittävät Amigalle vuonna 2024</a></h2>
<ul>
<li>Roguecraft, jonka on kehittänyt Badger Punch Games, on erittäin odotettu Amiga-peli, joka julkaistaan syyskuussa 2024 Rogue 64:n menestyksen jälkeen.</li>
<li>Kehitys, joka alun perin suunniteltiin kestävän 6 kuukautta, venyi 2 vuoteen Amigan laitteiston monimutkaisuuden vuoksi, sen eduista, kuten nopeudesta ja omistetuista koprosessoreista, huolimatta.</li>
<li>Peli sisältää isometriset grafiikat, yli 100 huonevariaatiota ja on ennakkotilattavissa Thalamus Digitalin kautta, saaden positiivista palautetta yhteisöltä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41089161">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Roguecraft-kehittäjät keskustelevat haasteista ja työnkuluista Amiga-alustalle kehittämisessä vuonna 2024, korostaen emulaattoreiden ja modernien järjestelmien, kuten macOS:n, ristiinkääntämisen käyttöä.</li>
<li>Erilaisia työkaluja ja lisäosia suositellaan, kuten VS Studio Code -lisäosa Amiga-virheenkorjaukseen ja ristiinkääntötyökalut moderniin C- ja C++-kehitykseen.</li>
<li>Keskustelu heijastaa nostalgista arvostusta Amigan ainutlaatuista grafiikka- ja värijärjestelmää kohtaan, verraten sitä IBM/DOS-grafiikan terävämpään ja kylmempään tuntumaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ssp.sh/blog/obsidian-note-taking-workflow/">Obsidian-muistiinpanotyöskentelyni</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja käyttää Obsidiania muistiinpanojen tekemiseen, päiväkirjan pitämiseen ja oivallusten yhdistämiseen, korostaen sen avointa tiedostomuotoa ja Markdown-tukea muistiinpanojen tulevaisuuden varmistamiseksi.</li>
<li>Keskeiset lisäosat, kuten Dataview, Excalibrain, Obsidian Admonition ja Templater, parantavat niiden työnkulun toiminnallisuutta ja integraatiota.</li>
<li>Jakamalla muistiinpanoja julkisesti Quartzin kautta saa arvokasta palautetta ja luo yhteyksiä, mikä edistää jatkuvaa oppimista ja parantamista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41092928">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy muistiinpanosovellus Obsidianiin, korostaen sen ominaisuuksia ja käyttäjäkokemuksia.</li>
<li>Käyttäjät ylistävät Obsidiania sen joustavuuden, Markdown-tiedostojen käytön ja vankan lisäosien ekosysteemin vuoksi, verraten sitä suotuisasti muihin työkaluihin, kuten Emacs ja Notion.</li>
<li>Jotkut käyttäjät mainitsevat synkronointiratkaisut ja mahdolliset ongelmat, kuten hitaan iCloud-synkronoinnin ja Git-pohjaisten synkronointilisäosien saatavuuden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/StreamPot/StreamPot">StreamPot: Aja FFmpeg API:na fluent-FFmpeg-yhteensopivuudella, jonoilla ja S3:lla</a></h2>
<ul>
<li>StreamPot on varhaisvaiheen työkalu, joka on suunniteltu median muokkaustehtäviin, kuten videoiden leikkaamiseen, äänen poistamiseen ja transkoodaukseen, tarjoten kehittäjille ratkaisun ilman asennusta.</li>
<li>Voit joko isännöidä palvelimen itse seuraamalla asennusohjeita tai rekisteröityä isännöityyn versioon kokeillaksesi sitä.</li>
<li>Projekti hyödyntää ffmpeg- ja fluent-ffmpeg-tiimien työtä, ja palautetta voi antaa sähköpostitse tai sovituilla puheluilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41091163">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>StreamPot mahdollistaa FFmpeg:n ajamisen API:na, joka on yhteensopiva fluent-FFmpeg:n kanssa, sisältää työjonot ja S3-integraation.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat parannuksista, kuten kätevien menetelmien lisäämisestä asynkronisiin operaatioihin ja signaalien lähettämisestä eventsource- tai Server-Sent Events (SSE) -tekniikoiden avulla.</li>
<li>Kehittäjät harkitsevat dokumentaation päivittämistä ja ominaisuuksien, kuten <code>runAndWait</code> ja pitkäkestoisen kyselyn, lisäämistä paremman tehokkuuden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.codingconfessions.com/p/simultaneous-multithreading">Kuinka samanaikainen monisäikeistys toimii kulissien takana</a></h2>
<ul>
<li>Samanaikainen monisäikeistys (SMT) mahdollistaa suorittimen käsittelemään ohjeita kahdesta säikeestä samanaikaisesti, parantaen resurssien hyödyntämistä mutta mahdollisesti heikentäen yksittäisen säikeen suorituskykyä.</li>
<li>Intelin hyper-threading on eräänlainen SMT, joka monistaa prosessorin arkkitehtuurin tilan, jotta yksi fyysinen prosessori näyttäisi käyttöjärjestelmälle kahdelta loogiselta prosessorilta.</li>
<li>Vaikka SMT voi parantaa järjestelmän läpimenoa, se saattaa aiheuttaa tietoturva-aukkoja ja välimuistikonflikteja, minkä vuoksi asiantuntijat suosittelevat sen poistamista käytöstä tietoturvakriittisissä järjestelmissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41093916">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Intelin tulevat Arrow Lake -prosessorit poistavat hyperthreadingin (samanaikainen monisäikeistys, SMT) sen sovelluskohtaisten suorituskykyetujen vuoksi.</li>
<li>Siirtyminen yksinkertaistamaan suorittimen suunnittelua saattaa olla hyödyllistä, erityisesti kun Intelin P/E (Performance/Efficiency) -ytimet tarjoavat vaihtoehdon yksittäisille tai vähän säikeitä vaativille työkuormille.</li>
<li>Debatti SMT:n merkityksestä jatkuu, kun AMD pitää kiinni homogeenisista ytimistä ja SMT:stä, samalla kun Intel tutkii erilaisia strategioita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/27/us/politics/elon-musk-kamala-harris-deepfake.html">Elon Musk jakaa manipuloidun Harris-videon, mikä vaikuttaa rikkovan X:n sääntöjä</a></h2>
<ul>
<li>Elon Musk julkaisi uudelleen digitaalisesti muokatun kampanjavideon varapresidentti Kamala Harrisista, mikä näyttää rikkovan X:n sääntöjä harhaanjohtavan median suhteen.</li>
<li>Manipuloitu video, jota on katsottu 98 miljoonaa kertaa, ei sisältänyt vastuuvapauslauseketta ja sisälsi harhaanjohtavaa sisältöä, mikä herätti huolta deepfake-videoiden uhasta demokratialle.</li>
<li>Kriitikot ja Harrisin kampanja tuomitsivat videon, korostaen X:n politiikkojen täytäntöönpanon epäjohdonmukaisuutta verrattuna muihin alustoihin, kuten Metaan ja Googleen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41090459">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk jakoi manipuloidun videon Kamala Harrisista, mikä saattaa rikkoa X:n sääntöjä ja herättää keskusteluja tiukemmista tekoälysäännöksistä.</li>
<li>Tapahtuma on johtanut ehdotuksiin käyttää Keyoxidea sisällön varmentamiseen deepfakejen torjumiseksi.</li>
<li>Käyttäjät ovat turhautuneita Twitterin heikkenemiseen, lisääntyneeseen bottitoimintaan ja algoritmimuutoksiin, jotka suosivat oikeistolaista sisältöä, mikä herättää huolta alustan käytettävyydestä ja sisältöpolitiikasta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Miten Facebook sieppasi kilpailijansa salatun mobiilisovelluksen liikenteen?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Miten%20Facebook%20sieppasi%20kilpailijansa%20salatun%20mobiilisovelluksen%20liikenteen%3F&subheading=sunnuntaina%2028.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/27&#39;</h2>
<h1>2024-07-27</h1>
<h2><a href="https://sqlite.org/fasterthanfs.html">SQLite: 35 % nopeampi kuin tiedostojärjestelmä</a></h2>
<ul>
<li>SQLite lukee ja kirjoittaa pieniä bittejä (esim. pikkukuvia) 35 % nopeammin kuin käyttämällä yksittäisiä tiedostoja levyllä, ja käyttää noin 20 % vähemmän levytilaa.</li>
<li>Tehokkuus johtuu vähäisemmistä open() ja close() järjestelmäkutsuista sekä tiiviimmästä datan pakkaamisesta, ja suorituskyvyn odotetaan paranevan tulevissa versioissa.</li>
<li>Testit osoittavat, että SQLite on yleensä suorituskykyisempi kuin suora tiedostojen I/O, erityisesti Windowsissa, kun virustorjuntaohjelmisto on käytössä, vaikka suorituskyky voi vaihdella laitteiston ja käyttöjärjestelmän mukaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41085376">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SQLite on 35 % nopeampi kuin perinteiset tiedostojärjestelmät, koska se vaatii vähemmän avaus/sulku-järjestelmäkutsuja eikä tarvitse tiedostojärjestelmän attribuuttien tai metatietojen tarkistuksia.</li>
<li>Tämä suorituskyvyn parannus on erityisen merkittävä Windowsissa, jossa tiedostojärjestelmäkutsut ovat luontaisesti hitaampia.</li>
<li>Huolimatta joistakin rajoituksista, kuten 2GB:n blob-maksimista ja haasteista hierarkkisen datan kanssa, SQLite:n nopeus ja yksinkertaisuus tekevät siitä edullisen lokien ja muun datan tallennukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sysprog21.github.io/lkmpg/">Linux-ytimen moduuliohjelmoinnin opas</a></h2>
<ul>
<li>Linux Kernel Module Programming Guide tarjoaa kattavan johdannon ytimen moduulien luomiseen ja hallintaan. Nämä moduulit ovat dynaamisesti ladattavia koodisegmenttejä, jotka parantavat ytimen ominaisuuksia ilman uudelleenkäynnistystä.</li>
<li>Keskeisiä työkaluja ja komentoja ytimen moduulien kanssa työskentelyyn ovat <code>modprobe</code>, <code>insmod</code>, <code>depmod</code>, <code>lsmod</code> ja <code>cat /proc/modules</code>.</li>
<li>Opas kattaa olennaiset aiheet, kuten moduulin alustamisen ja siivoamisen, komentoriviparametrien käsittelyn, laiteajurien hallinnan, vuorovaikutuksen <code>/proc</code>- ja <code>sysfs</code>-tiedostojärjestelmien kanssa sekä yleisten sudenkuoppien välttämisen ydinohjelmoinnissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083972">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Linux Kernel Module Programming Guide korostaa QEMU:n käyttöä kernelin hakkerointiin ja ehdottaa Linux-laitteistoajurikirjojen päivittämistä.</li>
<li>Greg KH vahvisti, ettei Linux Device Drivers -kirjasta tule neljättä painosta, mikä herätti keskusteluja vaihtoehtoisista resursseista, kuten &quot;The Linux Memory Manager&quot; ja &quot;Linux Insides.&quot;</li>
<li>Käyttäjät jakoivat kokemuksiaan QEMU:sta virheenkorjauksessa ja WireGuard-testisarjasta ydinmoduulien kehityksessä, korostaen ihmisen tekemän tarkastuksen tärkeyttä kirjoittamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/07/26/courts-close-the-loophole-letting-the-feds-search-your-phone-at-the-border/">Tuomioistuimet sulkevat porsaanreiän, joka sallii liittovaltion viranomaisten tutkia puhelimesi rajalla</a></h2>
<ul>
<li>Liittovaltion tuomari päätti, että Tullin ja rajavartiolaitoksen (CBP) ei voida tutkia elektroniikkaa rajalla ilman etsintälupaa, mikä korjaa neljännen lisäyksen porsaanreiän.</li>
<li>Tuomari Nina Morrison totesi, että matkapuhelinten etsinnät ovat &quot;epätavanomaisia&quot; ja vaativat todennäköisiä syitä ja etsintäluvan, verraten niitä ruumiintarkastuksiin niiden merkittävän yksityisyyteen kohdistuvan vaikutuksen vuoksi.</li>
<li>Tuomio, jota kansalaisvapauksien puolustajat tukevat, nähdään ratkaisevana lehdistönvapauden ja yksityisyyden oikeuksien kannalta, seuraten samanlaisia päätöksiä muissa piireissä ja alueilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083286">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>New Yorkin piirioikeus päätti, että rajalla tehtävät matkapuhelinten etsinnät ilman etsintälupaa ovat &quot;epätavanomaisia&quot; ja tunkeilevampia kuin muut etsinnät, verraten niitä ruumiintarkastuksiin.</li>
<li>Tämä päätös ei ole sitova ennakkotapaus ja on ristiriidassa muiden piirioikeuksien päätösten kanssa, mikä viittaa siihen, että korkein oikeus saattaa käsitellä asiaa olemassa olevan &quot;piirijakojen&quot; vuoksi.</li>
<li>Tuomio heijastaa jatkuvia keskusteluja yksityisyyden suojasta ja hallituksen valtuuksista, erityisesti rajaturvallisuuden ja neljännen lisäyksen yhteydessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/class/cs81n/command.txt">Alussa oli komentorivi (1999)</a></h2>
<ul>
<li>Neal Stephensonin essee &quot;In the Beginning was the Command Line&quot; tutkii käyttöjärjestelmien (OS) kehitystä ja niiden markkinadynamiikkaa, keskittyen Appleen ja Microsoftiin.</li>
<li>Microsoft saavutti markkinajohtajuuden myymällä käyttöjärjestelmiä kuin kulutustavaroita, korostaen mukavuutta ja helppoutta, mikä resonoi laajempien kulttuuristen trendien kanssa, jotka arvostivat yksinkertaisuutta monimutkaisuuden sijaan.</li>
<li>Huolimatta parempien, ilmaisten vaihtoehtojen, kuten Linuxin ja BeOSin, noususta, useimmat kuluttajat suosivat Microsoftin tuttuja tuotteita, mikä korostaa yhteiskunnallista mieltymystä välitettyihin kokemuksiin graafisten käyttöliittymien (GUI) kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41084795">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Neal Stephensonin essee &quot;In the Beginning Was the Command Line&quot; (1999) korostaa komentorivikäyttöliittymien (CLI) etuja graafisiin käyttöliittymiin (GUI) verrattuna, painottaen niiden ytimekkyyttä ja viestinnän helppoutta.</li>
<li>Essee vertaa käyttöjärjestelmien kehitystä autoihin, korostaen komentorivikäyttöliittymien tarjoamaa vakautta ja käyttäjän hallintaa graafisten käyttöliittymien suosiosta huolimatta.</li>
<li>Se syventyy myös teknologian käyttöliittymien kulttuurisiin ja filosofisiin vaikutuksiin, tarjoten laajemman näkökulman siihen, miten olemme vuorovaikutuksessa teknologian kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.singleton.io/posts/2022-10-17-otp-on-wrist/">TOTP-tunnukset ranteessani älykkäimmällä tyhmällä kellolla</a></h2>
<ul>
<li>Sensor Watch on julkaissut uuden korvaavan logiikkalevyn klassiselle Casio F-91W:lle, päivittäen sen ARM Cortex M0+ -prosessorilla samalla säilyttäen alkuperäisen LCD-näytön, painikkeet ja pietsosummerin.</li>
<li>Päivitetty piirilevy on ohjelmoitavissa, mikä mahdollistaa mukautettavat kellotaulut ja hyötysovellukset, mukaan lukien ominaisuudet kuten 2FA-tunnukset, nopeusmittari, maailmankello ja paljon muuta.</li>
<li>Kelloa on helppo hakkeroida, sillä testaukseen on saatavilla wasm-pohjainen emulaattori, ja yksityiskohtainen dokumentaatio on saatavilla niille, jotka ovat kiinnostuneita muokkaamaan tai rakentamaan omia kellotaulujaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41081435">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu Hacker Newsissä korostaa TOTP (Time-based One-Time Password) -tokenien käyttöä Casio-kelloissa, erityisesti F-91W- ja A158W-malleissa, kaksivaiheista todennusta (2FA) varten.</li>
<li>Projekti sisältää kellon laiteohjelmiston muokkaamisen TOTP-koodien näyttämiseksi, ja yhteisön panokset parantavat ominaisuuksia, kuten käyttäjän kalibrointia ja jopa pelien luomista kellolle.</li>
<li>Huolenaiheita on herännyt siitä, että TOTP-koodit näkyvät kellossa, ja jotkut ehdottavat vaihtoehtoja, kuten FIDO2-laitteistoavaimia, paremman suojan saamiseksi tietojenkalasteluhyökkäyksiä vastaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntk148v.github.io/posts/linux-network-performance-ultimate-guide/">Linux-verkon suorituskyvyn täydellinen opas</a></h2>
<ul>
<li>Opas tarjoaa syvällisen katsauksen Linux-verkon suorituskyvyn optimointiin, käsitellen aiheita verkkopinosta edistyneisiin pakettien käsittelytekniikoihin.</li>
<li>Keskeisiä viritysvaiheita ovat NIC-rengaspuskurien koon säätäminen, keskeytyksen koalesenssi, IRQ-affiniteetti ja työkalujen kuten AF_PACKET, DPDK ja XDP käyttäminen korkean suorituskyvyn pakettikäsittelyyn.</li>
<li>Verkkoasetusten valvonta ja säätäminen työkaluilla, kuten <code>ethtool</code>, <code>sysctl</code> ja <code>netstat</code>, on olennaista optimaalisen suorituskyvyn ylläpitämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083801">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Linux Network Performance Ultimate Guide&quot; on kattava resurssi verkon suorituskyvyn optimointiin Linuxin avulla, erityisen hyödyllinen niille, jotka työskentelevät nopeiden verkkojen parissa.</li>
<li>Käyttäjä jakoi menestystarinan kustannustehokkaan 10Gbps salatun verkon rakentamisesta kaupallisilla hyllytuotteilla (COTS) ja Wireguardilla, mikä alitti merkittävästi kaupallisten laitteistoratkaisujen hinnan.</li>
<li>Keskustelut kommenteissa sisältävät käytännön vinkkejä, kuten TCP-puskurikokojen säätämistä, ja työkaluja automaattiseen suorituskyvyn säätöön, kuten Oraclen bpftune.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/joshuacline/windick">Windowsin palautusympäristö ja käynnistettävän USB:n luontityökalu 200 kilotavussa</a></h2>
<ul>
<li>Windows Deployment Image Customization Kit on komentokuorityökalu, joka on suunniteltu Windows-kuvien mukauttamiseen ja käyttöönottoon.</li>
<li>Se tarjoaa natiivin ratkaisun IT-ammattilaisille ja järjestelmänvalvojille käyttöönottoprosessin tehostamiseksi.</li>
<li>Opetusohjelmia ja lisätietoja on saatavilla alustoilla, kuten YouTube ja Microsoftin virallinen dokumentaatio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083987">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi komentorivipohjainen työkalu Windowsin palautusympäristön ja käynnistettävän USB-muistitikun luomiseen on julkaistu, ja se mahtuu vain 200 kilotavuun.</li>
<li>Työkalu, joka on kirjoitettu suurena erätiedostona, jossa on 3 085 riviä koodia, osoittaa vaikuttavaa omistautumista ja tehokkuutta, erityisesti kun otetaan huomioon nykyaikaisempien skriptikielien, kuten PowerShellin, saatavuus.</li>
<li>Projekti on saanut inspiraationsa Androidin clockworkmod recovery -työkalusta ja sen tavoitteena on käyttää &quot;live-of-the-land&quot; -komentoja, mikä tarkoittaa, että sillä ei ole lainkaan riippuvuuksia ja se toimii yksinomaan Windowsissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/07/crooks-bypassed-googles-email-verification-to-create-workspace-accounts-access-3rd-party-services/">Rikolliset ohittivat Googlen sähköpostivarmennuksen luodakseen Workspace-tilejä, pääsivät käsiksi</a></h2>
<ul>
<li>Google korjasi todennusheikkouden, joka salli rikollisten ohittaa sähköpostivahvistuksen luodakseen Google Workspace -tilejä ja esiintyäkseen verkkotunnuksen haltijoina.</li>
<li>Ongelma ratkaistiin 72 tunnin kuluessa, ja lisähavaitsemistoimenpiteitä otettiin käyttöön tulevan väärinkäytön estämiseksi.</li>
<li>Hyökkääjien tarkoituksena oli esiintyä verkkotunnusten haltijoina kolmannen osapuolen palveluissa, ei käyttää väärin Googlen palveluita, ja haitallinen toiminta koski muutamaa tuhatta Workspace-tiliä, jotka luotiin ilman verkkotunnuksen vahvistusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41082502">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hyökkääjät ohittivat Googlen sähköpostivarmennuksen luodakseen luvattomia Workspace-tilejä, mikä johti mahdollisiin tietoturvaloukkauksiin ja odottamattomiin tervetulosähköposteihin rekisteröimättömille domaineille.</li>
<li>Näitä luvattomia tilejä käytettiin hyödyntämään &quot;Kirjaudu sisään Googlella&quot; -toimintoa kolmannen osapuolen sivustoilla, mikä aiheutti uhreille vaikeuksia saada takaisin verkkotunnuksiaan.</li>
<li>Tapaus korostaa Googlen järjestelmän haavoittuvuuksia ja sosiaalisten kirjautumisten riskejä, mikä on johtanut vaatimuksiin parannuksista, kuten pakollisesta DNS-varmennuksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/devrim/cloudflare-noip">Ilmainen DDNS Cloudflaren ja Cronjobin avulla</a></h2>
<ul>
<li>Tämä projekti tarjoaa ilmaisen vaihtoehdon maksullisille dynaamisille DNS-palveluille automatisoimalla DNS-tietueiden päivitykset Cloudflaressa käyttämällä ilmaista tiliä ja cronjobia.</li>
<li>Userien täytyy kloonata arkisto, luoda konfiguraatiotiedostot (<code>keys.json</code> ja <code>records.json</code>), ja asettaa cronjob tai vastaava tehtävien ajastin suorittamaan skripti säännöllisin väliajoin.</li>
<li>Skripti päivittää DNS-tietueet Cloudflaressa koneen nykyisellä IP-osoitteella, mikä tekee siitä kustannustehokkaan ratkaisun dynaamisiin DNS-tarpeisiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41081810">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GitHub-projekti tarjoaa ilmaisen dynaamisen DNS (DDNS) -ratkaisun käyttämällä Cloudflarea ja cron-tehtävää, mikä herättää merkittävää kiinnostusta teknologia-yhteisössä.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat Cloudflaren käytön eduista ja haitoista DDNS:lle, mukaan lukien mahdolliset houkutus- ja vaihtotaktiikat sekä rajoitukset, kuten pakollinen TLS-terminointi ja latausrajoitukset.</li>
<li>Vaihtoehtoja ja samankaltaisia projekteja mainitaan, kuten Cloudflare-tunnelien, Tailscalen ja muiden DDNS-asiakkaiden käyttö, mikä korostaa saatavilla olevien ratkaisujen moninaisuutta dynaamisten IP-osoitteiden hallintaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huyenchip.com/ml-interviews-book/">Johdatus koneoppimishaastatteluihin -kirja</a></h2>
<ul>
<li>Johdatus koneoppimishaastatteluihin -kirja tarjoaa kattavan oppaan koneoppimishaastatteluprosessiin, käsitellen rooleja, yritystyyppejä, haastattelumuotoja ja kysymystyyppejä.</li>
<li>Se sisältää yli 200 tietokysymystä ja 30 avoimen kysymyksen, joiden tarkoituksena on auttaa sekä ehdokkaita että rekrytointipäälliköitä ymmärtämään ja valmistautumaan koneoppimishaastatteluihin.</li>
<li>Kirjoittanut Chip Huyen, jolla on laaja kokemus haastatteluista suurissa teknologiayrityksissä ja startup-yrityksissä, kirja kokoaa yhteen käytännön oivalluksia ja valmistautumisstrategioita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083534">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjaa &quot;Introduction to Machine Learning Interviews&quot; kirjoittanut Huyen Chip käsitellään, ja mielipiteet sen tehokkuudesta ML-haastatteluihin valmistautumisessa ovat vaihtelevia.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ehdottavat, että kirjan kysymykset ovat helpompia verrattuna todellisiin koneoppimishaastatteluihin, ja toiset suosittelevat &quot;Deep Learning Interviews&quot; -kirjaa, joka on heidän mielestään kiinnostavampi ja edustavampi.</li>
<li>On käynnissä keskustelu siitä, onko kirjojen valmiiden kysymysten käyttö relevanttia, vai pitäisikö sen sijaan luoda henkilökohtaisia projekteja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/narumatt/sqlitefs">Sqlitefs: SQLite tiedostojärjestelmänä</a></h2>
<ul>
<li>sqlite-fs mahdollistaa Linux- ja MacOS-käyttäjien liittää SQLite-tietokantatiedoston tavallisena tiedostojärjestelmänä, mikä helpottaa tiedosto-operaatioita tietokannan kautta.</li>
<li>Vaatii uusimman Rust-ohjelmointikielen (≥ 1.38) ja libfuse (Linux) tai osxfuse (MacOS) toimiakseen.</li>
<li>Tukee erilaisia tiedosto-operaatioita, kuten tiedostojen ja hakemistojen luomista, lukemista, kirjoittamista, poistamista, ominaisuuksien muuttamista ja tiedostolukkojen käsittelyä, tiukalla virheenkäsittelyllä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41085856">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteFS on projekti, joka käyttää SQLitea tiedostojärjestelmänä, herättäen kiinnostusta ainutlaatuisella lähestymistavallaan tiedostojen tallennukseen.</li>
<li>Konsepti muistuttaa Microsoftin peruutettua WinFS-projektia, jonka tavoitteena oli käyttää SQL Serveriä tiedostojärjestelmänä.</li>
<li>Huolimatta huumorista ja teoreettisista keskusteluista, käytännön sovelluksia, kuten SQLiteFS:n käyttöä muistinvaraisiin operaatioihin tai välimuistiin, harkitaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://boogiemath.org/meta/meta-9.html">Oscar Zariski oli yksi modernin algebraisen geometrian perustajista</a></h2>
<ul>
<li>Oscar Zariski (1899-1986) oli keskeinen hahmo modernissa algebraattisessa geometriassa, tunnettu vaikutusvaltaisesta kirjastaan &quot;Algebraic Surfaces&quot; ja merkittävistä panoksistaan alalle.</li>
<li>Vaikka Zariski aloitti akateemisen uransa tavallista myöhemmin, hän pysyi aktiivisena kahdeksankymppiseksi asti, tehden merkittävää työtä holomorfisten funktioiden parissa ja kulkien rikkaan akateemisen matkan arvostettujen instituutioiden kautta.</li>
<li>Mielenkiintoinen anekdootti hänen elämästään on, että hän oli vähällä myöhästyä omista häistään, koska oli syventynyt matemaattiseen ongelmaan, mikä korostaa hänen intensiivistä omistautumistaan matematiikalle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41086060">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Oscar Zariski tunnustetaan modernin algebraisen geometrian perustajaksi.</li>
<li>Käyttäjät jakoivat anekdootteja ja keskustelivat monenlaisista aiheista, mukaan lukien matemaatikko Kalle Väisälän humoristinen tapaus ja &quot;mielikuvitustekijä&quot;, joka mittaa aikaa, joka vietetään todellisessa vs. kuvitteellisessa maailmassa.</li>
<li>Keskustelu syventyi myös historiallisiin ja poliittisiin aiheisiin, kuten Venäjän vallankumoukseen ja kommunismin ja kapitalismin välisiin väittelyihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/bril.html">Bril: Välitasokieli kääntäjien opettamiseen</a></h2>
<ul>
<li>Bril, Big Red Intermediate Language, luotiin yksinkertaistamaan kääntäjien opettamista asettamalla etusijalle helppokäyttöisyys ja yksinkertaisuus suorituskyvyn ja koodin koon sijaan.</li>
<li>Bril-ohjelmat ovat JSON-dokumentteja, mikä tekee niistä saavutettavia millä tahansa ohjelmointikielellä ja helppoja jakaa.</li>
<li>Bril-ekosysteemi on laajentunut opiskelijoiden panoksilla, mukaan lukien työkalut ja kielilaajennukset, vaikka sen SSA (Static Single Assignment) -muoto tarvitsee parannusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41084318">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bril on välikieli (IL), joka on suunniteltu opettamaan kääntäjiä, ja sen on kehittänyt Cornellin yliopisto.</li>
<li>Keskustelut korostavat tarvetta uudistaa Brilin staattista yksittäismääritysmuotoa (SSA) ja vertailuja muihin välimuotoihin, kuten ANF (A-Normal Form) ja CPS (Continuation-Passing Style).</li>
<li>Jotkut väittävät, että olemassa olevat välikoodit, kuten LLVM, ovat riittäviä opetustarkoituksiin, kun taas toiset korostavat Brilin ainutlaatuista lähestymistapaa kääntäjäkonseptien opettamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/dc/">Ajaminen kääntäjät</a></h2>
<ul>
<li>Sarja pyrkii täyttämään kirjallisuudessa olevan aukon, joka koskee työkalujen käyttöä ohjelmien muuttamiseksi suoritettaviksi tiedostoiksi, keskittyen ydinkonsepteihin sen sijaan, että opettaisi kieltä tai kuinka kirjoittaa kääntäjä.</li>
<li>Se tarjoaa toistettavia vaiheita käyttämällä bintools- ja ajurin yksityiskohtaista tilaa (-v) auttaakseen lukijoita tutkimaan perusesimerkkien ulkopuolelle, olettaen Linux-alustan, jossa on gcc- tai clang-kääntäjät.</li>
<li>Sarja on jaettu viiteen osaan: Driver, cpp (esiprosessori), cc (kääntäjä), ld (linkkeri) ja Loader, tarjoten jäsennellyn lähestymistavan käännösprosessin ymmärtämiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41083077">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tarjoaa erinomaisen johdannon C- ja C++-työkaluketjuun, keskittyen Linux- ja ELF-pohjaisiin alustoihin.</li>
<li>Keskeisiä selvennyksiä ovat, että C++-standardikirjasto on laajempi kuin STL, ja ::operator new() on osa ajonaikaista ympäristöä, ei pelkästään mallia.</li>
<li>Artikkelin tulisi paremmin erottaa käyttöjärjestelmän ytimen lataaja ja käyttäjätilan dynaaminen lataaja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.davidv.dev/posts/pcie-driver-dma/">PCI-e:n oppiminen: Ajuri ja DMA</a></h2>
<ul>
<li>Viesti käsittelee perustason PCI-e (Peripheral Component Interconnect Express) laiteajurin toteutusta, keskittyen muistin kartoitukseen ja DMA (Direct Memory Access) -toimintoihin.</li>
<li>Se selittää <code>struct pci_driver</code>-rakenteen luomisen, merkkilaitteen asettamisen käyttäjätilan vuorovaikutusta varten ja MSI:n (Message Signalled Interrupts) käytön asynkronisten DMA-siirtojen käsittelyyn.</li>
<li>Viesti on merkittävä käytännön oppaansa ansiosta PCI-e-laitteen ajurin kehittämiseen, sisältäen koodiesimerkkejä ja viittauksia ytimen dokumentaatioon, mikä tekee siitä arvokkaan uusille ohjelmistoinsinööreille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41085713">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy FPGA:n (Field-Programmable Gate Array) käyttämiseen näyttösovittimen rakentamisessa, painottaen PCI-e (Peripheral Component Interconnect Express) hard IP:tä (Intellectual Property).</li>
<li>Useita edullisia FPGA-kortteja suositellaan, mukaan lukien Spartan 6, Artix, Screamer PCIe Squirrel ja Litefury, jotka tukevat PCIe:tä ja digitaalista videolähtöä.</li>
<li>Postaus korostaa myös resursseja ja suunnitelmia videokorttien luomiseen ja mainitsee mahdollisen Displayport Alt -tilan ja UVC-tyyppisten USB3-webkameroiden käytön video-ulostuloon.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="SQLite: 35 % nopeampi kuin tiedostojärjestelmä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=SQLite%3A%2035%20%25%20nopeampi%20kuin%20tiedostoj%C3%A4rjestelm%C3%A4&subheading=lauantaina%2027.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/26&#39;</h2>
<h1>2024-07-26</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-07-26/zurich-bern-consider-billboard-bans-after-vernier-outlaws-visual-pollution">Eräs sveitsiläinen kaupunki kielsi mainostaulut. Zürich ja Bern saattavat pian seurata perässä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41075766">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs sveitsiläinen kaupunki on kieltänyt mainostaulut, ja Zürich sekä Bern harkitsevat samanlaisia toimenpiteitä, seuraten Puolan Krakovaa, joka onnistuneesti kielsi mainostaulut kaksi vuotta sitten.</li>
<li>Vermontilla ja Havaijilla on pitkään ollut voimassa olevat mainostaulukieltolait, jotka edistävät niiden visuaalisesti miellyttäviä ympäristöjä.</li>
<li>Keskustelu korostaa visuaalisen sekavuuden vähentämisen positiivista vaikutusta kaupunkien estetiikkaan ja julkisen liikenteen edistämisen mahdollisia hyötyjä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.readthedocs.com/blog/2024/07/ai-crawlers-abuse/">AI-robotit tarvitsevat enemmän kunnioitusta</a></h2>
<ul>
<li>AI-tuotteiden aiheuttama haitallinen sivustojen indeksointi on lisääntynyt merkittävästi, mikä on aiheuttanut ongelmia sivustoille, kuten Read the Docs, liiallisen kaistanleveyden käytön ja kustannusten vuoksi.</li>
<li>Esimerkkejä ovat muun muassa yksi crawler, joka latasi 73 TB dataa toukokuussa 2024, mikä maksoi yli 5 000 dollaria, ja toinen, joka käytti Facebookin sisällönlataajaa ladatakseen 10 TB kesäkuussa 2024.</li>
<li>IP-pohjaisesta nopeusrajoituksesta huolimatta nämä indeksoijat käyttävät useita IP-osoitteita, mikä tekee siitä tehottoman; toimenpiteisiin kuuluu tunnistettujen tekoälyindeksoijien estäminen ja CDN-välimuistin parantaminen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41072549">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AI-robotteja on kritisoitu liiallisesta aggressiivisuudesta, ja eräässä tapauksessa robotti latasi kuukauden aikana 73 teratavua pakattuja HTML-tiedostoja ReadTheDocs-sivustolta, mikä aiheutti merkittäviä kaistakustannuksia.</li>
<li>Liiallinen datan kerääminen johti yli 5 000 dollarin kaistalevyysmaksuihin ReadTheDocsille, mikä korostaa tarvetta kunnioittavammille ja säännellymmille indeksointikäytännöille.</li>
<li>Tapaus herättää kysymyksiä siitä, voidaanko tällaista käyttäytymistä pitää huolimattomana Computer Fraud and Abuse Act (CFAA) -lain nojalla ja viittaa siihen, että hallituksen sakot saattavat olla aiheellisia tällaisista toimista vastuussa oleville yrityksille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mriale/PyDPainter">Deluxe Paint II:n klooni kirjoitettuna Pythonilla</a></h2>
<ul>
<li>PyDPainter on Pythonilla ja PyGamella kehitetty pikselitaideohjelma, joka on saanut inspiraationsa Electronic Artsin vuonna 1985 julkaisemasta Commodore Amiga -versiosta Deluxe Paint.</li>
<li>Ohjelman tavoitteena on modernisoida klassinen Deluxe Paint -työkalu uusilla ominaisuuksilla, vastaten retrotrendin myötä elpyneeseen kiinnostukseen pikselitaidetta kohtaan.</li>
<li>Uusin versio PyDPainterista on saatavilla GitHubissa, ja se on lisensoitu GPLv3:n tai myöhemmän version mukaisesti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41073264">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Python-klooni Deluxe Paint II:sta on julkaistu GitHubissa, ja siinä on vaikuttavia ominaisuuksia, kuten palettien kierrätys ja animaatiot.</li>
<li>Kayttäjät muistelevat Deluxe Paintia ja muita retro-grafiikkaohjelmia, korostaen taiteilija Mark Ferrarin töitä.</li>
<li>Keskusteluihin sisältyy vertailuja muihin työkaluihin, kuten DPaint.js ja Aseprite, sekä teknisiä haasteita pikselitaideohjelmiston uudelleenluomisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rein.pk/startup-finance-for-founders-part-i-accounting">Startup-rahoitus perustajille – Osa I, kirjanpito (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli on osa kaksiosaista sarjaa startup-rahoituksesta, keskittyen kirjanpitoon osassa I ja strategiseen rahoitukseen osassa II.</li>
<li>Keskeisiä käsiteltyjä aiheita ovat turvallisen pankkitilitietorakenteen luominen, luottokorttirajojen hallinta ja siirtyminen Stripestä paperisopimuksiin ja -laskuihin asiakaskunnan kasvaessa.</li>
<li>Kirjoittaja jakaa käytännön näkemyksiä kokemuksistaan Segmentissä, joka kasvoi merkittävästi ja keräsi 44 miljoonaa dollaria, korostaen peruskirjanpidon ymmärtämisen tärkeyttä startup-yritysten perustajille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41074002">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli &quot;Startup Finance for Founders – Osa I, Kirjanpito&quot; käsittelee startup-yritysten perustajille olennaisia kirjanpidon periaatteita, vaikka se ei sisälläkään yksityiskohtaista kirjanpitotietoa.</li>
<li>Merkittävä esille nostettu seikka on strategia neuvotella luottolimiittejä sijoitusneuvottelujen aikana sen sijaan, että luottokorttien limiittejä kasvatettaisiin vähitellen.</li>
<li>Keskustelu käsittelee myös rajoituksia ja riskejä, jotka liittyvät maksukorttien käyttöön esimerkiksi autonvuokrauksessa, erityisesti Yhdysvalloissa verrattuna Eurooppaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aml4td.org/">Sovellettu koneoppiminen taulukkodatalle</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Applied Machine Learning for Tabular Data&quot; Max Kuhnin ja Kjell Johnsonin kirjoittama käytännön opas ennustemallien kehittämiseen taulukkotiedoista, julkaistaan kesäkuussa 2024.</li>
<li>Kirja kattaa koko ennustemallinnusprosessin, mukaan lukien piirteiden suunnittelun ja mallinnuksen jälkeiset toimet, ja se on lisensoitu CC BY-NC-SA 4.0 -lisenssillä, joka sallii ei-kaupallisen käytön ja mukauttamisen.</li>
<li>Kirja on suunnattu data-analyytikoille, tilastotieteilijöille ja data-tieteilijöille, ja se tarjoaa harjoituksia ja laskentalisäosia, pääasiassa käyttäen R:n tidymodels-kehystä, ja toivottaa yhteisön panokset tervetulleiksi GitHubin kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41072616">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu sovelletusta koneoppimisesta (ML) taulukkodatan osalta, korostaen yleisiä haasteita kuten datavuoto, älykäs datan jakaminen ja mallin valinta.</li>
<li>Painotus XGBoostin käytössä huipputulosten saavuttamiseksi, vaikka jotkut asiantuntijat suosittelevat vaihtoehtoja kuten LightGBM, CatBoost ja satunnaismetsät.</li>
<li>Maininta uudesta käytännönläheisestä oppikirjasta, jonka on kirjoittanut O&#39;Reilly-kustantamon kirjailija ja joka keskittyy koneoppimisjärjestelmien rakentamiseen ominaisuustallennuksen ja käytännön projektien avulla.</li>
</ul>
<h2><a href="http://blog.asleson.org/2024/07/24/bcachefs-an-introduction/exploration/">Johdatus Bcachefs-tiedostojärjestelmään</a></h2>
<ul>
<li>Bcachefs on uusi tiedostojärjestelmä, joka on suunniteltu voittamaan olemassa olevien tiedostojärjestelmien rajoitukset ja tarjoamaan ainutlaatuisia ominaisuuksia ja parannuksia.</li>
<li>Tämä tukee kokeellisia RAID-tasoja (0, 1, 5, 6) ja virheenkorjauskoodausta, vaikka joidenkin käyttöä ei vielä suositella.</li>
<li>Bcachefs on edelleen kehitteillä, ja jatkuvia parannuksia sekä yhteisön apua tarvitaan monilaitteiden hallintaan ja järjestelmäintegraatioon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41076190">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uutta tiedostojärjestelmää Bcachefs keskustellaan sen virheenkäsittelyominaisuuksien, erityisesti sen itsekorjautuvan ominaisuuden osalta luku-IO/tarkistussumma-virheissä, joka otetaan käyttöön Linux 6.11:ssä.</li>
<li>On käynnissä keskustelu itsekorjautuvuuden mahdollisista riskeistä, kuten mahdollisuudesta vahingoittaa hyviä tietoja, jos järjestelmän komponentit, kuten RAM-muisti, ovat viallisia.</li>
<li>Vertailuja tehdään Bcachefs:n ja muiden tiedostojärjestelmien, kuten ZFS:n ja btrfs:n, välillä, kun käyttäjät jakavat kokemuksiaan ja huoliaan luotettavuudesta ja tietojen eheydestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.zulip.com/2024/07/25/zulip-9-0-released/">Zulip 9.0: Järjestetty keskustelu hajautetuille tiimeille</a></h2>
<ul>
<li>Zulip Server 9.0 on julkaistu, ja se sisältää satoja päivityksiä ja virheenkorjauksia, jotka parantavat sen käytettävyyttä etä- ja hybridityössä.</li>
<li>Keskeisiä päivityksiä ovat käyttöliittymän uudistus, parannettu viestien kirjoittaminen, terminologian muutokset, tehostettu haku ja parempi käyttäjien perehdytys.</li>
<li>Uudet integraatiot, tuki Ubuntu 24.04:lle ja seuraavan sukupolven mobiilisovellukset, jotka on rakennettu Flutterilla, ovat merkittäviä parannuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41075934">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Zulip 9.0 on julkaistu, ja siinä on uusi vähemmän tiivis oletusasettelu sekä suunnitelmia lisää mukautusmahdollisuuksia varten.</li>
<li>Zulipin järjestetyt tilat ja intuitiivinen suunnittelu saavat kiitosta tuottavuuden parantamisesta, erityisesti hajautetuille tiimeille.</li>
<li>Uusi mobiilisovellus on rakennettu Flutterilla, avoimen lähdekoodin kehityskehyksellä, joka tunnetaan suorituskyvystään ja iterointinopeudestaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/software/switzerland-mandates-government-agencies-use-open-source-software">Sveitsi määrää valtion virastojen käyttävän avoimen lähdekoodin ohjelmistoja</a></h2>
<ul>
<li>Sveitsi on hyväksynyt lain, joka vaatii valtion virastoja käyttämään avoimen lähdekoodin ohjelmistoja (OSS) ja julkaisemaan uudet hallituksen koodit avoimen lähdekoodin lisenssien alaisuudessa. Laki tunnetaan nimellä &quot;Laki sähköisten keinojen käytöstä hallituksen tehtävien täyttämiseksi&quot; (EMBAG).</li>
<li>Tämän aloitteen tavoitteena on parantaa läpinäkyvyyttä, turvallisuutta ja tehokkuutta tekemällä ei-henkilökohtaiset, ei-turvallisuusherkät hallituksen tiedot julkisesti saataville.</li>
<li>Sveitsin toimenpide on linjassa vastaavien eurooppalaisten aloitteiden kanssa ja saattaa mahdollisesti inspiroida avoimen lähdekoodin ohjelmistojen laajempaa käyttöönottoa Euroopassa ja Yhdysvalloissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41072795">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sveitsi määrää, että valtion virastojen on käytettävä avoimen lähdekoodin ohjelmistoja, pyrkien lisäämään avoimuutta ja vähentämään riippuvuutta suljetuista toimittajista.</li>
<li>Avoimen lähdekoodin ohjelmisto mahdollistaa hallituksille koodin muokkaamisen ja tarkastamisen, mikä voi johtaa parempaan turvallisuuteen ja kustannussäästöihin välttämällä toimittajalukon.</li>
<li>Tätä siirtoa pidetään investointina paikallisiin kykyihin ja askeleena kohti systemaattista, pitkäaikaista digitalisaatiota, huolimatta mahdollisista lyhyen aikavälin kustannuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.defense.gov/2018/Oct/09/2002049591/-1/-1/0/DIB_DETECTING_AGILE_BS_2018.10.05.PDF">Yhdysvaltain puolustusministeriö – Ketterän BS:n havaitseminen [pdf] (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41073688">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltain puolustusministeriön vuoden 2018 asiakirja käsittelee ketterän ohjelmistokehityksen tehottomuuksia, korostaen ongelmia, kuten loppukäyttäjien vuorovaikutuksen puutetta ja välikäsien varojen väärinkäyttöä.</li>
<li>Dokumentti ehdottaa, että ketterät käytännöt ovat usein väärin sovellettuja, mikä johtaa resurssien tuhlaamiseen ja epäonnistumiseen toimittaa laadukasta ohjelmistoa ajallaan.</li>
<li>Se korostaa tarvetta parempaan kehitystiimien ja loppukäyttäjien väliseen yhteistyöhön ja varoittaa liiallisesta riippuvuudesta työkaluihin ja prosesseihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/26/24206529/intel-13th-14th-gen-crashing-instability-cpu-voltage-q-a">Intelillä ei ole korjausta 13. ja 14. sukupolven suorittimien kaatumisongelmiin – vaurio on pysyvä</a></h2>
<ul>
<li>Intelin 13. ja 14. sukupolven suorittimissa on kaatumisongelma kohonneiden jännitteiden ja valmistusvirheiden vuoksi, eikä sitä voida korjata, jos vahinko on jo tapahtunut.</li>
<li>Korjauspäivitys tulevien ongelmien estämiseksi odotetaan elokuun puolivälissä, mutta vaurioituneet suorittimet on vaihdettava; Intel ei aio tehdä takaisinvetoa tai pidentää takuita.</li>
<li>Vaikuttavien käyttäjien tulisi päivittää BIOS ja ottaa yhteyttä Intelin asiakastukeen, sillä ongelma voi mahdollisesti koskea kaikkia 13. tai 14. sukupolven pöytätietokoneiden prosessoreita, jotka kuluttavat 65W tai enemmän tehoa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41079901">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Intelin 13./14. sukupolven suorittimilla on pysyvä kaatumisongelma, johon ei ole tällä hetkellä ratkaisua, ja se vaikuttaa suorittimiin, jotka kuluttavat 65W tai enemmän.</li>
<li>MicroCenter on lopettanut näiden suorittimien sisällyttämisen paketteihinsa, ja elokuun puolivälissä odotettavissa oleva mikrokoodipäivitys saattaa heikentää suorituskykyä.</li>
<li>Huolimatta ongelmasta, Intelin osake ei ole pudonnut merkittävästi, eikä yhtiö ole keskeyttänyt myyntiä tai suunnitellut takaisinvetoa, vaan keskittyy sen sijaan mikrokoodikorjauksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lemonsqueezy.com/blog/stripe-acquires-lemon-squeezy">Stripe ostaa Lemon Squeezy -yrityksen</a></h2>
<ul>
<li>Stripe on hankkinut Lemon Squeezy -alustan, joka lanseerattiin vuonna 2021 helpottamaan digitaalisten tuotteiden myyntiä maailmanlaajuisesti.</li>
<li>Yhtiö Lemon Squeezy saavutti yli miljoonan dollarin vuotuisen toistuvan liikevaihdon (ARR) yhdeksän kuukauden kuluessa lanseerauksestaan.</li>
<li>Yrityskaupan tavoitteena on parantaa Lemon Squeezy:n tarjontaa Stripesin maksukyvykkyyksillä, mikä lupaa parempaa asiakaskokemusta ja luotettavuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41080018">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Stripe on hankkinut Lemon Squeezy -alustan, joka tunnetaan Merchant of Record (MoR) -ominaisuudestaan, joka yksinkertaistaa arvonlisäveron maksamista.</li>
<li>Kayttäjät ovat huolissaan mahdollisista maksujen muutoksista ja MoR-ominaisuuden tulevaisuudesta, mikä johtaa sekaviin tunteisiin yritysoston suhteen.</li>
<li>Jotkut pitävät yritysostoa kilpailua vähentävänä maksualalla, kun taas toiset toivovat parannuksia verojen käsittelyn integroinnissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lemonde.fr/en/france/article/2024/07/26/france-s-high-speed-trains-struck-by-malicious-acts_6699471_7.html">Ranskan nopean junaliikenteen häiriöt &#39;pahantahtoisten tekojen&#39; vuoksi olympialaisten seremonian aikana</a></h2>
<ul>
<li>Ranskan nopea junaverkosto, mukaan lukien TGV, kohtasi merkittäviä häiriöitä &quot;pahantahtoisten tekojen&quot; kuten tuhopolton vuoksi juuri ennen Pariisin olympialaisia.</li>
<li>Hyökkäykset vahingoittivat junaturvallisuuden kannalta välttämättömiä valokuitukaapeleita, mikä vaikutti 800 000 matkustajaan ja aiheutti laajoja peruutuksia ja viivästyksiä. Korjausten odotetaan kestävän koko viikonlopun.</li>
<li>Ranskalaiset viranomaiset tuomitsivat hyökkäykset &quot;rikollisina tekoina&quot; ja käynnistivät tutkinnan, jonka mahdollisina rangaistuksina voi olla jopa 20 vuoden vankeustuomio ja huomattavat sakot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41076831">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ranskan nopean junaliikenteen häirintää aiheuttivat &quot;pahantahtoiset teot&quot; olympialaisten seremonian aikana, mikä korostaa julkisen liikenteen järjestelmien haavoittuvuutta sabotaasille.</li>
<li>Spekulaatiot viittaavat mahdolliseen ulkomaisten toimijoiden, mukaan lukien Venäjän, osallisuuteen, ja vetävät yhtäläisyyksiä vastaaviin tapauksiin Saksassa ja muissa osissa Eurooppaa.</li>
<li>Tapauksen johdosta on käynnistynyt keskusteluja liikennemuotojen kestävyydestä, kansallisen turvallisuuden vaikutuksista ja tarpeesta suojata kriittistä infrastruktuuria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.aljazeera.com/news/2024/7/26/french-rail-network-hit-by-malicious-acts-ahead-of-olympic-ceremony">Ranskan rautatieverkkoa koettelevat &#39;pahantahtoiset teot&#39; ennen Pariisin olympialaisia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41077798">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ranskan rautatieverkkoa on kohdistettu &#39;pahantahtoisilla teoilla&#39; juuri ennen Pariisin olympialaisia, mikä herättää huolta turvallisuudesta ja infrastruktuurin kestävyydestä.</li>
<li>Ajankohta näille teoille on erityisen merkittävä, kun Ranska valmistautuu isännöimään suurta kansainvälistä tapahtumaa, mikä korostaa mahdollisia haavoittuvuuksia.</li>
<li>Keskustelut ja lisätiedot jatkuvat eri foorumeilla, mikä heijastaa tapauksen suurta julkista ja median kiinnostusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/b2b_sales/comments/1ecgw9g/a_database_of_all_startups_who_received_funding/">Tietokanta kaikista rahoitetuista startup-yrityksistä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41076252">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tietokanta kaikista rahoitetuista startup-yrityksistä on jaettu Redditissä, saaden merkittävää huomiota 81 pisteellä.</li>
<li>Julkaisu on herättänyt keskustelua, ja jotkut käyttäjät kyseenalaistavat sen uudelleenjulkaisun tiheyden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Eräs sveitsiläinen kaupunki kielsi mainostaulut. Zürich ja Bern saattavat pian seurata perässä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Er%C3%A4s%20sveitsil%C3%A4inen%20kaupunki%20kielsi%20mainostaulut.%20Z%C3%BCrich%20ja%20Bern%20saattavat%20pian%20seurata%20per%C3%A4ss%C3%A4&subheading=perjantaina%2026.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
