<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Sep 2023 10:39:42 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-19]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/09/19">2023-09-19</a></h1>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/38-terabytes-of-private-data-accidentally-exposed-by-microsoft-ai-researchers">Microsoftin tekoälytutkijat paljastivat vahingossa tietoja</a></h2>
<ul>
<li>Microsoftin tekoälytutkijat ovat tahattomasti paljastaneet 38 teratavua yksityisiä tietoja, mukaan lukien varmuuskopioita, salasanoja ja viestejä, Shared Access Signature (SAS) -tunnisteiden virheellisen konfiguroinnin vuoksi.</li>
<li>Tapaus korostaa tietoturvariskejä, joita voi syntyä, kun tekoälyhankkeissa hallitaan valtavia määriä harjoitustietoja, etenkin kun otetaan huomioon, että Microsoftilla ei ole keskitettyä tapaa hallita näitä tunnisteita.</li>
<li>Postauksessa suositellaan vaihtoehtoisten menetelmien käyttöä ulkoiseen tiedonjakoon ja pilviturvallisuuden priorisointia tekoälyn kehittämisessä. Pilviympäristöjen valvontaan ja turvaamiseen ehdotetaan ratkaisuja, kuten FortiGate Next-Generation Firewall (NGFW) ja Wiz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37556605">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään useita kyberturvallisuuden osa-alueita, kuten vaatimusta turvallisista sarjallistamismenetelmistä tekoälymalleissa, kattavan tunkeutumistestauksen merkitystä ja Azuren turvatoimiin liittyviä huolenaiheita.</li>
<li>Muita keskustelunaiheita ovat muun muassa vanhentuneen tekniikan käytön riskit, erityisesti NAS-laitteiden osalta, ja korostetaan tarvetta jatkuviin päivityksiin ja päivityksiin.</li>
<li>Salaus ja tietomurrot ovat edelleen ajankohtaisia aiheita, jotka kiinnittävät huomiota suurten tietomäärien hallinnan monimutkaisuuteen ja vahvistavat näin tietosuojan kriittistä roolia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hyperdxio/hyperdx">HyperDX - avoimen lähdekoodin dev-ystävällinen Datadog-vaihtoehto</a></h2>
<ul>
<li>HyperDX on alusta, joka antaa käyttäjille mahdollisuuden etsiä ja korreloida erityyppisiä tietoja, kuten lokitietoja, jälkiä, mittareita ja istuntojen toistoja, kaikki yhdessä paikassa, mikä ohittaa nykyisten työkalujen rajoitukset.</li>
<li>Työkalu käyttää OpenTelemetryä tietojen piirtämiseen ja korrelointiin sekä Clickhousea kustannustehokkaaseen tallennukseen ja tehokkaaseen kyselyjen käsittelyyn.</li>
<li>Alustassa korostetaan intuitiivista kehittäjäkokemusta, ja sen ominaisuuksiin kuuluvat muun muassa JSON-lokien natiivit analysointi ja helppo hälytysten luominen. Käyttäjien tutustumista ja palautteen antamista varten on olemassa demo- ja avoimen lähdekoodin vaihtoehtoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37558357">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>HyperDX, avoimen lähdekoodin vaihtoehto Datadogille, tarjoaa konsolidoituja lokitietoja, jälkiä, mittareita ja istuntojen toistoja. Se käyttää OpenTelemetrya tietojen keräämiseen ja Clickhousea tehokkaisiin kyselyihin ja alhaisiin tallennuskustannuksiin.</li>
<li>Alustan tavoitteena on tarjota sujuva kehittäjäkokemus, erottautua markkinoilta, skaalautuva tiedonkeruu, vertailukelpoiset arvioinnit seurantatyökalujen välillä ja osoittaa itse isännöityjen alustojen edut.</li>
<li>Postauksessa käsiteltiin muun muassa louhijan oletustilastoja, integraatiota systemd journalctl:n kanssa, avoimen ytimen ja SaaS-mallin yhdistelmää sekä päästä päähän -loggauksen merkitystä ongelmien diagnosoimisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/apple-tv/">Apple TV, nyt enemmän Tailscale</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale, alusta turvallisten verkkojen luomiseen, on nyt yhteensopiva Apple TV:n kanssa tvOS 17:n käyttöönoton ansiosta, mikä mahdollistaa Apple TV:n integroinnin käyttäjän Tailscale-verkkoon.</li>
<li>Integroinnin toimintoihin kuuluu median turvallinen jakaminen ja suoratoisto sekä Tailscalen Apple TV -sovelluksen käyttö liikenteen uudelleenohjaamiseen yksityisyyden lisäämiseksi ja maantieteellisesti estettyjen kanavien käyttämiseen matkan aikana.</li>
<li>Apple TV voi toimia myös Tailscale-verkon poistumissolmuna, jolloin käyttäjät voivat reitittää liikennettä koti-internetyhteyden kautta myös silloin, kun he eivät ole kotona.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37560787">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>VPN-ohjelmisto (Virtual Private Network) Tailscale tarjoaa nyt tuen Apple TV:lle, jolloin se voi toimia verkon muiden laitteiden lähtösolmuna.</li>
<li>Käyttäjien keskusteluissa korostetaan Tailscalen etuja, kuten etäkoneiden käyttöä, maantieteellisten rajoitusten kiertämistä ja suoratoistopalvelujen jakamisen mahdollistamista.</li>
<li>Tailscale helpottaa menestyksekkäästi turvallisten, saumattomien verkkojen käyttöä useissa eri käyttötapauksissa, kuten etäpalvelimien käytössä ja suoratoiston sijaintirajoitusten kiertämisessä. Jotkut käyttäjät toivoivat Tailscalen yhteensopivuutta muiden laitteiden, kuten LG TV:n ja Androidin kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.cypherspace.org/adam/hacks/lotus-nsa-key.html">NSA:n takaoven avain Lotus-Notesista (1997)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään Lotus Notesin vientiversiossa olevaa &quot;differentiaalinen salaus&quot; -nimistä takaoviominaisuutta, jonka avulla NSA voi päästä käsiksi salattuihin tietoihin pakottamalla osan salausavaimesta.</li>
<li>Kirjoittaja selvitti NSA:n julkisen avaimen ja paljasti, että sillä oli organisaationimi &quot;MiniTruth&quot; ja yleisnimi &quot;Big Brother&quot;, mikä muistuttaa George Orwellin romaanin &quot;1984&quot; totalitaarista hallintoa.</li>
<li>Teksti sisältää myös julkisen avaimen raakamoduulin ja muotoillun version NSA:n julkisesta avaimesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37554504">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii salausnäkökohtien ympärillä, ja siinä korostetaan NSA:n Lotus-Notes-ohjelmistossa käyttämää &quot;takaoviavainta&quot; ja vankan salauksen rajoittamista tuona aikana.</li>
<li>Siinä tutkitaan Intel ME:hen liittyviä haavoittuvuuksia ja riskejä, Let&#39;s Encryptin käyttämän ACME-protokollan turvallisuutta ja Yhdysvaltain tiedustelupalvelujen väitettyjä ihmisoikeusrikkomuksia.</li>
<li>Kaiken kaikkiaan postauksessa korostetaan salaukseen ja yksityisyyteen liittyviä ongelmia ja pelkoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technologynetworks.com/applied-sciences/news/replanting-logged-forests-with-diverse-mixtures-of-seedlings-accelerates-restoration-378916">Hakattujen metsien istuttaminen monipuolisilla taimilla nopeuttaa ennallistamista.</a></h2>
<ul>
<li>Oxfordin yliopiston Kaakkois-Aasian sademetsien tutkimuskumppanuuden tutkimuksessa todettiin, että hakattujen metsien istuttaminen uudelleen monimuotoisilla taimilla nopeuttaa niiden elpymistä.</li>
<li>Tutkimuksessa arvioitiin 125 metsäpalstaa hakatuissa trooppisissa metsissä, ja havaittiin, että 16 alkuperäisen puulajin monipuolisella yhdistelmällä istutetut palstat toipuvat nopeammin kuin palstat, joilla oli vähemmän puulajeja.</li>
<li>Lisääntynyt biologinen monimuotoisuus johtaa ekosysteemin toiminnan ja vakauden paranemiseen, koska eri lajit miehittävät erilaisia markkinarakoja. Tämä metsien ennallistamisstrategia on elintärkeä biologisen monimuotoisuuden säilyttämisen ja ilmaston suojelupyrkimysten kannalta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37556025">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhteenvedossa korostetaan monipuolisten taimien merkitystä hakattujen metsien ennallistamisessa, ekosysteemin kestävyyden parantamisessa sekä sateiden vähenemisen ja hyönteistuhojen vaikutusten lieventämisessä.</li>
<li>Siinä tarkastellaan keskusteluja vanhojen metsien säilyttämisestä taloudellisen hyödyn saamiseksi ja rikkaruohomyrkkyjen käytöstä metsänhoidossa, mutta samalla edistetään monimuotoisia metsiä, joissa on alkuperäisiä taimia biologisen monimuotoisuuden lisäämiseksi.</li>
<li>Keskustelussa tuodaan esiin ilmastonmuutoksen vaikutuksia metsien kasvuun, laittomaan puunkorjuuseen liittyviä kysymyksiä ja onnistuneita metsänuudistamismenetelmiä, kuten Miyawaki-menetelmää ja siemenpankkitoimintaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/15/striking-uaw-auto-workers-want-a-40percent-pay-increase-how-much-they-make-now.html">Lakkoilevat autotyöläiset haluavat 40 prosentin palkankorotuksen - saman verran kuin heidän toimitusjohtajiensa palkat kasvoivat.</a></h2>
<ul>
<li>Fordissa, GM:ssä ja Stellantiksessa työskentelevät United Auto Workersin (UAW) jäsenet ovat aloittaneet lakon, koska yhtiöiden kanssa ei ole päästy sopimukseen työntekijöiden korvauksista.</li>
<li>UAW haluaa 40 prosentin tuntipalkankorotuksen, joka jakautuu neljälle vuodelle. He väittävät, että vaikka autoyhtiöiden voitot kasvoivat 92 prosenttia vuodesta 2013 vuoteen 2022, työntekijät eivät hyötyneet siitä samassa suhteessa.</li>
<li>Lakko, jossa vaaditaan korvaustasojen poistamista ja lisää työturvallisuutta, uhkaa pysäyttää toiminnan keskeisissä tehtaissa ja saattaa laajentua neuvottelutulosten perusteella.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37563231">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tekstissä käsitellään useita aiheita, jotka liittyvät toimitusjohtajien palkkoihin, työntekijöiden korvauksiin, ammattiliittoihin ja yritysten sisäiseen valtadynamiikkaan.</li>
<li>Keskitytään muun muassa tuloeroihin, toimitusjohtajien rooliin ja stressitasoon, työntekijöiden lakkojen vaikutuksiin sekä varallisuuden jakautumiseen ja rahan jakamiseen liittyviin kysymyksiin.</li>
<li>Keskusteluissa on ristiriitaisia mielipiteitä, jotka korostavat näihin aiheisiin liittyviä monimutkaisia ja erilaisia näkemyksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alic.dev/blog/dense-enums">Muistitehokkaat enum-matriisit Zigissä</a></h2>
<ul>
<li>Blogikirjoituksessa käsitellään muistin pirstaloitumisen ongelmaa Rustissa, joka johtuu tarpeesta varata riittävästi tilaa enum-matriisien suurimmalle muunnokselle.</li>
<li>Kirjoittaja mainitsee menetelmiä pirstaloitumisen vähentämiseksi, kuten strukt-of-arrays-lähestymistavan ja array of variant arrays -lähestymistavan, erityisesti kääntäjien ja AST:ien (Abstract Syntax Trees) yhteydessä.</li>
<li>Zigin muistitehokkaiden tietorakenteiden etuja Rustiin verrattuna korostetaan, mukaan lukien kyky suorittaa ytimekkäitä muunnoksia ja mahdollisuus asettaa indeksin bitinleveys kääntämisen yhteydessä muistin tehokkuuden parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37555028">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään ohjelmointikieliin, kuten Zigiin, Rustiin ja C++:aan, ja käsitellään aiheita muistitehokkaista matriiseista Turingin täydellisyyteen, comptime-tyyppeihin ja muistiturvallisuuteen.</li>
<li>Osallistujat tarkastelevat näiden kielten soveltuvuutta, haasteita ja kypsyystasoa eri sovelluksiin sekä niiden hyviä ja huonoja puolia.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan kielten omaksumisen, kehittäjien kokemuksen ja eri menetelmien ja lähestymistapojen välisten kompromissien merkitystä ohjelmoinnissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/0963721420917687">Aivot eivät ole sipuli, jonka sisällä on pieni matelija (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa kumotaan psykologian yleinen käsitys, jonka mukaan aivojen evoluutio johtuu monimutkaisuuden lisääntymisestä, kun uudet rakenteet peittävät vanhat rakenteet. Neurobiologit ovat nyt kumonneet tämän uskomuksen.</li>
<li>Kirjoittajat korostavat, että tämä väärinkäsitys on saattanut haitata alan edistymistä, ja korostavat, että hermoston evoluutiota on ymmärrettävä oikein, jotta voidaan välttää tutkimusvirheitä ja tunnistaa lajien välisiä korrelaatioita.</li>
<li>Yhteenvedossa korostetaan myös monitieteisen tutkimuksen merkitystä sellaisilla aloilla kuin impulsiivisuus, estäminen ja tyydytyksen viivästyminen, ja kumotaan ajatus siitä, että ihmisillä on ainutlaatuisia hermorakenteita, jotka on sidottu tiettyihin kognitiivisiin toimintoihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37555118">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Teoksessa arvioidaan kriittisesti kolmiyhteistä aivomallia ja väitetään, että se on liian yksinkertaistettu eikä kuvaa tarkasti aivojen evoluution monimutkaisuutta.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan aivojen ja kehon välistä vuorovaikutusta, unohdettujen aivoalueiden merkitystä ja monimutkaisten tieteellisten ideoiden yksinkertaistamiseen liittyviä ongelmia.</li>
<li>Postauksessa tarkastellaan myös psykologian rajoituksia ja esteitä tieteenä, erityisesti tieteenalan tutkimusten uskottavuutta ja luotettavuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/09/18/ftc-warns-pharma-companies-that-it-may-go-after-them-for-sham-patent-listings-designed-to-delay-generic-competitors/">FTC varoittaa lääkeyhtiöitä geneeristen lääkkeiden viivyttämiseen tähtäävistä valepatenttiluetteloista.</a></h2>
<ul>
<li>Federal Trade Commission (FTC) on varoittanut lääkeyrityksiä siitä, että ne eivät saa virheellisesti listata lääkkeitä FDA:n Orange Book -luetteloon estääkseen geneeristen lääkkeiden kilpailun ja pitääkseen hinnat korkeina.</li>
<li>FTC tutkii perusteellisesti epäasianmukaiset Orange Book -luettelot havaitakseen epäreilun kilpailun ja mahdollisen laittoman monopolisoinnin.</li>
<li>Lääkeyritysten vastuuvelvollisuutta ja riittämättömiä tarkistusprosesseja on arvosteltu, mikä korostaa alan laajempia huolenaiheita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37561696">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FTC on varoittanut lääkeyrityksiä käyttämästä vääriä patenttiluetteloita estääkseen rinnakkaislääkkeiden markkinoille tulon, sillä tämä käytäntö tukahduttaa kilpailun ja säilyttää tuotteiden yksinoikeuden.</li>
<li>Keskustelun keskiössä on patenttien kiistanalainen rooli lääkkeiden saatavuudessa ja hinnoittelussa, mikä johtaa vaatimuksiin patenttijärjestelmän perusteellisista uudistuksista, tiukemmista säädöksistä, mahdollisista kongressin toimista ja ankarista rangaistuksista kilpailunvastaisesta käyttäytymisestä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään FDA:n kaltaisten sääntelyelinten roolia ja korostetaan Lina Khanin nimitystä ja pohditaan hänen mahdollista vaikutustaan lääketeollisuuden patenttikysymysten käsittelyyn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kalzumeus.com/2018/10/19/japanese-hometown-tax/">Japanin kotikaupunkivero (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Furusato Nouzei, Japanin veropolitiikka, antaa veronmaksajille mahdollisuuden lahjoittaa osan asumisverostaan mille tahansa valitulle kaupungille tai prefektuurille verohyvitystä vastaan.</li>
<li>Alun perin järjestelmä suunniteltiin vähentämään taloudellista eriarvoisuutta ja edistämään yhteyksiä kotikaupunkeihin, mutta se on muuttunut kilpailulliseksi markkinapaikaksi, jossa lahjoittajat voivat valita kotikaupungin lahjojen tai tarjottujen palvelujen perusteella.</li>
<li>Huolimatta resurssien uudelleenjakoon mahdollisesti liittyvistä tehottomuuksista, järjestelmän suosiota edistävät tarjouskamppailut ja verkkoalustat. Se on kestävä ja hyödyttää kaupunkeja, koska se parantaa yhteyksiä diasporaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37555004">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään lukuisia teemoja, kuten lahjakkuuksien säilyttämistä suurkaupungeissa, isovanhempien vaikutusta lastenhoitoon ja kotikaupunkiveron käsitettä, ja siinä osoitetaan yhteiskuntarakenteiden monimutkaisuus.</li>
<li>Siinä tarkastellaan kirkkojen tehokkuutta yhteisön yhteyksien edistämisessä ja verrataan sitä julkisiin menoihin, ja siinä tarkastellaan toimijuuden toimintaa demokraattisessa ympäristössä.</li>
<li>Teoksessa tarkastellaan maaseudun ja kaupunkien välistä kuilua ja poliittisten mahdollisuuksien eroja, mutta myös Japanin kotikaupunkivero-ohjelmaa, joka on ainutlaatuinen lähestymistapa maaseutualueiden rahoittamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37554736">Miten tehdä kirjaimellisia verkkohakuja sen jälkeen, kun Google tuhosi &quot; &quot; -ominaisuuden?</a></h2>
<ul>
<li>Googlen äskettäinen päivitys on muuttanut hakutoimintojen toimintaa, mikä on aiheuttanut käyttäjien tyytymättömyyttä. Aiemmin hyvin toimineet toiminnot, kuten verkkotunnuksen haku lainausmerkeissä, tuottavat nyt epäoptimaalisia tuloksia.</li>
<li>Sen sijaan, että Google ei antaisi lainausmerkkien sisällä oleville täsmällisille hauille mitään tuloksia, se palauttaa nyt asiaan liittymätöntä sisältöä, mikä turhauttaa käyttäjiä, jotka luottivat tähän ominaisuuteen.</li>
<li>Käyttäjät etsivät nyt ratkaisuja tai kiertoteitä tähän ongelmaan, joka koskee Googlen muuttuneita hakutoimintoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37554736">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät ilmaisevat tyytymättömyytensä Google-hakuun ja esittävät huolenaiheita yksityisyydestä, kohdennetuista mainoksista ja tarkan vastaavuuden poistamisesta.</li>
<li>Vaihtoehtoinen hakukone Kagi on saanut kiitosta merkityksellisyydestään ja mainosvapaasta käyttökokemuksestaan. Keskustelunaiheita ovat muun muassa Kagin toimivuus, sen todennäköisyys, että Google ostaa sen, sekä suorituskyky lokalisoiduissa hauissa ja monikielisyystuki.</li>
<li>Käyttäjät ehdottavat myös DuckDuckGoa käyttökelpoiseksi vaihtoehdoksi ja valittavat Googlen sanatarkan hakutoiminnon käytön vähenemistä. He etsivät alustoja, jotka asettavat etusijalle yksityisyyden suojan, hakutarkkuuden ja käyttäjien tiedonhallinnan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://time.com/6315261/missing-military-f35-jet/">Yhdysvaltain armeija pyytää apua kadonneen F-35:n paikantamisessa</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain armeija etsii kadonnutta F-35-hävittäjää Etelä-Carolinassa tapahtuneen &quot;onnettomuuden&quot; jälkeen ja pyytää yleisön apua etsinnöissä koneen häiveominaisuuksien vuoksi.</li>
<li>Suihkukoneen lentäjä poistui turvallisesti koneesta, mikä osoittaa, että vaaratilanteessa ei menetetty ihmishenkiä.</li>
<li>Tämä ei ole ensimmäinen kerta, kun Yhdysvaltain historian kalleimpaan aseohjelmaan kuuluva F-35 on joutunut onnettomuuksien tai teknisten ongelmien kaltaisiin vaaratilanteisiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37555172">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltain armeija pyytää apua kadonneen F-35-koneen löytämiseksi, kuten Hacker News kertoo.</li>
<li>Foorumilla käydään keskustelua uutislähteiden luotettavuudesta.</li>
<li>Lisäksi on kommentteja, joissa käsitellään virkojen ajoitusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kdpcommunity.com/s/article/Update-on-KDP-Title-Creation-Limits?language=en_US&forum=KDP%20Forum">Päivitys KDP:n otsikon luontirajoituksista</a></h2>
<ul>
<li>Kindle Direct Publishing (KDP) on julkaissut päivityksen, jonka mukaan se vähentää uusien nimikkeiden luomisen volyymirajoituksia väärinkäytösten estämiseksi.</li>
<li>Tämä muutos vaikuttaa vain muutamiin valikoituihin kustantajiin, joille ilmoitetaan asiasta ja joille annetaan mahdollisuus hakea poikkeusta.</li>
<li>KDP korostaa, että sen sisältöohjeita on noudatettava, ja sitoutuu asettamaan kirjailijoiden, kustantajien ja lukijoiden edut etusijalle toiminnassaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37561668">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun aiheena on kritiikki, jota on esitetty Amazonia kohtaan siitä, että se on antanut tekoälyn tuottamien huonolaatuisten kirjojen ja väärennettyjen arvostelujen täyttää alustansa, mikä saattaa johtaa tekniikan alojen uusia tulokkaita harhaan.</li>
<li>Mielipiteet ratkaisuista vaihtelevat: jotkut korostavat kuratoidun sisällön tarvetta, toiset korostavat monipuolisuuden tärkeyttä ja keskustellaan Amazonin sääntelytoimien tehokkuudesta, kuten siitä, että kirjoittajien on ilmoitettava, onko sisältö tekoälyn tuottamaa.</li>
<li>Tämä keskustelu heijastaa laajempaa keskustelua tekoälyn roolista eri aloilla, luotettavien lähteiden tarpeellisuudesta ja vaatimuksesta ennakoiviin kuluttajansuojakäytäntöihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wcnews.com/news/update/16279">Myytinmurtajat: Wing Commander I Edition</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan alkuperäistä Wing Commander -pelin ohjelmoijasta kertovan suositun peliyhteisön tarinan alkuperää ja uskottavuutta.</li>
<li>Jutun mukaan ohjelmoija käytti hakkeria, joka näytti humoristisen viestin aina, kun pelissä ilmeni virhe.</li>
<li>Todettiin, että vaikka tarina pitää osittain paikkansa ja pelin pääohjelmoija on sen vahvistanut, humoristista viestiä ei näytetty pelissä kertomuksen mukaisesti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37564217">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tässä kirjoituksessa kyseenalaistetaan myytti Wing Commander I -pelissä olevasta piilotetusta tasonvalintanäytöstä, jota alun perin pidettiin pääsiäismunana.</li>
<li>Todellisuudessa kyseessä oli pelin tekijöiden kehittämä mukautettu kaatumisten käsittelijä, jolla he halusivat kiertää Segan laadunvarmistusryhmän (QA) mahdollisesti hylkäämät julkaisuviiveet.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan lisäksi laadunvarmistuksen roolia pelien kehittämisessä ja arvioidaan videopeleihin liittyvien muistojen luotettavuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.electrospaces.net/2023/09/some-new-snippets-from-snowden-documents.html">Joitakin uusia pätkiä Snowdenin asiakirjoista</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa kuvataan Jacob Appelbaumin väitöskirjaa, jossa paljastetaan Snowdenin asiakirjoista saatuja näkemyksiä NSA:n protokollaturvallisuuden sabotoinnista ja laillisiin kuuntelujärjestelmiin puuttumisesta.</li>
<li>Artikkelissa korjataan väitöskirjassa esitettyjä virheellisiä käsityksiä NSA:n operaatioista ja valvonnasta ja vaaditaan tarkempia standardeja akateemisissa julkaisuissa.</li>
<li>Se tarjoaa myös tietoja Yhdysvaltain puolustusvoimien punakytkinverkostosta ja valaisee Yhdysvaltain hallituksen ja asevoimien käyttämiä värikoodeja, ja siinä käytetään tietoja salassapitamattomista tai julkisesti saatavilla olevista lähteistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37562225">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tiivistelmässä käsitellään useita aiheita, kuten hallituksen suorittamaa valvontaa, salausalgoritmien heikkouksia ja turvaprotokollien mahdollista manipulointia, ja siinä mainitaan nimenomaisesti NSA:n todennäköinen manipulointi protokollien turvallisuuteen ja salausstandardeihin.</li>
<li>Siinä syvennytään XML-allekirjoitusten validointiin ja JWT:iin (JSON Web Tokens) liittyviin monimutkaisiin kysymyksiin ja puutteisiin ja tuodaan esiin erilaisia näkökulmia salaukseen ja viranomaisvalvontaan.</li>
<li>Lisäksi siinä käsitellään NSA:n kykyjä ja mahdollisia takaovia koskevia spekulaatioita ja lopuksi kiinnitetään huomiota eräisiin kiistoihin ja epävarmuustekijöihin, jotka liittyvät DJB-nimiseen henkilöön tietyllä alustalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2023/09/18/paint-app-update-adding-support-for-layers-and-transparency-begins-rolling-out-to-windows-insiders/">Paint Windowsissa saa kerrokset ja läpinäkyvyystuen</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft tuo Paint-sovellukseen päivityksen, joka on saatavilla Windows Insider -ohjelmille ja joka sisältää tuen kerroksille ja läpinäkyvyydelle.</li>
<li>Tämän päivityksen avulla käyttäjät voivat tuottaa monimutkaisempaa digitaalista taidetta kerrostamalla muotoja, tekstiä ja kuvaelementtejä.</li>
<li>Päivitys helpottaa myös läpinäkyvien PNG-tiedostojen avaamista ja tallentamista, ja palautekeskus on käytettävissä käyttäjien ehdotuksia ja kommentteja varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37559256">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Windowsissa oleva Microsoft Paint -ominaisuus päivitetään lisäämällä siihen kerrosten ja läpinäkyvyyden tuki, mikä on yllättänyt käyttäjät, koska sovellus on aiemmin vaikuttanut vanhanaikaiselta.</li>
<li>Uudistettu laskinsovellus on herättänyt monenlaisia reaktioita, ja kritiikissä on mainittu hidas suorituskyky ja ominaisuuksien puutteet. Lisäksi sovelluksen arvosta ja suorituskyvystä käydään keskustelua.</li>
<li>Jotkut käyttäjät kannattavat Paintin toiminnallisuuden asteittaista parantamista, toiset taas suosittelevat vaihtoehtoisten ohjelmien käyttöä. Tekoälykuvien tuottamisen mahdollista integrointia tulevaisuudessa odotetaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sampruden.github.io/posts/godot-is-not-the-new-unity/">Godot API-kutsun anatomia</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa verrataan Unityn ja Godotin pelimoottoreita ja keskitytään pääasiassa API-kutsujen suorituskykyyn sekä muistin käytön tehokkuuteen.</li>
<li>Siinä tarkastellaan tarkkaan Godotin raycastingin suorituskykyä, annetaan koodiesimerkkejä ja vertailuarvoja sekä ehdotetaan parannuksia muistinhallintaan ja API-suunnitteluun.</li>
<li>Kirjoittaja vihjaa mahdollisista ratkaisuista, kuten API:n täydellisestä uudistamisesta tai mahdollisesti C#:n käyttämisestä GDScriptin sijasta, ja korostaa tarvetta parantaa näitä näkökohtia, jotta voidaan kilpailla tehokkaasti Unityn kaltaisten pelimoottoreiden kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37561762">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa keskitytään Godot-pelimoottorin suorituskykyyn, skriptikieliin (GDScript ja C#) ja vertaillaan sitä muihin pelimoottoreihin, kuten Unityyn, Unrealiin ja Lumberyardiin.</li>
<li>Aktiivinen kritiikki ja tuki tarjoavat tietoa Godotin rajoituksista ja mahdollisista parannuksista.</li>
<li>Jotkut osallistujat ehdottivat vaihtoehtoisia pelimoottoreita ja alueita, joilla Godotia voitaisiin parantaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mrereports.substack.com/p/your-wifi-can-see-you">WiFi voi nähdä sinut</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat ovat kehittäneet teknologiaa, joka hyödyntää WiFi-signaaleja ihmisten toiminnan kuvaamiseen ja seurantaan sisätiloissa. Viimeaikaiset edistysaskeleet mahdollistavat yksityiskohtaisen 2D- ja 3D-kuvantamisen.</li>
<li>Tähän teknologiaan liittyy huomattavia pelkoja, jotka johtuvat mahdollisista yksityisyyden loukkauksista ja viranomaisten tai tiedustelupalvelujen mahdollisesta väärinkäytöstä.</li>
<li>Teknologian kehittyessä ja yleistyessä se voi mahdollistaa yksilöiden laajamittaisen valvonnan ilman heidän tietoisuuttaan tai suostumustaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37564952">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa korostetaan WiFi-signaalien käyttöä valvontaan ilman lupaa tai tietoa, mikä herättää merkittäviä huolenaiheita yksityisyyden suojasta, laillisuudesta ja mahdollisesta väärinkäytöstä.</li>
<li>Osallistujat korostavat yksityisyyden merkitystä ja tarvetta suojautua luvattomalta viranomaisvalvonnalta.</li>
<li>Puhutaan muun muassa seinän läpi tapahtuvasta valvonnasta ja menetelmistä, joilla torjutaan ei-toivottuja WiFi-signaaleja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/the-4-biggest-problems-with-homemade-billing-systems">Ongelmat kotitekoisten laskutusjärjestelmien kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tuodaan esiin neljä keskeistä ongelmaa, jotka liittyvät kotitekoisiin B2B-neobankkien laskutusjärjestelmiin: vaatimukset, jotka koskevat usein tapahtuvia hinnoittelumuutoksia, skaalautuvuusongelmat, nykyisten suunnitelmien säilyttämiseen liittyvät ongelmat ja tarve omaan laskutusryhmään.</li>
<li>Kirjoittaja suosittelee, ettei yrityksen sisäistä laskutusjärjestelmää luoda, ja korostaa valmiiden ratkaisujen harkitsemista jo varhaisessa vaiheessa.</li>
<li>Esimerkkinä esitellään Algolian kamppailu sisäisen laskutuksen kanssa, ja artikkelin lopussa korostetaan laskutusjärjestelmän käyttöönoton varhaisen valinnan merkitystä monimutkaisuuden ja yhteensopivuusongelmien välttämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37555139">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään ongelmaa, joka liittyy valintaan yrityksen sisäisten laskutusjärjestelmien tai valmiiden ratkaisujen välillä, ja käsitellään mahdollisia vaikeuksia, jotka liittyvät kolmansien osapuolten vaihtoehtoihin, jotka tukevat monimutkaisia vaatimuksia ja siirtymisprosesseja.</li>
<li>Siinä korostetaan, että on tärkeää tehdä sopivuusanalyysejä ohjelmistovalintoja varten, ja mainitaan suuntaus, jossa yritykset siirtyvät rajoitusten vuoksi räätälöidyistä järjestelmistä kaupallisiin toiminnanohjausjärjestelmiin (ERP).</li>
<li>Talouskirjanpitoohjelmistojen koukeroiden ymmärtämistä, toimittajiin sitoutumisen riskejä ja joustavan laskutusjärjestelmän rakentamisen monimutkaisuutta korostetaan, mikä korostaa laskutusmenettelyjen kattavan tuntemuksen tarvetta tietoon perustuvaan päätöksentekoon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/UnixShellsNoMoreAccessControl">Unix-kuoret eivät yleensä ole enää käyttökelpoisia pääsynvalvontamekanismeja.</a></h2>
<ul>
<li>Unixin kuoret ovat menettämässä tehoaan pääsynvalvontamekanismeina nykyaikaisissa Unix-ympäristöissä, koska monet palvelut keskittyvät todennuksessa pelkästään Unix-kirjautumiseen, eikä kirjautumisen kuorta oteta huomioon.</li>
<li>Tunnistuspalvelut eivät useinkaan tunnista kirjautumisen komentotulkkia, mikä aiheuttaa haasteita rajoittaa tiettyjen kirjautumisten pääsyä tiettyihin palveluihin.</li>
<li>Käyttökelpoisia ratkaisuja ovat esimerkiksi kirjautumistunnuksen salasanan salaus tai kirjautumistunnuksen sulkeminen kokonaan pois todentamistietolähteistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37554406">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa keskitytään pääasiassa Unix-kuoriin, pääsynvalvonnan mekaniikkaan, salasanojen hallintaan, skaalautuvuuteen ja Unix-järjestelmien valtuutuksen poistamiseen.</li>
<li>Käyttäjät kyseenalaistavat kuorien tehokkuuden todennuksen ja pääsynvalvonnan osalta, ehdottavat muita menetelmiä salasanojen hallintaan ja skaalautuvuuteen ja keskustelevat käyttäjien valtuuksien poistamisen monimutkaisuudesta Unix-järjestelmissä.</li>
<li>Tekstissä valotetaan Unixin eri osien rajoituksia ja haavoittuvuuksia sekä esitetään todennäköisiä ratkaisuja näihin haasteisiin ja annetaan yleiskatsaus Unix/Linux-järjestelmien käytön monimutkaisuuteen ja näkökohtiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/09/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-18]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/09/19">2023-09-18</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/CatalaLang/catala">CatalaLang/catala: Catala: Ohjelmointikieli lain määrittelyyn</a></h2>
<ul>
<li>Catala on uusi alakohtainen kieli, jolla voidaan luoda algoritmeja oikeudellisista asiakirjoista ja varmistaa koodin ja lain välinen suuri uskollisuus.</li>
<li>Kieli on rakennettu siten, että se heijastaa lain loogista rakennetta, joten oikeusalan ammattilaiset voivat tarkistaa ja sertifioida sen. Siinä on jopa kääntäjä, joka tuottaa lakimiesten luettavissa olevia PDF-tiedostoja.</li>
<li>Catala-hanke, joka on nimetty ranskalaisen lakiteknologian edelläkävijän Pierre Catalan mukaan, on Ranskan kansallisen tietotekniikan tutkimuslaitoksen Inrian johtama tutkimusaloite. Kääntäjä on kuitenkin edelleen epävakaa ja ominaisuuksiltaan rajallinen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37546874">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään Catala-ohjelmointikielen käyttöön lakien ja oikeudellisten asiakirjojen määrittelyssä ja korostetaan sen etuja, haittoja ja mahdollisia haasteita, jotka liittyvät englannin kielen kääntämiseen muodolliseksi logiikkajärjestelmäksi.</li>
<li>Keskustelua käydään koodin käytöstä sääntelijänä, oikeudellisen koodin monimutkaisuudesta, koodisymbolien käytöstä oikeudellisissa sopimuksissa ja käsitteestä, jonka mukaan tarkoituksenmukaisuus koodataan lainsäädäntöön ohjelmointikielillä.</li>
<li>Osallistujat keskustelivat ajatuksesta kirjoittaa selkeitä oikeudellisia tekstejä, oikeudellisten sopimusten alakohtaisen kielen roolista, ohjelmistokehityksen ja oikeusjärjestelmän vertailusta sekä tällaisten ohjelmointikielten nimivalintaan liittyvistä huolenaiheista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petals.dev/">Suorita LLM-opinnot kotona, BitTorrent-tyyliin</a></h2>
<ul>
<li>Petals on alusta, jonka avulla käyttäjät voivat käyttää suuria kielimalleja - kuten Llama 2:ta, Falconia ja BLOOMia - laitteissaan kuluttajatason GPU:n tai Google Colabin avulla.</li>
<li>Alustan avulla käyttäjät voivat liittyä verkkoon, joka palvelee mallin eri osia ja mukauttaa malleja erilaisiin tehtäviin, ja se tarjoaa sekä API:n että joustavia vaihtoehtoja PyTorchin ja Hugging Face Transformersin avulla.</li>
<li>Petalsin hanke on nostettu esiin BigScience-tutkimustyöpajassa, mikä osoittaa sen merkittävän panoksen kielimallien kehittämisen alalla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37546810">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan mahdollisuuksia ajaa suuria kielimalleja (LLM) kotona BitTorrent-tyylisen menetelmän avulla yhdistämällä laskentaresursseja, luomalla johdannaismalleja ja hyödyntämällä parametrien tehokasta hienosäätöä ja LoRA-menetelmiä.</li>
<li>Keskustellaan suurten mallien kouluttamiseen liittyvistä vaikeuksista ja kustannuksista sekä mahdollisista ratkaisuista, kuten vesijäähdytyksestä ja vanhojen palvelinkorttien muuttamisesta. Myös hajautetun tietojenkäsittelyn ja mallien hienosäädön kaltaisia käsitteitä käsitellään.</li>
<li>Lisäksi mainitaan Petals, palvelu LLM:ien suorittamiseen low-end-laitteilla, ja osallistujat ovat antaneet siitä vaihtelevia arvioita. Artikkelissa spekuloidaan mahdollisella tokenien ja hajautetun tietojenkäsittelyn käytöllä avoimen lähdekoodin LLM:ien tukemiseksi tulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/unormal/status/1703163364229161236">Brian Bucklew Caves of Qudin porttaaminen Unitystä Godotiin</a></h2>
<ul>
<li>Twiitti kertoo yksilön suunnitelmasta osallistua vastuuttomaan toimintaan ja kirjata sen aiheuttamat vahingot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37548720">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Brian Bucklew on siirtämässä Caves of Qud -peliä Unitystä Godotiin, ja tämä siirto on saanut hyvän vastaanoton Godotin käyttäjäystävällisyyden ja työkalujen kehittämisessä ja 2D-grafiikan soveltamisessa saavutettavien etujen vuoksi.</li>
<li>Vaikka Godotissa ei olekaan Unityn kaltaista kauppojen ja kauppapaikkojen ekosysteemiä, tätä ongelmaa pyritään korjaamaan.</li>
<li>Kirjoittaja tuo esiin haasteita, jotka liittyvät skaalautuvan vektorigrafiikan (SVG) käyttöön pelimoottoreissa, ja ehdottaa ratkaisuksi renderöintikirjastojen käyttöä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://e360.yale.edu/digest/environmental-defenders-murdered-2022">Lähes 2 000 ympäristöaktivistia tapettu viime vuosikymmenen aikana</a></h2>
<ul>
<li>Global Witness korostaa tuoreessa raportissaan ympäristöaktivistien murhien huolestuttavaa suuntausta, joka on lähes 2000 tapausta maailmanlaajuisesti vuosien 2012 ja 2022 välisenä aikana, ja pelkästään vuonna 2022 on 177 tapausta.</li>
<li>Latinalainen Amerikka, erityisesti Kolumbia, todettiin ympäristöaktivistien kannalta riskialttiiksi alueeksi, ja myös Brasiliassa, Meksikossa, Hondurasissa ja Filippiineillä oli paljon kuolonuhreja. Kolmasosa uhreista oli alkuperäiskansoja, mikä korostaa heidän kriittistä rooliaan ilmaston hillitsemisessä.</li>
<li>Raportissa korostetaan, että ympäristönsuojelun puolestapuhujien suojelu ja avustaminen on kiireellistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37545313">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa korostetaan erilaisia aiheita, kuten ympäristöaktivistien kohtaamia riskejä, alkuperäiskansojen kulttuurien ratkaisevaa roolia ympäristönsuojelussa sekä ilmastoaktivistien strategioita ja mainetta.</li>
<li>Lisäksi käsitellään ihmisen aiheuttamien ympäristökatastrofien eettisiä vaikutuksia, poliisin koskemattomuutta ja sen vaikutusta rikosoikeuteen, aseiden omistusta ja siihen liittyviä henkirikoksia sekä huolenaiheita tiedotusvälineiden uskottavuudesta ja propagandasta.</li>
<li>Manuel Esteban Paez Teránin ampuminen poliisien toimesta on myös korostettu aihe, ja keskusteluissa korostuvat erilaiset näkökulmat, mikä korostaa näiden aiheiden ristiriitaisuutta ja monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/affcase1.html">Entä jos OpenDocument käyttäisi SQLiteä?</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa ehdotetaan, että SQLite-ohjelmistokirjastoa, joka tarjoaa relaatiotietokannan hallintajärjestelmän, käytettäisiin OpenDocument Presentation -tiedostojen säiliönä nykyisen ZIP-arkistomuodon sijaan.</li>
<li>Siinä ehdotetaan mahdollisia parannuksia, kuten sisällön pilkkomista pienempiin osiin ja versiointimahdollisuuksien lisäämistä, joita tämä vaihto voisi helpottaa.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa SQLiten käytön etuja sovellustiedostoformaattina, kuten parempaa käyttökokemusta ja suorituskykyä, mikä voi lisätä sovellusten tehokkuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37553574">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään SQLiten käyttöä OpenDocumentin tiedostomuotona ja verrataan sen vahvuuksia ja rajoituksia muihin tiedostomuotoihin, kuten XML:ään.</li>
<li>SQLiten standardoimattomuus asettaa haasteita yhteentoimivuudelle ja ISO-standardoinnille, vaikka SQLite onkin toiminnallisuudeltaan parempi.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös käyttäjätietojen automaattisen tallentamisen käsitettä, tietojen tallentamisen teknisiä yksityiskohtia sekä SQLiten mahdollisia etuja ja haittoja eri yhteyksissä, ja korostetaan tarvetta löytää tasapaino automaattisen tallentamisen ja käyttäjän hallinnan välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dataswamp.org/~solene/2023-07-12-intro-to-immutable-os.html">Johdanto muuttumattomiin Linux-järjestelmiin</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa syvennytään muuttumattomien Linux-järjestelmien käsitteeseen ja tarkastellaan tiettyjä toteutuksia, kuten NixOS, Guix, Endless OS ja Fedora Silverblue.</li>
<li>Keskustellaan kunkin järjestelmän erityispiirteistä, kuten paketinhallintajärjestelmistä ja palautusominaisuuksista, ja jaetaan myös henkilökohtaisia kokemuksia ja mielipiteitä.</li>
<li>Huolimatta siitä, että muuttumattomien käyttöjärjestelmien suosio avoimen lähdekoodin alalla kasvaa, artikkelissa tuodaan esiin myös niihin liittyvät haasteet ja erilaiset strategiat muuttumattomuuteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37551474">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tässä artikkelissa tarkastellaan ajatusta muuttumattomista Linux-järjestelmistä ja esitellään useita jakeluja, jotka toteuttavat tämän mallin, kuten EndlessOS ja Fedora CoreOS.</li>
<li>Keskustellaan muuttumattomien järjestelmien ja muuttuvien järjestelmien käytön eduista ja haitoista ja käsitellään muun muassa pakettien hallintaa, mukauttamista ja järjestelmän hallintaa.</li>
<li>Käyttäjien kokemuksia ja näkemyksiä NixOS:stä ja Fedorasta jaetaan ottaen huomioon sellaiset tekijät kuin saavutettavuus, yhteensopivuus ja palautusmenettelyt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxread.substack.com/p/a-literary-history-of-fake-texts">Asiat, joita ei ole olemassa ulottuvuudessa Apple</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään Applen markkinointimateriaalien toistuvia teemoja ja hahmoja, ja siinä keskitytään erityisesti valetekstikeskustelujen kuvaamiseen.</li>
<li>Kirjoittaja toteaa, että näissä kuvitteellisissa keskusteluissa on erilainen kulttuuri, jolle on ominaista ironian puute ja keskittyminen valokuvien jakamiseen ja sosiaalisten tapahtumien järjestämiseen.</li>
<li>Siinä spekuloidaan rinnakkaisuniversumilla nimeltä &quot;Dimension Apple&quot;, jota verrataan tiettyihin kokemuksiin vanhempien WhatsApp-ryhmissä, ja se sisältää koosteen kuvakaappauksia väärennetyistä Apple-teksteistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37546766">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan kriittisesti Applen markkinointimateriaaleissa esitettyjä tekstiviestien kuvauksia ja verrataan niitä siihen, miten yksilöt todellisuudessa ovat vuorovaikutuksessa.</li>
<li>Keskustelua käydään siitä, heijasteleeko Applen viestintästrategia todellisuutta, sosiaalisen median integraatioiden vähenevästä käytöstä yhtiön markkinoinnissa ja suurten kuvatiedostojen jakamisen rajoitteista viestisovellusten kautta.</li>
<li>On myös spekuloitu Applen puuttumisesta sosiaalisen median palveluja tarjoavien yritysten joukosta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://uptointerpretation.com/posts/chili-oil-notes/">Chiliöljy Huomautuksia</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo näkemyksensä chiliöljyn valmistuksesta ja tutustuu erilaisiin uuttomenetelmiin, kuten hot flash ja slow infusion.</li>
<li>Eri lämpötilojen ja öljytyyppien ja tuloksena olevan maun välistä yhteyttä tutkitaan.</li>
<li>Kirjoituksessa ehdotetaan kokeilemaan eri chilejä, mausteita ja mausteita, jotta chiliöljyn eri vivahteet löytyisivät.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37546469">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pääkirjoituksessa esitellään ehdotettu menetelmä chiliöljyn valmistamiseksi sekä vaihtoehtoisia tekniikoita, kuten sous vide -menetelmä.</li>
<li>Osallistujat jakavat kommenteissa henkilökohtaisia kokemuksiaan ja näkemyksiään chiliöljyn valmistuksesta sekä keskustelevat turvallisuustoimenpiteistä ja makuprofiileista.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään myös muita aiheita, kuten teen valmistusta, elintarviketurvallisuutta sekä jauhatuksen johdonmukaisuuden ja laadukkaiden jauhinten ratkaisevaa merkitystä kahvin valmistuksessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://toonk.io/aws-ipv4-estate-now-worth-4-5-billion/index.html">AWS IPv4 Estate nyt arvoltaan $4.5B</a></h2>
<ul>
<li>Amazon Web Services (AWS) on lisännyt IPv4-osoitteidensa määrää 27 miljoonalla, eli yhteensä 128 miljoonalla. IPv4-osoitteiden arvo on siis noin 4,5 miljardia dollaria, mikä on huomattava lisäys kolmen vuoden takaiseen verrattuna.</li>
<li>Kunkin IPv4-osoitteen arvoksi arvioidaan 35 dollaria, koska IPv4-osoitteet ovat yhä harvinaisempia ja kalliimpia.</li>
<li>AWS on suunnitellut veloittavansa asiakkailta IPv4-osoitteista 0,005 dollaria IP-osoitetta kohden tunnissa, mikä voisi tuottaa arviolta 500 miljoonasta 1 miljardiin dollariin vuodessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37549745">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoituksessa käsitellään IPv4:stä IPv6:een siirtymiseen liittyviä vaikeuksia ja turhautumista, kuten yhteensopivuuteen liittyviä huolia, verkon päivittämistä ja Internet-palveluntarjoajien odotettua hitaampaa käyttöönottoa.</li>
<li>Keskustelua käydään vaihtoehtoisista ratkaisuista, kuten IPv4:n laajentamisesta tai uuden version luomisesta, ja kritiikkiä esitetään IPv6-osoitteiden monimutkaisuudesta ja käytettävyydestä sekä siitä, että siirtymiselle ei ole taloudellisia perusteita.</li>
<li>Kirjoituksessa korostetaan myös IPv4-osoitteiden puutetta ja keskeisten osallistujien mahdollista kilpailunvastaista käyttäytymistä, mikä viittaa siihen, että tarvitaan sujuvampaa muuntamisprosessia ja käyttäjäystävällisempää ratkaisua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://indieweb.org/Homebrew_Website_Club">Homebrew Website Club</a></h2>
<ul>
<li>Homebrew Website Club on maailmanlaajuinen tapaamisten verkosto, jonka tarkoituksena on auttaa yksilöitä hallitsemaan paremmin verkkokokemustaan, erityisesti bloggaamisen osalta.</li>
<li>Resurssi sisältää tietoja viimeaikaisista ja tulevista tapaamisista, kuten päivämäärät, järjestäjät, tapahtumapaikat ja oppaita sekä virtuaalisten että fyysisten tapaamisten järjestämiseen.</li>
<li>Koko pandemian ajan kerho on siirtynyt verkkokokoontumisiin ja tarjoaa resursseja IndieWebCampien järjestämiseen, eli itsenäisiin pyrkimyksiin rakentaa yksityisiä verkkosivustoja keskitettyjen verkkopalvelujen käytön sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37548975">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa korostetaan minimalistisia verkkosivuja, joissa JavaScriptin käyttöä on vähennetty, ja suostumusbannerien merkitystä.</li>
<li>Osallistujat ilmaisevat mieltymyksensä Homebrew Website Clubiin, henkilökohtaisen verkkosivuston omistamiseen ja innovatiivisten verkkosuunnitelmien luomiseen Reactin ja Angularin kaltaisilla työkaluilla.</li>
<li>Puheenvuorossa korostetaan luovuuden ja henkilökohtaisuuden arvoa nykyisessä verkkomaailmassa, johon kuuluu henkilökohtaisten verkkosivujen pitäminen ja IndieWeb-tapahtumiin osallistuminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2309.07062">Suuret kielimallit kääntäjän optimointia varten</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tutkitaan suurten kielimallien (LLM) soveltamista koodin optimointiin käyttämällä 7 miljardin parametrin muunnosmallia LLVM-kokoonpanokoodin (Low Level Virtual Machine) optimointiin.</li>
<li>Malli koulutetaan ennustamaan käskymäärät ennen ja jälkeen optimoinnin, minkä jälkeen se tarjoaa optimoidun koodin.</li>
<li>Laajalla ohjelmavalikoimalla tehdyt testit osoittivat 3,0 prosentin parannuksen perinteiseen kääntäjään verrattuna, mikä osoittaa mallin vankat koodin päättelyvalmiudet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37549216">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tiivistelmässä keskustellaan kielten oppimismallien (Language Learning Models, LLM) käytön eduista ja rajoituksista kääntäjän optimoinnissa, kuten käskymäärien vähentämisestä ja kääntökelpoisen koodin tuottamisesta.</li>
<li>Siinä käsitellään myös koodin semantiikkaan ja oikeellisuuteen liittyviä huolenaiheita LLM:ien käytön yhteydessä sekä haasteita, kuten tarvetta laajempiin tietokokonaisuuksiin.</li>
<li>Tekstissä viitataan muihin keskusteluihin tekoälyn hyödyntämisestä kääntäjien optimoinnissa, siihen liittyvistä riskeistä ja LLM:ien toimivuuden tutkimisesta kääntämisprosessin eri vaiheissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/09/16/how-the-mac-didnt-bring-programming-to-the-people/">Miten Mac ei tuonut ohjelmointia ihmisten ulottuville?</a></h2>
<ul>
<li>Tässä artikkelissa perehdytään Mac-alustojen ohjelmointikielten historiaan ja niiden epäonnistuneisiin yrityksiin tehdä koodaamisesta helpommin lähestyttävää suurelle yleisölle.</li>
<li>Painopiste on visuaalisessa ohjelmointikielessä Prographissa, ja ehdotetaan, että samankaltainen mutta tehokkaampi visuaalinen kieli saattaisi muuttaa alaa merkittävästi.</li>
<li>Kirjoittaja toteaa, että huolimatta Swiftin kaltaisten kielten mielenkiintoisista elementeistä Macin vaikutus ohjelmointiin on edelleen rajallinen verrattuna sen vaikutukseen pöytäjulkaisemiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37546241">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään Applen pyrkimyksiin tehdä ohjelmoinnista tavallisten käyttäjien saatavilla olevaa ja havainnollistetaan haasteita, joita ilmeni Mac-tietokoneilla ohjelmoinnin oppimisessa 90-luvulla.</li>
<li>Siinä korostetaan Applen ja Microsoftin ohjelmistokehitysstrategioiden vastakohtia ja korostetaan ohjelmointia yksinkertaistavien ja käyttäjiä voimaannuttavien ympäristöjen luomisen merkitystä.</li>
<li>Keskustelussa pohditaan erityisten ohjelmointivälineiden rajoitteita ja eri automaatio- ja käsikirjoitusmuotojen välisiä ristiriitoja, ja se tarjoaa erilaisia näkökulmia ohjelmointiin ja käyttäjäkokemuksiin useilla alustoilla ja välineillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/changing-the-rules-of-rust/">Ruosteen sääntöjen muuttaminen</a></h2>
<ul>
<li>Tässä postauksessa tarkastellaan Rust-ohjelmointikielen API-päätöksiä ja merkkipiirteitä keskittyen erityisesti Send-, Move- ja Leak-piirteisiin.</li>
<li>Kirjoittaja harkitsee Leak-ominaisuuden sisällyttämistä Rustiin, mutta vastustaa sitä sen mahdollisesti aiheuttamien sekaannusten ja yhteensopivuushaasteiden vuoksi.</li>
<li>Vaikka kirjoittaja pahoittelee sitä, ettei vuoto-ominaisuutta ole sisällytetty aiemmin, hän myöntää, että tällaisten muutosten toteuttaminen nykyisessä vaiheessa on monimutkaista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37545040">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>RustHacker-foorumilla korostetaan, että muutosten tekeminen Rustissa on haastavaa, lähinnä asynkronisen Rustin osalta, koska Leak-tyylinen ominaisuus puuttuu, minkä vuoksi tarvitaan kiertoteitä.</li>
<li>Keskustelu vanhentuneiden kääntäjien mukauttamisen vaikutuksista, mahdollisista korjaustoimenpiteistä ja mahdollisuudesta esitellä uusi Rustin iteraatio, joka on verrattavissa JavaScriptiin ja TypeScriptiin, on käynnissä.</li>
<li>Osallistujat esittävät erilaisia näkemyksiä ohjelmointikielten monimutkaisuuksista ja rajoituksista, kuten Rustin pinningistä ja vertailuista C++:n kanssa, mikä osoittaa ohjelmointikielten suunnitteluun ja toteutukseen liittyvät monimutkaisuudet ja kompromissit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sive.rs/ti">Tekninen riippumattomuus</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan ajatusta teknisestä riippumattomuudesta ja kannustetaan käyttämään avoimen lähdekoodin ratkaisuja, kuten Linux- tai BSD-käyttöjärjestelmiä, jotta digitaalinen läsnäolo olisi hallinnassa.</li>
<li>Se tarjoaa yksityiskohtaisia oppaita esimerkiksi verkkotunnuksen rekisteröintiin, palvelimen perustamiseen ja sähköpostin konfigurointiin; siinä korostetaan palveluntarjoajan helpon vaihtamisen tärkeyttä ilman tietojen tai toimintojen menetystä.</li>
<li>Lisäksi teos sisältää erityisohjeita Android- ja Apple iPhone -puhelimille sekä vianmääritysehdotuksia ja arvokkaita oppimisresursseja, jotka parantavat yksilöllistä osaamista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37546255">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan teknisen riippumattomuuden käsitettä ja korostetaan tarvetta yksinkertaisempiin, käyttäjäystävällisempiin ja helppokäyttöisempiin itsepalveluratkaisuihin.</li>
<li>Siinä korostetaan nykyisten P2P-järjestelmien (Peer-to-Peer) rajoituksia, kuvataan erilaisia alustoja ja hankkeita sekä annetaan ehdotuksia kotisivujen ja henkilökohtaisten tiedostojen omatoimiseen isännöintiin, mutta kehotetaan varovaisuuteen.</li>
<li>Artikkelissa edistetään keskustelua siitä, missä määrin tekninen riippumattomuus on mahdollista saavuttaa pilvipalvelun IP:n avulla, ja tuodaan esiin erilaisia näkökulmia kolmansien osapuolten palvelujen luotettavuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openra.net/">OpenRA - Klassiset strategiapelit uudelleenrakennettuna nykyaikaan</a></h2>
<ul>
<li>Vapaaehtoisvoimin toteutettava OpenRA-projekti on rekonstruoinut klassiset reaaliaikastrategiapelit, kuten Red Alert, Command &amp; Conquer ja Dune 2000, nykyaikaisille järjestelmille ja tukee Windows-, macOS- ja Linux-käyttöjärjestelmiä.</li>
<li>Peleissä on parannettu pelimekaniikka, verkkopelaaminen modituki mukaan lukien, ja uusia kampanjoita. Hanke perustuu avoimen lähdekoodin kehitykseen ja yhteisön panokseen.</li>
<li>Heidän viimeisin pelitestinsä sisältää bugikorjauksia, uusia tehtäviä, parannetun modaustuen ja yhteensopivuuden Command &amp; Conquer Remastered Collectionin kanssa. Kehittäjät ottavat mielellään vastaan palautetta mahdollisista ongelmista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37553193">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenRA on hanke, jonka tarkoituksena on uudistaa klassisia strategiapelejä nykyaikaisille alustoille, yksinkertaistaa asennusta ja tarjota alustarajat ylittävää yhteensopivuutta.</li>
<li>OpenRA on parantanut pelimekaniikkaa ja tarjoaa vaihtoehtoja tuoda resursseja alkuperäisistä peleistä, mikä parantaa yleistä pelikokemusta.</li>
<li>Hanke on herättänyt kiinnostusta ja käyttäjien keskuudessa on käyty aktiivista keskustelua mahdollisuudesta toteuttaa uudelleen muita klassikkopelejä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.a1k0n.net/2011/07/20/donut-math.html">Donut-matematiikka: miten donut.c toimii</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa kerrottiin uudesta kiinnostuksesta vuonna 2006 julkaistuun &quot;donut&quot;-koodiin, joka käyttää kehyspuskuria ja Z-puskuria visualisoidakseen toruksen matalaresoluutioisena ASCII-taiteena ilman raytracingia.</li>
<li>Siinä selitettiin 3D-perspektiivirenderöinnin taustalla olevaa matematiikkaa ja menetelmää, jolla jokainen piste projisoidaan 2D-näytölle.</li>
<li>Teoksessa on myös alkuperäinen koodi ja linkki JavaScript-lähdekoodiin ASCII- ja canvas-renderöintiä varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37548599">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään donut.c-koodin toteutusta ja verrataan sitä muihin luoviin koodausprojekteihin.</li>
<li>Ohjeet koodin kääntämisestä tietyille alustoille sekä ratkaisut joihinkin kääntämiseen liittyviin ongelmiin on annettu.</li>
<li>Kommenttiosio sisältää oivaltavia keskusteluja ja jaettuja henkilökohtaisia kokemuksia aiheeseen liittyen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/why-is-booz-allen-renting-us-back">Miksi Booz Allen vuokraa meille takaisin omat kansallispuistomme?</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan konsulttiyritys Booz Allenin käytäntöä periä Recreation.gov-sivuston kautta maksuja pääsystä Yhdysvaltain liittovaltion maille ja vesille, mikä herättää huolta kansallispuistojen valvonnasta ja niistä saatavasta voitosta.</li>
<li>Red Rock Canyonin vierailuista perittäviä maksuja vastaan nostettu kanne on käynnistänyt julkisen lausuntokierroksen, jonka tarkoituksena on päättää urakoitsijan palkkiosta.</li>
<li>Kirjoittaja suosittelee tiukempia säännöksiä tällaisten käytäntöjen välttämiseksi ja korostaa julkisten maiden arvoa ja Henry Georgen filosofian vaikutusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37549569">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan kiistoja, jotka koskevat Recreation.gov-sivuston käsittelyä kansallispuistojen vuokrauksissa, joissa operaattoria Booz Allen Hamiltonia syytetään hintojen korottamisesta ja monopolin hyödyntämisestä.</li>
<li>Avoimuutta vaativat kriitikot kehottavat lisäämään kilpailua julkishallinnon verkkosivujen kehittämisessä ja ilmoittamaan selkeästi tulot ja toimintakustannukset.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös kiistanalaisia leirintäalueiden online-varausmaksuja, ja jotkut ehdottavat, että varausjärjestelmää pitäisi hallinnoida voittoa tavoittelemattoman tahon tai valtion laitoksen toimesta, kun taas toiset kyseenalaistavat yksityisten yritysten määräämät maksut ja sopimukset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oblador.github.io/hush/">Hush - äänetön selailu Safarille</a></h2>
<ul>
<li>Joel Arvidssonin tekemä ilmainen sisällön esto Noiseless Browsing on saatavilla Safariin Macissa, iPhonessa ja iPadissa.</li>
<li>Sovellus estää ei-toivotut eväste- ja yksityisyydenseurantailmoitukset, eikä se kerää henkilötietoja, mikä takaa käyttäjän yksityisyyden.</li>
<li>Sitä mainostetaan kevyeksi, nopeaksi ja helppokäyttöiseksi, ja koska se on avoimen lähdekoodin järjestelmä, se on myös yhteensopiva uusimman Applen teknologian kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37549259">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään useita laajennuksia ja selaimia, joilla voidaan estää mainokset ja evästeiden bannerit Safari-selaimessa.</li>
<li>Siinä tarkastellaan käyttäjien ärsytystä evästebannereiden ja yleisen tietosuoja-asetuksen (GDPR) mukaisten tiedonkeruusääntöjen suhteen.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin huolenaiheita yksityisyydestä ja ohjelmistotyökalujen turvallisuudesta ja korostaa nykyistä keskustelua ja käyttäjien mieltymyksiä yksityisyydestä ja seurannasta verkossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/science-and-technology/2023/09/06/plants-dont-have-ears-but-they-can-still-detect-sound">Kasvit voivat havaita äänen</a></h2>
<ul>
<li>Tieteelliset tutkimukset ovat osoittaneet, että kasvit pystyvät havaitsemaan ääntä ja reagoimaan siihen ja mahdollisesti tuottamaan itse ääntä.</li>
<li>Useat kokeet osoittavat, että eri äänityypit voivat vaikuttaa kasvien kasvuun ja stressiyhdisteiden tuotantoon. Esimerkiksi erään aasialaisen pensaan lehtien koon kerrottiin kasvaneen, kun se oli altistunut buddhalaisille lauluille.</li>
<li>Joillakin äänillä voi olla kielteisiä vaikutuksia kasveihin, sillä eräässä tutkimuksessa osoitettiin liikennemelulle altistuneiden kasvien kasvun hidastuneen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37551175">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkimuksessa on havaittu, että Boquila trifoliolata -kasvilajilla on kyky tunnistaa ääniä, vaikka tämän mekanismista keskustellaan vielä.</li>
<li>Asiantuntijat ovat eri mieltä tutkimuksen suunnittelusta ja tulkinnasta, erityisesti siitä, voidaanko kaikki kasvien aistit luokitella kosketuksen muodoksi.</li>
<li>Pseudotieteellisiin väitteisiin suhtaudutaan epäilevästi ja vaaditaan tiukempaa tutkimusta, kuten erillinen koe, jossa tutkittiin liikennemelun vaikutusta kasveihin laboratorioympäristössä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://connor.zip/posts/2023-08-04-localtalk-ethernet">Selailu kuin vuonna 1994: Mac SE:n ja ImageWriter II:n integroiminen nykyaikaiseen lähiverkkoon.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksestaan, jossa hän käytti vanhoja Macintosh-tietokoneita ja AppleTalk-protokollia luodakseen uudelleen vuoden 1994 kaltaisen Internet-selailukokemuksen.</li>
<li>Tekstissä opastetaan asentamaan ja konfiguroimaan Netatalk 2.x, joka on Applen protokollien Linux-toteutus, ja selitetään, miten vanha Macintosh-tietokone saadaan verkkoon.</li>
<li>Siinä käsitellään myös tiettyjen selainten käyttöä, IPv4 Link-Local -osoitteiden käytön etuja ja menetelmiä tulostimien liittämiseksi uudempiin Mac-laitteisiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37546689">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa keskitytään vanhan Mac SE:n ja ImageWriter II:n integroimiseen nykyaikaiseen lähiverkkoon (LAN) ja tarkastellaan uudelleen Localtalkin ja PhoneNETin käyttöä 90-luvulla.</li>
<li>Osallistujat jakavat rakkaita kokemuksia vanhoista Mac-tietokoneista ja oheislaitteista, kuten vanhojen tulostimien käytöstä ja niiden liittämisestä nykyaikaisiin verkkoihin.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös internetin selaamista vanhentuneilla koneilla ja muistellaan suosikkitekstinkäsittelyohjelmia menneisyydestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/09/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-17]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/09/19">2023-09-17</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/jesseduffield/horcrux">Horcrux: Jaa tiedostosi salattuihin palasiin</a></h2>
<ul>
<li>Horcrux on avoimen lähdekoodin työkalu, joka pilkkoo tiedoston salattuihin osiin, jolloin käyttäjien ei enää tarvitse muistaa salasanaa hajautetun tallennuksen turvaamiseksi.</li>
<li>Tekniikka perustuu Shamir Secret Sharing Scheme -järjestelmään, jossa salausavain pirstotaan siten, että vain ennalta määritetty määrä osia voi palauttaa sen.</li>
<li>Työkalu palvelee erityistä kohderyhmää, jonka on salattava suuria, arkaluonteisia tiedostoja ja levitettävä niitä useiden kanavien kautta salakuunteluriskien pienentämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37534615">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään useisiin salausvälineisiin ja -tekniikoihin, kuten Horcrux, Shamir Secret Sharing (SSS), HTTP Basic Authentication, polynominäytteet ja Oblivious Transfer (OT).</li>
<li>Keskustelussa käsitellään laajasti näiden välineiden rajoituksia, turvallisuusongelmia ja mahdollisia käyttötapoja ja korostetaan tarvetta parannuksiin ja helppokäyttöisyyteen.</li>
<li>Keskusteluun sisällytetään lyhyesti myös joitakin asiaan liittymättömiä aiheita, kuten Harry Potter, J.K. Rowlingin poliittiset näkemykset ja transsukupuolisten oikeudet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02890-1">Kystisen fibroosin hoito voitti läpimurtopalkinnon</a></h2>
<ul>
<li>Trikafta, Vertex Pharmaceuticalsin kehittämä kolmoislääkeyhdistelmä, saa 3 miljoonan dollarin läpimurtopalkinnon, joka korostaa sen tehokkuutta kystisen fibroosin, vakavan geneettisen sairauden, hoidossa.</li>
<li>Yhdistelmähoito parantaa potilaiden elämänlaatua ja pidentää elinajanodotetta kohdentamalla kystistä fibroosia sairastavien potilaiden epämuodostunutta proteiinia.</li>
<li>Läpimurtopalkinnoilla palkittiin myös muita saavutuksia, kuten Parkinsonin tautiin, syöpähoitoihin ja matemaattisiin teorioihin liittyviä keksintöjä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37535537">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään keskeisiä lääketieteellisiä aiheita, kuten kystisen fibroosin (CF) uraauurtavien hoitojen hyötyjä ja sivuvaikutuksia, CF-tutkimuksen rahoituksesta käytävää keskustelua sekä CF-lääkkeiden korkeita kustannuksia ja saatavuutta.</li>
<li>Tiivistelmään on koottu keskustelu geneettisen seulonnan ja alkioiden valinnan eettisistä vaikutuksista Downin oireyhtymää käsiteltäessä, ja se tarjoaa katsauksen lääketieteellisen tutkimuksen monimutkaisiin eettisiin kysymyksiin.</li>
<li>Keskustelussa syvennytään edelleen yleiseen kysymykseen tiettyjen sairauksien lääkitykseen liittyvistä suurista kustannuksista, mikä viittaa lääketeollisuuden kannattavuusongelmiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wscp.dev/posts/tech/java-pattern-matching/">Java 21 saa minut pitämään jälleen Javasta</a></h2>
<ul>
<li>Java 21, jonka on määrä tulla markkinoille syyskuussa 2023, pyrkii tuomaan tietueiden mallit kytkentälohkoihin ja lausekkeisiin ja siten mahdollistamaan toiminnalliset ohjelmointimallit Javassa.</li>
<li>Käsiteltyihin ominaisuuksiin kuuluvat Javan tietueluokan kannalta merkitykselliset tuotetyypit, kytkentäkuvioiden ja suljettujen luokkien edut Java 17:stä sekä kuvioiden täsmäyttäminen suljettujen rajapintojen kanssa ja guard-lausekkeiden käyttöönotto.</li>
<li>Tätä tulevaa julkaisua, nimittäin Java 21:tä, korostetaan merkittävänä kehityskohteena, jolla parannetaan Javan työkaluja funktionaalista ohjelmointia varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37538333">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa keskitytään ohjelmointikielten, kuten Javan, Go:n, Kotlinin ja C#:n, eri puoliin, mukaan lukien uudet lisäykset, kuten virtuaaliset säikeet ja sinetöidyt rajapinnat Javassa.</li>
<li>Eri kieliä tarkasteltiin niiden yksinkertaisuuden, työkalujen ja käyttäjäystävällisyyden sekä päivitettyihin Java-versioihin siirtymiseen liittyvien esteiden kannalta.</li>
<li>Kehittäjien mielipiteet vaihtelivat huomattavasti, ja jotkut kehuivat tiettyjen kielten vankkuutta ja ekosysteemiä, kun taas toiset korostivat niiden rajoitteita ja puuttuvia ominaisuuksia, mikä korostaa kielipreferenssien subjektiivista luonnetta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kbre93/every-breath-you-take">Jokainen hengitys, jonka otat - sykevaihteluharjoittelu</a></h2>
<ul>
<li>Tärkeintä on, että säännelty hengitys voi hallita kehon stressireaktiota.</li>
<li>On kehitetty uusi sovellus, joka käyttää Polar H10 -sykemittaria tämän vaikutuksen mittaamiseen ja harjoitteluun.</li>
<li>Tämän sovelluksen avulla käyttäjät voivat säätää hengitystaajuuttaan, mitata hengityksen hallintaa rintakehän kiihtyvyysanturin avulla ja näyttää sykevaihteluvasteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37538028">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Postauksessa esitellään sovellus, joka on suunniteltu sekä mittaamaan että harjoittelemaan kehon stressireaktiota sykemittarin ja hallittujen hengitystekniikoiden avulla.</li>
<li>Keskustelun keskeisenä aiheena on sykevaihtelu (Heart Rate Variability, HRV) ja sen yhteys eri tekijöihin, kuten liikuntaan, alkoholinkäyttöön, ruokavalioon, terveydentilaan ja erityisesti ahdistuneisuuteen.</li>
<li>Vaikka HRV on potentiaalinen indikaattori lähestyvistä sairauksista ja ahdistuksesta, sen luotettavuudesta ja tarkkuudesta kiistellään. Käyttöön otetaan kuitenkin käsite tunnetilojen hallinnasta HRV:n seurannan ja manipuloinnin avulla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://generative-dynamics.github.io/">Generatiivinen kuvan dynamiikka</a></h2>
<ul>
<li>Tutkimusasiakirjassa esitellään yksityiskohtaisesti tekniikka, jolla yksittäiset still-kuvat voidaan muuntaa silmukoituviksi videoiksi tai vuorovaikutteisiksi dynaamisiksi kohtauksiksi.</li>
<li>Menetelmään kuuluu oppiminen todellisista videosekvensseistä poimituista liikeradoista, jotta voidaan ennustaa pikselikohtainen pitkän aikavälin liike-esitys, jota kutsutaan neuraaliseksi stokastiseksi liiketekstuuriksi.</li>
<li>Tämä malli voi muuntaa neuraalisen stokastisen liiketekstuurin tiheiksi liikeradoiksi videon tuottamista varten, mikä mahdollistaa realistisen vuorovaikutuksen kuvien objektien kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37536016">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Generative Image Dynamics on uusi työkalu, jonka avulla kuviin voidaan luoda hienovaraista liikettä, kuten elokuvakuviin, mikä voi parantaa markkinointimateriaalia tai valokuvia.</li>
<li>Työkalu on herättänyt suurta kiinnostusta ja keskustelua sen mahdollisista sovelluksista ja esimerkeistä.</li>
<li>Keskustelua käydään myös samankaltaisten tekniikoiden mahdollisesta integroinnista videopelien kehittämiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.google.com/document/d/16PzpX6qIwJu57jCB2fhxqKtmxA6A6QmZWifsWZBqI2w/view">Pelinkehittäjät kytkevät pois päältä kaikki IronSource- ja Unity Ads -mainokset rahan ansaitsemisesta</a></h2>
<ul>
<li>Pelinkehitysyritykset ovat yhdessä pyytäneet mahdollisuutta tarkastella uusia ehtoja ja edellytyksiä.</li>
<li>Pyynnön jälkeen nämä yritykset ovat päättäneet lopettaa kaiken IronSource- ja Unity Ads -mainosten rahanmyynnin.</li>
<li>IronSource ja Unity Ads ovat suosittuja alustoja, joita nämä yritykset käyttävät pelien rahaksi muuttamiseen, mikä viittaa mahdollisesti merkittävään muutokseen niiden tulomalleissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37535187">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tässä Reddit-ketjussa käsitellään huolta siitä, että suuret peliyhtiöt plagioivat ja hyötyvät indie-peleistä, mikä johtaa riitoihin peliyhteisön sisällä.</li>
<li>mainitaan Unityn päätös muuttaa käyttöehtojaan, mikä voi aiheuttaa vaikeuksia pienemmille yrityksille, ja se, onko pelinkehityksen periaatteiden oppimisella merkittävää arvoa.</li>
<li>Myös Unityn kaltaisten pelimoottoreiden kritiikkiä ja tekoälyn vaikutusta peliteollisuuteen tarkastellaan, mikä osoittaa alan jatkuvan kehityksen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jackcook.com/2023/09/08/predictive-text.html">Katsaus Applen uuteen Transformer-käyttöjärjestelmällä varustettuun ennustavan tekstin malliin</a></h2>
<ul>
<li>Apple ottaa tulevissa iOS- ja macOS-versioissa käyttöön uuden ennustavan tekstin ominaisuuden, joka käyttää Transformer-kielimallia.</li>
<li>Ominaisuus, jonka oletetaan perustuvan GPT-2-malliin, jossa on noin 34 miljoonaa parametria, keskittyy hymiöihin ja supistuksiin, koska niitä käytetään usein tekstiviesteissä.</li>
<li>Vaikka se ei ehkä ole yhtä taitava luomaan kokonaisia lauseita kuin suuremmat kielimallit, se tarjoaa nopeita ja tarkkoja ehdotuksia käyttäjän kirjoittaessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37541093">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tuodaan esiin käyttäjien tyytymättömyys Applen iOS-laitteiden automaattiseen korjaustoimintoon, ja siinä mainitaan ongelmia, jotka johtuvat koneoppimismalliin siirtymisestä.</li>
<li>Käyttäjät ovat raportoineet ei-toivotuista korjauksista, erityisesti varsinaisissa substantiiveissa, ja vaikeuksista monikielisessä kirjoittamisessa, ja he ovat ehdottaneet vaihtoehtoisia ratkaisuja, kuten pyyhkäisyä ja ääni-tekstiä, mahdollisiksi ratkaisuiksi.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös rajoitettua kielitukea ja Applen muuntajamallien kyseenalaista tarkkuutta sekä keskustellaan Applen käyttämästä termistä &quot;LLM&quot;. Käyttäjät odottavat parempaa automaattista korjausta tulevissa päivityksissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/danielcroe/status/1703127430523703432">Lodash ilmoitti juuri konkurssista ja sulki kaikki kysymykset ja avoimet PR-ohjelmat.</a></h2>
<ul>
<li>Ohjelmistokirjasto <code>lodash</code> on tiettävästi tehnyt konkurssin.</li>
<li>Tämä ilmoitus on johtanut kaikkien avoimien kysymysten ja vetopyyntöjen sulkemiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37538426">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelua käydään useista JavaScript-apuohjelmakirjasto Lodashiin liittyvistä aiheista, mukaan lukien kaikkien ongelmien ja vetopyyntöjen sulkeminen, funktionaalisen ohjelmoinnin ja reduce()-funktion soveltaminen sekä Lodashin siirtyminen Bun-käyttöön.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään muun muassa kehysten ja kirjastojen käyttöä koodauksessa sekä Lodashin tehokkuuden ja mukautetun koodin vertailua suorituskyvyn ja yksinkertaisuuden kannalta.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös mahdollisuutta ottaa käyttöön maksuja ongelmista ilmoittamisesta tunnetuissa avoimen lähdekoodin hankkeissa sekä Y Combinatorin (YC) talven 2024 kohortin hakuaikaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.exaequos.com">exaequOS - uusi käyttöjärjestelmä, joka toimii verkkoselaimessa.</a></h2>
<ul>
<li>Asiakirjasta käy ilmi, että GitHub IP:n yhteysdokumentaatioon pääsee nyt käsiksi, ja siinä mainitaan, että uutta käyttöjärjestelmää ExaequOS:ää kehitetään edelleen.</li>
<li>Useita uusia ohjelmistoversioita on saatavilla, kuten VIM 9.0, Bash 5.2.2 ja GNU Chess 6.2.9. Lisäksi mainitaan Bywater BASIC -ohjelmisto ja joitakin pelejä.</li>
<li>Ilmoitetaan GNUedin uuden version, version 1.19, saatavuudesta ja annetaan ExaequOSin kirjautumistiedot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37533493">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ExaequOS on hiljattain esitelty käyttöjärjestelmä, joka toimii verkkoselaimessa, käyttää mikroydinarkkitehtuuria ja hyödyntää WebAssemblya.</li>
<li>Se pyrkii toimimaan täysin verkossa, ja siinä on ominaisuuksia, joilla voi käyttää alustoja, kuten Google Drivea ja Dropboxia. Jos se saa riittävästi huomiota, sitä voidaan kehittää edelleen.</li>
<li>Keskusteluja käydään mahdollisuudesta kääntää Linux WebAssemblyyn ja ExaequOS-projektin etenemisestä, jonka tavoitteena on luoda web-sovelluksiin soveltuva alusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1703172745893404913">&quot;Haluan käyttää tätä taktisesti GOOG/AAPL:ää vastaan&quot; (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Microsoftin toimitusjohtaja Satya Nadella paljasti vuonna 2022 lähettämässään sähköpostiviestissä strategiset suunnitelmansa hyödyntää tiettyä teknologiaa teknologiajättejä Googlea (GOOG) ja Applea (AAPL) vastaan.</li>
<li>Sähköpostin sisältö julkistettiin 16. syyskuuta 2023 &quot;Internal Tech Emails&quot; -nimisen tilin twiitissä.</li>
<li>Googlea ja Applea vastaan käytettäväksi tarkoitettua teknologiaa ei mainita annetussa otteessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37539410">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään erilaisia aiheita, kuten Applen tuloa iPhone-pelaamiseen, keskustelua tuotteiden vuokraamisesta ja omistamisesta sekä suoratoistopalvelujen vaikutusta pelialaan.</li>
<li>Muita aiheita ovat muun muassa Microsoftin lähestymistavat Applen kanssa kilpailemiseen, pilvipelipalvelujen tilanne, toimitusjohtajien erilaiset viestintätyylit sekä yritysten viestintä- ja tietojen säilyttämisstrategiat.</li>
<li>Osallistujat esittävät monenlaisia näkökulmia, jotka johtavat vilkkaaseen keskusteluun näiden aiheiden monista eri puolista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2013/dec/06/peter-higgs-boson-academic-system">En olisi tarpeeksi tuottava nykyiseen akateemiseen järjestelmään (2013).</a></h2>
<ul>
<li>Higgsin bosonista tunnettu fyysikko Peter Higgs epäilee, että hän ei pystyisi täyttämään nykyisen akateemisen järjestelmän tuottavuusvaatimuksia.</li>
<li>Higgs katsoo, että koska tutkijoihin kohdistuu nykyään paineita jatkuvaan julkaisemiseen ja yhteistyöhön, hänen kaltaisen ainutlaatuisen läpimurron saavuttaminen on epätodennäköistä.</li>
<li>Hän pahoittelee sitä, että Higgsin bosonia kutsutaan &quot;jumalhiukkaseksi&quot;, ja paljastaa, että hänen uransa oli kerran vaarassa erimielisyyksien vuoksi Edinburghin yliopiston rehtorin kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37535814">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan tutkijoihin nykyisin kohdistuvia paineita tuottavuuden ylläpitämiseksi, ja heidän työnsä arvioinnissa käytetään mittareita. Siinä korostetaan poliitikkojen, hallintoviranomaisten ja tutkijoiden roolia akateemisen järjestelmän muokkaamisessa.</li>
<li>Siinä viitataan yritysten T&amp;K-laboratorioiden supistamiseen ja sitä seuranneeseen siirtymiseen akateemiseen maailmaan ja keskustellaan mittareiden rajallisuudesta tutkimuksen tuottavuuden mittaamisessa; siinä esitetään kritiikkiä liiallisesta riippuvuudesta julkaisumittareihin ja sen haitallisesta vaikutuksesta tutkimuksen laatuun.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan lisäksi tutkimuksen vapauden esteitä, vaihtoehtoisten urapolkujen tutkimista ja ristiriitaa mittareihin turvautumisen ja akateemisen yhteisön sisäisen luottamuksen viljelyn välillä; kritisoidaan nykyistä akateemista järjestelmää siitä, että se edistää urahakuisuutta innovatiivisen tutkimuksen kustannuksella.</li>
</ul>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2021/01/21/next-gen-database-servers.html">Let&#39;s Encryptin tietokantapalvelimet (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, varmentaja, joka tarjoaa TLS-varmenteita eri verkkosivustoille, on parantanut tietokantapalvelimiensa suorituskykyä ja skaalautuvuutta.</li>
<li>Organisaatio päätti käyttää päivityksessä AMD EPYC -piiriä ja Dellin PowerEdge R7525 -palvelimia, jotka kaksinkertaistivat suorituskyvyn ja mahdollistivat NVMe-asemien käytön, mikä vähensi tehokkaasti API-pyyntöjen käsittelyaikaa ja tietokannan latenssia.</li>
<li>OpenZFS sisällytettiin NVMe-asemien hallintaan osana päivitystä, jonka tavoitteena oli ottaa huomioon Let&#39;s Encryptin kasvava riippuvuus suojatusta verkkoviestinnästä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37536103">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt on parantanut tietokantapalvelimiaan AMD EPYC -prosessoreilla ja NVMe SSD-levyillä, mikä parantaa sekä suorituskykyä että skaalautuvuutta ja lisää merkittävästi varmenteiden päivittäistä myöntämistä.</li>
<li>Vertailuja muihin tietokantoihin ja kustannussäästöjä AWS-hostingiin verrattuna käsitellään myös, mikä herättää keskustelua pilvipalveluiden käytön tai fyysiseen laitteistoon investoimisen välillä.</li>
<li>Vaihtoehtoisia strategioita, kuten dedikoitujen palvelimien vuokraamista tai colocation-palvelujen käyttöä, ehdotetaan, ja korostetaan tarvetta ottaa huomioon ainutlaatuiset olosuhteet ja työmäärät päätöksiä tehtäessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://workplace.stackexchange.com/questions/193234/is-this-fraud-and-if-so-to-what-extent-am-i-responsible">Onko tämä petos? Ja jos on, missä määrin olen vastuussa?</a></h2>
<ul>
<li>Teknisen alan ylempää toimihenkilöä painostetaan osallistumaan asiakkaan hankintamenettelyyn liittyviin epärehellisiin toimiin, mikä herättää huolta henkilökohtaisesta vastuusta ja mahdollisesta irtisanoutumisesta.</li>
<li>Työntekijälle ehdotetaan muun muassa lakimiehen puoleen kääntymistä, kaikkien asiaankuuluvien vuorovaikutustilanteiden dokumentoimista todisteeksi, mahdollisen varoituksen antamista asiakkaalle ja työpaikkavaihtoehtojen harkitsemista.</li>
<li>Vaikka petoksen kulttuuri voi helpottaa välitöntä myyntiä, korostetaan, että rehellisyyden säilyttäminen, tunkeutumistestien suorittaminen ja vaikeiden kysymysten esittäminen ovat eettisten liiketoimintatapojen tunnusmerkkejä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37536361">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään eettiseen pulmaan, jonka työntekijä joutuu kohtaamaan, kun häntä pyydetään osallistumaan vilpillisiin käytäntöihin, jotka liittyvät teknisiin lausuntoihin ja tietoturvatestaukseen.</li>
<li>Siinä käsitellään mahdollisia seurauksia, kuten rehellisyyden ja rehellisyyden arvoa, mahdollisia oikeudellisia seurauksia ja ehdotetaan toimenpiteitä, kuten oikeudellisen neuvonnan hakemista, dokumentointia ja tällaisesta toiminnasta pidättäytymistä.</li>
<li>Toisen osan keskustelusta muodostavat ammattinimikkeet, vaatimustenmukaisuuslomakkeet ja eettisen päätöksenteon monimutkaisuus ammatillisessa kontekstissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://layoffs.fyi/">Lomautukset.fyi</a></h2>
<ul>
<li>Startup-yrityksen perustaja on luonut verkkosivuston, joka seuraa teknologiateollisuuden irtisanomisia COVID-19-pandemian aikana.</li>
<li>Verkkosivusto on seurannut irtisanomisia yli 1 000 teknologiayrityksessä ja raportoinut yhteensä yli 235 000 irtisanotusta työntekijästä.</li>
<li>Irtisanomisten seurannan lisäksi sivusto tarjoaa myös ilmaisia palkkatietoja yli 3000 teknologiayrityksen vertailuarvoista, mikä tarjoaa arvokasta tietoa alasta tänä haastavana aikana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37538400">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tuodaan esiin teknologiateollisuuden irtisanomisten väheneminen ja tarkastellaan yritysten kohtaamia talousongelmia. Siinä myös vihjataan mahdollisesta salaisesta yhteistyöstä suurten teknologiayritysten välillä ja väitetään, että osa irtisanomisista saattaa johtua etätyökäytäntöjen muutoksista tai toimistoon paluuta koskevista toimeksiannoista.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan, onko laillista vaatia työntekijöitä siirtymään muualle ilman korvausta, käsitettä &quot;rakentava irtisanominen&quot; ja mahdollisia hyötyjä, joita liittojen perustamisesta etätyöoikeuksia varten voi olla.</li>
<li>Tekstissä mainitaan verkkosivusto, jossa luetellaan teknologiateollisuuden irtisanomisia ja tarkastellaan pääomasijoittajien ja korkojen vaikutusta irtisanomispäätöksiin. Lisäksi siinä tuodaan esiin Google-taulukko, jossa on tietoja irtisanotuista työntekijöistä, mikä on herättänyt monenlaisia reaktioita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wejn.org/2023/09/running-ones-own-root-certificate-authority-in-2023/">Oman juurivarmentajan käyttäminen vuonna 2023</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa annetaan ohjeita juurivarmenteiden myöntäjän (CA) perustamisesta internetin turvallisuutta varten, hahmotellaan ilmaisten vaihtoehtojen rajoitteita ja esitellään, miten CA- ja isäntävarmenteet luodaan.</li>
<li>Se sisältää teknisiä vaatimuksia varmentajan varmenteiden tarjoilulle ja antaa koodiesimerkkejä sekä kertoo kirjoittajan henkilökohtaisesta kokemuksesta juurivarmentajan hallinnoinnista.</li>
<li>Siinä huomautetaan prosessiin liittyvistä riskeistä ja korostetaan turvatoimien ylläpitämisen tärkeyttä, kuten nameConstraintsin käyttämistä turvallisuuteen, salaisuuksien suojaamista ja varmenteiden vuosittaista vaihtamista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37537689">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan verkkotunnuskohtaisen varmenteiden myöntäjän (Certificate Authority, CA), joka on digitaalisten varmenteiden hallinnoinnin kannalta ratkaisevan tärkeä väline, käyttämisen etuja ja haasteita vaihtoehtona perinteisille varmenteiden myöntäjille.</li>
<li>Siinä korostetaan tähän järjestelmään liittyvää monimutkaisuutta ja kalleutta ja korostetaan tarvetta yksinkertaisempiin ja kustannustehokkaampiin varmenteiden hallintaratkaisuihin. Lisäksi korostetaan luotettavan varmentajan käyttämisen arvoa sisäisiä tarpeita varten.</li>
<li>Siinä käsitellään myös kysymyksiä, jotka liittyvät tiettyihin ohjelmistoyhdistelmiin Let&#39;s Encryptin kanssa, elliptisen käyrän salauksen suosimista RSA:n sijasta tietoturvan kannalta sekä juurivarmenteiden turvallista jakelua ja peruuttamista koskevia vaatimuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/09/16/hot-chips-2023-amds-phoenix-soc/">AMD:n Phoenix SoC</a></h2>
<ul>
<li>AMD on luonut Phoenix SoC:n, joka sisältää Zen 4 -ydinytimiä ja RDNA 3 -grafiikkapiiriä parantaakseen energiatehokkuutta ja suorituskykyä kompakteissa ja mobiililaitteissa.</li>
<li>TSMC:n N4-prosessilla valmistettu siru sisältää erilaisia kiihdyttimiä, uuden näytönohjaimen, jossa on suurempi muistin kaistanleveys, ja seuraavan sukupolven videokoodekkien käsittelyominaisuudet.</li>
<li>Lisäksi Phoenix APU tarjoaa parannuksia virrankulutukseen sekä koneoppimisen ja äänenkäsittelyn suorituskykyyn, mikä tekee AMD:stä vahvan haastajan Intelille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37539686">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Suorituskyvystään ja peliominaisuuksistaan tunnettu AMD:n Phoenix SoC ei ole helposti saatavilla ultrabookeissa, mikä aiheuttaa käyttäjille vaikeuksia.</li>
<li>Kehujen keskellä SoC:n ultraääniominaisuus herättää huolta yksityisyydestä ja turvallisuudesta, mikä johtaa vertailuihin Microsoftin Plutoniin ja keskusteluihin dokumentointikäytännöistä.</li>
<li>Muita aiheita ovat AMD:n tekoälymoottorin XDNA:n mahdollinen integrointi ROCm-alustaan, XDNA:n käyttöönotto kehittäjillä, OpenCL-ajureiden puuttuminen ja FPGA:n käyttöönoton vaikutukset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZFx6R26aRHw">Linux MacBook Prolla (M1 Pro): Kuinka hyvä Asahi on nyt?</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kokeili Asahi Linuxia M1 Pro -suorittimella varustetulla MacBook Pro -tietokoneella ja totesi, että jotkin ominaisuudet toimivat sujuvasti, mutta rajoituksia oli olemassa, kuten heikentynyt USB-toiminnallisuus ja toimimattomat ulkoiset näyttöportit.</li>
<li>Vaikka suorittimen suorituskyky ja akun kesto YouTuben suoratoiston aikana olivat hieman heikompia kuin macOS:ssä, näytönohjainajurien asennus paransi akun kestoa.</li>
<li>Vaikka Asahi Linux on käyttökelpoinen MacBook Prossa, sen peliominaisuudet ja sovellustuki ovat rajoitettuja. Siksi kirjoittaja suosittelee harkitsemaan esimerkiksi Tuxedo-kannettavan tai pöytäkoneen kaltaista laitetta, johon on esiasennettu Linux, jotta käyttökokemus olisi optimoidumpi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37538482">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään Linuxin käyttämiseen Applen M1-prosessorilla varustetuissa MacBookeissa, mukaan lukien laitteistotuki, virrankulutus ja tiettyjen ominaisuuksien puute.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat päätöksestä ostaa laitteisto Applelta, joka ei tällä hetkellä tue Linuxia, ja pohtivat Mac-laitteiston käytön hyviä ja huonoja puolia verrattuna muihin vaihtoehtoihin.</li>
<li>Keskustelussa tuodaan esiin myös Asahi Linuxin kehityksen edistyminen, ja siinä esitetään erilaisia näkemyksiä Linuxin käytön käytännöllisyydestä ja houkuttelevuudesta Applen piilaitteissa järjestelmän vakauden ja yhteensopivuuden vaihteluiden vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesindustry.biz/unitys-self-combustion-engine-this-week-in-business">Unityn itsestään palava moottori</a></h2>
<ul>
<li>Unity, tunnettu pelinkehitysalusta, on saanut osakseen huomattavaa paheksuntaa sen jälkeen, kun se päätti ottaa käyttöön peliasennuksiin perustuvan suoritusaikamaksun, mikä aiheutti hämmennystä pelinkehittäjien keskuudessa.</li>
<li>Uusi maksu on herättänyt vastareaktioita, jotka ovat saaneet jotkut studiot vetämään mainoksia pois ja harkitsemaan pelimoottorin vaihtamista, ja Unityn aiemmat kiistat, irtisanomiset ja luottamuksen puute ovat vaikuttaneet reaktioihin.</li>
<li>Kriitikot kyseenalaistavat maksun käyttöönoton motiivin ja arvelevat, että sen taustalla saattavat olla Unityn taloudelliset haasteet, kuten kertyneet alijäämät ja kannattamattomuus. Heidän mukaansa se rikkoo Unityn aiempaa lupausta olla maksamatta rojalteja ja on vastoin avoimuuden ja oikeudenmukaisuuden periaatteita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37535910">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään Unityn uuden maksurakenteen aiheuttamaa kiistaa, joka on herättänyt kritiikkiä kehittäjien keskuudessa.</li>
<li>Se herättää keskustelua mahdollisista vaihtoehdoista Unityn pelimoottorille ja spekuloi yhtiön mahdollisilla ostajilla.</li>
<li>Unityn johdon luotettavuus ja sen maksumallin tehokkuus kyseenalaistetaan, samoin kuin se, mitä vaikutuksia olisi, jos Unityllä olisi yksinoikeus Appleen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.plos.org/climate/article?id=10.1371/journal.pclm.0000190">Amerikan rikkaimmat 10 prosenttia on vastuussa 40 prosentista planeetan lämmityssaasteista.</a></h2>
<ul>
<li>Tässä tutkimuksessa tarkastellaan yhdysvaltalaisten kotitalouksien hiilijalanjälkiä tulojen perusteella vuosina 1990-2019 ja havaitaan suuria päästöeroja eri talous- ja rotujoukkojen välillä.</li>
<li>Tutkimuksessa ehdotetaan investointeihin kohdistuvaa hiilidioksidiveroa mahdolliseksi strategiaksi, jolla voidaan edistää hiilidioksidipäästöjen vähentämistä ja lisätä ilmastorahoitusta.</li>
<li>Tutkimuksessa korostetaan &quot;suurpäästöjen aiheuttajien&quot;, lähinnä 0,1 prosentin ylimmän tuloryhmän, merkittävää osuutta päästöistä ja tuodaan esiin tarve puuttua tähän päästöjen epätasa-arvoon. Siinä tunnustetaan myös mahdolliset puutteet, jotka liittyvät saamattomiin tuloihin ja sijoitussalkkuihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37541243">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tuoreen tutkimuksen mukaan 10 prosenttia Amerikan suurituloisimmista on vastuussa 40 prosentista maan ilmaston lämpenemisestä aiheutuvasta saastumisesta.</li>
<li>Aiheeseen liittyvässä keskustelussa keskitytään varakkaiden velvollisuuksiin, mahdollisiin ratkaisuihin, kuten hiiliveroihin, ja henkilökohtaisen vastuun merkitykseen eettisten päätösten tekemisessä ympäristöhaittojen vähentämiseksi.</li>
<li>Mainitut aiheet kattavat myös sodankäynnin, kulutustottumukset ja hallituksen roolin haitallisten käytäntöjen valvonnassa, ja pääpaino on tehokkaiden ratkaisujen löytämisessä päästöjen vähentämiseksi ja ympäristövaikutusten vähentämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cit.tum.de/fileadmin/w00cfj/dis/papers/btrblocks.pdf">BtrBlocks: Tehokas sarakepakkaus datajärviä varten [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37533747">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa esitellään BtrBlocks, uusi sarakepakkausformaatti, joka on suunniteltu tehostamaan datajärvien toimintaa.</li>
<li>BtrBlocksia verrataan olemassa oleviin formaatteihin, kuten Parquet ja Arrow, ja se tarjoaa korkean pakkaussuhteen, kilpailukykyisen pakkausnopeuden ja erinomaisen purkuominaisuuden.</li>
<li>Siinä käsitellään myös haasteita, jotka liittyvät datajärviformaattien optimointiin ennakoimattomia tulevia sovelluksia varten, sekä ihanteellisten pakkaustekniikoiden määrittämisen monimutkaisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/09/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-16]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/09/19">2023-09-16</a></h1>
<h2><a href="https://csvbase.com/blog/5">Suosikkini API on Euroopan keskuspankin verkkosivustolla oleva zip-tiedosto.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja esittelee yksityiskohtaisesti menetelmänsä, jossa hän käyttää csvbase-tietokantaa, joka on perusverkkotietokanta, Euroopan keskuspankin (EKP) valuuttakurssitietojen poimimiseen ja muuntamiseen.</li>
<li>Vuorovaikutteiseen prosessiin kuuluu tietojen lataaminen, muuntaminen käytännöllisempään muotoon pandas-ohjelmistokirjaston avulla ja sen lataaminen csvbase-tietokantaan; sen jälkeen visualisointi gnuplotilla ja monimutkainen analyysi duckdb:n avulla.</li>
<li>Tekstissä korostetaan voimakkaasti tietojen avointa saatavuutta, yksinkertaista käyttöä ja EKP:n tietojen tehokkuutta tietojenvaihtomuotona.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37526047">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Postaus ja viestiketju keskittyvät Euroopan keskuspankin zipfile API:een, jonka avulla käyttäjät voivat ladata CSV-tiedostoja, ja jota arvostetaan sen tehokkuudesta ja luotettavuudesta.</li>
<li>Keskustelussa mainitaan julkishallinnon tietojen käyttöön liittyvät vaikeudet ja rajoitukset ja tuodaan esiin tehottomaan tiedonhallintaan ja sovellusrajapinnan (API) suunnitteluun liittyvät kysymykset.</li>
<li>Osallistujat korostavat käyttäjäystävällisten ja optimoitujen ratkaisujen tarvetta ja ehdottavat erilaisia työkaluja, tekniikoita ja tietomuotoja tietojen tehokkaaseen tallentamiseen ja käsittelyyn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://basta.substack.com/p/no-sacred-masterpieces">Rakensin Excelin Uberille ja he hylkäsivät sen.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti automatisoidun datatieteen mallityökalun nimeltä R-Crusher Uber China -hanketta varten, joka tunnetaan nimellä Crystal Ball.</li>
<li>Menestyksestä huolimatta hanke lopetettiin Uber Kiinan myynnin jälkeen, mikä herätti pohdintaa koodin ohimenevästä luonteesta ja liiketoiminta-arvon tuottamisen tärkeydestä.</li>
<li>Kirjoittaja jakaa rohkaisevaa palautetta ohjelmistosuunnitteluyhteisöltä ja tarjoaa linkkejä aiempiin teoksiin jatkolukemista varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527720">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään talous- ja teollisuusvakoiluun, koodin omistajuuteen, käyttöoikeuksiin, teollis- ja tekijänoikeuksien varastamiseen sekä siihen, mitä vaikutuksia on ohjelmatyökalujen rakentamisella ja ostamisella.</li>
<li>Keskustelua käydään erilaisista näkökulmista, joista jotkut keskittyvät koodin omistamisen eettisiin ja oikeudellisiin vaikutuksiin, kun taas toiset puoltavat koodin jakamista ja kritisoivat länsimaista tekopyhyyttä.</li>
<li>Työsopimusten ymmärtämistä ja oikeudellisen neuvonnan hakemista korostetaan, mikä on osoitus koodin omistusoikeuden ja immateriaalioikeuksien monimutkaisesta ja usein hämmentävästä luonteesta teknologia-alalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/sep/14/carrefour-puts-shrinkflation-price-warnings-on-food-to-shame-brands">Carrefour laittaa elintarvikkeisiin &quot;shrinkflation&quot;-hintavaroituksia häpäistäkseen tuotemerkkejä.</a></h2>
<ul>
<li>Ranskalainen valintamyymäläketju Carrefour on ottanut käyttöön pakkausmerkinnät, joissa varoitetaan ostajia &quot;kutistumisesta&quot; eli tilanteesta, jossa valmistajat pienentävät pakkauskokoja sen sijaan, että nostaisivat hintoja.</li>
<li>Se on toteuttanut tätä strategiaa painostaakseen suuria tavarantoimittajia, kuten Nestléä, PepsiCoa ja Unileveriä, ennen sopimusneuvotteluja. Carrefour määritteli 26 tuotetta, joissa tämä käytäntö on nähtävissä, ja se suunnittelee vastaavanlaista merkintää, jos toimittajat eivät suostu hinnanalennuksiin.</li>
<li>Carrefourin toimitusjohtaja Alexandre Bompard arvosteli näitä yrityksiä siitä, että ne eivät ole auttaneet hintojen alentamisessa, kun otetaan huomioon raaka-ainekustannusten lasku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37522858">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Suuri valintamyymäläketju Carrefour merkitsee tuotteet, joihin on vaikuttanut &quot;kutistuminen&quot; eli ilmiö, jossa pakkauskokoja pienennetään hintojen pysyessä ennallaan, korostaakseen vastuussa olevia tuotemerkkejä.</li>
<li>Euroopan inflaatiosta käytävässä keskustelussa pohditaan, johtuuko inflaatio siitä, että yritykset paisuttavat voittomarginaaleja vai muista tekijöistä, kuten toimitusketjun monimutkaisuudesta.</li>
<li>Keskustelua käydään muun muassa hinnoittelusta luonnonkatastrofien yhteydessä, pakkauskokojen standardointia koskevan lainsäädännön vaikutuksesta, hinnoittelustrategioista, tuloeroista ja tuotteiden selkeän yksikköhinnoittelun tarpeellisuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/15/tiktok-fined-345m-for-breaking-eu-data-law-on-childrens-accounts">TikTokille 345 miljoonan euron sakko lasten tilejä koskevan EU:n tietosuojalain rikkomisesta</a></h2>
<ul>
<li>Irlannin tietosuojakomissio (DPC) on määrännyt TikTokille 345 miljoonan euron (296 miljoonan punnan) rangaistuksen, koska se on rikkonut EU:n tietosuojalainsäädäntöä, joka koskee lapsikäyttäjien tilejä.</li>
<li>Rikkomuksia ovat muun muassa lasten tilien oletusasetusten asettaminen julkisiin asetuksiin, avoimuuden puute lapsille annettavien tietojen toimittamisessa, aikuisten pääsyn myöntäminen lasten käyttäjätileille ja huolimattomuus alaikäisiin käyttäjiin kohdistuvien riskien arvioinnissa.</li>
<li>Tätä ennen Ison-Britannian tietosuojaviranomainen oli myös määrännyt TikTokille 12,7 miljoonan punnan sakon 1,4 miljoonan alle 13-vuotiaan lapsen tietojen laittomasta käsittelystä ilman vanhempien suostumusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521710">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>TikTok on saanut Euroopan unionilta 345 miljoonan euron sakon, koska se on rikkonut lasten tilejä koskevia tietosuojasäännöksiä.</li>
<li>Tämän päätöksen jälkeen käytyjen keskustelujen aiheena ovat sakkojen tehokkuus kurinpitotoimenpiteinä, yksityisyyden suojaa koskevien lakien täytäntöönpano ja teknologiayritysten velvollisuus taata tietoturva.</li>
<li>Jotkut keskustelut poikkeavat aiheesta ja käsittelevät EU:n suhtautumista Kreikan rahoituskriisiin ja pakolaistilanteeseen - asioita, jotka eivät suoraan liity pääuutisiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ritsumei.ac.jp/~akitaoka/index-e.html">Akiyoshin illuusiosivut</a></h2>
<ul>
<li>Akiyoshi Kitaokan kehittämässä verkkosivustossa on kokoelma illuusiokuvia ja -malleja, joihin on liitetty selityksiä ja taustatietoja.</li>
<li>Keskeisen sisällön lisäksi sivustolla on myös uutisia, kilpailuja ja valokuvia, jotka liittyvät optisiin illuusioihin.</li>
<li>Käyttörajoituksia on asetettu, ja erityisesti kaupalliset sovellukset on kielletty, ja käyttäjiä varoitetaan siitä, että sisältö voi aiheuttaa huimausta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37522106">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään Akiyoshi Kitaokan hiljattain tekemää illuusiota, joka osoittaa, miten ihmiset havaitsevat värilliset renkaat eri tavoin, ja muuttujat, kuten silmälasit ja pään liike, vaikuttavat vaikutukseen.</li>
<li>Foorumin osallistujat jakavat henkilökohtaisia kokemuksiaan ja keskustelevat optisten illuusioiden vaikutuksesta aivoihin ja tutkivat illuusiotaiteilun laajempaa aluetta.</li>
<li>Kirjassa korostetaan illuusioiden mahdollista käyttöä esimerkiksi mainonnan ja pelien alalla, mikä korostaa optisten illuusioiden jatkuvaa kiehtovuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomassimon.dev/ps/4">Taloussimulaattorin rakentaminen tyhjästä</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja luo taloussimulaation alusta alkaen ja kirjaa ylös edistymistään.</li>
<li>Ne alkavat yhdestä yksiköstä ja ottavat käyttöön resurssien käyttöä ja tuotantoa koskevia teorioita, ja vähitellen mukaan otetaan lisää vedentuotantoon erikoistuneita työntekijöitä.</li>
<li>He ottavat käyttöön rahan mekanismina jaettujen resurssien huomioon ottamiseksi, mikä antaa mielenkiintoisen dynamiikan heidän simulaatiolleen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527773">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskustelussa keskitytään taloussimulaattorin luomiseen ja tarkastellaan sen suhdetta talouteen, psykologiaan ja reaalimaailman tietoihin.</li>
<li>Osallistujat korostavat haasteita, joita monimutkaisten taloudellisten järjestelmien tarkka mallintaminen ja simulointi aiheuttaa, ja korostavat, että on tärkeää sisällyttää reaalimaailman tietoja ja ottaa huomioon huonot toimijat ja hyväksikäyttö.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös kapitalistien olemassaoloa ja roolia kapitalististen talousjärjestelmien ulkopuolella. Keskustelussa korostetaan keskeisiä kysymyksiä, kuten vaurauden keskittymistä ja talousmallien rajallisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shrinkflation.io/">Shrinkflation Tracker</a></h2>
<ul>
<li>Shrinkflation.io on verkkosivusto, joka on suunniteltu torjumaan shrinkflation ilmiötä, jossa tuotteiden koko pienenee hintojen pysyessä vakiona.</li>
<li>Sivusto ylläpitää hakulokia eri tuotteista ja tuotemerkeistä, joiden tiedetään kokeneen kutistumisen, kuten Cadbury Dairy Milk, Mars Maltesers ja Nestlé Kit Kat.</li>
<li>Käyttäjät voivat seurata näitä tuotteita ja tuotemerkkejä suoraan verkkosivustolta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524202">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News -foorumilla käydään erilaisia keskusteluja kutistumisen ympärillä, joissa keskitytään sen vaikutukseen tuotteiden laatuun, yritysten harhaanjohtaviin käytäntöihin, avoimuuden ja parempien merkintöjen vaatimukseen sekä niihin liittyviin eettisiin ongelmiin.</li>
<li>Muita aiheita ovat muun muassa mekanismit kutistuneiden tavaroiden jäljittämiseksi, eläinkokeisiin liittyvät kysymykset sekä roskaruoan kohtuuhintaisuus ja terveysvaikutukset.</li>
<li>Shrinkflationilla tarkoitetaan prosessia, jossa yritykset pienentävät tuotteidensa kokoa tai määrää samalla kun ne pitävät hinnan ennallaan tai nostavat sitä, usein tiedottamatta siitä selkeästi kuluttajille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopia.io/">Kopia: Kopia: Nopea ja turvallinen avoimen lähdekoodin varmuuskopiointiohjelmisto</a></h2>
<ul>
<li>Verkkosivustolla esitellään avoimen lähdekoodin varmuuskopiointiohjelmisto Kopia, joka tarjoaa nopeutta, turvallisuutta ja yhteensopivuutta useiden käyttöjärjestelmien kanssa graafisen käyttöliittymän (GUI) ja komentoriviliittymän (CLI) kautta.</li>
<li>Kopia helpottaa salattujen, pakattujen ja deduplikoitujen varmuuskopioiden tekemistä käyttäjän haluaman pilvitallennustilan avulla, ja siinä on työpöytäsovellus tilannekuvien, käytäntöjen ja tiedostojen palauttamisen hallintaan.</li>
<li>Verkkosivusto kutsuu osallistujia ja vikailmoituksia Kopiaan GitHubin Pull Request -työnkulun kautta ja osallistuu käyttäjien keskusteluihin Kopian ominaisuuksista ja ongelmista Slackissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37526477">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kopia, nopea ja turvallinen avoimen lähdekoodin varmuuskopiointiohjelmisto, on keskustelun kohteena joidenkin haittojen, kuten virheellisen tallennuksen ja hitaiden päivitysten vuoksi.</li>
<li>Käyttäjät ovat kokeneet Kopian kanssa haasteita, kuten kyvyttömyyttä saattaa varmuuskopioita loppuun, epätarkkoja edistymisindikaattoreita ja ongelmia suurten tietokokonaisuuksien palauttamisessa.</li>
<li>Keskusteltiin myös Kopian vaihtoehdoista, offline-varmuuskopioinnin eduista ja varmuuskopiointipalvelujen kattavan testauksen tarpeesta yritysympäristössä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iq.thc.org/how-does-linux-start-a-process">Miten Linux käynnistää prosessin</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa perehdytään mekanismiin, jolla Linux käynnistää prosessin ja valmistelee suorituspinon, ja keskitytään erityisesti siihen, kun prosessi kutsuu execve() -ohjelmaa.</li>
<li>Se tarjoaa binääritiedoston yksityiskohtien syvällisen tarkastelun käyttämällä gdb:tä (GNU Debugger) ohjeiden ja ohjelmapinon analysointiin.</li>
<li>Teos havainnollistaa myös sitä, miten Linux-ydin varaa ja täyttää pinon tiedoilla, kuten argumenttiluetteloilla ja ympäristömuuttujilla, ja tarjoaa näin hyödyllisiä tietoja Zapperin kaltaisille työkaluille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521240">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskusteluketju keskittyy ymmärtämään, miten Linux käynnistää prosessin ja ELF-otsakkeiden (Executable and Linkable Format) tulkintaa.</li>
<li>Useita resursseja ja viitteitä jaetaan, jotta aiheesta voi oppia lisää syvällisemmin.</li>
<li>Keskusteluun kuuluu myös kritiikkiä ja palautetta muiden käyttäjien keskusteluketjussa jakamien kommenttien ja tietojen laadusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/14/google-location-tracking-data-settlement">Googlen on maksettava 93 miljoonan dollarin korvaus harhaanjohtavasta sijainninseurannasta</a></h2>
<ul>
<li>Google on suostunut maksamaan 93 miljoonaa dollaria sovitteluratkaisussa, joka koskee syytöksiä kuluttajien harhaanjohtamisesta sijainninseurantakäytännöistään.</li>
<li>Kalifornian yleinen syyttäjä nosti kanteen ja syytti Googlea siitä, että se on jatkanut käyttäjien sijaintitietojen keräämistä ja tallentamista, vaikka käyttäjät olisivat poistaneet sijaintitietonsa käytöstä.</li>
<li>Sovintoratkaisu sisältää myös ehtoja, joiden mukaan Googlen on oltava avoimempi seurantamenetelmistään ja vaadittava suostumus ennen yksityisyysasetusten muuttamista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37523992">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google on suostunut 93 miljoonan dollarin sovintoratkaisuun petollisista sijainninseurantakäytännöistä, jota on arvosteltu riittämättömäksi estämään tulevat rikkomukset, kun otetaan huomioon Googlen vuotuiset tulot.</li>
<li>Keskustelua käydään tiukempien seuraamusten ja lainsäädännön tarpeellisuudesta yksityisyyden suojan turvaamiseksi sekä kritiikistä, joka kohdistuu Googlen määräävään asemaan internetissä ja sovintoratkaisun korjaavien toimenpiteiden tehokkuuteen.</li>
<li>Huolestuneisuutta herättivät sijaintihistorian asetusten monimutkainen hallinta, joidenkin sovellusten tekemä laitteen asetusten luvaton muuttaminen ja vaatimus Google-tilistä sijainninseurannan aktivoimiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pme.uchicago.edu/news/inverse-vaccine-shows-potential-treat-multiple-sclerosis-and-other-autoimmune-diseases">&quot;Käänteinen rokote&quot; tarjoaa mahdollisuuksia MS-taudin ja muiden autoimmuunisairauksien hoitoon.</a></h2>
<ul>
<li>Chicagon yliopiston Pritzker School of Molecular Engineeringin tutkijat ovat luoneet &quot;käänteisrokotteen&quot;, jolla voidaan mahdollisesti parantaa autoimmuunisairauksia, kuten multippeliskleroosia ja tyypin I diabetesta.</li>
<li>Toisin kuin perinteiset rokotteet, jotka kouluttavat immuunijärjestelmää tunnistamaan ja torjumaan viruksia tai bakteereja, tämä uusi rokote estää immuunijärjestelmää tunnistamasta tiettyä molekyyliä, jolloin vältetään autoimmuunireaktiot.</li>
<li>Käänteisessä rokotteessa käytetään maksan prosessia, jossa molekyylit merkitään heikkenevistä soluista &quot;älä hyökkää&quot; -merkinnöillä. Alustavat laboratoriokokeet osoittavat, että rokote on tehokkaasti kumonnut multippeliskleroosiin liittyviä autoimmuunireaktioita, ja turvallisuustutkimukset on jo aloitettu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37528816">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Chicagon yliopiston tutkijat ovat kehittäneet &quot;käänteisrokotteen&quot;, jolla pyritään hoitamaan autoimmuunisairauksia poistamalla immuunijärjestelmän muisti ongelmallisista molekyyleistä.</li>
<li>Tämä rokote tarjoaa tarkemman vaihtoehdon nykyisille immuunijärjestelmän tukahduttamishoidoille ja lupaa tehokkaampia tuloksia.</li>
<li>Mahdolliset haittavaikutukset ja autoimmuunisairauksien laajempi ymmärtäminen aiheuttavat edelleen huolta. Myös isorokkorokotuksen roolista ja immuniteetin ylläpitämisen merkityksestä keskustellaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/politics/story/2023-09-14/california-bill-delete-online-personal-data">Kaliforniassa hyväksytään lakiehdotus, jolla helpotetaan tietojen poistamista tiedonvälittäjiltä.</a></h2>
<ul>
<li>Kalifornian lainsäätäjä on hyväksynyt Delete Act -lain, jonka tarkoituksena on yksinkertaistaa kuluttajille henkilötietojen poistamista tietojenvälittäjiltä.</li>
<li>Kalifornian tietosuojaviraston tehtävänä olisi luoda järjestelmä, jonka avulla kuluttajat voisivat pyytää yhdellä pyynnöllä tietojen välittäjiltä tietojensa poistamista, mikä lisäisi avoimuutta ja henkilötietojen valvontaa.</li>
<li>Jotkin yritykset ja toimialajärjestöt vastustivat lakiehdotusta vedoten mahdollisiin tahattomiin seurauksiin ja pienyrityksille mahdollisesti aiheutuviin haittoihin. Lakiehdotus odottaa nyt kuvernöörin hyväksyntää.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524158">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kaliforniassa on hyväksytty laki, jonka tarkoituksena on antaa yksilöille mahdollisuus poistaa helposti tietonsa tiedonvälittäjiltä, vaikka siinä vapautetaankin Googlen ja Facebookin kaltaiset yritykset, jotka ovat jo velvollisia poistamaan tiedot pyynnöstä.</li>
<li>Lakiehdotuksen päätavoitteena on parantaa henkilötietojen valvontaa ja yksityisyyden suojaa, mutta sen tehokkuudesta ja tiettyjen yritysten vapauttamisesta on esitetty huolenaiheita.</li>
<li>Keskustelussa esitellään myös sellaisia aiheita kuin tietojen myynti, luottopisteet ja nykyisten säännösten tehokkuus. Lisäksi käsitellään Kalifornian kuluttajansuojalakia (CCPA), sen vaikutuksia, mahdollisia porsaanreikiä ja tietojen poistamisen monimutkaisuutta. Lakiehdotuksen mukaan virastojen on luotava poistomekanismi, ja sen noudattamatta jättämisestä rangaistaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineercodex.substack.com/p/how-instagram-scaled-to-14-million">Miten Instagram skaalautui 14 miljoonaan käyttäjään vain 3 insinöörillä</a></h2>
<ul>
<li>Instagram saavutti merkittävän kasvun ja 14 miljoonaa käyttäjää reilussa vuodessa pienellä, vain kolmen insinöörin tiimillä.</li>
<li>He onnistuivat tässä omaksumalla kolme ohjaavaa periaatetta ja luotettavan teknologiapinon, johon kuuluu teknologioita, kuten AWS, Ubuntu Linux, EC2, NGINX, Django, Gunicorn, Postgres, S3, Redis, Memcached, pyapns ja Gearman.</li>
<li>He käyttivät myös valvontatyökaluja, kuten Sentry, Munin, Pingdom ja PagerDuty, varmistaakseen infrastruktuurinsa tehokkuuden ja luotettavuuden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37532355">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään Instagramin vaikuttavaa saavutusta, kun se skaalautui 14 miljoonaan käyttäjään pienellä, vain kolmen insinöörin tiimillä, ja havainnollistetaan näin pienten tiimien tehokkuuspotentiaalia startup-yrityksissä.</li>
<li>Siinä korostetaan Instagramin yksinkertaista mutta tehokasta arkkitehtuuria ja keskustellaan mikropalvelujen käytöstä sovelluskehityksessä sekä niiden hyödyistä ja haasteista.</li>
<li>Tekstissä syvennytään myös tietokantojen skaalautumisen käytännön vaikutuksiin ja Instagramin tietokanta-arkkitehtuuriin sekä mainitaan Robloxin kohtaamat haasteet mikropalvelujen toteuttamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.subdomain.center/">Subdomain.center - löydä kaikki verkkotunnuksen aliverkkotunnukset.</a></h2>
<ul>
<li>Subdomain Center on ARPSyndicaten kehittämä tutkimusprojekti, joka käyttää Apachen Nutchin ja OpenAI:n Embedding Modelsin kaltaisia työkaluja löytääkseen enemmän aliverkkotunnuksia kuin mikään muu palvelu.</li>
<li>Väärinkäytösten välttämiseksi palvelu rajoittaa käyttäjiä enintään kolmeen pyyntöön minuutissa, ja kysynnän lisääntyessä saattaa esiintyä mahdollisia käyttökatkoksia.</li>
<li>Subdomain Centerin lisäksi ARPSyndicate tarjoaa komentorivin apuohjelman, Puncian, ja muita resursseja, jotka liittyvät exploit-havainnointiin, hyökkäyspinnan hallintaan, haavoittuvuuksien skannaukseen ja avoimen lähdekoodin tiedusteluun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37531801">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Foorumissa keskustellaan alatunnuksiin liittyvistä haavoittuvuuksista ja riskeistä, ja käyttäjät jakavat erilaisia löytömenetelmiä, kuten IPv4-internetin skannausta, varmenteiden avoimuuslokien hyödyntämistä ja omia työkaluja.</li>
<li>Julkisesti näkyvien alatunnusten yksityisyys- ja turvallisuuskysymykset ja sisäisten alatunnusten suojaamisen vaikeus herättävät huolta, ja lisäturvallisuuden vuoksi neuvotaan noudattamaan varovaisuutta porttien avaamisessa ja palvelujen paljastamisessa.</li>
<li>Turvallisuuden parantamiseksi ehdotetaan porttien koputtamista tai Torin käyttöä sekä IPv6:n käytön etuja IPv4:ään nähden näissä yhteyksissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.g1a55er.net/Android-14-Still-Allows-Modification-of-System-Certificates">Kyllä, Android 14 sallii edelleen järjestelmävarmenteiden muokkaamisen.</a></h2>
<ul>
<li>Blogikirjoituksessa kyseenalaistetaan Tim Perryn väite, jonka mukaan Android 14 rajoittaa kaikki muutokset järjestelmävarmenteisiin, ja annetaan todisteita siitä, että muutoksia voidaan edelleen tehdä ja käyttäjät voivat peruuttaa järjestelmävarmenteiden luottamuksen.</li>
<li>Kirjoittaja väittää, että kehittäjät voivat lisätä luotettavia järjestelmävarmenteita ADB:n (Android Debug Bridge) kautta, joka on monipuolinen komentorivityökalu, jota käytetään kommunikointiin Androidia käyttävän laitteen kanssa.</li>
<li>Vaikka Android 14:n mukanaan tuomat muutokset tunnustetaankin, päätellään, että käyttäjän vapaus säilyy, ja nämä muutokset auttavat varmennepalvelun päivittämistä ilman virtaa, mikä viittaa odotettavissa olevaan päivitykseen Android 14:n kanssa yhteensopiviin työkaluihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521931">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa korostetaan Android 14:n järjestelmävarmennemuutoksia sekä laitteiden juurruttamisen vaikutuksia ja mahdollisia hyötyjä, kuten tiettyjen ominaisuuksien ja sovellusten saamista käyttöön muiden kustannuksella.</li>
<li>Käyttäjät arvioivat vaihtoehtoisia menetelmiä, kuten ADB + Frida tai Magisk + safetynet-fix, muutosten tekemiseen ja käyttäjän vapauden ja laitteen suojauksen tasapainottamiseen.</li>
<li>Viesti korostaa käyttäjien omistajuuden merkitystä Android- ja Apple-laitteiden kasvavan vihamielisyyden edessä. Siinä kiitetään Applen turvatoimia ja ehdotetaan samalla kehittäjätilan sisällyttämistä varoituksineen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/15/23875342/justice-department-google-antitrust-search-trial-week-one-recap">Yhdysvaltain ja Googlen välisen oikeusjutun ensimmäinen viikko - Oletusarvot ovat kaikki kaikessa, eikä kukaan pidä Bingistä.</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain hallitus on aloittanut Googlen kanssa kilpailunrajoitusoikeudenkäynnin, jossa se syyttää teknologiajättiä hakukoneiden markkinaherruuden saavuttamisesta pikemminkin väkisin tehdyillä sopimuksilla kuin reilun kilpailun kautta.</li>
<li>Tapauksessa käsitellään Googlen käytäntöjä, jotka liittyvät oletusasetuksiin ja tietojen käyttöön sen monopoliaseman säilyttämiseksi, ja tutkitaan myös, ovatko nämä toimet hyödyksi kuluttajille vai palvelevatko ne vain Googlen etuja.</li>
<li>Oikeudenkäynnissä selvitetään Googlen määräävästä asemasta kuluttajille ja mainostajille mahdollisesti aiheutuvia haittoja, ja tuomarin ratkaisun ydin riippuu siitä, voivatko ilmaiset tuotteet, kuten hakukoneet, todella aiheuttaa haittaa kuluttajille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37528453">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvallat vastaan Google -oikeudenkäynnissä tutkitaan, rikkooko oletushakukoneeksi pääsystä maksaminen kilpailusääntöjä, ja tavoitteena on asettaa selkeämmät suuntaviivat.</li>
<li>Kriitikot katsovat, että työntekijöiden lausuntoja käytetään väärin ja että ne vievät huomion todellisista kilpailunvastaisista käytännöistä. Keskeisiä huolenaiheita ovat Googlen määräävä asema, tehokkaan kilpailun puute ja sen vaikutus muihin hakukoneisiin, kuten Bingiin ja Mozillaan.</li>
<li>Käyttäjät ovat tyytymättömiä nykyisiin vaihtoehtoihin ja vaativat parempia hakukonevaihtoehtoja. Muita keskustelunaiheita ovat internetin käyttö, Chromiumin riippumattomuus ja Mozillan taloudellinen elinkelpoisuus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ezzeriesa.com/index/Writing%20efa7772a3ae64a8193c7ef981ac619fc/Compressing%20chess%20positions%20for%20fun%20and%20profit%20df1fdb5364eb42fdac11eb23b25e9605.html">Kuinka tallentaa shakkiaseman 26 tavuun käyttäen bit-tason taikuutta (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa esitellään innovatiivinen tekniikka shakkiaseman tallentamiseksi kompaktisti 26 tavuun.</li>
<li>Menetelmässä hyödynnetään kuninkaiden ja sotilaiden ainutlaatuista sijoittelua edustamaan kaappauksia, linnoituskykyä ja en passant -kohdetta sekä ylennysten erillistä koodausta, mikä vähentää tarvittavaa tallennustilaa.</li>
<li>Tallennustekniikka sisältää bittikarttojen ja lajittelun käytön aseman eri näkökohtien tehokkaaseen kuvaamiseen, mikä mahdollistaa shakkiaseman tallentamisen vain noin 26 tavuun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37525348">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeleissa tarkastellaan menetelmiä, joilla shakkiasemia voidaan pakata ja tallentaa tiiviimmin ja tehokkaammin, jotta voidaan vähentää tietovaatimuksia ja säilyttää samalla olennainen tieto.</li>
<li>Se kattaa erilaisia strategioita, kuten bittitason magian, lohkoketjuteknologian käytön, siirtohistorian tallentamisen, muistin palauttamisen ja kompaktin koodauksen erityisesti shakkimoottoreita varten. Siinä korostetaan myös pakattujen formaattien etua JSONiin verrattuna.</li>
<li>Tavoitteena on parantaa shakkitietokantojen ja -sovellusten suorituskykyä, tallennus- ja käsittelytehokkuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mrelusive.com/books/books.html">Kirjoja pelinkehittäjille</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoituksessa esitetään yksityiskohtainen luettelo suositelluista pelinkehittäjille tarkoitetuista kirjoista, jotka kattavat lukuisia alaan liittyviä aiheita.</li>
<li>Nämä kirjat tarjoavat arvokasta tietoa tietokonegrafiikasta, peliohjelmoinnista, tekoälystä sekä fysiikan ja dynamiikan simuloinnista.</li>
<li>Näissä niteissä käsitellään myös suunnittelua ja sovelluksia, lineaarialgebraa, optimointia ja algoritmeja, jotka tarjoavat kattavan tietopohjan aloitteleville ja vakiintuneille pelinkehittäjille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527928">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Foorumikeskustelussa käsitellään pelinkehityskirjojen kokoelmaa ja annetaan suosituksia jatkolukemiseksi.</li>
<li>Siellä on kunnianosoitus- ja muisteluosio arvostetulle, edesmenneelle pelinkehittäjälle, jossa viitataan hänen vaikutukseensa alalla.</li>
<li>Keskustelussa painotetaan kvaternioita, monimutkaista lukujärjestelmää, jota käyttäjät pitävät hyödyllisenä pelinkehityksessä 3D-kierron esittämisessä.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.johnnycashhasbeeneverywhere.com/">Johnny Cash on ollut kaikkialla (Mies)</a></h2>
<ul>
<li>Iain Mullan käytti MusixMatchia, Toma.HK:ta ja Covers FM:ää Music Hack Day London 2012 -tapahtuman aikana luodakseen innovatiivisen hakkerin Johnny Cashin kappaleeseen &quot;I&#39;ve Been Everywhere&quot;.</li>
<li>Hakkeri sisältää kartan, joka esittelee legendaarisen Johnny Cashin matkustaman maantieteellisen alueen, kuten hänen laulussaan kuvataan.</li>
<li>Tämä luova maantieteellinen esitys on visualisoitu Googlen ja INEGIn karttatietojen avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37529359">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tuodaan esiin verkkosivusto nimeltä &quot;Johnny Cash Has Been Everywhere (Man)&quot;, joka kartoittaa kaikki Johnny Cashin kappaleessa &quot;I&#39;ve Been Everywhere&quot; mainitut paikat.</li>
<li>Artikkelin käyttäjäkeskustelut keskittyvät aiheeseen liittyviin aiheisiin, kuten lyhimpään reittiin mainittujen kohteiden välillä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös henkilökohtaisia aiheita, kuten Johnny Cashin riippuvuusongelmia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sebastianraschka.com/blog/2023/optimizing-LLMs-dataset-perspective.html">LLM:ien optimointi tietokokonaisuuden näkökulmasta katsottuna</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan strategiaa, jolla optimoidaan suuria kielimalleja (LLM) käyttämällä hienosäätöä huolellisesti valittujen tietokokonaisuuksien avulla.</li>
<li>Siinä kerrotaan yksityiskohtaisesti 7B-parametrisen kielimallin hienosäätöprosessista LIMA-tietokannassa ja mainitaan automaattisen laatusuodatuksen mahdollisuudet.</li>
<li>Artikkelissa viitataan myös NeurIPS LLM Efficiency Challenge -kilpailuun ja korostetaan sekä LLM:n tuottamien että ihmisten kuratoitujen tietokokonaisuuksien merkitystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524890">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan suurten kielimallien (LLM) jalostamista hyödyntämällä niitä pienempien, korkealaatuisten tietokokonaisuuksien muodostamiseen.</li>
<li>Prosessi edellyttää laajan mallin kouluttamista erilaisilla aineistoilla, lähdetietojen tislaamista tahrattomiin aineistoihin ja sen jälkeen pienempien mallien kouluttamista niihin. Tavoitteena on kehittää malleja, jotka ovat helpommin saatavilla, nopeampia johtopäätösten tekemisessä ja mahdollisesti vapaita tekijänoikeusongelmista.</li>
<li>Lisäksi käsitellään muita tekniikoita, joilla LLM:ien älykkyyttä voidaan parantaa, kuten hakua täydennettyä sukupolvea (Retrieval Augmented Generation, RAG) ja hienosäätöisten tietokokonaisuuksien hyödyntämistä kielenkääntämisessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/09/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-15]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/09/19">2023-09-15</a></h1>
<h2><a href="https://nothinghuman.substack.com/p/the-tyranny-of-the-marginal-user">Marginaalikäyttäjän tyrannia</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa kritisoidaan kuluttajaohjelmistojen, kuten OKCupidin kaltaisten deittisovellusten, heikkenemistä, joka johtuu siitä, että painopiste on siirtynyt uusien käyttäjien houkuttelemiseen nykyisten käyttäjien kokemuksen parantamisen kustannuksella.</li>
<li>Esitellään käsite &quot;marginaalikäyttäjä&quot;, käyttäjä, jolla on lyhyt keskittymiskyky ja joka suosii yksinkertaista sisältöä. Tämän käyttäjätyypin asettamisen etusijalle katsotaan heikentävän ohjelmistojen laatua ja käyttäjien toimijuutta.</li>
<li>Kirjoittaja huomauttaa, että harrastajat kehittävät yleensä käyttäjävirastoa tukevia työkaluja, ja usein isommat yritykset ostavat ne ja lopettavat niiden käytön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509507">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään OkCupidin siirtymistä kohti mobiilikäyttäjäkeskeistä lähestymistapaa, jonka on raportoitu johtaneen keskustelun laadun heikkenemiseen ja pintatason deittisovellusten nousuun.</li>
<li>Siinä korostetaan myös kasvumallien kielteisiä vaikutuksia ohjelmistokehityksessä, arvostellaan niiden keskittymistä taloudelliseen menestykseen käyttäjäkokemuksen sijaan ja todetaan, miten välittömän tyydytyksen tarjoaminen voi johtaa tuotteen tuhoon.</li>
<li>Artikkelissa kiinnitetään huomiota optimaalisen moraalijärjestelmän suunnittelun haasteisiin ja keskitytään muun muassa käyttöliittymäsuunnittelun vaikutukseen sisällön välittämiseen, utilitarismiin liittyviin haasteisiin sekä kasvavaan huoleen resurssien kulutuksesta ja eriarvoisuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamerbraves.com/unity-silently-deletes-github-repo-that-tracks-terms-of-service-changes-and-updated-its-license/">Unity on näennäisesti hiljaa poistanut GitHub-reponsa, joka seuraa ToS-muutoksia.</a></h2>
<ul>
<li>Unity, pelikehitysalusta, poisti hiljaa GitHub-arkiston, jossa seurattiin muutoksia sen käyttöehtoihin (ToS) ja lausekkeeseen, joka sallii kehittäjien käyttää pelimoottorin vanhempia versioita.</li>
<li>Arkiston poistamisen vuoksi verkkosivulle ei enää pääse, ja se on viimeksi saatavilla 16. heinäkuuta 2022.</li>
<li>Unityn käyttöehtojen tärkeimpiin muutoksiin on kuulunut sellaisen lausekkeen poistaminen (huhtikuussa 2023), joka sallii kehittäjien käyttää kuluvan vuoden ohjelmistoversioita päivityshetkellä voimassa olleiden ehtojen mukaisesti; tämä pakottaa käyttäjät noudattamaan kaikkia Unityn palvelumuutoksia, kuten äskettäistä hinnoittelusuunnitelman päivitystä, jossa kehittäjiä veloitetaan jokaisesta pelin asennuksesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37516523">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Unity on poistanut GitHub-arkistonsa, jossa seurattiin muutoksia sen käyttöehtoihin, mikä herättää huolta avoimuudesta ja luottamuksesta.</li>
<li>Nämä takautuvat muutokset käyttöehtoihin ovat järkyttäneet pelinkehittäjiä, jotka ovat perustaneet työnsä aiempaan kustannusrakenteeseen.</li>
<li>Unityn toiminta on herättänyt kysymyksiä sen laillisuudesta ja eettisyydestä, ja sitä on verrattu epäsuotuisasti Unreal Engineen, joka ei peri samanlaista asennuskohtaista maksua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/outreach-initiatives/education/automatic-update-extension-chromebook/">Chromebookit saavat 10 vuoden ajan automaattiset päivitykset</a></h2>
<ul>
<li>Google aikoo päivittää kaikki Chromebookit automaattisesti vuosikymmenen ajan, mikä tekee siitä ainoan käyttöjärjestelmän, joka sitoutuu tällaisiin pitkän aikavälin päivityksiin, jotka parantavat tietoturvaa, vakautta ja laitteen pitkäikäisyyttä.</li>
<li>Teknologiajätti tekee yhteistyötä kumppaneidensa kanssa rakentaakseen Chromebookit entistä enemmän kierrätysmateriaaleista ja ottaakseen käyttöön virransäästöominaisuuksia ja nopeutettuja korjausmenetelmiä.</li>
<li>Googlen strategiassa korostetaan Chromebookin koko elinkaarta sen tuotannosta kierrätykseen, mikä osoittaa sitoutumista kestävään kehitykseen ja käyttäjien mukavuuteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37510865">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google on päättänyt, että Chromebookit päivittyvät automaattisesti jopa 10 vuoden ajan, jotta elektroniikkaromua voitaisiin vähentää.</li>
<li>Verkkofoorumilla on käyty keskustelua sormenjälkitunnistuksen turvallisuudesta, Chromebookien kestävyydestä opetusympäristöissä ja mahdollisista haasteista, joita Google saattaa kohdata laitetoimittajien kanssa.</li>
<li>Vaikka käyttäjät arvostavat Chromebookien laajennettua tukea, he ovat ilmaisseet huolensa laitteistorajoituksista ja käyttöjärjestelmän (OS) tahattomasta tarkistamisesta uudelleen käyttöön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-16-released-2715/">PostgreSQL 16</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL Global Development Group ilmoitti julkaisevansa 14. syyskuuta 2023 PostgreSQL 16:n, joka on avoimen lähdekoodin tietokannan viimeisin päivitys.</li>
<li>Parannuksiin kuuluu suorituskyvyn parannuksia kyselyjen rinnakkaistamisessa, massatietojen lataamisessa ja loogisessa replikoinnissa, laajennettu SQL/JSON-syntaksi, uudet seurantatilastot ja parannettu pääsynvalvonta käytäntöjen hallintaa varten.</li>
<li>Huomionarvoisia lisäyksiä ovat tuki asiakkaan kuorman tasapainottamiselle, SIMD:n avulla tapahtuva suorittimen kiihdytys ja kaksisuuntainen looginen replikointi, josta on hyötyä kehittäjille ja organisaatioille tehostetun seurannan, pääsynvalvonnan ja tietoturvaominaisuuksien ansiosta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37508471">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Avoimen lähdekoodin ohjelmistoprojekti PostgreSQL 16 on julkaistu parannetuilla ominaisuuksilla ja paremmalla versionhallinnalla.</li>
<li>Tämä hanke, joka on tunnettu vaikutusvaltaisesta roolistaan ohjelmistoinfrastruktuurissa, saa tukea monelta eri taholta.</li>
<li>Nykyisissä keskusteluissa keskitytään muun muassa suorituskyvyn optimointiin, indeksin paisumiseen, replikointiin ja PostgreSQL:n käyttöönottovaihtoehtoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/project-gameface/issues/1">Sen sijaan, että Google olisi tehnyt yhteistyötä tai tukenut minua, se varasti ideani.</a></h2>
<ul>
<li>Henkilö, ozramos, väittää, että Google plagioi heidän projektinsa Handsfree.js:n Project Gamefacea varten, mikä johti turhautumiseen ja pettymykseen tuen ja tunnustuksen puutteen vuoksi.</li>
<li>Carnegie Mellonin yliopiston professori vakuutti Ozramosin väitteiden paikkansapitävyyden ja ilmaisi oman pettymyksensä Googlen toimintaan.</li>
<li>Käyttäjien kommenteissa ozramosia tuettiin yleisesti, ja Googlea kehotettiin vastaamaan ja tunnustamaan ozramosin panos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37514940">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>PTSD-oireyhtymästä ja kodittomuudesta kärsivä veteraani kehitti hyödyllisen teknologian, jota hän syyttää Googlea plagioinnista, koska yhtiö ei ole tukenut hänen hankettaan.</li>
<li>Tilanne herätti keskustelua yritysten etiikasta, vastuullisuudesta ja innovaattoreiden kohtelusta, ja mahdollisena ratkaisuna pidettiin oikeustoimia ja julkista häpeää.</li>
<li>Tapaus korostaa yritystoiminnan monimutkaisuutta ja käsittelee tarvetta käsitellä tällaisia konflikteja yhteiskunnan parantamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ipapi.is/geolocation.html">Kuinka rakentaa IP-paikannustietokanta tyhjästä?</a></h2>
<ul>
<li>IP-paikannuksen sovelluksia kohdennetussa mainonnassa, petosten havaitsemisessa, sisällön lokalisoinnissa, verkkoturvallisuudessa ja analytiikassa käsitellään, samoin kuin IP-osoitteiden paikantamiseen liittyviä haasteita.</li>
<li>Artikkelissa kerrotaan, miten WHOIS-tietueiden ja avoimen lähdekoodin projektien avulla voidaan rakentaa maantieteellisen sijainnin tietokanta, ja käsitellään RIPE NCC -tietokannan maantieteellisen sijainnin attribuuttien rajallista kattavuutta.</li>
<li>IP-osoitteista saatujen paikkatietojen käytön rajoituksia ja vaihtoehtoja tarkastellaan, kuten muita paikkatietohankkeita ja kolmansien osapuolten lähteitä tietojen rikastamiseksi, ja lopuksi mainitaan ipapi.is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507355">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tekstissä keskitytään tarkan IP-paikannustietokannan luomiseen tyhjästä, korostetaan IP-paikannustarkkuuden merkitystä ja käsitellään erilaisia menetelmiä, kuten MMDB-muodon käyttämistä CSV-tiedostoihin.</li>
<li>Huomiota kiinnitetään VPN:ien ja välityspalvelimien havaitsemiseen, IPinfon sovellusrajapinnan käyttöön petosten havaitsemisessa, anycasted-osoitteiden havaitsemiseen liittyviin vaikeuksiin ja maantieteellisiin sijaintitietoihin liittyviin yksityisyyden suojaan liittyviin vaikutuksiin.</li>
<li>MaxMindin ja Cloudflaren kaltaisten geopaikannuspalveluiden luotettavuus on kyseenalaistettu, ja niiden tilalle on ehdotettu vaihtoehtoisia menetelmiä, kuten traceroute-analyysiä ja BGP-ilmoituksia. Lisäksi korostetaan näiden tietokantojen merkitystä Googlen kaltaisille yrityksille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/calif-passes-strongest-right-to-repair-bill-yet-requiring-7-years-of-parts/">Kaliforniassa hyväksytään toistaiseksi vahvin korjaukseen oikeuttava lakiesitys, joka edellyttää 7 vuoden varaosavaatimuksia</a></h2>
<ul>
<li>Kaliforniassa on hyväksytty laaja korjausoikeuslaki, joka velvoittaa myyjät toimittamaan kulutuselektroniikan ja laitteiden osia, työkaluja, korjausoppaita ja keskeisiä ohjelmistoja.</li>
<li>Lakiehdotus ylittää muut osavaltion lait ja vaatii myyjiä tarjoamaan tällaisia tuotteita 1. heinäkuuta 2021 alkaen myytäviin tuotteisiin tuotteen hinnan mukaan määräytyvän ajan. Lainsäädäntöön sisältyy täytäntöönpanosäännöksiä, ja se velvoittaa korjaamomyyjät ilmoittamaan &quot;ei-hyväksyttyjen&quot; osien käytöstä.</li>
<li>Apple kannatti tätä lakiesitystä ja korosti tuotteidensa parempaa korjattavuutta ja kestävyyttä. Tämä laki sekä muiden osavaltioiden ja Euroopan vastaavat lait voivat motivoida valmistajia tarjoamaan maailmanlaajuisesti korjattavia ja kestäviä tuotteita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507226">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kaliforniassa on hyväksytty korjausoikeuslaki, joka velvoittaa valmistajat toimittamaan varaosia tuotteisiinsa vähintään seitsemän vuoden ajan.</li>
<li>Tämä lakiehdotus on herättänyt keskustelua muun muassa kolmansien osapuolten varaosien laadusta, pienyritysten rasituksesta, kaavioiden julkistamisesta, jolla voi olla vaikutusta kilpailuun ja teollis- ja tekijänoikeuksiin.</li>
<li>Keskusteluissa syvennytään elektroniikkalaitteiden korjauskapasiteettiin, yksittäisten osien saatavuuteen, teknologiatuotteiden kestävyyteen ja kestoon, ja keskustellaan erityisesti suunnitellusta vanhentumisesta ja sen vaikutuksesta kuluttajien oikeuksiin, kustannusnäkökohtiin sekä yleisestä vaikutuksesta yrityksiin ja toimialoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tails.net/">Tails on kannettava käyttöjärjestelmä, joka suojaa valvonnalta ja sensuurilta.</a></h2>
<ul>
<li>Tails on kannettava käyttöjärjestelmä, joka on suunniteltu suojautumaan valvonnalta ja sensuurilta ja joka hyödyntää Tor-verkkoa yksityisyyden suojaamiseksi verkossa ja sensuurin vastustamiseksi.</li>
<li>Tails on suunniteltu asennettavaksi USB-tikulle, ja se tarjoaa turvallisen laskentaympäristön millä tahansa koneella, jossa on sovelluksia arkaluonteisten asiakirjojen käsittelyyn ja turvalliseen viestintään.</li>
<li>Edward Snowdenin tukema ja internetin vapausjärjestöjen rahoittama Tails perustuu Debian GNU/Linuxiin. Se on vapaasti saatavilla, ja sitä käyttävät usein toimittajat, aktivistit, perheväkivallasta selviytyneet ja muut, jotka tarvitsevat lisää yksityisyyttä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509560">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään Tails-käyttöjärjestelmään, joka on kehitetty yksityisyyden suojaan keskittyvä käyttöjärjestelmä, joka on kehitetty suojautumaan valvonnalta ja sensuurilta ja jossa on ominaisuuksia, kuten aiempien istuntojen jälkien estäminen ja suojautuminen haittaohjelmilta.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan myös Tails-käyttöjärjestelmän tiettyjä rajoituksia, kuten IP-osoitteiden vuotamisen riski, ja mainitaan vaihtoehtoja, kuten Whonix, Heads ja TENS, turvallisina selausvaihtoehtoina.</li>
<li>Muita keskustelun aiheita ovat internetin historia ja kasvu, avoimen lähdekoodin ohjelmistojen luotettavuus ja avoimen lähdekoodin aloitteiden rahoitus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://baynature.org/2023/09/12/inaturalist-strikes-out-on-its-own/">iNaturalist lähtee omille teilleen</a></h2>
<ul>
<li>iNaturalistista, joka on sosiaalinen verkosto biologisen monimuotoisuuden hakkuuseen, on tullut itsenäinen voittoa tavoittelematon yksikkö 10 miljoonan dollarin apurahan turvin.</li>
<li>Avustuksen tarkoituksena on tukea iNaturalistia sen tehtävän jatkamisessa, jonka tarkoituksena on yhdistää ihmiset luontoon ja tuottaa ekologista tietoa. Alusta toivoo myös voivansa lisätä läsnäoloaan alueilla, joilla on suuri biologinen monimuotoisuus ja joilla palvelun saatavuus on rajallista.</li>
<li>iNaturalist aikoo myös käyttää tekoälyä lajien levinneisyyden ennustamiseen ja pyrkii tekemään yhteistyötä aiempien kumppaniorganisaatioidensa kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37515996">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>TensorFlow Lite -mallia käyttävä iNaturalist-sovellus on tehnyt jo 50 miljoonaa havaintoa ja auttaa luonnonystäviä tunnistamaan kasveja ja eläimiä.</li>
<li>Huolimatta puutteista, kuten luokkien epätasapainosta ja valokuvien objektien sekoittumisesta, sovellus parantaa tarkkuuttaan käyttäjän todentamisella ja maantieteellisten ennakkoarvioiden sisällyttämisellä.</li>
<li>Tulevaisuuden parannukset viittaavat siihen, että kameratekniikoita ja sovelluksia voidaan mahdollisesti käyttää eri alustoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/09/14/in-a-git-repository--where-do-your-files-live-/">Missä tiedostot sijaitsevat Git-arkistossa?</a></h2>
<ul>
<li>Git tallentaa tiedostot erillisinä objekteina .git/objects-hakemistoon arkiston sisällä käyttäen sisältöosoitteellista tallennusta, jossa tiedostonimet ovat tiedoston sisällön hash-tunnus.</li>
<li>Git ei tallenna yksittäisten versioiden eroja; jokainen versio tallennetaan kokonaisena tiedostona. Vanhempien versioiden löytämiseksi voi käyttää &#39;git log&#39;-ohjelmaa löytääkseen tiedostomuutoksiin liittyvät commit-tunnukset.</li>
<li>Git pakkaa objektit zlib-muodossa. Kirjoittaja antaa käytännön esimerkin blogikirjoituksen vanhemman version hakemisesta Gitin avulla koodinpätkien kera.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37512888">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tarjoaa kattavan yleiskatsauksen Gitistä ja käsittelee sen ainutlaatuisia toimintoja, vianmääritysmenetelmiä, sisäistä toimintaa ja suunnatun asyklisen graafin (Directed Acyclic Graph, DAG) käyttöä muutosten seurannassa.</li>
<li>Gitin käyttöliittymään kohdistuvaa kritiikkiä tarkastellaan mahdollisten parannusten ohella, vaikka Gitin joustavuutta ja johdonmukaisuutta versionhallintajärjestelmissä tuetaankin.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös Gitin monimutkaisuutta ja käytettävyyttä, verrataan sen suosiota muihin vaihtoehtoihin ja hahmotellaan mahdollisuuksia tuleviin innovaatioihin ja laajentamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fund.godotengine.org/">Godot-kehitysrahasto</a></h2>
<ul>
<li>Godot-kehitysrahasto on ohjelma, jonka avulla yksityishenkilöt ja yritykset voivat auttaa taloudellisesti Godot-pelimoottorin kehittämisessä maksamalla eri summia valitsemallaan jäsenyystasolla.</li>
<li>Varoja hallinnoi Godot-säätiö, ja niitä käytetään esimerkiksi kehittäjien palkkaamiseen, taideteosten luomiseen, laitteistojen hankintaan ja muiden hankkeeseen liittyvien kustannusten kattamiseen.</li>
<li>Godot on osa Software Freedom Conservancy -järjestöä, ja sen verkkosivustoa isännöi TuxFamily.org, mikä lisää avoimen lähdekoodin projektin legitimiteettiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37516542">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Godot Development Fundista on keskusteltu Hacker Newsin artikkelissa, mutta siihen liittyvät kommentit on siirretty toiselle sivustolle.</li>
<li>Hakemukset Y Combinatorin (YC) talven 2024 erään on julistettu avoimiksi.</li>
<li>Julkaisussa on linkkejä useisiin resursseihin, kuten hakuohjeisiin, usein kysyttyihin kysymyksiin, sovellusliittymiin, turvallisuuteen, oikeudellisiin tietoihin ja yksityiskohtaisiin tietoihin siitä, miten hakea ja ottaa yhteyttä YC:hen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/newsletters/2023-09-14/googlers-told-to-avoid-words-like-share-and-bundle-us-says-lmj27bhl">Googlereille kehotettiin välttämään sanoja kuten &quot;share&quot; ja &quot;bundle&quot;, USA:n mukaan</a></h2>
<ul>
<li>Googlen työntekijöitä eli &quot;googlaajia&quot; on ohjeistettu olemaan käyttämättä tiettyjä sanoja ja lauseita, jotka saattavat viitata kilpailunvastaiseen käyttäytymiseen, kuten käynnissä olevassa oikeudenkäynnissä esitetyissä asiakirjoissa todetaan.</li>
<li>Nämä ohjeet ovat osa laajempaa tapausta, jossa Googlea syytetään monopolin säilyttämisestä verkkohakumarkkinoilla. Google kuitenkin kiistää nämä syytökset.</li>
<li>Asiakirjoista käy myös ilmi, että työntekijöitä kannustetaan käymään arkaluonteisia keskusteluja niin, että heidän historiatietonsa on kytketty pois päältä, ja välttämään sellaisia ilmaisuja kuin &quot;heidän ilmansaannin katkaiseminen&quot; ja &quot;markkinaosuus&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509624">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään Googleen ja sen kilpailuongelmiin ja korostetaan kielen merkitystä oikeudellisissa asioissa sekä monopoliaseman mahdollista väärinkäyttöä.</li>
<li>Aiheita ovat muun muassa Googlen työntekijöilleen antama ohje ohittaa tietyt sanat ja asianajajan ja asiakkaan väliseen salassapitovelvollisuuteen liittyvä keskustelu, joka osoittaa teknologiateollisuuden oikeudellisten näkökohtien monimutkaisuuden.</li>
<li>Toinen käsiteltävä aihe on Googlen hallitseva asema ohjelmistoalalla, ja siinä käsitellään muun muassa Googlen tuotteiden laatua ja hinnoittelua sekä niiden vaikutusta kilpailuun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://impromptugames.com/movingtounreal.html">Olet siis päättänyt siirtyä Unitystä Unreal Engineen?</a></h2>
<ul>
<li>Tässä yhteenvedossa tarjotaan ohjeita ja resursseja, jotka auttavat siirtymään Unitystä Unreal Engineen, ja korostetaan dokumentaation ymmärtämisen, asiaankuuluviin yhteisöihin liittymisen ja koulutusresurssien, kuten Epic Online Learning Libraryn, käytön tärkeyttä.</li>
<li>Siinä käsitellään maksurakenteisiin ja alustatukeen liittyviä huolenaiheita ja korostetaan Unrealin etuja, kuten monipuolisuutta, laajaa markkinapaikkaa, tehokkaita syöttöjärjestelmiä ja yhteensopivuutta sekä 2D- että 3D-pelien kehittämisen kanssa.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan Unreal Enginen käyttö suosituissa peleissä, tasosuunnittelutyökalujen parannukset ja todetaan, että pelejä voidaan kehittää Linux- ja Mac-alustoille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509533">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa keskitytään ensisijaisesti pelimoottoreihin liittyviin aiheisiin, erityisesti siirtymiseen Unitystä Unreal Engineen ja &quot;Blueprinttien&quot; soveltamiseen Unrealissa.</li>
<li>Muita kiinnostavia kohtia ovat muun muassa huolenaiheet versionhallinnasta ja muutosten yhdistämisestä Blueprint-ohjelmia käytettäessä, sen suorituskyky ja rajoitukset verrattuna C++:aan sekä vertailu muihin pelimoottoreihin, kuten Godotiin.</li>
<li>Muita keskustelunaiheita ovat pelimoottoriyhtiöiden tulonmuodostus, Unityn politiikka- ja hinnoittelumuutokset, johtajiin kohdistuvat uhkaukset ja Twitterin käytön väheneminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.separateconcerns.com/2023-09-11-linear-code.html">Lineaarinen koodi on luettavampaa</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja vastustaa koodin abstrahointia luettavuuden vuoksi ja väittää, että lineaarinen koodi on luonnostaan ymmärrettävämpää.</li>
<li>Kirjoittaja perustelee kantaansa tarjoamalla esimerkin funktiosta, jossa kritisoidaan abstraktion käyttöä koodissa.</li>
<li>He käsittelevät mahdollista koodiongelmaa, joka liittyy laitteeseen, ja suosittelevat, että koodi käsittelisi uunia parametrina, mikä vahvistaa ajatusta siitä, että pieniä toimintoja ei pitäisi poimia lineaarisesta koodista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37517329">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun keskeisenä aiheena on koodin luettavuus ja ylläpidettävyys, ja eriävät mielipiteet kannattavat suurempia lineaarisia funktioita ja pienempiä modulaarisia funktioita.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan, että on tärkeää kirjoittaa koodia muiden kehittäjien luettavuus huomioon ottaen ja löytää tasapaino abstraktioiden huolellisen käytön avulla.</li>
<li>Siinä korostetaan, että on tärkeää ottaa huomioon koodikannan erityisvaatimukset ja asettaa luettavuus ja tehokkuus etusijalle. Lisäksi tarkastellaan erilaisia näkökulmia koodin rakenteeseen, testaukseen ja skaalautuvuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vole.wtf/coder-serial-killer-quiz/">Ohjelmointikielen keksijä vai sarjamurhaaja? (2003)</a></h2>
<ul>
<li>Tekstissä kerrotaan pelikonseptista, jossa haasteena on erottaa toisistaan ohjelmointikielen keksijä ja sarjamurhaaja.</li>
<li>Tässä pelissä voitaisiin tutkia yksilöiden kiinnostuksen kohteita, joihin voisi mahdollisesti kuulua esimerkiksi hakkerointi ja murhaaminen.</li>
<li>Postaus on ainutlaatuinen, koska siinä ehdotetaan teknologian ja tosirikosten yhdistämistä interaktiiviseen muotoon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37515645">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään peliä, jossa arvuutellaan, onko kuvan henkilö sarjamurhaaja vai ohjelmointikielten kehittäjä.</li>
<li>Keskusteluketjussa käydään keskustelua siitä, onko kasvonpiirteiden yhdistäminen jonkun luonteeseen perusteltua, sekä ohjelmoijiin ja sarjamurhaajiin liittyvistä stereotypioista.</li>
<li>Peli on saanut vaihtelevia reaktioita, ja jotkut osallistujat ovat nauttineet siitä, kun taas toiset ovat ilmaisseet huolensa mahdollisesta syrjinnästä ja olleet yllättyneitä tietyistä poissulkemisista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41562-023-01677-8">Keskivaikea tieteellinen tietämys liittyy liialliseen itsevarmuuteen ja kielteisiin asenteisiin.</a></h2>
<ul>
<li>Tutkimuksessa havaitaan yhteys tieteellisen tietämyksen, itsevarmuuden ja tiedettä koskevien asenteiden välillä, ja erityisesti havaitaan liiallinen itsevarmuus ja negatiivinen ennakkoluuloisuus henkilöillä, joilla on keskitasoinen tieteellinen tietämys.</li>
<li>Tulokset kyseenalaistavat nykyiset mallit ja korostavat tarvetta puuttua tähän liialliseen luottamukseen ja kannustaa syvällisempään tieteen ymmärtämiseen.</li>
<li>Artikkelissa on myös tietoja akateemisesta julkaisusta ja sen kustantajasta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37511036">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään tieteen rajoitusten ymmärtämiseen, tieteen määrittelyyn liittyviin haasteisiin ja vaaroihin, joita liittyy siihen, että tieteellisiin väitteisiin luotetaan liikaa.</li>
<li>Se valottaa, miten liiallinen luottamus vaikuttaa eri aloihin ja miten tiedotusvälineet ja politiikka muokkaavat yleisön käsitystä tieteestä.</li>
<li>Painotetaan nöyryyttä, kriittistä ajattelua ja tieteellisen ymmärryksen epävarmuuksien tunnustamista, jotta voidaan torjua liiallista itsevarmuutta ja tieteen kieltämistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/14/arm_ipo/">Arm IPO käynnistyy tänään</a></h2>
<ul>
<li>Brittiläinen sirusuunnittelija Arm aloittaa listautumisensa 51 dollarin kappalehintaan, jolloin yhtiön arvostus on 54,5 miljardia dollaria.</li>
<li>Listautumisannin on määrä tuottaa noin 4,9 miljardia dollaria Softbankille, Armin emoyhtiölle, ja pörssilistautumisen jälkeen Arm jatkaa Softbankin tytäryhtiönä.</li>
<li>Listautumisanti sai laajaa hyväksyntää ja houkutteli sijoituksia Applen, Samsungin ja Intelin kaltaisilta teknologiakonserneilta, mutta se listautuu vain Yhdysvalloissa sen jälkeen, kun toiveet Lontoossa tapahtuvasta kaksoislistautumisesta olivat aiemmin tänä vuonna kariutuneet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509427">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ARM:n listautumisanti on alkanut, ja spekulaatioiden mukaan mahdollinen hinnankorotus saattaisi saada asiakkaat siirtymään avoimen lähdekoodin RISC-V-arkkitehtuuriin.</li>
<li>Mahdollisesta siirtymisestä ARM:stä RISC-V:hen käydään parhaillaan keskusteluja, ja keskeisiä näkökohtia ovat ohjelmistojen yhteensopivuus ja laitteistojen yhteentoimivuus.</li>
<li>Listautumisanti on strategisesti sijoitettu ARM:n menestyksen ylläpitämiseksi, sillä SoftBank myy 21 prosentin osuuden. Applen, Googlen ja Nvidian kaltaiset teknologiajätit tukevat mahdollisesti listautumista, jotta vihamielinen yritysosto voidaan estää.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/dutch-art-detective-recovers-a-van-gogh-stolen-in-2020-180982896/">Varastettu van Goghin maalaus palautettiin IKEA-laukussa</a></h2>
<ul>
<li>Vincent van Goghin varhainen teos, Nuenenin pappilan puutarha keväällä, on löydetty kolme ja puoli vuotta varkauden jälkeen hollantilaisesta museosta.</li>
<li>Maalaus, jonka arvo oli 3,2-6,4 miljoonaa dollaria, palautettiin nimettömänä Ikean laukussa taide-etsivä Arthur Brandille, eikä palauttajaa yhdistetty varkauteen.</li>
<li>Alkuperäinen varas pidätettiin vuonna 2021 ja tuomittiin kahdeksaksi vuodeksi vankilaan. Palautettu taideteos asetetaan jälleen näytteille tarvittavan tutkimuksen ja restauroinnin jälkeen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37510885">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Varastettu van Goghin maalaus löydettiin ja palautettiin IKEA-laukussa, mikä tapahtui taideetsivä Arthur Brandin johtaman maanalaisen verkoston avulla.</li>
<li>Tämä vuonna 2002 varastettu maalaus oli liikkunut rikollisessa alamaailmassa, ja sen palauttaminen havainnollistaa varastettujen taideteosten hallussapitoon liittyviä oikeudellisia kysymyksiä.</li>
<li>Postauksessa käsitellään myös maalausten konservointiin ja taiteen restaurointiin liittyviä teemoja sekä suosituksia kirjoista ja sarjoista, jotka käsittelevät taidevarkauskertomuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nuejs.org">Nue - React/Vue/Vite/Astro-vaihtoehto</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt Nue JS:n, käyttöliittymien rakentamiseen tarkoitetun JavaScript-kirjaston, johon ovat vaikuttaneet Vue 2.0 ja Riot.js.</li>
<li>Nue JS:ää täydentämään on kehitteillä ekosysteemi, joka on tarkoitettu vaihtoehdoksi Viten, Next.js:n ja Astron kaltaisille työkaluille. Tavoitteena on korostaa progressiivista parantamista, huolenaiheiden erottelua ja semanttista web-suunnittelua.</li>
<li>Kaikki Nue-tuotemerkin alla olevat tuotteet julkaistaan MIT-lisenssillä, mikä vahvistaa tekijän sitoutumista avoimen lähdekoodin työkaluihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507419">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa julkistetaan Nue JS, kevyt vaihtoehto tunnetuille front-end-kehyksille, ja keskustellaan mahdollisista laajennuksista liittyviin projekteihin.</li>
<li>Siinä esitellään keskustelua front-end-kehityksen kapselointikysymyksistä ja annetaan käyttäjäpalautetta sekä tehdään vertailuja muihin vastaaviin kehyksiin.</li>
<li>Postauksessa tarkastellaan myös yleisön erilaisia mielipiteitä Nue JS:ää kohtaan ja keskustellaan tekoälyn mahdollisesta vaikutuksesta koodausnormeihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=r_LG8FDt51U">Nokkela &quot;ikiliikkuja&quot; -laite [video]</a></h2>
<ul>
<li>Videolla esitellään &quot;ikiliikkuja&quot;, joka toimii lähinnä ikiliikkuja-simulaattorina, jossa käytetään sähkömagneetteja ja induktiivista läheisyysanturia pitämään pallo jatkuvassa liikkeessä.</li>
<li>Luoja esittelee kattavasti laitteen toiminnot ja käy läpi sen eri komponentit, kuten kondensaattorit ja säädettävät parametrit.</li>
<li>Videolla käsitellään ikuisen liikkeen käsitettä ja laitteen toimintaan liittyviä näkökohtia. Sponsori Incogni mainitaan palveluna, joka auttaa henkilötietojen suojaamisessa ja ei-toivottujen puheluiden estämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37513030">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Esillä olevalla videolla näytetään &quot;ikiliikkuja&quot;, ja se herättää keskustelua mahdollisista parannuksista, kuten muovikiskoista, mikrokontrollereista, moottoroidusta pyörästä ja uusista energialähteistä.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään myös filosofisia ja tieteellisiä aiheita, kuten todellisuuden luonnetta, tieteen roolia, energian säilymistä ja energian määrittelyä kaarevassa aika-avaruudessa.</li>
<li>Pimeän aineen ja energian teorioihin ja tiettyjen väitteiden uskottavuuteen liittyvä skeptisyys on myös vallalla keskusteluissa. Artikkelin lopussa mainitaan hakemukset YC Winter 2024 -tapahtumaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/09/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-14]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/09/19">2023-09-14</a></h1>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/13/bug-in-macos-14-sonoma-prevents-our-app-from-working/">MacOS 14 Sonoman vika estää sovelluksemme toiminnan</a></h2>
<ul>
<li>Mullvad VPN-sovelluksella on tällä hetkellä yhteensopivuusongelmia macOS 14 Sonoman kanssa palomuurin virheen vuoksi, joka häiritsee liikenteen suodatusta.</li>
<li>Tämä vika voi johtaa tietyissä asetuksissa vuotoihin, mikä voi aiheuttaa käyttäjille mahdollisen turvallisuusriskin.</li>
<li>Ongelmasta on raportoitu Applelle, mutta korjausta ei ole vielä saatavilla, joten käyttäjille suositellaan, että he pysyvät macOS 13 Venturassa, kunnes korjaus esitetään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498979">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät kohtaavat ongelmia macOS 14 Sonoma -beetaversion verkkotoimintojen kanssa, mikä saattaa johtua macOS-palomuurin virheestä.</li>
<li>Keskustelua käydään mahdollisista korjaustoimenpiteistä ja vaihtoehtoisista VPN-palveluista ongelman korjaamiseksi, mikä osoittaa tyytymättömyyttä macOS:n vakauteen ja käytettävyyteen sekä Applen suljettuun lähestymistapaan.</li>
<li>Käyttäjät kyseenalaistavat virheistä ilmoittamisen hyödyllisyyden Applelle ja viittaavat ongelmiin testauspaketin ja käyttäjäpalautteen käsittelyn kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://meduza.io/en/feature/2023/09/13/the-million-dollar-reporter">Meduzan perustajan puhelin sai Pegasus-tartunnan</a></h2>
<ul>
<li>Galina Timtshenko, venäläisen Meduza-uutistoimiston perustaja ja julkaisija, on ensimmäinen venäläinen toimittaja, jonka on raportoitu saaneen Pegasus-vakoiluohjelman, jonka NSO Group on kehittänyt.</li>
<li>Bidenin hallinto asetti NSO Groupin mustalle listalle vuonna 2021 ja esti sitä käyttämästä amerikkalaista teknologiaa väärinkäyttöön ja sääntelyn valvontaan liittyvien huolenaiheiden vuoksi.</li>
<li>Meduza, Access Now ja Citizen Lab tutkivat tapausta yhdessä ja paljastivat Pegasuksen laajalle levinnyttä väärinkäyttöä ja vahvistivat huolta hallituksen harjoittamasta valvonnasta ja toimittajien, vastustajien ja aktivistien kohdistamisesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37496589">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun aiheita ovat Pegasus-vakoiluohjelman käyttö toimittajia vastaan, eri käyttöjärjestelmien haavoittuvuudet, valtion tukema hakkerointi ja puolueettomien uutislähteiden löytämisen vaikeus.</li>
<li>Keskustelua käydään turvatoimien tehokkuudesta ja erilaisista lähestymistavoista uutisten kuluttamiseen sekä kritisoidaan tiedotusvälineitä puolueellisuudesta ja vastuun puutteesta.</li>
<li>Viittaukset geopoliittisiin tilanteisiin, mukaan lukien länsimaiden rooli Ukrainan konfliktissa, korostavat laajempaa kontekstia ja vaikutuksia teknologia- ja tietoaloihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shreevatsa.wordpress.com/2010/06/04/dont-mess-with-a-genius/">Älä pelleile neron kanssa (2010)</a></h2>
<ul>
<li>Tekstissä korostetaan Isaac Newtonin toimikautta Englannin rahapajan johtajana, jossa hän ajoi aktiivisesti takaa väärentäjiä.</li>
<li>Siinä korostetaan hänen menestyksekkäitä pyrkimyksiään monien väärentäjien kiinniottamisessa, erityisesti hänen arkkivihollisensa William Chalonerin kohdalla.</li>
<li>Newtonin merkittävä panos suureen uudelleenrahoitukseen merkitsee hänen merkittävää panostaan valuutan eheyden säilyttämiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37501231">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskusteluketjussa esitellään erilaisia näkökulmia Isaac Newtonin elämään, muun muassa hänen konflikteihinsa, yhteyteen alkemiaan, ristiretkiin väärentäjiä vastaan ja hänen panokseensa laskennassa.</li>
<li>Keskusteluketjuun osallistujat keskustelevat Newtonin luonteesta ja tieteellisestä panoksesta, ja jotkut ovat skeptisiä ja toiset puolustavat hänen mainettaan.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös Newtonin inhimillistä puolta ja korostetaan kognitiivisia ennakkoluulojamme, jotka voivat johtaa jopa erittäin älykkäät ihmiset huijausten ja manipuloinnin uhriksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://caoyuan.scripts.mit.edu/ir_spec.html">DIY-läheinen IR-spektrometri</a></h2>
<ul>
<li>Yuan Cao on kehittänyt budjettiystävällisen tee-se-itse (DIY) lähi-infrapunaspektrometrin, jonka resoluutio on 6 nm.</li>
<li>Spektrometri toimii muun muassa diffraktioristikon ja fotodiodien avulla; se mittaa valon spektristä erotuskykyä ja aallonpituutta.</li>
<li>Kohinan vähentämiseen ja häiriöihin liittyvien haasteiden lisäksi Cao puhuu myös kalibroinnista, spektrometrin dynaamisesta alueesta ja transmissiospektrien mittaamisesta. He saattavat paljastaa lisää spektrejä tulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498142">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs yksityishenkilö on kehittänyt edullisen, itse valmistetun lähi-infrapunaspektrometrin, jota voidaan käyttää eri aloilla.</li>
<li>Luoja haluaa valmistaa kohtuuhintaisia spektrometrejä kolmannen maailman maihin, jotta väärennettyjen lääkkeiden tunnistaminen olisi helpompaa.</li>
<li>Tekstissä korostetaan näiden laitteiden kalibrointiin ja sertifiointiin liittyviä haasteita ja korostetaan vankkojen artikkelien puutetta Hacker Newsin kaltaisilla alustoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retool.com/blog/mfa-isnt-mfa/">Kun MFA ei olekaan MFA, tai miten saimme phishingin</a></h2>
<ul>
<li>Retool, sisäisten työkalujen luomiseen tarkoitettu alusta, joutui spear phishing -hyökkäyksen kohteeksi, joka johti luvattomaan pääsyyn 27 pilvipalvelun asiakastilille, mikä paljasti järjestelmän haavoittuvuuden sosiaalisen suunnittelun hyökkäyksille.</li>
<li>Hyökkäys tapahtui, kun työntekijä sortui tekstiviestipohjaiseen phishing-hyökkäykseen ja antoi MFA-koodit (multi-factor authentication), joiden avulla yrityksen VPN- ja sisäiset hallintojärjestelmät vaarantuivat.</li>
<li>Retool suosittelee tietoturvan parantamista, kuten MFA-koodien pilvipalveluun tallentamisen välttämistä, työntekijöiden koulutuksen edistämistä ja laitteiston turvaavainten käyttöä MFA:ssa sekä syvyyssuuntaisen puolustuksen strategioiden käyttöönottoa. Yhtiö tekee nyt yhteistyötä lainvalvontaviranomaisten ja rikosteknisen yrityksen kanssa tapauksen tutkimiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37500895">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskustelussa käsitellään muun muassa sitä, että on oltava varovainen puheluissa/viesteissä, joissa pyydetään henkilökohtaisia tietoja, että soittajan henkilöllisyys on tarkistettava ja että tarvitaan vakiomuotoisia käänteisautentikointijärjestelmiä.</li>
<li>Osallistujat keskustelevat erilaisten turvatoimien, kuten salasanojen salauksen, monitekijätodennuksen ja biometriikan, vahvuuksista ja rajoituksista sekä kertovat petosongelmien virheellisestä käsittelystä.</li>
<li>Yksityiskohtaisesti käsitellään myös kysymyksiä, kuten väärennettyjen tietojen käyttöä tietoturvaloukkauksissa, digitaalisen omaisuuden suojaamista ja yleistä sopimusta käyttäjäystävällisten ja vankkojen tietoturvaratkaisujen vaatimuksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kraktoos.com/posts/dont-use-discord-as-forum/">Älä käytä Discordia Q&amp;A-foorumina.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja ei suosittele Discordin käyttöä Q&amp;A-foorumina (kysymys- ja vastausfoorumina) hankkeissa, koska se on luonteeltaan kaoottinen, sen haku- ja löytämisominaisuudet ovat ala-arvoisia ja se saattaa aiheuttaa epäjatkuvuusriskin.</li>
<li>Tekstissä ehdotetaan parempia vaihtoehtoja, kuten erityisiä yhteisöfoorumeita, hyvämaineisia verkkosivustoja, kuten Stack Overflow tai Reddit, ja Git-pohjaisia ongelmanseurantajärjestelmiä.</li>
<li>Kirjoittaja painottaa, että on tärkeää valita huolellisesti foorumi kysymysten ja vastausten esittämistä varten ja tunnustaa sen vaikutukset hankkeen etenemiseen ja yhteisön vuorovaikutukseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502258">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun pääpaino on Discordin käytössä kysymys- ja vastausfoorumina, ja näkemykset vaihtelevat sen tehokkuudesta verrattuna GitHubin kaltaisiin foorumeihin, kuten GitHub issues, omiin foorumeihin ja postituslistoihin.</li>
<li>Discordin epävirallisuutta ja helppokäyttöisyyttä kehutaan, mutta hakukelpoisuuteen ja organisointiin liittyviä rajoituksia korostetaan. Alustan valinta riippuu yksilöllisistä tarpeista, kuten valvonnasta, kustannuksista, asennuksen helppoudesta ja demografisista suuntauksista.</li>
<li>Keskustelussa mainittiin myös perinteisten foorumien ja postituslistojen mahdollinen vanhentuminen ja mahdollisuus luoda kattavampi foorumi, jossa olisi indeksoidut hakukoneet, sisäkkäiset vastaukset ja äänitoiminnot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/skip-the-api/">Ohita API, lähetä tietokantasi</a></h2>
<ul>
<li>LiteFS on maailmanlaajuisesti hajautettu SQLite-tietokanta, joka on alun perin suunniteltu jakamaan tietoja maantieteellisesti ja varmistamaan nopeat vasteajat.</li>
<li>LiteFS:n uudenlainen käyttö löydettiin, ja sen avulla voidaan korvata palvelujen väliset API-kerrokset. Tämä saavutetaan jakamalla koko tietokanta asiakkaan puolelle, jolloin SQL-kyselyt ja tietojen yhdistäminen asiakkaan vaatimusten mukaisesti ovat mahdollisia.</li>
<li>Kopiot ovat vain lukuoikeudellisia, joten tietojen päivittämiseen tarvitaan sovellusrajapinta. Vaikka tähän tekniikkaan liittyy joitakin rajoituksia, se voi olla hyödyllinen tilanteissa, joissa tavanomaiset sovellusrajapinnat ovat riittämättömiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497345">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan tietokantojen hyödyntämistä sovellusrajapintoina ja hahmotellaan tämän menetelmän mahdollisia haasteita ja esteitä.</li>
<li>Keskustelussa suositellaan API-sopimusten ja työkalujen, kuten näkymien ja tallennettujen proseduurien, käyttöä ohjelmistojärjestelmien muutosten hallintaan. Siinä käsitellään myös sellaisia aiheita kuin kokonaisten tietokantojen lataamisen elinkelpoisuus sivun alkulatauksen aikana, tietokanta per käyttäjä -mallin toteuttamisen vaikeudet ja myyjien epärehellisyys palvelimettomassa laskennassa.</li>
<li>Painopisteenä ovat tietokantojen käyttöliittyminä käyttämisen hyödyt ja haitat, mukaan luettuna käytäntö, jossa käytetään näkymiä ja taulukoiden uudelleennimeämistä PostgreSQL:ssä skeeman muuttamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/uselessness-phenylephrine">Fenylefriinin hyödyttömyys (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja toteaa, että fenylefriini on vähemmän tehokas dekongestantti kuin pseudoefedriini, koska sen aineenvaihdunta elimistössä on laaja.</li>
<li>Fenylefriiniä myydään tiettävästi vaihtoehtona pseudoefedriinille, koska pseudoefedriinille on asetettu rajoituksia sen mahdollisen käytön vuoksi laittomassa metamfetamiinin tuotannossa.</li>
<li>Artikkelin lopussa suositellaan, että FDA harkitsisi uudelleen fenylefriinin myyntiä, koska se ei ole oikeutettu nykyiseen luetteloonsa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499106">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään muun muassa huumausaineiden sääntelyä, riippuvuutta, metamfetamiinin tuotantoa ja eri lääkkeiden, kuten dekongestanttien, tehokkuutta.</li>
<li>Keskustelua käydään myös sellaisista kysymyksistä kuin sääntelyn vaikutus lääkkeiden saatavuuteen, lainvalvonnan rooli, sosiaaliset toimet, yksityisyyden suojaan liittyvät kysymykset ja lääkkeiden rajoitukset.</li>
<li>Tekijät, kuten lumelääkkeen vaikutus, elämäntapamuutokset ja yksilölliset vasteet lääkkeisiin, tuovat esiin lääkkeiden sääntelyyn ja lääkkeiden tehoon liittyviä monimutkaisuuksia ja haasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fennel-lang.org/rationale">Miksi fenkoli?</a></h2>
<ul>
<li>Fennel on Lua-ajoaikaan perustuva ohjelmointikieli, jonka tavoitteena on tarjota yksinkertaisempi ja tiiviimpi syntaksi poistamalla Lua-kielen monimutkaisuus.</li>
<li>Tämä kieli parantaa elementtejä, kuten globaalien muuttujien hallintaa, taulukoita, silmukoita ja funktioita, ja ottaa käyttöön ominaisuuksia, kuten kuvioiden täsmäytyksen ja tietorakenteiden jäsentelyn purkamisen.</li>
<li>Fennel on yhteensopiva olemassa olevien Lua-kirjastojen ja -työkalujen kanssa, ja se sisältää makrojärjestelmän, jolla kieltä voidaan laajentaa uusilla syntaktisilla muodoilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497131">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoituksessa käsitellään Fennelin, ohjelmointikielen, käyttöä Neovim- ja Hammerspoon-kokoonpanoissa, ja sitä arvostetaan sen lyhyyden ja paremman ergonomian vuoksi kuin Lua-kieltä.</li>
<li>Lua ja muut kielet, kuten Moonscript ja Yuescript, jotka kääntyvät Lua-kielelle, vertaillaan keskenään ja korostetaan Fennelin ariteettitarkistusten etuja, joita Lua ei tarjoa.</li>
<li>Siinä käsitellään sisennyksiä ja rajauskieliä sekä Lua-kielen käytännön käyttöä eri yhteyksissä, ja siinä viitataan Fennelin verkkosivuihin ja siihen, että tällä hetkellä on saatavilla hakemuksia YC Winter 2024 -kilpailuun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/press/releases/appeals-court-upholds-publicresourceorgs-right-post-public-laws-and-regulations">Hovioikeus pitää voimassa oikeuden julkaista julkisia lakeja verkossa</a></h2>
<ul>
<li>Liittovaltion muutoksenhakutuomioistuin päätti, että julkiseen lainsäädäntöön sisällytettyjä teknisiä standardeja voidaan jakaa ilman tekijänoikeusloukkauksen vaaraa, mikä kuvastaa näkemystä, jonka mukaan lait kuuluvat kaikille ja niiden pitäisi olla saatavilla maksutta ja ilman rekisteröintiä.</li>
<li>Tapauksen aloitti voittoa tavoittelematon Public.Resource.org, jota Electronic Frontier Foundation edustaa, ja se kohdistuu yksityisiin elimiin, jotka luovat sääntöjä ja standardeja.</li>
<li>Tuomioistuin päätti Public.Resource.orgin eduksi ja piti sitä voittona lainsäädännön julkiselle saatavuudelle, mikä johtui pääasiassa siitä, että se käytti standardeja voittoa tavoittelematta ja opetustarkoituksessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498473">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vetoomustuomioistuin on todennut, että julkisten lakien julkaiseminen verkossa ei loukkaa tekijänoikeuksia, vaan sitä pidetään oikeudenmukaisena käyttönä.</li>
<li>Tämä tapaus herättää tietoisuutta vaikeapääsyisestä lainsäädännöstä ja tekijänoikeussuojaa koskevista kysymyksistä, ja siinä tuodaan esiin tapauksia, joissa tekijänoikeuslainsäädäntö edellyttää maksua käyttöoikeudesta.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös yksityisten normien sisällyttämistä lakeihin ilman korvausta ja korostetaan eri maiden erilaisia käytäntöjä lakitekstien ja normien saatavuuden suhteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paladin-t.github.io/bitty/">Bitty Engine: Itty Bitty -pelimoottori</a></h2>
<ul>
<li>Bitty Engine on alustarajat ylittävä pelimoottori, jossa on sisäänrakennetut editorit, jotka mahdollistavat käyttäjäystävällisen ohjelmoinnin Lua-kielellä ja johon liittyy ominaisuuksia, kuten debuggeri, API-dokumentaatio ja erilaisia muokkaustyökaluja.</li>
<li>Moottoria voidaan käyttää sekä ei-kaupallisiin että kaupallisiin tarkoituksiin, sillä se pystyy luomaan itsenäisiä binääriohjelmia. Se on saatavilla alustoille, kuten Windows 7, MacOS 10.7 tai Ubuntu 14, ja sen järjestelmävaatimukset ovat alhaiset.</li>
<li>Steamissa ja Itchissä jaettava Bitty Engine on ominaisuuksiltaan identtinen molemmilla alustoilla, ja kokeiluversio on saatavilla Steamissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497956">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan Bitty Enginen äskettäisen julkaisun aiheuttamaa jännitystä, ja keskustelu keskittyy pelien ja moottorin kehitysvinkkeihin sekä JavaScriptin/TypeScriptin soveltamiseen pelimoottoreissa.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan fyysisten pelien mahdollisuuksista sulautetuilla tietokoneilla ja Lua-ohjelman kasvavasta suosiosta pelinkehityksessä.</li>
<li>Lua-ohjelmiston keskeisiä etuja, kuten helppoa sisällyttämistä koodipohjiin, yksinkertaista oppimista, yhteensopivuutta C- ja C++-moottoreiden kanssa sekä suorituskykyistä LuaJIT-vaihtoehtoa, korostetaan. &quot;Fantasiakonsolit&quot; on myös keskustelunaihe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.adh2458">Maa kuuden yhdeksästä planeettarajasta kuuden ulkopuolella</a></h2>
<ul>
<li>Planetaaristen rajojen päivitys paljastaa, että kuusi yhdeksästä rajasta on ylitetty, mikä viittaa siihen, että maapallo on tällä hetkellä ihmisen toiminnan kannalta turvallisen alueen ulkopuolella.</li>
<li>Tekstissä esitellään käsite &quot;uudenlaiset kokonaisuudet&quot;, jotka voivat mahdollisesti häiritä keskeisiä rajoja, ja korostetaan tarvetta muutoksiin tuotannon vaikutusten lisäämiseksi ja kysynnän sääntelemiseksi.</li>
<li>Siinä korostetaan ihmisen toiminnan vaikutuksia merten ja maan ekosysteemeihin, mukaan lukien metsäkadon ja ilmastonmuutoksen vaikutus hiilivarastoihin ja maapallon maan lämpötilaan, ja korostetaan, että tarvitaan kiireellisiä toimia peruuttamattomien ympäristövahinkojen estämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37500752">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kohdassa keskustellaan ympäristönäkökohtien ja taloudellisten tai kansallisten turvallisuusetujen välisestä herkästä tasapainosta erityisesti ilmastonmuutoksen osalta.</li>
<li>Keskustellaan lihankulutuksen vaikutuksesta ilmastonmuutokseen ja korostetaan tarvetta kestävään elintarviketuotantoon ja kasvispainotteiseen ruokavalioon.</li>
<li>Teknologiset ratkaisut, uusiutuvien energialähteiden käyttö ja äärimmäisten lämpötilojen vaikutukset eloonjäämisasteeseen ovat myös mahdollisia kysymyksiä ja keinoja ympäristön hallinnassa.</li>
</ul>
<h2><a href="http://prize.hutter1.net/">Hutter-palkinto inhimillisen tiedon tiivistämisestä</a></h2>
<ul>
<li>Hutter-palkinto on kilpailu, jossa palkitaan osallistujia sellaisten ohjelmistojen luomisesta, joilla voidaan pakata suuria tiedostoja pienempiin kokoihin.</li>
<li>Osallistujien on toimitettava sekä lopulliset pakatut tiedostot että lähdekoodi arviointia varten, mikä edistää käsittelyn avoimuutta.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan ohjelmistosuunnittelija Alexander Rhatushnyak, joka on osallistunut merkittävästi tiedonpakkauskilpailuihin ja esitellyt menestyksekkäitä osallistujia innoittaakseen ja opastaakseen uusia osallistujia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502329">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pääkeskustelussa keskitytään pakkauksen rooliin keinotekoisessa yleisessä älykkyydessä (AGI) ja korostetaan sekä häviöttömän että häviöllisen pakkauksen arvoa, rajoituksia ja yhteyttä älykkyyteen.</li>
<li>Siinä mainitaan GPU:n saatavuuden kasvu ja vaikutukset AGI-tutkimukseen sekä joitakin historiallisia näkökulmia.</li>
<li>Keskustelu päättyy viittaukseen hakuprosessiin Y Combinatorin Winter 2024 -ohjelmaan, joka on startup-yritysten rahoitusohjelma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.lantern.dev/blog/2023/09/13/hello-world">Lantern - PostgreSQL-vektoritietokanta tekoälysovellusten luomiseen</a></h2>
<ul>
<li>Lantern on PostgreSQL:n vektoritietokannan laajennus, jonka tarkoituksena on tukea tekoälysovellusten kehittämistä ja jossa on ominaisuuksia, kuten upotusten luominen ja rinnakkainen indeksin luominen.</li>
<li>Hanke on PostgreSQL:n päälle kehitetty yritysratkaisu, jossa hyödynnetään sen laajaa käyttäjäkuntaa ja tietojen tallennustoimintoja, ja se väittää ylittävänsä vastaavat laajennukset keskeisissä suorituskykymittareissa.</li>
<li>Lantern on avointa lähdekoodia, ja sen tulevien ominaisuuksien etenemissuunnitelma sisältää pilvipohjaisen vaihtoehdon, toimialakohtaisia malleja, versionhallintaa ja parannetun vektorituen. Projekti kutsuu yhteisöä osallistumaan ja antamaan panoksensa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499375">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Lantern, uusi PostgreSQL-vektoritietokannan laajennus, on lanseerattu; se tarjoaa kehittyneitä ominaisuuksia ja suorituskykymittareita, jotka ylittävät vastaavien laajennusten ominaisuudet.</li>
<li>Laajennuksen tavoitteena on parantaa tekoälysovellusten kehittämistä ja kannustaa yhteistyöhön. Käyttäjät ovat ilmaisseet huolensa suorituskyvystä ja indeksin päivittämisestä, minkä vuoksi Lantern suunnittelee tulevia optimointeja.</li>
<li>Vaikka Lantern on hieman nopeampi kuin pgvector ja parantaa sovelluskehitystä ja käyttäjäkokemusta, se on herättänyt huolta resurssien intensiivisestä käytöstä. Lantern Cloud, heidän oma isännöity ratkaisu, on suunnitteilla, vaikka se on tällä hetkellä yhteensopimaton Supabasen kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/13/spacex-no-longer-taking-losses-to-produce-starlink-satellite-antennas.html">SpaceX ei enää ota tappioita Starlink-satelliittiantennien tuottamiseksi</a></h2>
<ul>
<li>SpaceX ei enää vastaa satelliitti-internetpalvelunsa kanssa myytävien Starlink-antennien kustannuksista osana yrityksen kannattavuuden parantamista.</li>
<li>Kuluttajille suunnattuja Starlink-antenneja myydään 599 dollarin kappalehintaan, kun taas korkean kysynnän asiakkaille suunnattujen antennien hinnat voivat vaihdella 2 500 dollarista 150 000 dollariin.</li>
<li>SpaceX:n menestys on ollut sidoksissa päätelaitteiden tuotantokustannusten alenemiseen, sillä niiden valmistuskustannukset ovat nyt alle 600 dollaria kappaleelta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498830">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX on onnistunut alentamaan Starlink-satelliittiantenniensa tuotantokustannuksia, mikä mahdollistaa nopeamman laajentumisen ja edullisemmat palvelut sekä maaseudulla että tiheään asutuilla alueilla.</li>
<li>Vaikka Starlinkin vuoden 2022 liikevaihto jäi ennusteista, yhtiö on osoittanut merkittävää edistystä suorituskyvyssä ja kasvussa, ja Starlink-konstellaation tiheyshyödyistä ja sen mahdollisesta laajentamisesta kehitysmaihin käydään jatkuvaa keskustelua.</li>
<li>Yhtiön hiljattain myymä satelliitti-internet-laitteisto Kanadan maaseudulle ja RF-sirujen suunnittelun odotettavissa oleva kehitys, joka voi alentaa antennijärjestelmien kustannuksia entisestään, viittaavat vaiheistetun matriisitekniikan mahdolliseen kaupallistumiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://explosion.ai/blog/against-llm-maximalism/">LLM-maximalismia vastaan</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään vaikeuksia, jotka liittyvät suurten kielimallien (LLM) tehokkaaseen hyödyntämiseen luonnollisen kielen prosessointitehtävissä, ja ehdotetaan asian jakamista modulaarisiin osiin, joista LLM on yksi osa.</li>
<li>Valvotun oppimisen käyttöä suositellaan tiettyihin tehtäviin, ja spaCyn ja HF Transformersin kaltaiset työkalut ovat tunnetusti hyödyllisiä tietojen merkitsemisessä ja NLP-mallien kouluttamisessa.</li>
<li>Kirjoittaja huomauttaa myös annotaatiotyökalu Prodigyn hyödyllisyydestä malliavusteisissa työnkuluissa ja korostaa lopuksi, että käytännön tehtävissä erityiset toimintatavat ovat tärkeämpiä kuin laaja-alainen päättelykyky tai taustatieto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37495873">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan suurten kielimallien (LLM) integroimista luonnollisen kielen käsittelytehtäviin (NLP) tietokokonaisuuksien luomiseksi tai täydentämiseksi valvottujen mallien tehostamiseksi sen sijaan, että luotettaisiin pelkästään LLM-malleihin.</li>
<li>Siinä käsitellään yksityiskohtaisesti nykyisen NLP-infrastruktuurin rajoituksia ja LLM:ien käytön mahdollisia etuja tehokkaassa tekstin esittämisessä ja luokittelutehtävissä. Siirto-oppimisella ja pienemmillä malleilla voidaan parantaa tarkkuutta ja lieventää viivettä.</li>
<li>Keskustelu ulottuu koneoppimisen komponenttien arvioinnin tärkeyteen, siihen liittyviin vaikeuksiin sekä tekoälyn ja Web3-teknologioiden mahdollisiin vaikutuksiin ja haittoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/wasi">WASI-tuki Go:ssa</a></h2>
<ul>
<li>Go 1.21 on ottanut käyttöön uuden portin WebAssembly System Interface (WASI) -syscall API:lle uuden GOOS-arvon wasip1 kautta. Näin kehittäjät voivat ajaa WebAssemblyyn käännettyä Go-koodia suoraan ohittaen JavaScript-suoritusympäristön tarpeen.</li>
<li>Kehityksestä huolimatta on rajoituksia, kuten se, että wasip1 API ei tue verkkopistorasioita. Verkkotoimintoihin voidaan kuitenkin käyttää Wasmerin ja WasmEdgen kaltaisten isäntien laajennuksia ja kolmannen osapuolen kirjastoa stealthrocket/net.</li>
<li>Go:n tuleviin suuntiin kuuluu Go-funktioiden vieminen WebAssemblyyn ja yhteensopivuus kehittyvän WASI API:n kanssa, ja kehittäjillä on kanavia, kuten Gophers Slack ja Go issue tracker, joiden kautta he voivat osallistua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498820">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GoHacker Newsin keskustelu pyörii WASI-tuen käyttöönotosta Goohjelmointikielessä, ja siinä käsitellään WebAssembly-funktioiden viennin, suorituskyvyn ja binäärikoon kaltaisia esteitä.</li>
<li>Keskustelun osallistujat ehdottavat parannuksia Go:n WebAssembly-suorituskykyyn, vertailevat sitä Rustiin ja .NETiin ja korostavat WebAssemblyn ja WASI:n käytön etuja Go-sovellusten optimoinnissa.</li>
<li>Huolimatta tietoturva-aukkoihin liittyvistä huolenaiheista, jotka liittyvät WebAssemblyn käyttöön liitännäisissä ja työpöytäsovelluksissa, osallistujat pitivät WebAssemblya (WASM) yleisesti työkaluna, joka helpottaa koodin yhteentoimivuutta ja minimoi riippuvuuden laitteistosta ja käyttöjärjestelmistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/16hnibp/unity_silently_removed_their_github_repo_to_track/">Unity poisti hiljaa lausekkeen, joka antoi sinun käyttää TOS:ää versiosta, jonka kanssa toimitit sen mukana</a></h2>
<ul>
<li>Unity, laajalti käytetty pelikehitysalusta, joutui kritiikin kohteeksi, koska se poisti hiljaa GitHub-tietovaraston, joka valvoi sen käyttöehtojen muutoksia.</li>
<li>Käyttäjät ilmaisevat huolensa alustan avoimuudesta ja pelkäävät maksujen salaisia korotuksia, mikä aiheuttaa epäilyksiä Unityn luotettavuudesta ja mahdollisia oikeudellisia seuraamuksia.</li>
<li>Unityn hallinnollisista ongelmista, sen mahdollisesta romahtamisesta, sen vaikutuksista käyttäjiin ja peliyhteisöön sekä tyytymättömyydestä lisenssien ja maksujen muutoksiin käydään jatkuvasti keskusteluja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499731">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pelinkehitysalusta Unity on hienovaraisesti muuttanut käyttöehtojaan, minkä vuoksi käyttäjiltä peritään maksuja tuoteasennuksista ja uusia maksuja, vaikka he lopettaisivat Unityn käytön tulevissa projekteissa.</li>
<li>Nämä muutokset ovat herättäneet levottomuutta ja epäluottamusta käyttäjien keskuudessa, koska he ovat pitäneet muutosta epäoikeudenmukaisena ja huonosti harkittuna ja koska he ovat olleet huolissaan moninkertaisista asennuksista perittävistä maksuista ja taannehtivista maksuista.</li>
<li>Keskustelua käydään myös kaupallisten yritysten tukemien avointen ja ilmaisten tuotteiden haasteista, Unityn kamppailusta tulojen saamiseksi ja epäilyistä, jotka liittyvät sen liiketoimintamallin avoimuuteen ja taloudelliseen tilanteeseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerenhance.com/p/game-development-post-unity">Pelikehitys Unityn jälkeen</a></h2>
<ul>
<li>Unity, laajalti käytetty pelinkehitysmoottori, tarkistaa lisenssiehtojaan ja ottaa käyttöön huomattavan yksikkökohtaisen maksun, mikä herättää huolta kehittäjäyhteisössä.</li>
<li>Tämä muutos Unityn lisenssiehdoissa saa jotkut kehittäjät miettimään siirtymistä muihin moottoreihin, kuten Godotiin, Unrealiin, Defoldiin ja RayLibiin, joista jokainen tarjoaa erilaisia ominaisuuksia, käyttäjäystävällisyyttä ja skriptikielen tukea.</li>
<li>Casey Muratori pyytää kehittäjiltä tietoja heidän kokemuksistaan näistä vaihtoehtoisista moottoreista, jotta tietoisia päätöksiä voitaisiin tehdä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37503351">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pelinkehittäjäpiireissä keskustelu pyörii Unityn, Unreal Enginen, Godotin ja Blenderin kaltaisten moottoreiden ympärillä. Unityn siirtymistä kohti mainonnan kautta tapahtuvaa tulonmuodostusta kritisoidaan vakausongelmien ja kehittäjäriippuvuuden vuoksi.</li>
<li>Godot on nostettu esiin mahdollisena vaihtoehtona, mutta sen on vaikea kilpailla Unityn vankan ekosysteemin kanssa. Vertailu ja keskustelu ulottuvat Unityn ja Unreal Enginen suosioon ja hinnoittelumalleihin sekä Blenderin käyttöön indie-peliteollisuudessa.</li>
<li>Keskustelua käydään myös Blender-pelimoottorin taantumisesta, Pythonin käytöstä pelinkehityksessä ja Unityn rojaltirakenteeseen liittyvistä huolenaiheista. Myös Unrealin kaltaisen tulonjakomallin puolesta puhutaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/13/marvel-vfx-artists-unanimously-vote-to-unionize.html">Marvelin visuaalisten efektien taiteilijat äänestävät yksimielisesti ammattiliiton puolesta</a></h2>
<ul>
<li>Marvel Studiosin visuaalisten efektien (VFX) taiteilijat ovat äänestäneet yksimielisesti liittymisestä International Alliance of Theatrical Stage Employees (IATSE) -järjestöön, mikä on ensimmäinen kerta pelkästään VFX:iin keskittyvälle tiimille.</li>
<li>Tämä siirtyminen kohti ammattiyhdistymistä tapahtuu Hollywoodin kirjailijoiden ja näyttelijöiden kaksinkertaisten lakkojen keskellä. Taiteilijat toivovat voivansa neuvotella oikeudenmukaisesta palkasta, terveysetuuksista ja turvallisesta työympäristöstä vastauksena lisääntyneeseen työmäärään ja tiukkoihin määräaikoihin.</li>
<li>Kun ammattiliittoon liittymistä koskeva äänestys on nyt ratifioitu, VFX-työntekijät aloittavat työehtosopimusneuvottelut Marvel Studiosin kanssa, vaikka meneillään olevat neuvottelut muiden ammattiryhmien kanssa saattavat viivästyttää näitä keskusteluja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502892">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Marvelille työskentelevät visuaalisten efektien taiteilijat ovat yksimielisesti päättäneet perustaa ammattiliiton.</li>
<li>Tämä uutinen on herättänyt keskustelua Hacker Newsissa, joka on teknologiaan ja yrittäjyyteen keskittyvä sosiaalinen uutissivusto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/09/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-13]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/09/19">2023-09-13</a></h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484135">Hienosäädä oma Llama 2 GPT-3.5/4:n tilalle.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja käsittelee avoimen lähdekoodin LLM-mallien (Language Learning Models) hienosäätöä, jossa jo olemassa olevia malleja koulutetaan tietyissä tehtävissä, mikä johtaa mallin suorituskyvyn hallintaan.</li>
<li>Hienosäätö voi kehotukseen verrattuna johtaa nopeampiin vastauksiin ja pienempiin päättelykustannuksiin. Kirjoittaja väittää, että heidän hienosäädetty mallinsa toimii samalla tavalla kuin GPT-4, joka on erittäin suorituskykyinen kielimalli, mutta on samalla huomattavasti kustannustehokkaampi.</li>
<li>Kirjoittaja viittaa OpenPipe-nimiseen työkaluun, joka on avoimen lähdekoodin tuote, jonka tarkoituksena on auttaa insinöörejä ottamaan hienosäätöä koskevat käytännöt helposti käyttöön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484135">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään avoimen lähdekoodin kieltenoppimismallien (LLM), pääasiassa Llama-mallien, soveltamiseen erilaisiin tehtäviin ja korostetaan niiden kustannustehokkuutta ja suorituskykyä verrattuna GPT-3.5:een.</li>
<li>Vuoropuhelussa keskustellaan myös keskeisistä asioista, kuten tietoturvasta, infrastruktuurivaatimuksista, vaihtoehtoisista palveluista ja haasteista, jotka liittyvät erilaisten mallien käyttöön.</li>
<li>Lisäksi tuodaan esiin tulo- ja lähtöparien merkitys tietokokonaisuuksien hienosäätöön ja tarkoitukseen kehitettyjen LLM-järjestelmien edut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-debuts-iphone-15-and-iphone-15-plus/">iPhone 15 ja iPhone 15 Plus</a></h2>
<ul>
<li>Apple on julkistanut iPhone 15- ja iPhone 15 Plus -puhelimet, joissa on tuore muotoilu, päivitetyt kamerat, edistykselliset suorituskyky- ja turvallisuusominaisuudet, latausmahdollisuudet ja kestävän kehityksen elementit.</li>
<li>Ennakkotilaukset alkavat syyskuussa, ja niitä on saatavilla viidessä eri värissä, ja näihin uusiin malleihin on tarjolla useita vaihtotarjouksia ja lisävarusteita.</li>
<li>Puhelinten ohella Apple on tuonut markkinoille uusia lisävarusteita, ohjelmistopäivityksiä ja korostanut ympäristöaloitteitaan. Mukana on tietoja hinnoittelusta, liitettävyydestä ja alueellisesta saatavuudesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37485290">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii iPhone 15:n ja iPhone 15 Plussan eri näkökohtien ympärillä, mukaan lukien USB-C-yhteensopivuus, tekniikan nopea kehitysvauhti ja USB-C:n ja Lightning-kaapeleiden vertailu.</li>
<li>Näkemykset eroavat toisistaan esimerkiksi Lightningista USB-C:hen siirtymisestä, Applen kaapeleiden kestävyydestä sekä USB-C:n ja Lightningin eduista ja haitoista.</li>
<li>Keskustelun keskeiseksi aiheeksi nousevat myös valtion sääntelyn mahdolliset vaikutukset lataussatamastandardeihin, mikä osoittaa, että kuluttajien näkökulma teknologisiin toteutuksiin on laaja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/the-waste-stream-of-consumer-finance/">Luottokorttivelkojen perintä</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan teollisuuden jätevirran ja perintäalan välistä yhteyttä ja korostetaan järjestelmän puutteita, kuten velallisen oikeuksien loukkaamista ja velkojen myyntiä ilman riittäviä asiakirjoja.</li>
<li>Perintäyritykset käyttävät automatisoituja prosesseja periäkseen velallisilta, jotka todennäköisesti maksavat, ja käyttävät taktiikoita, kuten sinnikkäitä soittoja, mikä viittaa siihen, että alalla, joka on voittoa tavoitteleva, ei ole moraalista rehellisyyttä.</li>
<li>Parannussuosituksia esitetään, mutta ongelman monimutkaisuus on esteenä edistymiselle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37490241">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskusteluketjussa käsitellään erilaisia taloudellisia kysymyksiä, kuten luotto- ja maksukorttien hyviä ja huonoja puolia, perintäkäytäntöjä sekä vähävaraisten ja asunnottomien kohtaamia haasteita.</li>
<li>Siinä tarkastellaan muun muassa lääketieteen laskutusta, ohjelmistoteollisuuden tuhlailevia käytäntöjä ja amerikkalaisen kuluttajien rahoitusjärjestelmän järjestelmällisiä puutteita.</li>
<li>Luottokorttien arvosta ja vaikutuksesta vallitsee laajempi mielipidejako, mikä korostaa sääntelyn parantamisen ja oikeudenmukaisemman rahoitusjärjestelmän tarvetta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthly.dev/blog/shutting-down-earthly-ci/">Rakensimme nopeimman CI:n ja se epäonnistui</a></h2>
<ul>
<li>CI/CD-työkaluihin (Continuous Integration/Continuous Delivery) erikoistunut Earthly kohtasi esteitä tuodessaan tuotettaan Earthly CI:tä markkinoille, mikä johtui pääasiassa siirtymiskustannuksista ja potentiaalisten asiakkaiden skeptisyydestä.</li>
<li>Yritys oppi, että suora markkinointistrategia oli tehoton, ja sen sijaan se tunnusti, että kehittäjien oli löydettävä ja otettava työkalut käyttöön itsenäisesti, mikä johti lähestymistavan muuttamiseen.</li>
<li>Virheiden, kuten inkrementaalisen rakentamisen laiminlyönnin ja varhaisen palautteen huomiotta jättämisen, vuoksi heidän oli suljettava CI (Continuous Integration) -komponenttinsa, mikä kuvastaa käyttäjäpalautteen ja inkrementaalisen kehityksen merkitystä teknisen tuotteen lanseerauksessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481513">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään jatkuvaan integrointiin (CI) liittyviin haasteisiin ja tärkeimpiin näkökohtiin, kuten Earthly-nimisen yrityksen epäonnistumiseen.</li>
<li>Avoimen lähdekoodin CI/CD-alustojen, kuten GitLabin, GitHubin ja Azure DevOpsin, ominaisuuksia ja käytettävyyttä verrataan, ja esiin nostetaan muun muassa välimuistitallennusta rakentamisjärjestelmissä, CI-prosessin palautetta ja uudelleenrakentamista koskevaa päätöksentekoa.</li>
<li>Yksimielisyys on jakautunut, ja siinä korostetaan CI/CD-järjestelmien erityisominaisuuksien ja yksinkertaisuuden välistä tärkeää tasapainoa. Keskustelussa pohditaan myös mainonnan, demojen ja luottamuksen rakentamisen tehokkuutta uusien kehittäjätyökalujen edistämisessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.unity.com/news/plan-pricing-and-packaging-updates">Unity-pakettien hinnoittelu- ja pakkauspäivitykset</a></h2>
<ul>
<li>Unity Technologies muuttaa Unity-ohjelmistonsa hinnoittelua ja pakkausta 1. tammikuuta 2024 alkaen. Päivityksiin sisältyy uusi Unity Runtime Fee, joka perustuu peliasennuksiin ja jota sovelletaan vain peleihin, jotka saavuttavat tietyt liikevaihto- ja asennusarvot.</li>
<li>Unity parantaa tilauspakettejaan lisäominaisuuksilla, kuten pilvipohjaisella asset-tallennuksella, Unity DevOps -työkaluilla ja tekoälyllä ajonaikana, ilman että kustannukset nousevat. Vaikuttaa myös siltä, että Unity Personal pysyy kaikkien käyttäjien saatavilla riippumatta heidän tulonlähteistään.</li>
<li>Marraskuuhun mennessä uusia työkaluja ja palveluita lisätään Unityn tilaussuunnitelmiin ilman, että paikkojen hinnat nousevat. Unity Plus poistuu asteittain uusilta tilaajilta, mutta nykyisillä tilaajilla on kuitenkin mahdollisuus päivittää Unity Pro -palveluun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481344">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pelinkehitysalusta Unity on tehnyt päivityksiä hinnoitteluunsa ja pakkauksiinsa sekä ottanut käyttöön uusia DRM-vaatimuksia (Digital Rights Management), mikä on herättänyt huolta kehittäjien keskuudessa.</li>
<li>Kehittäjien reaktiot hinnoittelu- ja maksumuutoksiin ovat olleet vaihtelevia, ja jotkut ovat harkinneet siirtymistä vaihtoehtoisille alustoille, kuten Godotiin, mikä saattaisi mahdollisesti vieraannuttaa Unityn riippumattomien kehittäjien joukon.</li>
<li>Kirjoituksessa vertaillaan myös Unity- ja Unreal-pelimoottoreita ja käsitellään niiden etuja ja haittoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/09/from-zero-to-one-hundred-in-0-956-seconds.html">Uusi maailmanennätys sähköisellä kilpa-autolla: 0-100 0,956 sekunnissa.</a></h2>
<ul>
<li>ETH Zürichin ja Luzernin ammattikorkeakoulun opiskelijat ovat tehneet uuden sähköauton kiihdytyksen maailmanennätyksen käsin rakennetulla kilpa-autollaan, mythenillä.</li>
<li>Auto kiihtyi 12,3 metrin matkalla 0-100 km/h 0,956 sekunnissa, mikä ylittää aiemman ennätyksen yli kolmanneksella.</li>
<li>Opiskelijat kehittivät ja optimoivat auton komponentit painon ja vetovoiman kannalta, ja Academic Motorsports Club Zurich (AMZ) on jo kolmannen kerran pitänyt hallussaan tätä sähköautojen kiihdytyksen maailmanennätystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482517">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään monenlaisia sähköajoneuvoihin liittyviä aiheita, kuten sähköisiä kilpa-autoja, aerodynamiikkaa, napamoottoreita, ahtimia, sähköisiä go-kartteja, Teslan kiihdytystä ja sähköautojen suorituskykyä.</li>
<li>Keskustelujen kohokohtia ovat muun muassa kiihdytysennätyksiä koskevat pohdinnat, sähkömoottoreiden edut, suorituskykyisten autojen muuttuvat painopisteet, tulevaisuuden vertailukohteet ja standardit sekä turvallisuuskysymykset.</li>
<li>Näissä keskusteluissa korostetaan sähköajoneuvojen kehitystä ja kasvua, mikä on merkki niiden kasvavasta merkityksestä ja näkyvyydestä autoteollisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20230911-00/?p=108749">Mikä tahansa riittävän kehittynyt asennuksenpoisto-ohjelma on erottamaton haittaohjelmasta.</a></h2>
<ul>
<li>Postauksessa korostetaan Explorerin kaatumisia, jotka johtuvat poisto-ohjelman kiertotekniikan käytöstä.</li>
<li>Kirjoittaja ei kannusta käyttämään kiertotietä ja koodin injektointia ohjelmistokehityksessä ja ehdottaa vaihtoehtoisia menetelmiä tiedostojen poistamiseen ja siivoamiseen Windows-järjestelmässä.</li>
<li>Lisäksi käsitellään Windows Script Hostin kutsumiseen liittyviä mahdollisia ongelmia ja suositellaan erilaisia taktiikoita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37491862">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään monenlaisia aiheita, kuten ohjelmien poistamista, ohjelmistovirheitä, HTA:n ja JScriptin toimintaa Windowsissa sekä asennusjärjestelmiin liittyviä ongelmia.</li>
<li>Eri käyttöjärjestelmistä, niiden ominaisuuksista, ongelmista, rajoituksista ja mahdollisista ratkaisuista keskustellaan perusteellisesti.</li>
<li>Lisäksi käsitellään erityisiä aiheita, kuten Linux-ajurin asennusohjelman vikaa, Windowsin rajoituksia suoritettavien tiedostojen poistamisessa ja tiedostojen hallintaa eri käyttöjärjestelmissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Ruotsi tuo lisää kirjoja ja käsialaa takaisin teknologiavaltaisiin kouluihinsa.</a></h2>
<ul>
<li>Ruotsissa ollaan siirtymässä pois digitaalisuuteen keskittyvästä opetuksesta kohti perinteisiä opetusmenetelmiä, kuten paperikirjoja ja käsin kirjoittamista, koska ollaan huolissaan ruutuajasta ja lukutaidon heikkenemisestä.</li>
<li>Vaikka Unesco kannattaakin teknologian oikeanlaista yhdistämistä koulutukseen, se korostaa henkilökohtaisen, opettajajohtoisen oppimisen elintärkeää roolia.</li>
<li>Muutos Ruotsin lähestymistavassa saattaa olla myös poliittisesti ja ideologisesti motivoitunut, kun taas muut maat, kuten Saksa, ovat jäljessä koulutuksen digitalisoinnissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37479472">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy pääasiassa teknologian rooliin ja vaikutukseen opetuksessa, ja jotkut ovat huolissaan siitä, että se häiritsee syvällistä oppimista, ja kannattavat rajoitetusti toimivia laitteita.</li>
<li>Osallistujat korostavat myös perinteisten oppimismenetelmien, kuten käsinkirjoittamisen ja kirjojen, sekä hyvän ravitsemuksen ja fyysisen hyvinvoinnin merkitystä kognitiivisten toimintojen parantamiseksi.</li>
<li>Merkittävässä osassa keskustelua tarkastellaan käsinkirjoituksen merkitystä ja etuja digitaaliaikakaudella, mikä heijastelee monenlaisia näkemyksiä teknologiasta ja oppimisstrategioista koulutuksessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482216">Miksi Google sijoittaa aidon Python-dokumentaation sisältöfarmien alapuolelle?</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja on huolissaan virallisen Python-dokumentaation sijoittumisesta Google-hauissa, sillä se näkyy alempana kuin sivustot kuten GeeksforGeeks, W3Schools ja Tutorialspoint.</li>
<li>Nämä muut sivustot, joita kutsutaan sisältöfarmeiksi, tuottavat kirjoittajan mielestä heikkolaatuista materiaalia verrattuna viralliseen Python-dokumentaatioon.</li>
<li>Kirjoituksessa kyseenalaistetaan Googlen algoritmisen valinnan uskottavuus ja luotettavuus, kun se asettaa nämä sisältöfarmit etusijalle aitojen tietolähteiden sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482216">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät ovat tyytymättömiä Googlen hakutuloksiin Python-dokumentaation osalta, sillä sisältöfarmit sijoittuvat usein virallisia lähteitä korkeammalle, ja niitä pidetään vähemmän käyttäjäystävällisinä ja liioitellun yksityiskohtaisina.</li>
<li>Keskustelua käydään siitä, pitäisikö Googlen muokata algoritmiaan siten, että se priorisoi käyttäjien suosimia sivustoja, vai pitäisikö sen säilyttää nykyinen algoritmi, jossa otetaan huomioon käyttäjien klikkausten kaltaiset tekijät, mikä korostaa Googlen liiketoimintamallin kamppailua käyttäjien mieltymysten ja mainostulojen välillä.</li>
<li>Ratkaisuehdotuksia ovat muun muassa vaihtoehtoisten hakukoneiden käyttö, tarkennetut hakutekniikat ja laadukkaan sisällön asettaminen etusijalle sisältöfarmien tai mainoksia täynnä olevien verkkosivustojen sijaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-unveils-iphone-15-pro-and-iphone-15-pro-max/">Apple iPhone 15 Pro ja iPhone 15 Pro Max</a></h2>
<ul>
<li>Apple esitteli uusimmat iPhone-mallit, iPhone 15 Pro ja iPhone 15 Pro Max, joissa on titaaninen muotoilu, edistykselliset kameraominaisuudet ja uusi A17 Pro -järjestelmäpiiri, joka parantaa suorituskykyä.</li>
<li>Ennakkotilattavissa 15. syyskuuta ja virallisesti 22. syyskuuta julkaistavissa iPhoneissa on päivitetyt video-ominaisuudet ja parannettu langaton suorituskyky.</li>
<li>Apple esitteli myös Apple Watch Ultra 2 -älykellon ja korosti jatkuvaa pyrkimystään kestävään kehitykseen hiilineutraalien tuotteiden avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37485271">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelut kattavat useita näkökulmia pelaamiseen Applen laitteilla, iPhone 15 Pron ja iPhone 15 Pro Maxin mahdollisuuksista aina ilmaispeleihin ja mikrotransaktioihin liittyviin huolenaiheisiin.</li>
<li>Huolestuttavia ovat myös mobiilipelien laadun heikkeneminen, Applen pelialoitteet, sen lähestymistapa pelaamiseen ja iPhone-pelien rajoitukset.</li>
<li>Steamin mahdollinen tulo iOS-markkinoille on kiehtonut monia, ja mielipiteet ovat vaihdelleet skeptisyydestä optimismiin Applen vaikutuksesta peliteollisuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sony-semicon.com/en/news/2023/2023090701.html">Sony kehittää sähkömagneettisen aallon melusta energiaa keräävän moduulin</a></h2>
<ul>
<li>Sony Semiconductor Solutions on kehittänyt energiaa keräävän moduulin, joka pystyy muuntamaan sähkömagneettisen aallon kohinan virraksi ja tarjoamaan vakaan syötön pienitehoisille IoT-antureille ja viestintälaitteille.</li>
<li>Moduuli on suunniteltu pienikokoiseksi, jotta se voidaan asentaa helposti, ja sitä voidaan käyttää monenlaisissa sovelluksissa, ja se voi myös havaita muutokset korjatussa jännitteessä laitteen tilan tunnistamiseksi.</li>
<li>Tarkoituksena on käyttää tätä huipputeknologiaa kestävän esineiden internet-yhteiskunnan rakentamiseen hyödyntämällä tehokkaasti erilaisten elektronisten laitteiden tuottamaa jatkuvaa sähkömagneettista aaltohäiriötä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480512">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sony on kehittänyt uuden teknologian, jonka tarkoituksena on tuottaa sähköä ottamalla energiaa sähkömagneettisesta kohinasta.</li>
<li>Tämä tekniikka on suunnattu matalaenergialaitteiden virransyöttöön, ja se on mukautettavissa ja sovellettavissa monenlaisiin käyttötarkoituksiin, erityisesti sellaisiin, jotka eivät vaadi jatkuvaa yhteyttä.</li>
<li>Sonyn ratkaisun innovaatio piilee sen yksinkertaisuudessa ja kompaktissa muodossa, mikä tekee siitä ihanteellisen käytettäväksi esineiden internetin (IoT) laitteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makelinux.github.io/kernel/map/">Linux-ytimen interaktiivinen kartta</a></h2>
<ul>
<li>Tiivistelmässä käsitellään Linux-ytimen eri komponentteja ja toimintoja, kuten virtuaalimuistia, säikeitä, prosesseja, tallennuslaitteita, verkkoja, tiedostojärjestelmiä, laiteajureita, keskeytyksiä ja järjestelmäkutsuja.</li>
<li>Siinä kiinnitetään huomiota tiettyihin ytimen ajureihin ja osajärjestelmiin, kuten HID-luokan ajureihin, verkkolaiteajureihin ja tallennusajureihin, ja korostetaan niiden merkitystä.</li>
<li>Lisäksi mainitaan ytimen versio, core 5.1, sekä viittaus Linux-ytimen karttaan, jossa selitetään järjestelmän toiminnot, kerrokset, rajapinnat ja laitteistokäyttö.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37490623">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa on esitetty Linux-ytimen interaktiivinen kartta, joka visualisoi sen rakennetta ja elementtejä.</li>
<li>Kartta, joka on luotu SVG:llä ja jossa on näppäimistöohjaus navigointia varten, on saanut kiitosta tarkkuudestaan ja hyödyllisyydestään, vaikka jotkut käyttäjät ovat ehdottaneet parannuksia.</li>
<li>Karttaa päivitetään säännöllisesti, ja se sisältää linkkejä muihin Linux-ytimeen liittyviin karttoihin samalla verkkosivustolla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/danhockenmaier/status/1701608618087571787">Tapa, jolla Jensen Huang johtaa Nvidiaa: 40 suoraa raportoijaa, ei 1:1:tä</a></h2>
<ul>
<li>Nvidian toimitusjohtaja Jensen Huang ylläpitää ainutlaatuista johtamistyyliä, jossa hän suosii litteää organisaatiorakennetta ja valtaistamista perinteisten hierarkkisten menetelmien sijaan.</li>
<li>Huang pitää parempana, että kaikki keskustelut ja päätökset tehdään ryhmässä, jolloin korostuu kollektiivinen osallistuminen.</li>
<li>Vaikka Huang on toimitusjohtaja, hän pidättäytyy antamasta uraneuvontaa työntekijöilleen, mikä saattaa olla osa hänen ainutlaatuista johtamistapaansa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37486882">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään useita aiheita, kuten 1:1-kokousten hyviä ja huonoja puolia, yrityksen viestintädynamiikkaa, itsetuntemuksen merkitystä, palautetaitoja ja tietoon perustuvaa johtamista.</li>
<li>Nvidiaan viitataan yksikkönä, joka edistää kollektiivista vastuuvelvollisuutta ja avoimuutta eikä suosi 1:1-kokouksia.</li>
<li>Asiasta ollaan eri mieltä: jotkut ylistävät 1:1-kokousten tehokkuutta, kun taas toiset kyseenalaistavat niiden hyödyllisyyden ja ehdottavat erilaisia viestintästrategioita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cointelegraph.com/news/vitalik-buterin-reveals-x-account-hack-was-caused-by-sim-swap-attack">Vitalik Buterin paljastaa, että X-tilin hakkerointi johtui SIM-vaihtohyökkäyksestä.</a></h2>
<ul>
<li>Ethereumin toinen perustaja Vitalik Buterin paljasti, että hänen Twitter-tilinsä oli vaarantunut SIM-vaihtohyökkäyksen vuoksi, jossa tekijä sai haltuunsa hänen T-Mobile-tilinsä.</li>
<li>Buterin varoitti, että puhelinnumerot eivät ole turvallisia salasanojen nollaamisessa, ja kehotti käyttäjiä irrottamaan yhteystietonumeronsa Twitter-tileistä.</li>
<li>Muualla kryptomaailmassa Bitget, kryptojohdannaisalusta, on ilmoittanut uudesta 100 miljoonan dollarin rahastosta laajentaakseen ekosysteemiään ja tukeakseen alueellisia pörssejä, tiedotusvälineitä ja analytiikkayrityksiä, joiden tavoitteena on monipuolistaa palveluita ja vahvistaa natiivia kryptoekosysteemiä maailmanlaajuisille käyttäjille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37479774">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään erilaisia tietoturva-aukkoja esimerkiksi Google-tilien ja Android-sovellusten alalla, luottamusta heikentäviä tekijöitä, ideologista kaappausta ja kryptovaluuttojen käyttäjien kohtaamia haasteita.</li>
<li>Pysyviä teemoja ovat muun muassa tekstiviestipohjaisen 2FA:n heikkoutta koskeva kritiikki, SIM-korttien vaihtohyökkäysten kasvava uhka ja kiireellinen tarve vahvempiin tunnistusjärjestelmiin.</li>
<li>Muita keskeisiä kohtia ovat 2FA:n varmuuskopiointikoodit, T-Mobilen sisäiset työkalut ja Twitterin salasanan palautusprotokolla, mikä viittaa mahdollisiin turvallisuusongelmiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://til.simonwillison.net/django/building-a-blog-in-django">Muistiinpanoja blogin rakentamisesta Djangolla</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoituksessa annetaan vaiheittainen opas blogin rakentamiseen Djangon avulla ja PostgreSQL:n avulla tilien, tiimien ja laskutuksen hallintaan.</li>
<li>Siinä selitetään blogin pääpiirteet, kuten Djangossa käytettävät mallit, näkymät ja URL-osoitteiden asetukset, Atom-syöte, sosiaalisen median kortit ja testauksen suorittaminen.</li>
<li>Blogi, joka on rakennettu näiden prosessien avulla, on nähtävissä linkin takaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482220">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa korostetaan Djangon etuja perus-CRUD-sovelluksissa ja staattisten sivustojen luomisessa sekä Djangolla luotujen monimutkaisten sovellusten esimerkkejä.</li>
<li>Käyttäjät suhtautuvat myönteisesti Djangoon ja sen kykyihin web-kehityksessä, mutta tunnustavat myös staattisten sivustogeneraattoreiden edut. He keskustelevat Djangon kaltaisten kehysten ja staattisten sivustojen käytön välisistä kompromisseista.</li>
<li>Blogeissa käydään keskustelua dynaamisesti luotujen sivujen tai staattisten sivujen käytöstä - molempien lähestymistapojen puolesta on esitetty argumentteja - ja mainintoja WordPressin suorituskykyongelmista. Myös muista työkaluista ja palveluista, kuten GitHub-toiminnoista, Digital Oceanista ja CMS-vaihtoehdoista, kuten Wagtailista, keskustellaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamedeveloper.com/business/the-death-of-unity">Yhtenäisyyden kuolema</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja arvioi kriittisesti Unityä, tunnettua pelimoottoria, ja huomauttaa, että laatu on heikentynyt ja että uudet liiketoimintamallit vaikuttavat haitallisesti kehittäjiin.</li>
<li>Unityn ominaisuuksien väheneminen, jatkuvat vakausongelmat ja uusi hintarakenne lisäävät kehittäjien kustannuksia; näiden muutosten ennustetaan iskevän eniten indie- ja pienkehittäjiin.</li>
<li>Kirjoittaja toteaa, että Unityn toimet voivat rajoittaa innovointia, vähentää kolmansien osapuolten tarjontaa ja mahdollisesti karkottaa käyttäjiä heidän tuotteestaan, mikä viittaa lyhytnäköiseen lähestymistapaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37486431">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa ilmaistaan huoli Unityn uudesta hinnoittelumallista ja spekuloidaan, että se voisi vaikuttaa negatiivisesti kehittäjiin ja Unityyn itseensä.</li>
<li>Keskustelussa ehdotetaan vaihtoehtoja Unitylle, kuten Unreal Engineä ja Godotia, ja keskustellaan Unityn ja pelinkehitysalan tulevaisuudesta.</li>
<li>Tekstissä korostetaan pelisuunnittelun ja saavutettavuuden merkitystä pelimoottorin valinnan edelle ja tarkastellaan laitteistorajoitusten ja kehitysajan merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://godotengine.org/article/godot-developer-fund/">Uuden Godotin kehitysrahasto</a></h2>
<ul>
<li>Godot Engine on perustanut Godot Development Fund -rahaston, jonka tavoitteena on saada jatkuvaa rahoitusta ja turvata hankkeen tulevaisuus.</li>
<li>Tämän rahaston tarkoituksena on palkata lisää kehittäjiä ja päivittää moottoria, ja kaikki lahjoitukset tukevat suoraan näitä parannuksia. Näin vähennetään riippuvuutta yritysten kertaluonteisista avustuksista ja keskitytään yhteisön tarpeisiin.</li>
<li>Kehittäjät ovat tietoisia yhteisön tuen merkityksestä ja kannustavat jakamaan rahaston linkkiä, jotta rahaston vaikutusala laajenisi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481872">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Godot-pelimoottori on perustanut uuden kehitysrahaston, jolla pyritään tukemaan sen jatkuvaa kehitystä.</li>
<li>Käyttäjät esittävät erilaisia näkemyksiä Godotin asemasta Unityyn nähden, ja jotkut kannattavat parempaa C#-tukea, kun taas toiset suosivat GDScriptiä.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään muun muassa avoimen lähdekoodin kehityksen etuja, pienten avoimen lähdekoodin tiimien kokemia esteitä, Unityn viimeisimpiä hinnanmuutoksia ja niiden mahdollisia vaikutuksia Godotin varoihin ja maineeseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thepalindrome.org/p/how-large-that-number-in-the-law">Kuinka suuri tuo luku on suurten lukujen lain mukaan?</a></h2>
<ul>
<li>Tässä artikkelissa käsitellään suurten lukujen lain matemaattista periaatetta ja sen käytännön sovelluksia ja todetaan, että otoksen keskiarvo vastaa odotettua arvoa otoskoon kasvaessa.</li>
<li>Kappaleessa korostetaan, että konvergenssinopeus riippuu otoksen varianssista eli datapisteiden hajonnasta niiden keskiarvosta.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan nopanheittoon ja arpajaisiin liittyvien todellisten esimerkkien avulla, että suurten lukujen lakia sovellettaessa on ymmärrettävä varianssia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480561">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tutustutaan perusteellisesti tilastollisen analyysin aiheisiin keskittyen p-arvojen tulkintaan, suurten lukujen lain soveltamiseen ja jakaumapoikkeamien arviointiin.</li>
<li>Teoksessa korostetaan, että on tärkeää auttaa tiedeyhteisöä ymmärtämään paremmin tilastoja ja parantamaan tulosten analysointia ja esittämistä.</li>
<li>Siinä korostetaan, että on tarpeen ottaa huomioon tutkittavan ilmiön erityispiirteet ja asianmukainen otoskoko, ja tuodaan esiin tiettyjä epäjohdonmukaisuuksia tietojen esittämisessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://resobscura.substack.com/p/simulating-history-with-chatgpt">Historian simulointi ChatGPT:n avulla</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan ChatGPT:n kaltaisten suurten kielimallien (LLM) innovatiivista käyttöä opetuksen apuvälineenä historian tunneilla ja tuodaan esiin niiden mahdollisuudet edistää humanistista opetusta.</li>
<li>Huolta herättävät huijausmahdollisuudet ja historiallisen tarkkuuden varmistaminen näitä malleja käytettäessä.</li>
<li>Kirjoittaja antaa esimerkin ChatGPT:n käytöstä keskiajan historian simulaatiotehtävässä keskiajan historian tunnilla, jossa oppilaiden sitoutuminen oli suurta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480155">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan ChatGPT:n mahdollisia sovellusmahdollisuuksia historiallisten ympäristöjen simuloinnissa opetuskäyttöön ja pelien ja simulaatioiden sisällyttämisessä siirrettävien taitojen opettamiseen.</li>
<li>Siinä käsitellään erilaisten uskonnollisten instituutioiden, kuten temppelien, kirkkojen ja moskeijoiden, eroja ja taloudellisia näkökohtia keskittyen uskonnon monimutkaisuuteen.</li>
<li>Siinä korostetaan huolta kielimallien puolueellisuudesta, kriittisen ajattelun taitojen tarpeellisuudesta ja esitetään eettinen kysymys älykkäiden koneiden kehittämisestä viittaamalla Macyn kybernetiikkakonferenssiin ja tapaukseen, jossa apina oli osallisena.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thesun.co.uk/news/23911027/mystery-blue-lights-morocco-earthquake/">&#39;Sinisiä valoja&#39; välähtää taivaalla hetkeä ennen Marokon maanjäristystä</a></h2>
<ul>
<li>Marokossa havaittiin ennen tuhoisaa maanjäristystä sinisiä valoja, joita kutsutaan maanjäristysvaloiksi tai EQL-valoiksi, ja samanlaisia tapauksia on havaittu myös Turkissa, Japanissa, Kiinassa, Italiassa ja Meksikossa.</li>
<li>EQL-ilmiöiden syytä ei ole vielä selvitetty, vaikka jotkut tutkijat arvelevat, että ne voivat liittyä litosfäärilaattojen siirtymisestä vapautuvaan energiaan.</li>
<li>Marokon maanjäristys, jonka voimakkuus oli 7,2 magnitudia, aiheutti huomattavia vahinkoja ja 2 900 ihmishenkeä. Avustus- ja pelastustoimet ovat parhaillaan käynnissä, ja myös matkailijat osallistuvat niihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484352">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ennen Marokon maanjäristystä havaitut siniset valot johtuivat pikemminkin sähkölinjojen tai muuntajien vioista kuin luonnonilmiöstä.</li>
<li>Todennäköisiä syitä näille valoille voivat olla sähköjohtojen oikosulku, joka johtuu järistystärinästä, tai kallioiden pietsosähköinen vaikutus.</li>
<li>Postaus korostaa medialukutaidon ja varmennettujen tietolähteiden käytön välttämättömyyttä, sillä tiettyjen uutislähteiden, erityisesti iltapäivälehtien, luotettavuus asetettiin kyseenalaiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/09/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-12]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/09/19">2023-09-12</a></h1>
<h2><a href="https://marhamilresearch4.blob.core.windows.net/gutenberg-public/Website/index.html">Project Gutenbergin avoin äänikirjakokoelma</a></h2>
<ul>
<li>Project Gutenberg ja Microsoft kehittävät yhteistyössä suuren kokoelman ilmaisia, avoimia äänikirjoja, joissa käytetään kehittynyttä neuraalista tekstistä puheeksi -teknologiaa.</li>
<li>Hankkeen motiivina on demokratisoida korkealaatuisten äänikirjojen saatavuus ja edistää kirjallisuuden saavutettavuutta.</li>
<li>Joissakin äänikirjoissa saattaa kuitenkin esiintyä virheitä, loukkaavaa kieltä tai sopimatonta sisältöä, jotka eivät vastaa yhteistyötahojen näkemyksiä. Käyttäjät voivat ilmoittaa näistä ongelmista määritellyn linkin kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466027">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskustelu pyörii äänikirjojen tekoälyn tuottaman äänen ympärillä, ja käyttäjät valittavat tunneilmaisun puutetta ja keskustelevat tekoälyn vaikutuksesta eri teollisuudenaloihin ja yhteiskuntaan.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat näiden äänikirjojen kohtuuhintaisuudesta ja saatavuudesta ja kyseenalaistavat tekoälyn tuottaman äänen laadun, sen mahdollisen markkinaherruuden, ääntämisongelmat ja äänileikkeiden jäsentelyn. He mainitsevat myös vaihtoehtoisia alustoja ilmaisille tai ihmisen lukemille äänikirjoille.</li>
<li>Aiheena on myös tekoälyn käyttö tekstien uudelleenkirjoittamisessa kielenoppijoille ja vaikeaselkoisten kirjojen tekeminen helpommin lähestyttäviksi. Näkemykset vaihtelevat skeptisyydestä siihen, että tekoälyllä on mahdollisuus laajentaa yleisöä, mutta tekoälyn tuottaman sisällön tarkkaa merkitsemistä pidetään parempana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Miksi Visual Basic kuoli?</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja, jolla on lähes kolmen vuosikymmenen kokemus ohjelmistokehityksestä, on sitä mieltä, että mikään tekniikka ei vastaa nykyään sitä kehityskokemusta, jonka Visual Basic tarjosi 1990-luvulla.</li>
<li>Ne ilmaisevat huolensa Microsoftin päätöksestä luopua Visual Basicista ja siitä, että sille ei ilmeisesti ole sopivaa seuraajaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään Visual Basicin (VB) ja VB.NETin suosion laskua, joka johtuu muun muassa Microsoftin keskittymisestä .NET:iin ja verkkoteknologioiden yleistymisestä.</li>
<li>Siinä tarkastellaan VB.NET-ohjelmoinnin rajoituksia ja haasteita, VB6:sta VB.NETiin siirtymisen esteitä sekä ilmaisuvoimaisemman kielen ja kehittyneiden toimintojen kysyntää.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös aiheita, kuten Microsoft Accessin suosion hiipumista, sen vaihtoehtojen etsimistä, Excelin käytön hyviä ja huonoja puolia sekä vertailevaa analyysia vanhempien tekniikoiden, kuten VB:n, ja nykyaikaisten työkalujen, kuten Reactin ja Power Appsin, välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://renegadeotter.com/2023/09/10/death-by-a-thousand-microservices.html">Kuolema tuhannen mikropalvelun kautta</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa kyseenalaistetaan mikropalveluiden tarpeellisuus skaalautuvuuden kannalta ja todetaan, että menestyvät yritykset ovat pärjänneet yksinkertaisemmilla järjestelmillä.</li>
<li>Siinä tuodaan esiin mikropalvelujen tuomat haasteet, kuten koodin päällekkäisyys ja kehittäjien tuottavuuden väheneminen.</li>
<li>Artikkelissa ehdotetaan, että aloitetaan monoliittisesta arkkitehtuurista tai monoliitin ja haarapalvelujen yhdistelmästä, mikä viittaa alan siirtymiseen pois mikropalveluista kohti käytännöllisempiä ratkaisuja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37477095">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa pohditaan mikropalveluiden hyödyntämisen etuja ja haittoja ohjelmistokehityksessä ja keskustellaan ylimääräisestä suunnittelun yleiskustannuksista ja suurten tietokantojen hallinnan monimutkaisuudesta.</li>
<li>Se korostaa hajautettujen mikropalveluiden vianmääritykseen ja ylläpitoon liittyviä ongelmia sekä huolenaiheita siitä, että kokemattomat insinöörit saattavat ajaa tätä suuntausta ansioluettelon täydentämiseksi.</li>
<li>Foorumissa esitellään erilaisia näkemyksiä mikropalveluiden ja monoliittisten järjestelmien käytöstä ja korostetaan, että päätösten tulisi perustua organisaation erityistarpeisiin ja tunnustaa molempien arkkitehtuurityylien kompromissit ja haasteet.</li>
</ul>
<h2><a href="http://phylactery.org/antimirov/">Laske minkä tahansa kahden regexin erotus ja leikkauspiste.</a></h2>
<ul>
<li>Annetut säännölliset lausekkeet sisältävät ominaisuuksia, kuten ketjuttaminen, vuorottelu ja kleene-tähti, mutta niistä puuttuvat kehittyneet ominaisuudet, kuten ankkurit, nollaleveät väitteet ja takaviittaukset.</li>
<li>Jos haluat lisätietoja näistä ilmauksista, tiivistelmässä suositellaan tutustumista tiettyyn verkkosivustoon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470285">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa perehdytään useisiin teknisiin aiheisiin, kuten merkkijonoluokkahierarkioihin, Haskellin tagged union -tyyppeihin ja lineaarialgebran rooliin käytännön sovelluksissa.</li>
<li>Siinä tarkastellaan säännöllisten lausekkeiden käyttöön liittyviä haasteita ja monimutkaisuuksia, mukaan lukien IP-suodattimen (Internet Protocol) määrittäminen RegExin avulla.</li>
<li>Siinä käsitellään loogisten tehtävien toteuttamista matalan tason johtajien (LLM) avulla ja käsitellään keinotekoisen yleisen älykkyyden (AGI) saavuttamisen käsitettä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antimatter15.com/splat/">Reaaliaikainen 3D Gaussin roiskiminen WebGL:ssä</a></h2>
<ul>
<li>Tekstissä käsitellään 3D-näkymää, joka käyttää WebGL:ää käyttöliittymän renderöintiin. Tämä katseluohjelma tukee navigointia hiiren tai nuolinäppäinten avulla.</li>
<li>Se toimii 22 kuvan sekuntinopeudella (fps), mikä tarkoittaa sujuvaa suorituskykyä ja reaaliaikaista käyttäjävuorovaikutusta.</li>
<li>Kevin Kwok on julkaissut tämän 3D-näkymän lähdekoodin Githubissa, jossa kehittäjät lataavat ja jakavat ohjelmistoprojektejaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470611">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa esitellään WebGL-pohjainen reaaliaikainen 3D Gaussin splatting -tekniikka, jossa käsitellään ohjausjärjestelmään, terävien reunojen esittämiseen ja ellipsoidiprojektioon liittyviä haasteita.</li>
<li>Gaussin splatting on renderöintitekniikka, jossa käytetään värillisiä muotoja, jotka on optimoitu tietyille katseluetäisyyksille. Siitä on hyötyä proseduraalisessa tai generoidussa sisällössä, mutta se on rajallinen dynaamisissa kohtauksissa.</li>
<li>Keskustelua käydään siitä, mitä hyötyä olisi, jos tähän renderöintitekniikkaan sisällytettäisiin sfääriset harmoniset piirteet, joita käytetään yleisesti järjestelmissä, kuten savussa, tulessa, pilvissä ja virtaavassa vedessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/lauriewired/status/1700982575291142594">Tämän lauseen SHA256 alkaa seuraavasti: yksi, kahdeksan, kaksi, a, seitsemän, c ja yhdeksän.</a></h2>
<ul>
<li>LaurieWiredin twiitti 10. syyskuuta 2023 antaa tietyn lauseen SHA256-hashin alkavat aakkosnumeeriset merkit.</li>
<li>SHA256 viittaa tietyntyyppiseen kryptografiseen hash-funktioon. Sitä käytetään yleisesti tietojen eheyden todentamiseen tuottamalla yksilöllinen, kiinteäkokoinen 256-bittinen (32 tavun) hash-funktio.</li>
<li>Annetut aakkosnumeeriset merkit ovat tämän yksilöllisen hashin alkusegmentti, joka on luotu tietystä lauseesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465086">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tekstissä korostetaan sellaisen lauseen löytymistä, jolla on ainutlaatuinen SHA256-hash, mikä herättää keskustelua törmäystodennäköisyydestä ja tavoista löytää vastaavia törmäyksiä.</li>
<li>Siinä selvitetään törmäysten löytämisen vaikeutta SHA256-hasheissa ja selitetään hash-koon ja törmäysvaikeuksien välinen yhteys sekä tekniikoita hakuavaruuden laajentamiseksi.</li>
<li>Keskustelua käydään hash-funktioiden itsereferenssiominaisuudesta, sen vaikutuksista ja sen yhteydestä Bitcoin-louhintaan. Lisäksi mainitaan SSL:ään, allekirjoitukseen ja Bitcoiniin liittyvien hashien raa&#39;an pakottamisen mahdolliset riskit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.energy/@Sustainable2050/111039159882536261">Saksassa 27 ihmistä on &quot;ennaltaehkäisevässä pidätyksessä&quot;, koska he saattavat järjestää ilmastomielenosoituksia.</a></h2>
<ul>
<li>Mastodon.energy on ammattilaisille ja akateemisille tahoille räätälöity palvelin, joka keskittyy keskusteluihin energiamurrosaloitteista, mukaan lukien politiikka, infrastruktuuri, teknologia, journalismi ja tiede.</li>
<li>Foorumin viimeaikaisissa keskusteluissa on käsitelty Baijerissa Saksassa toimivien ilmastoaktivistien ennaltaehkäisevää pidättämistä, koska he saattavat osoittaa mieltään Münchenissä järjestettävillä autoteollisuuden IAA-messuilla.</li>
<li>Palvelimen jäsenet ovat kritisoineet pidätystä, joka voi kestää jopa 60 päivää, ja vetäneet sitä rinnastuksia vastaaviin tapauksiin muissa maissa ja pitäneet sitä yrityksenä kriminalisoida ilmastoaktivismi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471048">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Postauksessa käsitellään eri aiheita, kuten sitä, että Saksassa on vangittu henkilöitä, jotka ovat osallistuneet ilmastomielenosoituksiin.</li>
<li>Siinä tuodaan esiin myös keskustelut häiritsevien mielenosoitusten tehokkuudesta ja hyväksyttävyydestä sekä huolet poliisin priorisoinnista ja mahdollisesta vallan väärinkäytöstä.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan muun muassa työllistämiskäytännöistä, sukupolvien välisestä varallisuudesta, asunnon omistamisesta sekä ennaltaehkäisevästä vangitsemisesta ja oikeudenkäyntien viivästymisestä ilmastonmuutosaktivismin yhteydessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/09/11/right-data-ownership-big-tech-google-meta-competition/">Oikeus tietojen omistusoikeuteen on ainoa keino vastustaa Big Tech -yrityksiä.</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään teknologiajättien kasvavaa valtaa ja annetaan ymmärtää, että niistä on tullut kansallisvaltioita vaikutusvaltaisempia poliittisen asialistan määrittelyssä.</li>
<li>Kirjoittaja väittää, että hallitusten harjoittama kilpailun valvonta on ollut suurelta osin tehotonta näiden teknologiajättien määräävän aseman valvomiseksi.</li>
<li>Ehdotetaan, että tietojen omistusoikeuksien varmistaminen voisi olla ainoa tehokas keino torjua Big Techin vaikutusvaltaa ja että kapitalismikokeilut saattaisivat olla tarpeen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465972">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelin keskeiset keskustelunaiheet liittyvät tietojen omistajuuden merkitykseen, yksityisyyden suojaan liittyviin huolenaiheisiin ja suurten teknologiayritysten vaikutukseen.</li>
<li>Huolta herättävät henkilötietojen yksilöllisen valvonnan puute, yritysten monopolistiset käytännöt sekä tietojen kasautumisen ja väärinkäytön mahdolliset vaarat.</li>
<li>Suosituksiin sisältyy oikeudellisten puitteiden kehittäminen, teknologiajättien sääntely ja avoimuuden lisääminen sekä käyttäjien tietojen valvonta, ja niissä tunnustetaan tarve parantaa tiedonkeruu- ja yksityisyydensuojamekanismeja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ucsb.edu/2023/021198/wifi-can-read-through-walls">WiFi voi lukea seinien läpi</a></h2>
<ul>
<li>Kalifornian yliopiston tutkijat Santa Barbarassa ovat kehittäneet tekniikan, joka kuvaa liikkumattomia kohteita, kuten englannin aakkosia seinien läpi, WiFi-signaalien avulla.</li>
<li>Tekniikka hyödyntää geometrista diffraktioteoriaa ja Kellerin kartioita kohteen reunojen jäljittämiseen, mikä takaa korkealaatuisen kuvan.</li>
<li>Ryhmä on testannut tätä teknologiaa perusteellisesti ja on vakuuttunut sen mahdollisuuksista olla edelläkävijä radiotaajuisen (RF) kuvantamisen uusilla tiellä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37469920">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tässä yhteenvedossa käsitellään keskusteluja ja mahdollisia teknologioita, jotka liittyvät 6G-mobiiliverkkoon, Wi-Fi-valvontaan, kantaviin rakenteisiin ja kohteiden havaitsemiseen Wi-Fi-signaalien avulla.</li>
<li>Yksityisyyden suojaan liittyvät huolenaiheet ja teknologian mahdollinen väärinkäyttö nousevat esiin merkittävinä teemoina näissä keskusteluissa.</li>
<li>Näihin tekniikan aloihin liittyviä futuristisia mahdollisuuksia ja haasteita korostetaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.heart.org/news/high-blood-pressure-while-lying-down-linked-to-higher-risk-of-heart-health-complications">Verenpaine tulisi mitata makuulla: tutkimus</a></h2>
<ul>
<li>American Heart Associationin Hypertension Scientific Sessions 2023 -tapahtumassa esitellyssä uudessa tutkimuksessa yhdistetään korkea verenpaine makuuasennossa lisääntyneeseen sydänsairauksien ja ennenaikaisen kuoleman riskiin.</li>
<li>Tutkimuksessa, johon kerättiin tietoja yli 11 000 aikuiselta, havaittiin, että korkeasta verenpaineesta kärsivillä henkilöillä oli suurimmat riskit joko istuessaan tai maatessaan. Kuitenkin myös niillä, joilla oli korkea verenpaine vain makuuasennossa, riskitasot olivat vertailukelpoisia.</li>
<li>Käytetyn verenpainelääkityksen tyyppi ei vaikuttanut riskitasoon. Tutkijat ehdottavatkin, että verenpaine tulisi mitata selällään makuuasennossa, jotta sydän- ja verisuonitautiriski voitaisiin arvioida tarkemmin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471354">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelut käsittelevät verenpaineen hallintaa ja seurantaa, joihin sisältyy kokemuksia lääkkeistä, elämäntapamuutoksista ja verenpaineen mittaamiseen käytettävistä laitteista.</li>
<li>Osallistujat keskustelevat verenpainemittausten tiheydestä ja tarkkuudesta ja keskustelevat ulkoisista tekijöistä, jotka voivat vaikuttaa näihin lukemiin, kuten stressi ja fyysinen aktiivisuus.</li>
<li>Ammattitaitoisen lääkärin kuulemisen tärkeyttä, verkkokeskusteluissa esiintyvää väärää tietoa ja varovaisuutta ei-lääketieteellisten neuvojen noudattamisessa korostetaan. Esimerkiksi verenpaineen tarkistamisen yhteydessä suositellaan makuulle asettumista henkilöille, joilla on erityisiä riskitekijöitä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/goddard/2023/webb-discovers-methane-carbon-dioxide-in-atmosphere-of-k2-18b/">Webb löysi metaania ja hiilidioksidia K2-18B:n ilmakehästä.</a></h2>
<ul>
<li>NASAn James Webb -avaruusteleskooppi on havainnut metaania ja hiilidioksidia eksoplaneetan K2-18 b ilmakehässä, mikä vahvistaa mahdollisuutta, että tällä planeetalla voi olla vesimeri sen vetypitoisen ilmakehän alla.</li>
<li>Nämä havainnot viittaavat siihen, että K2-18 b:llä voisi mahdollisesti olla elämää, mikä vastaa nykyisiä teorioita, joiden mukaan planeetta on Hycean eksoplaneetta, jota pidetään suotuisana maan ulkopuoliselle elämälle.</li>
<li>Metaanin ja hiilidioksidin lisäksi teleskoopin havainnot viittaavat dimetyylisulfidiin, molekyyliin, jota elämä yleensä tuottaa, mikä vahvistaa entisestään elämän mahdollisuutta K2-18 b:llä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37468342">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>NASAn James Webb -avaruusteleskooppi havaitsi metaania ja hiilidioksidia eksoplaneetan K2-18b ilmakehässä, mikä viittaa mahdollisiin merkkeihin elämästä.</li>
<li>Etäisyys eksoplaneetalle tekee yhteydenpidosta haastavaa, sillä se kestää arviolta 124 vuotta, mikä korostaa tähtienvälisen matkustamisen vaikeuksia ja nykyisten työntövoimajärjestelmien rajoituksia.</li>
<li>Dimetyylisulfidin havaitseminen mainitaan mahdollisena lisämerkkinä elämästä eksoplaneetoilla, vaikka jotkut asiantuntijat suhtautuvat siihen epäilevästi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://911realtime.org:443/">9/11 reaaliajassa</a></h2>
<ul>
<li>Asiakirjassa esitetään yhteenveto syyskuun 11. päivän 2001 tapahtumista, jotka käsittävät lennon 11 viimeisen yhteydenoton lennonjohdon kanssa, koneen törmäykset World Trade Centeriin ja Pentagoniin sekä tornien rakenteellisen romahtamisen.</li>
<li>Se valottaa myös presidentti Bushin reaktioita sekä tiedotusvälineiden tiedotustilaisuuksia ja puheita päivän aikana.</li>
<li>Uusi aloite &quot;9/11 in Realtime&quot;, multimediakokeilu, otetaan käyttöön oppilaiden auttamiseksi ymmärtämään tuon päivän tapahtumia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467077">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tiivistelmiin sisältyy erilaisia keskusteluja ja henkilökohtaisia kokemuksia, jotka liittyvät 11. syyskuuta 2001 tehtyihin iskuihin, ja niihin sisältyy myös suoraan iskuista kärsineiden henkilöiden kertomuksia.</li>
<li>Aiheet vaihtelevat yhteiskuntaan ja kansalaisvapauksiin kohdistuvista pitkän aikavälin vaikutuksista, itsetyytyväisyyttä koskevista keskusteluista, iskuja koskevista spekulaatioista sekä journalismin roolista ja yleisön reaktioista.</li>
<li>Iskujen seurauksina keskustellaan myös Afganistanin ja Irakin hyökkäyksestä, rotujännitteistä, väkivallasta, propagandasta ja Yhdysvaltojen poliittisen ilmapiirin muutoksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.52.0">uBlock-Origin - 1.52.0</a></h2>
<ul>
<li>Tässä kirjoituksessa käsitellään avoimen lähdekoodin uBlock-ohjelmiston uusinta versiota.</li>
<li>Sisällössä on asennusohjeet eri selaimille tämän uuden julkaisun vakaan rakenteen mukauttamiseksi.</li>
<li>Se sisältää kattavan luettelon tähän päivitykseen sisältyvistä korjauksista ja muutoksista, mikä tekee siitä potentiaalisen kiinnostuksen kohteen tekniikan harrastajille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37472994">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan uBlock-Originin version 1.52.0 julkaisua ja sitä seurannutta käyttäjäpalautetta.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat jatkuvasti uBlock-Originin ja uMatrixin vertailusta ja ovat huolissaan uBlock-Originin rajoituksista.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös Firefoxin selaintuen tarkistamista ja vaihtoehtoja uBlock-Originille Safari-selaimessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.casino.org/news/mgm-resorts-suffers-cybersecurity-attack-system-outage-reported/">MGM ei toimi, kyberturvallisuushyökkäys käynnissä</a></h2>
<ul>
<li>MGM Resorts International on joutunut kyberturvallisuushyökkäyksen kohteeksi, joka on aiheuttanut häiriöitä heidän järjestelmässään ja vaikuttanut erilaisiin IT-varoihin, kuten mobiilisovelluksiin, luottokorttiautomaatteihin ja varausjärjestelmiin.</li>
<li>Hyökkäyksen yksityiskohtia, mukaan lukien mahdollinen lunnasvaatimus, ei ole vielä selvitetty.</li>
<li>Tapaus ei vaikuta yhtiön toimintaan Macaossa, Kiinassa, eikä se ole ensimmäinen tällainen tapaus, sillä MGM Resorts joutui samanlaisen tietohyökkäyksen kohteeksi vuonna 2019.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470801">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>MGM Resortsissa on tällä hetkellä kyberturvallisuushyökkäyksen aiheuttama järjestelmäkatko, joka on vaikuttanut palveluihin, kuten sovellukseen, pankkiautomaatteihin ja kioskeihin.</li>
<li>Hyökkäyksen yksityiskohtia ja seurauksia tutkitaan edelleen, mutta on kuitenkin arveltu, että se voisi liittyä Las Vegasissa järjestettäviin tuleviin F1-kilpailuihin.</li>
<li>Yhtiö työskentelee asiantuntijoiden ja lainvalvontaviranomaisten kanssa asian käsittelemiseksi, mutta tapaus on jo aiheuttanut huomattavia häiriöitä sekä vieraille että henkilökunnalle, ja se on aiheuttanut huolta korvausten maksamisesta asianomaisille.</li>
</ul>
<h2><a href="http://pcwalton.github.io/_posts/2013-06-02-removing-garbage-collection-from-the-rust-language.html">Roskienkeräyksen poistaminen Rust-kielestä (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kannattaa roskien keräämisen poistamista Rust-kielestä vedoten nykyisen muistinhallintajärjestelmän tuttuuteen, yksinkertaisuuteen ja mukautuvuuteen liittyviin ongelmiin.</li>
<li>He ehdottavat osoittimien omistamisen asettamista etusijalle ja viittauslaskennan rajoittamista tiettyyn rooliin, mikä helpottaisi muistinhallinnan ymmärtämistä aloittelijoille ja tarjoaisi samalla vaihtoehtoja dynaamiseen muistinhallintaan.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa Rustin potentiaalia matalan tason ohjelmoinnissa ja esittää, että se voisi olla sopiva valinta suorituskykyisiin verkkopalvelinohjelmistoihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465185">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii Rust-ohjelmointikielen monien näkökohtien ympärillä, kuten roskienkeräyksen poistaminen, tasapainottelu yhden ja usean säikeen ajoaikojen välillä sekä Rustin asynkronisen arkkitehtuurin edut.</li>
<li>Ominaisuuksia, kuten geneeristen ominaisuuksien käyttöä ja &quot;laatikkosyntaksia&quot;, käsitellään, ja Rustin olemattoman roskienkeräyksen vaikutusta koodin kirjoittamiseen tarkastellaan tarkkaan.</li>
<li>Rustia verrataan muihin kieliin ja niiden tyyppijärjestelmiin, ja lisäksi mainitaan Redox-käyttöjärjestelmä ja kielet, joissa on roskienkerääjät.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/09/x-sues-calif-to-avoid-revealing-how-it-makes-controversial-content-decisions/">X haastaa Califin oikeuteen välttääkseen paljastamasta, miten se tekee &quot;kiistanalaisia&quot; sisältöpäätöksiä.</a></h2>
<ul>
<li>Elon Muskin X Corp. on nostanut kanteen estääkseen Kalifornian sisällön moderointia koskevan lain, AB 587, joka velvoittaa sosiaalisen median alustoja toimittamaan osavaltion syyttäjälle palveluraportin, jossa kerrotaan yksityiskohtaisesti niiden sisällön moderointikäytännöistä.</li>
<li>X Corp. väittää, että laki loukkaa perustuslain ensimmäistä lisäystä ja määrää laiminlyönnistä huomattavia taloudellisia seuraamuksia.</li>
<li>Teknologiaryhmät ja poliittiset asiantuntijat ovat ilmaisseet huolensa lain mahdollisista kielteisistä vaikutuksista verkkokäyttäjiin ja sananvapauden rajoittamisesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467607">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yritysten, erityisesti sosiaalisen median alustojen, kuten Twitterin, oikeuksista, jotka liittyvät sananvapauteen ja sisällön moderointiin, käydään jatkuvasti keskustelua.</li>
<li>Keskeisiä keskustelunaiheita ovat muun muassa se, pitäisikö yrityksillä olla samanlaiset oikeudet kuin yksityishenkilöillä Yhdysvaltain perustuslain mukaan, valtion sääntelyn vaikutukset sananvapauteen ja sisällön moderointikäytäntöjen selkeys.</li>
<li>Keskustelua käydään myös sensuurin mahdollisista seurauksista ja oikeudellisista haasteista, jotka liittyvät valtion lakien soveltamiseen sosiaalisen median alustoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://comsci.blog/posts/intuitive-harris">Harris Corner Detectorin intuitiivinen ymmärtäminen</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli tarjoaa suoraviivaisen käsityksen Harrisin kulmien tunnistusalgoritmin toiminnasta.</li>
<li>Siinä esitellään selkeästi, miten gradienttilaskenta, Gaussin sumeus ja kynnysarvotekniikat on toteutettu algoritmissa.</li>
<li>Kehitetyllä koodilla voidaan tunnistaa kuvan kulmat ilman monimutkaisia matemaattisia laskutoimituksia tai approksimaatiotekniikoita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466302">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun aiheena on Harris Corner Detector, joka on tietokonenäön perustavanlaatuinen algoritmi erillisten piirteiden tunnistamiseen.</li>
<li>Vaikka Harrisin kulmatunnistinta ei käytetä kaikkein kehittyneimpänä, sitä hyödynnetään edelleen tietyissä sovelluksissa, esimerkiksi visuaalisessa samanaikaisessa paikannuksessa ja kartoituksessa (SLAM).</li>
<li>Lisäksi käsiteltiin muita algoritmeja, kuten SIFT (Scale-Invariant Feature Transform) ja ML (Machine Learning) -tekniikoita, jotka edistyvät piirteiden havaitsemisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yt-dlp/yt-dlp">YouTube-dl-haara lisäominaisuuksilla ja korjauksilla varustettuna</a></h2>
<ul>
<li>youtube-dl:n haara, yt-dlp, tuo uusia ominaisuuksia säilyttäen samalla yhdenmukaisuuden alkuperäisen projektin kanssa ja tukee ikärajattua sisältöä, livestream-latauksia ja tekstityksen poistoa.</li>
<li>Se tarjoaa useita polkuja, siirrettävän konfiguroinnin ja itsestään päivittyvät ominaisuudet sekä yksityiskohtaiset tiedot asennuksesta, riippuvuuksista, tiedostojen hallinnasta ja jälkikäsittelytehtävistä.</li>
<li>Oppaassa on esimerkkejä erilaisista käyttötapauksista ja vaihtoehtoja mukauttamista, verkkoasetuksia, todennusta ja formaatin valintaa varten, ja siinä mainitaan uutto- ja jälkikäsittelyliitännäiset sekä huomautus mahdollisista riskeistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37474066">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan keskustelua YouTube-dl:n haaraohjelmasta, nimeltään yt-dlp, jonka avulla käyttäjät voivat ladata videoita eri internet-alustoilta DMCA-kiistan (Digital Millennium Copyright Act) keskellä.</li>
<li>Keskustelussa tuodaan esiin myös YouTuben kaltaisten keskitettyjen videoiden hosting-alustojen rajoitukset ja PeerTuben kaltaisten hajautettujen alustojen edut.</li>
<li>Merkittävä osa keskustelusta koskee näiden lataustyökalujen vaikutusta sisällöntuottajien tuloihin, ja mielipiteet katsojien oikeuksista ja piratismin ja mainosten esto-ohjelmistojen aiheuttamista mahdollisista menetyksistä eroavat toisistaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petewarden.com/2023/09/10/why-nvidias-ai-supremacy-is-only-temporary/">Nvidian tekoälyn ylivoima on vain väliaikainen</a></h2>
<ul>
<li>Nvidian ylivoima koneoppimisessa (ML) saattaa hiipua, kun alan painopiste siirtyy harjoittelusta päättelyyn, mikä merkitsee todennäköistä paluuta perinteisiin prosessoriympäristöihin, kuten x86 ja Arm.</li>
<li>Päättelyä eli ML-mallien soveltamisvaihetta ei tällä hetkellä korosteta riittävästi koulutukseen verrattuna, mutta sen merkityksen odotetaan kasvavan.</li>
<li>Artikkelin lähteet ovat &quot;Pete Wardenin blogista&quot;, ja siinä esitetään näiden ennustettujen muutosten aikajana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467585">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan Nvidian merkittävää asemaa tekoälylaitteistomarkkinoilla ja AMD:n, Groqin ja Mojon kaltaisten yritysten mahdollista kilpailua.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan sellaisia tekijöitä kuin ohjelmistotuki, alan standardit ja hinnoittelu, jotka saattavat vaikuttaa Nvidian määräävään markkina-asemaan ja kannattavuuteen.</li>
<li>Vaikka Nvidialla on nyt vahva asema, artikkelissa todetaan, että muilla yrityksillä on mahdollisuus haastaa Nvidian asema, erityisesti potentiaalisilla kasvualoilla, kuten tekoälyn chatbotit ja suorittimen käyttö tekoälyn päättelyssä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antonz.org/interactive-api-tutorials/">OpenAPI:n ulkopuolella</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan HTTP-protokollan soveltamista interaktiivisten opetusohjelmien laatimiseen API:ita (Application Programming Interfaces) varten.</li>
<li>Se esittelee GitHubin Gists API:ta esiteltyjen koodinpätkien avulla ja havainnollistaa sen toiminnallisuutta.</li>
<li>Teoksessa esitellään myös &#39;codapi-js&#39; -kirjasto, jota käytetään interaktiiviseen dokumentointiin ja koodileikkikenttien luomiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466207">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan API-dokumentaation merkitystä ja esitellään &quot;neljän dokumenttityypin&quot; malli OpenAPI-määrittelyn parantamiseksi.</li>
<li>Siinä mainitaan joukko työkaluja ja kehyksiä parempaan dokumentointiin ja sovelletaan samoja dokumentointiperiaatteita muihin aloihin.</li>
<li>Siinä käsitellään DITA-kehyksen rajoituksia ja ehdotetaan, että viiteasiakirjoja täydennetään käsitteellisillä tai tehtäviin perustuvilla asiakirjoilla, joissa käsitellään muun muassa konteistamista, hiekkalaatikointia ja OpenAPI:tä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/09/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-11]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/09/19">2023-09-11</a></h1>
<h2><a href="https://www.ctrl.blog/entry/windows-system-components-default-edge.html">Microsoft ei ole lopettanut Edge-ohjelman pakottamista Windows 11 -käyttäjille</a></h2>
<ul>
<li>Windows 11:n verkkoselaimen oletusasetukset pysyvät ennallaan, vaikka blogikirjoituksessa väitettiinkin, että Microsoft ottaa huomioon käyttäjien selainasetukset.</li>
<li>Väärinkäsitys johtui äskettäisestä Windows 11 Insider preview -rakenteen muutosluettelosta, joka sai monet uskomaan, että Microsoft oli antanut periksi sääntelyn paineille.</li>
<li>Syvällinen testaus paljastaa, että Windows 11 ehdottaa jatkuvasti Microsoft Edgeä oletusselaimeksi ja ohittaa käyttäjän valitseman selaimen. Alkuperäiset raportit muutoksista tulkittiin väärin ja niitä levitettiin laajalti tiedotusvälineissä, eikä Microsoft vahvistanut niitä virallisesti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37461449">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tärkeimmät keskustelut koskevat käyttäjien tyytymättömyyttä Microsoft Edgen tungetteleviin pyrkimyksiin olla oletusselain ja Windows-käyttöjärjestelmän rajoituksiin.</li>
<li>Käyttäjät ovat ilmaisseet huolensa Googlen ylivallasta, ja jotkut suosivat vaihtoehtoisia selaimia, kuten Chromiumia tai Bravea.</li>
<li>Käyttäjät mainitsevat vaihtoehtoisia käyttöjärjestelmiä, kuten Ubuntun, Arch Linuxin ja mukautetut Windows-jakelut, ja keskustelevat samalla erilaisista työkaluista, kuten Emacsista ja VSCodesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dougseven.com/2014/04/17/knightmare-a-devops-cautionary-tale/">Knightmare: DevOps Cautionary Tale (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Kappaleessa kerrotaan Knight Capital Groupin, rahoituspalveluyrityksen, kaatumisesta, kun se meni konkurssiin alle tunnissa automaattisen kaupankäyntijärjestelmänsä epäonnistuneen käyttöönoton vuoksi.</li>
<li>Se korostaa täysin automatisoitujen ja toistettavien käyttöönottojen välttämättömyyttä DevOps-maailmassa.</li>
<li>Korostetaan myös oikean konfiguraationhallinnan ja testauksen merkitystä ohjelmistojen käyttöönotossa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459495">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään vuonna 2014 tapahtuneeseen Knightmare-tapahtumaan, jossa DevOps-virhe aiheutti Knight Capitalille merkittäviä taloudellisia tappioita, koska koodin kirjoittaminen ei ollut taaksepäin yhteensopivaa ja tappokytkin puuttui.</li>
<li>Osallistujat korostavat automaattisten järjestelmien, tappokytkimien ja riskinhallinnan tarpeellisuutta tällaisten ongelmien ehkäisemiseksi ja korostavat ohjelmisto- ja rahoitusalojen välisen yhteistyön merkitystä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös korkean taajuuden kaupankäyntiin liittyviä riskejä, käyttöönottovirheiden jälkiseurauksia sekä oikeiden puitteiden, automaation ja vastuuvelvollisuuden merkitystä rahoitusalalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://public.wmo.int/en/media/press-release/earth-had-hottest-three-month-period-record-unprecedented-sea-surface">Maapallolla oli ennätykselliset 3 kuuminta kuukautta; ennennäkemättömät meren lämpötilat ja äärimmäiset sääolot.</a></h2>
<ul>
<li>Viimeiset kolme kuukautta ovat olleet maapallon ennätyksellisen kuumimmat, mikä on toistanut ilmastonmuutoksen aiheuttamia äärimmäisiä sääilmiöitä ja ennennäkemättömiä merenpinnan lämpötiloja.</li>
<li>Elokuu 2023 osoittautui kaikkien aikojen lämpimimmäksi elokuuksi, mikä osaltaan vaikutti siihen, että tästä vuodesta tuli kaikkien aikojen toiseksi lämpimin, vain vuoden 2016 jälkeen.</li>
<li>Tutkijat pitävät näitä ennätyksellisiä ilmasto-olosuhteita ilmastonmuutoksen aiheuttamina ja vaativat kiireellisiä toimia kauheiden ympäristövaikutusten estämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455534">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään ilmastonmuutoksen vastaisten toimien kiireellisyyttä ja tarvetta, mahdollisia ratkaisuja ja sen erilaisia vaikutuksia, kuten äärimmäisiä sääilmiöitä, ihmisen aiheuttamaa ilmaston lämpenemistä ja ilmastonmuutoksen mahdollisia seurauksia.</li>
<li>Merkittäviä aiheita ovat muun muassa geotekniikka, poliittiset vaikutukset, vaikutukset maatalouteen ja elintarviketuotantoon sekä eri valtioiden vastuu ilmastonmuutoksen hallinnassa.</li>
<li>Keskusteluja käydään ilmastonmuutoksen kieltämisestä, päästöjen vähentämistoimista ja ilmastonmuutoksen tulevien vaikutusten kiireellisyydestä, mikä viittaa erilaisiin mielipiteisiin ja näkökulmiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/eduard-permyakov/peredvizhnikov-engine">Peredvizhnikovin moottori: C++20:lla kirjoitettu lukoton pelimoottori</a></h2>
<ul>
<li>Peredvizhnikov Engine on C++20-kielellä kirjoitettu lukoton pelimoottori, joka on suunniteltu rinnakkaislaskennan toimijamalliin, joka mahdollistaa rinnakkaisen logiikan kehittämisen ja säikeiden välisen synkronoinnin eristämisen.</li>
<li>Moottori on vikasietoinen, sen taataan säilyvän, vaikka työläissäikeet lopetettaisiin, se sisältää lukkiutumattomia algoritmeja, ja se on GPLV3-lisensoitu, mutta se voidaan lisensoida toisin, jos luoja sen sallii.</li>
<li>Tällä hetkellä moottori tukee vain Linuxia, ja se vaatii Clang++ 16:n rakentamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37456471">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Peredvizhnikov Engine, C++20-kielellä kirjoitettu lukitsematon pelimoottori, käyttää ainutlaatuista Benaphore-tekniikkaa viestien jonottamiseen, joka parantaa suorituskykyä.</li>
<li>Keskeisiä keskustelunaiheita pelinkehityksessä ovat johdonmukainen suorituskyky, useiden pelaajien välinen synkronointi, nykyisten laitteistojen ja ohjelmistojen monimutkaisuus sekä Peredvizhnikov-moottorin rajoitukset, kuten virheenkorjaushaasteet ja Windows-tuen puuttuminen.</li>
<li>Lisäksi käsitellään laajasti mobiilipelien ja PC-/konsolipelien välistä eroa ja korostetaan SDL:n kaltaisen kirjaston käyttöä pelimoottorin rakentamisessa alustakohtaisiin kerroksiin verrattuna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devnonsense.com/posts/how-does-linux-nat-a-ping/">Miten Linux NAT tekee pingin?</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja on tehnyt kokeita ymmärtääkseen, miten verkko-osoitteiden kääntäminen (NAT) toimii ICMP-pakettien osalta Linux-ympäristössä.</li>
<li>He ovat perehtyneet ICMP-kaiku- ja -vastausviestien rakenteeseen ja mekaniikkaan sekä ping-komennon toteutukseen ja sen ICMP-tunnisteen valinnan satunnaisuuteen.</li>
<li>Käyttämällä bpftrace-työkalua ytimen toimintojen jäljittämiseen tekijä havaitsi ja vahvisti NAT-prosessin aiheuttamat muutokset ICMP-pakettien lähde- ja kohde-IP-osoitteissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455621">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeleissa tarkastellaan erilaisia aiheita, jotka liittyvät verkko-osoitteiden kääntämiseen (NAT), IPv6:een ja pingin käyttöön vertaisverkoissa, mukaan lukien miten Linux käsittelee NAT:ia ja pingausta.</li>
<li>Keskustellaan nykyisten NAT- ja IPv6-konfiguraatioiden eduista, haasteista ja rajoituksista sekä mahdollisista ratkaisuista vertaisverkkoviestinnän parantamiseksi.</li>
<li>Vaikka näihin teknologioihin ja niiden käyttöönottoon näyttää liittyvän monenlaisia näkemyksiä ja huolenaiheita, artikkeleissa pyritään tarjoamaan kattava näkemys aiheesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://steele.blue/geofence-pizza-ordering/">Laitoin pyöräni GPS:n tilaamaan minulle pizzaa sorakilpailun aikana...</a></h2>
<ul>
<li>Matt Steele kytki polkupyöränsä GPS:n tekemään pizzatilauksia Casey&#39;s General Storesta ennakkoon, kun hän osallistui sorakilpailuun, ja käytti skriptiä, joka aktivoitui, kun hänen pyöränsä poistui geoaitauksesta.</li>
<li>Ensimmäisellä yrityksellä pizzan tilaaminen epäonnistui. Käsikirjoituksen parantamisen jälkeen Matt kuitenkin tilasi onnistuneesti pizzan kilpailun jälkeen.</li>
<li>Haasteista huolimatta Matt sai arvokkaita kokemuksia ja aikoo käyttää pizzatilaustoimintoa tulevissa kilpailuissa. Projektin lähdekoodi on julkisesti saatavilla GitHubissa, joka on ohjelmistokehityksen online-hostausalusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454766">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tekstissä keskitytään tarinaan pyöräilijästä, joka kytki pyöränsä GPS:n niin, että se mahdollisti pizzan tilaamisen kisan aikana, mikä herätti keskustelua ruoan tilauspalveluiden sovellusrajapintojen mahdollisesta väärinkäytöstä, kuten rahanpesusta.</li>
<li>Siinä keskustellaan kestävyyskilpailujen vaikeuksista, erityisesti kehon polttoaineensaannista, ja käyttäjien kehittämistä IFTTT-tyylisistä hakkeroinneista ruoan tilaamisen integroimiseksi.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan myös, että verkkosivut estävät satunnaisia käyttäjiä mahdollisesti GDPR-asetuksen noudattamiseksi tai kustannusten leikkaamiseksi, ja vähittäiskaupan yritykset ottavat käyttöön maantieteellisen eston uhkien estämiseksi ja kaistanleveyden käytön vähentämiseksi. Cloudflaren ilmainen DDoS-vartiointi mainitaan mahdollisena syynä tähän suuntaukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.karl.berlin/static-site.html">&quot;Make&quot; staattisen sivuston generaattorina (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo myönteisistä kokemuksistaan staattisen sivuston generaattorin, Karl Bartel Home Projects, käytöstä verkkosivustojen luomiseen ja isännöintiin ja korostaa sen nopeutta, yksinkertaisuutta ja joustavuutta.</li>
<li>Niissä käsitellään erilaisia toimintoja, kuten otsikoiden lisäämistä HTML-tiedostoihin, muuttumattomien tiedostojen kopiointia ja mahdollisuutta muuntaa markdown-sisältö HTML:ksi.</li>
<li>Ne ehdottavat käteviä ominaisuuksia, kuten sivuston tarjoilua paikallisesti, automaattista uudelleenrakentamista tiedostomuutosten yhteydessä ja lataamista suoraan GitHub-sivuille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454853">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan staattisten verkkosivujen luomiseen ja hallintaan tarkoitettuja menetelmiä ja työkaluja, kuten Makefiles-tiedostojen, komentosarjakomentosarjojen ja staattisten verkkosivujen generaattoreiden käyttöä, ja käsitellään niiden etuja ja haittoja.</li>
<li>Se käsittelee Nixin, Condan ja Dockerin käyttöä laskentaympäristön hallinnassa ja käsittelee näihin työkaluihin liittyviä haasteita ja vahvuuksia.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan henkilökohtaisen bloggaamisen arvosta, heredocs- ja plaintext-hTML-kääntäjien käytöstä verkkosivujen luomisessa sekä nykyisen verkkoteknologian rajoituksista, jotka koskevat johdonmukaista muotoilua eri alustoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vanityfair.com/news/2023/09/new-jfk-assassination-revelation-upend-lone-gunman">Uusi JFK:n salamurhaa koskeva paljastus voi kumota yksinäisen ampujan teorian.</a></h2>
<ul>
<li>Entinen salaisen palvelun agentti Paul Landis väittää, että presidentti Kennedyn limusiinista löytyi luoti murhapäivänä, mikä saattaa olla Warrenin komission &quot;yksinäisen ampujan&quot; teorian vastaista.</li>
<li>Mahdollinen lisäluoti herättää epäilyksiä tapahtumasta laaditun virallisen kertomuksen suhteen ja saattaa vaatia vakiintuneiden johtopäätösten uudelleentarkastelua.</li>
<li>Toinen keskeinen väite tulee erikoisagentti Richard Landisilta, joka esittää, että luoti jätettiin paareille sairaalaan, mikä on ristiriidassa komission väitteen kanssa, jonka mukaan luoti oli peräisin kuvernööri Connallyn paareilta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454707">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tarkastellaan JFK:n salamurhasta ja siihen liittyvistä salaliittoteorioista käytyjä verkkokeskusteluja, joiden aiheet vaihtelevat CIA:n osallisuudesta Warrenin komission raportin uskottavuuteen.</li>
<li>Yhden luodin teorian paikkansapitävyys, salassa pidettävien asiakirjojen salaaminen ja ihmisen muistin virheellisyys ovat keskeisiä kiistakysymyksiä todistajanlausuntojen arvioinnissa.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan myös yksilöiden käyttäytymisen roolia, videotodisteiden saatavuutta ja näiden teorioiden merkitystä nykypäivän politiikassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://littleblah.com/post/2019-09-01-senior-engineer-checklist/">Ylemmän insinöörin tarkistuslista (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Verkkosivusto tarjoaa kattavan tarkistuslistan, joka on suunniteltu auttamaan ylempiä insinöörejä heidän urakehityksessään ja menestyksessään ja joka sisältää keskeiset tehtävät ja periaatteet.</li>
<li>Siinä käsitellään erilaisia aiheita, kuten johtamista, palkkauskäytäntöjä, teknologiaa, verkostoitumista ja ammatillisten suhteiden hoitamista, ja siinä tunnustetaan heidän tehtäviensä liiketoiminnalliset näkökohdat.</li>
<li>Heitä ohjataan haastavien tilanteiden käsittelyssä, työn priorisoinnissa, jatkuvassa oppimisessa, ennakkoluulottomuuden ylläpitämisessä, vastuuvelvollisuuden varmistamisessa ja järjestelmän liiallisen monimutkaistamisen estämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37458283">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään vanhemman insinöörin rooliin, vastuualueisiin ja esteisiin liittyviä eri näkökohtia, kuten päätöksentekoa, mentorointia, ihmisten johtamista, monitulkintaisuutta, viestintää, ongelmanratkaisua, liiketoiminnan vivahteiden ymmärtämistä ja erilaisia taitovaatimuksia.</li>
<li>Kokemuksen ja näyttöön perustuvan päätöksenteon merkityksestä vallitsee erimielisyyttä, mikä osoittaa, että alalla on erilaisia näkökulmia.</li>
<li>Keskusteluissa korostetaan insinöörien johtotehtävien moniulotteista luonnetta ja sitä, että teknisen asiantuntemuksen, kokemuksen ja tehokkaiden johtamistaitojen yhdistelmä on tarpeen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.gnu.org/archive/html/emacs-devel/2023-09/msg00713.html">Hyvästit Thien-Thi Nguyenille</a></h2>
<ul>
<li>Thien-Thi Nguyen, tunnettu hakkeri, taiteilija ja kirjailija, joka teki merkittävän panoksen GNU-ohjelmiin ja vapaisiin ohjelmistopaketteihin, on valitettavasti kuollut.</li>
<li>Nguyen sai tunnustusta työstään GNU Emacsin, GNU Talerin ja GNU Gon parissa. Hän oli myös useiden Emacs-pakettien kirjoittaja ja ylläpitäjä.</li>
<li>Hänen lähtönsä on suuri menetys vapaiden ohjelmistojen yhteisölle, sillä hänen panoksensa oli korvaamaton.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457796">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Thien-Thi Nguyen, Emacs- ja GNU Guile -yhteisöjen arvostettu jäsen, on valitettavasti kuollut.</li>
<li>Näiden yhteisöjen asukkaat ilmaisevat suruaan ja jakavat häneen liittyviä muistoja.</li>
<li>Keskusteluja käydään parhaillaan hänen hankkeillaan antamistaan panoksista ja hänen merkittävästä vaikutuksestaan yhteisöön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usgs.gov/faqs/why-ocean-salty">Miksi meri on suolainen? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Valtameren suolapitoisuus, noin 3,5 % meriveden painosta, johtuu siitä, että sateet syövyttävät maakiviä, jolloin suoloja ja mineraaleja siirtyy jokiin ja lopulta valtamereen.</li>
<li>Meriveden yleisimmät ionit ovat kloridi ja natrium.</li>
<li>Sekä USGS (United States Geological Survey) että NOAA (National Oceanic and Atmospheric Administration) tarjoavat lisäresursseja meren suolapitoisuuden ja siihen liittyvien aiheiden ymmärtämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459371">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa tarkastellaan meren korkean suolapitoisuuden eri näkökohtia, kuten natrium- ja kloridi-ionien kertymistä.</li>
<li>Aiheita ovat kalsiumin merkitys elämän ylläpitämisessä, suolanpoiston mahdolliset seuraukset sekä natriumin ja kloorin sovellukset.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan meriveden kemiallisesta koostumuksesta ja valtamerten suolapitoisuuden vaikutuksista ilmastoon ja meren eliöihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/awk-make/">Awk-kirjan 60-rivinen versio Make-ohjelmasta</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja esittelee yksityiskohtaisesti Make-ohjelman, joka on työkalu ohjelmistoprojektien rakentamiseen, hyödyllisyyttä ja käsittelee erityisesti AWK-ohjelmointikielellä luotua yksinkertaistettua versiota.</li>
<li>Erityisesti korostetaan AWK-kirjan tulevaa toista painosta, jossa on CSV-tuki ja muutettu Make-ohjelmaversio.</li>
<li>Vaikka AWK:n hyödyllisyys tietyissä tehtävissä tunnustetaankin, kirjoittaja väittää, että Python on sopivampi kieli tämäntyyppiseen ohjelmaan, ja antaa linkin GitHub-tietokantaan, jossa lähdekoodi sijaitsee.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37460815">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo matkastaan Make-apuohjelman muunnelman luomisessa skriptikielellä Awk ja epäonnistuneesta yrityksestä muuttaa GNU Awk:ta.</li>
<li>Lukijat käyvät keskusteluja Awk:n käytöstä verrattuna muihin skriptikieliin ja keskustelevat sen vahvuuksista ja heikkouksista.</li>
<li>Vaihtoehdot, kuten pawk.py ja rp, mainitaan mahdollisina työkaluina, samoin kuin ajatus yhden rivin kirjoittamisesta Awk:lla tai virtaviivaisemman Python-version luomisesta Awk:n vaikutuksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ad8e.pages.dev/curve">Uudet Bézier-käyrät vektorigrafiikkaa varten</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään Bézier-käyrien käyttöön liittyviä vaikeuksia ja tuodaan esiin esimerkiksi ohjauspisteiden oikean sijoittelun ja pituuden määrittäminen.</li>
<li>Ehdotetaan matemaattista ratkaisua, joka käyttää käyrän paikallisia ominaisuuksia - sijaintia, suuntaa ja kaarevuutta - hallitsemaan käyrän muotoa, mikä helpottaa piirtämistä ja kohdistamista; se ratkaisee myös luontaisia ongelmia, kuten ympyröiden esittämisen ja kaarevuuden jatkuvuuden säilyttämisen.</li>
<li>Lisäksi artikkelissa käsitellään ehdotetun ratkaisun rajoituksia ja kompromisseja sekä vihjaillaan alan mahdollisesta tulevasta kehityksestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457051">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan Bézier-käyrien käyttöä, etuja ja haasteita graafisessa suunnittelussa ja animaatiossa.</li>
<li>Siinä ehdotetaan vaihtoehtoisia käyriä, kuten kvadraattisia Beziers-käyriä, ja viitataan Bézier-käyrien mahdollisiin rajoituksiin, erityisesti niiden tehottomuuteen ympyröiden tarkassa esittämisessä.</li>
<li>Vektorigrafiikkaan liittyvien eri menetelmien jatkuva keskustelu ja tutkimus on keskipisteessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/green/2023/08/30/fact-check-is-air-conditioning-making-cities-hotter">Tekeekö ilmastointi kaupungeista kuumempia?</a></h2>
<ul>
<li>Tuoreen tutkimuksen mukaan ilmastointilaitteet nostavat kaupunkien lämpötiloja, ja helleaaltojen aikana hukkalämpö nostaa ulkolämpötiloja merkittävästi, yli 2 celsiusastetta.</li>
<li>Ilmastointilaitteista keskustellaan niiden osuudesta helleaaltoihin, sillä ne päästävät kuumaa ilmaa ulos ja kuluttavat paljon sähköä, mikä puolestaan vapauttaa maapalloa lämmittäviä kaasuja.</li>
<li>Koska maailmanlaajuisen ilmastointilaitteiden käytön ennustetaan kolminkertaistuvan vuoteen 2050 mennessä, tutkimuksessa suositellaan vaihtoehtoja, kuten viheralueiden viljelyä, rakennusten eristyksen parantamista ja ihmisten valistamista viileyden säilyttämisestä helleaaltojen aikana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455382">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään useita aiheita, kuten ilmastoinnin vaikutusta, puiden ja aurinkopaneelien etuja lämpötilan hallinnassa sekä suohonjäähdyttimien ja heijastavien kattojen tehokkuutta.</li>
<li>Korostetaan, että tarvitaan vaihtoehtoisia ratkaisuja, joissa otetaan huomioon useita tekijöitä, jotta voidaan saavuttaa tehokas lämpötilanhallinta ja ympäristön kestävyys kaupunkialueilla.</li>
<li>Keskusteluja käydään muun muassa aurinkoenergialaitosten hyödyistä ja kustannuksista, tällaisten teknologioiden vaikutuksesta kaupunkien lämpösaarekkeisiin, kaupunkien liikakansoituksen haasteista sekä elintarvikkeiden tuotannon ja kuljetusten ympäristövaikutuksista kaupungeissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Yifan-Song793/RestGPT">RestGPT</a></h2>
<ul>
<li>RestGPT-projekti on laaja kielimalli, joka toimii vuorovaikutuksessa RESTful API:iden kanssa, jotta voidaan käsitellä reaalimaailman sovelluksia, kuten elokuvatietokantoja ja musiikkisoittimia.</li>
<li>RestGPT käyttää suunnittelu- ja toteutuskehystä API-rajapintojen kutsumiseen ja vastausten analysointiin.</li>
<li>Hankkeessa esitellään RestBench, testisarja RestGPT:n suorituskyvyn mittaamiseen, ja koodia, dataa ja ohjeita järjestelmän asentamiseen ja käyttämiseen on saatavilla avoimen lähdekoodin lisenssillä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37462125">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskeinen keskustelu koskee RestGPT:n ja muiden kielimallien erottamista toisistaan sekä niiden ymmärrystä ja kykyä käsitellä tosielämän tilanteita.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään ChatGPT:n kaltaisten kielimallien potentiaalia kotiautomaatiossa, henkilökohtaisissa avustajissa ja DevOpsissa ja asetetaan ne vastakkain Sirin kaltaisten virtuaaliavustajien rajoitusten kanssa luonnollisen kielen ymmärtämisen ja kontekstin osalta.</li>
<li>Keskitytään tarpeeseen haastaa NVIDIAn monopoliasema näytönohjaintuessa, mikä viittaa siihen, että alalla tarvitaan kilpailua. Lisäksi käsitellään ChatGPT-, Noteable- ja GOFAI-tekniikoiden käyttöä kielimallien kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domains.google/">Google ei enää tarjoa uusia verkkotunnusten rekisteröintejä</a></h2>
<ul>
<li>Syyskuun 7. päivästä 2023 lähtien Google Domains on lopettanut uusien verkkotunnusten rekisteröinnin.</li>
<li>Squarespace on hankkinut kaikki verkkotunnusten rekisteröinnit ja asiakastilit Google Domainsilta.</li>
<li>Nykyisten Google Domains -asiakkaiden on siirrettävä verkkotunnuksensa Squarespaceen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455574">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google on siirtänyt verkkotunnusten rekisteröintipalvelunsa Google Domains Squarespacelle. Tämä kehitys herätti keskustelua ja herätti huolta Googlen strategioista ja sen resurssien tulevasta kohdentamisesta.</li>
<li>Muita verkkotunnusten rekisterinpitäjän vaihtoehtoja, kuten Porkbun, Namecheap, Dynadot, Cloudflare, Nearlyfreespeech ja Gandi, ehdotetaan. Gandin uuteen hallintoon liittyy huolenaiheita, kun taas Google Cloudin verkkotunnusten hallintapalvelu, Cloud DNS, ei vaikuta asiaan. Google Cloud Platformin (GCP) tulevaisuudesta ollaan sitä vastoin huolissaan.</li>
<li>Tämä siirtymä korostaa luottamukseen, luotettavuuteen ja riskeihin liittyviä kysymyksiä, jotka liittyvät siihen, että eri palveluja tarjotaan yksittäisten yritysten varassa. Huomiota kiinnitetään tarpeeseen harkita vaihtoehtoisia palveluntarjoajia ja Googlen vertailevaa verkkotunnusten hallintaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://designsystem.digital.gov/">Suunnittelujärjestelmä liittovaltion hallitusta varten</a></h2>
<ul>
<li>US Web Design System (USWDS) on liittovaltion hallituksen työkalu, joka auttaa luomaan helppokäyttöisiä ja mobiiliystävällisiä verkkosivuja.</li>
<li>Se tarjoaa komponentteja, malleja, suunnittelumerkkejä ja apuohjelmia käyttäjäkokemusten suunnitteluun ja toteuttamiseen.</li>
<li>USWDS on aktiivinen avoimen lähdekoodin yhteisö, joka tarjoaa tukea useille valtion virastoille ja verkkosivustoille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459341">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltain hallitus on ottanut käyttöön USWDS-järjestelmän (US Web Design System) pyrkiessään nykyaikaistamaan viranomaisten verkkosivustoja ja parantamaan digitaalisia palveluja, mikä vastaa muiden maiden vastaavia aloitteita.</li>
<li>Keskustelu näiden hankkeiden onnistumisesta on edelleen jakautunut, ja keskeiset kiistanalaiset kysymykset koskevat käytettävyyttä, minimalistista suunnittelua sekä vakiojärjestelmien ja kuvakekirjastojen arvoa.</li>
<li>Julkisen verkkotunnuksen ja GPL-lisenssien käytöstä julkishallinnon toiminnassa käydään keskustelua, jonka yhteydessä herää huolta ja spekuloidaan nykyisten kuvakejärjestelmien käytöstä ja odotettavissa olevasta teknologian ylläpidosta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.simplemobiletools.com">Ryhmä avoimen lähdekoodin Android-sovelluksia ilman mainoksia ja tarpeettomia lupia</a></h2>
<ul>
<li>Simple Mobile Tools on hanke, joka tarjoaa valikoiman avoimen lähdekoodin mainoksettomia Android-perussovelluksia, joiden värit ovat mukautettavissa ja jotka tarjoavat vaihtoehtoja nykyisille Android-sovelluksille.</li>
<li>Projekti sisältää sovelluksia, kuten Simple Gallery Pro, Simple Calendar Pro, Simple Contacts Pro, Simple Notes Pro ja Simple File Manager Pro.</li>
<li>Sovelluksia on ladattu yhteensä yli 70 miljoonaa kertaa, ja niiden keskiarvo on 4,6, mikä kertoo käyttäjien suuresta tyytyväisyydestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37463662">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät ilmaisevat tyytymättömyytensä sovelluskauppoihin, jotka tarjoavat mainoksia ja sovelluksen sisäisiä ostoja sisältäviä sovelluksia, ja kannattavat mainoksettomia sovelluksia, jotka ovat saatavilla kiinteään hintaan.</li>
<li>He jakavat kokemuksia ja ominaisuuksia erilaisista tiedostojen selaussovelluksista ja pohtivat vaihtoehtoja, kuten Nintendon konsoleita tai kuratoituja sovelluskauppoja puhtaamman käyttökokemuksen saavuttamiseksi.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös digitaalisten tuotteiden rahaksi muuttamisen haasteita ja strategioita, ja toivotaan lisää avoimuutta ja parempia vaihtoehtoja ohjelmistojen tekijöiden tukemiseksi ilman mainoksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrikwarne.com/2023/09/10/what-i-have-changed-my-mind-about-in-software-development/">Mitä olen muuttanut mieleni ohjelmistokehityksessä?</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja jakaa kehittyviä näkemyksiään ohjelmistokehityksen aiheista, kuten koodin kommentoinnista, yksityisten metodien yksikkötestauksesta sekä integroitujen kehitysympäristöjen (IDE) ja debuggerien käytöstä.</li>
<li>Kirjoittaja käsittelee myös etätyön etuja ja OpenAI:n kehittämän tekoälyn kielimallin ChatGPT:n hyödyntämistä tietyissä tehtävissä.</li>
<li>Postauksessa korostetaan yhteistyön ja uusille ideoille avoimuuden merkitystä ohjelmistokehityksessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457208">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/90-reduction-scientists-discover-natural-molecule-that-eradicates-plaques-and-cavities/">DIM-molekyyli vähentää hammasplakkia aiheuttavia biofilmiä: tutkimus</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat ovat löytäneet luonnossa esiintyvän molekyylin, DIM:n, joka pystyy vähentämään hammasplakkia ja reikiä jopa 90 prosenttia.</li>
<li>DIM toimii häiritsemällä reikiä aiheuttavien bakteerien biofilmiä, ja sitä voitaisiin käyttää parantamaan suuhygieniatuotteita, kuten hammastahnaa ja suuvettä.</li>
<li>Tämän hammaslääketieteen läpimurron lisäksi artikkelissa käsitellään myös useita muita tieteellisiä edistysaskeleita ja tutkimuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455106">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkijat löysivät molekyylin, DIM:n, joka voi vähentää hammasplakkia, mikä johti probioottisen tabletin luomiseen kilpailemaan haitallisia suubakteereja vastaan.</li>
<li>Tällaisten tuotteiden kaupallistamista on estänyt epävarmuus niiden tehokkuudesta ja huoli niiden pitkäaikaisesta pysyvyydestä.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään syitä tämän innovaation vähäiseen levinneisyyteen, epäilyjä sen tehokkuudesta, suuhygieniakäytäntöjen ja -tuotteiden hyviä ja huonoja puolia sekä hammaslääketieteellisten yhdistysten mahdollista vaikutusta uusien hoitomuotojen hyväksymiseen ja edistämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/09/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-10]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/09/19">2023-09-10</a></h1>
<h2><a href="https://benchmarks.llmonitor.com">Kysytään 60 LLM:ltä 20 kysymystä.</a></h2>
<ul>
<li>Henkilö kehitti käsikirjoituksen, jonka tarkoituksena oli testata yli 60 mallin perusajattelua, ohjeiden noudattamista ja luovuutta.</li>
<li>Vastaukset tallennettiin SQLite-tietokantaan, joka tarjosi käsittelemättömät tulokset tarkastelua varten.</li>
<li>Tämän hankkeen tavoitteena on arvioida näiden mallien suorituskykyä todellisissa, todellisissa työnkuluissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445401">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään tekoälyn kielimallien eri näkökohtia ja keskitytään niiden suorituskykyyn, rajoituksiin ja parannusmahdollisuuksiin.</li>
<li>Jäsenet vaihtavat henkilökohtaisia kokemuksia ja näkemyksiä näiden mallien tarkkuudesta, johdonmukaisuudesta ja sovellettavuudesta eri skenaarioissa ja keskustelevat myös avoimuuteen ja puolueellisuuteen liittyvistä kysymyksistä.</li>
<li>Keskustelussa tuodaan esiin tekoälyn kielimallien käyttöönottoon eri aloilla liittyvät syvälliset monimutkaisuudet, haasteet ja mahdolliset hyödyt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/lithium-discovery-in-us-volcano-could-be-biggest-deposit-ever-found/4018032.article">Litiumlöytö Yhdysvaltain tulivuoresta voi olla suurin koskaan löydetty esiintymä.</a></h2>
<ul>
<li>Nevadan ja Oregonin rajalta on löydetty valtava litiumesiintymä, joka saattaa olla maailman suurin ja joka voi merkittävästi lisätä litiumin maailmanlaajuista tarjontaa.</li>
<li>Esiintymä, joka sijaitsee epätavallisessa savikivessä vulkaanisessa kraatterissa, sisältää arviolta 20-40 miljoonaa tonnia litiumia, mikä on lähes kaksinkertainen määrä litiumrikkaisiin mineraaleihin verrattuna.</li>
<li>Jos tämä löytö hyödynnetään tehokkaasti, se voi vaikuttaa olennaisesti maailmanlaajuisiin litiummarkkinoihin, muuttaa hintoja, varmistaa toimitusvarmuuden ja vaikuttaa geopoliittiseen dynamiikkaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37450915">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa korostetaan litiumin tuotantoon liittyviä näkökohtia, kuten saatavuutta, jalostukseen ja kierrätykseen liittyviä haasteita sekä ympäristövaikutuksia, ja korostetaan erityistaitojen ja -menettelyjen tarvetta tehokkaan akunvalmistuksen kannalta.</li>
<li>Kiina on tällä hetkellä johtava litiumin jalostuksen alalla, ja Yhdysvalloissa on todettu elinkelpoisia litiumyhtiöitä. Keskustelussa mainitaan alumiinin kierrätykseen liittyvät monimutkaisuudet ja haasteet ja kehotetaan parantamaan litiumin kierrätysastetta.</li>
<li>Litiumin louhinnan ympäristöjalanjäljestä aiheutuvaa huolta vastapainona on litiumin elintärkeä rooli sähköistämisessä ja ilmastonmuutoksen torjunnassa, millä on geopoliittisia vaikutuksia. Vaatimukset ympäristöystävällisen louhinnan lisätutkimuksesta liittyvät Nevadaan suunnitellun litiumkaivoksen vastustamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bricknerd.com/home/every-type-of-plastic-used-by-lego-5-20-22">Kaikki LEGO:n käyttämät muovityypit (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Tässä artikkelissa esitellään LEGO:n käyttämiä erilaisia muoveja ja perehdytään niiden ominaisuuksiin ja käyttökohteisiin.</li>
<li>LEGOn muovikoostumukset ovat liikesalaisuuksia, mikä korostaa yrityksen pyrkimystä luoda ympäristöystävällisiä materiaaleja.</li>
<li>Teoksessa pohditaan LEGO-tiilien mahdollisia tulevia materiaaleja, ja se on osoitus jatkuvasta innovoinnista tällä alalla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444268">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa kerrotaan LEGO:n käyttämistä muovityypeistä ja käsitellään muun muassa varastointia, säilyvyyttä, vanhenemista ja haurautta.</li>
<li>Se herättää kysymyksiä LEGO:n muovin käytön ympäristövaikutuksista ja mahdollisesta viherpesusta yrityksen kestävän kehityksen tavoitteista huolimatta.</li>
<li>Lisäksi käsitellään mikromuovien mahdollista riskiä ja LEGO-lounaslaatikoiden elintarviketurvallisuuteen liittyviä huolenaiheita sekä annetaan ehdotuksia säännöllisestä purkamisesta ja pesusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomask.sdf.org/blog/2023/09/09/memories-from-old-lan-parties.html">Muistoja vanhoista LAN-juhlista</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja tuo nostalgisen katsauksen 2000-luvun LAN-juhliin ja korostaa kokemuksia Windows-käyttöjärjestelmistä, laitteistomuutoksista ja pelikäytännöistä.</li>
<li>Kertomuksessa muistellaan ainutlaatuisia tapahtumia, kuten tarvetta asentaa Windows uudelleen, kiintolevyn varkauksia, piraattipelien crack-ohjelmien käyttöä ja lähiverkkotekniikan kehittymistä ajan myötä.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan humoristisesti ja jälkikäteen aiempien LAN-pelikokemusten monimutkaisuutta ja erityispiirteitä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37451518">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa pohditaan 90-luvun ja 2000-luvun alun LAN (Local Area Network) -juhliin liittyvää nostalgiaa ja hyviä muistoja.</li>
<li>Osallistujat muistelevat kokemuksiaan pelien pelaamisesta, tietokoneiden konfiguroinnista sekä lähiverkkopelaamisen jännityksestä ja haasteista.</li>
<li>Keskustelussa korostuvat LAN-juhlien edistämät toveruuden, kilpailun ja ilon elementit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scottbez1/smartknob">SmartKnob - Haptinen syöttönuppi, jossa on ohjelmistomääritellyt päätepysäytykset ja virtuaaliset nupit.</a></h2>
<ul>
<li>SmartKnob on avoimen lähdekoodin syöttölaite, joka käyttää harjatonta kardaanimoottoria ja magneettista kooderia tarkkaan ohjaukseen ja tarjoaa räätälöitävissä olevia pidikkeitä ja pysäytyksiä.</li>
<li>Tämän hankkeen kehittäminen on vielä kesken, ja se edellyttää kehittyneitä juotosvalmiuksia.</li>
<li>SparkFun Electronics valmistaa ja toimittaa ehdotetut moottorit, ja käyttäjille on olemassa Discord-yhteisö, jossa he voivat keskustella rakentamistaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37448659">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SmartKnob on avoimen lähdekoodin laitteistoprojekti, joka on luonut haptisen syöttönupin, jossa on ohjelmistomääritellyt päätepysäyttimet ja virtuaaliset nupit. SmartKnobin mahdollisuuksia kehutaan käytettäväksi esimerkiksi musiikki-instrumenttien, ohjauspaneelien ja simulaattoreiden kaltaisilla aloilla.</li>
<li>Innostuksesta huolimatta jotkut ovat ilmaisseet huolensa siitä, miten suojaudutaan jännitteeltä, joka syntyy, kun käyttäjä kääntää nuppia.</li>
<li>Hanke on hyvin dokumentoitu ja sen ulkoasu on viimeistelty, ja tekijä on avoin palautteelle ja parannuksille, mikä osoittaa, että hanke kehittyy jatkuvasti käyttäjien tarpeiden mukaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/world/live-blog/morocco-earthquake-kills-600-devastates-historic-sites-live-updates-rcna104208">Marokon maanjäristyksessä kuoli yli 1 000 ihmistä</a></h2>
<ul>
<li>Marokkoa koetteli sarja tuhoisia maanjäristyksiä, jotka aiheuttivat huomattavia ihmishenkien menetyksiä ja infrastruktuurin tuhoja.</li>
<li>Marokon kuningas on asettanut etsintä- ja pelastusryhmät, ja kansainvälinen yhteisö, mukaan lukien Yhdysvallat ja paavi Franciscus, ovat ilmaisseet tukensa ja surunvalittelunsa.</li>
<li>Humanitaariset ryhmät ja useat maat tarjoavat apua ja avustuksia, kun eloonjääneiden etsiminen ja vahinkojen tason arviointi jatkuu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445284">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Marokon kuolettava maanjäristys on herättänyt laajaa keskustelua, jossa keskitytään maanjäristyksiin varautumiseen, Yhdysvaltojen maahanmuuttajien viisumipolitiikkaan ja maanjäristysalttiiden alueiden asuntoinfrastruktuuriin liittyviin kysymyksiin.</li>
<li>Keskustelujen kiistanalainen aihe on erään tutkijan väite, jonka mukaan hän uskoo voivansa ennustaa maanjäristyksiä planeettojen vaikutusten perusteella. Hän suhtautuu siihen epäilevästi, koska tieteellinen näyttö ei ole riittävää.</li>
<li>Keskustelua käydään myös matkailun vaikutuksista asianomaisiin yhteisöihin sekä rajoihin ja maahanmuutto-oikeuksiin liittyvistä kiistoista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moneycontrol.com/europe/?url=https://www.moneycontrol.com/news/trends/layoffs-google-microsoft-meta-amazon-hiring-low-paid-h1b-workers-after-us-layoffs-report-10605301.html">Google, Meta ja Amazon palkkaavat matalapalkkaisia H1B-työntekijöitä Yhdysvaltojen irtisanomisten jälkeen.</a></h2>
<ul>
<li>Huipputeknologiayritykset, kuten Google, Meta, Amazon, Microsoft, Zoom, Salesforce ja Palantir, ovat hakeneet tänä vuonna tuhansia H1B-työntekijäviisumeita, vaikka ne ovat toteuttaneet joukkoirtisanomisia.</li>
<li>Vaikka nämä yritykset irtisanoivat työntekijöitä, ne jättivät silti H1B-viisumihakemuksia, joiden tarkoituksena oli palkata esimerkiksi ohjelmistosuunnittelijoita ja tutkijoita, ja keskittyivät tiettävästi ulkomailta tuleviin matalapalkkaisiin teknologia-alan työntekijöihin.</li>
<li>Irtisanomiset ovat vaikuttaneet moniin nykyisiin H1B-viisumilla työskenteleviin työntekijöihin, myös intialaisiin, mikä korostaa ristiriitaista strategiaa, jossa henkilöstöä vähennetään ja samalla pyritään palkkaamaan ulkomaisia osaajia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444386">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii suurten teknologiayritysten, kuten Googlen, Metan ja Amazonin, ympärillä, koska niiden väitetään palkkaavan matalapalkkaisia H1B-työntekijöitä sen jälkeen, kun ne ovat irtisanoneet paikallisia yhdysvaltalaisia työntekijöitä, mikä saattaa olla strategia palkkojen alentamiseksi.</li>
<li>Keskustelu valottaa H1B-työntekijöiden kohtaamia ongelmia, kuten kielimuurien aiheuttamia haasteita, palkkaamisprosessissa havaittuja ennakkoluuloja ja heidän yleistä kohteluaan koskevia huolenaiheita, mikä johtaa uudistuspyyntöihin.</li>
<li>Keskustelua laajennetaan laajempiin keskusteluihin, jotka koskevat kansalaisten asettamista etusijalle palkkauskäytännöissä, amerikkalaisten elämän arvoa ja kansallisten rajojen roolia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/wellness/2023/09/08/public-restrooms-hard-find-comic/">Julkisia vessoja on vaikea löytää Amerikassa</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan julkisten vessojen löytämisen haastavuutta Amerikassa, mikä koskee erityisesti ihmisiä, joilla on sairauksia.</li>
<li>Julkisten käymälöiden puute vaikuttaa useisiin ryhmiin, kuten suolistosairauksista kärsiviin henkilöihin, kodittomiin, iäkkäisiin aikuisiin ja raskaana oleviin henkilöihin.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan esteettömien käymälöiden tarpeellisuutta niitä kiireellisesti tarvitseville ihmisille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446083">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun pääpaino on julkisten käymälöiden saatavuudessa ja saavutettavuudessa Yhdysvaltojen kaupunkialueilla, ja siinä mainitaan erityisesti kodittomuuden, huumeiden käytön ja ilkivallan kaltaiset ongelmat.</li>
<li>Keskustelua käydään laajemmista sosioekonomisista tekijöistä, kuten eriarvoisuudesta, kansalaisvastuusta ja yritysten roolista julkisten palvelujen tarjoamisessa.</li>
<li>Keskustelussa käytetään vertailevaa näkökulmaa, jossa viitataan Euroopan maihin ja keskustellaan siitä, miten mielenterveyspalvelut ja terrorismi vaikuttavat julkisiin vessatiloihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://awealthofcommonsense.com/2023/09/the-u-s-housing-market-vs-the-canadian-housing-market/">Yhdysvaltain asuntomarkkinat ja Kanadan asuntomarkkinat</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan Yhdysvaltojen ja Kanadan asuntomarkkinoiden välisiä merkittäviä eroja: Kanadan asuntojen hinnat ovat nousseet reaalisesti 142 prosenttia vuodesta 2005, kun taas Yhdysvalloissa hinnat ovat nousseet 26 prosenttia samana aikana.</li>
<li>Ero on vielä selvempi, kun otetaan huomioon käytettävissä olevat tulot: Yhdysvalloissa tulot ovat pysyneet asumiskustannusten nousun mukana, mutta Kanadassa tulot ovat jääneet jälkeen.</li>
<li>Keskeinen väite on, että asuntomarkkinoiden kohtuuhintaisuus on Yhdysvalloissa ongelmallista, mutta Kanadassa se on huomattavasti huonompi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446790">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kanadan asuntojen hinnat ovat nousseet huomattavasti, mikä tekee asunnon hankkimisesta yhä haastavampaa nuorille ja työssäkäyville henkilöille.</li>
<li>Hallituksen politiikan, sijoittajien vaikutuksen, palkkojen pysähtyneisyyden ja maahanmuuton kaltaisten tekijöiden on raportoitu vaikuttavan tähän asuntojen kohtuuhintaisuuskriisiin.</li>
<li>Erilaisia ratkaisuja ehdotetaan, kuten nopeutettua kehitystä, sosiaalisen asuntotuotannon rahoituksen lisäämistä, verouudistuksia ja tasapainoista maahanmuuttopolitiikkaa, mutta tehokkaiden ratkaisujen puuttumista ja poliittista pattitilannetta arvostellaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.livescience.com/health/cancer/crispr-used-to-reprogram-cancer-cells-into-healthy-muscle-in-the-lab">CRISPR:n avulla syöpäsoluja voidaan &quot;uudelleenohjelmoida&quot; terveiksi lihaksiksi laboratoriossa.</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat ovat onnistuneet hyödyntämään CRISPR-teknologiaa syöpäsolujen muuntamiseksi terveiksi lihassoluiksi.</li>
<li>Tämä läpimurto voi avata tietä uusille mahdollisuuksille geeninmuokkaushoidoissa syövän hoidossa.</li>
<li>CRISPR eli Clustered Regularly Interspaced Short Palindromic Repeats on geeninmuokkaustyökalu, jonka avulla tutkijat voivat muuttaa tarkasti DNA-jaksoja ja geenien toimintaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444477">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkijat ovat käyttäneet CRISPR-geenimuokkaustekniikkaa syöpäsolujen muuttamiseksi terveiksi lihassoluiksi laboratorioympäristössä.</li>
<li>Menetelmä voi mahdollisesti avata tietä uusille hoitomuodoille lihaksia rappeuttavia sairauksia vastaan.</li>
<li>On kuitenkin vielä esteitä, jotka on voitettava, ennen kaikkea sen varmistaminen, ettei teknologia vahingoita vahingossa terveitä kudoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/09/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>