<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Nov 2023 10:28:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/18&#39;</h2>
<h1>2023-11-18</h1>
<h2><a href="https://openai.com/blog/openai-announces-leadership-transition">Sam Altman syrjäytettiin OpenAI:n toimitusjohtajan paikalta, Mira Murati väliaikainen johtaja</a></h2>
<ul>
<li>Sam Altman luopuu OpenAI:n toimitusjohtajan tehtävästä, ja Mira Murati on nimitetty väliaikaiseksi toimitusjohtajaksi.</li>
<li>Altmanin lähdön syynä pidetään hänen epäjohdonmukaista viestintää.</li>
<li>OpenAI:n hallitus luottaa Muratin johtamistaitoihin ja jatkaa pysyvän toimitusjohtajan etsintää sillä aikaa, kun hän johtaa yritystä siirtymäkauden ajan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38309611">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tiivistelmässä käsitellään erilaisia keskusteluja ja aiheita OpenAI:n, sen entisen toimitusjohtajan Sam Altmanin ja organisaation suunnan ympärillä.</li>
<li>Se käsittelee OpenAI:n sisäisiä jännitteitä, erityisesti kaupallistamisen ja voittoa tavoittelemattoman tehtävän välistä ristiriitaa.</li>
<li>Tiivistelmässä mainitaan myös OpenAI:n voittoa tavoittelevaan tytäryhtiöön liittyvät spekulaatiot ja niiden vaikutukset sekä keskustelut videopuheluohjelmistoista, kielimallien rajoituksista, päätöksentekoprosessiin liittyvistä huolenaiheista, avoimen lähdekoodin tekoälykeskusteluista, henkilöstön lähdöistä, salaliittoteorioista, kritiikistä sekä tekijänoikeusrikkomuksiin ja julkistamattomaan lähdemateriaaliin liittyvistä huolenaiheista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/gdb/status/1725667410387378559?s=20">OpenAI:n perustaja Greg Brockman eroaa ja lähettää viestin tiimille</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI:n toimitusjohtaja Greg Brockman on lähettänyt OpenAI-tiimille viestin tämänpäiväisistä uutisista.</li>
<li>Viestin sisältö on luettavissa annetusta linkistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38312704">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI:n viimeaikaiset lähdöt ja johtajavaihdokset ovat herättäneet spekulaatioita avainhenkilöiden erimielisyyksistä ja filosofisista erimielisyyksistä sekä mahdollisuudesta perustaa uusi yritys.</li>
<li>Keskustelua käydään kielenkäytöstä yritysten lausunnoissa, mahdollisista oikeudellisista vaikutuksista ja mainehaitoista.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös AGI-teknologiaa, nykyisten mallien rajoituksia ja vaikutuksia OpenAI:n voittoa tavoittelemattomaan asemaan. OpenAI:n koodin käyttämisen kaupallisiin tarkoituksiin oikeudellisista ja liiketoiminnallisista vaikutuksista spekuloidaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/the-worlds-280-million-electric-bikes-and-mopeds-are-cutting-demand-for-oil-far-more-than-electric-cars-213870">Sähköpyörien ja mopojen suosion kasvu vähentää öljyn kysyntää enemmän kuin sähköautojen suosio.</a></h2>
<ul>
<li>Sähköpyörät ja -mopot ovat tulossa sähköautoja suositummiksi erityisesti Kiinan kaltaisissa maissa, ja ne vähentävät öljyn kysyntää merkittävästi.</li>
<li>Yli 280 miljoonaa sähkökäyttöistä kaksipyöräistä on liikenteessä, ja ne ovat jo vähentäneet maailmanlaajuista öljyn kysyntää noin yhdellä prosentilla.</li>
<li>Sähköpyörät ja -mopot ovat edullisempia ja energiatehokkaampia kuin sähköautot, joten ne ovat suositeltavin vaihtoehto lyhyille matkoille ja ratkaisevat julkisen liikenteen &quot;viimeisen kilometrin ongelman&quot;. Bensiinin hinnan noustessa ja akkujen hintojen laskiessa öljyn kysynnän odotetaan vähenevän entisestään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38304485">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tarkastellaan liikenteen eri näkökohtia, kuten autokeskeisten kaupunkien hyviä ja huonoja puolia, vaihtoehtoisten liikennemuotojen, kuten pyöräilyn ja kävelyn, etuja, julkisen liikenteen vaikeuksia, esikaupunkiasumisen vaikutuksia sekä paremman infrastruktuurin ja politiikkojen merkitystä kestävälle liikenteelle.</li>
<li>Lisäksi käsitellään liikenteeseen liittyviä ympäristökysymyksiä ja hallituksen roolia näiden kysymysten ratkaisemisessa.</li>
<li>Artikkelissa annetaan kattava katsaus kuljetusalaan, esitetään tasapainoinen näkemys eri aiheista ja korostetaan alan parantamistarpeita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.half-life.com/en/halflife25/">Valve julkaisee Half-Lifen 25-vuotispäivityksen</a></h2>
<ul>
<li>Valve on julkaissut Half-Lifen 25th Anniversary Update -päivityksen, joka tuo mukanaan lukuisia päivityksiä, bugikorjauksia ja uutta sisältöä.</li>
<li>Päivitys tuo Half-Life Uplinkin, neljä uutta moninpelikarttaa, parannetut grafiikka-asetukset, parannetun ohjain- ja Steam-verkkotuen sekä yhteensopivuuden Steam Deckin kanssa.</li>
<li>Lisäksi päivityksessä palautetaan alkuperäistä sisältöä pelin alkuperäisistä julkaisuista ja korjataan useita virheitä. Valve pitää tätä päivitystä Half-Lifen lopullisena versiona, mikä vähentää Half-Lifen näkyvyyttä: Source Steam Storessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38307889">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Valve juhlistaa Half-Lifen 25-vuotispäivää ilmaisella päivityksellä, johon sisältyy dokumenttielokuva, ja väliaikaisella ilmaisella Half-Life 2:n käyttöoikeudella.</li>
<li>Käyttäjät kertovat yhteensopivuusongelmista, tutkivat vaihtoehtoisia pelimoottoreita ja ilmaisevat turhautumisensa Steamin CAPTCHA:han.</li>
<li>Nostalgia Half-Life-sarjaa kohtaan, Black Mesan odotus ja keskustelut Valven pelinkehitystoiminnasta ovat vallitsevia, samoin kuin toiveet Half-Lifen tarinan tyydyttävästä päättymisestä ja kiitokset sen ainutlaatuisesta pelisuunnittelusta ja tarinankerronnasta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.goldmansachs.com/intelligence/pages/electric-vehicle-battery-prices-falling.html">Sähköajoneuvojen akkujen hintojen odotetaan laskevan 40 prosenttia vuoteen 2025 mennessä.</a></h2>
<ul>
<li>Goldman Sachs Research ennustaa, että sähköautojen akkujen hinnat laskevat 40 prosenttia vuoteen 2025 mennessä, jolloin ne ovat kilpailukykyisempiä kuin perinteiset autot.</li>
<li>Hintojen lasku johtuu EV:n raaka-aineiden, kuten litiumin, nikkelin ja koboltin, kustannusten laskusta.</li>
<li>Akkujen hintojen aleneminen voi johtaa sähköautojen ja polttomoottoriajoneuvojen kustannuspariteettiin, mikä edistää sähköautojen käyttöönottoa kuluttajien keskuudessa ja vähentää riippuvuutta valtion tuesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38304405">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sähköajoneuvojen akkujen hinnat laskevat ennakoitua nopeammin, mikä tekee sähköajoneuvoista entistä helpommin kuluttajien saatavilla olevia.</li>
<li>Kiinalaiset yritykset, kuten BYD, ovat nousemassa merkittäviksi kilpailijoiksi sähköautoteollisuudessa, ja ne myyvät Teslaa maailmanlaajuisesti.</li>
<li>Länsimaisten autonvalmistajien, Teslaa lukuun ottamatta, on harkittava hintojen alentamista ja keskityttävä skaalautuvuuteen pysyäkseen kilpailukykyisinä. Lisäksi keskustelussa tarkastellaan kiinalaisten valmistajien tuloa maailmanmarkkinoille, sähköautojen käyttöönoton esteitä ja huoltoasemien mahdollista vähenemistä sähköautojen yleistymisen myötä. Lisäksi käsitellään akkuteknologian kehitystä ja sen vaikutusta hintoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38316378">Kolme johtavaa tutkijaa eroaa OpenAI:sta</a></h2>
<ul>
<li>Kolme OpenAI:n johtavaa tutkijaa, mukaan lukien tutkimusjohtaja Jakub Pachocki, tekoälyriskiryhmän johtaja Aleksander Madry ja Szymon Sidor, ovat lähteneet yrityksestä ilmoittamattomista syistä.</li>
<li>Näiden tutkijoiden lähtö OpenAI:sta on merkittävä, kun otetaan huomioon heidän johtavat roolinsa ja asiantuntemuksensa alalla.</li>
<li>Tarkkaa syytä heidän lähtöönsä ei toistaiseksi tiedetä, eikä sitä ole julkistettu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38316378">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Johtavat tutkijat, mukaan lukien tutkimusjohtaja ja tekoälyriskiryhmän johtaja, ovat eronneet OpenAI:sta, mikä on herättänyt huolta yrityksen suunnasta.</li>
<li>Spekulaatioita on esitetty OpenAI:n sisäisistä jakolinjoista, joista osa keskittyy Microsoftin palvelemiseen ja osa pyrkii mahdollisesti rakentamaan monopolin.</li>
<li>Näiden tutkijoiden lähtöä pidetään suurena menetyksenä OpenAI:lle ja se herättää kysymyksiä yrityksen tulevaisuudesta.</li>
<li>Keskustelua käydään Greg Brockmanin työtavoista, jota kuvaillaan OpenAI:n ahkerimpana henkilönä, ja keskustellaan pitkien työpäivien merkityksestä ja mahdollisesta tehottomuudesta.</li>
<li>Sam Altmanin ja Greg Brockmanin uuden yrityksen mahdollisesta menestyksestä ja sen vaikutuksesta OpenAI:hin spekuloidaan.</li>
<li>Microsoftin luotettavuus kumppanina on huolestuttavaa verrattuna Googleen, ja on tärkeää ottaa huomioon riippuvuudet ja varasuunnitelma.</li>
<li>Sam Altmanin erottaminen toimitusjohtajana herättää huolta OpenAI:n tulevaisuudesta ja sen sitoutumisesta tekoälyn turvallisuuteen.</li>
<li>Keskustelussa käydään keskusteluja tekoälyteknologian vaikutuksista ja ollaan huolissaan sen mahdollisista kielteisistä vaikutuksista.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään myös johtajuutta, tekoälyteknologiaa ja Sam-nimisen henkilön potkuja sekä erilaisia tekoälyyn liittyviä aiheita, kuten sen rajoituksia, mahdollisuuksia ja yleisön käsityksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2021/12/chrome-users-beware-manifest-v3-deceitful-and-threatening">Manifest V3: Googlen petolliset muutokset uhkaavat Chrome-käyttäjien yksityisyyttä</a></h2>
<ul>
<li>Manifest V3 on joukko muutoksia Google Chromen selainlaajennuksiin, joiden tarkoituksena on parantaa yksityisyyttä, turvallisuutta ja suorituskykyä.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että nämä muutokset rajoittavat laajennusten mahdollisuuksia, erityisesti niiden, jotka suojaavat yksityisyyttä estämällä jäljittäjät.</li>
<li>Googlen määräysvalta sekä selaimessa että mainosverkossa herättää huolta, mikä herättää kysymyksiä eturistiriidoista ja todellisista parannuksista turvallisuuteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38301801">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustellaan Google Chromen Manifest V3 -päivityksen mahdollisista kielteisistä vaikutuksista selainlaajennuksiin.</li>
<li>Käyttäjien yksityisyydestä ja mainosten estolaitteiden tehokkuudesta ollaan huolissaan.</li>
<li>Mainitaan Google Chromen määräävä asema selainmarkkinoilla ja keskustellaan muista selaimista, kuten Firefoxista ja Safarista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ethernet-ieee-milestone">Ethernet: Ethernet: Maailmanlaajuinen lähiverkkojen tiedonsiirron standardi 50 vuoden ajan.</a></h2>
<ul>
<li>Ethernet on laajalti käytetty tekniikka nopeaan tiedonsiirtoon lähiverkoissa (LAN), ja se on ollut standardi jo yli 50 vuotta.</li>
<li>Ethernet toimii koaksiaalikaapeleiden kautta, mikä mahdollistaa nopean ja luotettavan tiedonsiirron.</li>
<li>Langattomien tekniikoiden kehityksestä huolimatta Ethernet on edelleen monien organisaatioiden ensisijainen valinta sen vakauden ja tasaisen suorituskyvyn vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38302283">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Foorumikeskustelussa käsitellään erilaisia verkostoitumiseen liittyviä aiheita, kuten Ethernet- ja koaksiaalikaapeleiden etuja, epätavanomaisia kaapelinasennusmenetelmiä ja optimaalisia tapoja verkkokaapeleiden kuljettamiseen rakennuksissa.</li>
<li>Siinä keskustellaan Ethernetin ja Wi-Fi:n välisestä keskustelusta sekä langallisten yhteyksien eduista televisiossa.</li>
<li>Lisäksi keskustelussa käsitellään muun muassa MoCA-tekniikan käyttöä Internet-yhteyksissä, jumbokehyksiä Internet-protokollissa sekä nopeiden Internet-yhteyksien saatavuutta ja kohtuuhintaisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cst.cam.ac.uk/blog/afb21/oops-we-automated-bullshit">AI ChatGPT ja paskanjauhanta: Nimekkäät tekoälytutkijat ilmaisevat huolensa</a></h2>
<ul>
<li>Alan Blackwell tutkii tekoälyn tuottamaa &quot;paskapuhetta&quot; ja vertaa sitä paskanjauhamisen käsitteeseen.</li>
<li>Hän korostaa tunnettujen tekoälytutkijoiden ilmaisemaa huolta ChatGPT:n kaltaisten tekoälyjärjestelmien vakuuttavuudesta ja mahdollisista riskeistä.</li>
<li>Blackwell yhdistää tämän kysymyksen &quot;paskatyöpaikkojen&quot; käsitteeseen ja ehdottaa, että tekoäly voisi tehdä tietyt työt merkityksettömiksi.</li>
<li>Sen sijaan, että hän keskittyisi tekoälyn sääntelyyn, hän ehdottaa, että puututaan paskanjauhantaan, ja ehdottaa huippukokousta, jossa arvioitaisiin erilaisten työpaikkojen arvoa ja tarpeellisuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38302635">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään GPT-kielimallien mahdollisuuksiin ja rajoituksiin kielen ja tiedon ymmärtämisessä ja tuottamisessa.</li>
<li>Osallistujat keskustelevat siitä, edustaako kieli tietoa vai pitäisikö kielimallit asettaa etusijalle kielen tuottaminen.</li>
<li>Lisäksi korostetaan haasteita, jotka liittyvät sisällön erottamiseen ja tekoälyn tuottamien vastausten eheyden varmistamiseen, sekä huolenaiheita, jotka liittyvät koulutustietojen tarkkuuteen ja vääristymiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/personal-finance/real-estate-buying-home-charts-6dc40caa">Melkein kukaan Amerikan ulkopuolella ei maksa 6 prosentin kiinteistöpalkkiota -</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvalloissa on muihin maihin verrattuna enemmän kiinteistönvälittäjiä, mikä viittaa siihen, että markkinat ovat mahdollisesti kyllästyneet.</li>
<li>Yhdysvalloissa asunnonmyyntipalkkio on yleensä 5-6 prosenttia, mikä on korkeampi kuin monissa muissa maissa, mikä merkitsee korkeampia kustannuksia asunnonostajille ja -myyjille.</li>
<li>Palkkioiden välinen ero voi johtua monista tekijöistä, kuten markkinoiden dynamiikasta, sääntelystä ja välittäjien roolista asunnon ostoprosessissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38302780">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun osallistujat ovat eri mieltä kiinteistönvälittäjien roolista ja arvosta kiinteistökaupassa.</li>
<li>Jotkut väittävät, että välittäjät tarjoavat vain vähän lisäarvoa talon listaamisen ja esittelyjen koordinoinnin lisäksi, kun taas toiset tunnustavat heidän paikallisen markkinatuntemuksensa ja transaktioavun.</li>
<li>Asiamiesten perimät korkeat palkkiot ja mahdolliset eturistiriidat herättävät huolta.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös muun muassa kiinteämääräisiä maksuvaihtoehtoja, teknologian vaikutusta alaan, verkkoalustojen tietojen tarkkuutta ja markkinoiden avoimuuden puutetta.</li>
<li>Keskustelua käydään ostoasiamiesten tarpeellisuudesta ja oikeudenmukaisuudesta sekä mahdollisuudesta muuttaa kiinteistönvälittäjien palkkaustapaa.</li>
<li>Yleisesti ottaen keskustelussa korostuvat erilaiset näkökannat ja monimutkaisuus, jotka liittyvät kiinteistönvälittäjien osallistumiseen kiinteistökauppoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://uplab.pro/2023/11/i-hacked-the-magic-mouse/">Ergonominen taikahiiri: Hacked &amp; Upgraded</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja onnistui hakkeroimaan Magic Mouse -hiiren luodakseen ergonomisen version, jossa on USB-C-lataus.</li>
<li>Prosessiin kuului hiiren muokkaaminen ja 3D-tulostaminen sekä mielenkiintoisten löydösten tekeminen matkan varrella.</li>
<li>Kirjoittaja esittelee latausprosessin ja kokoaa muunnetun hiiren sekä kertoo suunnitelmistaan lisäominaisuuksista, jotka lopulta hylättiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38312649">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät jakavat kokemuksiaan Applen Magic Mouse -hiirestä ja tuovat esiin ergonomisia ongelmia ja rajoituksia sekä latausportin sijainnin.</li>
<li>Ratkaisuehdotuksia ovat esimerkiksi hiiren käyttäminen vierityspyöränä tai vaihtaminen muihin hiiriin, kuten pystyhiiriin tai Magic Trackpadiin.</li>
<li>Mielipiteet parhaasta hiirestä toistuvien rasitusvammojen (RSI) välttämiseksi ja käyttömukavuuden tarjoamiseksi vaihtelevat, ja käyttäjät keskustelevat langattomista latausratkaisuista ja sen tarpeellisuudesta, mutta kritisoivat myös nykyistä akun kestoa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stranger.video/">Verkkosivusto antaa tuntemattomien tuijottaa, räpäyttämättä silmiään</a></h2>
<ul>
<li>Sivuston avulla tuntemattomat ihmiset voivat katsella toistensa kasvoja web-kameroiden kautta ilman tekstikeskustelua tai ääniviestintää.</li>
<li>Webrtc- ja mediapipe-tekniikkaa hyödyntäen videosyöttö pysähtyy, kun jompikumpi henkilö vilkuttaa silmiään.</li>
<li>Jos haluat ottaa yhteyttä tekijään, sähköpostiosoite on annettu yhteydenpitoa varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38305787">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun aiheena on stranger.video-niminen verkkosivusto/peli, jonka avulla käyttäjät voivat soittaa videopuheluita tuntemattomien kanssa ja tuijottaa toisiaan silmiin.</li>
<li>Jotkut käyttäjät pitävät kokemusta hämmentävänä, kun taas toiset arvostavat sen ainutlaatuisuutta.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään erilaisia aiheita, kuten teknisiä kysymyksiä, yksityisyyden suojaan liittyviä huolenaiheita ja parannusehdotuksia, mukaan lukien kilpailun lisääminen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sam Altman syrjäytettiin OpenAI:n toimitusjohtajan paikalta, Mira Murati väliaikainen johtaja" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sam%20Altman%20syrj%C3%A4ytettiin%20OpenAI%3An%20toimitusjohtajan%20paikalta%2C%20Mira%20Murati%20v%C3%A4liaikainen%20johtaja&subheading=lauantaina%2018.%20marraskuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/17&#39;</h2>
<h1>2023-11-17</h1>
<h2><a href="https://signal.org/blog/signal-is-expensive/">Signaali: Yksityisyyden priorisointi rajallisilla resursseilla</a></h2>
<ul>
<li>Signal, voittoa tavoittelematon viestisovellus, asettaa yksityisyyden ja tietosuojan etusijalle, mutta sen infrastruktuurin ylläpidosta aiheutuvat kustannukset ovat korkeat.</li>
<li>Sovellus investoi tutkimukseen ja kehitykseen parantaakseen yksityisyysominaisuuksia ja varmistaakseen käyttäjien turvallisuuden, mutta sillä ei ole Metan kaltaisten suurten teknologiayritysten taloudellisia resursseja.</li>
<li>Teknologiateollisuuden avoimuutta ja vastuullisuutta korostetaan, samoin kuin sitä, että arkaluonteisia tietoja ei saa kerätä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291427">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään monenlaisia Signaliin liittyviä aiheita, kuten työntekijöiden palkkoja, yksityisyyden suojaan liittyviä huolenaiheita, varainkeruutaktiikoita, lahjoituskokemuksia, vertailua muihin viestialustoihin, infrastruktuurikysymyksiä ja tekstiviestivarmennuksen käyttöä.</li>
<li>Mielipiteet jakautuvat: jotkut kannattavat Signalin lähestymistapaa, toiset kritisoivat sitä ja ehdottavat vaihtoehtoisia ratkaisuja.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös WhatsAppin käyttökustannuksia, anonymiteettiin liittyviä huolenaiheita ja mahdollisuutta yleiseen viestiprotokollaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2023/11/16/apple-rcs-coming-to-iphone/">Apple tukee RCS:ää iPhoneissa vuonna 2022</a></h2>
<ul>
<li>Apple on ilmoittanut, että RCS-tuki on tulossa iPhoneihin lähitulevaisuudessa.</li>
<li>RCS eli Rich Communication Services tarjoaa kehittyneitä viestiominaisuuksia, kuten kirjoituksen ilmaisimet, lukukuitit ja ryhmäkeskustelut.</li>
<li>Tämä Applen siirto parantaa iPhone-käyttäjien viestintäkokemusta ja tuo heidät lähemmäs ominaisuuksien tasavertaisuutta Android-käyttäjien kanssa, joilla on jo RCS-tuki.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38293082">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Applen ilmoitus RCS-viestintätuesta iPhoneissa on herättänyt keskustelua sen vaikutuksista Googleen ja viestiekosysteemiin.</li>
<li>RCS:ssä korostetaan päästä päähän -salauksen puuttumista sekä iOS:n ja Androidin välisen viesti-integraation rajoituksia.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään Applen määräysvaltaa alustaansa kohtaan, Googlen roolia RCS:ssä ja vaihtoehtoisten viestintäratkaisujen tarpeellisuutta. Yksityisyyden suojaan liittyvät huolet, yhteensopivuushaasteet ja tiettyjen viestialustojen hallitsevuus ovat keskeisiä keskustelunaiheita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=vREokZa4dNU">Takinkantaja: Taitettava takin ripustin tilan maksimoimiseksi.</a></h2>
<ul>
<li>Eräs henkilö on luonut kokoontaitettavan takkihirtimen nimeltä Coat Hinger, joka on suunniteltu sopimaan sellaisiin paikkoihin, joihin tavallinen ripustin ei mahdu.</li>
<li>He ovat käynnistäneet Kickstarter-kampanjan rahoittaakseen tuotettaan ja jakaakseen yksityiskohtia eri suunnitteluversioista ja käytetyistä materiaaleista.</li>
<li>Henkilö keskustelee tuoteliiketoiminnan johtamisen haasteista ja korostaa tuen merkitystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38292915">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Osallistujat käyvät laajaa keskustelua henkareista, vaatteiden säilytyksestä, valmistuksesta, teollis- ja tekijänoikeuksista ja henkilökohtaisista kokemuksista.</li>
<li>Aiheita ovat muun muassa kotitekoisen tekemisen saatavuus ja kustannukset verrattuna ostamiseen, räätälöityjen tuotteiden hinnoittelu ja laatu, uusien mallien menestys, vaihtoehtoiset ratkaisut vaatteiden ripustamiseen sekä henkilökohtaiset mieltymykset ripustimien ja säilytysjärjestelmien suhteen.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään lyhyesti myös muita aiheita, kuten aivokasvaimia, vaatetusalan järjestäytymistä, Kiinan tuotantokykyä ja riippuvuutta ei-länsimaisesta työvoimasta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/951337/e9139cdb65a9cb93/">Viimeinen este: Toiminnon asynkronisen printk() ratkaiseminen reaaliaikaista Linux-integraatiota varten.</a></h2>
<ul>
<li>Linux-ytimen reaaliaikaista tukea kehitetään parhaillaan, mutta se kohtaa suuren esteen, sillä nykyinen synkroninen printk()-funktio aiheuttaa viiveitä.</li>
<li>Kehittäjät työskentelevät aktiivisesti tehdäkseen printk()-ulostulosta asynkronisen tämän ongelman ratkaisemiseksi.</li>
<li>Kun printk()-ongelma on ratkaistu, loput reaaliaikaisesta etuoikeuskoodista voidaan integroida Linux-ytimeen, jotta projekti saadaan päätökseen ennen vuoden 2024 loppua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38290145">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun aiheena ovat reaaliaikaisten käyttöjärjestelmien (RTOS) haasteet reaaliaikaisominaisuuksien saavuttamisessa.</li>
<li>Eri käyttöjärjestelmiä, kuten QNX:ää, Linuxia ja seL4:ää, verrataan niiden vahvuuksien ja heikkouksien osalta reaaliaikaisissa sovelluksissa.</li>
<li>Muita aiheita ovat laitteisto-ohjelmistoyhdistelmät, työmäärän aikataulutus, käsittelyaikataulut, lokien kirjaaminen järjestelmän käyttöönotossa, kompromissit lokien toimittamisessa ja vaikeudet reaaliaikaisen suorituskyvyn saavuttamisessa monimutkaisissa laitteistojärjestelmissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.canarymedia.com/articles/clean-energy/portugal-just-ran-on-100-renewables-for-six-days-in-a-row">Kauai johtaa julkisessa omistuksessa olevan puhtaan energian verkon kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Kauai on edelläkävijä puhtaassa energiassa käyttämällä julkisessa omistuksessa olevaa verkkoa.</li>
<li>Saari on edistynyt merkittävästi uusiutuviin energialähteisiin siirtymisessä.</li>
<li>Julkisessa omistuksessa olevan verkon käyttö on mahdollistanut energian tuotanto- ja jakeluprosessin paremman hallinnan, mikä on johtanut kestävämpiin ja kustannustehokkaampiin ratkaisuihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38297805">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään uusiutuvan energian eri näkökohtia, mukaan lukien uusiutuviin energialähteisiin siirtymisen haasteet ja edut.</li>
<li>Myös ydinvoimaan ja sen jätteisiin liittyviä huolenaiheita sekä uusiutuvien energialähteiden kustannuksia ja toteutettavuutta tarkastellaan.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan tiettyjä maita, kuten Portugalia ja Saksaa, ja niiden edistymistä uusiutuvien energialähteiden käyttöönotossa. Samalla tunnustetaan, että uusiutuvia energialähteitä tarvitaan ilmastonmuutoksen torjumiseksi, mutta tunnustetaan myös, että pelkkiin uusiutuviin energialähteisiin tukeutuminen on monimutkaista ja rajallista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/energy/sweden-plans-new-nuclear-reactors-by-2035-can-take-costs-2023-11-16/">Ruotsi rakentaa uusia ydinreaktoreita ja jakaa kustannukset vuoteen 2035 mennessä.</a></h2>
<ul>
<li>Ruotsin hallitus on muuttamassa aiempaa kantaansa ydinvoiman asteittaisesta lopettamisesta ja suunnittelee kahden uuden reaktorin rakentamista vuoteen 2035 mennessä ja yhteensä 10 reaktorin rakentamista vuoteen 2045 mennessä, jotta voidaan vastata puhtaan energian kasvavaan kysyntään.</li>
<li>Hallitus tarjoaa lainatakuita ja kustannusten jakamista rohkaistakseen yksityisen sektorin investointeja näihin ydinvoimahankkeisiin, ja valtio-omisteiset yritykset, kuten Vattenfall, Fortum ja Uniper, ovat ilmaisseet kiinnostuksensa.</li>
<li>Päätöksen taustalla on hallituksen ennuste, jonka mukaan sähkön kysyntä kaksinkertaistuu vuoteen 2045 mennessä, kun maa siirtyy fossiilivapaaseen yhteiskuntaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291015">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ruotsi aikoo rakentaa 10 uutta ydinreaktoria vuoteen 2045 mennessä, ja ensimmäisen ydinreaktorin odotetaan olevan toiminnassa vuonna 2035.</li>
<li>Hankkeen rahoitusmallia ei ole vielä päätetty, mikä herättää keskustelua ydinvoiman eduista ja haitoista verrattuna uusiutuviin energialähteisiin, kuten tuuli- ja aurinkoenergiaan.</li>
<li>Vaikka aurinko- ja tuulienergia ovat kasvaneet vuonna 2021, niiden soveltuvuus pohjoismaiseen ilmastoon ja kohtuuhintaisen ja tehokkaan sähkön varastoinnin tarve ovat rajoituksia.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan myös akkujen varastointikapasiteettia, aurinko- ja tuulivoiman mahdollisuutta korvata ydinvoima sekä ydinvoiman turvallisuutta ja uskottavuutta muihin energialähteisiin verrattuna.</li>
<li>Ydinenergian kustannuksiin, jätteiden loppusijoitukseen ja turvallisuuteen liittyvät kysymykset herättävät huolta, kun taas sen kannattajat korostavat sen vakautta ja vähäisempiä säteilypäästöjä.</li>
<li>Keskustelun aiheina ovat myös valtion tuet, vastuurajat ja energialähteiden tulevaisuus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.martinvigo.com/email2phonenumber/">Puhelinnumeroiden paljastaminen: Salasanan nollausvaihtoehtojen heikkoudet (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittajan tutkimuksessa keskitytään salasanojen nollausvaihtoehtojen heikkouksiin, erityisesti puhelinnumeroiden paljastamiseen.</li>
<li>Verkkosivustot vaihtelevat siinä, kuinka monta numeroa käyttäjän puhelinnumerosta ne näyttävät salasanan palautusprosessin aikana.</li>
<li>Eri alustoilta vuotaneet tiedot voivat auttaa kaventamaan jonkun puhelinnumeron, ja kirjoittaja tutki puhelinnumeroiden vaihtoa kaventaakseen mahdollisuuksia entisestään.</li>
<li>Kansallisella yhdistyshallinnolla on rooli puhelinnumeroiden hallinnoinnissa.</li>
<li>Artikkelissa selitetään menetelmä, jolla saadaan henkilön puhelinnumero hänen sähköpostiosoitteensa perusteella, ja korostetaan salasanan palautusvaihtoehtojen saatavuutta puhelinnumeroiden avulla.</li>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt työkalun, jolla automatisoidaan puhelinnumeroiden hankkiminen sähköposteista, ja esittelee, miten sitä voidaan käyttää suosittujen verkkosivustojen salasanojen nollaamiseen.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan phonerator-niminen verkkopalvelu, joka luo luetteloita mahdollisista puhelinnumeroista maan puhelinnumerosuunnitelmaan liittyvien julkisten tietojen perusteella.</li>
<li>Puhelinnumeroiden kautta tapahtuvasta henkilötietojen paljastumisesta ollaan huolissaan, ja keskustellaan mahdollisista hyökkäysvektoreista.</li>
<li>Yksityisyyden ja turvallisuuden parantamiseen ehdotetaan ratkaisuja, kuten sitä, että käyttäjät voivat asettaa yhteystietonsa tunnisteiksi ja käyttää virtuaalisia numeroita tai erillisiä SIM-kortteja.</li>
<li>Vastuullista tiedonantovelvollisuutta korostetaan, ja kirjoittaja mainitsee pyrkimyksensä käsitellä asiaa verkkopalveluiden avulla.</li>
<li>Kirjoittajan tutkimusta on esitelty konferensseissa, ja hän on Red Teamer ja kyberturvallisuustutkija.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38290613">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään erilaisia aiheita, jotka liittyvät verkkoturvallisuuteen, avoimen lähdekoodin tiedustelutietoihin, puhelinnumeron tunnistamiseen ja eettisiin näkökohtiin.</li>
<li>Siinä käsitellään strategioita verkkoturvallisuuden lisäämiseksi ja iPhonen eSIM-ominaisuuksien rajoituksia.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös tietoverkkoturvatyökalujen vaikutusta ja vastuullista julkistamista, sähköpostin ja puhelinnumeron välitystyökalun kielteisiä käyttötapoja, kansallisen henkilöllisyystodistusjärjestelmän haittoja ja verkkosivustojen salasanan palautusvaihtoehtojen tietoturva-aukkoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/us-news/law/justice-department-clears-the-way-for-collusion-suit-against-apartment-owners-e545f260">Oikeusministeriö antaa vihreää valoa RealPagea vastaan nostetulle kilpailuoikeudenkäynnille</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain oikeusministeriö on näyttänyt vihreää valoa RealPagea vastaan nostetulle kanteelle. RealPage on kiinteistöalan ohjelmistoyritys, jota syytetään vuokrahintojen laittomasta manipuloinnista.</li>
<li>Vuokralaiset väittävät, että RealPage ja vuokranantajat, jotka käyttävät sen algoritmista hinnoittelujärjestelmää, rikkovat kilpailulainsäädäntöä ja aiheuttavat vuokrien nousua.</li>
<li>Kanteessa väitetään, että RealPagen käytännöt johtavat vuokralaisten vuokrakustannusten nousuun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38297203">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Oikeusministeriö on hyväksynyt salaisen sopimuksen perusteella nostetun kanteen asuntojen omistajia vastaan, joiden väitetään käyttäneen ohjelmistoja vuokrahintojen koordinoimiseksi, mikä johti vuokrakustannusten nousuun.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan vuokranantajien taktiikoita, joilla he pyrkivät säilyttämään korkeat vuokrat ja käyttöasteet erittäin kysytyillä asuntomarkkinoilla, sekä uusien rakennusten kehityksen vaikutusta vuokrahintoihin.</li>
<li>Keskustelua käydään ohjelmistojen käyttämisen laillisuudesta hintojen asettamisessa ilman nimenomaista koordinointia, korvausten tarpeesta ja mahdollisista muutoksista asunto-järjestelmässä sekä ohjelmistoyritysten roolista salaisessa yhteistyössä ja yksityisomaisuuden käsitteestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.oneuptime.com/moving-from-aws-to-bare-metal/">Siirtyminen Bare-Metaliin säästää yritykselle 230 000 dollaria vuodessa.</a></h2>
<ul>
<li>Yritys säästi yli 230 000 dollaria vuodessa siirtymällä infrastruktuurinsa AWS:stä paljaan metallin ratkaisuun.</li>
<li>Siirtymisen taustalla oli yrityksen tarve olla riippumaton julkisesta pilvestä, sillä heidän palveluunsa kuuluu asiakkaiden ilmoittaminen, kun julkinen pilvi on poissa käytöstä.</li>
<li>He käyttivät Kubernetesia, Helmiä, NFS:ää ja MetalLB:tä sovellusten, tallennuksen ja kuorman tasauksen hallintaan omilla palvelimillaan, jotta resursseja voitaisiin hallita paremmin ja jotta jaetuissa hosting-ympäristöissä esiintyvät ongelmat voitaisiin poistaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38294569">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tarkastellaan AWS:n kaltaisten pilvipalveluiden käytön kustannuksia ja hyötyjä verrattuna infrastruktuurin hallintaan paikallisilla palvelimilla.</li>
<li>Jotkut kommentoijat kannattavat paljaita palvelimia vedoten mahdollisiin kustannussäästöihin ja laitteiston hallintaan, kun taas toiset korostavat pilvipalveluntarjoajien mukavuutta ja skaalautuvuutta.</li>
<li>Keskustelussa pohditaan myös katastrofista toipumiseen liittyviä haasteita ja näkökohtia, asiantuntemuksen merkitystä pilvipalveluiden käytössä sekä teknologiateollisuuden korkeisiin palkkoihin ja ammattitaitovaatimuksiin liittyviä kysymyksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/europeans-can-soon-strip-bing-edge-other-microsoft-cruft-from-windows-11/">Windows 11 noudattaa Euroopan komission digitaalisia markkinoita koskevaa lakia.</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft päivittää Windows 11:n noudattaakseen Euroopan komission digitaalimarkkinoita koskevaa lakia, jonka tavoitteena on lisätä kilpailua ja käyttäjien valinnanvaraa.</li>
<li>Laajennetun Euroopan talousalueen (ETA) käyttäjät voivat poistaa tiettyjä Microsoftin sovelluksia, muuttaa helposti oletusasetuksia ja välttää Microsoftin palvelujen käyttöä koskevia kehotuksia.</li>
<li>Nämä muutokset otetaan käyttöön Windows 11:n esikatselupäivityksessä tässä kuussa, ja ne otetaan käyttöön myös Windows 10:ssä myöhemmin. Digitaalisia markkinoita koskeva laki vaikuttaa myös muihin suuriin teknologiayrityksiin, kuten Googleen ja Appleen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38298918">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään monenlaisia käyttöjärjestelmiin liittyviä aiheita, kuten Windows 11:n ja macOS:n kritiikkiä, yksityisyyttä ja tietosuojaa koskevia keskusteluja sekä Linuxin ja muiden järjestelmien vertailua.</li>
<li>Käyttäjät ilmaisevat mieltymyksensä Linuxiin ja Maciin, keskustelevat mukautusvaihtoehdoista ja mainitsevat tietoturva-asetuksiin, tiedostojen navigointiin, pelaamiseen ja ohjelmistojen hallintaan liittyviä kysymyksiä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös turhautumista esiasennettuihin sovelluksiin ja tarpeettomiin ominaisuuksiin, evästeiden suostumusta ja verkkosivujen käyttöä sekä huolia eri käyttöjärjestelmien käyttäytymisestä ja rajoituksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.airplane.dev/blog/migrating-to-opentelemetry">Siirtyminen OpenTelemetryyn: Tietojen luotettavuuden ja kustannustehokkuuden parantaminen.</a></h2>
<ul>
<li>Airplane on siirtänyt suurimman osan tietojen tuottamisesta ja keräämisestä OpenTelemetry (OTel) -standardiin.</li>
<li>Siirtyminen OTeliin on parantanut tietojen luotettavuutta, yhteyksiä eri toimittajien kanssa ja kustannusten seurantaa.</li>
<li>OTel on valmistajariippumaton joukko standardeja ja työkaluja havainnoitavuustietojen käsittelyyn ja tarjoaa kirjastotukea useille ohjelmointikielille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38292553">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan yhden havainnointiratkaisun ja useamman ratkaisun käytön hyviä ja huonoja puolia tiedonkeruussa ja analysoinnissa.</li>
<li>OpenTelemetry esitellään mahdollisena ratkaisuna, jolla voidaan välttää toimittajan sitoutuminen, ja SigNoz tuodaan esiin tuotteena, joka tarjoaa OpenTelemetryn avulla metriikat, jäljet ja lokit yhdessä sovelluksessa.</li>
<li>Keskustellaan alan seuranta- ja jäljitysratkaisujen monimutkaisuudesta ja rajoituksista, kuten DataDogin kustannuksiin ja rajoituksiin liittyvistä turhautumisista ja ehdotuksista vaihtoehtoisiksi työkaluiksi. Keskustelua käydään myös eri toimittajien havainnointityökalujen yhdistämisen hyödyistä. OpenTelemetryn rajoitukset verrattuna muihin työkaluihin, kuten APM:ään, mainitaan kuitenkin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291452">Hacker News -yhteisö saa elämänmuutoksen aikaan uranvaihdolla</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kiittää Hacker News -yhteisöä tuesta ja palautteesta sivuprojektilleen.</li>
<li>He ovat lopettaneet päivätyönsä jatkaakseen intohimoprojektiaan kokopäiväisesti saatuaan 2500 maksavaa asiakasta.</li>
<li>Kirjoittaja kiittää Hacker News -yhteisöä siitä, että se on mahdollistanut tämän uranmuutoksen kannustamalla ja tukemalla häntä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291452">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Alkuperäinen viesti ja sitä seurannut keskustelu Hacker Newsissa keskittyy kirjoittajan suosittelemaan taloussuunnittelutyökaluun.</li>
<li>Kirjoittaja ilmaisee kiitollisuutensa yhteisölle sen tuesta ja kiittää yhteisöä menestyksestään.</li>
<li>Muissa kommenteissa käsitellään haasteita, yhteisön tukea, datan syöttöön liittyviä kysymyksiä, itse isännöintivaihtoehtoja, lisensointimalleja ja henkilökohtaista kasvua web-kehityksessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/printed-robots-with-bones-ligaments-and-tendons.html">Uusi laserkeilaustekniikka mahdollistaa robottien 3D-tulostuksen luiden, nivelsiteiden ja jänteiden kanssa.</a></h2>
<ul>
<li>ETH Zürichin tutkijat ja yhdysvaltalainen startup-yritys ovat kehittäneet laserkeilaustekniikan, jolla voidaan 3D-tulostaa roboteille eri polymeereistä valmistettuja luita, nivelsiteitä ja jänteitä.</li>
<li>Hitaasti kovettuvat polymeerit mahdollistavat paremmat elastiset ominaisuudet ja suuremman kestävyyden, mikä laajentaa pehmeän robotiikan mahdollisuuksia.</li>
<li>Uusi tekniikka mahdollistaa pehmeiden, joustavien ja jäykkien materiaalien yhdistämisen sekä herkkien rakenteiden ja onteloita sisältävien osien luomisen. Tutkijat ja startup-yritys aikovat tarjota asiakkaille 3D-tulostuspalveluja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38288980">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Zürichin teknillisen korkeakoulun tutkijat ovat kehittäneet menetelmän, jonka avulla voidaan 3D-tulostaa roboteille luita, nivelsiteitä ja jänteitä, mutta tulostimen korkeat kustannukset ja huoltovaatimukset ovat estäneet sen laajamittaisen käyttöönoton.</li>
<li>Halvempia vaihtoehtoja on olemassa, mikä korostaa mahdollisuuksia lisätä saavutettavuutta tulevaisuudessa.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään nykyisen robotiikan rajoituksia verrattuna ihmisen kykyihin, mahdollisuutta luoda Westworldin kaltaisia teemapuistoja, synteettisten lihasten kehittämistä ja 3D-tulostuksen haasteita solu- ja proteiinitasolla.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Signaali: Yksityisyyden priorisointi rajallisilla resursseilla" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Signaali%3A%20Yksityisyyden%20priorisointi%20rajallisilla%20resursseilla&subheading=perjantaina%2017.%20marraskuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/16&#39;</h2>
<h1>2023-11-16</h1>
<h2><a href="https://younganimator.uk/winner/1699875910225x437970782709919500">16-vuotias Blender voitti Yhdistyneen kuningaskunnan Vuoden nuori animaattori -kilpailun.</a></h2>
<ul>
<li>Young Animator of the Year UK -kilpailu tarjoaa tukea ja resursseja nuorille animaattoreille Yhdistyneessä kuningaskunnassa.</li>
<li>Animaattorit voivat osallistua kilpailuun ja lähettää työnsä kilpailun verkkosivuston kautta.</li>
<li>Kilpailua tukee Blue Zoo Animation Studio, ja sillä on tietosuojakäytäntö.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38282166">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>16-vuotias Euan palkittiin Blenderillä tehdystä animaatiosta vuoden nuorena animaattorina Isossa-Britanniassa.</li>
<li>Animaatio sai myönteistä palautetta, mutta tiettyjä liikkeitä kritisoitiin hieman.</li>
<li>Katsojat olivat vaikuttuneita teini-ikäisen lahjakkuudesta, taidosta, teknisestä toteutuksesta ja luovuudesta, jota animaatiossa esiteltiin ja jota verrattiin Ian Hubertin työhön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/19-website-discoverability-crisis/">Keskinäisen edistämisen voima: Ratkaisu pienten verkkosivustojen löydettävyyskriisiin</a></h2>
<ul>
<li>Keskustellaan pienten verkkosivustojen löytämisen vaikeudesta Internetissä.</li>
<li>Kirjanmerkkiluetteloiden luomiseen ja jakamiseen ehdotetaan ratkaisua mielenkiintoisten verkkosivustojen edistämiseksi ja löytämiseksi.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa, että toistensa verkkosivustojen mainostaminen voi edistää pienten verkkosivustojen kukoistavaa yhteisöä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38276951">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa ja keskustelussa keskitytään pienten verkkosivujen löydettävyyden ongelmaan ja haluun avoimempaan ja monipuolisempaan internet-kokemukseen.</li>
<li>Osallistujat ilmaisevat turhautuneisuutensa sosiaalisen median alustoihin ja pienten verkkosivustojen edistämisen haasteisiin.</li>
<li>Ratkaisuehdotuksia ovat muun muassa kuratoidut linkkihakemistot, selaimen kirjanmerkkilaajennukset ja RSS-syötteiden käyttö.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Nov/15/gpts/">GPT:iden potentiaalin vapauttaminen: Dejargonisaattoreista koodintulkkeihin</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI DevDayssä esiteltiin GPT:t, muokattavat chat-robotit, joita voi jakaa muiden kanssa.</li>
<li>Kirjoittajan luomat GPT:t, kuten Dejargonizer ja JavaScript Code Interpreter, on korostettu.</li>
<li>GPT:t voivat olla yksityisiä tai julkisia, ja ne ovat yksinomaan ChatGPT Plus -tilaajien käytettävissä, ja niissä keskustellaan useista GPT-mallien avulla rakennetuista projekteista, niiden haasteista ja rajoituksista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277926">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan GPT:iden käyttöä chat-roboteissa ja tuodaan esiin huolenaiheita piilokäyttäytymisestä ja kehotuksista.</li>
<li>Osallistujat jakavat kokemuksiaan ja ajatuksiaan GPT:istä, mukaan lukien keskustelut tekoälymalleista, avoimuudesta, luottamuksesta ja eettisistä näkökohdista.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös sellaisia aiheita kuin ihmisten rajoitukset tekoälyyn verrattuna, yksityisyyden suojaan liittyvät huolenaiheet, mukautettujen tietojen integrointi sekä GPT-3.5:n ja RLHF:n parannukset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2023/11/15/push-ifs-up-and-fors-down.html">Koodin optimointi: Jos:t ylös ja Fors:t alas</a></h2>
<ul>
<li>Jos haluat kirjoittaa tehokkaampaa ja virheettömämpää koodia, harkitse ehdollisten lausekkeiden (if-lausekkeiden) siirtämistä kutsuvaan funktioon sen sijaan, että ne säilytettäisiin kutsutun funktion sisällä.</li>
<li>Käyttämällä objektien eriä yksittäisten kokonaisuuksien sijaan voidaan parantaa suorituskykyä vähentämällä käynnistyskustannuksia ja tarjoamalla joustavuutta käsittelyjärjestyksessä.</li>
<li>Näiden kahden säännön yhdistäminen voi optimoida koodia entisestään ja parantaa kokonaistehokkuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38282950">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan ajatusta koodin optimoinnista asettamalla muutettavuus ja oikeellisuus suorituskyvyn edelle.</li>
<li>Siinä korostetaan hyvän koodisuunnittelun ja arkkitehtuurin merkitystä sekä varhaisten palautusten ja varoituslausekkeiden käyttöä.</li>
<li>Keskustelua käydään muun muassa ehdollisten tarkistusten ja silmukoiden siirtämisestä kutsujalle ja NULL-arvojen käsittelystä, päätöksenteosta koodissa sekä koodausohjeiden noudattamisen eduista ja haitoista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wasmbyexample.dev/home.en-us.html">Wasm: Wasm: Tehokas työkalu web-kehitykseen ja paljon muuhunkin</a></h2>
<ul>
<li>Sivusto tarjoaa Spotifyssa Lo-fi Hip Hop -biittien soittolistaa.</li>
<li>Verkkosivusto tarjoaa tietoa ja esimerkkejä WebAssemblyn (Wasm) käytöstä, joka on matalan tason tavukoodi, joka toimii verkossa.</li>
<li>Verkkosivustolla olevat esimerkit havainnollistavat erilaisia Wasm-konsepteja, yhteisten ominaisuuksien rakentamista laajemmissa sovelluksissa, ekosysteemityökaluja, kielen ominaisuuksia ja Wasmin käyttöä selaimen ulkopuolella.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38276075">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>WebAssemblystä (WASM) keskustellaan käyttökelpoisena vaihtoehtona kieltenvälisten kirjastojen luomiseksi, ja siitä voi olla hyötyä hiekkalaatikoiden ja tietoturvan kannalta.</li>
<li>WASM:ää verrataan muihin teknologioihin, kuten COM:iin ja Luaan.</li>
<li>WASM:n mahdollisuuksia JavaScriptin korvaajana selaimessa tutkitaan, ja samalla otetaan huomioon WebGL/Canvasin käytön rajoitukset käyttöliittymässä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://razberry.substack.com/p/btree-factorio">B-puut: Factorio-pelissä</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään B-puiden toteutusta Factorio-pelissä, joka on tehtaiden rakentamispeli.</li>
<li>B-puut ovat paksuja binääripuita, joissa on useita avaimia ja osoittimia ja joita käytetään suurten tietomäärien tehokkaaseen hakuun ja tallentamiseen.</li>
<li>Kirjoittaja esittelee sekä binäärihakupuun että B-puun toteutuksen Factoriossa ja korostaa B-puun luomisen monimutkaisuutta sen suuremman informaatiokapasiteetin vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38279459">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Postauksessa tarkastellaan tietojenkäsittelytieteen periaatteiden, erityisesti B-puiden, soveltamista Factorio-pelin vyöhykesuunnitelmien optimointiin.</li>
<li>Siinä tutkitaan jakajien ja syöttäjien käyttöä lajittelussa ja suodatuksessa hihnoilla.</li>
<li>Keskustelussa syvennytään &quot;metapelaamisen&quot; käsitteeseen ja keskustellaan tiettyjen pelivälineiden rajoituksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2023-11-surgeons-world-eye-transplant.html">Yhdysvaltalaiset kirurgit suorittavat onnistuneesti uraauurtavan koko silmänsiirron</a></h2>
<ul>
<li>Newyorkilaiset kirurgit ovat saaneet valmiiksi maailman ensimmäisen kokonaisen silmänsiirron miehelle, joka sai vakavia vammoja sähköiskusta.</li>
<li>Toimenpiteessä koko vasen silmä, mukaan lukien verenkierto ja näköhermo, siirrettiin luovuttajalta vastaanottajalle.</li>
<li>Vaikka on epävarmaa, saako mies takaisin näön siirrettyyn silmään, asiantuntijat ovat toiveikkaita ja tutkivat kehittyneitä tekniikoita, kuten näköhermon uudistamista ja geeniterapiaa, näön palauttamisen tehostamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277412">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltalaiset kirurgit ovat suorittaneet kaikkien aikojen ensimmäisen kokonaisen silmänsiirron kasvojensiirto-operaatiossa, jonka tarkoituksena on palauttaa näkö potilaalle, jolla on vaurioituneet silmät ja terveet aivot.</li>
<li>Vaikka potilaan aivot saivat signaaleja siirretystä silmästä, hän ei pystynyt näkemään, mikä johti tutkimuksiin näkökyvyn eroista ja siitä, miten aivot tulkitsevat visuaalista tietoa.</li>
<li>Kokonaisia silmäsiirtoja tehdään harvoin eikä niitä käytetä yleisesti; toimenpiteeseen liittyvät keskustelut koskevat kirurgien sertifiointia, silmäsiirtoihin liittyviä haasteita, neuroplastisuuden mahdollisia hyötyjä, osittain toimivien silmien hyödyllisyyttä, elinten luovutusmääriä ja skeptisyyttä näköhermon uudistamista kohtaan. Toimenpiteen onnistuminen ja potilaan mahdollisuudet saada näkö takaisin ovat edelleen epävarmoja, ja mielipiteet vaihtelevat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/11/15/23960345/microsoft-cpu-gpu-ai-chips-azure-maia-cobalt-specifications-cloud-infrastructure">Microsoft esittelee Azure Maia 100:n ja Azure Cobalt 100:n: räätälöidyt sirut parantavat Cloud AI:tä ja yleisiä pilvipalveluja.</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft on luonut oman tekoälypiirinsä Azure Maia 100:n ja Arm-pohjaisen prosessorin Azure Cobalt 100:n pilvi-infrastruktuuriaan varten.</li>
<li>Nämä sirut on suunniteltu parantamaan suorituskykyä ja energiatehokkuutta, jotta ne vastaisivat tekoälykykyjen kasvavaan kysyntään.</li>
<li>Azure Maia 100 -järjestelmäpiiri on suunniteltu erityisesti tekoälyn pilvitehtäviin, kun taas Azure Cobalt CPU on tarkoitettu yleisiin pilvipalveluihin. Molemmat tulevat saataville vuonna 2024, ja niiden tavoitteena on tarjota asiakkaille enemmän infrastruktuurivaihtoehtoja ja vähentää riippuvuutta Nvidiaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38278171">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft on liittymässä Googlen ja Amazonin joukkoon kehittämään pilvipalvelujaan varten räätälöityjä piipiirisiruja, mikä on merkki siirtymisestä kohti omaa sirusuunnittelua.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään puolijohdevalmistusteollisuuteen pääsyn haasteita ja TSMC:n määräävää asemaa sirujen valmistuksen markkinoilla.</li>
<li>Microsoftin osallistuminen tekoälysirujen kehittämiseen ja OpenAI:n mahdollinen osto mainitaan, mikä korostaa yhtiön keskittymistä tekoälyteknologiaan.</li>
<li>Keskustellaan Microsoftin epäonnistuneesta yrityksestä hankkia Nintendo ja sen ostamasta pelialan vaikeuksissa olevasta pelistudiosta.</li>
<li>NVIDIAn monopoli koulutuksessa ja sen kilpailu Intelin Gaudi-sirun kanssa mainitaan, samoin kuin ohjelmistojen merkitys pilvialustan valinnassa.</li>
<li>Microsoftin omat tekoälypiirit, Maia ja Cobalt, esitellään yksityiskohtaisesti, mikä osoittaa yhtiön sitoutumista omien sirujen kehittämiseen.</li>
<li>Keskustellaan yritysten omien sirujen kehityssuuntauksesta ja ARM-prosessoreiden mahdollisuuksista.</li>
<li>NVIDIAn etumatka markkinoilla perustuu sen ohjelmistoekosysteemiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/11/ai-outperforms-conventional-weather-forecasting-for-the-first-time-google-study/">Tekoälymalli GraphCast päihittää perinteiset menetelmät sääennusteissa: Googlen tutkimus</a></h2>
<ul>
<li>Googlen DeepMindin tekoälymalli GraphCast on Science-lehdessä julkaistun tutkimuksen mukaan ylittänyt perinteiset sääennustusmenetelmät ennustamalla maailmanlaajuiset sääolosuhteet jopa 10 päivää etukäteen.</li>
<li>GraphCast päihitti Euroopan keskipitkän aikavälin sääennusteiden keskuksen (ECMWF) järjestelmän 90 prosentissa mittareista, mikä osoittaa sen ylivoimaista suorituskykyä.</li>
<li>Tekoälymalli voi ennustaa satoja säämuuttujia minuutissa, mikä tarjoaa sekä nopeutta että tarkkuutta, mutta sitä pidetään nykyisten tekniikoiden täydentäjänä, ei korvaajana. Myös ECMWF ja Yhdistyneen kuningaskunnan Met Office kehittävät tekoälymallejaan sääennusteita varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277430">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Googlen tutkimus osoittaa, että tekoälyteknologia on ensimmäistä kertaa päihittänyt perinteiset sääennusteet.</li>
<li>Tämä viittaa siihen, että tekoälyn avulla tulevista sääennusteista voisi tulla paljon tarkempia.</li>
<li>Tutkimuksessa korostetaan tekoälyn mahdollisuuksia parantaa sääennusteiden eri osa-alueita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Firefox-Change-Wayland-Release">Firefox ottaa Waylandin käyttöön oletusarvoisesti tulevassa julkaisussaan</a></h2>
<ul>
<li>Firefox-selaimessa Wayland on nyt oletusarvoisesti käytössä kahden vuoden jälkeen, kun Mozilla on saanut suljettua bugin, joka katsoi Waylandin backendin olevan valmis julkaistavaksi.</li>
<li>Tämä muutos toteutetaan Firefox 121:ssä, joka on tarkoitus julkaista 19. joulukuuta.</li>
<li>Tämä ja muut Waylandin edistysaskeleet osoittavat, että vuosi 2024 on tärkeä vuosi Linux-työpöydälle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38281264">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla Firefox harkitsee Waylandin ottamista Linux-työpöytäympäristöjen oletusprotokollaksi X Window Systemin tilalle.</li>
<li>Käyttäjillä on erilaisia mielipiteitä Waylandista, ja jotkut kehuvat sen suorituskykyä ja renderöinnin laatua, kun taas toiset kritisoivat sen monimutkaisuutta ja lisäratkaisujen tarvetta.</li>
<li>Keskusteluissa keskitytään myös ohjelmistojen vakauteen, kokemuksiin Waylandista eri sovelluksissa ja siirtymisen vaikutukseen X11:ää nykyisin käyttäviin käyttäjiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/society/2023/nov/16/australia-antibiotics-overuse-drug-resistant-infections">Antibioottien liikakäyttö Australiassa johtaa lääkkeille vastustuskykyisten infektioiden lisääntymiseen.</a></h2>
<ul>
<li>Antibioottien liikakäyttö Australiassa aiheuttaa yleisten infektioiden muuttumisen vastustuskykyisiksi lääkkeille.</li>
<li>Yli kolmannes väestöstä sai vähintään yhden mikrobilääkemääräyksen vuonna 2022, mikä merkitsee kasvua edellisvuodesta.</li>
<li>Australiassa mikrobilääkkeiden määrääminen on maailman seitsemänneksi suurinta, ja antibioottien väärinkäyttö ja liikakäyttö vaikuttavat osaltaan lääkeresistenttien infektioiden lisääntymiseen. Raportissa korostetaan tarvetta muuttaa kulttuurista odotusta, jonka mukaan antibiootit ovat ratkaisu kaikkiin ongelmiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38281137">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Antibioottien liikakäyttö Australiassa, erityisesti kotieläintuotannossa, on osaltaan vaikuttamassa lääkeresistenttien infektioiden lisääntymiseen.</li>
<li>Huolta herättää antibioottien vaikutus antibioottiresistenssiin ihmisillä sekä antibioottien käytön taloudelliset ja ympäristövaikutukset karjankasvatuksessa.</li>
<li>Australiassa ja Yhdysvalloissa käydään keskustelua lihansyönnin mahdollisista terveysriskeistä ja lääkäreiden määräämiskäytännöistä.</li>
<li>Henkilökohtaisia kokemuksia ja mielipiteitä antibioottien käytöstä jaetaan, ja jotkut henkilöt ilmaisevat huolensa suoliston terveydestä ja liiallisesta lääkkeiden määräämisestä.</li>
<li>Australia on antibioottien liikakäytön osalta sijalla 7, mikä korostaa kohtuuhintaisten vaihtoehtojen tarvetta lisääntyvän lääkeresistenssin vuoksi.</li>
<li>Lisäksi käsitellään veden ja plasebovaikutuksen tehokkuutta terveyden parantamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/15/fbi_director_fisa_section_702/">FBI:n johtaja vastustaa FISA:n 702-jaksoa koskevaa etsintälupavaatimusta.</a></h2>
<ul>
<li>FBI:n johtaja Christopher Wray vastustaa ehdotettua lupavaatimusta, joka koskee kiistanalaisen FISA-sopimuksen 702 §:n nojalla kerättyjä tietoja, ja väittää, että se käytännössä kieltäisi sen käytön.</li>
<li>Pykälä 702 antaa Yhdysvaltain hallitukselle mahdollisuuden vakoilla ulkomaalaisten viestintää Yhdysvaltojen ulkopuolella, ja sen voimassaolo päättyy joulukuun lopussa, ellei kongressi uudista sitä.</li>
<li>Kaksipuolueinen lakiehdotus on esitetty pykälän 702 uudistamiseksi uusilla rajoituksilla ja lupavaatimuksilla yhdysvaltalaisten henkilöiden viestinnän tarkkailua varten, mutta FBI ja Valkoinen talo pitävät lupavaatimusta &quot;punaisena lankana&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277105">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kiista koskee FISA-sopimuksen 702 §:n edellyttämää lupaa ja huolta mahdollisesta väärinkäytöstä ja vastuuvelvollisuuden puutteesta.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että etsintäluvat olisi annettava vain, jos oikeudelliset vaatimukset täyttyvät, ja suhtautuvat epäilevästi FBI:n johtajien rehellisyyteen.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös FISA-tuomioistuinten tehokkuutta ja mahdollisia väärinkäytöksiä, avoimuuden tarvetta sekä kansallisen turvallisuuden ja yksityisyyden suojan välistä tasapainoa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="16-vuotias Blender voitti Yhdistyneen kuningaskunnan Vuoden nuori animaattori -kilpailun." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=16-vuotias%20Blender%20voitti%20Yhdistyneen%20kuningaskunnan%20Vuoden%20nuori%20animaattori%20-kilpailun.&subheading=torstaina%2016.%20marraskuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/15&#39;</h2>
<h1>2023-11-15</h1>
<h2><a href="https://wiki.blender.org/wiki/Reference/Release_Notes/4.0">Blender 4.0: Blender: Jännittävät päivitykset ja yhteensopivuusmuutokset</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.0 julkaistiin 14. marraskuuta 2023, ja se sisältää merkittäviä päivityksiä ja parannuksia eri osa-alueilla, kuten animaatiossa, riggauksessa, mallinnuksessa ja muissa.</li>
<li>Julkaisu sisältää muutoksia verkkoformaattiin ja uusia yhteensopivuusvaatimuksia näytönohjaimille.</li>
<li>Päivitys tuo myös parannuksia muun muassa geometriasolmuihin, varjostukseen, teksturointiin, sykleihin ja käyttöliittymään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262315">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät syventyivät Blenderiin liittyviin eri aiheisiin, kuten sen julkaisutietoihin, animaatioalan työnäkymiin sekä lineaarialgebran ja ohjelmoinnin käyttöön renderöinnissä ja hahmoanimaatiossa.</li>
<li>Lisäksi keskusteltiin Blenderin menestyksestä avoimen lähdekoodin projektina ja sen käyttöliittymän kehittämisestä.</li>
<li>Käyttäjät vertasivat Blenderiä Adobe-ohjelmistoihin ja tutkivat sisäänrakennetun resurssien jako-ominaisuuden mahdollisuuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.europarl.europa.eu/news/en/press-room/20231110IPR10118/child-sexual-abuse-online-effective-measures-no-mass-surveillance">EU:n parlamentti ryhtyy toimiin lasten suojelemiseksi seksuaaliselta hyväksikäytöltä verkossa</a></h2>
<ul>
<li>Kansalaisvapauksien valiokunta on hyväksynyt uusia toimenpiteitä lasten suojelemiseksi verkossa tapahtuvalta lasten seksuaaliselta hyväksikäytöltä.</li>
<li>Internet-palveluntarjoajien olisi arvioitava palvelujensa väärinkäytön riski ja ryhdyttävä toimiin lasten seksuaalisen hyväksikäytön estämiseksi.</li>
<li>Jos ennaltaehkäisevät toimenpiteet epäonnistuvat, laittoman materiaalin paikantamiseksi voitaisiin käyttää tuomioistuimen vahvistamia havaitsemismääräyksiä, ja sääntöjen noudattamisen valvomiseksi perustettaisiin EU:n lastensuojelukeskus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261415">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>EU:n parlamentin kansalaisvapauksien valiokunta on poistanut chat-valvontaa koskevat vaatimukset ja suojatun salauksen ehdotetusta chat-valvonta-asetuksesta, mutta neuvottelut asetuksen viimeistelystä ovat vielä kesken.</li>
<li>On ilmaistu huoli siitä, että skannausviestejä voidaan käyttää väärin lasten seksuaalista hyväksikäyttöä koskevan materiaalin osalta.</li>
<li>EU:n parlamentti hylkäsi salauksen takaovet ja yksityisviestien skannauksen, mikä on voitto yksityisyydensuojan puolustajille, mutta teknologiayritykset saattavat vaatia poikkeuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/graphcast-ai-model-for-faster-and-more-accurate-global-weather-forecasting/">Googlen GraphCast-tekoälymalli mullistaa sääennusteet ja päihittää perinteiset menetelmät.</a></h2>
<ul>
<li>Google on kehittänyt GraphCast-nimisen tekoälymallin, joka voi tehdä tarkempia ja nopeampia keskipitkän aikavälin sääennusteita kuin perinteiset menetelmät.</li>
<li>Malli ennustaa sääolosuhteita jopa 10 päivää etukäteen, mikä mahdollistaa varoituksen äärimmäisistä sääilmiöistä, kuten pyörremyrskyistä ja tulvista.</li>
<li>GraphCast on koulutettu historiallisten säätietojen perusteella koneoppimisen ja graafisten neuroverkkojen avulla, ja se päihittää alan kultaisen sääsimulaatiojärjestelmän tarkkuudessa ja tarjoaa parempia ennusteita tulevasta säästä.</li>
<li>Mallin koodi on julkaistu avoimena, joten tutkijat ja ennustajat ympäri maailmaa voivat hyödyntää sitä ja mahdollisesti pelastaa ihmishenkiä ja tukea kriittistä päätöksentekoa eri teollisuudenaloilla ja yhteiskunnissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38264641">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google DeepMind on kehittänyt uuden GraphCast-nimisen tekoälyn sääennustemallin, joka yhdistää useiden numeeristen säämallien tietoja koneoppimisen avulla tarkkuuden parantamiseksi.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään nykyisten sovellusliittymien rajoituksia, historiallisten säätietojen saatavuutta ja äärimmäisiä tapahtumia koskevien tietojen integrointia.</li>
<li>Koneoppimisen käyttäminen sääennusteissa voi tuoda etuja ja haasteita, ja alalla on myös kilpailua. Tällä teknologialla voi olla vaikutuksia eri teollisuudenaloille, jotka ovat riippuvaisia tarkoista sääennusteista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/reptar.html">Eräiden prosessoreiden vika voi aiheuttaa häiriötilan, aiheuttaa turvallisuusriskin pilvipalveluntarjoajille</a></h2>
<ul>
<li>Useat Googlen tutkimusryhmät ovat löytäneet tietyissä prosessoreissa vian, joka voi aiheuttaa niiden siirtymisen häiriötilaan, mikä johtaa arvaamattomaan käyttäytymiseen ja järjestelmän pysähtymiseen.</li>
<li>Virhe liittyy tarpeettomien rex-etuliitteiden käyttöön ja FSRM-ominaisuuteen (fast short repeat move).</li>
<li>Intel on julkaissut päivitetyn mikrokoodin ja kiertotavan tämän haavoittuvuuden korjaamiseksi, jolla on vakavia turvallisuusvaikutuksia pilvipalvelujen tarjoajille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38266773">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Reptar&quot; on Googlen ja muiden tutkijaryhmien havaitsema CPU-haavoittuvuus, joka aiheuttaa konetarkistuspoikkeuksia ja prosessorin pysähtymisiä.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään &quot;Reptarin&quot; vaikutusta AMD:n suorittimiin ja korostetaan suorittimen suunnittelun haasteita.</li>
<li>Toinen Intelin prosessoreihin vaikuttava haavoittuvuus mainitaan, joka saattaa aiheuttaa järjestelmän kaatumisen. Artikkelissa tarkastellaan myös formaalien menetelmien käyttöä suorittimen suunnittelussa ja laskentaresurssien jakamisesta mahdollisesti aiheutuvia häiriöitä. Lisäksi mainitaan nykyaikaisten suorittimien monimutkaisuus ja tekoälyn mahdollinen vaikutus suorittimien suunnitteluun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/google-sues-men-who-weaponized-dmca-notices-to-crush-competition-231114/">Google haastaa yksityishenkilöt oikeuteen vilpillisten DMCA-takedown-ilmoitusten käyttämisestä kilpailun murskaamiseksi.</a></h2>
<ul>
<li>Google on aloittanut oikeudellisen menettelyn kahta vietnamilaista henkilöä vastaan, joita syytetään väärennettyjen DMCA-takedown-ilmoitusten lähettämisestä 65 Google-tilin avulla.</li>
<li>Syytettyjen väitettiin käyttäneen väärin ilmoitus- ja poistojärjestelmää esiintymällä hyvämaineisina yhteisöinä poistaakseen laillista sisältöä ja vahingoittaakseen Googlen liiketoimintaa.</li>
<li>Google aikoo saattaa vastaajat oikeuden eteen ja vaatii korvauksia vahingoista ja oikeudenkäyntikuluista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262124">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google on ryhtynyt oikeustoimiin kahta henkilöä vastaan, jotka lähettivät vääriä DMCA-ilmoituksia kilpailun tukahduttamiseksi.</li>
<li>Tämä oikeusjuttu kiinnittää huomiota DMCA-järjestelmän puutteisiin ja korostaa uudistusten tärkeyttä väärinkäytösten estämiseksi tulevaisuudessa.</li>
<li>Googlen oikeusjutun kohteena olevat henkilöt käyttivät väärennettyjä DMCA-ilmoituksia kilpailun tukahduttamiseksi, mikä paljastaa huolestuttavan näkökohdan nykyisestä järjestelmästä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iihs.org/news/detail/vehicles-with-higher-more-vertical-front-ends-pose-greater-risk-to-pedestrians">Korkeammat ja pystysuoremmat etuosat lisäävät jalankulkijoille aiheutuvaa riskiä: Tutkimus</a></h2>
<ul>
<li>IIHS:n tutkimuksen mukaan ajoneuvot, joiden etuosa on korkeampi ja pystysuuntaisempi, muodostavat suuremman riskin jalankulkijoille.</li>
<li>Ajoneuvot, joiden konepellin korkeus on yli 40 tuumaa, aiheuttavat noin 45 prosenttia todennäköisemmin kuolemaan johtavia jalankulkijaonnettomuuksia verrattuna ajoneuvoihin, joiden konepellin korkeus on enintään 30 tuumaa ja joiden profiili on kalteva.</li>
<li>Myös ajoneuvot, joiden konepellin korkeus on 30-40 tuumaa ja joiden etuosa on tylppä, lisäävät jalankulkijoiden vaaraa. Tutkimuksessa korostetaan, että jalankulkijoille aiheutuvan vaaran vähentämiseksi on tärkeää suunnitella ajoneuvoja, joiden etupäät ovat matalammat ja säleiköt kulmikkaat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38267588">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu kattaa useita eri aloja, kuten ajoneuvojen turvallisuuden, säädökset, kuluttajien mieltymykset ja kaupunkisuunnittelun.</li>
<li>Keskeisiä aiheita ovat muun muassa ajoneuvojen suunnittelun vaikutus jalankulkijoiden turvallisuuteen, vaatimus tiukemmista säädöksistä ja onnettomuuksista määrättävistä rangaistuksista, säädösten ja autojen koon/polttoainetehokkuuden välinen korrelaatio, maastureiden ja kuorma-autojen suosion kasvu sekä eri liikennemuotojen edut ja haitat.</li>
<li>Keskustelussa esitellään erilaisia näkökulmia, jotka tuovat esiin ajamisen ja liikenteen monimutkaisuuden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2023/11/13/a_lot_of_damage_in_grindavik/">Paljon vahinkoa Grindavíkissa: Maanjäristykset ja muodonmuutokset vaikuttavat rakennuksiin ja infrastruktuuriin.</a></h2>
<ul>
<li>Grindavíkin kaupunki Islannissa on kärsinyt maanjäristysten aiheuttamista vahingoista ja maanalaisen magman tunkeutumisen aiheuttamista muodonmuutoksista.</li>
<li>Kaupunkiin on ilmestynyt suuri halkeama, joka on vahingoittanut rakennuksia ja infrastruktuuria, kuten kuumavesiputkea ja urheilukeskusta.</li>
<li>Asukkaille on annettu rajoitetusti aikaa kerätä omaisuutensa, ja pelastusryhmät ovat valmiustilassa, vaikka yksikään rakennus ei ole tuhoutunut täysin. Viranomaiset seuraavat tilannetta tarkasti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38263294">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Grindavíkin kaupunki Islannissa kärsii lisääntyneestä seismisestä aktiivisuudesta ja maan muodonmuutoksista, mikä voi johtaa tulivuorenpurkauksen mahdollisuuteen.</li>
<li>Kaupunki on evakuoitu, ja Islannin väestöön ja maan ainoaan kansainväliseen lentokenttään kohdistuvista vaikutuksista ollaan huolissaan.</li>
<li>Luotettavia tietolähteitä ovat geologian professorin YouTube-kanava ja Islannin ilmatieteen laitoksen verkkosivusto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/dotnet/announcing-dotnet-8/">.NET 8: Uusin LTS-versio suorituskyvyn ja tuottavuuden parannuksineen</a></h2>
<ul>
<li>.NET 8 on julkistettu kehitysalustan uusimmaksi Long-Term Support (LTS) -versioksi.</li>
<li>Se tuo mukanaan suorituskyky-, vakaus- ja tietoturvaparannuksia sekä alustan ja työkalujen parannuksia.</li>
<li>.NET 8 mahdollistaa älykkäiden, pilvipohjaisten sovellusten ja suuren liikennemäärän palveluiden kehittämisen, jotka voivat skaalautua tarpeen mukaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38264937">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa keskitytään .NET-ekosysteemin eri näkökohtiin, kuten myönteisiin kokemuksiin, kasvualueisiin ja alustarajat ylittävien sovellusten kehittämiseen.</li>
<li>Osallistujat ehdottavat vaihtoehtoisia kehyksiä, kuten Xamarinia ja Livecodea, alustarajat ylittävään käyttöliittymäkehitykseen ja keskustelevat alan haasteista.</li>
<li>Jotkut osallistujat suosivat Go:ta sen yksinkertaisuuden ja alustarajat ylittävien ominaisuuksien vuoksi, mutta huomasivat rajoitteita graafisen käyttöliittymän kehittämisessä ja C++:n yhteentoimivuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q3-2023/">Backblaze raportoi asemien vikaantumisasteiden laskusta Q3 2023:lla</a></h2>
<ul>
<li>Backblaze valvoi yli 263 992 kiintolevyasemaa (HDD) ja kiintolevyasemaa (SSD) datakeskuksissaan vuoden 2023 kolmannella neljänneksellä.</li>
<li>Kaikkien taajuusmuuttajien neljännesvuosittainen vikaantumisaste laski 2,2 prosentista 1,47 prosenttiin edelliseen neljännekseen verrattuna.</li>
<li>Backblaze poisti käytöstä 4585 vanhentunutta 4TB-asemaa ja seuraa tarkasti pientä määrää asemia, jotka ylittivät maksimilämpötilansa, ja vertaa niiden vikaantumisprosenttia valmistajan määritysten mukaisesti toimiviin asemiin. Kaikkien asemien yleinen elinkaaren aikainen vikaantumisaste pysyi tasaisesti noin 1,4 prosentissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38263435">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään lämpötilan vaikutusta kiintolevyjen käyttöikään ja ehdotetaan, että verrataan kiintolevyjä, joiden lämpötila on vakaa, niihin, joiden lämpötila vaihtelee.</li>
<li>Tietojen hävittämisen tärkeyttä ja salauksen turvallisuutta korostetaan ja huomautetaan, että kiintolevyt on tuhottava fyysisesti.</li>
<li>Käyttäjien kommentit käsittelevät muun muassa aseman luotettavuutta, varmuuskopiointiohjelmistoja ja käyttäjäkokemuksia, ja niissä jaetaan myönteisiä kokemuksia sekä huolia laiteohjelmistovirheistä ja tiettyjen varmuuskopiointiratkaisujen luotettavuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/nuclear-power-plant-2666199640">Yhdysvallat palaa ydinpolttoaineteollisuuteen tuottamalla onnistuneesti uraanipolttoainetta</a></h2>
<ul>
<li>Centrus Energy on saavuttanut merkittävän virstanpylvään valmistamalla onnistuneesti ensimmäisen uraanipolttoaine-erän.</li>
<li>Tämä saavutus merkitsee Yhdysvaltojen paluuta ydinpolttoaineteollisuuteen.</li>
<li>Kehitys on erityisen merkittävää kehittyneiden reaktoreiden kannalta, mikä korostaa tämän saavutuksen merkitystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38272132">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii ydinenergian monien eri puolien ympärillä, kuten Yhdysvaltojen paluu ydinpolttoainemarkkinoille ja turvallisuuskysymykset.</li>
<li>Se sisältää myös ydinenergian ja hiilen kustannusvertailun sekä käytetyn polttoaineen jälleenkäsittelyn mahdollisuuden.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään ydinenergian haasteita, rajoituksia, etuja ja haittoja, mukaan lukien sen integrointi akkujen kanssa sähköverkkoon ja uusiutuvien energialähteiden käyttöönotto Kiinassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/11/14/rivian-software-update-bricks-infotainment-system-fix-not-obvious/">Rivian-ohjelmistopäivitys aiheuttaa reagoimattoman infotainment-järjestelmän, korjaus vaikeasti tavoitettavissa</a></h2>
<ul>
<li>Rivianin ohjelmistopäivitys on aiheuttanut Infotainment-järjestelmän toimintahäiriön, jonka vuoksi se ei reagoi.</li>
<li>Ratkaisu ongelman korjaamiseksi ei ole tällä hetkellä saatavilla tai helposti saatavilla.</li>
<li>Käyttäjillä on tällä hetkellä vaikeuksia Rivianin infotainment-järjestelmien kanssa tämän ohjelmistopäivityksen vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38266340">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään autoteollisuuden ohjelmistopäivityksiin ja korostetaan riskejä ja haasteita, joita päivitysten käyttöönotto suurelle määrälle laitteita aiheuttaa.</li>
<li>Käsiteltäviä aiheita ovat muun muassa testauksen ja vaiheittaisen käyttöönoton tärkeys sekä sen varmistaminen, että ohjelmistopäivitykset eivät aiheuta kriittisiä ongelmia.</li>
<li>Keskusteluja käydään infotainment-järjestelmien monimutkaisuudesta, OTA-päivitysten käytöstä ja ohjelmistojen päivittämisen mahdollisista vaaroista ajon aikana. Myös Rivianiin kohdistuu kritiikkiä äskettäisen ohjelmistopäivitykseen liittyvän virheen vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomask.sdf.org/blog/2023/11/14/rust-without-crates-io.html">Vähennetään riippuvuutta crates.io:sta: Vaihtoehtoinen lähestymistapa ruosteen pakkaamiseen</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja esittää huolenaiheita siitä, että Rust-koodin säilytyspaikkana on pelkästään crates.io, ja ehdottaa vaihtoehtoista jakelumenetelmää, joka olisi samanlainen kuin Linux-jakeluissa, kuten Debianissa.</li>
<li>Kirjoittaja kiittää Debianin Rust-paketointiryhmää Rust-kirjastojen kokoelman kokoamisesta, mikä vähentää riippuvuusriskejä, jotka liittyvät pelkkään crates.io:n käyttämiseen.</li>
<li>Tämä vaihtoehtoinen lähestymistapa lisää kirjoittajan luottamusta Rustin käyttöön tulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261539">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan kolmansien osapuolten kirjastojen käyttöön ja riippuvuuksien hallintaan liittyviä haasteita C:n ja C++:n kaltaisilla kielillä, mukaan lukien rakentamisvaikeudet, ylläpito-ongelmat ja yhteensopivuusongelmat.</li>
<li>Rustin pakkausjärjestelmä crates.io on ratkaisu näihin haasteisiin, sillä se tarjoaa parempaa riippuvuuksien hallintaa ja varmistaa yhteensopivuuden.</li>
<li>Korostetaan tarvetta parantaa turvatoimia, kuten suojautumista toimitusketjuun kohdistuvilta hyökkäyksiltä, sekä riippuvuuksien turvallisen hallinnan ja skannaustyökalujen ja kuratoitujen kirjastojen käytön tärkeyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yorickpeterse.com/articles/a-decade-of-developing-a-programming-language/">Ohjelmointikielen kehittäminen: Haasteita, vinkkejä ja oivalluksia</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksistaan ja haasteistaan Inko-ohjelmointikielen kehittämisessä, mukaan lukien päätöksestä siirtyä staattiseen tyypitykseen ja vaikeuksista itseisännöinnissä ja koodin generoinnissa.</li>
<li>Vakaan kielen ja ekosysteemin rakentaminen on välttämätöntä, ja sen haasteet liittyvät suorituskykyyn, alustatukeen, syntaksiin ja käyttäjähankintaan.</li>
<li>On suositeltavaa keskittyä semantiikkaan ja käyttää olemassa olevaa syntaksia prototyyppejä kehitettäessä ja saada ohjeita tietyistä resursseista ja yhteisöistä.</li>
<li>Käyttäjäkannan ja kirjastojen kasvattaminen vaatii aikaa ja investointeja, ja aluksi toiminnallisuus on asetettava suorituskyvyn edelle.</li>
<li>Laajasti käytetyn ja menestyksekkään kielen kehittäminen vaatii vähintään 10-15 vuoden kehitystyön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261982">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ohjelmointikieltä kehitettäessä on ratkaisevan tärkeää ymmärtää kohdekäyttäjät ja -ongelmat.</li>
<li>Tyypin tarkistuksen toteuttaminen voi olla haastavaa, ja on suositeltavaa aloittaa yksinkertaisemmista kielistä.</li>
<li>Asteittaisen tyypityksen ja staattisen tyypityksen välillä käydään keskustelua, ja jotkut kannattavat asteittaisen tyypityksen etuja virheiden havaitsemisessa ja dokumentoinnissa, kun taas toiset suosivat staattista tyypitystä.</li>
<li>Valinnan staattisen ja dynaamisen tyypityksen välillä pitäisi perustua yksilöllisiin mieltymyksiin ja tuottavuuteen.</li>
<li>Lisäksi käsitellään dynaamisen tyypityksen integroimista staattisesti tyypitettyihin kieliin.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan erilaisia lähestymistapoja kielen suunnitteluun ja tyypintarkistukseen, niiden asettamia haasteita sekä eri tyyppijärjestelmien hyviä ja huonoja puolia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lapce/lapce/releases/tag/v0.3.0">Lapce Editor 0.3.0 Julkaistu uusilla ominaisuuksilla ja bugikorjauksilla</a></h2>
<ul>
<li>GitHubissa olevan lapce Public Notifications Forkin uusin julkaisu on versio 0.3.0, joka sisältää useita uusia ominaisuuksia ja muutoksia.</li>
<li>Tämä julkaisu sisältää uudelleenkirjoituksen Floem-käyttöliittymällä, linssin uudelleen toteutuksen ja mahdollisuuden käyttää Lapcea Linuxissa.</li>
<li>Lisäksi se toteuttaa monirivisen vim-motion-toiminnon poisto-, poisto-, haku- ja korvaustoimintoja varten ja sisältää virheenkorjauksia.</li>
<li>Julkaisu on saanut myönteistä palautetta 114 henkilöltä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262775">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Lapce Editor on avoimen lähdekoodin koodieditori, jota verrataan suosittuihin editoreihin, kuten VSCode ja Sublime Text.</li>
<li>Sitä kehutaan sen nopeudesta ja toiminnallisuudesta, mutta jotkut käyttäjät ovat huolissaan puuttuvista ominaisuuksista.</li>
<li>Yksi potentiaalinen erikoisominaisuus on sen lisäosien/laajennettavuuden tuki, mutta projekti on vielä alkuvaiheessa ja siinä on parantamisen varaa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Blender 4.0: Blender: Jännittävät päivitykset ja yhteensopivuusmuutokset" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Blender%204.0%3A%20Blender%3A%20J%C3%A4nnitt%C3%A4v%C3%A4t%20p%C3%A4ivitykset%20ja%20yhteensopivuusmuutokset&subheading=keskiviikkona%2015.%20marraskuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/11/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/14&#39;</h2>
<h1>2023-11-14</h1>
<h2><a href="https://matthew.science/posts/occupancy/">Kampuskirjaston tilantunnistimen rakentaminen ESP32:n ja palvelimettoman tietokannan avulla</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksestaan asukaslukuanturin rakentamisesta ESP32:n ja palvelimettoman tietokannan avulla.</li>
<li>He ottivat järjestelmän onnistuneesti käyttöön kampuskirjastossa voitettuaan useita haasteita.</li>
<li>Kirjoittaja loi myös pienen hashsetin laitteiden skannausta ja oppilaiden liikkumista koskevien tietojen keräämistä varten.</li>
<li>Hankkeen tulevaisuudensuunnitelmat mainitaan, ja lisäksi annetaan miehityksen havaitsemiseen ja IoT-sovelluksiin liittyviä lähteitä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38252566">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään useita aiheita, kuten käyttöolosuhdeantureiden rakentamista, elektronisten projektikoteloiden luomista ja IoT-laitteiden suunnittelua ESP32-sirun avulla.</li>
<li>Se kattaa myös työskentelyn Bluetooth-tekniikan kanssa, edullisten mikrokontrollereiden kehittämisen sekä liikkumisen ja oleskelun seurannan Bluetoothin avulla.</li>
<li>Keskusteluissa tarkastellaan erilaisia menetelmiä, haasteita ja ratkaisuja kuhunkin aiheeseen ja esitellään näiden teknologioiden kehittyvää luonnetta ja mahdollisia sovelluksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/nepal-tiktok-ban-social-media-854846a42ef566fa296ddaacd0099447">Nepal kieltää TikTokin sosiaalisen harmonian häirinnän vuoksi</a></h2>
<ul>
<li>Nepalin hallitus on kieltänyt TikTokin, koska se on huolestunut yhteiskunnallisista häiriöistä ja säädyttömän materiaalin levittämisestä.</li>
<li>Hallitus vaatii sosiaalisen median alustoja rekisteröitymään, perustamaan yhteystoimiston Nepaliin, maksamaan veroja ja noudattamaan maan lakeja ja asetuksia.</li>
<li>Kiellon syy ja se, kieltäytyikö TikTok noudattamasta Nepalin pyyntöjä, on edelleen epäselvää. TikTok, jonka omistaa kiinalainen ByteDance, on joutunut samanlaisen tarkastelun kohteeksi muissa maissa tietosuojaan ja Kiinan mahdolliseen vaikutusvaltaan liittyen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38256810">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nepal on kieltänyt TikTokin, koska se on huolestunut sen vaikutuksesta sosiaaliseen harmoniaan, mikä on herättänyt keskustelua sisällön moderoinnista, riippuvuudesta ja sosiaalisen median alustojen vaikutuksesta.</li>
<li>Kielto on herättänyt keskustelua kiinalaisten sovellusten poliittisista vaikutuksista ja mahdollisesta yleisen mielipiteen manipuloinnista sekä laajemmista aiheista, kuten peruuttamiskulttuurista, länsimaisista nykyarvoista ja yhteiskunnan asenteista seksuaalisuutta kohtaan.</li>
<li>Kommentoijat esittävät kysymyksiä Kiinan valvonnasta ja vaikutusvallasta TikTokiin sekä huolenaiheita tietosuojasta ja ulkomaisten tahojen vaikutusvallasta sosiaalisen median alustoilla. Keskustelua käydään myös monikansallisten yritysten vallasta ja vaikutusvallasta sekä itsesääntelyn ja riippuvuuden haasteista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/html-web-components/">Verkkokomponentit vs. React: Reactact: Parantamisen asettaminen korvaamisen edelle</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja vertaa React-komponentteja web-komponentteihin ja korostaa, että web-komponentit asettavat etusijalle pikemminkin parantamisen kuin korvaamisen.</li>
<li>Web-komponentit voidaan renderöidä ennen JavaScriptiä, toisin kuin React-komponentit, ja niissä korostetaan yhteensopivuutta olemassa olevan HTML:n kanssa.</li>
<li>Kirjoittaja ehdottaa, että olemassa olevan HTML:n täydentäminen ja parantaminen on paras lähestymistapa pitkän aikavälin web-kehitykseen, ja toteaa, että React on kehittymässä kohti HTML:n kaltaista komponenttikoostumusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251330">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa verrataan HTML-verkkokomponenttien käyttöä Vuen, Reactin ja Angularin kaltaisiin kehyksiin ja käsitellään niiden rajoituksia ja etuja.</li>
<li>Tutustutaan sellaisiin seikkoihin kuin suorituskyky, saatavuus, tarkastukset, esteettömyysvaatimusten noudattaminen ja web-kehityksen tuleva kehitys.</li>
<li>Keskustelussa tuodaan esiin erilaisia mielipiteitä web-komponenttien ja -puitteiden tehokkuudesta ja käytettävyydestä, ja siinä käsitellään sellaisia aiheita kuin joustavuus, mukauttaminen, helppokäyttöisyys ja ekosysteemi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://embracethered.com/blog/posts/2023/google-bard-data-exfiltration/">Google Bardin hakkerointi: Prompt Injection tietojen poistamiseen.</a></h2>
<ul>
<li>Google Bard päivitettiin niin, että se mahdollistaa pääsyn YouTubeen, lento- ja hotellihakuun sekä henkilökohtaisiin asiakirjoihin ja sähköposteihin, mikä tekee siitä haavoittuvan epäsuorille prompti-injektiohyökkäyksille.</li>
<li>Kirjoittaja osoitti, miten prompt-injektio toimii YouTube-videoiden ja Google Docsin avulla, ja löysi Bardista haavoittuvuuden, joka mahdollistaa kuvien renderöinnin markdown-injektion avulla.</li>
<li>Haavoittuvuudesta ilmoitettiin Googlelle ja se korjattiin, mikä korostaa vastustajan valtaa epäsuorassa prompt-injektiohyökkäyksessä. Korjauksen tarkka luonne ei ole tiedossa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251957">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään Google Bardin kaltaisiin kielimalleihin liittyviin haavoittuvuuksiin ja mahdollisiin riskeihin.</li>
<li>Huolestuttavia ovat prompt-injektiohyökkäykset, prompt engineering ja virheenkorjauskyvyn puute.</li>
<li>Lisäksi mainitaan ehdotuksia järjestelmän ominaisuuksien parantamiseksi ja piilokehotusten sisällyttämiseksi järjestelmään.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/11/20/a-coder-considers-the-waning-days-of-the-craft">Koodauksen tulevaisuus: Tekoäly ja kehittyvät taidot: Tekoälyn omaksuminen ja kehittyvät taidot</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo henkilökohtaisesta matkastaan koodauksen parissa ja muuttuvasta käsityksestään tekoälyteknologiasta.</li>
<li>He kyseenalaistavat perinteisten koodaustaitojen merkityksen ja pohtivat ammatin tulevaisuutta.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa kärsivällisyyden ja sinnikkyyden merkitystä sekä tarvetta tutustua uusiin tekniikoihin ohjelmoinnissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38257094">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPT:n kaltaisilla tekoälyn kielimalleilla on rajoituksia koodaustehtävissä, mikä herättää huolta tekoälyn tuottaman koodin laadusta ja tarkkuudesta.</li>
<li>Keskustelua käydään tekoälyn tulevasta roolista ohjelmistokehitysteollisuudessa ja mahdollisista riskeistä, joita liittyy siihen, että koodauksessa luotetaan pelkästään tekoälyyn.</li>
<li>Mielipiteet tekoälyn vaikutuksesta ohjelmointityöhön ja ihmisen asiantuntemuksen merkityksestä alalla vaihtelevat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.canva.dev/blog/engineering/ship-shape/">Canva esittelee Shape Assistin: Parannetaan käsin piirrettyjä muotoja koneoppimisen avulla.</a></h2>
<ul>
<li>Canva on esitellyt Shape Assistin, uuden ominaisuuden, joka käyttää koneoppimista tunnistamaan ja parantamaan käsin piirrettyjä muotoja reaaliaikaisesti selaimessa.</li>
<li>Ominaisuus parantaa käytettävyyttä ja reagointikykyä, ja sitä voi käyttää offline-tilassa.</li>
<li>Canva koulutti rekursiivisen neuroverkon erilaisilla käyttäjien piirtämillä muodoilla ja otti mallin käyttöön selaimessa, jolloin palvelinpohjaista käsittelyä ei tarvittu. Malli tunnistaa muodot tarkasti ja sovittaa ne vektorigrafiikkaan mallia vastaavalla lähestymistavalla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249214">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Canva on ottanut käyttöön uuden ominaisuuden, joka muuntaa käsin piirretyt muodot hiotuiksi malleiksi.</li>
<li>Koneoppimista hyödynnetään piirtosovelluksissa käyttäjäkokemuksen ja tuottavuuden parantamiseksi.</li>
<li>TSMC käyttää lasereita EUV-prosessissaan, mutta sillä on haasteita optimoida prosesseja, joissa käytetään eri aallonpituuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdm.link/2023/11/black-goo-ferrofluid-synths/">Upeat ferrofluidisyntetisaattorit: Love Hulténin hypnoottinen mustan goo:n sisällyttäminen räätälöityihin instrumentteihin.</a></h2>
<ul>
<li>Custom instrumentin suunnittelija Love Hultén on luonut upeita syntetisaattoreita, jotka sisältävät ferrofluideja, ja tuloksena on kiehtovia visuaalisia kuvia tanssivasta mustasta mönjästä äänen vaikutuksesta.</li>
<li>Love Hulténin luomuksiin kuuluvat KORG minilogue xd ja Twisted Electronics Deton8, joka on muutettu ferrofluidilla animoiduksi rumpusyntetisaattoriksi.</li>
<li>Love Hultén tarjoaa myös muita ainutlaatuisia mittareita, kuten Chunky Mother-32:n, jossa yhdistyvät Moogin ja Rolandin laitteet ja ulosvedettävä näppäimistö, ja visioi tulevaisuutta, jossa kaikki muuttuu ravuiksi, kuten heidän MIDI-rapukonseptissaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38250913">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Love Hultén on luonut ferrofluidisyntetisaattoreita, jotka yhdistävät äänen ja visuaaliset elementit sähkömagneettien ja ferrofluidien avulla.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan näiden syntetisaattoreiden historiaa, sovelluksia ja rajoituksia ja korostetaan niiden käsityötaitoa ja innovatiivista suunnittelua.</li>
<li>Siinä käsitellään myös erityyppisiä syntetisaattoreita, niiden hintoja, mukautettujen modulaaristen syntetisaattoreiden rakentamista, ilmaisia ohjelmistovaihtoehtoja ja ferrofluidin käyttöä aaltomuotojen visualisointiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/reauthorizing-mass-surveillance-shouldnt-be-tied-funding-government">Joukkovalvonnan hyväksyminen uudelleen: Hallituksen rahoitukseen sitominen on huolestuttavaa</a></h2>
<ul>
<li>Pykälä 702, kiistanalainen joukkovalvontavaltuus, päättyy joulukuussa, jos kongressi ei uudista sitä.</li>
<li>Todellisten uudistusten sisällyttämistä lakiin vastustetaan, ja uudistaminen pyritään sitomaan hallituksen rahoitukseen.</li>
<li>Ohjelma mahdollistaa amerikkalaisten ja ulkomaalaisten välisen viestinnän keräämisen ilman etsintälupaa, mikä herättää huolta yksityisyydestä. Useat järjestöt vastustavat uudistusta nykyisessä muodossaan ja vaativat laajoja uudistuksia. Kansalaisoikeusryhmien yhteenliittymä on esittänyt vaihtoehtona Government Surveillance Reform Act -lain. Uudistamisen pitäisi tapahtua vain merkittävien uudistusten jälkeen eikä viime hetken lisäyksenä pakollisena lakiesityksenä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38254656">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan massavalvonnan uudelleenluvan myöntämisen ja valtion rahoituksen välistä suhdetta.</li>
<li>Taylor Swiftin ja Kanye Westin kaltaisia julkkiksia kritisoidaan siitä, että he asettavat hyväntekeväisyystyön etusijalle politiikan muutoksen puolustamisen sijaan.</li>
<li>Julkkikset välttelevät usein ottamasta kantaa poliittisiin asioihin vastareaktioiden pelossa, mikä rajoittaa heidän mahdollisuuksiaan saada aikaan muutoksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.loro.dev/blog/loro-now-open-source">Loro: Avoimen lähdekoodin CRDTs-kirjaston käyttöönotto tehokasta tilanhallintaa ja synkronointia varten</a></h2>
<ul>
<li>Loro on uusi avoimen lähdekoodin kirjasto, joka käsittelee CRDT-tyyppejä (Conflict-free Replicated Data Types), jotka mahdollistavat suorituskykyisen tilanhallinnan ja synkronoinnin paikallisesti etenevässä ohjelmistokehityksessä.</li>
<li>CRDT:t yksinkertaistavat tilanhallintaa ja synkronointia ja ovat yhteensopivia käyttöliittymän tilanhallinnan kanssa.</li>
<li>Loro tarjoaa ominaisuuksia, kuten aikamatkailun ja reaaliaikaisen yhteistyön, ja se tukee erilaisia CRDT-algoritmeja ja tietorakenteita. Postauksessa mainitaan myös tulevaisuuden kehityssuunnitelmat ja yhteistyömahdollisuudet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38248900">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Loro on käyttäjäystävällinen tilanhallintatyökalu, joka yksinkertaistaa tietomallintamista CRDT:n avulla, ja tulevaisuudessa on tarkoitus käsitellä myös tietojen siirtämistä ja pitkän aikavälin mallintamista.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat muista CRDT:hen liittyvistä työkaluista ja strategioista, kuten skeema-ilmoituksista ja CRDT:n käytöstä tietokannan sarakkeiden versioinnissa.</li>
<li>Electric, reaaliaikainen synkronointityökalu, mainitaan raportoiduilla virheillä mutta positiivisella palautteella. Keskusteluissa käsitellään SQLiten vikoja ja korruptiota, muotoja ja oikeuksia koskevia kiertoteitä, ristiriitojen ratkaisua Rich-CRDT:n avulla ja vertailua muihin kirjastoihin. Loron julkaisua odotetaan kovasti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/11/08/panama-canal-congestion-record-4-million-skip-line/">Panaman kanavan ruuhkautuminen johtaa siihen, että laivanvarustaja maksaa 4 miljoonaa dollaria etuoikeutetusta pääsystä.</a></h2>
<ul>
<li>Eräs rahdinantaja on maksanut lähes 4 miljoonaa dollaria Panaman kanavaviranomaisen järjestämässä huutokaupassa etuoikeutetusta kulkemisesta ruuhkautuneen kanavan läpi.</li>
<li>Panaman kanavalla on ollut laivojen ruuhkaa ankaran kuivuuden vuoksi, mikä on johtanut hallintoviranomaisen asettamiin rajoituksiin.</li>
<li>Etuoikeudesta maksettava kohtuuton hinta aiheuttaa sen, että muut alukset joutuvat maksamaan hintaa eivätkä pysty kulkemaan kanavan läpi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38254353">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Panaman kanavalla on tällä hetkellä ruuhkia ja vesihallintoon liittyviä ongelmia, jotka johtuvat kuivuudesta ja veden varastointikapasiteetin vähenemisestä.</li>
<li>Erään laivanvarustajan kerrotaan maksaneen 4 miljoonaa dollaria ohittaakseen kanavan jonon, mikä korostaa tilanteen kiireellisyyttä.</li>
<li>Käynnissä on keskusteluja, joissa tarkastellaan vaihtoehtoisia ratkaisuja, kuten vesivoimalla tuotetun energian varastointia pumppuvoimalla, rinnakkaisen kanavan rakentamista tai vaihtoehtoisten reittien tutkimista, ja samalla pohditaan kunkin vaihtoehdon kustannuksia, toteutettavuutta ja mahdollisia ympäristövaikutuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peergos.org/posts/blake3">BLAKE3:n edut SHA256:een verrattuna: Turvallinen ja tehokas salausvaihtoehto</a></h2>
<ul>
<li>BLAKE3 esitellään SHA256:n edullisena vaihtoehtona salaustarkoituksiin.</li>
<li>Selitetään, että BLAKE3:n kehittivät Jean-Philippe Aumasson ja muut, kun taas SHA256:n suunnitteli NSA.</li>
<li>BLAKE3:n ilmoitetaan perustuvan vahvoihin algoritmeihin, kuten ChaCha20 ja Salsa20, toisin kuin SHA256, joka perustuu heikkoon SHA1:een.</li>
<li>Postauksessa väitetään, että NIST/NSA:n luottamuksen puute SHA256:een on ilmeinen, ja korostetaan BLAKE3:n vastustuskykyä tunnetuille hyökkäyksille verrattuna SHA256:een.</li>
<li>BLAKE3:n kuvataan tarjoavan sisäänrakennettuja tietoturvaominaisuuksia, olevan tehokkaampi ajan ja energian suhteen ja toimivan hyvin alustoilla, joissa on SHA256-kiihdytyspiirit.</li>
<li>Mainitaan, että BLAKE3 hyödyntää uusia teknisiä parannuksia ja osoittaa suurta rinnakkaistettavuutta.</li>
<li>BLAKE3:n suunnittelussa ja toteutuksessa ovat mukana sekä salaus- että ohjelmistosuunnittelijat, mikä tekee siitä erittäin tehokkaan ja turvallisen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249473">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Blake3-hajautusfunktiota verrataan SHA256:een ottaen huomioon sellaiset tekijät kuin algoritmin vahvuus, nopeus ja haavoittuvuus.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään sellaisia aiheita kuin hash-esiasetukset, kohteiden seuranta, deduplikointi ja suorituskyky eri laitteistoalustoilla.</li>
<li>Lisäksi mainitaan erilaisten hash-funktioiden käyttö VCS:ssä, laajennetut tulostusvaihtoehdot ja Blake3:n saatavuus eri järjestelmissä ja ohjelmointikielillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macchaffee.com/blog/2023/wafs/">Web-sovellusten turvallisuuden uudelleenajattelu: Verkkosovellusten palomuureista poispäin.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kritisoi web-sovelluspalomuurien (WAF) käyttöä ja toteaa, että ne ovat tehottomia, haavoittuvia ohitettaviksi ja että niitä voidaan käyttää hyökkäysvektorina.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa WAF:ien korkeaa väärien positiivisten tulosten määrää ja ehdottaa vaihtoehtoisia turvallisuusstrategioita, kuten eristämistä, muuttumattomuutta, staattista analyysia ja kykyihin perustuvaa turvallisuutta.</li>
<li>Kirjoittaja kannattaa siirtymistä kohti turvallisuuslähestymistapoja, joissa asetetaan etusijalle secure-by-design-periaatteet, ja vaatii turvallisuusalan muutosta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38255004">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan verkkosovellusten palomuurien (WAF) roolia verkkosovellusten turvallisuuden parantamisessa.</li>
<li>WAF:ien merkityksestä ja tehokkuudesta sekä vaihtoehtoisista strategioista verkkosovellusten suojaamiseksi on erilaisia näkemyksiä.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan WAF:ien toteuttamiseen ja hallintaan liittyviä monimutkaisuuksia ja rajoitteita ja korostetaan kokonaisvaltaisen lähestymistavan merkitystä, joka kattaa koodin tarkistukset, parametrisoidut kyselyt, staattisen analyysin ja päätepisteiden rajoitukset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/DeadlyRedCube/Cathode-Retro">Katodiretro: NTSC-väritelevisiosignaalin ja CRT-television ulkoasun jäljittely varjostimilla</a></h2>
<ul>
<li>Cathode Retro on kokoelma varjostimia, jotka jäljittelevät perinteisten CRT-televisioiden ja NTSC-väritelevisiosignaalien visuaalisia tehosteita ja ominaisuuksia.</li>
<li>Varjostimia voidaan soveltaa mihin tahansa RGB-lähteeseen ja käyttää millä tahansa resoluutiolla, ja ne tarjoavat ominaisuuksia, kuten skannausviivoja, kohinaa, kuvan epävakautta ja haamukuvia.</li>
<li>Kokoelma sisältää säädöt sävyn, kylläisyyden, kirkkauden ja terävyyden säätämiseen, ja se tukee sekä litteitä että kaarevia näyttöjä sekä reunojen ja kulmien pyöristysmahdollisuuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249742">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun osallistujat tutkivat varjostimien käyttöä vanhojen kuvaputkinäyttöjen ulkoasun luomiseksi uudelleen keskittyen kaareviin näyttöihin ja näytön heijastuksiin aidon vintage-estetiikan aikaansaamiseksi.</li>
<li>Keskustelua käydään CRT-renderöinnin jäljentämisen haasteista, retroestetiikan vetovoimasta ja siitä, että eri näytöillä on erilaisia mieltymyksiä terävään tai epätarkkaan pikselitaiteeseen.</li>
<li>Keskustelun keskeisiä aiheita ovat aidon vintage-ilmeen saavuttamisen tärkeys ja varjostimien rooli tässä prosessissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jxnl.github.io/instructor/blog/2023/11/05/chain-of-density/">GPT-3.5:n ja Chain of Density -ketjun hienosäätöjen ja tislauksen avulla saavutettu tehokkuushyötyjä</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa kerrotaan, miten Chain of Density -menetelmä toteutettiin Instructorin avulla GPT-3.5-mallin tislaamiseksi vastaamaan GPT-4:n tiivistämisominaisuuksia.</li>
<li>Näiden menetelmien käyttöönotto johti 20-kertaiseen viiveen vähenemiseen, 50-kertaiseen kustannusten vähenemiseen ja entiteettitiheyden säilymiseen.</li>
<li>Artikkelissa annetaan yksityiskohtaista tietoa toteutuksesta, tietomalleista, pydantic-validaattoreista, hienosäätöohjeista ja eri malleja vertailevista vertailuarvoista. Johtopäätöksessä korostetaan tehokkuushyötyjä, jotka saavutetaan hienosäädöllä ja tislauksella Instructorin avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251842">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GPT-3.5:tä voidaan hienosäätää käyttämällä vain 20 esimerkkiä, mikä tuottaa yllättävän tehokkaita tuloksia älykkäämpien yhteenvetojen tuottamisessa.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan pienempien mallien käytön etuja ja tiivistämisen haasteita.</li>
<li>Synteettisen datan, tislauksen ja oppilas-opettajaverkkojen käyttöä käsitellään mahdollisina menetelminä mallien kouluttamisessa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kampuskirjaston tilantunnistimen rakentaminen ESP32:n ja palvelimettoman tietokannan avulla" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kampuskirjaston%20tilantunnistimen%20rakentaminen%20ESP32%3An%20ja%20palvelimettoman%20tietokannan%20avulla&subheading=tiistaina%2014.%20marraskuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/11/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/13&#39;</h2>
<h1>2023-11-13</h1>
<h2><a href="https://html-first.com/">HTML First: Web-ohjelmistojen kehittämisen yksinkertaistaminen ja saavutettavuuden parantaminen</a></h2>
<ul>
<li>HTML First on joukko periaatteita, joilla pyritään yksinkertaistamaan ja parantamaan verkko-ohjelmistojen rakentamista.</li>
<li>Päätavoitteena on tehdä web-ohjelmoinnista helpommin lähestyttävää ja vähentää kustannuksia hyödyntämällä HTML:n ominaisuuksia ja nykyaikaisten web-selainten oletusominaisuuksia.</li>
<li>Periaatteet kannustavat käyttämään vaniljaisia lähestymistapoja ja kirjastoja, jotka hyödyntävät HTML-attribuutteja, ja estävät samalla rakentamisvaiheita ja hämärtämiskerroksia, jotka tekevät koodista vähemmän luettavaa ja vaikeuttavat lähdekoodin ymmärtämistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241304">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään useita web-kehityksen osa-alueita, kuten HTML:ää, kehyksiä, kirjastoja, projektivaatimuksia ja saavutettavuutta.</li>
<li>Monimutkaisten kehysten käytöstä pienissä hankkeissa sekä eri lähestymistapojen eduista ja haitoista käydään keskustelua.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään myös sellaisia aiheita kuin päivämääränvalitsimet, rakennusvaiheet, koodianalyysi ja niiden vaikutus suorituskykyyn ja käyttäjäkokemukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Jcparkyn/dpoint">Avoimen lähdekoodin D-POINT-digitaalikynä tarjoaa tarkan kynänsyötön kuudella vapausasteella.</a></h2>
<ul>
<li>D-POINT-digitaalikynä on avoimen lähdekoodin kynäkynä, joka tarjoaa tarkan ja matalan viiveen syötön kameraseurannan ja inertiamittausten avulla.</li>
<li>Sitä voidaan käyttää millä tahansa tasaisella pinnalla, ja se on yhteensopiva kuluttajatason webkameroiden kanssa.</li>
<li>Kynässä on useita tekniikoita, kuten merkkien tunnistus, rolling shutter -korjaus ja inertiafuusio, jotka parantavat tarkkuutta ja vähentävät viiveaikaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38243949">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Avoimen lähdekoodin teknologioista ja laitteista keskustellaan, jotta virtuaaliympäristöissä ja peleissä voitaisiin hallita ja vuorovaikuttaa entistä tarkemmin.</li>
<li>Aiheita ovat muun muassa useiden syöttölaitteiden käyttö, omien ajureiden rajoitukset, mahdolliset sovellukset avaruuspeleissä ja webkameroiden käyttö uusissa syöttömenetelmissä.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään myös avaruuspohjaista aineaaltointerferometriaa, kvanttinavigointia, kosketuspaneeleita, kädenseurantaa ja piirustussovelluksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grossack.site/2023/11/08/37-median.html">Kokonaislukujen toisen ensisijaisen kertoimen mediaaniarvo on kirjan mukaan vahvistettu 37:ksi</a></h2>
<ul>
<li>Kirjan &quot;Those Fascinating Numbers&quot; esipuheessa korostetaan kiehtovaa tosiasiaa siitä, että kokonaisluvun toisen alkuluvun mediaaniarvo on 37.</li>
<li>Alun skeptisyyden jälkeen kirjoittaja kirjoitti Sage-koodin testatakseen tosiasiaa ja vahvisti, että noin puolella kaikista luvuista on toinen alkutekijä, joka on pienempi kuin 37.</li>
<li>Viestissä ehdotetaan lisää alkutekijöihin liittyviä harjoituksia ja mainitaan ranskankielinen tutkimusartikkeli alkutekijöiden jakautumisesta ja k:nnen alkutekijän mediaanin asymptotiikasta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38242946">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun aiheena on tutkia lukujen, kuten 37, 0 ja 1, ominaisuuksia ja merkitystä.</li>
<li>Osallistujat keskustelevat siitä, mikä tekee luvusta mielenkiintoisen, ja syventyvät näihin lukuihin liittyviin matemaattisiin periaatteisiin ja suhteisiin.</li>
<li>Käsiteltäviä aiheita ovat muun muassa alkulukujen kertolasku, jakoluvut, 10-kantaiset temput, alkuluvut ja kolmioluvut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://idlethumbs.social/@ja2ke/111396017651485944">Idlethumbs.social: Mastodonin ylläpitämä hajautettu sosiaalinen verkosto.</a></h2>
<ul>
<li>idlethumbs.social on hajautettu sosiaalinen verkosto, joka toimii Mastodonin avulla.</li>
<li>Käyttäjät voivat luoda tilin, kirjautua sisään ja etsiä alustalta mediaa, kyselyitä tai upotettua sisältöä.</li>
<li>Alusta mahdollistaa vuorovaikutuksen, kuten profiilien tai hashtagien seuraamisen, suosimisen, jakamisen ja vastaamisen viesteihin sekä vuorovaikutuksen eri palvelimella olevalta tililtä. Myös palvelintilastot ovat saatavilla. Lisätietoja löytyy idlethumbs.social- ja Mastodon-sivustoilta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240861">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Valven Steam Deck OLED -mainosta kehutaan sen samankaltaisuudesta Portal-pelin kohtauksen kanssa, mikä on herättänyt keskustelua videotuotantoprosesseista ja tekoälyn luomien elokuvakuvien mahdollisuuksista.</li>
<li>Valven tuki Linuxille ja sen tuotteet, kuten Steam Deck, nostetaan esiin, koska ne ovat edistäneet käyttöjärjestelmän käyttöönottoa peliyhteisössä.</li>
<li>Muita keskustelunaiheita ovat maksurakenne ja Steam-sovelluksen mahdolliset parannukset, käyttöjärjestelmien eri ytimet, Steam Deckin OLED-paneelin toimittaja, palamisriskit, korjattavuus ja erityisesti Steam Deckiä varten suunniteltu DeckMate-lisälaite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journal.hexmos.com/gpu-survival-toolkit/">Tekoälyn kiihdyttäminen grafiikkasuorittimilla: A Comprehensive Toolkit for the AI Age (Kattava työkalupakki tekoälyaikaan).</a></h2>
<ul>
<li>GPU:t ovat ratkaisevan tärkeitä tekoälyaikakaudella, koska niiden rinnakkaiset prosessointikyvyt tekevät niistä tehokkaampia tekoälymallien suorittamisessa.</li>
<li>Artikkelissa annetaan opas CUDA:n ja NVIDIAn näytönohjainajureiden käyttöönotosta ja esitellään esimerkkejä näytönohjainten hallinnasta ja koodin optimoinnista CUDA-kehyksen avulla.</li>
<li>Se demonstroi GPU-kiihdytystä Numba-kirjastolla ja TensorFlow&#39;lla fraktaalien luomiseksi ja neuroverkkojen kouluttamiseksi ja korostaa GPU:iden merkitystä monimutkaisten laskutoimitusten nopeuttamisessa eri aloilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240421">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään GPU:iden käyttöön tekoälyn kehittämisessä ja sen mahdollisiin hyötyihin ja haasteisiin.</li>
<li>Eri osallistujat esittävät erilaisia mielipiteitä tekoälyosaamisen merkityksestä kehittäjille sekä suorittimien ja grafiikkasuorittimien välisistä suorituskykyeroista.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös sellaisia aiheita kuin laitteiston ymmärtämisen merkitys, Pythonin valta-asema tekoälyssä, monisäikeistyksen ja SIMD-käskyjen potentiaali suorituskyvyn parantamisessa sekä erityistyökalujen, kuten Aesaran ja CUDA:n, käyttö GPU-ohjelmoinnissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stanforddatascience.github.io/best-practices/index.html">Practitioner&#39;s Handbook: Avoimen, täsmällisen ja toistettavissa olevan tutkimuksen korostaminen digitaaliaikana</a></h2>
<ul>
<li>Käsikirjassa korostetaan avoimen, läpinäkyvän ja toistettavan tutkimuksen merkitystä.</li>
<li>Siinä käsitellään rajoituksia, joita liittyy tutkimukseen, joka ei ole laajalti saatavilla, ja haasteita, joita liittyy aikaisemman työn toistamiseen.</li>
<li>Käsikirjassa annetaan käytännön ohjeita tutkimuksen suunnittelusta, tietojen analysoinnista ja julkaisemisesta sekä edistetään avoimen tieteen käytäntöjä ja tutkimusmateriaalin jakamista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239728">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin käyttäjät keskustelevat äskettäin julkaistusta käsikirjasta, joka käsittelee avointa, täsmällistä ja toistettavaa tutkimusta.</li>
<li>Keskustelussa keskustellaan myös Dockerin tai verkkolaskenta-alustojen käytöstä toistettavien tutkimusympäristöjen luomiseksi.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ovat kiinnostuneita käyttämään käsikirjaa resurssina datatieteiden tiiminsä kouluttamisessa, kun taas toiset keskustelevat siitä, onko Stanfordin yliopiston presidenttiä ympäröivä viimeaikainen kiista vahingoittanut laitoksen työtä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/tech/tech-news/addicted-losing-how-casino-apps-have-drained-people-millions-n1239604">Kasino-tyyliset sovellukset vievät miljoonia riippuvaisilta käyttäjiltä, mikä herättää huolta sääntelyn puutteesta.</a></h2>
<ul>
<li>NBC News on korostanut kasinotyyppisten älypuhelinpelien koukuttavaa luonnetta, sillä ne on naamioitu videopeleiksi uhkapelisäännösten kiertämiseksi.</li>
<li>Suosituissa peleissä, kuten Jackpot Magicissa ja Big Fish Casinossa, on minimaalinen valvonta, mikä johtaa siihen, että pelaajat tuntevat itsensä avuttomiksi ja tulevat riippuvaisiksi, ja jotkut käyttävät tuhansia dollareita.</li>
<li>Jotkut yksityishenkilöt ovat nostaneet kanteita saadakseen tappionsa takaisin, mutta alalla vaaditaan yhä enemmän tiukempia säännöksiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240212">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään kasinon kaltaisten sovellusten ja online-rahapelien riippuvuutta aiheuttavaan luonteeseen, mikä herättää keskustelua tällaisen toiminnan sääntelyn ja kieltämisen tarpeesta.</li>
<li>Osallistujat keskustelevat myös uhkapelien ja pornografian kaltaisten paheiden kielteisistä vaikutuksista sekä näillä aloilla työskentelyn eettisistä seurauksista.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan rahapelaamisen riippuvuutta aiheuttavaa luonnetta, sen psykologisia mekanismeja ja teknologiayritysten roolia riippuvuutta aiheuttavan käyttäytymisen mahdollistajana. Lisäksi tarkastellaan videopelien ja virtuaalikasinoiden rahapelien kaltaisten toimintojen, kuten lootboxien, sääntelyä ja eettisiä vaikutuksia. Eri osallistujilla on vastakkaisia mielipiteitä peliriippuvuuden vakavuudesta, henkilökohtaisesta vastuusta ja yhteiskunnallisesta käsityksestä rahapelaamisesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/SW:Speakers">Asahi Linuxin kaiutintuen parantaminen: MacBook Air 13&quot; -mallin rajoitusten ja virheiden korjaaminen</a></h2>
<ul>
<li>Asahi Linux -projekti kehittää parhaillaan kaiutintukea Asahi Fedora Remixille, alkaen M1 MacBook Air 13&quot; -mallista.</li>
<li>Nykyisessä toteutuksessa on rajoituksia ja virheitä, kuten virrankulutusongelmia ja vääristymiä suurilla äänenvoimakkuuksilla.</li>
<li>Hankkeen tavoitteena on tarjota tasapainoinen ääni, jossa on ominaisuuksia, kuten &quot;väärennetyn basson&quot; käsittely ja äänenvoimakkuuden kompensointi, ja siinä on myös avoimen lähdekoodin &quot;älykäs vahvistin&quot; -toteutus turvallisuustukea varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239503">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Asahi Linux -projekti on lisännyt Linuxiin kehittyneen kaiutin-DSP:n, joka parantaa äänenlaatua ja äänenvoimakkuutta pienissä kaiuttimissa aiheuttamatta vahinkoa.</li>
<li>Linuxin äänentoiston suorituskyky on perinteisesti ollut heikompi kuin muiden käyttöjärjestelmien, mutta tämä kehitys auttaa kuromaan umpeen tätä kuilua.</li>
<li>Asahi Linux työskentelee laitteiston integrointiin liittyvien haasteiden parissa ja kehittää avoimen lähdekoodin kaiutinohjaimen suojausjärjestelmää, jolla parannetaan äänikokemusta Linux-kannettavissa tietokoneissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/news/sandisk-extreme-pro-failures-are-due-to-design-flaw">Tutkimuksen mukaan SanDisk Extreme Pron vioista syytetään suunnitteluvirhettä</a></h2>
<ul>
<li>Tietojen palautusyritys Attingo on todennut, että suunnittelu- ja valmistusvirheet ovat syynä SanDisk Extreme Pro SSD-levyjen viimeaikaisiin vikoihin, mikä on johtanut ryhmäkanteeseen.</li>
<li>Virheet johtuvat piirilevylle liian suurista komponenteista, jotka aiheuttavat heikkoja liitoksia ja lisäävät rikkoutumisalttiutta.</li>
<li>SanDiskin emoyhtiö Western Digital ei ole julkaissut laiteohjelmistopäivitystä kyseisille asemille, eikä se ole tiedottanut tehokkaasti ongelmista, jotka vaikuttavat useisiin tuotesarjoihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241583">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät keskustelevat SanDiskin SSD-levyjen vioista ja suunnitteluvirheistä, ilmaisevat tyytymättömyyttä ja ovat huolissaan tietojen menetyksestä.</li>
<li>Mahdollisia syitä vikoihin mainitaan, kuten juotosongelmat, komponenttien koko ja laiteohjelmistovirheet.</li>
<li>Samsungin SSD-levyjen ja Seagaten kiintolevyjen kaltaisia vaihtoehtoja ehdotetaan luotettavammiksi vaihtoehdoiksi, ja korostetaan säännöllisten varmuuskopioiden ja tietojen levittämisen tärkeyttä useisiin laitteisiin ja sijainteihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.secondstate.io/articles/fast-llm-inference/">Rust+Wasm: Kevyt vaihtoehto Pythonille tekoälyn päättelyyn.</a></h2>
<ul>
<li>Rust+Wasm-pino on nousemassa vahvaksi vaihtoehdoksi Pythonille tekoälyn päättelyssä.</li>
<li>Rustia pidetään AGI-kielenä, ja pino käyttää WasmEdge-ajoaikaa turvalliseen suoritukseen.</li>
<li>Rust+Wasm tarjoaa etuja, kuten pienemmän koon, nopeamman nopeuden, yhteensopivuuden eri laitteiden kanssa, kevyen suorituksen, siirrettävyyden, helpon käyttöönoton ja yhteensopivuuden eri laitteistojen kanssa.</li>
<li>Artikkelissa annetaan ohjeita Rust+Wasm-sovellusten asentamisesta ja suorittamisesta ja mainitaan mahdollisuus hyödyntää laitteistokiihdytystä WasmEdge GGML -lisäosan avulla.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan pinon mahdollisuuksista LLM:n ulkopuolisiin päättelysovelluksiin WasmEdgen ja WASI NN:n avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38246668">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Projektin tavoitteena on optimoida LLM:ien suorituskyky Mac-tietokoneilla käyttämällä llama.cpp:n wasm-versiota.</li>
<li>Keskustellaan wasm:n käytön hyödyistä ja rajoituksista koneoppimismallien suorittamisessa.</li>
<li>Hankkeessa keskitytään binäärikoon pienentämiseen ja yhteensopivuuden varmistamiseen eri käyttöjärjestelmien ja laitteistoriippuvuuksien kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arne.me/articles/archive-your-old-projects">Asiantuntijoiden vinkkejä vanhojen ja tulevien projektien arkistointiin</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja ehdottaa strategiaa tulevien projektien arkistointia varten, mukaan lukien projektien jättäminen verkkoon, omien kansioiden ja alikansioiden luominen offline-arkistointia varten sekä kuvakaappausten ottaminen ja README-tiedoston lisääminen helppoa käyttöä varten.</li>
<li>He suosittelevat myös tietokantojen varmuuskopiointia ja luotujen aineistojen tallentamista sekä projektien tallentamista Internet-arkistoon tai muille alustoille säilytettäväksi.</li>
<li>Kirjoittaja kehottaa lukijoita kertomaan omista projektiarkistostrategioistaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239358">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan vanhojen projektien arkistoinnin ja dokumentoinnin merkitystä ja annetaan tietoa erilaisista menetelmistä tietojen järjestämiseen, tallentamiseen ja varmuuskopiointiin.</li>
<li>Siinä korostetaan hankkeiden jakamisen ja palautteen saamisen arvoa sekä redundanssin ja useiden toisistaan riippumattomien kopioiden säilyttämisen tärkeyttä.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan erilaisia strategioita ja tekniikoita, kuten pilvitallennusta ja NAS-laitteita, ja käsitellään salaukseen ja pitkäaikaissäilytykseen liittyviä näkökohtia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/abidlabs/status/1723074108739706959">Luo kuvia nopeasti salamannopeasti LCM Lora SD 1.5 selaimen testaukseen</a></h2>
<ul>
<li>Abubakar Abid on julkaissut uuden tuotteen nimeltä Blazing Fast LCM Lora SD 1.5.</li>
<li>Tuote on suunniteltu tuottamaan kuvia nopeasti.</li>
<li>Se voidaan testata helposti selaimessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241235">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Toimitettua tiivistelmää pidetään riittämättömänä, koska tiedot ovat hajanaisia ja epätäydellisiä.</li>
<li>Merkittäviä yksityiskohtia puuttuu, joten tiiviin yhteenvedon laatiminen on haastavaa.</li>
<li>Tarkan yhteenvedon laatimiseksi tarvitaan lisäselvityksiä tai lisätietoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/11/12/technology/iphone-repair-apple-control.html">Applen määräysvalta iPhonen korjauksista herättää keskustelua oikeudesta korjaamiseen</a></h2>
<ul>
<li>Applen ohjelmisto, joka on suunniteltu havaitsemaan luvattomat korjaukset, on vaikeuttanut iPhonen korjauksia, mikä on saanut asiakkaat turvautumaan Applen tai valtuutettujen korjauskeskusten palveluihin, mikä on johtanut korkeampiin hintoihin.</li>
<li>Kannattajat vaativat alhaisempia korjauskustannuksia kestävän kehityksen edistämiseksi ja laitteiden elinkaaren pidentämiseksi, mutta Apple puolustaa käytäntöjään turvallisuusnäkökohtien vuoksi.</li>
<li>Osavaltion lainsäätäjät ja Bidenin hallinto ovat ryhtyneet toimiin korjausten helpottamiseksi, mutta säädöksissä ei nimenomaisesti käsitellä osien pariliitoksia, mikä ruokkii jatkuvaa keskustelua oikeudesta korjaamiseen. Artikkelissa käsitellään myös erilaisia Appleen liittyviä aiheita, kuten tuotelanseerauksia, teknologiateollisuuden trendejä ja teknologian käytön yhteiskunnallisia vaikutuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239640">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan Applen tiukkaa valvontaa iPhonen suhteen, mukaan lukien sovellusten käyttörajoitukset, korjauskäytännöt ja turvatoimet.</li>
<li>Keskustelua käydään Applen hallinnan eduista ja haitoista, ja kehotetaan lisäämään käyttäjän itsenäisyyttä ja säilyttämään samalla laitteen turvallisuus.</li>
<li>Myös avoimuutta, säännöksiä ja vertailuja muihin tuotemerkkeihin tutkitaan suhteessa Applen tuotteidensa valvontaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://free.oberon.org/en/">Vapaa Oberon: Ohjelmointikieli Oberon: Ilmainen, alustarajat ylittävä IDE Oberon-ohjelmointikielelle.</a></h2>
<ul>
<li>Free Oberon on ilmainen monialustainen integroitu kehitysympäristö (IDE) Oberon-ohjelmointikielelle, joka tukee Unicode- ja grafiikkaohjelmointia.</li>
<li>Se on osa laajempaa hanketta, jossa keskitytään edistämään tietotekniikkaa tieteenä.</li>
<li>Käyttäjät voivat ladata ja asentaa Free Oberonin avaamalla ZIP-arkiston ja suorittamalla suoritettavan tiedoston. IDE tarjoaa erilaisia moduuleja ja antaa käyttäjille mahdollisuuden antaa palautetta kehittäjälle sähköpostitse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240333">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ilmainen Oberon on monialustainen IDE, joka on käyttäjäystävällinen, mutta jolla voi olla yhteensopivuusongelmia KDE:n ja Gnomen kanssa.</li>
<li>Se soveltuu ensisijaisesti opetusvälineeksi, koska käyttöjärjestelmän API-rajoitteet ovat rajalliset ja verkko-ominaisuudet puuttuvat.</li>
<li>Oberonin suosio akateemisen maailman ulkopuolella on rajallinen, ja sitä käytetään jonkin verran tieteellisessä tietojenkäsittelyssä ja esineiden internetin kehittämisessä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="HTML First: Web-ohjelmistojen kehittämisen yksinkertaistaminen ja saavutettavuuden parantaminen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=HTML%20First%3A%20Web-ohjelmistojen%20kehitt%C3%A4misen%20yksinkertaistaminen%20ja%20saavutettavuuden%20parantaminen&subheading=maanantaina%2013.%20marraskuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/11/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/12&#39;</h2>
<h1>2023-11-12</h1>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/11/its-still-easy-for-anyone-to-become-you-at-experian/">Experianilla on hälyttävän helppoa esiintyä sinuna: Heikot turvatoimet paljastuivat</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittajan Experian-tili hakkeroitiin, ja he pystyivät luomaan sen uudelleen käyttämällä henkilökohtaisia tietojaan ja eri sähköpostiosoitetta, mikä paljasti riittämättömät turvatoimet.</li>
<li>Tilin luomiseen liittyvä todennusprosessi on heikko, ja siihen on helppo vastata julkisiin tietoihin perustuviin turvakysymyksiin.</li>
<li>Experian lähettää tilimuutoksista vain ilmoitussähköpostin vaatimatta vahvistusta, mikä voi aiheuttaa mahdollisia tietoturva-aukkoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232767">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tuodaan esiin yksityisyyden suojaan, identiteettivarkauksiin, luottotietotoimistoihin, kyberturvallisuuteen ja luottotietotoimistoalaan liittyviä huolenaiheita ja turhautumista.</li>
<li>Siinä ehdotetaan tiukempaa sääntelyä, vastuuvelvollisuutta ja vaihtoehtoisia järjestelmiä näiden ongelmien ratkaisemiseksi.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös sellaisia aiheita kuin henkilöityminen, luottotietojen vaikutukset, petosten selvittäminen, henkilöllisyyden todentaminen ja sähköpostiosoitteiden sekaannukset. Yleisesti vaaditaan parempaa yksityisyyden suojaa, turvatoimia ja uudistuksia luottoalalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Qanat">Muinaiset maanalaiset vesijärjestelmät nimeltä Qanats tarjoavat kestävää vesihuoltoa kuivilla alueilla</a></h2>
<ul>
<li>Qanatsit, jotka tunnetaan myös nimellä kārīzes, ovat muinaisia maanalaisia vesijärjestelmiä, jotka kuljettavat vettä maanalaisista lähteistä maanpinnalle ilman pumppausta.</li>
<li>Iranista noin 3 000 vuotta sitten peräisin olevia qanateja käytetään useissa Pohjois-Afrikan ja Lähi-idän maissa luotettavan vesihuollon takaamiseksi kuivilla alueilla.</li>
<li>Qanateja käytetään moniin eri tarkoituksiin, kuten kasteluun, juomaveden hankintaan, jäähdytykseen ja jään varastointiin, ja ne ovat osoittautuneet kestäviksi ja tehokkaiksi vesihuoltojärjestelmiksi, jotka estävät aavikoitumista ja hallitsevat maaperän suolapitoisuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232243">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tässä Hacker Newsin viestiketjussa tutkitaan muinaisia persialaisia qanat- ja yakhchal-tekniikoita ja niiden historiallista merkitystä.</li>
<li>Keskustelussa pohditaan terminologiaa, jota käytetään viittaamaan persian kieleen ja kulttuuri-identiteettiin, erityisesti &quot;farsin&quot; ja &quot;persian&quot; käyttöä.</li>
<li>Muita käsiteltyjä aiheita ovat qanattien haavoittuvuus tahallisille vahingoille, vertailu muihin vesikuljetusmenetelmiin, qanattien väheneminen veden niukkuuden vuoksi, vesihuolto eri alueilla, sanan &quot;qanat&quot; etymologia ja mahdolliset edistysaskeleet tulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mixedname.com/">Tutustu kaksikielisiin vauvan nimiin: Ainutlaatuinen työkalu monikielisille vanhemmille</a></h2>
<ul>
<li>Tämä sivusto auttaa vanhempia löytämään kaksikielisiä vauvan nimiä, jotka toimivat useilla kielillä.</li>
<li>Se tukee 58 kieltä ja ehdottaa nimiä, jotka esiintyvät molemmilla kielillä.</li>
<li>Työkalu on tarkoitettu ideoiden tuottamiseen, mutta ehdotettujen nimien sopivuudesta ei ole takeita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38231704">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kaksikielisten vauvan nimien valintaan liittyy haasteita, jotka liittyvät ääntämiseen ja kirjoittamiseen useilla kielillä.</li>
<li>Keskusteluun osallistujat jakavat kokemuksiaan ja ehdottavat vaihtoehtoisia menetelmiä tällaisten nimien valintaan.</li>
<li>Nimiehdotussivustojen tehokkuuteen suhtaudutaan epäilevästi, ja niissä korostetaan kulttuurisen kontekstin, fonetiikan ja kansainvälisen tunnustamisen huomioon ottamista tarkkuuden ja kulttuurisen herkkyyden varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/14years">Go Open Source -julkaisu juhlii 14-vuotista taivaltaan ominaisuuksin varustetuilla päivityksillä ja tulevilla parannuksilla.</a></h2>
<ul>
<li>Avoimen lähdekoodin Go juhlii neljätoistavuotissyntymäpäiväänsä, ja se on menestynyt kahdella ominaisuuksiltaan täydellisellä julkaisulla, Go 1.20:llä ja Go 1.21:llä.</li>
<li>Näissä julkaisuissa keskityttiin pikemminkin toteutuksen parannuksiin kuin uusiin kielimuutoksiin, kuten profiilin ohjaaman optimoinnin lisäämiseen ja yhteensopivuuden parantamiseen.</li>
<li>Go 1.21 esitteli sisäänrakennetun työkaluketjun hallinnan, parannetun gopls-integraation, uusia paketteja geneerisiä ominaisuuksia ja strukturoitua lokitusta varten, tuen WebAssembly System Interface (WASI) -rajapinnalle ja tietoturvaparannuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229001">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii Go-kielen ja sen ominaisuuksien ympärillä, mukaan lukien virheenkäsittely, vakaus, ylläpidettävyys ja tulevaisuuden elinkelpoisuus.</li>
<li>Keskustelua on käyty tagged unions- ja summatyyppien käytöstä sekä Go:n pitkäikäisyydestä, jos Google menettää kiinnostuksensa.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös yhteensopivuuden ja ylläpidon haasteita muiden ohjelmointikielten kanssa, Go:n suosiota Pythoniin verrattuna sekä paniikkien ja poikkeusten käsittelyä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dustri.org/b/horrible-edge-cases-to-consider-when-dealing-with-music.html">Epätavanomaisen musiikin käsittelyn haasteet: Albumien oudot nimet, hämmentävät kannet ja lisensointikysymykset: tarkempi tarkastelu</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan musiikkitietojen hallintaan liittyviä ainutlaatuisia haasteita, kuten outoja albuminimiä, ongelmallisia levynkansia ja sekavia kappaleiden nimiä.</li>
<li>Se korostaa kansainvälistymisen ja lisensoinnin vaikeuksia musiikkiteollisuudessa.</li>
<li>Artikkelissa esitellään esimerkkejä artisteista, joilla on epätavallisia nimiä ja kappaleiden nimiä, ja korostetaan musiikkitietojen järjestämisen monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229398">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tiivistelmässä käsitellään erilaisia haastavia tilanteita musiikin alalla, kuten bändejä, joiden nimiä on vaikea löytää, identtisten albuminimien aiheuttamaa sekaannusta sekä hakualgoritmeihin ja pitkiin kappaleisiin liittyviä ongelmia.</li>
<li>Se nostaa esiin myös mielenkiintoisia aiheita, kuten proseduraalisesti luotu musiikki ja mainosten upottaminen kappaleisiin, ja valottaa kappaleiden otsikoiden ja musiikin metatietojen monimutkaisuutta.</li>
<li>Keskustelussa syvennytään myös musiikin monimutkaisuuksiin, kuten Unicode-merkkien haasteisiin, albumien ryhmittelyyn, sensuuriin ja erilaisiin nimeämiskäytäntöihin, sekä kasvavaan kiinnostukseen mikrotonaalisuutta ja muita kuin yhtäläisiä asteikkoja kohtaan musiikin teoriassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://librearts.org/2023/11/radical-redesign-of-gimp/">GIMPin radikaalin uudelleensuunnittelun mahdollisuus uudelleen Dune 3D:n avulla</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan GIMP-kuvankäsittelyohjelmiston merkittävää uudistamista.</li>
<li>Edellinen yritys GIMPin uudelleensuunnitteluun, nimeltään Glimpse, ei onnistunut luomaan puhtaampaa käyttöliittymää.</li>
<li>Artikkelissa esitellään uusi sovellus nimeltä Dune 3D, joka tarjoaa hakupalkin ja valikon GIMPin monimutkaisten toimintojen yksinkertaistamiseksi.</li>
<li>GIMPin käyttäjäystävällisyyden parantamiseksi ehdotetaan vuorovaikutusvihjeiden käyttöönottoa, kuten Blenderissä.</li>
<li>Kirjoittaja kysyy mielipiteitä siitä, olisiko uudelleensuunnittelun elvyttäminen Dune 3D:n ominaisuuksien avulla hyödyllistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232334">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät keskustelevat GIMPin ja Inkscapen kaltaisten ohjelmistojen käytettävyydestä ja suunnittelusta.</li>
<li>Aiheita ovat käyttöliittymäsuunnittelu, valikoiden järjestäminen, ominaisuuksien löydettävyys ja hakutoimintojen merkitys.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään myös avoimen lähdekoodin ohjelmistokehityksen haasteita, GIMPin ja muiden kuvankäsittelyohjelmien vertailua sekä parannusehdotuksia, kuten muokattavia käyttöliittymiä ja piirakkavalikoita. Myös GIMPin rahoitus- ja lahjoituskäytännöt mainitaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/philippta/flyscrape">Kärpäsraapaisu: Go:n tehokas ja käyttäjäystävällinen Web Scraping -työkalu.</a></h2>
<ul>
<li>Flyscrape on verkkokaavin, joka yhdistää Go:n nopeuden ja JavaScriptin monipuolisuuden, ja asettaa tietojen louhinnan etusijalle.</li>
<li>Se tarjoaa useita ominaisuuksia, kuten laajan konfiguroitavuuden, itsenäisen suorituksen, skriptaamisen, yksinkertaisen sovellusliittymän, nopean iteroinnin, pyyntöjen välimuistitallennuksen ja nollariippuvuudet.</li>
<li>Kaavin tarjoaa perusteellisen dokumentaation ja esimerkkejä helppoa asennusta ja käyttöä varten.</li>
<li>Se sisältää myös kyselyrajapinnan HTML-elementtien käsittelyyn ja HTTP-rajapinnan pyyntöjen tekemiseen.</li>
<li>Käyttäjiä kannustetaan raportoimaan ongelmista ja ehdottamaan parannuksia työkaluun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38230476">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Flyscrape on Go-kielellä kirjoitettu verkkokaavintatyökalu, joka soveltuu peruskaavintatehtäviin, mutta ei välttämättä toimi hyvin monimutkaisemmissa projekteissa.</li>
<li>Sillä on rajoituksia reaalimaailman sivustojen kaapimisessa, eikä se ole täysin samantasoinen ominaisuuksiltaan Collyn kanssa.</li>
<li>Se on kuitenkin kätevä käyttäjille, jotka tuntevat JavaScriptin, ja sitä voidaan käyttää kolmannen osapuolen palveluiden, kuten ScrapingBeen, kanssa selaimen tukena.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/debunking-myth-anonymous-data">&quot;Anonyymien&quot; tietojen illuusion paljastaminen: Miksi yksityisyytemme on vaarassa</a></h2>
<ul>
<li>Yritykset keräävät ja käyttävät henkilötietoja ilman suostumusta ja väittävät poistavansa henkilötiedot, mutta ne voidaan usein silti tunnistaa uudelleen.</li>
<li>Sijaintitiedot ovat erityisen arkaluonteisia ja niiden tunnistetietojen poistaminen on haastavaa.</li>
<li>Yksityiskohtaisempien tietokokonaisuuksien tuottamiseen kohdistuu paineita, mutta käyttäjien yksityisyyden suoja ja suostumuksen saaminen tiedonkeruuseen on ratkaisevan tärkeää.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232378">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan henkilötietojen anonymisointiin liittyviä haasteita ja rajoituksia ja korostetaan tehokkaiden anonymisointitekniikoiden tarvetta käyttäjien yksityisyyden suojaamiseksi.</li>
<li>Siinä kritisoidaan menetelmiä, jotka poistavat vain suorat tunnistetiedot, ja kannatetaan kehittyneempiä lähestymistapoja, jotka anonymisoivat epäsuoria tunnistetietoja ja henkilökohtaisia ominaisuuksia.</li>
<li>Kommenttiosassa esitetään huolenaiheita yksityisyyden suojan ja hyödyn välisestä tasapainosta, todellisen anonymisoinnin saavuttamisen vaikeudesta ja pseudonymisoituihin tietoihin liittyvistä mahdollisista riskeistä. Lisäksi keskustellaan yksityisyyden suojaan liittyvistä oikeudellisista ja eettisistä näkökohdista sekä haasteista, jotka liittyvät todellisen anonymiteetin varmistamiseen tiedonkeruussa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Plasma-6.0-Wayland-Default">KDE Plasma 6.0: Waylandin käyttöönotto parantaa suorituskykyä ja yhteensopivuutta</a></h2>
<ul>
<li>KDE Plasma 6.0:ssa Wayland on oletusarvoisesti käytössä, mikä parantaa suorituskykyä ja yhteensopivuutta.</li>
<li>Päivitys tuo merkittäviä parannuksia Breeze-sovelluksen tyyliin, tulostinintegraatioon ja tuen HDR-ominaisuuksilla varustetuille peleille.</li>
<li>Päivitys sisältää myös useita muita parannuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229576">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään eri aiheisiin, kuten KDE Plasmaan, Waylandiin, Nvidian näytönohjaimiin, ohjelmistojen yhteensopivuuteen, ikkunanhallintaan, työpöytäympäristöihin ja Linux-järjestelmien esteettiseen suunnitteluun.</li>
<li>Käyttäjät jakavat kokemuksiaan ja mielipiteitään ja keskustelevat sekä myönteisistä että kielteisistä näkökohdista näissä aiheissa.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan suunnittelumieltymysten subjektiivista luonnetta ja haasteita, jotka liittyvät ohjelmistojen yhteensopivuuteen ja suorituskykyyn eri laitteistokokoonpanoissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mailbox.org/en/post/warning-new-outlook-sends-passwords-mails-and-other-data-to-microsoft?nl=e">Microsoft Outlook kritisoidaan käyttäjätietojen lähettämisestä palvelimille: GDPR:n rikkomukset</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft Outlookin uusin versio on saanut vastareaktioita, koska se lähettää arkaluonteisia käyttäjätietoja, kuten salasanoja ja sähköposteja, Microsoftin palvelimille, mikä saattaa vaarantaa käyttäjien yksityisyyden.</li>
<li>Tällainen tiedonsiirto voi myös rikkoa GDPR-säännöksiä yritysasiakkaiden osalta, mikä saattaa aiheuttaa Microsoftille oikeudellisia seuraamuksia.</li>
<li>Saksalainen tietotekniikkaportaali Heise Online neuvoo painokkaasti olemaan käyttämättä uutta Outlookia ja ehdottaa vaihtoehtoisia vaihtoehtoja, kuten Thunderbirdiä tai webmailin käyttöä mahdollisten yksityisyysriskien välttämiseksi.</li>
<li>Myös Saksan tietosuojasta ja tiedonvälityksen vapaudesta vastaava liittovaltion valtuutettu on huolestunut asiasta ja aikoo ottaa sen esille Euroopan tasolla, jotta käyttäjien yksityisyyden suojaan liittyvät huolenaiheet voidaan ottaa huomioon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38233694">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Outlookin uusin versio lähettää henkilökohtaisia tietoja, kuten salasanoja ja sähköposteja, Microsoftin palvelimille, mikä herättää huolta yhtiön tiedonkeruukäytännöistä.</li>
<li>Käyttäjät ovat turhautuneita mainosten sisällyttämiseen uuteen sähköpostiohjelmaan ja siirtymiseen perinteisestä sähköpostiohjelmasta verkkosovellukseen.</li>
<li>Outlookin laaja käyttö työpaikoilla jättää monille käyttäjille vaihtoehdon käyttää uutta versiota näistä huolenaiheista ja turhautumisesta huolimatta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/11/meta_youtube_criminal_charges/">Yksityisyydensuojakonsultti haastaa Metan ja YouTuben Irlannissa laittomaksi väitetyn valvonnan ja tiedonkeruun vuoksi.</a></h2>
<ul>
<li>Meta (entinen Facebook) ja YouTube ovat joutuneet Irlannissa rikosilmoitusten kohteeksi, koska niiden väitetään seuranneen EU:n kansalaisia laittomasti seurantaskriptien avulla.</li>
<li>Tietosuojakonsultti Alexander Hanff on haastanut Metan tietojen keräämisestä ilman nimenomaista suostumusta, ja hän on tehnyt samanlaisen valituksen YouTubea vastaan, koska se on käyttänyt skriptejä mainosten estolaajennusten tunnistamiseen.</li>
<li>Hanff väittää, että molemmat yritykset ovat käsitelleet tietoja käyttäytymiseen perustuvaa mainonnan kohdentamista varten ilman oikeusperustaa, ja näiden skriptien käyttöönotto ja toteuttaminen on laitonta. Hän toivoo, että nämä valitukset saavat yritysjohtajat vastuuseen ja saavat yritykset harkitsemaan uudelleen laitonta käyttäytymistään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229041">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yksityisyydensuojakonsultti on nostanut kanteen Irlannissa Metaa (entinen Facebook) vastaan ja syyttää yhtiötä yksityisyyden suojan rikkomisesta.</li>
<li>Konsultti on tehnyt rikosilmoituksen, jonka yksityishenkilöt voivat tehdä Irlannissa.</li>
<li>Irlannin syyttäjäviranomaiset eivät aja tapausta, vaan kyseessä on konsultin yksityisoikeudellinen rikosoikeudellinen toimi, jolla pyritään kiinnittämään huomiota yksityisyyden suojaan liittyviin huolenaiheisiin ja mahdollisesti käynnistämään tutkinta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/nicotine">Nikotiinin mahdolliset hyödyt ja väärinkäsitykset</a></h2>
<ul>
<li>Puhtaassa muodossa, kuten purukumina tai laastareina, käytettynä nikotiinista on minimaaliset haitat verrattuna muihin stimulantteihin, kuten modafiniiliin.</li>
<li>Joidenkin tutkimusten mukaan nikotiini ei ehkä aiheuta niin suurta riippuvuutta kuin aiemmin on luultu, mutta sen riippuvuutta aiheuttavan potentiaalin ja mahdollisten sivuvaikutusten vuoksi on silti syytä noudattaa varovaisuutta.</li>
<li>Nikotiinikorvaushoitotuotteita, kuten purukumia tai laastareita, pidetään turvallisina, ja niiden riippuvuusaste tupakoimattomien keskuudessa on alhainen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38230495">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskustelussa tarkastellaan erilaisia näkökulmia nikotiiniriippuvuuteen, kuten riippuvuusastetta, lopettamisen haasteita ja riippuvuutta aiheuttavia ominaisuuksia verrattuna kokaiinin ja kahvin kaltaisiin aineisiin.</li>
<li>Osallistujat kertovat henkilökohtaisista kokemuksistaan nikotiiniriippuvuudesta ja keskustelevat nikotiinin käyttämiseen nootrooppisena aineena liittyvistä mahdollisista riskeistä ja hyödyistä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös varovaisuuden merkitystä aivotoimintaan vaikuttavien aineiden käytössä, tasapainoisen ja terveellisen elämäntavan tarvetta sekä nikotiinin mahdollista käyttöä tapojen muodostamisessa ja ADHD:n kaltaisten sairauksien hallinnassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pit-ray.github.io/win-vind/">Win-vind: Windows 11:n Vimin kaltainen käyttöliittymä</a></h2>
<ul>
<li>Win-vind on kevyt hybridi käyttöliittymäjärjestelmä Windowsille, jonka avulla käyttäjät voivat navigoida Windowsin käyttöliittymässä Vimin kaltaisella tavalla.</li>
<li>Se tarjoaa käyttäjäystävällisen käyttöliittymän Vim-käyttäjille, sisältää sisäänrakennettuja komentoja ja mahdollisuuden määrittää se .vimrc-tyylisen asetustiedoston avulla.</li>
<li>Win-vind on avoimen lähdekoodin ja MIT-lisenssin alainen, joten se on vapaasti käytettävissä ja muokattavissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38236684">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Win-Vind on Windows-ohjelmisto, jonka avulla käyttäjät voivat navigoida ja hallita tietokonettaan Vimin kaltaisilla komennoilla ja pikanäppäimillä.</li>
<li>Hacker Newsin keskustelussa tarkastellaan vastaavia työkaluja Linuxille ja MacOS:lle sekä eri käyttöjärjestelmien näppäimistöystävällisiä ominaisuuksia.</li>
<li>Hacker Newsin keskustelussa tunnustetaan Vimin kaltaisten työkalujen suosio ja niiden tarjoamat potentiaaliset edut tehokkaalle tietokoneen navigoinnille.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Experianilla on hälyttävän helppoa esiintyä sinuna: Heikot turvatoimet paljastuivat" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Experianilla%20on%20h%C3%A4lytt%C3%A4v%C3%A4n%20helppoa%20esiinty%C3%A4%20sinuna%3A%20Heikot%20turvatoimet%20paljastuivat&subheading=sunnuntaina%2012.%20marraskuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/11/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/11&#39;</h2>
<h1>2023-11-11</h1>
<h2><a href="https://www.builder.io/blog/build-ai">Mukautettu työkaluketju: Parempi lähestymistapa tekoälytuotteiden rakentamiseen</a></h2>
<ul>
<li>Nykyisillä tekoälymalleilla, kuten ChatGPT:llä, on rajoituksia ja haittoja, kuten eriyttämisen puute, korkeat kustannukset, hidas käsittely ja rajallinen räätälöinti.</li>
<li>Kirjoittaja ehdottaa, että tekoälytuotteiden rakentamiseen luodaan oma työkaluketju yhdistämällä hienosäädettyjä malleja, omia kääntäjiä ja omia koulutettuja malleja.</li>
<li>On tärkeää aloittaa tavanomaisista ohjelmointikäytännöistä ja sisällyttää tekoälymalleja vain tarvittaessa.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksistaan Visual Copilotin rakentamisesta, tekoälytuotteen, joka muuntaa Figma-mallit laadukkaaksi koodiksi, ja korostaa omien mallien hallinnan ja niiden jatkuvan parantamisen etuja.</li>
<li>Myös yksityisyyden suoja mainitaan yksilöllisen lähestymistavan etuna.</li>
<li>Kirjoittaja suosittelee, että tekoälyä käytetään säästeliäästi ja keskitytään aloihin, joilla siitä on eniten hyötyä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38221552">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pääpaino on tekoälyteknologian, erityisesti chatbottien, käyttämisessä todellisten käyttäjäongelmien ratkaisemiseen sen sijaan, että ne otettaisiin käyttöön vain kehittyvän teknologian käytön vuoksi.</li>
<li>Keskustelua käydään chatbottien tehokkuudesta ja rajoituksista asiakaspalvelussa, ja mielipiteet niiden hyödyllisyydestä vaihtelevat.</li>
<li>Menestyksekkäiden tekoälytuotteiden kehittäminen edellyttää eriyttämistä, teknistä asiantuntemusta ja käyttäjäpalautetta, mutta samalla on vältettävä liiallinen riippuvuus tekoälyteknologiasta ja otettava huomioon tuotteen muut näkökohdat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks">Selaimen virheenkorjauksen hallitseminen edistyneillä tempuilla</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa on luettelo hyödyllisistä keinoista, joilla selaimen virheenkorjausohjelman tehokkuus voidaan maksimoida.</li>
<li>Näihin hakkerointeihin kuuluu edistyneiden ehdollisten taukopisteiden, lokipisteiden/seurantapisteiden, tarkkailuruudun, kutsupinojen jäljittämisen ja ohjelman käyttäytymisen muuttamisen käyttö.</li>
<li>Muita annettuja vinkkejä ovat nopea suorituskyvyn profilointi, CSS:n käyttäminen taukopisteitä varten, luokkakutsujen seuranta, ominaisuuksien lukemisen vianmääritys ja HTML/CSS-vianmääritys.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38226743">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan selaimessa käytettäviä virheenkorjaustekniikoita, kuten apinoiden korjaamista ja paikallisten muuttujien käyttöä.</li>
<li>Siinä käsitellään nykyisten selaintyökalujen rajoituksia ja ehdotetaan mahdollisia parannuksia.</li>
<li>Kirjoittaja mainitsee Replay.io-työkalun ja sen tiimin pyrkimykset kehittää Chromium-haarukkaa, jolla on samanlaiset ominaisuudet kuin heidän nykyisellä Firefox-haarukallaan, sekä selaimen uusia aikamatkustukseen perustuvia ominaisuuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/apple-discriminated-against-us-citizens-in-hiring-doj-says/">Apple maksaa 25 miljoonaa dollaria Yhdysvaltain syrjintäsyytösten selvittämiseksi: DOJ</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain oikeusministeriö (DOJ) syytti Applea siitä, että se syrjii Yhdysvaltain kansalaisia palkkauskäytännöissään estämällä heitä hakemasta ulkomaalaisille työntekijöille avoimia työpaikkoja.</li>
<li>Apple on suostunut maksamaan jopa 25 miljoonaa dollaria takapalkkaa ja siviilioikeudellisia rangaistuksia ratkaistakseen syytökset, mikä on suurin maahanmuutto- ja kansalaisuuslain syrjinnänvastaisen säännöksen nojalla kerätty maksu.</li>
<li>Apple ei ole myöntänyt syyllisyyttään, mutta se on myöntänyt, että se ei noudattanut DOJ:n standardeja, ja se on toteuttanut suunnitelman noudattaakseen hallituksen vaatimuksia, mukaan lukien muuttanut palkkauskäytäntöjään ja toteuttanut laajempia rekrytointeja kaikkiin pysyvän työvoiman sertifiointiohjelman (PERM) mukaisiin tehtäviin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224950">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltain oikeusministeriö on syyttänyt Applea siitä, että se suosii ulkomaalaisia työntekijöitä amerikkalaisten kansalaisten sijaan palkkauskäytännöissään.</li>
<li>Applen väitetään luoneen väärennettyjä työpaikkoja palkatakseen ulkomaisia työntekijöitä ja kiertääkseen maahanmuuttolait.</li>
<li>Apple on sopinut asian DOJ:n kanssa ja suostunut maksamaan sakkoa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nordicsemi.com/getconnected/why-nordic-is-getting-involved-in-risc-v">Nordic ottaa käyttöön RISC-V-arkkitehtuurin virransäästösovelluksiin IoT-sovelluksissa.</a></h2>
<ul>
<li>Nordic on liittynyt yhteenliittymään, jonka tarkoituksena on edistää avoimen lähdekoodin RISC-V-siruarkkitehtuurin käyttöönottoa.</li>
<li>Tämä siirto ei merkitse katkosta Nordicin ja Armin välisissä suhteissa, sillä Nordic pitää RISC-V:tä täydentävänä vaihtoehtona erityisesti virrankulutuksen kannalta kriittisissä mobiili- ja IoT-sovelluksissa.</li>
<li>RISC-V tarjoaa joustavuutta laitteiston mukauttamiseen äärimmäisen alhaisen virrankulutuksen saavuttamiseksi, mikä on hyödyllistä yksinkertaisemmille sulautetuille siruille, joita käytetään antureissa ja paikallisessa koneoppimisessa. Se tarjoaa pohjoismaisille asiakkaille lisää suunnitteluvaihtoehtoja ja edistää innovointia IoT-markkinoilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38218667">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nordic Semiconductor, johtava Bluetooth-sirujen toimittaja, joutuu kilpailemaan halvempien kiinalaisten kilpailijoiden kanssa, mikä saa sen harkitsemaan RISC-V-tekniikan käyttöönottoa.</li>
<li>Niiden sirujen tietoturva-aukkoja koskevat huolet ovat edelleen olemassa, mutta monissa IoT-laitteissa käytetään jo kiinalaisia siruja niiden alhaisempien kustannusten vuoksi.</li>
<li>Nordic Semiconductor aikoo kehittää prosessoreita, joissa on sekä Arm- että RISC-V-ytimiä samalla sirulla tehonkulutuksen ja suorituskyvyn parantamiseksi ja korostaa RISC-V-arkkitehtuurin etuja energiatehokkuuden ja yksinkertaisuuden kannalta.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.antipope.org/charlie/blog-static/2023/11/dont-create-the-torment-nexus.html">&quot;Olemme pahoillamme siitä, että loimme Torment Nexuksen&quot;: Charles Stross tieteiskirjallisuuden vaikutuksesta teknologiaan ja yhteiskuntaan.</a></h2>
<ul>
<li>Scifi-kirjailija Charles Stross keskustelee tieteiskirjallisuuden vaikutuksesta teknologiaan ja yhteiskuntaan ja ilmaisee huolensa siitä, että miljardöörit toteuttavat ideoita ymmärtämättä niiden vaikutuksia.</li>
<li>Stross kritisoi Piilaakson miljardöörien ideologiaa ja korostaa oikeistolaisten ideologioiden vaikutusta tieteiskirjallisuudessa.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan kustannustoiminnan kaupallista puolta, lukijoiden ennakkoluulojen vaikutusta genreen, ja se sisältää kommenttiosioita, joissa käsitellään muun muassa tekoälyä, tieteiskirjallisuutta ja teknologian vaikutusta yhteiskuntaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38218580">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tarkastellaan useita teemoja, kuten ihmisen pyrkimysten ylimielisyyttä, kyberpunkin ja dystooppisten maailmojen tulkintaa sekä tieteiskirjallisuuden roolia tulevaisuuden muotoutumisessa.</li>
<li>Keskustelua käydään siitä, pitäisikö suuret kielimallit luokitella tekoälyksi.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös käsitystä siitä, että reaalimaailma muistuttaa kyberpunk-romaania, ja keskustellaan teknologian vaikutuksesta, miljardöörien vaikutuksesta ja luovuuden puutteesta Hollywoodin scifi-sovituksissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unixtimestamp.com/">Dan&#39;s Toolsin tarjoamat Unix-ajastinleimojen ja web-kehityksen muuntotyökalut.</a></h2>
<ul>
<li>Dan&#39;s Tools on verkkosivusto, joka tarjoaa web-kehitystyökaluja, kuten koodaajia/dekoodaajia ja muotoilijoita.</li>
<li>Yksi sivustolla olevista työkaluista mahdollistaa Unix-aikaleimojen muuntamisen, jotka edustavat 1. tammikuuta 1970 (UTC) jälkeen kuluneiden sekuntien lukumäärää.</li>
<li>Verkkosivustolla on myös tietoa ihmiselle luettavista aikamuunnoksista, ja siellä korostetaan, että Unixin aikaleima ei voi toimia 19. tammikuuta 2038 jälkeen 32-bittisen ylivuodon vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38222909">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Unixin aikaleima täyttää 17 vuotta tänä tiistaina, mikä herättää keskustelua menneistä ja tulevista merkittävistä aikaleimoista.</li>
<li>Käyttäjät jakavat kokemuksiaan ja muistojaan virstanpylväiden aikaleimoista ja jakavat linkkejä verkkosivustoihin ja työkaluihin, joilla aikaleimat voidaan näyttää ja laskea.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan näiden Unix-epookin virstanpylväiden kiehtovuutta ja merkitystä sekä keskusteluja ihmiselle luettavista formaateista ja aikaleimavaihteluiden rajoituksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffwofford.com/?p=2089">Miten antaa tehokkaita ja kunnioittavia käskyjä johtajana?</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa annetaan ohjeita siitä, miten johtajana voi antaa käskyjä tehokkaammin ja kunnioittavammin.</li>
<li>Siinä ehdotetaan erilaisten sanontojen ja äänensävyjen käyttämistä komentojen pehmentämiseksi ja ryhmän ottamiseksi mukaan päätöksentekoon.</li>
<li>Selkeän ja suoran viestinnän merkitystä korostetaan, ja varovaisuutta kehotetaan välttämään varovaisia ja epämääräisiä ilmaisuja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224245">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tehokas johtaminen ja viestintätyylit ovat menestyksen kannalta ratkaisevia, ja niissä korostetaan selkeää viestintää ja tiimin jäsenten osallistamista.</li>
<li>Yksilöllisen ja kulttuurisen kontekstin ymmärtäminen sekä huomaavaisuus ja rehellisyys ovat tehokkaan johtamisen avaintekijöitä.</li>
<li>Yhteistyöhön perustuvilla ja kunnioittavilla lähestymistavoilla saavutetaan parempia tuloksia, sillä ne edellyttävät tiimin jäsenten tarpeiden ja mieltymysten ymmärtämistä ja niihin mukautumista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/githubnext/monaspace/blob/main/docs/Texture%20Healing.md">Github Type Systemin tekstuurinparannusominaisuus ratkaisee monospace-fonttien suunnittelukysymykset.</a></h2>
<ul>
<li>Github Type Systemin Monospace-fonttien Texture Healing -ominaisuus ratkaisee monospace-fonttien suunnitteluun liittyviä ongelmia ottamalla käyttöön vaihtoehtoisia glyfejä, joilla voidaan säätää välejä.</li>
<li>Tämä tapahtuu OpenType-ominaisuuskoodin avulla, joka mahdollistaa glyfien vaihtamisen, kun välysvaatimukset ovat ristiriidassa keskenään.</li>
<li>Prosessissa luodaan vaihtoehtoisia merkkiversioita ja määritetään naapurimerkkeihin perustuvia hakuja, ja koodi ja dokumentaatio ovat julkisesti saatavilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38221379">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Tekstuurin parantaminen&quot; on käsite, jossa monospace-fonttien kirjainten leveyttä säädetään visuaalisen miellyttävyyden parantamiseksi, mutta on kiistelty siitä, parantaako se todella luettavuutta vai vaikeuttaako se sitä.</li>
<li>Joillakin käyttäjillä on epäilyjä termi &quot;tekstuurin parantaminen&quot; tarkoituksenmukaisuudesta ja sen vaikutuksesta koodaukseen ja luettavuuteen.</li>
<li>Monaspace-fontista keskustellaan, ja sen luettavuudesta ollaan eri mieltä, ja jotkut käyttäjät ovat huolissaan kirjainten liikkeestä ja kohdistuksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/news/Microsoft-lays-hands-on-login-data-Beware-of-the-new-Outlook-9358925.html">Microsoftin uusi Outlook-sovellus herättää huolta tietosuojasta</a></h2>
<ul>
<li>Microsoftin uusi Outlook-sovellus herättää huolta yksityisyydestä, sillä se lähettää kirjautumistiedot ja sähköpostit Microsoftin palvelimille, jolloin yritys voi lukea ja analysoida niitä.</li>
<li>Käyttäjät, jotka käyttävät uutta Outlookia, ovat vaarassa, että Microsoft tallentaa heidän IMAP- ja SMTP-tunnuksensa ja sähköpostinsa.</li>
<li>Tietosuojaviranomaiset, kuten Saksan liittovaltion tietosuojavaltuutettu, ovat ilmaisseet huolestuneisuutensa uuden Outlookin sisältämästä tietojen kiertotiestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219568">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään tietoturvaan liittyviin huolenaiheisiin, toiminnallisuuden rajoituksiin ja turhautumiseen Microsoftin nykyisten tuotteiden uudelleensuunnitteluun.</li>
<li>Microsoftin niputettuihin tarjouksiin liittyy myös huolenaiheita, kuten yhteentoimivuuteen, yhteensopivuuteen, tietoturvaan ja yksityisyyteen liittyviä kysymyksiä.</li>
<li>Keskustelu herättää kysymyksiä Microsoftin pääsystä Gmail-salasanoihin ja tarpeesta selkeään viestintään salasanojen turvallisuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.straitstimes.com/world/united-states/how-to-kidnap-339000-in-rare-japanese-kitkats">Harvinaisten japanilaisten KitKats-kakkujen kaappaus tietokonepohjaisessa petoksessa</a></h2>
<ul>
<li>Harvinaisten japanilaisten KitKat-karkkien lähetys, jonka arvo oli 339 000 dollaria, varastettiin tietokonepohjaisen petoksen seurauksena kuljetuksen aikana Kaliforniasta New Jerseyhyn.</li>
<li>Kuljettajana esiintynyt huijari sai lähetyksen haltuunsa, joka päätyi kahteen varastoon Kaliforniassa ja keräsi varastointimaksuja.</li>
<li>Kuljetuksesta vastannut rahdinvälittäjä ei onnistunut saamaan varastettuja karkkeja takaisin, mikä on esimerkki logistiikka-alan kasvavasta strategisten varkauksien ongelmasta, jossa rikolliset varastavat tavaroita ja vaativat lunnaita niiden palauttamisesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224810">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhteenvedossa hahmotellaan Kit Kats -pakettien varastettuihin lähetyksiin liittyvää huijausta, johon saattaa liittyä vakuutuspetoksia.</li>
<li>Siinä tarkastellaan logistiikan ja todentamisen haasteita rahtiteollisuudessa.</li>
<li>Keskustellaan Nestlén vaikeuksista laajentaa ainutlaatuisten Kit Kat -makujen myyntiä maailmanlaajuisesti ja käsitellään lisenssisopimusten ja sääntelyvaatimusten kaltaisia esteitä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keeperfx.net/news/11/2023-11-10/keeperfx-100-has-been-released">Dungeon KeeperFX 1.0 Julkaistu: Pelin tila: Parannetut ominaisuudet ja itsenäisen pelin tila</a></h2>
<ul>
<li>KeeperFX 1.0.0, avoimen lähdekoodin pelin pääversio, on nyt saatavilla.</li>
<li>Tämä päivitys sisältää linkin poistamisen alkuperäiseen Dungeon Keeper -koodiin, mikä tekee KeeperFX:stä itsenäisen pelin.</li>
<li>Päivitys tarjoaa erilaisia parannuksia, kuten lisää karttojen muokkausvaihtoehtoja, uusia yksiköitä ja esineitä, parannettua moninpelin vakautta ja paljon muuta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38220982">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Dungeon Keeper 1 ja 2 ovat tällä hetkellä myynnissä GOG:ssä (Good Old Games).</li>
<li>Dungeon Keeper 1:n uudelleentoteutus, nimeltään Dungeon KeeperFX, mainitaan, ja käyttäjät kertovat kokemuksistaan molemmista peleistä.</li>
<li>Kirjoituksessa tarkastellaan kielimallien käyttöä koodin laadun parantamisessa, mutta varoitetaan luottamasta pelkästään näihin malleihin.</li>
<li>Fanien tekemä projekti nimeltä KeeperFX, joka on julkaissut päivitetyn version Dungeon Keeper -pelistä, etsii yhteisön tukea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/meet-jeff-geerling/">Jeff Geerlingin haastattelu: Raspberry Pi ja elektroniikan tulevaisuus</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Geerling kertoo kokemuksistaan Raspberry Pi:n käytöstä kotiverkko- ja automaatioprojekteissa ja korostaa sen monipuolisuutta ja edullisuutta.</li>
<li>Haastattelussa korostetaan Raspberry Pi:n avoimen lähdekoodin luonnetta ja sen kykyä tuoda takaisin elektroniikan harrastajapakettien ilo.</li>
<li>Artikkelissa ilmaistaan innostus Raspberry Pi -ekosysteemin tulevaan kehitykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219926">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Annetusta tekstistä puuttuu mielekäs sisältö tiivistelmän laatimiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/dev-commits-src-all/2023-November/033349.html">FreeBSD 14.0-RELEASE Ilmoitus: Haara päivitetty ja valmis</a></h2>
<ul>
<li>Git-arkiston haara releng/14.0 on päivitetty -RELEASE-versioksi.</li>
<li>Päivitys sisältää muutoksia UPDATING-tiedostoon, crtbrand.S-tiedostoon ja newvers.sh-tiedostoon.</li>
<li>Haaraa valmistellaan nyt FreeBSD 14.0-RELEASE -ilmoitusta varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219578">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FreeBSD 14.0 -julkaisusta keskustellaan ja korostetaan sen etuja, kuten yksinkertaisuutta, yritysvaikutusten puuttumista sekä luotettavia portteja ja paketteja.</li>
<li>Käyttäjät ehdottavat parannuksia, kuten erilaista pakettijärjestelmää ja parempaa yhteensopivuutta Waylandin ja KDE:n kanssa.</li>
<li>Kirjoittaja suosittelee FreeBSD:tä vakaana vaihtoehtona Linuxille ja kehuu sen luotettavaa virtuaalikoneominaisuutta ja virtaviivaista käyttökokemusta. Hän ilmaisee turhautumisensa Linuxin järjestelmän epävakauteen ja ulkoisiin vaikutteisiin. Myös bHyve-hypervisorin yhteensopivuus grafiikan kanssa mainitaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/amazon-gives-apple-special-treatment-while-others-suffer-junk-ads-2023-11">Apple pyysi Amazonia estämään kilpailevat mainokset, mikä herättää huolta epäreilusta edusta</a></h2>
<ul>
<li>Applen väitetään saaneen Amazonilta etuuskohtelua, mikä on johtanut siihen, että kilpailijan mainoksia on rajoitettu Appleen liittyvillä sivuilla ja tuotesivut ovat puhtaammat ilman muita kuin Apple-suosituksia.</li>
<li>Sisäinen sähköpostiviesti paljasti, että Apple pyysi tätä erityiskohtelua, mikä aiheutti turhautumista Applen kilpailijoiden, kuten Samsungin, keskuudessa.</li>
<li>Puhtaammat sivut ovat saattaneet lisätä Applen tuotteiden myyntiä, koska nopeampi sivulataus johtaa yleensä suurempaan myyntiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224217">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple on pyytänyt Amazonia estämään kilpailevien yritysten mainokset alustallaan vedoten huoliin tuoteväärennöksistä.</li>
<li>Applen ja Amazonin välisen sopimuksen tarkoituksena on poistaa väärennetyt tuotteet, erityisesti Applen tuotteet.</li>
<li>Amazonin ja Applen väitetään tehneen yhteistyötä väärennettyjen mainosten poistamiseksi, ja Federal Trade Commission tutkii mahdollisia tekijänoikeusloukkauksia.</li>
<li>Joillakin asiakkailla on ollut vaikeuksia palauttaa Applen tuotteita Amazonille.</li>
<li>Se, että Amazon suosii Applea Samsungin kaltaisiin kilpailijoihin nähden, on herättänyt huolta markkinoiden oikeudenmukaisuudesta.</li>
<li>Amazonia arvostellaan siitä, että se sallii väärennettyjen tuotteiden myynnin alustallaan, ja käyttäjät vaativat ennakoivampia toimia väärennettyjä tuotteita vastaan.</li>
<li>Myös Amazonin kolmansien osapuolten myyjien käsittelyyn ja vastuuvelvollisuuteen liittyviä huolenaiheita käsitellään.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mukautettu työkaluketju: Parempi lähestymistapa tekoälytuotteiden rakentamiseen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mukautettu%20ty%C3%B6kaluketju%3A%20Parempi%20l%C3%A4hestymistapa%20teko%C3%A4lytuotteiden%20rakentamiseen&subheading=lauantaina%2011.%20marraskuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/11/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/10&#39;</h2>
<h1>2023-11-10</h1>
<h2><a href="https://shreyans.org/google">Mitä opin, kun Google osti minut: Google: Oppia startup-yritysten perustajille</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo omakohtaisista kokemuksistaan, kun Google osti hänen startup-yrityksensä, ja sen tarjoamista arvokkaista mahdollisuuksista.</li>
<li>He korostavat, että on tärkeää sopeutua Googlen toimintatapaan ja ympäröidä itsensä oikeilla ihmisillä ja tavoitteilla.</li>
<li>Kirjoittaja käsittelee teknisen velan ja prosessivelan vaikutusta sekä tarvetta priorisoida tärkeiden ongelmien ratkaiseminen. He mainitsevat myös yrityskaupan vaihtelevat tulokset ja päätöksensä jättää Google ja perustaa omat yrityksensä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207024">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo omakohtaisista kokemuksistaan siitä, miten Google osti hänen startup-yrityksensä, ja siitä, mitä hän oppi yrityksessä ollessaan.</li>
<li>He keskustelevat Googlen tarjoamista mahdollisuuksista ja mahdollisuuksista sekä siitä, miten tärkeää on sopeutua Googlen toimintatapaan ja sovittaa tavoitteet yhteen yrityksen kanssa.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa teknisen velan ja prosessivelan vaikutusta, oikeiden ihmisten ympärille asettumisen tärkeyttä ja tarvetta keskittyä tärkeiden ongelmien ratkaisemiseen. He mainitsevat myös yrityskaupan vaihtelevat tulokset ja päätöksensä jättää Google ja perustaa omat yrityksensä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monaspace.githubnext.com/">Monaspace: Koodia varten suunniteltu innovatiivinen fonttien superperhe.</a></h2>
<ul>
<li>Monaspace on uusi fonttien superperhe, joka on suunniteltu erityisesti koodia varten. Se tarjoaa viisi fonttia, joissa on kolme muuttuvaa akselia koodin mukautettavaa esittämistä varten.</li>
<li>Texture Healing on erinomainen ominaisuus, joka tasapainottaa monospaced-tyyppien tiheyttä ja parantaa luettavuutta.</li>
<li>Monaspace sisältää ohjelmointikielten koodiligatuurit, jotka parantavat koodauskokemusta esteettisesti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38210574">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Monaspace on ainutlaatuinen, erityisesti koodia varten suunniteltu kirjasintuoteperhe, joka tarjoaa viisi erilaista fonttia ja muokattavia vaihtoehtoja.</li>
<li>Fontti sisältää Texture Healing -tekstuurin korjauksen, joka parantaa monospaced-tyyppien visuaalista tasapainoa ja luettavuutta.</li>
<li>Monaspacessa on myös eri ohjelmointikielten koodiligatuurit, jotka parantavat koodauskokemusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/your-right-to-know-why-health-insurer-denied-claim">Sinulla on oikeus tietää: Vaatimusten hylkääminen ja selitysten epääminen sairausvakuutusyhtiöiden tutkinnassa.</a></h2>
<ul>
<li>ProPublica tutki käytäntöä, jossa sairausvakuutusyhtiöt hylkäävät korvausvaatimuksia eivätkä anna potilaille liittovaltion säädösten edellyttämiä tietoja, joissa selitetään hylkäämisen syyt.</li>
<li>Jotkin vakuutusyhtiöt toimittivat tiedot vasta ProPublican puututtua asiaan, minkä seurauksena julkaistiin opas siitä, miten korvausvaatimustiedostoja voi pyytää, ja jaettiin resursseja terveydenhuollon tarjoajien ja asianajajien kanssa.</li>
<li>ProPublica havaitsi, että monet potilaat kohtasivat haasteita, kuten myöhästyneitä määräaikoja ja vääriä haasteita, minkä vuoksi viisi vakuutusyhtiötä päivitti käytäntöjään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207866">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ProPublica tutki sairausvakuutusyhtiöitä, jotka kieltäytyivät korvausvaatimuksista ja jättivät liittovaltion säännösten vastaisesti antamatta potilaille tietoja, joissa selitettiin kieltäytymiset.</li>
<li>Jotkin vakuutusyhtiöt toimittivat tiedot vasta ProPublican puututtua asiaan, minkä vuoksi ne julkaisivat oppaan siitä, miten korvausvaatimuksia voi pyytää, ja jakoivat resursseja terveydenhuollon tarjoajille ja asianajajille.</li>
<li>ProPublica otti asian esille viiden vakuutusyhtiön kanssa, jotka myönsivät velvollisuutensa toimittaa pyydetyt tiedot ja päivittivät vakuutuskäytäntöjään vastauksena.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/technology-67366306">Applen perustaja Steve Wozniak sairaalaan lievän aivohalvauksen jälkeen</a></h2>
<ul>
<li>Applen toinen perustaja Steve Wozniak, joka tunnetaan nimellä Woz, sai lievän aivohalvauksen ollessaan konferenssissa Mexico Cityssä.</li>
<li>Wozniak, 73, vietiin sairaalaan pyörryttyään tilaisuudessa.</li>
<li>Wozniak on ollut äänekäs tekoälyn (AI) sääntelyn puolestapuhuja väärinkäytöstä aiheutuvien huolien vuoksi, mutta hänen edustajansa eivät ole vielä kommentoineet tapausta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212992">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Applen toinen perustaja Steve Wozniak on saanut pienen aivohalvauksen osallistuessaan konferenssiin Mexico Cityssä, ja hänet vietiin sairaalaan.</li>
<li>Wozniak, joka tunnetaan ensimmäisen Apple-tietokoneen keksimisestä ja yrityksen perustamisesta yhdessä Steve Jobsin kanssa, on kannattanut tekoälyn sääntelyä väärinkäytön estämiseksi.</li>
<li>Wozniakin edustajat eivät ole kommentoineet tapausta virallisesti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/notes/cursorless-alien-magic/">Koodaus ääniohjauksella: Cursorless Pluginin potentiaalin tutkiminen.</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan kirjoittajan kokemuksia Cursorless-ohjelmasta, joka on ääniohjattu koodinmuokkauslisäosa.</li>
<li>Cursorless käyttää ankkureita ja värikoodattuja hattuja tiettyjen koodielementtien tunnistamiseen ja käsittelyyn.</li>
<li>Kirjoittaja tutkii Cursorlessin käytettävissä olevia mukautusvaihtoehtoja ja kokeilee Go-syntaksin uudelleenmäärittelyä Talon-sidosten avulla. Hän ilmaisee kiinnostuksensa vertailla Talonia GitHub Copilotin äänikoodauksen äänibetaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38214915">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Cursorless on lisäosa, joka mahdollistaa koodin muokkaamisen ääniohjauksen avulla käyttämällä ankkureita ja värikoodattuja hattuja tunnistamaan koodielementit valinnan tai poiston kaltaisia toimintoja varten.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään Cursorlessin mahdollisuuksia, mukaan lukien mahdollisuus luoda mukautettuja komentoja ja sen käyttö Go-syntaksin uudelleenmäärittelyssä Talon-sidosten avulla.</li>
<li>Kirjoittaja ilmaisee uteliaisuutensa Talonin ja GitHub Copilotin äänikoodauksen äänibetan vertailusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2023/11/06/nlgrant-announcement/">Servo saa avustusta Web Browser Engine -ominaisuuksien parantamiseen</a></h2>
<ul>
<li>Web-selainmoottori Servo on saanut NLnet-säätiöltä avustusta ominaisuuksiensa parantamiseen.</li>
<li>Apurahalla keskitytään float-tuen viimeistelyyn, useampien kielten tukemiseen rivin sisäisessä asettelussa ja taulukoiden alustavan tuen lisäämiseen.</li>
<li>Servo on jo saavuttanut 82,2 prosentin onnistumisprosentin float-tekniikan käyttöönotossa, ja se työskentelee parhaillaan muiden kuin latinalaisen aakkoston kielten tuen parantamisen parissa. Lopullisena tavoitteena on taulukoiden esittäminen oikein Wikipediassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204733">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>NLnet-säätiö on myöntänyt Servo-verkkoselainmoottorille apurahan sen ominaisuuksien parantamiseksi.</li>
<li>Apurahaa käytetään float-tuen loppuunsaattamiseen, useampien kielten tukemiseen inline-asettelussa ja taulukoiden alustavan tuen lisäämiseen.</li>
<li>Servo on jo edistynyt kellukkeiden käyttöönotossa, ja sen läpäisyaste on 82,2 %, ja se pyrkii myös parantamaan tukea sisällön näyttämiselle muilla kuin latinalaisin aakkosin kirjoitetuilla kielillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www-heise-de.translate.goog/news/Microsoft-krallt-sich-Zugangsdaten-Achtung-vorm-neuen-Outlook-9357691.html?_x_tr_sl=de&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=de">Microsoftin uusi Outlook välittää käyttäjien IMAP-tunnuksia ja herättää huolta yksityisyydestä.</a></h2>
<ul>
<li>Microsoftin tuleva ilmainen Outlook-versio, jonka on tarkoitus korvata Windowsin Mail-ohjelma, on herättänyt huolta käyttäjien IMAP- ja SMTP-yhteystietojen siirtämisestä Microsoftin palvelimille.</li>
<li>Tämän lähetyksen avulla Microsoft voi mahdollisesti lukea ja analysoida käyttäjien sähköposteja, mikä on herättänyt kysymyksiä Microsoftin aikomuksista.</li>
<li>Huolimatta siitä, että se tarjoaa ainutlaatuisia ominaisuuksia, joita ei löydy Gmailista ja IMAP:stä, on annettu varoituksia, joissa käyttäjiä kehotetaan harkitsemaan tarkkaan, käyttävätkö he uutta Outlookia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212453">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Microsoftin tuleva ilmainen Outlook-versio, joka korvaa Windowsin Mail-ohjelman, on herättänyt huolta käyttäjien IMAP- ja SMTP-yhteystietojen siirtämisestä Microsoftin palvelimille.</li>
<li>Tämä tiedonsiirto antaa Microsoftille mahdollisuuden lukea ja analysoida käyttäjien sähköpostiviestejä, mikä herättää kysymyksiä käyttäjien aikeista ja varoittaa uuden Outlookin käyttämisestä ilman huolellista harkintaa.</li>
<li>Vaikka se tarjoaa ainutlaatuisia ominaisuuksia Gmailiin ja IMAPiin verrattuna, tiedonsiirtoon liittyvät ongelmat ovat aiheuttaneet levottomuutta käyttäjien keskuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/11/09/frank-borman-astronaut-eastern-dead/">Apollo astronautti Frank Borman kuolee 95-vuotiaana</a></h2>
<ul>
<li>Frank Borman, NASA:n astronautti ja Eastern Air Linesin entinen toimitusjohtaja, on kuollut 95-vuotiaana.</li>
<li>Bormanilla oli keskeinen rooli osoittaessaan, että pitkäkestoiset avaruuslennot ovat mahdollisia Apollo 8 -lennon aikana.</li>
<li>Hän ja hänen miehistötoverinsa saavuttivat merkittävän virstanpylvään, kun he olivat ensimmäiset ihmiset, jotka kiersivät Kuun kiertoradalla ja poistuivat Maan vetovoimakentästä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212749">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>NASA:n astronautti ja Eastern Air Linesin entinen toimitusjohtaja Frank Borman on kuollut 95-vuotiaana.</li>
<li>Bormanilla oli tärkeä rooli osoitettaessa pitkäkestoisten avaruuslentojen toteutettavuutta historiallisella Apollo 8 -lennolla.</li>
<li>Hän ja hänen miehistönsä olivat ensimmäiset, jotka matkustivat Maan vetovoimakentän ulkopuolelle ja kiersivät Kuun kiertoradalle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/09/car_text_harvesting/">Autot saavat kerätä tekstiviestejä ja puhelulokeja ilman lupaa, tuomioistuin päättää</a></h2>
<ul>
<li>Washingtonin vetoomustuomioistuin hylkää viisi autonvalmistajia, kuten Hondaa, Toyotaa, Volkswagenia ja General Motorsia, vastaan nostettua ryhmäkannetta, jotka koskevat tekstiviestien ja puhelutietojen tallentamista älypuhelimiin liitetyistä älypuhelimista.</li>
<li>Tuomioistuin katsoi, että vaatimukset eivät täyttäneet Washingtonin yksityisyyden suojaa koskevan lain lakisääteisiä vahinkovaatimuksia, koska yksityisyyden suojan loukkaamista pidetään pikemminkin mahdollisena kuin tosiasiallisena.</li>
<li>Autonvalmistajat saavat nyt kuunnella, tallentaa, ladata, tallentaa ja lähettää tekstiviestejä ja puhelutietoja ilman lupaa. Lisävalitukset korkeimpaan oikeuteen ovat mahdollisia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207744">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Washingtonin vetoomustuomioistuin on todennut, että autonvalmistajat eivät rikkoneet yksityisyyden suojaa koskevia lakeja tallentaessaan tekstiviestejä ja puhelutietoja älypuhelimiin liitetyistä älypuhelimista.</li>
<li>Tuomioistuin hylkäsi viisi ryhmäkannetta todeten, että vaatimukset eivät täyttäneet Washingtonin yksityisyydensuojalain vaatimuksia.</li>
<li>Tämä mahdollistaa sen, että autot voivat kuunnella ja tallentaa tekstiviestejä ja puhelulokitietoja ilman lupaa, koska yksityisyyden suojan loukkaaminen katsotaan pikemminkin mahdolliseksi kuin todelliseksi. Lisävalitukset korkeimpaan oikeuteen ovat mahdollisia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mentat.ai/benchmarking-gpt-4-turbo-a-cautionary-tale">GPT-4 Turbon vertailuanalyysi: Sen suorituskyky ja mahdolliset rajoitukset</a></h2>
<ul>
<li>Benchmarking-tulokset osoittavat, että GPT-4 Turbo, koodinmuokkausmalli, ratkaisee hieman vähemmän tehtäviä kuin edeltäjänsä GPT-4, mikä saattaa johtua epäselvistä ohjeista.</li>
<li>GPT-4 näyttää painaneen harjoitustehtävät tehokkaammin mieleen, kun taas GPT-4 Turbo näyttää menettäneen osan tästä muistamiskyvystä.</li>
<li>Lisämittaukset, jotka suoritettiin näyttämättä malleille ohjeita, osoittavat, että GPT-4:n harjoitukset ovat paremmin muistissa kuin GPT-4 Turbon.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan, että on tärkeää kehittää parempia vertailuarvoja ja parantaa arviointiprosessia, jotta eri mallien suorituskykyä voidaan tulevaisuudessa arvioida tarkasti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204430">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Koodinmuokkausmallin GPT-4 Turbon vertailuanalyysituloksia verrattiin sen edeltäjään GPT-4:ään.</li>
<li>GPT-4 Turbo ratkaisee hieman vähemmän tehtäviä ensimmäisellä yrityksellä, mikä saattaa johtua epäselvistä ohjeista.</li>
<li>GPT-4:llä oli enemmän ulkoa opittuja harjoituksia kuin GPT-4 Turbolla, mikä viittaa eroihin muistamiskyvyssä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/typing-fast-is-about-latency-not-throughput">Nopea kirjoittaminen: Avain on latenssi, ei läpimenoaika.</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa kumotaan väärinkäsitys, jonka mukaan yli 80 sanan minuuttinopeus ei ole tärkeää tietokonetyössä.</li>
<li>Kirjoittaja väittää, että merkitystä ei ole minuutissa kirjoitettujen sanojen määrällä vaan kunkin sanan kirjoittamisen välisellä viiveellä.</li>
<li>Nopeampi kirjoittaminen mahdollistaa nopeammat tarkistukset, lauseiden jäsentelyn ja koodauksen, mikä parantaa tuottavuutta ja ajatusten kulkua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38213158">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tässä artikkelissa kumotaan väärinkäsitys, jonka mukaan yli 80 sanan minuuttinopeus ei ole tärkeää tietokonetyössä.</li>
<li>Kirjoittaja väittää, että kyse ei ole vain minuutissa kirjoitettujen sanojen määrästä vaan myös kunkin sanan kirjoittamisen välisestä viiveestä.</li>
<li>Nopeampi kirjoittaminen mahdollistaa lauseiden tai koodin nopeamman tarkistamisen ja organisoinnin, mikä parantaa tuottavuutta ja ajatusten sujuvuutta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mitä opin, kun Google osti minut: Google: Oppia startup-yritysten perustajille" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mit%C3%A4%20opin%2C%20kun%20Google%20osti%20minut%3A%20Google%3A%20Oppia%20startup-yritysten%20perustajille&subheading=perjantaina%2010.%20marraskuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/11/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/09&#39;</h2>
<h1>2023-11-09</h1>
<h2><a href="https://www.omegle.com/">Omeglen perustaja ilmaisee pettymyksensä, kun alusta sulkeutuu pahantahtoisten hyökkäysten vuoksi</a></h2>
<ul>
<li>Omegle, verkkokeskustelualusta, suljetaan pahantahtoisten käyttäjien hyökkäysten vuoksi.</li>
<li>Perustaja Leif K-Brooks ilmaisee pettymyksensä ja korostaa alustan myönteisiä puolia.</li>
<li>K-Brooks korostaa, että on tärkeää olla kohdistumatta viattomiin käyttäjiin ja tukea Electronic Frontier Foundationin kaltaisia järjestöjä, jotka suojelevat verkko-oikeuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38199355">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Verkkokeskustelualusta Omegle suljetaan pahantahtoisten käyttäjien tekemien hyökkäysten vuoksi, ja perustaja Leif K-Brooks on pettynyt.</li>
<li>K-Brooks korostaa Omeglen myönteisiä puolia, kuten mahdollisuutta tavata uusia ihmisiä ja sen tarjoamaa turvallisuutta joillekin käyttäjille.</li>
<li>Hän kehottaa olemaan kohdistamatta rajoituksia viattomiin käyttäjiin tai mahdollisiin rikoksen uhreihin ja kehottaa tukemaan Electronic Frontier Foundationin kaltaisia järjestöjä verkko-oikeuksien suojelemiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mensurdurakovic.com/hard-to-swallow-truths-they-wont-tell-you-about-software-engineer-job/">Ohjelmistoinsinöörin todellisuus ja haasteet: Jatkuva oppiminen ja työelämän tasapaino: pehmeät taidot, virheet, jatkuva oppiminen ja työelämän tasapaino</a></h2>
<ul>
<li>Ohjelmistoinsinöörien pehmeät taidot ovat tärkeitä teknisten taitojen ohella.</li>
<li>Virheet ovat yleisiä ohjelmistokehityksessä, ja niitä on käsiteltävä säännöllisesti.</li>
<li>Ohjelmistoinsinöörien on jatkuvasti opittava ja pysyttävä ajan tasalla uusista teknologioista.</li>
<li>Ohjelmistoinsinööreille voi olla haastavaa irrottautua työstä.</li>
<li>Ohjelmistotekniikka tarjoaa mahdollisuuksia innovointiin ja etätyöskentelyyn.</li>
<li>Tässä ammatissa on joustavuutta sijainnin ja pukeutumisen suhteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188689">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pehmeät taidot, kuten viestintä ja tiimityöskentely, ovat teknisten taitojen lisäksi ratkaisevan tärkeitä ohjelmistosuunnittelijoille.</li>
<li>Virheiden käsittely on ohjelmistosuunnittelijoiden yleinen haaste.</li>
<li>Jatkuva oppiminen on välttämätöntä jatkuvasti kehittyvällä ohjelmistotekniikan alalla.</li>
<li>Ohjelmistoinsinööreille voi olla vaikeaa irrottautua työstä.</li>
<li>Ohjelmistotekniikka tarjoaa mahdollisuuksia innovointiin.</li>
<li>Etätyömahdollisuudet sekä joustavuus sijainnin ja pukeutumiskoodin suhteen ovat työn etuja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/rule-ambiguity-institutional-clashes-and-population-loss-how-wikipedia-became-the-last-good-place-on-the-internet/FC3F7B9CBF951DD30C2648E7DEFB65EE">Miten kiistat ja väestökato muokkaavat institutionaalista muutosta Wikipediassa?</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa analysoidaan Wikipedian institutionaalista muutosta keskittyen väestökatoon ja sääntötulkintakiistoihin.</li>
<li>Laadullisen analyysin ja prosessien jäljittämisen avulla saadaan näyttöä endogeenisesta institutionaalisesta muutoksesta.</li>
<li>Wikipediassa korostetaan vakautta ja konsensuspäätöksentekoa suosivia ennakkoluuloja sekä toimijoiden roolia sääntöjen muokkaamisessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189878">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tässä artikkelissa tutkitaan, miten institutionaalinen muutos tapahtuu Wikipediassa, ja keskitytään väestön vähenemiseen ja sääntöjen tulkintakiistoihin.</li>
<li>Tutkimuksessa käytetään laadullista analyysia ja prosessien jäljittämistä, jotta saadaan näyttöä endogeenisesta institutionaalisesta muutoksesta Wikipediassa.</li>
<li>Kirjoituksessa tuodaan esiin vakautta ja konsensuspäätöksentekoa suosivia ennakkoluuloja Wikipediassa ja korostetaan toimijoiden roolia sääntöjen muokkaamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.openai.com/incidents/00fpy0yxrx1q">ChatGPT:n ja API-palveluiden merkittävä katkos korjattu</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI:ssa oli merkittävä katkos, joka vaikutti sekä ChatGPT- että API-palveluihin, mikä aiheutti suuria virhemääriä.</li>
<li>Ongelma tunnistettiin ja ratkaistiin lähes kahden tunnin kuluessa, 5:42AM - 7:16AM PT välisenä aikana.</li>
<li>OpenAI on ottanut käyttöön korjauksen ja tarkkailee parhaillaan palveluita varmistaakseen, että palautuminen tapahtumasta jatkuu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38190401">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI:n ChatGPT- ja API-palveluissa oli merkittävä katkos, joka johti suuriin virhetasoihin.</li>
<li>Ongelma tunnistettiin ja ratkaistiin 5:42AM - 7:16AM PT välisenä aikana, ja sen jälkeen vastaukset olivat normaalit.</li>
<li>OpenAI on ottanut käyttöön korjauksen ja tarkkailee palveluja tiiviisti varmistaakseen, että toipuminen jatkuu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://especiales.eldiario.es/spain-lives-in-flats/">Vertikaalinen asuminen: The Evolution of High-Rise Buildings and Urban Density in Spain: The Evolution of High-Rise Buildings and Urban Density in Spain</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan kerrostalojen ja asukastiheyden historiaa ja kehitystä Espanjan kaupungeissa.</li>
<li>Siinä tarkastellaan, miten kaupunkisuunnittelun suuntaukset ovat vaikuttaneet korkeampien rakennusten rakentamiseen erityisesti kaupungistumisen ja maaltamuuton aikana.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan omakotitalojen ja asuntojen lisääntymistä esikaupunkialueilla ja sitä, että kaupunkisuunnittelussa keskitytään nykyisin tiiviiden ja yhtenäisten kaupunkien luomiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189840">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan kerrostalojen ja asukastiheyden historiaa ja kasvua Espanjan kaupungeissa.</li>
<li>Kaupunkisuunnittelun suuntauksissa on havaittu korkeampien rakennusten lisääntyminen erityisesti kaupungistumisen ja maaltapakoinnin aikana.</li>
<li>Yhä enemmän painotetaan tiiviiden ja yhtenäisten kaupunkien luomista, mutta sopivasta korkeudesta ja tiheydestä keskustellaan edelleen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/chamberlain-blocks-smart-garage-door-opener-from-working-with-smart-homes/">Chamberlain estää kolmannen osapuolen pääsyn älykkäisiin autotallinovien avaimiin ja kohtaa vastareaktion.</a></h2>
<ul>
<li>Chamberlain Group on estänyt kolmannen osapuolen älykotisovelluksia käyttämästä myQ-älykkäitä autotallinovien avaajia vedoten parempaan käyttökokemukseen ja suorituskykyyn.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että Chamberlainin päätöksen taustalla on halu näyttää mainoksia ja myydä palveluja oman sovelluksensa kautta.</li>
<li>Avoimen lähdekoodin älykotialusta Home Assistant poistaa myQ-integraation vastauksena tähän ja kehottaa kuluttajia välttämään sellaisten yritysten tukemista, jotka rajoittavat asiakkaiden pääsyä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188614">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Chamberlain Group, joka omistaa suosittuja autotallinovien avaajamerkkejä, kuten LiftMaster ja Chamberlain, on estänyt kolmansien osapuolten älykotisovelluksia pääsemästä käsiksi sen myQ-älykkääseen autotallinovien avaajaan.</li>
<li>Chamberlain väittää, että tämä päätös parantaa käyttäjäkokemusta ja suorituskykyä, mutta kriitikot väittävät, että sen taustalla on halu näyttää mainoksia ja myydä palveluja oman sovelluksensa kautta.</li>
<li>Avoimen lähdekoodin älykotialusta Home Assistant poistaa myQ-integraation järjestelmästään ja kehottaa kuluttajia olemaan tukematta yrityksiä, jotka rajoittavat asiakkaiden pääsyä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/building-scipy-with-flang">SciPy Python 3.12:lle Windowsissa: Haasteiden voittaminen ja onnistuminen</a></h2>
<ul>
<li>SciPyn kaltaisten pakettien yhteensopivien versioiden rakentaminen Python 3.12:lle aiheuttaa haasteita erityisesti Python-pakettien ja Fortran-koodin käytön kanssa.</li>
<li>Conda-paketinhallinta ja conda-forge-yhteisö ovat ratkaisevassa asemassa näiden haasteiden ratkaisemisessa.</li>
<li>Python-pakkaustyökaluilla, kuten distutilsilla ja setuptoolsilla, on rajoituksia, ja Mesonin käyttöä rakennustyökaluna käsitellään.</li>
<li>Fortran-pohjaisten pakettien rakentamisessa ja pakkaamisessa Windowsille esiintyviä vaikeuksia korostetaan.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan onnistuneesti rakennettu työkaluketju SciPy:tä varten Windowsille ja kiitetään osallistujia.</li>
<li>LLVM-asetuksiin tehtäviä merkittäviä muutoksia tehtäessä on syytä olla varovainen, koska ne voivat vaikuttaa muihin paketteihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38196412">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SciPyn kaltaisten pakettien yhteensopivien versioiden, kuten SciPy Python 3.12:lle, rakentamiseen liittyy haasteita, jotka liittyvät Python-pakettien pakkaamiseen ja Fortran-koodin käyttöön.</li>
<li>Condalla ja conda-forge-yhteisöllä on merkittävä rooli näiden haasteiden ratkaisemisessa.</li>
<li>Python-pakkaustyökaluilla, kuten distutilsillä ja setuptoolsilla, on rajoituksia, ja Mesonia käytetään rakennustyökaluna. Fortran-pohjaisten pakettien rakentaminen ja pakkaaminen Windowsille on erityisen vaikeaa.</li>
<li>SciPy-ohjelmalle Windowsille rakennettiin menestyksekkäästi mukautettu työkaluketju, ja kiitokset osoitetaan tekijöille.</li>
<li>Merkittäviin muutoksiin LLVM:n asetuksissa tulisi suhtautua varovaisesti, koska ne voivat vaikuttaa muihin paketteihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iccl.ie/news/ombudsman-european-commissions-concealment-of-secret-expert-list-on-csam-regulation-constitutes-maladministration/">EU:ta syytetään hallinnollisesta epäkohdasta, koska se on salannut luettelon yrityksistä, joita on kuultu CSAM-asetuksesta.</a></h2>
<ul>
<li>Euroopan komissiota on arvosteltu siitä, että se on salannut luettelon yrityksistä, joita on kuultu lasten seksuaalista hyväksikäyttöä koskevan aineiston havaitsemisesta salausta heikentämättä, mikä on johtanut Euroopan oikeusasiamiehen syytöksiin hallinnollisesta epäkohdasta.</li>
<li>Avoimuudesta ja lobbaajien vaikutuksesta CSAM-asetuksen laatimiseen on esitetty epäilyjä, koska komissio on kieltäytynyt julkistamasta luetteloa.</li>
<li>Asiantuntijat ovat ilmaisseet eriäviä mielipiteitä siitä, onko CSAM-tietojen havaitseminen salatusta sisällöstä tällä hetkellä mahdollista, ja jotkut ovat varoittaneet mahdollisesta massavalvonnasta ja EU:n viestinnän valvontaa koskevan lainsäädännön rikkomisesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189790">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Euroopan komissiota on syytetty &quot;hallinnollisesta epäkohdasta&quot;, koska se on pidättänyt luottamuksellisena luettelon yrityksistä, joita on kuultu lasten seksuaalista hyväksikäyttöä koskevan aineiston havaitsemisesta salausta vaarantamatta.</li>
<li>Avoimuudesta ja lobbaajien vaikutuksesta CSAM-asetuksen laatimiseen on esitetty huolenaiheita.</li>
<li>Asiantuntijoilla on eriäviä mielipiteitä salatun sisällön CSAM-tunnisteiden havaitsemisen toteuttamiskelpoisuudesta ja tarpeellisuudesta, ja jotkut kannattavat sitä lasten hyväksikäytön torjunnan välineenä. Ehdotettua asetusta on myös arvosteltu mahdollisesta massavalvonnasta ja EU:n viestinnän valvontaa koskevan lainsäädännön rikkomisesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.slipseer.com/index.php?resources/quake-brutalist-jam-2.278/">Kartoitusprojekti esittelee ainutlaatuisia tulkintoja brutalismista Quake Brutalist Jam II:ssa</a></h2>
<ul>
<li>Brutalismi-arkkitehtuuriin keskittyvä kartoitusprojekti on tuottanut 30 tasoa, jotka ovat useiden kartoittajien luomia.</li>
<li>Projekti sisältää pelimodin nimeltä Copper ja sisältää sekä uusien että kokeneiden kartoittajien tekemiä karttoja.</li>
<li>Kartat esittelevät erilaisia brutaalisuuden tulkintoja betonisista helvettimaisemista liminaalisiin tyhjiöihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191319">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Brutalismi-arkkitehtuuriin keskittyvä kartoitusprojekti on tuottanut 30 tasoa, jotka on luonut eri kartoittajat, joiden joukossa on sekä vasta-alkajia että kokeneita henkilöitä.</li>
<li>Projekti sisältää pelimodin nimeltä Copper, ja se tarjoaa monipuolisia ja vaikuttavia tulkintoja brutalismista, betonisista helvettimaisemista rajamailla sijaitseviin tyhjiöihin.</li>
<li>Asennusta varten käyttäjien on purettava qbj2-kansio Quake-hakemistoon ja käynnistettävä haluamansa lähdeportti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/voters-overwhelmingly-pass-car-right-to-repair-law-in-maine/">Mainen äänestäjät hyväksyivät auton korjausoikeuden, mikä asettaa haasteita autonvalmistajille</a></h2>
<ul>
<li>Mainen äänestäjät ovat hyväksyneet äänestystoimenpiteen, joka antaa kuluttajille oikeuden korjata autoja autonvalmistajien vastustuksesta huolimatta.</li>
<li>Toimenpiteessä ajoneuvojen valmistajat velvoitetaan standardoimaan diagnostiikkajärjestelmät ja antamaan omistajille ja riippumattomille korjaamoille pääsy tietoihin.</li>
<li>Tämä voitto on jatkoa Massachusettsissa viime vuonna hyväksytylle vastaavalle toimenpiteelle, ja se vahvistaa valtakunnallista liikettä, joka ajaa oikeutta korjaussuojaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38195509">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mainen äänestäjät ovat hyväksyneet äänestystoimenpiteen, joka antaa auton omistajille ja riippumattomille korjaamoille oikeuden saada ajoneuvovalmistajien tietoja ja standardoituja diagnostiikkajärjestelmiä.</li>
<li>Tämä on takaisku autonvalmistajille, jotka ovat vastustaneet tällaista lainsäädäntöä.</li>
<li>Lakia pidetään tarpeellisena, koska valmistajat käyttävät yhä useammin langatonta pääsyä autojen diagnostiikkaan, mikä rajoittaa riippumattomien korjaamojen pääsyä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/after-luring-customers-with-low-prices-amazon-stuffs-fire-tvs-with-ads/">Amazonin Fire-televisiot ovat nyt täynnä mainoksia, mikä saattaa vaarantaa käyttäjäkokemuksen</a></h2>
<ul>
<li>Amazon laajentaa mainosten määrää Fire-televisioissaan ja tarjoaa mainostajille pääsyn miljoonille kuukausittaisille katsojille.</li>
<li>Mainokset yhdistetään tekoälyavustaja Alexaan, hakukyselyihin ja sisällön lajityyppeihin.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ovat kuitenkin huolissaan siitä, että lisääntyneet mainokset voivat vaikuttaa kielteisesti käyttäjäkokemukseen ja asettaa mainostajat etusijalle Fire TV -asiakkaisiin nähden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194818">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Amazon lisää mainoksia Fire-televisioihinsa, mikä laajentaa mainostajien tavoittavuutta miljooniin kuukausittaisiin katsojiin.</li>
<li>Mainokset integroidaan generatiiviseen tekoälyyn Alexa, hakukyselyihin ja sisällön lajityyppeihin.</li>
<li>Lisääntynyt mainosten läsnäolo saattaa kuitenkin häiritä käyttäjäkokemusta ja asettaa mainostajat etusijalle Fire TV -asiakkaisiin nähden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ferrous-systems.com/blog/officially-qualified-ferrocene/">Ferroseeni: Ensimmäinen pätevöity ruoste-kääntäjä turvallisuuskriittisiin ympäristöihin.</a></h2>
<ul>
<li>Ferrocene on Rust-kääntäjätyökaluketju, joka on hyväksytty ISO 26262- ja IEC 61508 -standardien mukaisesti.</li>
<li>Se on ensimmäinen hyväksytty Rust-kääntäjä, ja se soveltuu käytettäväksi turvallisuus- ja tehtäväkriittisissä ympäristöissä.</li>
<li>Ferroseeni on saanut sertifioinnin käytettäväksi autoteollisuudessa ja teollisuudessa, ja se on ostettavissa eri lisenssivaihtoehdoilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188734">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ferrocene on Rust-kääntäjätyökaluketju, joka on saanut ISO 26262- ja IEC 61508 -sertifioinnit, joten se soveltuu turvallisuus- ja toimintakriittisiin sovelluksiin.</li>
<li>Se on ensimmäinen Rust-kääntäjä, joka on saanut tällaisen pätevyyden, ja se on sertifioitu käytettäväksi autoteollisuudessa ja teollisuudessa.</li>
<li>Ferrocene on nyt ostettavissa eri lisenssivaihtoehdoilla, ja se tarjoaa kehittäjille ja organisaatioille luotettavan ja sertifioidun työkaluketjun projektejaan varten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/08/texas-methane-oil-and-gas-study-climate">Teksasin öljy- ja kaasutuotannosta vapautuu metaania kaksinkertainen määrä New Mexicoon verrattuna, mikä vaatii tiukempia säännöksiä.</a></h2>
<ul>
<li>Satelliittitiedot paljastavat, että Teksasin öljy- ja kaasutuotanto tuottaa kaksinkertaisen määrän metaania New Mexicoon verrattuna, mikä johtuu New Mexicon tiukemmista säädöksistä.</li>
<li>Texasista on vapautunut enemmän metaania tuotantoyksikköä kohti vuodesta 2019 lähtien, mikä saattaa tehdä siitä &quot;superpäästöpaikan&quot;, jota varten ympäristöaktivistit vaativat tiukempia säännöksiä.</li>
<li>Yhdysvaltain ympäristönsuojeluvirasto (EPA) on viimeistelemässä uusia liittovaltion sääntöjä metaanipäästöjen vähentämiseksi, ja niistä odotetaan ilmoitettavan myöhemmin tässä kuussa. Hallituksia kehotetaan ryhtymään pikaisiin toimiin metaanipäästöjen vähentämiseksi, koska sillä olisi merkittävä vaikutus ilmastonmuutoksen hidastamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194359">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Satelliittitiedot paljastavat, että Teksasin öljy- ja kaasutuotanto tuottaa kaksinkertaisen määrän metaania verrattuna New Mexicoon, jossa on tiukemmat säännökset.</li>
<li>Teksasin metaanipäästöt tuotantoyksikköä kohti ovat olleet korkeammat vuodesta 2019 lähtien, mikä osoittaa, että metaanivuodot ovat merkittävä ongelma.</li>
<li>Ympäristöaktivistit vaativat tiukempia määräyksiä Teksasin &quot;superpäästöpaikoille&quot;, jotta voitaisiin puuttua metaanipäästöjen kasvuun, joka on suuri uhka ilmastonmuutoksen torjumiselle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellgatenyc.com/you-can-now-film-in-nypd-precincts-thanks-to-this-youtuber">NYPD velvoitettiin sallimaan kuvaaminen piirin asemilla oikeusjutun jälkeen</a></h2>
<ul>
<li>YouTuber SeanPaul Reyes on saanut väliaikaisen kieltomääräyksen, joka sallii hänen kuvata NYPD:n poliisiasemilla haettuaan poliisilaitoksen oikeuteen, koska se oli pidättänyt hänet kahdesti kuvaamisesta poliisiasemien julkisilla alueilla.</li>
<li>Kanteessa väitettiin, että NYPD:n politiikka rikkoi ensimmäistä lisäystä sekä osavaltion ja kaupungin lakeja, jotka suojelevat oikeutta nauhoittaa poliisin toimintaa.</li>
<li>Tuomari päätti Reyesin eduksi, antoi väliaikaisen kieltomääräyksen ja määräsi NYPD:n poistamaan kyltit, jotka kieltävät kuvaamisen poliisiasemilla. NYPD aikoo valittaa määräyksestä ja pyytää määräyksen lykkäämistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191972">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>YouTuber SeanPaul Reyes, jonka NYPD pidätti kahdesti kuvaamisesta poliisiasemien julkisilla alueilla, on saanut väliaikaisen kiellon, joka sallii hänen kuvata NYPD:n poliisiasemilla.</li>
<li>Reyes juhlisti voittoa lähettämällä livestriimauksen 75. piiristä kopion oikeuden määräyksestä mukanaan.</li>
<li>Kanteessa väitettiin, että NYPD:n politiikka rikkoi ensimmäistä lisäystä sekä osavaltion ja kaupungin lakeja, jotka takaavat oikeuden nauhoittaa poliisin toimintaa. Tuomari antoi Reyesin eduksi väliaikaisen määräyksen ja määräsi NYPD:n poistamaan poliisiasemilla kuvaamisen kieltävät kyltit.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Omeglen perustaja ilmaisee pettymyksensä, kun alusta sulkeutuu pahantahtoisten hyökkäysten vuoksi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Omeglen%20perustaja%20ilmaisee%20pettymyksens%C3%A4%2C%20kun%20alusta%20sulkeutuu%20pahantahtoisten%20hy%C3%B6kk%C3%A4ysten%20vuoksi&subheading=torstaina%209.%20marraskuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/11/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
