<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 19:08:23 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/07&#39;</h2>
<h1>2024-11-07</h1>
<h2><a href="https://maxsiedentopf.com/passport-photos/">Passikuvat</a></h2>
<ul>
<li>Max Siedentopfin teos &quot;Passport Photos&quot; tarkastelee virallisten passikuvien tiukkoja sääntöjä, kuten suoraan kameraan katsomista ja neutraalin ilmeen säilyttämistä.</li>
<li>Sarja haastaa luovasti nämä perinteiset säännöt tutkimalla vaihtoehtoisia itseilmaisun keinoja valokuvausprosessin aikana.</li>
<li>Tämä työ korostaa jännitettä yksilöllisyyden ja virallisten asiakirjojen standardoidun luonteen välillä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42069646">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tutkii humoristisesti, kuinka pitkälle ihmiset menevät, kuten kasvattamalla tai teeskentelemällä viiksiä, saadakseen hyväksyttäviä passikuvia. Se korostaa haasteita ja vaihtelua henkilöllisyyskuvien vaatimuksissa eri maissa, painottaen prosessin monimutkaisuutta. Max Siedentopfin luova projekti epätavallisista passikuvista mainitaan, lisäten taiteellisen näkökulman keskusteluun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/politics/tiktok-canada-review-1.7375965">Trudeaun hallitus kieltää TikTokin toiminnan Kanadassa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42070946">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kanadan hallitus on kieltänyt TikTokin kansalliseen turvallisuuteen liittyvien huolenaiheiden vuoksi, mikä on herättänyt keskustelua tietosuoja- ja ulkomaisesta vaikutusvallasta.</li>
<li>Kriitikot ehdottavat, että kattavia tietosuojalakeja tulisi soveltaa kaikkiin suuriin teknologiayrityksiin, ei vain TikTokiin, laajempien yksityisyyskysymysten ratkaisemiseksi.</li>
<li>Kiellon tehokkuus herättää kysymyksiä ja sitä, onko se enemmän seurausta geopoliittisista jännitteistä kuin todellisista tietoturvahuolista, sillä kanadalaiset voivat yhä käyttää TikTokia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/australia-proposes-ban-social-media-those-under-16-2024-11-06/">Australia ehdottaa sosiaalisen median kieltoa alle 16-vuotiaille</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42071310">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Australia harkitsee sosiaalisen median kieltoa alle 16-vuotiaille, mikä johtuu huolista teollisuuden riittämättömästä itsesääntelystä ja sosiaalisen median kielteisistä vaikutuksista.</li>
<li>Esitys herättää kysymyksiä nuorten pääsystä olennaiseen tietoon sekä huolia hallituksen valvonnasta ja yksityisyydestä.</li>
<li>Kriitikot korostavat sosiaalisen median yhtiöiden epäonnistumista noudattaa ohjeita, kun taas vaihtoehtoisia ratkaisuja, kuten tiettyjen ominaisuuksien poistamista käytöstä alaikäisille, ehdotetaan tasapainottamaan suojelua ja yksilönvapauksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magazine.medlineplus.gov/article/caring-for-yourself-while-caring-for-others">Huolehtiminen itsestäsi samalla kun huolehdit muista</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42068485">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/07/16-u-s-states-still-ban-community-owned-broadband-networks-because-att-and-comcast-told-them-to/">Kuusitoista Yhdysvaltain osavaltiota kieltää yhä yhteisön omistamat laajakaistaverkot</a></h2>
<ul>
<li>42,5 miljardin dollarin infrastruktuurilaki pyrkii tukemaan laajakaistaa, ja siinä on merkittävä politiikan muutos kohti paikallisten yhteisöjen omistamien verkkojen tukemista.</li>
<li>On olemassa huoli siitä, että alueelliset monopolit saavat suurimman osan rahoituksesta, mikä saattaa rajoittaa merkittäviä parannuksia laajakaistapalveluissa.</li>
<li>Kaupungin virkailijoiden odotetaan tukeutuvan olemassa oleviin laajakaistapalveluntarjoajiin palveluiden hallinnassa, mikä saattaa mahdollisesti jatkaa vähäisten muutosten kierrettä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42076719">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kuusitoista Yhdysvaltain osavaltiota jatkaa yhteisöomisteisten laajakaistaverkkojen kieltämistä, suurten telealan yritysten vaikutuksesta, jotka pyrkivät säilyttämään monopolinsa.</li>
<li>Huolimatta näistä kielloista, jotkut osavaltiot ja yhteisöt kiertävät rajoituksia tulkitsemalla lakeja uudelleen tai perustamalla alueellisia osuuskuntia.</li>
<li>Käynnissä oleva keskustelu keskittyy tasapainon löytämiseen sääntelyn ja innovaation välillä internet-yhteyden tarjoamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://32bits.substack.com/p/under-the-microscope-ecco-the-dolphin">Käyttämällä Ghidraa ja Pythonia Ecco the Dolphin (Dreamcast) -pelin käänteismallinnukseen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42076884">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy Ghidran, ohjelmiston käänteistekniikkatyökalun, ja Pythonin käyttöön analysoitaessa Dreamcast-peliä Ecco the Dolphin, korostaen teknisiä näkökohtia kuten CRC32-tarkistussummia ja muistimuistioita.</li>
<li>Osallistujat jakavat anekdootteja pelin vaikeudesta ja ainutlaatuisista ominaisuuksista, mikä tuo henkilökohtaisen sävyn tekniseen keskusteluun.</li>
<li>Pythonin käyttöä skriptaukseen käänteismekaniikassa keskustellaan, ja jotkut osallistujat vertaavat sen merkitystä muihin ohjelmointikieliin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/11/6/24289707/microsoft-notepad-ai-text-editing-rewrite">Jopa Microsoftin Muistio saa nyt tekoälypohjaisen tekstieditoinnin</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft esittelee tekoälyllä toimivan tekstinmuokkausominaisuuden nimeltä Rewrite Muistiossa, joka on saatavilla Windows Insiders -käyttäjille. Sen avulla käyttäjät voivat muotoilla lauseita uudelleen, säätää sävyä ja muokata sisällön pituutta.</li>
<li>Uudelleenkirjoitusominaisuus vaatii Microsoft-tilin ja on käytettävissä tietyissä maissa Windows 11:ssä, parantaen käyttäjien tekstinmuokkausmahdollisuuksia.</li>
<li>Lisäksi Microsoft testaa AI-kuvankäsittelytyökaluja Paintissa, kuten Generative Fill ja Erase, Windows Insiders -käyttäjille, mikä viittaa laajempaan tekoälyn integrointiin sen ohjelmistopakettiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42074083">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft on lisäämässä tekoälypohjaisia tekstinmuokkausominaisuuksia Muistioon, mikä on käynnistänyt keskustelun tekoälyn integroinnista ohjelmistosovelluksiin.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että tämä lisäys keskittyy trendikkäisiin ominaisuuksiin sen sijaan, että parantaisi ydintoimintoja, kun taas kannattajat korostavat mahdollisia etuja, kuten parannettua tekstin uudelleenkirjoitusta.</li>
<li>Keskustelu heijastaa laajempia huolenaiheita, jotka liittyvät tekoälyn vaikutukseen ohjelmistoihin, yksityisyyskysymyksiin sekä tasapainoon innovaation ja käyttäjien tarpeiden huomioimisen välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/llama3.2-vision">Ollama 0.4 on julkaistu tukemaan Metan Llama 3.2 Vision -malleja paikallisesti</a></h2>
<ul>
<li>Llama 3.2 Vision, uusi tekoälymalli, on saatavilla kahdessa koossa: 11 miljardia (11B) ja 90 miljardia (90B) parametria, Ollama-alustan kautta. Käyttäjät voivat olla vuorovaikutuksessa mallin kanssa lataamalla Ollama 0.4:n ja suorittamalla tiettyjä komentoja, jolloin 11B-malli vaatii 8GB VRAM:ia ja 90B-malli 64GB. Malli tukee erilaisia sovelluksia, kuten optista merkkien tunnistusta (OCR), kaavioanalyysiä ja kuvapohjaista kysymys-vastaus -toimintoa, ja sen voi integroida Pythonin, JavaScriptin kanssa tai käyttää cURL:n kautta API-käyttöön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42069453">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ollama 0.4 tukee nyt Metan Llama 3.2 Vision -malleja paikallisesti, sisältäen uudet kuvankäsittelyrutiinit ja vision enkooderin.</li>
<li>Päivitys sisälsi merkittäviä koodimuutoksia, mukaan lukien siirtymisen C++:sta Golangiin, ja tukee mallien kvantisoituja versioita.</li>
<li>Käyttäjät ovat uteliaita tulevista päivityksistä, kuten Vulkan Compute -tuen ja yhteensopivuuden suhteen iPhonejen ja Windows-kannettavien kanssa, kun taas alkuperäiset testit osoittavat vaihtelevia tuloksia paikallisilla laitteilla, kuten MacBookeilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xy2i.blogspot.com/2024/11/using-imhexs-pattern-language-to-parse.html">Visualisoidaan binääritiedostoja ImHexin DSL:llä, &quot;kuviokielellä&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Blogikirjoitus tutkii ImHexiä, heksaeditoria, jossa on mallikieli DSL (Domain-Specific Language), mukautettujen binaaritiedostojen visualisointiin ja jäsentämiseen ilman Python-koodia.</li>
<li>ImHexin mallikieli yhdistää C++:n ja Rustin syntaksin, mikä mahdollistaa käyttäjille monimutkaisten mallien määrittelyn logiikan, ehtolauseiden ja match-lauseiden avulla datan purkamista varten.</li>
<li>Viesti tuo esiin esimerkkejä, kuten SWF-tiedostojen jäsentämisen ja pakattujen tiedostojen käsittelyn, huomioiden ImHexin suunnittelun, helppokäyttöisyyden ja yhteisön tuen, vaikka dokumentaatio onkin rajallista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42070153">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ImHexin alakohtainen kieli (DSL), jota kutsutaan &quot;kuviokieleksi&quot;, on suunniteltu binääritiedostojen visualisointiin ja analysointiin, samankaltaisesti kuin työkalut kuten AFL:n afl-analyze, Kaitai Struct, 010 Editor ja Wireshark.</li>
<li>Käyttäjät arvostavat ImHexiä sen tehokkaista kyvyistä jäsentää ja analysoida binääritietoja, vaikka jotkut mainitsevat mahdollisia suorituskykyongelmia suurten tiedostojen kanssa.</li>
<li>Keskustelu korostaa syntaksin korostamisen ja DSL:ien (Domain-Specific Languages) käytön etuja tiedostomuotojen esittämisessä ja ymmärtämisessä binaarianalyysissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tokyodev.com/articles/the-english-paradox-four-decades-of-life-and-language-in-japan">Englantilainen paradoksi: Neljä vuosikymmentä elämää ja kieltä Japanissa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42072647">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli korostaa englannin kielen rajallista käyttöä Japanissa liiketoimintaympäristöjen ulkopuolella, vaikka se on osa koulun opetussuunnitelmaa, mikä johtaa japanilaisten puhujien alhaiseen itseluottamukseen.</li>
<li>Se käsittelee ulkomaalaisten kulttuurisen integraation haasteita Japanissa, huomioiden vaikeudet saavuttaa täysi hyväksyntä perinteisten normien vuoksi.</li>
<li>Keskustelu korostaa englannin merkitystä kansainvälisessä liiketoiminnassa ja pohtii tekoälyn potentiaalia kielimuurien ylittämisessä, samalla kun tarkastellaan Japanin kulttuurista ja koulutuksellista lähestymistapaa kielen oppimiseen verrattuna muihin maihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dannyguo.com/blog/google-banned-me-from-google-voice">Google kielsi minut Google Voicesta</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja sai yllättäen porttikiellon Google Voiceen 15 vuoden käytön jälkeen, mikä korostaa riskejä, jotka liittyvät vahvaan riippuvuuteen Googlen palveluista. - Valituksista huolimatta Google ei palauttanut palvelua, mikä sai kirjoittajan siirtämään numeronsa Verizonille, välttäen näin FCC:n (Federal Communications Commission) valituksen. - Tämä tapaus toimii varoittavana esimerkkinä siitä, kuinka Google voi panna täytäntöön sääntörikkomuksia ilman varoitusta tai selitystä, kehottaen käyttäjiä harkitsemaan uudelleen riippuvuuttaan tällaisista palveluista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42078324">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google kielsi yllättäen käyttäjän Google Voicesta, mikä johti turhautumiseen asiakaspalvelun ja läpinäkyvyyden puutteen vuoksi. - Tapaus korostaa tarvetta parantaa kuluttajansuojaa ja teknologiapalveluiden sääntelyä, sillä käyttäjillä on usein rajalliset vaihtoehdot, kun tilit keskeytetään. - Tilanne on herättänyt keskusteluja henkilökohtaisten verkkotunnusten käytöstä sähköpostissa, jotta riippuvuus suurista teknologiayrityksistä vähenisi, ja korostaa Google-palveluiden mukavuuteen liittyviä riskejä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Passikuvat" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Passikuvat&subheading=torstaina%207.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/06&#39;</h2>
<h1>2024-11-06</h1>
<h2><a href="https://thehill.com/homenews/campaign/4969061-trump-wins-presidential-election/">Trump voittaa presidentinvaalit toisen kerran</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057647">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Trump varmistaa toisen presidenttikauden, mikä herättää keskusteluja talouspolitiikasta ja demokraattien strategioista. - Kriitikot väittävät, että demokraatit kamppailivat tehokkaasti käsitelläkseen taloudellisia kysymyksiä, mikä lisäsi äänestäjien tyytymättömyyttä. - Vaalitulokset herättävät kysymyksiä tulevista politiikoista, erityisesti inflaation, kampanjaviestinnän sekä ympäristö- ja talousvaikutusten osalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://weiyen.net/articles/useful-macos-cmd-line-utilities">Hyödylliset macOS:n sisäänrakennetut komentorivityökalut</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057431">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>macOS tarjoaa monenlaisia sisäänrakennettuja komentorivityökaluja, jotka parantavat tuottavuutta ja järjestelmän hallintaa, kuten <code>afconvert</code> äänen muuntamiseen ja <code>diskutil</code> tallennuksen hallintaan. Työkalut kuten <code>open</code>, <code>caffeinate</code> ja <code>sips</code> auttavat sovellusten käynnistämisessä, estävät nukkumisen ja käsittelevät kuvia, kun taas <code>pbcopy</code> ja <code>pbpaste</code> hallitsevat leikepöydän tehtäviä. Edistyneisiin työkaluihin kuuluvat <code>pmset</code> virta-asetuksiin, <code>networkQuality</code> internetnopeuden tarkistuksiin, <code>say</code> tekstin ääneen lukemiseen ja <code>mdfind</code> tiedostojen hakuun, tarjoten kattavaa järjestelmän hallintaa ja toiminnallisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/for-the-first-time-ever-amd-outsells-intel-in-the-datacenter-space">AMD myy enemmän kuin Intel datakeskustilassa</a></h2>
<ul>
<li>AMD on ohittanut Intelin datakeskusten suorittimien myynnissä ensimmäistä kertaa, kun AMD:n liikevaihto nousi 3,549 miljardiin dollariin kolmannella vuosineljänneksellä, ylittäen Intelin 3,3 miljardia dollaria.</li>
<li>Tämä saavutus johtuu AMD:n kilpailukykyisistä EPYC-prosessoreista, jotka ovat suoriutuneet paremmin kuin Intelin Xeon-suorittimet.</li>
<li>Huolimatta AMD:n menestyksestä, Nvidia pysyy datakeskusmarkkinoiden johtajana, ja sen tekoäly-GPU:t ja verkkotuotteet tuottavat huomattavasti suurempia myyntejä, mukaan lukien 22,604 miljardia dollaria laskentateho-GPU-myyntiä tilikauden 2025 toisen neljänneksen aikana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054449">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AMD on ohittanut Intelin datakeskusten myynnissä, mikä viittaa merkittävään alan muutokseen ja AMD:n kasvavaan vaikutusvaltaan.</li>
<li>Tämä muutos johtuu AMD:n EPYC-prosessoreista, joita suositaan niiden suorituskyvyn ja tehokkuuden vuoksi, mikä heijastaa AMD:n strategisia parannuksia palvelintason suorittimissa.</li>
<li>Siirtymä korostaa haasteita, joita Intel kohtaa säilyttääkseen markkinajohtajuutensa, kun yritykset ottavat vähitellen käyttöön AMD:n ratkaisuja huolimatta perinteisesti konservatiivisista päivityssykleistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.titledrops.net/">Elokuvien nimien mainitseminen</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Full of Themselves&quot; on Dominikus Baurin ja Alice Thudtin tutkimus, joka analysoi elokuvien nimien mainitsemista elokuvissa, joissa hahmot mainitsevat elokuvan nimen. Tutkimus kattaa 73 921 elokuvaa 80 vuoden ajalta ja toteaa, että 36,5 % elokuvista sisältää vähintään yhden nimen maininnan, keskimäärin 10,3 mainintaa elokuvaa kohden. Tutkimus tarkastelee ajan myötä tapahtuvia trendejä, hahmojen nimien mukaan nimettyjen elokuvien vaikutusta sekä nimen mainintojen, elokuvan laadun ja genren välistä suhdetta, ja koko aineisto on saatavilla lisätutkimuksia varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056923">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Elokuvien nimipudotukset tapahtuvat, kun hahmo mainitsee elokuvan nimen sen aikana, konsepti, jota analysoidaan sivustolla titledrops.net.</li>
<li>Analyysi sisältää esimerkkejä ja keskusteluja, kuten siitä, tulisiko yleisiä sanoja kuten &quot;It&quot; pitää nimipudotuksina, sekä haasteita, joita aiheuttavat elokuvat, jotka on nimetty hahmojen mukaan.</li>
<li>Artikkeli käsittelee myös käännöksen ja tulkinnan monimutkaisuutta, kun pyritään ymmärtämään otsikoiden esiintymistä eri kielissä ja konteksteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/tracker-beeper/">Tracker Beeper (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Työkalu kehitettiin lähettämään äänimerkki aina, kun tietokone lähettää tietoja Googlelle, paljastaen tietojen lähetyksen tiheyden ilman käyttäjän suostumusta. - Työkalu sai merkittävää huomiota, ja sen videoesittely saavutti miljoona katselukertaa viikossa, mikä johti laajennettuun tukeen Facebookille ja muille seurantatyökaluille. - Tällä hetkellä saatavilla Linuxille, OSX:lle ja BSD:lle, tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu versiot Applelle, Windowsille, iOS:lle ja Androidille sekä live-demo, joka käyttää WiFiä havainnollistaakseen seurantatoimintaa puhelimissa ja tableteissa kuuluvasti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057036">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tracker Beeper (2022) on projekti, joka antaa äänimerkin jokaisesta tietojen siirrosta yrityksille, kuten Google, lisäten tietoisuutta tietojen seurannan tiheydestä. Projekti herättää keskusteluja yksityisyyteen liittyvistä huolenaiheista, sonifikaation hyödyistä (äänen käyttäminen tiedon välittämiseen) ja nostalgisista tunteista vanhempia tietokoneympäristöjä kohtaan, joissa oli kuultavaa palautetta. Käyttäjien ehdotuksiin kuuluu työkalujen, kuten Pi-holen, käyttö ei-toivottujen tietopyyntöjen estämiseksi ja yksityisyyttä edistävän teknologian saavutettavuuden puolesta puhuminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.missionjuno.swri.edu/junocam/processing?source=all&ob_from=2024-10-01&ob_to=2024-11-01&phases%5B%5D=PERIJOVE+66&perpage=16">Uusia kuvia Jupiterista</a></h2>
<ul>
<li>JunoCam-kuvagalleria tarjoaa JunoCamin raakatiedostoja julkiseen lataukseen, mikä mahdollistaa käyttäjien käsitellä ja jakaa omia luomuksiaan.</li>
<li>Kansalaistieteilijöitä kannustetaan osallistumaan kuvankäsittelyyn, mikä edistää sekä tieteellisiä raportteja että taiteellisia esityksiä, huolimatta Jupiterin säteilyn aiheuttamista haasteista.</li>
<li>Galleria sisältää sekä käsittelemättömiä että käsiteltyjä kuvia, ja siinä on suodatusvaihtoehtoja, jotka kutsuvat tutkimaan Jupiteria ja sen kuita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057851">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uudet kuvat NASAn Juno-missiosta ovat herättäneet keskustelua verkossa, esitellen Jupiterin eläväistä ja dynaamista ilmakehää.</li>
<li>Juno, joka laukaistiin vuonna 2011 ja on kiertänyt Jupiteria vuodesta 2016, ei alun perin ollut varustettu kameralla, mutta sellainen lisättiin opetustarkoituksiin ja se auttaa nyt tieteellisessä tutkimuksessa.</li>
<li>Tehtävä korostaa avaruustutkimuksen haasteita, kuten säteilyä ja polttoaineen tarpeita, samalla kun se painottaa kiinnostavien visuaalien merkitystä yleisön kiinnostuksen ja koulutuksen kannalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jdan.github.io/98.css/">98.css – Suunnittelujärjestelmä vanhojen käyttöliittymien uskolliseen uudelleenluomiseen</a></h2>
<ul>
<li>98.css on CSS-kirjasto, joka on suunniteltu luomaan käyttöliittymiä, jotka muistuttavat Windows 98 -estetiikkaa, painottaen semanttista HTML:ää ja saavutettavuutta. Kirjasto on JavaScript-vapaa, mikä takaa yhteensopivuuden minkä tahansa frontend-kehyksen kanssa, ja sen voi tuoda unpkg:n kautta tai asentaa npm:n kautta. Se tarjoaa erilaisia komponentteja, kuten painikkeita, valintaruutuja ja liukusäätimiä, ja on avoimen lähdekoodin MIT-lisenssin alaisuudessa, ja siihen kannustetaan osallistumaan GitHubissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056918">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>98.css on suunnittelujärjestelmä, joka pyrkii luomaan uudelleen vanhoja käyttöliittymiä, ja siinä on teemoja Windows 3.11:stä Mac OS 9:ään. Se sisältää skaalautuvia vektorikuvakkeita (SVG) korkean resoluution näytöille.</li>
<li>Projektia arvostetaan sen yksinkertaisuudesta ja nostalgisesta vetovoimasta, vaikka jotkut käyttäjät ovat raportoineet ongelmista fontin renderöinnissä.</li>
<li>Se on herättänyt keskusteluja käyttöliittymäsuunnittelusta, erityisesti vanhempien käyttöliittymien selkeydestä ja yksinkertaisuudesta, samankaltaisesti kuin muut projektit kuten XP.css ja 7.css.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/11/5/24289124/mozilla-foundation-layoffs-advocacy-global-programs">Mozilla lakkauttaa vaikuttamisyksikkönsä</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla on vähentänyt työvoimaansa 30 % lokakuun lopulla, mikä vaikuttaa sen edunvalvontaosastoon, joka edistää vapaata ja avointa verkkoa.</li>
<li>Tämä merkitsee vuoden 2023 toista irtisanomiskierrosta, kun aiempi vähennys tapahtui helmikuussa, jättäen säätiölle noin 120 työntekijää ennen viimeisimpiä leikkauksia.</li>
<li>Huolimatta irtisanomisista Mozilla pitää kiinni siitä, että vaikuttamistyö on edelleen olennainen osa sen tehtävää, ja toimitusjohtaja Nabhia Syed korostaa keskittymisen ja vaikeiden päätösten tekemisen välttämättömyyttä tulevien tavoitteiden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42055979">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla on vähentämässä vaikuttamisyksikköään, mikä saattaa vaikuttaa noin 36 työpaikkaan, johtuen odotetusti pienemmistä hakutuloista Googlelta sekä muutoksista teknologiassa ja tekoälylainsäädännössä.</li>
<li>Tämä päätös herättää keskusteluja Mozillan vaikuttamistyön tehokkuudesta, erityisesti kun internet keskittyy yhä enemmän suurten alustojen alaisuuteen.</li>
<li>On esitetty ehdotus, että Mozillan tulisi asettaa etusijalle selaimensa parantaminen sen sijaan, että se keskittyisi vaikuttamistoimiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/cursor/comments/1gku61m/i_created_this_app_in_two_weekends_with_cursor/">Vaikuttajien tietokanta äänisignaaleilla</a></h2>
<ul>
<li>Uusi sovellus kehitettiin kahdessa viikonlopussa Cursorin avulla, saavuttaen 1 000 dollarin kuukausittaisen toistuvan liikevaihdon (MRR) tarjoamalla kattavan vaikuttajarekisterin TikTokille. Sovellus kerää tietoa TikTokista analysoidakseen videoita ja tarjoaa ominaisuuksia, kuten kehittyneitä suodattimia, videoiden äänilatauksia sekä tietojen poimintaa promootioluokista, avainsanoista ja tuotteista. Se sisältää tällä hetkellä noin 570 000 vaikuttajaa, mikä auttaa kilpailija-analyysissä ja vaikuttajayhteyksissä, ja etsii palautetta ja testaajia jatkokehitystä varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42058309">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi sovellus kehitettiin kahden viikonlopun aikana keräämään tietoa TikTokista ja luomaan tietokannan vaikuttajista, saavuttaen 1 000 dollarin kuukausittaisen toistuvan liikevaihdon (MRR). Sovellus analysoi videoita, poimii tietoja ja antaa käyttäjille mahdollisuuden suodattaa tekstiä ja kategorioita, mukaan lukien äänikäsittelyä, tunnistaakseen mainoskategoriat, avainsanat ja tuotteet. Tietokanta sisältää tällä hetkellä noin 570 000 vaikuttajaa, tarjoten työkaluja kilpailijoiden vaikuttajien analysointiin ja sopivien löytämiseen tiettyihin markkinarakoihin, ja mukana on vahvistetut sähköpostit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/only-5-3-of-welders-in-the-us-are-women-after-years-as-a-writing-professor-i-became-one-heres-what-i-learned-240431">Vain 5,3 % Yhdysvaltain hitsaajista on naisia. Vuosien professorina toimimisen jälkeen minusta tuli yksi heistä.</a></h2>
<ul>
<li>Naiset edustavat vain 5,3 % hitsaajista Yhdysvalloissa, mikä korostaa merkittävää sukupuolten välistä eroa alalla.</li>
<li>Vuosien 2017 ja 2022 välillä naisten määrä ammateissa kasvoi 47 %, mikä osoittaa kasvavaa kiinnostusta ja osallistumista jatkuvista haasteista huolimatta.</li>
<li>Naisten kohtaamat haasteet ammateissa sisältävät fyysiset vaatimukset ja seksismin, ja naistyöntekijät kohtaavat usein tarkkailua ja ei-toivottuja kommentteja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056420">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee naisten alhaista osuutta hitsausalalla, sillä vain 5,3 % Yhdysvaltain hitsaajista on naisia, ja korostaa enemmän luokkakysymyksiä kuin sukupuolikysymyksiä.</li>
<li>Se viittaa siihen, että työväenluokan yhteisöt saattavat olla hyväksyvämpiä mies-nais-dynamiikan suhteen verrattuna akateemiseen maailmaan, joka pyrkii siistimään vuorovaikutuksia.</li>
<li>Seksismin ja työpaikkadynamiikan laajempaa ongelmaa käsitellään, ja esitetään väite, että haasteet eivät ole erityisiä naisille, vaan pikemminkin kulttuurin muutokselle toimistosta fyysisiin työympäristöihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/why-companies-are-ditching-the-cloud-the-rise-of-cloud-repatriation/">Yritykset hylkäävät pilvipalvelut: Pilvipalveluista luopumisen nousu</a></h2>
<ul>
<li>Pilvipalveluiden palauttaminen on kasvava trendi, jossa yritykset siirtävät työkuormia julkisista pilvipalveluista takaisin omiin tai yksityisiin ympäristöihin, mikä johtuu kustannus- ja luotettavuushuolista. Huomattavat yritykset, kuten 37signals ja GEICO, ovat tehneet tämän siirron, korostaen korkeita tallennuskustannuksia, toimittajalukkoa ja räätälöidyn optimoinnin tarvetta keskeisinä tekijöinä. Päätökseen palauttaa vaikuttavat erityiset liiketoimintatarpeet ja työkuormien ominaisuudet, jolloin jotkut yritykset hyötyvät omasta infrastruktuurista, kun taas toiset jatkavat innovointia pilviympäristöissä käyttäen vaihtoehtoisia teknologioita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054813">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yritykset arvioivat uudelleen pilvipalveluiden käyttöään korkeiden kustannusten ja tehottomuuksien vuoksi, vaikka suurten palveluntarjoajien, kuten AWS:n, Azuren ja Google Cloud Platformin (GCP), kasvu jatkuu. Huomattavat yritykset, kuten 37signals ja GEICO, päättävät siirtyä pois pilviratkaisuista vedoten kustannuksiin ja hallinnan puutteeseen liittyviin ongelmiin. Tämä suuntaus korostaa yritysten tarvetta arvioida omia erityisvaatimuksiaan ja pilvipalveluiden kustannus-hyötysuhdetta, erityisesti kaistanleveyden ja tallennuskustannusten osalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.understandingai.org/p/why-the-deep-learning-boom-caught">Miksi syväoppimisen nousu yllätti lähes kaikki</a></h2>
<ul>
<li>Syväoppimisen nousu oli odottamaton, sillä neuroverkkoja pidettiin vanhentuneina vuoteen 2008 mennessä, mutta sellaisten mallien kuin AlexNetin menestys muutti tämän käsityksen.</li>
<li>Professori Fei-Fei Lin ImageNet-datasarja, jossa on 14 miljoonaa merkittyä kuvaa, oli keskeinen AlexNet-mallin mahdollistamisessa, mikä esitteli hermoverkkojen ja GPU:iden potentiaalin.</li>
<li>Keskeiset henkilöt, kuten Geoffrey Hinton, Jensen Huang ja Fei-Fei Li, olivat ratkaisevassa asemassa haastamassa perinteistä ajattelua ja edistämässä tekoälyteknologiaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057139">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Syväoppimisen nousu johtui neuroverkkojen, big datan ja GPU-laskennan yhdistymisestä, ja siihen vaikuttivat merkittävästi Geoffrey Hinton, Fei-Fei Li ja Jensen Huang. Hintonin takapropagointialgoritmi, Lin ImageNet-datasetti ja Nvidian GPU-teknologia olivat keskeisiä tekijöitä, jotka siirsivät tekoälyn perinteisistä paradigmoista datalähtöisiin lähestymistapoihin. Alkuperäisestä skeptisyydestä huolimatta syväoppimisen mukautuvuus ja suurten datasetien hyödyllisyys ovat olleet mullistavia, vaikka haasteita, kuten tulkittavuus ja tehokkuus, on edelleen olemassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.apple.com/documentation/private-cloud-compute/">Yksityisen pilvilaskennan tietoturvaopas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42062230">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy Applen yksityisen pilvilaskennan tietoturvaoppaaseen ja jatkuviin luottamusongelmiin, jotka liittyvät Applen hallintaan käyttäjätiedoista.</li>
<li>Huolimatta Applen pyrkimyksistä parantaa turvallisuutta, huolenaiheet heidän mahdollisesta pääsystään tietoihin ja toimintojensa läpinäkyvyydestä jatkuvat.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin teknologia-alan yrityksiin kohdistuvan luottamuksen riskit ja haasteet tietosuojan varmistamisessa nykyisten turvallisuusmallien puitteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/05/mozilla-foundation-lays-off-30-staff-drops-advocacy-division/">Mozillan säätiö irtisanoo 30 % henkilöstöstään, lakkauttaa vaikuttamisyksikön</a></h2>
<ul>
<li>Mozillan säätiö on irtisanonut 30 % henkilöstöstään, mikä vaikuttaa noin 36 työntekijään, osana uudelleenjärjestelyä ketteryyden ja keskittymisen parantamiseksi. Tämä on vuoden toinen irtisanomiskierros, ja aiemmat leikkaukset vaikuttivat Firefoxin kehitystiimiin, mikä viittaa jatkuviin rakenteellisiin muutoksiin organisaatiossa. Säätiön toimitusjohtaja Nabiha Syed korosti vaikuttamisen ja globaalien ohjelmien osastojen poistamista, mutta säilytti vaikuttamisen keskeisenä painopisteenä, korostaen yhtenäisen kertomuksen ja strategisen viestinnän merkitystä vastauksena nopeisiin teknologisiin muutoksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054867">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mozillan säätiö irtisanoo 30 % henkilöstöstään ja lakkauttaa vaikuttamistoimintonsa mahdollisen tulonmenetyksen vuoksi, jos Google lopettaa maksut Firefoxin oletushakukoneena olemisesta, mikä muodostaa 86 % Mozillan tuloista.</li>
<li>Huolia on herännyt Firefoxin tulevaisuudesta, mukaan lukien spekulaatiot siitä, voisiko se siirtyä Chromium-pohjaiseksi selaimeksi, mikä vaikuttaisi sen ainutlaatuiseen asemaan selainmarkkinoilla.</li>
<li>Yt-neuvottelut korostavat Mozillan taloudellisia vaikeuksia ja herättävät kysymyksiä internetin vapauden ja yksityisyyden puolustamisen tulevaisuudesta ilman säätiön puolestapuhujia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ncrabbithole.com/p/tony-hawk-fayetteville-nc-girl-skateboarder-1979">Vuoden 1979 salaperäisen skeittaajan jäljittäminen</a></h2>
<ul>
<li>Tony Hawk löysi vuonna 1979 otetun valokuvan 10-vuotiaasta Shaunda Shaneista skeittaamassa, joka oli alun perin julkaistu blackarchives.co-sivustolla ja löytyi Fayetteville Observerin arkistoista. Valokuva levisi laajalle Tony Hawkin jaettua sen, mikä johti Fayetteville Observerin tekemään uudelleenluontiin ja Shaundan yhdistymiseen skeittausmenneisyyteensä. Shaunda, joka on nyt 56-vuotias ja työskentelee Cape Fear Valley Healthissa, muistelee skeittausaikojaan ja on äskettäin kokeillut skeittausta uudelleen poikansa kiinnostuksen innoittamana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42055558">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Salaperäinen skeittaaja vuodelta 1979 on herättänyt huomiota, mikä on käynnistänyt keskusteluja skeittausasennoista, kuten &quot;goofy footed&quot; (oikea jalka edessä) ja &quot;regular&quot; (vasen jalka edessä). Tony Hawk, skeittaajan aikalainen, on osoittanut kiinnostusta, korostaen julkkisten huomion vaikutusta unohdettujen tarinoiden elvyttämisessä. Tarina heijastaa laajempaa nostalgiaa ja menneiden hetkien uudelleen löytämisen viehätystä, ja termi &quot;goofy-footed&quot; saattaa olla peräisin Disneyn piirretystä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Trump voittaa presidentinvaalit toisen kerran" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Trump%20voittaa%20presidentinvaalit%20toisen%20kerran&subheading=keskiviikkona%206.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/05&#39;</h2>
<h1>2024-11-05</h1>
<h2><a href="https://cepr.net/us-forest-service-decision-to-halt-prescribed-burns-in-california-is-history-repeating/">USFS:n päätös keskeyttää hallitut poltot Kaliforniassa on historian toistoa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42046596">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltain metsähallitus on keskeyttänyt suunnitellut poltot Kaliforniassa budjettirajoitteiden vuoksi, ja se priorisoi resursseja aktiivisten metsäpalojen torjuntaan.</li>
<li>Tämä päätös on herättänyt keskustelua metsänhoitostrategioista, ja kriitikot korostavat määrättyjen polttojen merkitystä suurempien tulipalojen estämisessä.</li>
<li>Keskustelu korostaa tarvetta parantaa rahoitusta, ennaltaehkäiseviä toimenpiteitä sekä liittovaltion ja osavaltioiden vastuiden rooleja, yhdessä ilmastonmuutoksen vaikutuksen kanssa metsäpaloriskeihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/kakashiii111/status/1853433531260649532">Nvidia ja sen kumppanit rakensivat järjestelmän kiertääkseen Yhdysvaltojen vientirajoitukset</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia ja sen kumppanit kehittivät menetelmän kiertääkseen Yhdysvaltojen vientirajoitukset tekoälysiruille, kohdistuen alueisiin kuten Lähi-itä, Venäjä ja Kiina.</li>
<li>Strategiaan kuului Grafiikkaprosessoriyksiköiden (GPU) ohjaaminen tiettyjen kanavien kautta toimituksen varmistamiseksi kiinalaisille yrityksille.</li>
<li>Tämä siirto korostaa jatkuvia haasteita edistyneen teknologian vientivalvonnan toimeenpanossa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42048065">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nvidiaa ja sen kumppaneita syytetään järjestelmän luomisesta Yhdysvaltojen vientirajoitusten kiertämiseksi, mikä mahdollistaa sirujen lähettämisen Kiinaan olemassa olevista kielloista huolimatta.</li>
<li>Sirut valmistetaan Taiwanissa, alueella, jota Kiina pitää kapinallisena maakuntana, ja mikä tahansa muutos Taiwanin asemassa voisi vaikuttaa sirujen tuotantoon ja vientiin Yhdysvaltoihin.</li>
<li>Tilanne on monimutkainen, sisältäen geopoliittisia jännitteitä ja taloudellisia intressejä, ja kriitikot kyseenalaistavat Nvidian tietoisuuden ja noudattamisen vientilakien suhteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://battleda.sh/blog/ea-account-takeover">Hakkerointi 700 miljoonaan Electronic Arts -tiliin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42052143">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hakkeri pääsi käsiksi 700 miljoonaan Electronic Artsin (EA) tiliin, paljastaen merkittäviä puutteita EA:n tilinhallinta- ja tietoturvajärjestelmissä. Käyttäjät ovat turhautuneita EA:n epäselvästä tilin keskeytysprosessista ja teknisistä ongelmista, kuten vaikeuksista yhdistää Xbox-tilejä. Tietomurto mahdollistui pelin suoritettavassa tiedostossa olevien kovakoodattujen tunnistetietojen vuoksi, ja EA:n bugipalkkio-ohjelman puuttuminen saattaa jättää haavoittuvuudet raportoimatta, mikä herättää huolta heidän tietoturvakäytännöistään.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/how-albertsons-kills-rural-grocers">Albertsons tappaa maaseudun ruokakaupat maankäyttörajoituksilla</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42046196">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Albertsons käyttää maankäyttörajoituksia kiinteistökirjojen ehtojen kautta estääkseen uusien ruokakauppojen avaamisen myymilleen kiinteistöille, mikä rajoittaa markkinakilpailua.</li>
<li>Kriitikot vertaavat tätä käytäntöä siihen, että yritys toimii pseudo-hallituksena, samankaltaisesti kuin taloyhtiöt (HOA:t), ja väittävät, että sen pitäisi olla laitonta.</li>
<li>Joissakin tapauksissa, kuten Washingtonin osavaltiossa, näitä rajoituksia on kohdannut oikeudellisia haasteita ja sakkoja kilpailulakien rikkomisesta, mikä on herättänyt jatkuvaa keskustelua sääntelystä reilun kilpailun varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.archpaper.com/2024/10/documentary-reveals-21000-workers-killed-saudi-vision-2030-neom/">Uusi dokumentti paljastaa, että 21 000 työntekijää on kuollut työskennellessään Saudi Vision 2030 -hankkeessa.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42052105">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi dokumentti väittää, että 21 000 työntekijää on kuollut työskennellessään Saudi Vision 2030 -hankkeissa, mikä tarkoittaa keskimäärin 3 000 kuolemaa vuosittain, herättäen epäuskoa ja huolta.</li>
<li>Raportoitu korkea kuolonuhrien määrä herättää kysymyksiä työoloista ja median huomion puutteesta, mikä tuo mieleen historialliset työvoiman väärinkäytökset.</li>
<li>Kriitikot ehdottavat, että jotkut kuolemantapaukset saattavat johtua luonnollisista syistä, mutta tilanne korostaa jatkuvia työntekijöiden hyväksikäyttöön liittyviä ongelmia Persianlahden alueella ja ulkomaisten työvoimakäytäntöjen laajempia vaikutuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cwy1vze09wwo">Netflixin Euroopan toimistoihin tehtiin ratsia veropetostutkinnassa</a></h2>
<ul>
<li>Ranskan ja Alankomaiden viranomaiset tekivät ratsian Netflixin toimistoihin Pariisissa ja Amsterdamissa osana veropetostutkintaa, joka alkoi marraskuussa 2022.</li>
<li>Tutkinta keskittyy veropetoksen ja ilmoittamattoman työn epäilyihin, tarkastellen Netflixin veroilmoituksia vuosilta 2019–2021.</li>
<li>Raporttien mukaan Netflix vähensi Ranskassa maksamiaan veroja ilmoittamalla tulonsa Alankomaissa vuoteen 2021 asti, vaikka sillä oli 10 miljoonaa tilaajaa Ranskassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051643">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Netflixin Euroopan toimistoihin tehtiin ratsia veropetostutkinnan vuoksi, joka keskittyy mahdolliseen voittojen minimointiin Ranskassa ilmoittamalla tulot Alankomaissa vuoden 2021 jälkeen.</li>
<li>Tämä tutkinta heijastaa muiden yhdysvaltalaisten yritysten, kuten Uberin, kohtaamaa tarkastelua vastaavista veronkiertokäytännöistä Euroopassa.</li>
<li>Tilanne korostaa vaikeuksia verolakien täytäntöönpanossa etätyöpainotteisissa yrityksissä ja kansainvälisten verosäännösten monimutkaista luonnetta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.clunyjournal.com/p/machines-of-loving-grace">Rakkauden koneet</a></h2>
<ul>
<li>Raegan Bird jakaa henkilökohtaisen kertomuksen, jossa hän punoo yhteen kokemuksiaan teknologiasta, raskaudesta ja menetyksestä, korostaen teknologian syvällistä vaikutusta henkilökohtaiseen elämään.</li>
<li>Tarina sisältää haasteita, kuten neuvon vaihtaa työpaikkaa tekoälyyn (AI) keskittymisen puutteen vuoksi ja hakkeroidun Zoom-seminaarin.</li>
<li>Bird pohtii inhimillisen yhteyden merkitystä teknologisten interventioiden keskellä, erityisesti raskauden aikana, jolloin hänen poikansa syntyi sydänongelmien kanssa ja menehtyi pian syntymänsä jälkeen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045509">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli kritisoi teknologian tunteettomuutta käyttäen esimerkkinä tekoälyn sopimattomia vastauksia, kuten konfettia Outlook Messengerissä herkissä tilanteissa.</li>
<li>Se korostaa tarvetta teknologian suunnittelulle, joka on paremmin linjassa inhimillisten herkkyyksien ja kiinnostusten kanssa.</li>
<li>Keskustelussa viitataan laajempiin yhteiskunnallisiin vaikutuksiin, mukaan lukien Adam Curtisin dokumentti teknologian vaikutuksesta ja suoran demokratian asettamat haasteet, samalla kun pohditaan tekoälyn nykyistä vaikutusta akateemisessa maailmassa ja teollisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rmoff.net/2023/07/19/blog-writing-for-developers/">Blogikirjoittaminen kehittäjille (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja, DevEx-insinööri, jakaa kirjoitusvinkkejä kehittäjille korostaen selkeyden, persoonallisuuden ja yhdenmukaisuuden merkitystä kirjoittamisessa. Keskeisiä neuvoja ovat selkeän rakenteen käyttö, kirjoitusprosessin aloittaminen viivyttelemättä sekä työkalujen, kuten Pomodoro-ajastimien ja Obsidian- ja Grammarly-alustojen, hyödyntäminen. Kirjoittaja suosittelee resursseja, kuten &quot;Blogging for Devs&quot; ja Larry McEnerneyn luentoa tehokkaasta kirjoittamisesta, samalla kun hän neuvoo välttämään heikkolaatuisia, kasvuhakuisia bloggaustyylejä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045477">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bloggaaminen kehittäjille voi parantaa henkilökohtaista selkeyttä ja tarjota arvoa lukijoille dokumentoimalla oppimisprosessia ja järjestämällä ajatuksia.</li>
<li>Perfektionismin voittaminen laskemalla standardeja voi auttaa kehittäjiä julkaisemaan tehokkaammin, tarjoten tuoreita näkökulmia jopa aloittelijoilta.</li>
<li>Työkalut, kuten Hugo ja Astro, helpottavat blogin perustamista, jolloin kirjoittajat voivat keskittyä sisällön luomiseen teknisten yksityiskohtien sijaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://clagnut.com/blog/2426">Pagination lesket, tai miksi olen nolostunut e-kirjastani (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja julkaisi itse kirjan verkkotyyppografiasta, ja e-kirjaversio menestyi paremmin kuin fyysiset kopiot. Kirjoittaja yritti jäljitellä painetun version suunnittelua e-kirjassa HTML:n ja CSS:n avulla, mutta kohtasi renderöintiongelmia Apple Booksissa, erityisesti otsikoiden erottuessa kappaleistaan. Vaikka tällaisiin ongelmiin on olemassa CSS-ratkaisuja, selaintuki on riittämätön, erityisesti Safarissa ja Firefoxissa, ja vuosittainen Interop-järjestely selainten prioriteeteista ei valinnut katkaisun hallintaa vuodelle 2024, mikä korostaa parempien typografisten tukien tarvetta e-kirjoissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42047677">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tuo esiin e-kirjojen muotoilun haasteet, erityisesti sivutuksen ja CSS:n (Cascading Style Sheets) tuen osalta, mikä johtaa huonoon asetteluun ja renderöintiongelmiin.</li>
<li>Nykyiset e-kirjaformaatit, kuten EPUB, kamppailevat monimutkaisten elementtien kanssa, kun taas PDF-tiedostot, jotka säilyttävät asettelun eheyden, eivät tarjoa riittävää tukea, mikä osaltaan heikentää painetun laadun tasoa.</li>
<li>Huolimatta teknologisista edistysaskelista, e-kirjojen muotoilu on edelleen monimutkaista, ja monet lukijat suosivat perinteisiä kirjoja niiden paremman asettelun ja luettavuuden vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/ffmpeg-devs-boast-of-up-to-94x-performance-boost-after-implementing-handwritten-avx-512-assembly-code">FFmpeg jopa 94x suorituskyvyn parannus käsin kirjoitetun assembly-koodin toteuttamisen jälkeen</a></h2>
<ul>
<li>FFmpeg-kehittäjät ovat saavuttaneet jopa 94-kertaisia suorituskyvyn parannuksia käyttämällä käsin kirjoitettua AVX-512-kokoonpanokoodia, mikä parantaa merkittävästi videonkäsittelynopeuksia.</li>
<li>Tämä optimointi on hyödyllinen käyttäjille, joilla on AVX-512-yhteensopiva laitteisto, kuten AMD:n Ryzen 9000-sarjan suorittimet, vaikka Intelin uusimmissa prosessoreissa AVX-512 on poistettu käytöstä.</li>
<li>FFmpeg-projekti korostaa käsin optimoidun assembly-koodin potentiaalia suorituskykykriittisissä sovelluksissa, huolimatta jatkuvista keskusteluista sen merkityksellisyydestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045212">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FFmpeg, suosittu multimediakehys, on saavuttanut jopa 94-kertaisen suorituskyvyn parannuksen käsin kirjoitetun assembly-koodin avulla, mikä optimoi ohjelmiston tehokkuutta.</li>
<li>Tämä merkittävä suorituskyvyn parannus korostaa matalan tason ohjelmointitekniikoiden, kuten assembly-kielen, potentiaalia ohjelmistojen nopeuden ja toiminnallisuuden parantamisessa.</li>
<li>Kyseinen kehitys on merkittävä ohjelmistoinsinööreille, jotka ovat kiinnostuneita suorituskyvyn optimoinnista ja assembly-koodin käytännön sovelluksista nykyaikaisissa ohjelmistoprojekteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hackerfab.org/hacker-fab-space">Hakkeri Fab</a></h2>
<ul>
<li>Initiatiivi pyrkii demokratisoimaan nanovalmistusta luomalla tee-se-itse-versioita nanovalmistustyökaluista ja nopeuttamalla integroitujen piirien prototyyppien valmistusta, samoin kuin 3D-tulostus, avoimen lähdekoodin laitteiston avulla.</li>
<li>Projekti, jonka innoittajana toimi Sam Zeloof ja jonka aloittivat Elio Bourcart, Alexander Hakim ja Sam Zeloof Carnegie Mellon -yliopistossa, kannustaa henkilöitä ilman aiempaa nanovalmistuskokemusta osallistumaan, hyödyntäen helposti saatavilla olevaa ja muokattavaa edullista laitteistoa.</li>
<li>Projektia tukee yhteisö Discordissa, ja dokumentaatio siirtyy Gitbookiin. Se toimii avoimen lähdekoodin lisenssien alaisuudessa, mukaan lukien CERN-OHL-W laitteistolle ja MPL v2.0 ohjelmistolle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051968">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Fab tutkii haasteita ja tavoitteita harrastelijoiden integroitujen piirien (IC) valmistuksessa, todeten, että vaikka 3D-tulostus on lisännyt kiinnostusta, monimutkaisuus ja kustannukset ovat edelleen merkittäviä esteitä. Yliopistolaboratoriot voivat käsitellä IC-valmistusta rahoituksen avulla, mutta harrastelijat kohtaavat vaikeuksia erikoislaitteiden ja puhdastilojen tarpeen vuoksi. Keskustelussa korostetaan mahdollisuutta helpommin saavutettaviin teollisuusvaihtoehtoihin, kuten joustaviin painettuihin piireihin, ja tarvetta innovaatioille edullisessa prototyyppien valmistuksessa, jotta IC-kehitys olisi helpommin saavutettavissa, samoin kuin edistysaskeleet 3D-tulostuksessa ja painettujen piirilevyjen (PCB) prototyyppien valmistuksessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bgu.ac.il/en/news-and-articles/blood-sugar-control-is-key-factor-in-slowing-brain-aging/">Tutkimus paljastaa, että verensokerin hallinta on keskeinen tekijä aivojen ikääntymisen hidastamisessa</a></h2>
<ul>
<li>Ben-Gurion-yliopiston johtama tutkimus korostaa verensokerin hallinnan merkitystä aivojen ikääntymisen hidastamisessa ja tuo esiin Välimeren ruokavalion hyödyt. DIRECT PLUS Brain MRI -tutkimus osoitti, että paremmat verensokeritasot korreloivat positiivisten muutosten kanssa aivojen ikääntymisestä kärsivillä alueilla, mikä viittaa siihen, että ruokavalion muutokset voisivat lieventää kognitiivista heikkenemistä. Tutkimukseen osallistui 300 henkilöä 18 kuukauden ajan, ja siinä käytettiin MRI:tä aivoterveyden seuraamiseen. Tutkimus havaitsi, että polyfenoleja runsaasti sisältävä vihreä Välimeren ruokavalio voi tukea aivoterveyttä ja vähentää ikääntymiseen liittyvää kognitiivista heikkenemistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42049418">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs tutkimus korostaa verensokerin hallinnan tärkeyttä aivojen ikääntymisen hidastamiseksi ja ehdottaa, että jatkuvat glukoosimonitorit, kuten Freestyle Libre 3, voivat olla hyödyllisiä.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat näiden laitteiden alueellisesta saatavuudesta ja ruokavalion roolista verensokerin hallinnassa, esittäen erilaisia mielipiteitä niiden tarkkuudesta ja tarpeellisuudesta.</li>
<li>Keskustelu laajenee sokerin laajempaan vaikutukseen terveyteen ja vaikeuksiin välttää lisättyjä sokereita nykyaikaisessa ruokavaliossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nap.nationalacademies.org/read/26982/chapter/1">305 metrin Arecibo-teleskoopin romahduksen vika-analyysi</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain kansalliset tiede-, tekniikka- ja lääketieteelliset akatemiat julkaisivat raportin, joka analysoi Puerto Ricossa sijaitsevan Arecibo-observatorion 305-metrisen teleskoopin romahdusta. Raportti tunnistaa kaapeliliittimien sinkkikrypin romahduksen ensisijaiseksi syyksi oikeuslääketieteellisten tutkimusten ja asiantuntijakonsultaatioiden perusteella. Se tarjoaa oppeja ja suosituksia vastaavien laitosten turvalliseen käyttöön, ja se on saatavilla ostettavaksi tai ilmaiseksi ladattavaksi NAP.edu-sivustolta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051368">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Arebicon teleskoopin romahtaminen liittyi sinkin elektroplastisuuteen (EP) sen liittimissä, ilmiöön, jota ei ole hyvin dokumentoitu alhaisilla virroilla pitkien ajanjaksojen aikana.</li>
<li>Telekoopin ainutlaatuisen sähkömagneettisen ympäristön uskottiin kiihdyttäneen sinkin virumista, mikä johti rakenteellisiin vaurioihin, joita insinöörit eivät käsitelleet kiireellisesti.</li>
<li>Räjähdys, jonka katsottiin olevan estettävissä asianmukaisella kunnossapidolla, vaikutti merkittävästi tieteelliseen tutkimukseen, erityisesti gravitaatioaaltojen tutkimuksen alalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.imdb-sql.com/">IMDb SQL Paras Elokuvan Löytäjä</a></h2>
<ul>
<li>Uusi staattinen verkkosovellus, IMDb SQL Best Movie Finder, on kehitetty, ja se mahdollistaa käyttäjien kyselyt 1,5 miljoonan IMDb-otsikon tietokannasta käyttämällä SQL:ää suoraan selaimessaan. - Sovellus toimii täysin asiakaspuolella, mikä tarkoittaa, että kaikki tietojenkäsittely tapahtuu paikallisesti käyttäjän koneella, parantaen yksityisyyttä ja suorituskykyä. - Tämä työkalu on merkittävä käyttäjille, jotka ovat kiinnostuneita tutkimaan IMDb-dataa ilman palvelinpuolen riippuvuuksia, tarjoten ainutlaatuisen ja tehokkaan tavan olla vuorovaikutuksessa suurten tietoaineistojen kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42049936">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi staattinen verkkosovellus, IMDb SQL Best Movie Finder, mahdollistaa käyttäjien suorittaa kyselyitä 1,5 miljoonan IMDb-otsikon tietokantaan käyttämällä SQL:ää suoraan selaimessaan ilman palvelinta.</li>
<li>Sovellus toimii täysin asiakaspuolella, lataa 100MB:n kokoisen parquet-tiedoston IMDb-tiedoilla, joka välimuistitetaan tehokkuuden vuoksi, ja mahdollistaa käyttäjien tutkia ja jakaa kyselyitä.</li>
<li>Lähdekoodi on saatavilla GitHubissa, ja käyttäjät ovat ehdottaneet parannuksia, kuten suodattamista suoratoistopalveluiden mukaan tai tiettyjen maiden poissulkemista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://altered.substack.com/p/walmart">Ravintoaineiden tasot vähittäiskaupan ruokakaupoissa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045140">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pakastetut tuotteet voivat usein säilyttää enemmän ravintoaineita kuin tuoreet tuotteet, koska ne poimitaan kypsimmillään ja pakastetaan nopeasti, mikä säilyttää niiden ravintoarvon.</li>
<li>Huoli ravintoaineiden tasosta tuotteissa sisältää tekijöitä, kuten maaperän köyhtyminen, pitkät toimitusketjut ja ravintoaineiden tason lasku nykyaikaisten maatalouskäytäntöjen vuoksi.</li>
<li>On ehdotettu, että tuotteisiin merkittäisiin sadonkorjuupäivät &quot;parasta ennen&quot; -päivämäärien sijaan, jotta kuluttajille annettaisiin parempaa tietoa ruoan tuoreudesta ja ravintosisällöstä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="USFS:n päätös keskeyttää hallitut poltot Kaliforniassa on historian toistoa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=USFS%3An%20p%C3%A4%C3%A4t%C3%B6s%20keskeytt%C3%A4%C3%A4%20hallitut%20poltot%20Kaliforniassa%20on%20historian%20toistoa&subheading=tiistaina%205.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/04&#39;</h2>
<h1>2024-11-04</h1>
<h2><a href="https://med.stanford.edu/news/all-news/2024/10/protein-cancer.html">Tutkijat liimaavat kaksi proteiinia yhteen, saaden syöpäsolut tuhoamaan itse itsensä</a></h2>
<ul>
<li>Stanfordin lääketieteen tutkijat ovat luoneet molekyylin, joka saa syöpäsolut tuhoamaan itse itsensä yhdistämällä kaksi proteiinia ja aktivoimalla solukuolemaan liittyviä geenejä.</li>
<li>Tämä innovatiivinen menetelmä kohdistuu diffuusiin suurisoluiseen B-solulymfoomaan yhdistämällä BCL6-proteiinin, joka estää solukuolemaa, CDK9-entsyymiin, joka laukaisee apoptoosin (ohjelmoidun solukuoleman).</li>
<li>Tutkimus, joka on julkaistu Science-lehdessä, on parhaillaan lisätestauksessa hiirillä ja saattaa johtaa kliinisiin kokeisiin, rahoituksen tullessa muun muassa Howard Hughes Medical Institute -instituutilta ja National Institutes of Health -laitokselta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42037386">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkijat ovat kehittäneet menetelmän, jolla saadaan syöpäsolut tuhoamaan itse itsensä sitomalla kaksi proteiinia, kohdistuen BCL6-geeniin, joka auttaa syöpäsoluja selviytymään.</li>
<li>Tämä tekniikka on osa suuntausta kohti kohdennettuja syöpähoitoja, jotka pyrkivät tarkkuuteen perinteisten hoitojen, kuten kemoterapian, sijaan.</li>
<li>Haasteisiin kuuluvat mahdolliset sivuvaikutukset ja tarve yksilöllisille hoidoille, jotka perustuvat yksilön kasvaimen DNA:han, mutta tutkimuksen edistysaskeleet antavat toivoa tehokkaammista ratkaisuista.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2024/11/03/metrics/">Olen muuttanut mieltäni työntekijöiden mittareista</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42038653">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja korostaa, kuinka tärkeää on, että johtajat ymmärtävät tiiminsä työn pelkkien automatisoitujen koontinäyttöjen sijaan, mikä voi johtaa keskittymiseen mittareihin laadun sijasta.</li>
<li>Pelkästään mittareihin keskittyminen voi estää luovaa lahjakkuutta ja aiheuttaa pysyvyysongelmia, mikä korostaa tarvetta tasapainottaa määrällinen data ja laadulliset näkemykset.</li>
<li>Kirjoitus puoltaa suurten kokonaiskuvan mittareiden yhdistämistä johtajuuden näkemykseen myrkyllisen työympäristön estämiseksi ja tehokkaan tiimin hallinnan varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/11/04/new-york-times-tech-strike-walkout/">New York Timesin teknologiaosaston ammattiliitto menee lakkoon</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42040795">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>New York Timesin teknologiaosasto lakkoilee ratkaisemattomien sopimusasioiden vuoksi, kuten vaatimusten &quot;oikeudenmukaisesta syystä&quot; tapahtuvasta irtisanomisesta, palkankorotuksista, palkkatasa-arvosta ja etätyökäytännöistä. Neuvottelut ovat jatkuneet yli kaksi vuotta ilman sopimuksen saavuttamista, ja lakko on ajoitettu strategisesti vaaliviikolle lisätäkseen painetta NYT:lle. NYT on ehdottanut 2,5 %:n vuosittaista palkankorotusta ja etätyömahdollisuuksia, mutta liitto vaatii merkittävämpiä sitoumuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/altera-al/project-sid">Projekti Sid: Moni-agenttisimulaatiot kohti tekoälysivilisaatiota</a></h2>
<ul>
<li>Projekti Sid tutkii laajamittaisia simulaatioita, joissa on 10-1000+ tekoälyagenttia, AI-sivilisaation tutkimiseksi, hyödyntäen PIANO-arkkitehtuuria reaaliaikaiseen vuorovaikutukseen. - Tutkimus osoittaa, että tekoälyagentit kehittävät rooleja, sääntöjä ja kulttuurista siirtoa Minecraft-ympäristössä, korostaen edistysaskeleita yhteiskunnallisissa simulaatioissa ja tekoälyn integroinnissa. - Tutkimus on dokumentoitu arXivissa saatavilla olevassa artikkelissa, tarjoten uusia näkemyksiä AI-sivilisaatiotutkimukseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42035319">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Projekti Sid tutkii monen agentin simulaatioiden käyttöä tekoälyssä, erityisesti Minecraftin kontekstissa, sosiaalisten dynamiikkojen ja tekoälysivilisaation tutkimiseksi.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että hanke saattaa liittyä enemmän kehittyneeseen kehotetekniikkaan kuin mullistavaan tekoälyyn, kyseenalaistaen suurten kielimallien (LLM) tarpeellisuuden pelaamisessa, kun perinteiset algoritmit saattavat riittää.</li>
<li>Projekti tuo esiin sekä tekoälyn potentiaalin että nykyiset rajoitukset pelaamisessa, herättäen keskusteluja tekoälyn roolista luovuudessa, älykkyyden simuloinnin haasteista ja tekoälyvetoisten yhteiskuntien filosofisista vaikutuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://si.inc/hertz-dev/">Hertz-dev, ensimmäinen avoimen lähdekoodin perusmalli keskustelevalle äänelle</a></h2>
<ul>
<li>Standard Intelligence on avannut lähdekoodin vain ääntä käsittelevälle transformer-mallilleen, hertz-deville, jossa on 8,5 miljardia parametria, mikä merkitsee merkittävää edistysaskelta äänenkäsittelyteknologiassa.</li>
<li>Julkaisu sisältää hertz-codecin, ääni-autokooderin, joka loistaa alhaisemmilla bittinopeuksilla, ja hertz-vaen, 1,8 miljardin parametrin muuntajan äänen variaatioautokooderille (VAE).</li>
<li>Hertz-dev, jossa on 6,6 miljardia parametria, on huomionarvoinen alhaisen viiveen ja reaaliaikaisen äänivuorovaikutuksen ominaisuuksiensa ansiosta, mikä tekee siitä sopivan hienosäätöön ja tutkimustarkoituksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036995">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hertz-dev on ensimmäinen avoimen lähdekoodin keskusteleva äänimalli, joka käsittelee äänisyötteen suoraan ulostuloksi ilman tekstiksi muuntamista, mikä voi tarjota luonnollisempia vastauksia kuin tekstistä puheeksi -järjestelmät. Malli on erittäin mukautuva, ja sen hienosäätö mahdollistaa äänen ominaisuuksien, kuten sukupuolen tai aksentin, muokkaamisen, mikä tekee siitä monipuolisen erilaisiin sovelluksiin. Pienen tiimin kehittämä Hertz-dev on koulutettu laajalla 16 miljoonan tunnin äänidatalla, ja tulevaisuudessa suunnitellaan HuggingFace-julkaisua, joka helpottaa lisähienosäätöä ja kehitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.16454">Kiusaannuttavan yksinkertainen lähestymistapa palauttaa oppimaton tieto suurille kielimalleille (LLM).</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii, voivatko suuret kielimallit (LLM:t) todella unohtaa ei-toivottuja käyttäytymismalleja, kuten tekijänoikeudellista tai yksityistä sisältöä, ilman uudelleenkoulutusta. Se paljastaa, että kvantisointi, prosessi, jossa mallin painojen tarkkuutta vähennetään, voi palauttaa merkittävän osan &quot;unohdetusta&quot; tiedosta, ja unohdetut mallit säilyttävät jopa 83 % unohdetusta tiedosta 4-bittisen kvantisoinnin jälkeen. Kirjoittajat ehdottavat kvantisointia kestävää unohtamisstrategiaa, joka tehokkaasti käsittelee LLM:ien epätäydellisen unohtamisen ongelmaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42037982">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Äskettäinen tutkimus osoittaa, että mallin kvantisointi voi kumota &quot;poisoppimismenetelmät&quot; suurissa kielimalleissa (LLM), joita käytetään saamaan mallit unohtamaan tietyt faktat.</li>
<li>Kvantisointi, prosessi, joka vähentää mallin painojen tarkkuutta, saattaa tahattomasti palauttaa unohtunutta tietoa, mikä herättää huolta oppimisen poistamisen tehokkuudesta.</li>
<li>Huomioissa korostuvat laajemmat kysymykset, jotka liittyvät tekoälyn etiikkaan, tekijänoikeuksiin sekä tekoälyn vaikutuksiin tiedon saatavuuteen ja luomiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://whatdinner.com/">Tinder, mutta päättämään mitä syödä</a></h2>
<ul>
<li>Indie-kehittäjä loi sovelluksen auttamaan illallisvaihtoehtojen päättämisessä, inspiroituneena henkilökohtaisista kokemuksista päättämättömyyden kanssa.</li>
<li>Aluksi sovellus listasi reseptejä ja ehdotti satunnaisesti kolmea, kehittyen Tinder-tyyliseksi käyttöliittymäksi, jossa käyttäjät pyyhkäisevät valitakseen aterioita.</li>
<li>Kehittäjä hakee käyttäjäpalautetta sovelluksen parantamiseksi, mikä osoittaa jatkuvan kehitysprosessin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036041">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Indie-kehittäjä on lanseerannut sovelluksen, joka auttaa pariskuntia päättämään aterioista pyyhkäisemällä reseptivaihtoehtoja, samankaltaisesti kuin Tinderin käyttöliittymä.</li>
<li>Sovellus sallii käyttäjien syöttää omia reseptejään ja ehdottaa päivittäisiä vaihtoehtoja, tällä hetkellä saatavilla iOS:lle ja suunnitelmissa on Android-julkaisu.</li>
<li>Kayttäjät ovat antaneet palautetta, ilmaisseet huolensa tilausmallista ja ehdottaneet lisäominaisuuksia, kuten ainesosasuodattimia ja ostoslistan integrointia, parantaakseen ateriasuunnittelua ja vähentääkseen päätösväsymystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/quincy-jones-dead-a9e31c7e39c448d8971519f47a22dd21">Quincy Jones on kuollut</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42039569">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Quincy Jones, legendaarinen musiikkituottaja, on menehtynyt, jättäen merkittävän vaikutuksen pop-, jazz- ja muihin musiikkigenreihin.</li>
<li>Musikaalisten saavutustensa lisäksi Jones vaikutti teknologiateollisuuteen toimimalla ACM Computers in Entertainment -lehden neuvottelukomiteassa ja Alan Kayn Viewpoints Research Institute -instituutin hallituksessa.</li>
<li>Hänen perintöönsä kuuluu taiteilijoiden, kuten Jacob Collierin, mentorointi ja osallistuminen sosiaalisiin asioihin, kuten velkojen anteeksiantoon Afrikassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinboone.me/systemd_embedded.html">Miksi systemd on ongelma sulautetulle Linuxille</a></h2>
<ul>
<li>Kevin Boone korostaa haasteita, joita systemd aiheuttaa sulautetuille Linux-järjestelmille, huomauttaen sen olevan resurssiraskaampi verrattuna perinteisiin vaihtoehtoihin, kuten SystemV init.</li>
<li>Systemdin komponentit, kuten init-prosessi ja lokipalvelin, lisäävät muistin käyttöä ja käynnistysaikoja, mikä tekee siitä vähemmän ihanteellisen laitteille, kuten Raspberry Pi.</li>
<li>Boone puoltaa Linux-jakelujen tukemista, jotka eivät ole riippuvaisia systemd:stä, ja vaihtoehtojen kehittämistä varmistaakseen joustavuuden ja tehokkuuden sulautetuissa ympäristöissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036305">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Debatti systemdin sopivuudesta sulautetuille Linux-järjestelmille jatkuu, ja kriitikot huomauttavat sen korkeasta muistin käytöstä, pidemmistä käynnistysajoista ja monimutkaisuudesta haittoina resurssirajoitteisille laitteille.</li>
<li>Systemdin kannattajat väittävät, että se tarjoaa parannetun palvelunhallinnan ja reagointikyvyn, mikä on erityisen hyödyllistä laitteille, joilla on riittävästi resursseja.</li>
<li>Tämä keskustelu korostaa laajempaa ristiriitaa systemd:n kaiken kattavan lähestymistavan ja Unix-filosofian, joka suosii pieniä, modulaarisia työkaluja, välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spin.atomicobject.com/redis-postgresql/">Tarvitsetko Redisin? PostgreSQL hoitaa jonotuksen, lukituksen ja pub/sub-toiminnot (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Chris Farberin blogikirjoitus tutkii, onko Redis välttämätön verkkosovelluksille vai voiko PostgreSQL täyttää samat roolit. Se korostaa kolmea Redis-käyttötapausta: työjonotusta, sovelluslukkoja ja Pub/Sub-toimintoa, ja selittää, kuinka PostgreSQL voi hallita näitä tehtäviä käyttämällä SKIP LOCKED, neuvontalukkoja ja LISTEN/NOTIFY-lauseita. Keskustelu viittaa siihen, että vaikka Redis on parempi välimuistissa, PostgreSQL:n kyvyt saattavat vähentää Redisin tarvetta, mikä voi mahdollisesti alentaa operatiivisia kustannuksia ja monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036303">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy siihen, onko Redis tarpeellinen, kun PostgreSQL voi hallita jonotusta, lukitusta ja julkaisu/tilaa (pub/sub) -toimintoja.</li>
<li>Redisia kehutaan sen nopeudesta ja suorituskyvystä, erityisesti silloin kun se toimii samalla koneella sovelluksen kanssa, tarjoten etuja PostgreSQL:n levyyn perustuvien toimintojen yli.</li>
<li>Valinta Redisin ja PostgreSQL:n välillä tulisi perustua erityisiin käyttötapauksiin, kuten tarpeeseen nopeille toiminnoille, jaetulle muistille tai pysyvyydelle, ottaen huomioon hajautettujen arkkitehtuurien monimutkaisuus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lmcinnes.github.io/datamapplot_examples/hackernews/">Hacker News Data Map [180MB]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42035981">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GitHubissa isännöity Hacker News -datan kartta on 180MB, mikä voi aiheuttaa ongelmia mobiilikäyttäjille, joilla on rajoitettu datamäärä, koska se latautuu välittömästi.</li>
<li>Käyttäjät ehdottavat parannuksia, kuten koon merkitsemisen lisäämistä, esikatselukuvan tarjoamista ja teknologioiden, kuten CDN:n (Content Delivery Network), webtorrentin tai vektorikarttojen, käyttämistä lataustehokkuuden parantamiseksi.</li>
<li>Kartta kohtaa haasteita, kuten ei-hierarkkiset aiheet, epäselvät tietolähteet ja yhteensopivuusongelmat tiettyjen selainten tai mobiililaitteiden kanssa, mikä herättää keskusteluja suurten tietovisualisointien ratkaisuista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gitpod.io/blog/we-are-leaving-kubernetes">Luovumme Kubernetesista</a></h2>
<ul>
<li>Gitpod siirtyy Kubernetesista uuteen arkkitehtuuriin nimeltä Gitpod Flex, ratkaisten kehitysympäristöihin liittyviä haasteita skaalautuvuudessa, turvallisuudessa ja resurssien hallinnassa.</li>
<li>Kubernetes todettiin monimutkaiseksi ja kalliiksi kehitysympäristöille niiden ainutlaatuisten tarpeiden, kuten tilallisuuden ja ennakoimattoman resurssien käytön, vuoksi.</li>
<li>Gitpod Flex, joka on saanut inspiraationsa Kubernetesista, tarjoaa parannettua turvallisuutta, operatiivista yksinkertaisuutta ja tukee itseisännöintiä, ja sen ominaisuuksia esitellään virtuaalitapahtumassa, joka on aikataulutettu marraskuun 6. päivälle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42041917">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteet Kubernetesin käytössä kehitysympäristöissä, korostaen ongelmia kuten pitkät palautesilmukat ja etävirheenkorjauksen vaikeudet. Ehdotuksiin kuuluu kehittäjien varustaminen tehokkailla paikallisilla koneilla ja virtuaalikoneiden (VM) käyttö johdonmukaisuuden takaamiseksi, samalla kun harkitaan pilvipohjaisia ympäristöjä erityistarpeisiin, kuten GPU-käyttöön. Yleinen mielipide on, että Kubernetes ei välttämättä ole ihanteellinen kehitysympäristöihin sen monimutkaisuuden vuoksi, ja vaihtoehtoisia ratkaisuja, kuten Gitpod Flex, tutkitaan räätälöidymmän lähestymistavan löytämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://musicaficionado.blog/2020/01/28/cheap-thrills-an-album-cover-by-robert-crumb/">Cheap Thrills, albumin kansi Robert Crumb (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Robert Crumb, taiteilija, joka tunnetaan underground-sarjakuvista, suunnitteli ikoniseksi muodostuneen albumin kannen Janis Joplinin &quot;Cheap Thrills&quot; -levylle, vaikka ei ollutkaan bändin tai psykedelia-musiikin fani.</li>
<li>Crumbin sarjakuvapiirros, joka ei alun perin ollut ensimmäinen valinta, saavutti legendaarisen aseman ja toi hänelle mainetta, vaikka hän pysyi kriittisenä hippiliikettä kohtaan.</li>
<li>Huolimatta menestyksestään albumitaiteessa, Crumb piti enemmän 1920- ja 1930-lukujen musiikista ja soitti myöhemmin Cheap Suit Serenaders -yhtyeessä ilman, että olisi tavoitellut täysipainoista musiikkiuraa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42039935">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Robert Crumb, vaikutusvaltainen taiteilija, joka tunnetaan ikonisista albumikansitaiteistaan, keskusteli laajasta musiikkikokoelmastaan, korostaen harvinaista varhaista jazzlevyä, jonka on tehnyt ranskalainen yhtye.</li>
<li>Crumb, joka on asunut Ranskassa 1990-luvulta lähtien, ilmaisi mieltymyksensä vanhempaan bluesiin ja jazziin nykymusiikin sijaan, mikä heijastaa hänen ristiriitaisia tunteitaan nykykulttuuria kohtaan.</li>
<li>Hänen kiistanalainen taiteensa, joka usein herättää keskustelua, heijastaa hänen monimutkaisia näkemyksiään rodusta ja yhteiskunnasta, mutta säilyy silti vaikutusvaltaisena vangitessaan 1960-luvun vastakulttuurin olemuksen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onepercentrule.substack.com/p/alonzo-church-the-forgotten-architect">Alonzo Church: Tietokoneälyn arkkitehti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42042025">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Alonzo Church teki merkittäviä panoksia tietojenkäsittelytieteeseen, erityisesti lambda-laskennan alalla, joka vaikutti Lisp-ohjelmointikieleen ja on perustavanlaatuinen tekoälylle (AI). Huolimatta hänen vaikutuksestaan, Church on vähemmän tunnettu kuin aikalaisensa, kuten Alan Turing, osittain johtuen rajallisesta edustuksesta populaarimediassa. Churchin lambda-notaatio, joka on johdettu Principia Mathematicasta, otettiin käyttöön John McCarthyn toimesta Lispin kehityksessä, mikä korostaa hänen vaikutustaan tietojenkäsittelyn historiaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sgringwe.com/2019/10/10/Please-just-stop-saying-just.html">Voisitko vain lopettaa sanomasta &quot;vain&quot; (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Termi &quot;vain&quot; ohjelmistotekniikassa voi harhaanjohtavasti viitata yksinkertaisuuteen, mikä ei välttämättä heijasta tehtävien todellista monimutkaisuutta. - &quot;Vain&quot; sanan käyttö voi edistää huijarisyndroomaa ja estää ideointia lannistamalla insinöörejä kyseenalaistamasta tai ehdottamasta vaihtoehtoja. - &quot;Vain&quot; sanan käytön välttäminen viestinnässä voi edistää parempaa ymmärrystä ja kannustaa avoimempaan keskusteluun ja innovointiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42038139">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Termi &#39;vain&#39; voi viitata yksinkertaisuuteen, mikä saattaa olla harhaanjohtavaa tai alentavaa teknisissä yhteyksissä, ja se voi mahdollisesti vähätellä tehtävän monimutkaisuutta.</li>
<li>Sen käyttö keskusteluissa saattaa viitata yksinkertaistettuihin ratkaisuihin, jotka eivät ota huomioon kaikkia tarvittavia yksityiskohtia tai haasteita, mikä voi johtaa väärinkäsityksiin.</li>
<li>Keskustelu korostaa selkeän viestinnän ja yleisön näkökulman ymmärtämisen tärkeyttä teknisissä keskusteluissa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tutkijat liimaavat kaksi proteiinia yhteen, saaden syöpäsolut tuhoamaan itse itsensä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tutkijat%20liimaavat%20kaksi%20proteiinia%20yhteen%2C%20saaden%20sy%C3%B6p%C3%A4solut%20tuhoamaan%20itse%20itsens%C3%A4&subheading=maanantaina%204.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/03&#39;</h2>
<h1>2024-11-03</h1>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/touchscreens">Kosketusnäytöt ovat poissa, ja taktiiliset ohjaimet ovat palanneet</a></h2>
<ul>
<li>Jotkut uudet automallien mallit palaavat kosketusnäytöistä perinteisiin nuppeihin ja painikkeisiin, mikä on trendi, jota kutsutaan &quot;uudelleenpainikoinniksi&quot;.</li>
<li>Rachel Plotnick, tämän alan asiantuntija, saa tunnustusta näkemyksistään tähän autonsuunnittelun muutokseen liittyen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42033241">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kosketusnäytöt korvataan taktisilla ohjaimilla esteettömyysongelmien ratkaisemiseksi, erityisesti näkövammaisten ja kuivaihoisten vanhempien henkilöiden tarpeisiin.</li>
<li>Fyysisiä ohjaimia, kuten Garminin Edge 840:ssä, suositaan niiden tehokkuuden ja luotettavuuden vuoksi verrattuna kosketusnäyttöihin, joista voi puuttua tuntoaistipalaute ja reagointikyky.</li>
<li>Paluu taktiilisiin käyttöliittymiin nähdään siirtymänä kohti parempaa käytettävyyttä ja saavutettavuutta, mikä vastustaa iPhonen kaltaisten laitteiden vaikutuksesta noussutta kustannusvetoista kosketusnäyttöjen yleistymistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/need-money">Jos tarvitset rahaa, älä ota työtä.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja käsittelee kiinteähintaisten sopimusten haittoja, korostaen, että ne usein luovat huonoja kannustimia sekä asiakkaille että konsulteille. - Korostaa oikeudenmukaisen tuntihinnan perimisen, realististen arvioiden antamisen ja sen varmistamisen tärkeyttä, että asiakkaat arvostavat konsultin työtä. - Neuvoo välttämään hinnasta neuvottelua vaikeiden asiakkaiden välttämiseksi ja ehdottaa korkean hinnan asettamista, jotta asiakkaat ottavat konsultin neuvot vakavasti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42032638">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kiinteähintaiset sopimukset voivat johtaa kannustimien vääristymiseen, kun asiakkaat vaativat enemmän työtä ja konsultit tekevät vain välttämättömän minimin.</li>
<li>Tuntiveloitus ehdotetaan joustavammaksi vaihtoehdoksi, joka paremmin yhdistää sekä asiakkaiden että konsulttien edut.</li>
<li>Kiinteät palkkiot korostetaan keinona tarjota vakautta konsulteille, tarjoten tasaisen tulovirran.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/networking/speed-scale-reliability-25-years-of-data-center-networking">Vauhti, mittakaava ja luotettavuus: 25 vuotta Googlen datakeskusten verkkojen kehitystä</a></h2>
<ul>
<li>Yli 25 vuoden aikana Google on kehittänyt datakeskustensa verkkoja saavuttaakseen korkean nopeuden, mittakaavan ja luotettavuuden, mikä on huipentunut viidennen sukupolven Jupiter-verkkoarkkitehtuuriin, jonka kaistanleveys on 13 petabittiä sekunnissa (Pb/s). Tämän kehityksen keskeisiä periaatteita ovat tehokkuus, matala viive, ohjelmisto-ohjattu verkottuminen ja dynaaminen topologia, ja merkittäviä virstanpylväitä saavutettiin vuosina 2015, 2022 ja 2023. Google aikoo jatkaa verkko-infrastruktuurinsa kehittämistä tukeakseen tekoälyä (AI) uusilla innovaatioilla verkon mittakaavassa, kaistanleveydessä ja luotettavuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42031169">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kesksutelu käsittelee Googlen 25 vuoden kehitystä datakeskusten verkottamisessa, korostaen siirtymää vanhemmista järjestelmistä, kuten &quot;Watchtower&quot;, kehittyneeseen &quot;Jupiter&quot;-järjestelmään, joka tukee jopa 100 Gbps nopeita yhteyksiä.</li>
<li>Nvidian panos verkkolaitteistoon on huomattava, erityisesti heidän ConnectX-verkkoliitäntäkorttiensa (NIC) kautta, jotka mahdollistavat tehokkaan GPU-viestinnän minimaalisella CPU:n osallistumisella.</li>
<li>On spekulaatiota Nvidian tulevasta roolista datakeskusten laitteistossa ja keskustelua alan riippuvuudesta heidän teknologiastaan, samalla kun keskustellaan datakeskusten koosta ja näkyvyydestä, puolustaen pienempiä, vähemmän huomiota herättäviä tiloja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2504035/security-flaws-found-in-all-nvidia-geforce-gpus-update-drivers-asap.html">Turva-aukkoja löydetty Nvidia GeForce -näytönohjaimista</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia on löytänyt kahdeksan vakavaa tietoturva-aukkoa GeForce GPU -näytönohjaimissaan ja ohjelmistoissaan, mikä voi mahdollistaa hyökkääjien pääsyn järjestelmiin ja tietojen varastamisen. Nämä haavoittuvuudet vaikuttavat useisiin Nvidian tuotteisiin, kuten GeForce, Nvidia RTX, Quadro, NVS ja Tesla, sekä Windows- että Linux-käyttöjärjestelmissä. Käyttäjiä kehotetaan päivittämään ajurinsa välittömästi uusimpiin versioihin: 566.03 Windowsille ja 565.57.01, 550.127.05 ja 535.216.01 Linuxille, jotka ovat saatavilla Nvidian Manual Driver Search -työkalun, Nvidia-sovelluksen ja GeForce Experience -sovelluksen kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42030463">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia GeForce -näytönohjaimissa on tietoturva-aukko niiden Windows- ja Linux-ajureissa, mikä voisi mahdollistaa hyökkääjien oikeuksien korottamisen, mikä voi johtaa mahdolliseen koodin suorittamiseen ja tietojen väärentämiseen. Tämä haavoittuvuus on erityisen huolestuttava monen käyttäjän järjestelmissä, järjestelmissä, joissa on olemassa olevaa haittaohjelmaa, ja virtualisointipalvelimissa, vaikka sitä ei olekaan helppo hyödyntää selainten kautta. Nvidia on julkaissut päivitetyt ajurit ongelman lieventämiseksi, ja käyttäjiä kehotetaan päivittämään ajurinsa, erityisesti järjestelmissä, joissa on epäluotettavia käyttäjiä tai olemassa olevaa haittaohjelmaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://link.springer.com/article/10.1007/s11831-022-09740-9">Eighty Years of the Finite Element Method (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli tarkastelee äärellisten elementtien menetelmän (FEM) kehitystä 80 vuoden aikana, korostaen sen merkitystä insinööri- ja tieteellisessä mallinnuksessa, erityisesti kiinteän mekaniikan alalla. FEM:n kehitys on jaettu neljään ajanjaksoon: alkuvuodet (1941-1965), kultakausi (1966-1991), teolliset sovellukset ja materiaalien mallinnus (1992-2017) sekä nykyhetki ja tulevaisuus. Artikkeli painottaa FEM:n integrointia nykyaikaisiin laskennallisiin tekniikoihin, kuten koneoppimiseen, sen vaikutusta teollisuuteen sekä sen roolia insinöörikoulutuksen ja ohjelmistokehityksen edistämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42028569">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Äärelementtimenetelmä (FEM) on edelleen keskeinen työkalu tekniikassa, mutta sen käytännön soveltamisessa on nähty vain vähän innovaatioita, ja monet edistysaskeleet eivät ole onnistuneet todellisessa käytössä.</li>
<li>Teollisuuden huomio on siirtynyt verifiointiin ja validointiin, korostaen FEM:n rajoituksia, samalla kun kaupalliset ohjelmistot kuten ANSYS ja NASTRAN jatkavat markkinoiden johtamista.</li>
<li>Uudet menetelmät, kuten isogeometrinen analyysi (IGA) ja neuro-operaattorit, tarjoavat potentiaalia, mutta eivät ole vielä saavuttaneet laajaa käyttöönottoa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://railsatscale.com/2024-10-23-next-generation-oob-gc/">Seuraavan sukupolven kaistan ulkopuolinen jätekeräys</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 2023 Shopify optimoi Rubyn roskienkerääjän ottamalla käyttöön ulkopuolisen roskienkeruun vähentääkseen viivettä, vaikka alkuperäiset heuristiikat eivät olleet täysin tehokkaita. Maaliskuuhun 2024 mennessä kehitettiin konseptitodistus, joka poisti suurten roskienkeräysten käytön pyyntösyklien aikana, mikä johti uuden menetelmän, GC.config(rgengc_allow_full_mark: true/false), käyttöönottoon Ruby 3.4.0-preview2:ssa. Tämän menetelmän käyttöönotto 50 %:ssa Shopifyn palvelimista johti merkittäviin viiveparannuksiin ja vaatimattomiin kapasiteetin lisäyksiin, ja tulevat ponnistelut keskittyvät pienten keräysten optimointiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42028833">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tuo esiin Hack/PHP:n käytön edut HTTP-pyynnöissä, keskittyen sen tilattomaan funktionaaliseen ytimeen, pyyntökohtaisiin olioihin ja yhteistyökykyiseen async/await-malliin, jotka auttavat välttämään säikeistysongelmia.</li>
<li>Se tutkii myös roskienkeruuta (GC) Ruby-on-Railsissa ja muissa kielissä, ehdottaen suorituskyvyn parannuksia pyyntökohtaisen muistinhallinnan ja kehittyneiden GC-tekniikoiden, kuten Java Virtual Machinen (JVM) Z Garbage Collectorin (ZGC), avulla.</li>
<li>Haasteet ohjelmointikielen vaihtamisessa suurille koodikannoille, kuten Instagramin Pythonin käytössä, huomioidaan, korostaen järjestelmien uudelleenkirjoittamisen monimutkaisuutta huolimatta mahdollisista suorituskykyeduista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matrix.org/blog/2024/10/29/matrix-2.0-is-here/?resubmit">Matriksi 2.0 on täällä</a></h2>
<ul>
<li>Matrix 2.0 on julkaistu asemoimaan Matrix valtavirtaan valmiina, avoimena, hajautettuna ja turvallisena viestintäprotokollana. - Tärkeimpiä ominaisuuksia ovat yksinkertaistettu Sliding Sync välittömään kirjautumiseen, seuraavan sukupolven todennus OpenID Connectin avulla ja MatrixRTC salattua monen osapuolen VoIP/Video-käyttöä varten. - Päivitys keskittyy parantamaan salauksen luotettavuutta ja vaatii yhteisön taloudellista tukea jatkuvaan kehitykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42032387">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Matrix 2.0 on julkaistu, ja se sisältää parannuksia chat-protokollaan, mukaan lukien näkymätön salaus ja alkuperäinen Matrix-salattu monen osapuolen VoIP/Video.</li>
<li>Uutta &quot;pikakäynnistys&quot; opasta kehitetään docker-composen avulla yksinkertaistamaan asennusprosessia, ja matrix-docker-ansible-deploy suositellaan isännöinnin helpottamiseksi.</li>
<li>Julkaisun tavoitteena on parantaa nopeutta ja käyttäjäystävällisyyttä, vaikka jotkut käyttäjät ovat huolissaan tietyistä ominaisuuksista, kuten Element X:n äänipuheluista, kun taas toiset ovat optimistisia vertaisverkko (P2P) Matrixin mahdollisuuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slawlor.github.io/ractor/quickstart/">Ractor – Rust-näyttelijäkehys</a></h2>
<ul>
<li>Opas esittelee Ractorin, Rust-kirjaston näyttelijäpohjaiseen ohjelmointiin, kattaen keskeiset käsitteet kuten viestinvälitys, asennus ja näyttelijöiden luominen.</li>
<li>Se selittää &quot;cast&quot; (tulita ja unohda) ja &quot;call&quot; (odota vastausta) viestintäjärjestelmät, jotka ovat samanlaisia kuin Erlangissa, ja tarjoaa koodiesimerkkejä näyttelijöiden luomisesta ja suorittamisesta.</li>
<li>Opas sisältää myös ohjeet tilan lisäämisestä toimijoihin ja <code>RpcReplyPort</code>-käytöstä toimijoiden väliseen viestintään, esimerkkeinä tilallisten toimijoiden toteutukset.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42030625">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ractor on Rust-näyttelijäkehys, joka korostaa valvontaa, ominaisuutta, joka on saanut inspiraationsa Erlangin OTP:stä, hallitakseen näyttelijäjärjestelmiä tehokkaasti. Se integroituu Tokioon ja sillä on rinnakkaiskirjasto, ractor_cluster, hajautettuja skenaarioita varten, ja sitä käytetään erityisesti Metassa hajautetun ylikuormitussuojan tarjoamiseen Rust Thrift -palvelimissa. Kehyksen suunnittelu, mukaan lukien async_traitin käyttö, on muotoutunut Rustin kehittyvien ominaisuuksien mukaan, mutta integrointi Erlang-järjestelmiin on edelleen monimutkaista erilaisten viestintäsemantiikkojen ja VM-vaatimusten vuoksi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kosketusnäytöt ovat poissa, ja taktiiliset ohjaimet ovat palanneet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kosketusn%C3%A4yt%C3%B6t%20ovat%20poissa%2C%20ja%20taktiiliset%20ohjaimet%20ovat%20palanneet&subheading=sunnuntaina%203.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/02&#39;</h2>
<h1>2024-11-02</h1>
<h2><a href="https://academic.oup.com/sleep/article/47/1/zsad253/7280269">Unen säännöllisyys on vahvempi kuolleisuuden ennustaja kuin unen kesto (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Lehdessä &quot;Sleep&quot; julkaistu tutkimus osoittaa, että unen säännöllisyys on merkittävämpi kuolleisuusriskin ennustaja kuin unen kesto. - Analyysi yli 60 000 UK Biobank -osallistujan tiedoista osoitti, että johdonmukaiset unikuviot vähensivät kaiken syyn kuolleisuusriskin 20-48 %. - Tutkimus haastaa perinteiset terveysohjeet, jotka korostavat unen kestoa, ja tuo esiin säännöllisten uni-valve-aikojen ylläpitämisen tärkeyden paremman terveyden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022151">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräässä tutkimuksessa, johon osallistui 60 977 henkilöä, havaittiin, että unen säännöllisyys on vahvempi kuolleisuuden ennustaja kuin unen kesto, mikä viittaa siihen, että epäsäännölliset unikuviot voivat viitata kroonisiin unihäiriöihin.</li>
<li>Tutkimuksen lyhyt tiedonkeruujakso on johtanut kritiikkiin, ja asiantuntijat vaativat pidempiaikaisia tietoja unen säännöllisyyden ja kuolleisuuden välisen yhteyden paremmaksi selvittämiseksi.</li>
<li>Huolimatta rajoituksistaan, tutkimus korostaa säännöllisen unirytmin ylläpitämisen tärkeyttä yleisen terveyden kannalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/01/nvidia-to-join-dow-jones-industrial-average-replacing-intel.html">Nvidia liittyy Dow Jones Industrial Average -indeksiin, korvaten Intelin</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia korvaa Intelin Dow Jonesin teollisuusindeksissä 8. marraskuuta, mikä osoittaa merkittävää muutosta puolijohdeteollisuudessa.</li>
<li>Nvidian markkina-arvo on noussut 3,3 biljoonaan dollariin, kun sen osakkeet ovat nousseet 170 % tänä vuonna, mikä johtuu suurelta osin sen tekoäly-GPU:iden korkeasta kysynnästä.</li>
<li>Intel kohtaa haasteita, kuten laskeva osakearvo, työpaikkojen leikkaukset ja lisääntynyt kilpailu, mikä on vastakohta Nvidian viimeaikaiselle kasvulle ja menestykselle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022282">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia korvaa Intelin Dow Jonesin teollisuusindeksissä (DJIA), mikä korostaa Nvidian kasvua tekoälyn ja GPU:n kysynnässä sekä Intelin viimeaikaisia haasteita.</li>
<li>Tämä muutos on herättänyt keskustelua DJIA:n merkityksestä, sillä kriitikot väittävät, että sen hintapainotteinen luonne suosii korkeasti hinnoiteltuja osakkeita, mikä tekee siitä vähemmän edustavan markkinoiden kannalta.</li>
<li>Monet pitävät S&amp;P 500 -indeksiä tarkempana markkinaindikaattorina ja kyseenalaistavat DJIA:n nykyisen käytännön hyödyn sen historiallisesta merkityksestä huolimatta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jondlm.github.io/website/blog/leaving_stripe/">Minun aikani työskentely Stripe:llä</a></h2>
<ul>
<li>Jon de la Motte jakaa henkilökohtaisen kokemuksensa siitä, kuinka hän jätti työnsä Stripellä ilman, että hänellä oli varmistettua uutta työpaikkaa, korostaen pelon ja jännityksen sekoitusta tällaisen päätöksen tekemisessä.</li>
<li>Huolimatta menestyksekkäästä urasta Stripellä, Jon kohtasi masennukseen ja motivaatioon liittyviä haasteita, mikä johti hänet pitämään taukoa mielenterveyden vuoksi.</li>
<li>Hän saa inspiraatiota runosta omaksuakseen muutoksen ja toivoo voivansa yhdistää muihin, jotka saattavat tuntea itsensä eristyneiksi kamppailuissaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42023089">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja jakaa kokemuksensa Striipellä, jossa haastava työympäristö ja vaativa esimies johtivat ahdistukseen ja loppuunpalamiseen.</li>
<li>Tämä kokemus korostaa mielenterveyden merkitystä, rajojen asettamista ja yrityskulttuurin vaikutusta henkilökohtaiseen hyvinvointiin.</li>
<li>Kirjoittaja puoltaa mielenterveyden asettamista etusijalle, terapian hakemista ja työ- ja yksityiselämän tasapainon ylläpitämistä työuupumuksen lievittämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwareengineeringdaily.com/2024/10/15/linux-apple-silicon-alyssa-rosenzweig/">Linux Apple Siliconilla Alyssa Rosenzweigin kanssa [ääni]</a></h2>
<ul>
<li>SEDaily Podcastissa Alyssa Rosenzweig keskustelee ponnisteluista Linuxin siirtämiseksi Applen ARM-pohjaisille siruille, jotka tunnetaan nimellä Apple Silicon, Asahi Linux -projektin kautta.</li>
<li>Alyssa Rosenzweig, grafiikkakehittäjä, tarjoaa näkemyksiä Apple M1 GPU:n käänteismallinnuksesta ja Linux-pelaamisen edistysaskeleista.</li>
<li>Tehtävä on haastava, koska Apple Siliconista ei ole virallista dokumentaatiota, mikä tekee projektista merkittävän sen teknisen monimutkaisuuden ja mahdollisen vaikutuksen vuoksi Linux-käyttäjiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42021237">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Linuxin ajaminen Apple Siliconilla on vaikeaa Applen patentoitujen laitteistojen vuoksi, joihin kuuluu ainutlaatuisia ominaisuuksia, kuten ohjelmistolla säädelty kaiuttimen lämpötila.</li>
<li>Asahi Linux -tiimi edistyy näiden järjestelmien käänteismuotoilussa, mutta huoli laitteistovaurioista ja yhteensopivuuden säilyttämisestä Applen päivitysten kanssa jatkuu.</li>
<li>Projektin tavoitteena on pidentää Applen laitteiston käyttöikää ja tarjota vaihtoehtoja macOS:lle, korostaen jännitettä Applen suljetun ekosysteemin ja avoimen lähdekoodin yhteisön tavoitteiden välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/lex/">Weird leksikaalinen syntaksi</a></h2>
<ul>
<li>Kehittäjä oppi 42 ohjelmointikieltä luodakseen syntaksin korostustyökalun projektille nimeltä llamafile, mikä korostaa ohjelmointikielten monimutkaisuutta ja monimuotoisuutta.</li>
<li>Synaksin korostin, joka on optimoitu C++:lla ja GNU gperf:llä, keskittyy merkkijonoihin, kommentteihin ja avainsanoihin, käyttäen äärellisiä tilakoneita tehokkuuden saavuttamiseksi.</li>
<li>Mozilla-sponsoroima projekti kannustaa yhteisön osallistumista Mozilla AI:n ja Redbean Discord-palvelimien kautta jatkokeskusteluihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024727">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii eri ohjelmointikielten ainutlaatuisia syntaksipiirteitä, keskittyen erityisesti merkkijonojen interpolointiin ja kommenttien käsittelyyn. Se käsittelee syntaksin korostamisen haasteita, mainiten työkaluja kuten Vim, ja monimutkaisuutta käsitellä sisäkkäisiä kommentteja kielissä kuten C ja Standard ML. Teksti tarkastelee syntaksin kehitystä kielissä kuten Java ja C#, Unicoden roolia ja mahdollisuutta käyttää suuria kielimalleja (LLM) syntaksin korostamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dirkjonker.bearblog.dev/rewrite-it-in-rails/">Kirjoita se uudelleen Railsilla</a></h2>
<ul>
<li>Kehittäjä kokeili aluksi useita ohjelmointikieliä ja -kehyksiä, kuten .NET/F#, Go, Rust ja React, ennen kuin valitsi Ruby on Railsin sen tuttuuden ja kehitysnopeuden vuoksi.</li>
<li>Yritettiin luoda sovelluksen &quot;versio 2&quot; käyttämällä Rustia ja SvelteKitiä, mutta se osoittautui epäkäytännölliseksi puuttuvien ominaisuuksien ja laajan asennustarpeen vuoksi, mikä johti palaamiseen Railsiin.</li>
<li>Kokemus korosti kompromisseja web-sovelluskehityksessä, jossa Ruby on Rails tarjoaa kypsän ekosysteemin, joka mahdollistaa kehittäjien keskittyä tuotekehitykseen infrastruktuurikysymysten sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024246">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Rails, Django ja Laravel ovat erittäin arvostettuja tehokkuutensa ja kattavien ominaisuuksiensa vuoksi verkkosovellusten kehityksessä, mikä tekee niistä suosittuja valintoja kehittäjien keskuudessa.</li>
<li>Huolimatta uudemmista teknologioista, kuten Meteor, Remix ja Next.js, jotkut kehittäjät suosivat perinteisiä kehyksiä niiden helppokäyttöisyyden ja tuttuuden vuoksi.</li>
<li>Verkkokehityskehyksen valinta riippuu usein projektin erityisvaatimuksista ja henkilökohtaisesta tuttuudesta, ja vaihtoehdot kuten Spring Boot ja Ktor tarjoavat erilaisia etuja, kuten integrointimahdollisuuksia ja staattista tyypitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chromestatus.com/feature/6398297361088512">Direct Sockets API Chromessa 131</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022649">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Chrome 131:n Direct Sockets API tuo selaimiin suorat TCP/UDP-yhteydet, parantaen yhteensopivuutta olemassa olevien sovellusten kanssa ja mahdollistaen uusia verkottumismahdollisuuksia.</li>
<li>Vaikka se voisi yksinkertaistaa käyttötapauksia verrattuna WebRTC DataChanneliin, on olemassa turvallisuushuolia mahdollisista haavoittuvuuksista paikallisissa verkoissa.</li>
<li>Osana &quot;eristetyt verkkosovellukset&quot; -ehdotusta, tämä API pyrkii antamaan verkkosovelluksille samanlaisia ominaisuuksia kuin alkuperäisillä sovelluksilla, mikä on herättänyt keskustelua selainten turvallisuudesta ja luotetusta koodin suorittamisesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trust.okta.com/security-advisories/okta-ad-ldap-delegated-authentication-username/">Okta – Käyttäjänimi Yli 52 Merkin Turvatiedote</a></h2>
<ul>
<li>Haavoittuvuus Okta:n AD/LDAP Delegated Authentication -järjestelmässä löydettiin, mikä mahdollisti potentiaalisen todennuksen pelkällä käyttäjänimellä, jos se oli 52 merkkiä tai pidempi.</li>
<li>Asia oli esillä 23. heinäkuuta 2024 alkaen ja ratkaistiin 30. lokakuuta 2024 muuttamalla algoritmi Bcryptistä PBKDF2:ksi.</li>
<li>Okta neuvoo asiakkaitaan tarkistamaan järjestelmälokit mahdollisten ongelmien varalta kyseisen ajanjakson aikana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022796">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Okta:n tietoturvailmoitus paljastaa haavoittuvuuden, jossa yli 52 merkin pituiset käyttäjänimet voivat aiheuttaa salasanan katkaisun bcryptin 72 tavun rajoituksen vuoksi.</li>
<li>Asia johtuu siitä, että bcryptiä käytetään välimuistiavaimen luomiseen yhdistämällä userId, käyttäjänimi ja salasana, mikä ei ole sen tarkoitettu käyttötapa.</li>
<li>Neuvonta suosittelee erottamaan salasanan tallennuksen välimuistin avainten generoinnista ja ehdottaa HMAC:n (Hash-based Message Authentication Code) tai KDF:n (Key Derivation Function) käyttöä välimuistin avaimille, samalla kun se kritisoi bcryptin suunnittelua syötteen pituusvirheiden hallinnan tehottomuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-10-portable-device-colorectal-prostate-cancer.html">Edullinen, kannettava laite voi havaita paksusuoli- ja eturauhassyövän tunnissa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42021535">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi edullinen ja kannettava laite voi havaita paksusuolen ja eturauhassyövän tunnissa, mikä voi parantaa seulontamääriä tarjoamalla mukavamman vaihtoehdon kolonoskopiaan verrattuna.</li>
<li>Laite hyödyntää mikrofluiditekniikkaa parantaakseen syöpämerkkien havaitsemista, mikä ratkaisee kotitestien rajoitukset, jotka usein tuottavat paljon vääriä positiivisia tuloksia ja havaitsevat syövän myöhemmissä vaiheissa.</li>
<li>Huolimatta lupaavista ominaisuuksistaan, laite vaatii riippumatonta testausta sen tehokkuuden ja luotettavuuden vahvistamiseksi lääketieteellisessä diagnostiikassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattgreer.dev/blog/cramming-solitaire-onto-a-nintendo-ereader-card/">Korttipelin Solitaire ahtaminen Nintendo E-Reader -kortille</a></h2>
<ul>
<li>Kehittäjä loi täysimittaisen pasianssipelin Nintendo E-Readerille, joka on vuonna 2002 julkaistu Game Boy Advance -lisälaite, joka käyttää pistekoodikortteja pelien lataamiseen.</li>
<li>Kehitystyö sisälsi z80-formaatin käytön sen kompaktin koon vuoksi sekä haasteiden voittamisen E-Readerin rajoitetun z80-emulaattorin ja virheenkorjauksen vaikeuksien kanssa.</li>
<li>Kehittäjä käytti E-Readerin ERAPI-rajapintaa ja loi Visual Studio Codeen debuggerin kehityksen avuksi, onnistuen sovittamaan Pasianssi-pelin yhdelle kortille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024342">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Nov/2/smollm2/">SmolLM2</a></h2>
<ul>
<li>SmolLM2 on Hugging Facen uusi perhe kompakteja kielimalleja, jotka ovat saatavilla 135M, 360M ja 1.7B parametrin kokoisina, ja ne on suunniteltu toimimaan tehokkaasti laitteilla.</li>
<li>Nämä mallit koulutettiin 11 biljoonalla tokenilla monipuolisista tietoaineistoista, ja niiden painot on julkaistu Apache 2 -lisenssillä, mikä mahdollistaa laajan käytön ja muokkauksen.</li>
<li>Simon Willison jakaa positiivisia ensivaikutelmia ja antaa ohjeita mallien käyttämiseen llm-gguf-liitännäisen avulla, ja yksityiskohtainen blogikirjoitus SmolLM2:sta on odotettavissa pian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024661">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>On olemassa useita tapoja ajaa Hugging Face -malleja Docker-kontissa web-API:n kanssa, mukaan lukien FastAPI-kääreiden käyttö tai Ollaman sisäänrakennettu tuki gguf-malleille OpenAI-yhteensopivan HTTP-päätepisteen avulla.</li>
<li>Hugging Face TGI tukee laajaa valikoimaa malleja ja API-rajapintoja, kun taas SmolLM2, joka tukee ensisijaisesti englantia, ylittää raporttien mukaan Metan mallit korkealaatuisen koulutusdatan ansiosta ja pystyy käsittelemään jopa 8192 tokenia.</li>
<li>Kasvava kiinnostus pieniin malleihin selaimen käyttöön ja kuvasyötteisiin liittyy keskusteluihin itse julkaistujen arviointien luotettavuudesta ja LLM:ien houkuttelevuudesta niiden keinotekoisten päättelykykyjen vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/britain-s-postwar-sugar-craze-confirms-harms-sweet-diets-early-life">Britannian sodanjälkeinen sokerihimo vahvistaa makeiden ruokavalioiden haitat varhaisessa iässä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42027564">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Britannian sodanjälkeinen sokerihimo korostaa korkean sokerin kulutuksen mahdollisia kielteisiä vaikutuksia varhaisessa elämässä, yhdistäen ne terveysongelmiin kuten diabetekseen ja verenpainetautiin.</li>
<li>Huolimatta sokerinkulutuksen vähenemisestä Yhdysvalloissa vuosina 2000-2020, tyypin 2 diabeteksen esiintyvyys on lisääntynyt, mikä on herättänyt keskustelua sokerin aineenvaihdunnallisista haitoista verrattuna muihin tekijöihin, kuten elämäntapaan ja elintarvikkeiden suunnitteluun.</li>
<li>Tutkimukset osoittavat, että sokerin saannin rajoittaminen varhaisessa iässä saattaa vähentää diabeteksen ja verenpainetaudin kehittymisen riskiä, vaikka keskustelut jatkuvat muiden ruokavalion osatekijöiden, kuten omega-rasvahappojen ja kokonaiskalorimäärän, vaikutuksesta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Unen säännöllisyys on vahvempi kuolleisuuden ennustaja kuin unen kesto (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Unen%20s%C3%A4%C3%A4nn%C3%B6llisyys%20on%20vahvempi%20kuolleisuuden%20ennustaja%20kuin%20unen%20kesto%20(2023)&subheading=lauantaina%202.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/01&#39;</h2>
<h1>2024-11-01</h1>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/995383/34dc5950cab5e739/">Apple M1/M2 GPU -ajureiden päivitys</a></h2>
<ul>
<li>LWN.net raportoi, että Apple M1/M2 GPU -ajurit, jotka on kehitetty Rust-kielellä, ovat saavuttaneet OpenGL 4.6 ja Vulkan 1.3 -yhteensopivuuden, mikä mahdollistaa edistyneet grafiikkaominaisuudet Applen laitteistolla. - Alyssa Rosenzweig käsitteli X.Org Developers Conference 2024 -tapahtumassa innovatiivisia ratkaisuja ajurikehitykseen, kuten tessellaatio-varjostimien emulointia ja OpenCL:n hyödyntämistä suorituskyvyn parantamiseksi. - Ajurit tukevat nyt erilaisia DirectX-versioita, mikä mahdollistaa pelien, kuten Portal ja Cyberpunk 2077, toiminnan Apple-laitteilla, Asahi Linux -projektin ja virtualisointitekniikoiden avustuksella laitteistorajoitusten ratkaisemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011239">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple M1/M2 GPU -ajureiden päivitys korostaa sitoutumista näiden sirujen tukemiseen, huolimatta haasteista, jotka johtuvat rajallisesta laitteistodokumentaatiosta.</li>
<li>On käynnissä keskustelu MacBookien korjattavuudesta ja kustannuksista, ja jotkut käyttäjät suosivat ThinkPadeja niiden kestävyyden ja Linux-yhteensopivuuden vuoksi.</li>
<li>Alyssa Rosenzweigin panokset avoimen lähdekoodin ajureihin tunnustetaan, mikä korostaa avoimen lähdekoodin aloitteiden potentiaalia suljetuilla alustoilla, kuten Applen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pixelmator.com/blog/2024/11/01/a-new-home-for-pixelmator/">Apple ostaa Pixelmatorin</a></h2>
<ul>
<li>Pixelmator-tiimi on liittymässä Appleen, motivoituneena Applen painotuksesta muotoiluun ja suorituskykyyn, odottaen viranomaishyväksyntää.</li>
<li>Yritysosto pyrkii laajentamaan Pixelmatorin vaikutusvaltaa, eikä välittömiä muutoksia ole suunniteltu Pixelmator Pro-, Pixelmator for iOS- ja Photomator-sovelluksille.</li>
<li>Tiimi ilmaisee kiitollisuutensa käyttäjille heidän tuestaan 17 vuoden ajan ja odottaa innolla tulevia päivityksiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42018013">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple on hankkinut Pixelmatorin, kuvanmuokkaussovelluksen, joka on tunnettu hyvästä integraatiostaan Applen ekosysteemin kanssa, mikä on herättänyt käyttäjissä ristiriitaisia reaktioita. - Käyttäjät ovat huolissaan, koska he vertaavat tilannetta Applen aiempaan DarkSky-hankintaan, joka johti sovelluksen lopettamiseen, ja pelkäävät Pixelmatorin muuttuvan tilauspalveluksi. - Tämä hankinta saattaa viitata Applen aikomukseen laajentaa ammattilaissovellustarjontaansa, mikä voisi asettaa sen kilpailijaksi Adobelle luovan ohjelmiston markkinoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.waituntil8th.org">Odota kahdeksanteen</a></h2>
<ul>
<li>“Wait Until 8th” -lupaus kannustaa vanhempia viivyttämään älypuhelinten antamista lapsille kahdeksannen luokan jälkeen, pyrkien suojelemaan heitä häiriöiltä ja mahdollisilta vaaroilta. Yli 82 000 vanhempaa on liittynyt mukaan, ja yhteisöt kuten Fairfield, Connecticut, ovat nähneet merkittävää osallistumista, mikä osoittaa aloitteen kasvavaa suosiota. Lupaus vaatii vähintään 10 perhettä lapsen luokalta ja koulusta sitoutumaan, ja se tarjoaa resursseja älypuhelimen käytön hallintaan ja terveiden rajojen asettamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011193">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Wait Until 8th&quot; -aloite kannustaa vanhempia lykkäämään älypuhelinten antamista lapsille siihen asti, kunnes he ovat suorittaneet 8. luokan, yleensä noin 13-14 vuoden iässä. Liike saa tukea, kun vanhemmat ja koulut tunnustavat älypuhelinten mahdolliset negatiiviset vaikutukset, kuten riippuvuuden ja sosiaaliset haasteet. Näiden ongelmien lieventämiseksi jotkut vanhemmat valitsevat vaihtoehtoja, kuten peruspuhelimia tai älykelloja, joissa on rajoitetut ominaisuudet, pyrkien vähentämään vertaispainetta ja edistämään terveellisempää teknologian käyttöä lasten keskuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.physicalintelligence.company/blog/pi0?blog">Ensimmäinen yleispolitiikkamme</a></h2>
<ul>
<li>Physical Intelligence (π) on lanseerannut π0:n, yleisrobotin toimintaperiaatteen, joka on suunniteltu parantamaan tekoälyn fyysistä älykkyyttä oppimalla monipuolisista tietolähteistä, kuten kuvista, tekstistä ja toimista. π0 voi ohjata erilaisia robotteja ja sopeutua uusiin tehtäviin vähäisellä datamäärällä, käyttäen uutta arkkitehtuuria taitavien motoristen komentojen tuottamiseen, ja se suoriutuu erinomaisesti monimutkaisista tehtävistä, kuten pyykin taittamisesta tai laatikoiden kokoamisesta. Koulutettuna suurimmalla robottien vuorovaikutusdatalähteellä, π0 ylittää olemassa olevat mallit nollalaukausevaluoinneissa, mikä osoittaa merkittävää potentiaalia tulevaisuuden robottien perustamallien kehitykselle, ja yritys etsii yhteistyömahdollisuuksia ja rekrytoi laajentaakseen näitä kykyjä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011770">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy tekoälyn ja robotiikan tulevaisuuteen, erityisesti niiden rooliin kotitaloustöiden, kuten pyykin taittelun, automatisoinnissa, mikä voisi vapauttaa aikaa henkilökohtaisille aktiviteeteille. On huolia automaation yhteiskunnallisista vaikutuksista, mukaan lukien mahdollinen työpaikkojen menettäminen ja lisääntynyt epätasa-arvo, mikä herättää kysymyksiä ihmisten roolista koneiden hallitsemassa tulevaisuudessa. Keskustelu viittaa mahdolliseen kulttuuriseen ja teknologiseen vallankumoukseen, jossa automaatio täyttää perustarpeet, antaen ihmisille mahdollisuuden keskittyä luovuuteen ja vapaa-aikaan, mutta tuo esiin myös pelkoja ihmisen tarkoituksen menettämisestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://technicalwriting.dev/data/embeddings.html">Upotukset ovat aliarvostettuja</a></h2>
<ul>
<li>Upotukset, koneoppimisteknologia, muuntavat tekstit numeerisiksi taulukoiksi, mikä mahdollistaa matemaattisen vertailun ja paljastaa yhteyksiä tekstien välillä laajassa mittakaavassa. Tämä teknologia voi merkittävästi parantaa teknistä kirjoittamista mahdollistamalla tehokkaan liittyvän sisällön löytämisen ja parantamalla ominaisuuksia, kuten suositusjärjestelmiä dokumentaatiosivustoilla. Kun upotukset tulevat helpommin saataville ja yleisemmiksi, niiden jakaminen API:iden kautta voi johtaa innovatiivisiin sovelluksiin, tarjoten kustannustehokkaan ja tehokkaan työkalun teknisen dokumentaation parantamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013762">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Upotukset tekoälyssä parantavat hakutoimintoja mahdollistamalla epätarkan haun, joka on tehokkaampi kuin perinteiset hakumenetelmät. Niitä käytetään tehtäviin, kuten relevanttien git-kommenttien löytämiseen ja datan luokitteluun, vaikka mielipiteet niiden hyödyllisyydestä ja rajoituksista semanttisessa ymmärryksessä vaihtelevat. Huolimatta keskusteluista niiden tehokkuudesta, upotuksilla on potentiaalia parantaa tiedonhakua ja -löytämistä, erityisesti kun ne integroidaan muihin tekoälytyökaluihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2024/11/more-dentists-are-pulling-healthy-teeth-to-sell-pricy-implants-experts-warn/">Uusi hammaslääkäripetos on vetää terveitä hampaita irti myydäkseen sinulle kalliita tekohampaita.</a></h2>
<ul>
<li>Uusi hammaslääkärialan huijaus sisältää terveiden hampaiden poistamisen kalliiden implanttien myymiseksi, joita ei välttämättä tarvita, mikä herättää eettisiä huolenaiheita hammaslääkärialalla.</li>
<li>Asiantuntijat varoittavat, että jotkut hammaslääkärit asettavat etusijalle implantit luonnollisten hampaiden säilyttämisen sijaan, mikä johtaa tarpeettomiin toimenpiteisiin ja mahdollisiin komplikaatioihin.</li>
<li>Yksityisen pääomasijoitusomisteisten hammaslääkäriketjujen nousu on lisännyt huolia liiallisesta hoidosta voiton vuoksi, ja oikeusjutut väittävät, että klinikat painostavat potilaita tarpeettomiin hammashoitoihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017428">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi hammaslääkäripetos on ilmennyt, jossa terveitä hampaita poistetaan myydäkseen kalliita väärennettyjä korvikkeita, mikä herättää huolta epäeettisistä käytännöistä.</li>
<li>Potilaita kehotetaan olemaan varovaisia hammaslääkäreiden kanssa, joilla on ylelliset vastaanotot, sillä he saattavat ehdottaa tarpeettomia toimenpiteitä kattaakseen korkeat toimintakustannukset.</li>
<li>Tämä ongelma ei ole ainutlaatuinen hammaslääketieteelle, sillä samankaltaisia huolia tarpeettomista hoidoista esiintyy muillakin terveydenhuollon aloilla, mikä on johtanut suositukseen hankkia toinen mielipide.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/00934690.2024.2409503#abstract">Alexander Suuren tunika tunnistettu kuninkaallisesta haudasta Verginassa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42016478">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Verginassa sijaitsevasta kuninkaallisesta haudasta on tiettävästi tunnistettu Aleksanteri Suuren omistamaksi uskottu tunika, mikä on johtanut väittelyihin tämän väitteen akateemisesta pätevyydestä.</li>
<li>Jäännösten tunnistaminen historiallisten henkilöiden, kuten Filippos II:n ja Kleopatran, jäännöksiksi kyseenalaistetaan, ja jotkut ehdottavat, että sattumat saattavat vaikuttaa johtopäätöksiin.</li>
<li>Tämä löytö korostaa arkeologian haasteita, joissa hypoteeseja esitetään usein rajallisin todistein, mikä johtaa erilaisiin mielipiteisiin tällaisten väitteiden varmuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017580">Kuka palkkaa? (Marraskuu 2024)</a></h2>
<ul>
<li>Uusi sääntö edellyttää, että työpaikkailmoituksia saa julkaista vain, jos yritys aikoo täyttää paikan ja vastaa kaikille hakijoille, mukaan lukien sijaintitiedot, kuten ETÄTYÖ tai PAIKAN PÄÄLLÄ.</li>
<li>Vain palkkaavat yritykset, ei rekrytointifirmat tai työpaikkasivustot, saavat julkaista, ja rajoituksena on yksi julkaisu per yritys. Vähemmän tunnetut yritykset on velvoitettu antamaan selitys.</li>
<li>Työnhakijoita kehotetaan käyttämään tiettyjä verkkosivustoja työnhakuun ja viittaamaan ketjuihin, kuten &quot;Kuka haluaa tulla palkatuksi?&quot; ja &quot;Freelancer? Etsitkö freelanceria?&quot; mahdollisuuksien löytämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017580">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Julkaisu sisältää luettelon yrityksistä, jotka palkkaavat erilaisiin insinöörin tehtäviin marraskuussa 2024, ja uuden säännön, joka edellyttää yritysten vastaavan kaikille hakijoille ja ilmoittavan työpaikan sijaintitiedot.</li>
<li>Paikkoja on tarjolla monissa eri sijainneissa, mukaan lukien paikan päällä, etänä ja hybridivaihtoehtoina, ympäri Yhdysvaltoja, Eurooppaa ja muita alueita, palvellen laajaa valikoimaa insinööri- ja teknologia-alan tehtäviä.</li>
<li>Viesti korostaa yritysten suoraa rekrytointia, pois lukien rekrytointiyritykset tai työpaikkasivustot, ja kannustaa kiinnostuneita henkilöitä hakemaan suoraan, jos he löytävät sopivan paikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oasis-model.github.io/">Oasis: Universumi transformerin sisällä</a></h2>
<ul>
<li>Oasis on ensimmäinen reaaliaikainen, avoimen maailman AI:n luoma videopeli, joka käyttää Decartin päättelymoottoria käsittelemään käyttäjän syötteitä ja luomaan pelattavuutta ilman perinteistä pelimoottoria.</li>
<li>Pelissä on 500 miljoonan parametrin malli, joka hyödyntää avaruudellista autoenkooderia ja latenttia diffuusiotaustaa, molemmat Transformer-pohjaisia, varmistaakseen nopean päättelyn ja tuottaakseen 20 kuvaa sekunnissa.</li>
<li>Oasisin koodi ja live-demo on julkaistu, esittäen sen kyvyn käsitellä monimutkaisia pelimekaniikkoja ja monipuolisia ympäristöjä, ja tulevat parannukset tähtäävät videon laatuun ja skaalautuvuuteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42014650">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Oasis: Universumi Transformerissa&quot; on tekninen demo, joka esittelee tekoälyn luoman pelimaailman, joka muistuttaa Minecraftia, ja tuo esiin nykyisiä rajoituksia, kuten objektien pysyvyyden puutteen ja korkeat päättelykustannukset.</li>
<li>Projektin tavoitteena on mahdollistaa luojien kehittää uusia maailmoja tekoälyn avulla, yksinkertaistaen dynaamisten pelimaailmojen luomista ja vuorovaikutusta niiden kanssa.</li>
<li>Demo on käynnistänyt keskusteluja koulutusdatan eettisestä käytöstä ja tekoälyn mahdollisista sovelluksista peliteollisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scattered-thoughts.net/writing/what-is-the-point-of-an-online-conference/">Mikä on verkkokonferenssin tarkoitus?</a></h2>
<ul>
<li>Verkkokonferenssit, kuten tuleva HYTRADBOI, miettivät uudelleen perinteisiä muotoja sopimaan paremmin digitaalisiin ympäristöihin, keskittyen koordinointiin, tiivistämiseen ja sattumanvaraisuuteen sen sijaan, että jäljittelisivät kasvokkain tapahtuvia tilaisuuksia.</li>
<li>HYTRADBOI painottaa lyhyitä, mukaansatempaavia puheita ja käyttää Zulipia pidempiin keskusteluihin, mikä parantaa osallistujien vuorovaikutusta ja sitoutumista.</li>
<li>Konferenssi on suunniteltu olemaan osallistava ja saavutettava, ja ilmaisia lippuja on saatavilla maailmanlaajuiselle yleisölle, mikä korostaa verkkotapahtumien edullisuutta ja laajuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013843">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Verkkokonferensseja kritisoidaan siitä, että niistä puuttuu verkostoituminen ja henkilökohtainen vuorovaikutus, joita löytyy kasvokkain järjestettävistä tapahtumista, usein teknisten ongelmien ja rajallisten vuorovaikutusmahdollisuuksien vuoksi.</li>
<li>Huolimatta näistä haitoista, verkkokonferenssit tarjoavat laajemman yleisön saavutettavuuden ja voivat silti tarjota arvokasta sisältöä.</li>
<li>Verkkokonferenssien menestys riippuu suurelta osin niiden järjestämisestä ja osallistujien erityisistä tavoitteista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2024/10/4.html">Apple lataa salasanasi hiljaisesti ja säilyttää ne</a></h2>
<ul>
<li>Apple ottaa automaattisesti iCloud-avaimenperän käyttöön päivitettäessä macOS Venturasta Sonomaan, ladaten salasanat iCloudiin, vaikka se olisi aiemmin poistettu käytöstä. - Käyttäjät ovat raportoineet, että iCloud-avaimenperän poistaminen käytöstä ei poista tietoja Applen palvelimilta, mikä herättää huolta yksityisyydestä. - Applen tukidokumenteista puuttuu ohjeet avaimenperätietojen poistamiseen iCloudista, mutta mobiililaitteiden hallintaprofiilin (MDM) avulla voidaan estää iCloud-avaimenperän automaattinen käyttöönotto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42014588">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Useri ilmaisee huolensa siitä, että Apple lataa salasanoja luvattomalle laitteelle, korostaen ongelmia ei-toivotun pilvitallennuksen ja vähentyneen käyttäjän hallinnan kanssa.</li>
<li>Teknologiayritysten, kuten Applen ja Microsoftin, etäohjauksen trendi nähdään vähentävän käyttäjien autonomiaa, huolimatta väitteistä päästä päähän -salausta.</li>
<li>Käyttäjä puoltaa mahdollisuutta helposti poistaa automaattiset synkronointitoiminnot käytöstä, jotta henkilökohtaisista tiedoista voidaan pitää parempaa hallintaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nhigham.com/2017/11/02/org-mode-syntax-cheat-sheet/">Org-tilan syntaksin lunttilappu (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Org-tila on tehokas merkintäkieli, jota käytetään Emacsissa tehtäviin, kuten muistiinpanojen tekemiseen ja asiakirjojen luomiseen, tarjoten enemmän ominaisuuksia kuin Markdown.</li>
<li>Org-tilan keskeisiä ominaisuuksia ovat otsikot, tekstityylit, linkit, listat, LaTeX-tuki, lainaukset, sanatarkka teksti, lähdekoodi, taulukot ja kuvat.</li>
<li>Org-tilan vientivaihtoehtoihin kuuluvat Emacs ja Pandoc, vaikka Pandocilla on joitakin rajoituksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013683">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Org Mode on tehokas työkalu Emacsissa muistiinpanojen ja tehtävien järjestämiseen, ja siinä on Radio Targets -ominaisuus termien linkittämiseen sekä integrointi työkalujen kuten Howm-mode ja org-roam kanssa. Käyttäjät keskustelevat Org Moden eduista järjestämisen ja tuottavuuden parantamisessa, samalla kun he käsittelevät haasteita, kuten mobiiliyhteensopivuutta, ja tutkivat vaihtoehtoja kuten Logseq ja Beorg. Keskustelu korostaa Org Moden joustavuutta, integrointimahdollisuuksia ja suurten kielimallien (LLM) potentiaalia käytettävyyden parantamisessa, kun jotkut käyttäjät etsivät kannettavampia ratkaisuja ja toiset arvostavat sen syvää Emacs-integraatiota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makeityourself.org/">Tee se itse</a></h2>
<ul>
<li>Tee se itse&quot; on digitaalinen kirja, joka sisältää yli 1000 tee-se-itse (DIY) -projektia tekijöiltä ympäri maailmaa. Jokainen projekti sisältää linkin alkuperäiselle verkkosivustolleen, tarjoten kattavia resursseja jäljittelyyn. Kirjan ensisijainen tavoite on inspiroida lukijoita aloittamaan omia luovia projektejaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42016597">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tee Se Itse on n-o-d-e:n avoimen lähdekoodin projekti, joka tarjoaa PDF-katalogin tee-se-itse-tekniikka- ja muokkausprojekteista, ja joka linkittää ulkoisille sivustoille ohjeita varten.</li>
<li>Käyttäjät ehdottavat HTML-version luomista paremman saavutettavuuden ja helpompien päivitysten vuoksi, kun taas jotkut ilmaisevat kiinnostusta painettuun versioon inspiraatiota varten.</li>
<li>Projektia kiitetään sen kuvituksista ja projektin kokoamisesta, mutta huolta herättää ulkoisten linkkien kestävyys ja ylläpito.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.23168">TokenFormer: Uudelleenajattelua Transformer-skaalauksesta tokenisoiduilla malliparametreilla</a></h2>
<ul>
<li>TokenFormer esittelee uuden lähestymistavan Transformer-mallien skaalaamiseen käsittelemällä mallin parametreja tokeneina, mikä mahdollistaa tehokkaan skaalaamisen ilman uudelleenkoulutusta. Tämä menetelmä vähentää merkittävästi laskentakustannuksia ja voi skaalata malleja 124 miljoonasta 1,4 miljardiin parametriin samalla säilyttäen suorituskyvyn, joka on verrattavissa perinteisiin Transformereihin. Tutkimus tarjoaa julkisesti saatavilla olevan koodin ja malleja, mikä tarjoaa helposti saatavilla olevan resurssin koneoppimisen jatkotutkimukseen ja soveltamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017048">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>TokenFormer esittelee innovatiivisen menetelmän skaalaamaan transformereita faktoroimalla painomatriisit huomiointimekanismin kautta, mikä mahdollistaa mallin koon asteittaisen kasvattamisen. Tämä lähestymistapa tunnetaan yksinkertaisuudestaan ja tehokkuudestaan, tarjoten geometrisen tulkinnan huomiosta, joka on samanlainen kuin vektoridatabasen kysely. Menetelmä voi mullistaa transformerien toimintoja parantamalla modulaarisuutta ja yhteensopivuutta painosarjojen välillä, ehdottaen uusia näkökulmia mallin skaalaamiseen ja hienosäätöön.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple M1/M2 GPU -ajureiden päivitys" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20M1%2FM2%20GPU%20-ajureiden%20p%C3%A4ivitys&subheading=perjantaina%201.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/31&#39;</h2>
<h1>2024-10-31</h1>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/10/steam-games-will-now-need-to-fully-disclose-kernel-level-anti-cheat-on-store-pages/">Steam-pelien on ilmoitettava ytimen tasoisesta huijauksenestosta kauppasivuilla</a></h2>
<ul>
<li>Valve vaatii kehittäjiä ilmoittamaan kernel-tason huijaustenestomekanismeista Steam-kauppasivuilla, mikä lisää pelaajien läpinäkyvyyttä. - Tämä vaatimus on tärkeä käyttäjille, erityisesti Steam Deck/Linux-käyttäjille, sillä kernel-tason huijaustenesto voi estää pelejä toimimasta Protonin kanssa. - Viimeisimmät Steam-päivitykset käsittelevät myös ongelmia, kuten julkaisijan bannerispämmiä, ja parantavat Linux-pelien tukea.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41999314">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Steam vaatii nyt, että pelit ilmoittavat ydin-tason huijaustenestojärjestelmien käytöstä kauppasivuillaan, mikä vastaa yksityisyyteen ja järjestelmän vakauteen liittyviin huoliin.</li>
<li>Ytimen tasolla toimiva huijausten estojärjestelmä voi häiritä siihen liittymätöntä ohjelmistoa ja aiheuttaa turvallisuusriskejä, mikä herättää pelaajien keskuudessa keskustelua järjestelmän pääsystä ja luottamuksesta.</li>
<li>Peliyhteisö on jakautunut tehokkaiden huijaamisenestotoimenpiteiden tasapainottamisessa käyttäjien luottamuksen ja järjestelmän eheyden ylläpitämisen kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://despairlabs.com/blog/posts/2024-10-27-openzfs-dedup-is-good-dont-use-it/">OpenZFS:n deduplikointi on nyt hyvä, mutta sinun ei pitäisi käyttää sitä.</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 esittelee &quot;Fast Dedupin&quot;, joka on parannus perinteiseen deduplikointiin, ja se ratkaisee korkean muistin käytön ja suorituskykyongelmat.</li>
<li>Huolimatta parannuksista, deduplikointia ei suositella yleiskäyttöön tarkoitetuille työkuormille ylikuormituksen ja harvoin esiintyvien kaksoiskappaleiden vuoksi; OpenZFS 2.2:n lohkokloonaus on yksinkertaisempi vaihtoehto.</li>
<li>Fast Dedup optimoi muistin käytön ja tehokkuuden parantamalla deduplikointitaulukkoa ja lisäämällä deduplikointilokin, mutta se sopii parhaiten tiettyihin työkuormiin, joissa on paljon datan päällekkäisyyksiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42000784">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenZFS:n deduplikointi on parantunut, mutta se on edelleen sopimaton useimmille käyttäjille sen suuren muisti- ja prosessointitehovaatimusten vuoksi. - Deduplikointi on ensisijaisesti hyödyllistä tietyissä tilanteissa, kuten virtuaalikoneiden tallennuksessa, jossa tietojen redundanssi on yleistä. - Vaihtoehdot, kuten pakkaus tai tiedostopohjainen lohkokloonaus, ovat yleensä tehokkaampia, ja käyttäjien tulisi arvioida tarpeensa ja kompromissinsa ennen deduplikoinnin valitsemista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.21333">Ajatusketju voi heikentää suorituskykyä tehtävissä, joissa ajattelu tekee ihmisistä huonompia.</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii, kuinka ajatusketju (Chain-of-Thought, CoT) -kehotteet, jotka yleensä hyödyttävät suuria kielimalleja, voivat itse asiassa heikentää suorituskykyä tietyissä tehtävissä. Se tunnistaa tehtäviä, kuten implisiittinen tilastollinen oppiminen ja visuaalinen tunnistus, joissa sanallinen ajattelu, joka muistuttaa CoT:ta, vaikuttaa negatiivisesti sekä ihmisten että mallien suorituskykyyn. Tutkimus yhdistää kognitiivisen psykologian ja CoT-arvioinnit tarjoten näkemyksiä siitä, milloin CoT:ta tulisi välttää ja suosia nollalaukauksen menetelmiä, jotka eivät perustu aiempiin esimerkkeihin tai päättelyvaiheisiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41999340">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ajatusketju (CoT) päättely voi vaikuttaa negatiivisesti suorituskykyyn tehtävissä, jotka hyötyvät alitajuisesta prosessoinnista, kuten implisiittisestä tilastollisesta oppimisesta ja visuaalisesta tunnistamisesta. Sekä ihmisillä että tekoälyllä liiallinen ajattelu voi häiritä henkisiä oikoteitä ja hidastaa prosesseja, mikä ei aina ole edullista. Tämä ilmiö havaitaan tekoälyn kehityksessä ja ihmisten toiminnoissa, kuten urheilussa ja luovuudessa, joissa intuitiivinen prosessointi johtaa usein parempiin tuloksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/introducing-chatgpt-search/">Esittelyssä ChatGPT-haku</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42008569">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPT-haku on OpenAI:n uusi ominaisuus, joka yhdistää perinteiset hakukoneet suurten kielimallien (LLM) kanssa parantaakseen tiedonhakua verkossa. Ominaisuuden tavoitteena on torjua nykyisten hakukoneiden SEO-optimoidun sisällön yleisyyttä asettamalla etusijalle käyttäjien toivoma sisältö. Aluksi se on saatavilla ChatGPT Plus- ja Team-käyttäjille, ja suunnitelmissa on laajempi saatavuus, vaikka huolia on esitetty mahdollisista mainoksista ja SEO-spämmin suodatuksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zed.dev/blog/remote-development">SSH-etäkäyttö</a></h2>
<ul>
<li>Zed käsittelee suorituskykyongelmia suurissa koodikannoissa mahdollistamalla etäprojektien käytön SSH:n kautta, jolloin käyttöliittymä voi toimia paikallisesti samalla kun pilvilaitteistoa hyödynnetään kielipalvelimille ja tehtäville.</li>
<li>Zedin &quot;Etäprojektit&quot; -käyttöliittymä yksinkertaistaa yhteyksien luomista, ja alusta tukee yhteistyötä SSH:n kautta, varmistaen saumattoman synkronoinnin eri järjestelmien välillä.</li>
<li>Zed on saatavilla macOS:lle ja Linuxille, ja tiimi etsii aktiivisesti palautetta ja palkkaa uusia tiimin jäseniä, mikä osoittaa jatkuvaa kehitystä ja yhteisön osallistumista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42004206">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Zed yhdessä SSH Remotingin ja Orbstackin kanssa tarjoaa nopean Linux-kehitysympäristön macOS:lle, tarjoten sujuvan kokemuksen, joka on samanlainen kuin Windows Subsystem for Linux (WSL) ja Visual Studio Code (VSCode).</li>
<li>Käyttäjät arvostavat Zedin nopeutta ja alkuperäistä integrointia, mutta jotkut kaipaavat ominaisuuksia, kuten virheenkorjausta, ja huomaavat ongelmia, kuten tekstin renderöintiä ja tiettyjen integraatioiden puutetta.</li>
<li>Zedin avoin lähdekoodi ja mahdollisuus yhteistyöhön ovat houkuttelevia, vaikka huoli sen pitkäaikaisesta kestävyydestä ja kaupallistamisesta jatkuvat, mikä tekee siitä lupaavan mutta epävarman vaihtoehdon perinteisille editoreille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://build.shepherd.com/p/hi-google-please-stop-the-bed-a-desperate">Hei Google, lopeta sängyn sotkeminen: epätoivoinen pyyntö indie-verkolta</a></h2>
<ul>
<li>Riippumattomat verkkosivustot kokevat merkittävän näkyvyyden laskun Googlen hakutuloksissa, vaikka ne noudattavat ohjeita. Esimerkiksi Shepherd.com raportoi 86 %:n liikenteen laskun 16 kuukauden aikana.</li>
<li>Tämä suuntaus vaikuttaa lukuisiin verkkosivustoihin, johtaen merkittäviin liikenteen menetyksiin ja taloudellisiin vaikeuksiin, kun taas muut hakukoneet, kuten Bing ja DuckDuckGo, sijoittavat itsenäistä sisältöä suotuisammin.</li>
<li>Kehotus toimintaan on, että Google parantaisi hakukonealgoritmejaan ja tehostaisi viestintää verkkosivustojen omistajien kanssa suojellakseen itsenäistä verkkoa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42000651">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Indie web -yhteisö ilmaisee turhautumisensa Googlen hakutuloksiin, jotka usein asettavat etusijalle kumppanilinkkien kokoajat aidon sisällön sijaan.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että Googlen algoritmit suosivat suuria brändejä ja mainostuloja, syrjäyttäen itsenäiset verkkosivustot.</li>
<li>On esitetty kehotus harkita vaihtoehtoisia hakukoneita, kuten Kagi tai DuckDuckGo, ja laajempaa siirtymistä pois Googlen hallitsevasta asemasta, korostaen huolia hakutulosten laadusta ja sen vaikutuksesta pienempiin julkaisijoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/it-might-be-possible-to-detect-gravitons-after-all-20241030/">Gravitonien havaitseminen saattaa sittenkin olla mahdollista</a></h2>
<ul>
<li>Uusi kokeellinen ehdotus viittaa siihen, että gravitonien, teoreettisten hiukkasten, jotka ovat vastuussa painovoimasta, havaitseminen saattaa olla helpommin saavutettavissa kuin aiemmin uskottiin.</li>
<li>Menetelmä hyödyntää edistysaskeleita gravitaatioaaltojen ymmärtämisessä ja kvanttiteknologiassa, mikä saattaa mahdollistaa havaitsemisen vaatimattomassa laboratoriotilassa muutaman vuoden sisällä.</li>
<li>Vaikka koe ei välttämättä todista gravitonien olemassaoloa lopullisesti, se edustaa merkittävää edistysaskelta kvanttigravitaation tutkimuksessa, samoin kuin valon osoitettiin olevan kvantisoitunut fotoneiksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42001642">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu gravitonien havaitsemisesta keskittyy siihen, onko gravitaatio kvantittunut, mikä on perustavanlaatuinen kysymys fysiikassa.</li>
<li>Gravitonien havaitseminen tarjoaisi todisteita kvantisoidusta gravitaatiosta, mutta niiden olemassaolon todistaminen on merkittävä haaste, joka vaatii edistynyttä teknologiaa.</li>
<li>Keskustelussa mainitaan myös lyhyesti kielelliset kulttuurierot, kuten &quot;sota&quot;-sanan metaforinen käyttö amerikanenglannissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.topyappers.com/">TikTok-vaikuttajien tietokanta analysoidulla äänellä</a></h2>
<ul>
<li>On kehitetty TikTok-vaikuttajien tietokanta, joka sisältää 400 000 vaikuttajaa, heidän videoitaan ja äänitekstityksiä, mahdollistaen yksityiskohtaisen analyysin mainostetuista tuotteista käyttäen suurta kielimallia (LLM). Tietokanta mahdollistaa käyttäjille kyselyiden tekemisen ja vaikuttajien tunnistamisen, jotka keskustelevat tietyistä tuotteista, mukaan lukien kilpailijoiden tuotteet, ja luokittelee heidät yli 3 000 alaluokkaan kohdennettua markkinointia varten. Luoja etsii beta-testaajia antamaan palautetta ja parannusehdotuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42005516">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>On kehitetty TikTok-vaikuttajien tietokanta nimeltä topyappers.com, joka sisältää 400 000 vaikuttajaa ja analysoi videoiden ääntä tunnistaakseen mainostetut tuotteet. Tietokanta mahdollistaa käyttäjille vaikuttajien etsimisen, jotka keskustelevat tietyistä tuotteista, ja järjestää heidät yli 3 000 alaluokkaan. Luoja etsii beta-testaajia saadakseen palautetta ja suunnittelee laajentavansa tietokantaa sisältämään muita alustoja, kuten Instagram, YouTube, Twitter ja LinkedIn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.giantfreakinrobot.com/tech/google-creators-event.html">Osallistuin Googlen luojakeskustelutapahtumaan, ja siitä tuli hautajaiset.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42002262">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Googlen tapahtuman osallistujat ilmaisivat huolensa siitä, että heidän verkkosivustojaan oli epäoikeudenmukaisesti alennettu hakutuloksissa, vaikka Google kiisti kaikki varjostuskiellon käytännöt.</li>
<li>Artikkelista puuttuu tarkkoja tietoja siitä, miten Google tunnisti sivustojen omistajat, mikä on johtanut kritiikkiin todisteiden ja läpinäkyvyyden puutteesta.</li>
<li>Keskustelut korostavat skeptisyyttä Googlen liiketoimintakäytäntöjä kohtaan ja haasteita oikeudenmukaisten hakutulosten ylläpitämisessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://microsoft.github.io/genaiscript/">Generatiivinen tekoälykäsikirjoitus</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42001811">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Generatiivinen tekoälykäsikirjoitus mahdollistaa käyttäjien luoda kehotteita suurille kielimalleille (LLM) JavaScriptin avulla, pyrkien palvelemaan sekä ei-ohjelmoijia että web-kehittäjiä.</li>
<li>Jotkut käyttäjät pitävät dokumentaatiota monimutkaisena, mahdollisesti siksi, että sitä ylläpitää LLM, ja ehdottavat yksinkertaistamista sen tarkoituksen ja toiminnallisuuden selkeyttämiseksi.</li>
<li>Työkalu integroi LLM:t skriptaukseen yksinkertaistetulla JavaScript-syntaksilla, mutta sen tarpeellisuutta kyseenalaistetaan, koska samankaltaisia tehtäviä voidaan saavuttaa olemassa olevilla työkaluilla; se ei kerää dataa, ja kyselyt lähetetään määritetylle palveluntarjoajalle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2024/10/sorry-gas-companies-parody-isnt-infringement-even-if-it-creeps-you-out">Anteeksi, kaasuyhtiöt – Parodia ei ole rikkomus (vaikka se karmisi teitä)</a></h2>
<ul>
<li>Modest Proposals, aktivistiryhmä, käytti parodiaa kritisoidakseen nesteytetyn maakaasun (LNG) teollisuuden ympäristö- ja ihmisiin kohdistuvia vaikutuksia luomalla satiirisen vale-yhtiön nimeltä Repaer. Parodiasivusto, joka sisälsi oikeiden LNG-yritysten logoja, kohtasi oikeudellisia uhkauksia TotalEnergiesilta ja Equinorilta, mikä johti sen väliaikaiseen poistamiseen. Electronic Frontier Foundation (EFF) puolusti sivustoa ei-kaupallisena aktivismina, minkä seurauksena sivusto siirrettiin uudelle palvelimelle, ja yritykset pysyivät hiljaa vastareaktion jälkeen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42006265">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Parodia ja satiiri ovat suojattuja ilmaisumuotoja eivätkä ne muodosta tekijänoikeusrikkomusta, vaikka ne saattaisivatkin tehdä yrityksistä epämukavia.</li>
<li>Electronic Frontier Foundationin (EFF) oli pakko käydä läpi monimutkainen DMCA-vastailmoitusprosessi Netlifyn kanssa, vaikka kyseessä ei ollutkaan oikeutettu DMCA-vaatimus, mikä havainnollistaa tällaisten prosessien rasittavaa luonnetta.</li>
<li>Tilanne korostaa jatkuvaa keskustelua sananvapaudesta, hosting-palveluntarjoajien vastuista ja mahdollisesta tarpeesta vastuuvapautuslausekkeille, jotta vältetään sekaannus käytettäessä todellisia yritysnimiä ja -logoja aktivismissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.deepseek.com/">DeepSeek v2.5 – avoimen lähdekoodin LLM, joka on verrattavissa GPT-4:ään, mutta 95 % edullisempi</a></h2>
<ul>
<li>DeepSeek-V2.5 on uusi malli, joka yhdistää yleiset ja koodausominaisuudet tarjoten parannettuja API- ja verkkotoimintoja 128K kontekstipituuden API:lla. Sen hinta on kilpailukykyinen, $0.14-$0.28 per miljoona tokenia, ja se loistaa matematiikassa, koodauksessa ja päättelyssä, ylittäen mallien kuten GPT-4 suorituskyvyn vertailuissa kuten AlignBench ja MT-Bench. 236 miljardilla parametrilla varustettu DeepSeek-V2.5 tukee avoimen lähdekoodin kehitystä ja tarjoaa kustannustehokasta API-pääsyä, joka on yhteensopiva OpenAI API:n kanssa saumattoman käyttäjäkokemuksen takaamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41999151">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>DeepSeek v2.5 on avoimen lähdekoodin kielimalli, joka tarjoaa kustannustehokkaan vaihtoehdon GPT-4:lle, ollen 95 % edullisempi.</li>
<li>Vaikka se suoriutuu hyvin joissakin vertailutesteissä, se jää jälkeen GPT-4o:sta kuvien käsittelyssä ja monimutkaisissa tehtävissä, ja se vaatii merkittävää laitteistoa päättelyyn.</li>
<li>Huolimatta sen poliittisesta neutraaliudesta, huoli tietosuojasta ja mahdollisesta Kiinan hallituksen vaikutuksesta jatkuu, ja se kamppailee tiettyjen arkaluontoisten aiheiden kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://entropicthoughts.com/probability-generating-functions">Todennäköisyyttä generoivat funktiot</a></h2>
<ul>
<li>Todennäköisyyttä generoivat funktiot (PGF:t) koodaavat todennäköisyysjonoja yhdeksi polynomiksi, mikä auttaa ymmärtämään todennäköisyysjakaumia, kuten korttien nostoa tai kolikon heittoa.</li>
<li>PGF:t mahdollistavat odotusarvojen ja varianssien laskemisen derivaattojen avulla, ja niitä voidaan kertoa keskenään riippumattomien satunnaismuuttujien summien jakaumien löytämiseksi.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan myös karakteristiset funktiot, jotka liittyvät PGF:iin, ja jotka sisältävät kompleksilukuja ja joilla on sovelluksia todennäköisyysteoriassa, vaikka ne vaativat syvempää ymmärrystä edistyneen analyysin avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42004976">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Todennäköisyyttä generoivat funktiot ovat olennaisia todennäköisyysteoriassa ja liittyvät läheisesti Fourier-muunnoksiin, auttaen todennäköisyysjakaumien analysoinnissa. Karakteristinen funktio, eräänlainen Fourier-muunnos, yksinkertaistaa operaatioita, kuten konvoluutiota, tehden siitä voimakkaan työkalun todennäköisyysteoriassa. Näillä funktioilla on sovelluksia todennäköisyyden ulkopuolella, mukaan lukien kombinatoriikka ja fysiikka, missä ne liittyvät käsitteisiin kuten Feynmanin diagrammit, parantaen ymmärrystä eri tieteellisillä aloilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adsknews.autodesk.com/en/news/autodesk-launches-wonder-animation-video-to-3d-scene-technology/">Wonder Animation – Video 3D-animaatioksi</a></h2>
<ul>
<li>Wonder Dynamics, Autodesk-yhtiö, on esitellyt Wonder Animationin beta-version, joka on tekoälytyökalu animaatioelokuville. - Työkalu hyödyntää Video to 3D Scene -teknologiaa, muuntaen videosekvenssejä 3D-animoiduiksi kohtauksiksi samalla, kun taiteilijat säilyttävät luovan kontrollin. - Wonder Animation tukee integrointia ohjelmistoihin kuten Maya, Blender ja Unreal, pyrkien demokratisoimaan visuaalisten tehosteiden (VFX) työtä tekijöille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42001852">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Wonder Animation by Autodesk on työkalu, joka muuntaa videon 3D-animaatioksi, ja se vaatii ennalta rigatut 3D-mallit.</li>
<li>Käyttäjät arvostavat sen käyttäjäystävällistä käyttöliittymää ja nopeutta, mutta huomauttavat rajoituksista kameratyöskentelyssä ja sommittelussa.</li>
<li>Vaikka se automatisoi tehtäviä, kuten kameran seurannan, se ei ole vielä tarpeeksi kehittynyt korvaamaan manuaalista seurantaa monimutkaisissa tilanteissa, mikä tekee siitä hyödyllisen mutta ei täysin luotettavan indie-elokuvantekijöille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/00031305.2019.1583913">Siirtyminen maailmaan, jossa &quot;p &lt; 0,05&quot; ei ole enää keskiössä (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42005635">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Luottamus keskiarvoihin ja p-arvoihin, erityisesti 0,05-kynnykseen, voi johtaa harhaan ja myötävaikuttaa replikaatiokriisiin tieteellisillä aloilla, kuten psykologiassa. - JASP:n kaltaiset työkalut tarjoavat vaihtoehtoja perinteisille tilastollisille menetelmille, kannustaen harkitsevampaan pohdintaan ja kontekstiin tutkimuksessa. - Institutionaaliset paineet ja tutkijoiden tilastollisen ymmärryksen puute voivat johtaa harhoihin ja tieteellisen menetelmän väärinkäyttöön, vaikuttaen tieteelliseen edistykseen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam-pelien on ilmoitettava ytimen tasoisesta huijauksenestosta kauppasivuilla" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam-pelien%20on%20ilmoitettava%20ytimen%20tasoisesta%20huijauksenestosta%20kauppasivuilla&subheading=torstaina%2031.%20lokakuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/10/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/30&#39;</h2>
<h1>2024-10-30</h1>
<h2><a href="https://ssoready.com/blog/engineering/truths-programmers-timezones/">Australia/Lord_Howe on outo aikavyöhyke</a></h2>
<ul>
<li>Aikavyöhykkeet voivat olla monimutkaisia, ja niihin liittyy ainutlaatuisia tapauksia, kuten Australia/Lord_Howe&#39;n 30 minuutin kesäaikasiirtymä ja Aasia/Kathmandun 5 tunnin ja 45 minuutin ero UTC:stä.</li>
<li>IANA-aikavyöhyketietokanta hallinnoi aikavyöhykkeitä käyttämällä kiinteästi määriteltyjä siirtymiä ja sääntöjä, mikä varmistaa tarkan ajanmuunnoksen niiden monimutkaisuudesta huolimatta.</li>
<li>Vaikka aikavyöhykkeet ovat rajallisia ja noudattavat enimmäkseen gregoriaanista kalenteria, karkaussekunteja ei yleensä huomioida ohjelmoinnissa, mikä yksinkertaistaa niiden hallintaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41992314">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Australia/Lord_Howe on huomionarvoinen epätavallisen puolen tunnin kesäaikaeron vuoksi, mikä tekee siitä yhden erikoisimmista aikavyöhykkeistä.</li>
<li>Tz-tietokanta, joka vastaa maailmanlaajuisista aikavyöhyketiedoista, kohtaa ainutlaatuisia haasteita, kuten ajan laskematta jättämisen ennen alkuräjähdystä ja karkaussekuntien hallinnan.</li>
<li>Aikavyöhykkeet, kuten Africa/Addis_Ababa ja Palestiinan aikavyöhyke, tuovat mukanaan lisähaasteita, sillä paikalliset käytännöt ja äkilliset kesäaikamuutokset aiheuttavat ohjelmointiongelmia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/10/new-macbook-pro-features-m4-family-of-chips-and-apple-intelligence/">M4 MacBook Pro</a></h2>
<ul>
<li>Apple on esitellyt uuden MacBook Pron, jossa on M4-siruperhe, mukaan lukien M4, M4 Pro ja M4 Max, jotka lupaavat parannettua suorituskykyä ja ominaisuuksia. MacBook Prossa on nyt Apple Intelligence, henkilökohtainen älykkyysjärjestelmä, ja se on saatavilla avaruusmustana ja hopeisena, hintojen alkaessa 1 599 dollarista 14-tuumaiselle mallille ja 2 499 dollarista 16-tuumaiselle mallille. Huomionarvoisia ominaisuuksia ovat 12MP Center Stage -kamera, Thunderbolt 5 -portit, nano-tekstuurinäyttövaihtoehto ja jopa 24 tunnin akunkesto, ja se on saatavilla ennakkotilaukseen ja myymäläjulkaisuun 8. marraskuuta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41995701">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>M4 MacBook Pro on herättänyt huomiota vaikuttavalla suorituskyvyllään, mikä vähentää tarvetta usein tapahtuviin päivityksiin käyttäjien keskuudessa, jopa M1-malleja käyttävien. M-sarjan sirut ovat parantaneet akun kestoa ja tehokkuutta, mikä vaikuttaa kannettavien tietokoneiden markkinoihin ja korostaa Applen viimeaikaisen laitteiston pitkäikäisyyttä ja arvoa. Keskusteluissa käsitellään paikallisen tekoälykäsittelyn mahdollisuuksia ja Applen arkkitehtuurin yhtenäisen muistin etuja, jotka lisäävät näiden laitteiden kokonaisvetovoimaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.dropbox.com/topics/company/an-update-from-drew">Dropbox ilmoittaa 20 %:n vähennyksestä maailmanlaajuisessa työvoimassaan</a></h2>
<ul>
<li>Dropboxin toimitusjohtaja Drew Houston ilmoitti 20 %:n vähennyksestä maailmanlaajuisessa työvoimassa, mikä vaikuttaa 528 työntekijään, osana siirtymää toimintojen tehostamiseksi ja laskevan kysynnän käsittelemiseksi. Yhtiö aikoo keskittyä uusiin kasvualueisiin, kuten Dashiin, mikä viittaa strategiseen muutokseen sen liiketoimintamallissa. Vaikutuksen kohteena olevat työntekijät saavat erorahoja, osakkeita, terveydenhuollon etuja ja työllistymistukea, ja lisätietoja vuoden 2025 strategiasta paljastetaan pian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41994640">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Dropbox vähentää maailmanlaajuista työvoimaansa 20 % taloudellisten paineiden vuoksi, mikä korostaa haasteita, joita yritykset kohtaavat kilpaillessaan lahjakkuuksista.</li>
<li>Yt-neuvottelut korostavat keskustelua siitä, mahdollistavatko tällaiset työvoiman vähennykset yksilöille tuottavampien roolien löytämisen vai aiheuttavatko ne merkittävää häiriötä, erityisesti talouden laskusuhdanteiden aikana.</li>
<li>Keskustelu sisältää myös turvaverkon merkityksen ja kuinka elämäntapavalinnat voivat vaikuttaa taloudelliseen vakauteen tällaisissa siirtymävaiheissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/videogame-shadows/">Perinteiset 3D-videopelien varjostustekniikat</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli Pekka Väänäseltä 30fps.net-sivustolla syventyy varjotekniikoiden kehitykseen 3D-videopeleissä, alkaen viittauksella Wim Wendersin &quot;Perfect Days&quot; -elokuvaan.</li>
<li>Se kattaa joukon varjon renderöintimenetelmiä perinteisistä 2D- ja läiskävarjoista edistyneisiin tekniikoihin, kuten säteenseurattuihin varjoihin, korostaen varjojen luomisen monimutkaisuutta.</li>
<li>Teksti päättyy toteamalla, että jotkut pelit päättävät luopua varjoista kokonaan, tarjoten kattavan yleiskatsauksen aiheesta niille, jotka ovat kiinnostuneita videopelien grafiikoista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41993012">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee klassisia 3D-videopeleissä käytettyjä varjotekniikoita ja huomauttaa, että ulkovarjot näyttävät usein sinisiltä taivaan valaistuksen vuoksi, yksityiskohta, jonka hyvät grafiikkamoottorit toistavat.</li>
<li>Jotkut pelit, kuten Valorant, välttävät dynaamisia varjoja parantaakseen suorituskykyä ja estääkseen huijaamista, kun taas Nintendo käyttää varjokarttoja paremman pelin selkeyden saavuttamiseksi.</li>
<li>Ray tracing korostuu realististen valaistusominaisuuksiensa ansiosta, vaikka se onkin laskennallisesti vaativa, ja nykyaikaisia tekniikoita, kuten polunseurantaa, mainitaan niiden tehokkaan varjojen käsittelyn vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jonathanbuys.com/Gross_Apple_Marketing/">Bruttomarkkinointi Applelle</a></h2>
<ul>
<li>Applen viimeaikaisia tekoälymainoksia on kritisoitu siitä, että ne esittävät tekoälyn työkaluna petokseen tai pinnalliseen ammattimaisuuteen, mikä joidenkin mielestä on epämiellyttävää.</li>
<li>Mainokset ovat herättäneet keskusteluja Applen tekoälyn visiosta, mikä viittaa siihen, että se ei välttämättä vastaa kuluttajien odotuksia tai toiveita.</li>
<li>Sen sijaan Canonicalin lyhyttä animaatiota on kehuttu siitä, että se välittää tehokkaasti positiivisemman kertomuksen tekoälystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41994567">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Applen viimeaikaiset tekoälymainokset ovat saaneet kritiikkiä epärehellisyyden ja laiskuuden edistämisestä, koska ne esittävät käyttäjiä, jotka turvautuvat tekoälyyn yksinkertaisissa tehtävissä, mitä jotkut pitävät epäuskottavana ja harhaanjohtavana. Kriitikot väittävät, että nämä mainokset välittävät negatiivisen viestin vihjaamalla, että valehtelu tai laiskuus on hyväksyttävää, mikä on herättänyt keskustelua tekoälyn roolista jokapäiväisessä elämässä ja markkinoinnissa. Toisaalta Ubuntu-mainosta on kehuttu sen tarinankerrontatavan vuoksi, vaikka jotkut pitävät sitä geneerisenä, mikä korostaa erilaisia mielipiteitä tekoälyteknologian tehokkaista markkinointistrategioista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wasmer.io/posts/introducing-wasmer-v5">Wasmer 5.0</a></h2>
<ul>
<li>Wasmer 5.0 on julkaistu, tarjoten parannettua suorituskykyä ja uusia ominaisuuksia, mukaan lukien kokeellinen tuki V8-, Wasmi- ja WAMR-taustajärjestelmille sekä täysi iOS-tuki.</li>
<li>Päivitys sisältää kevyemmän koodipohjan, jossa on päivitetyt kääntäjät käyttäen LLVM 18:aa ja Craneliftiä, mikä parantaa WebAssemblyn kykyjä suorituskykyisissä sovelluksissa.</li>
<li>Kehittäjät hyötyvät nopeammasta moduulien deserialisoinnista ja tehokkaammasta työkalusta WebAssembly-moduulien suorittamiseen, ja saatavilla on resursseja aloittamiseen sekä yhteisön osallistumiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41990326">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Wasmer 5.0 on julkaistu, ja siinä on taustajärjestelmänä V8, joka tukee WebAssembly-poikkeuksia ja roskienkeruuta, parantaen sen toiminnallisuutta.</li>
<li>Wasmer toimii ajonaikaisena ympäristönä WebAssembly System Interface (WASI) -tiedostoille, mahdollistaen monialustaiset komentorivityökalut ja sovellukset, kuten epäluotetun koodin suorittamisen ja pelien käyttöliittymien muokkaamisen.</li>
<li>Keskusteluissa korostuu hämmennys Wasmerin tarkoituksesta ja epäselvä liiketoimintamalli WebAssembly (WASM) -ajoympäristöyrityksille, sekä kritiikki AI:lla luotujen kuvien käytöstä julkaisuilmoituksissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://muffinlabs.com/posts/2024/10/29/10-29-rip-botsin-space/">RIP botsin.space</a></h2>
<ul>
<li>Botsin.space, palvelin bottien luojille, taiteilijoille ja opiskelijoille, suljetaan, uusien rekisteröitymisten ollessa suljettuina ja sivuston siirtyessä vain luku -tilaan 15. joulukuuta 2024 mennessä. Päätös sulkemisesta johtuu kestämättömistä kuluista ja suorituskykyongelmista, huolimatta Patreon- ja PayPal-lahjoituksista. Käyttäjiä kannustetaan siirtämään tilinsä ja tukemaan muita yhteisökeskeisiä instansseja, ja siirtymiseen tarjotaan apua ainakin maaliskuuhun 2025 asti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41989511">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Botsin.space, Mastodon-instanssi, joka on omistettu bottitileille, sulkeutuu suorituskyky- ja skaalautuvuushaasteiden vuoksi, mikä heijastaa hajautettujen verkkojen yleisiä ongelmia.</li>
<li>Fediverse, hajautettu sosiaalinen verkosto, kohtaa usein vaikeuksia verkostovaikutusten ja palvelimen ylläpidon kanssa, mikä johtaa instanssien, kuten botsin.space, sulkemiseen.</li>
<li>Toiminnan lopettaminen korostaa haasteita, joita liittyy hajautettujen verkostojen ylläpitämiseen ilman merkittäviä resursseja, mikä saa jotkut käyttäjät suosimaan keskitettyjä alustoja tai tutkimaan vaihtoehtoja, kuten Lemmy ja Bluesky, jotka tarjoavat ainutlaatuisia lähestymistapoja hajauttamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonbo.io/blog/async-rust-is-not-safe-with-io-uring">Async Rust ei ole turvallinen io_uringin kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Async Rust kohtaa turvallisuusongelmia käytettäessä io_uringin kanssa, sillä TCP-yhteydet voivat vuotaa, toisin kuin epoll-ajurin kanssa. Tämä ongelma vaikuttaa kaikkiin io_uringia käyttäviin asynkronisiin ajonaikaisiin ympäristöihin, koska se rikkoo Async Rustin keskeisiä oletuksia, kuten järjestelmäkutsujen asynkronista suorittamista ytimen toimesta. Ratkaisuja, kuten monoion peruutettavissa oleva I/O, on olemassa, mutta haasteita on edelleen Rustin lineaaristen tyyppien tuen puutteen vuoksi, mikä edellyttää yhteisön keskittymistä I/O:n ja pysäytyksen turvallisuuden parantamiseen io_uringin kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41992975">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Async Rust ei ole itsessään turvaton io_uringin kanssa; huoli liittyy joihinkin io-uring-kirjastoihin, jotka tarjoavat virheellisiä API-rajapintoja. Ringbahn-kirjasto tunnetaan siitä, että se käsittelee peruutukset oikein, toisin kuin muut, jotka voivat johtaa resurssivuotoihin, kun tulevaisuus peruutetaan ilman synkronoitua peruutusta. Tämä ongelma ei ole erityinen Rustille, vaan liittyy io-uringin asynkronisen peruutusmekanismin monimutkaisuuteen, korostaen huolellisen hallinnan tarvetta resurssivuotojen välttämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog//2024-10-29/ai-flame-graphs.html">AI-liekki-grafiikat</a></h2>
<ul>
<li>Brendan Greggin blogi esittelee AI Flame Graphs -työkalun, jonka Intel on suunnitellut visualisoimaan tekoälyn laitteisto- ja ohjelmistoprofiileja suorituskyvyn optimoimiseksi ja kustannusten vähentämiseksi. - AI Flame Graphs, jotka ovat saaneet inspiraationsa CPU flame graphseista, ovat saatavilla esikatseluna Intel Tiber AI Cloudissa, ja niiden tavoitteena on auttaa kehittäjiä tunnistamaan suorituskyvyn parannusmahdollisuuksia. - Blogissa käsitellään myös haasteita tekoälyn profiloinnissa, mahdollisia energiansäästöjä ja AI Flame Graphs -työkalun tulevaa kehitystä, sekä muita aiheita kuten Linux Crisis Tools ja eBPF Documentary.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41992419">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu AI Flame Graphs -aiheesta viittaa siihen, että parantamalla tekoälyn tehokkuutta voitaisiin mahdollisesti vähentää Yhdysvaltojen energiankulutusta yli 10 % vuoteen 2030 mennessä, vaikka jotkut väittävät, että tämä saattaisi sen sijaan johtaa tekoälyn käytön lisääntymiseen. - Yksityiskohtaisten GPU-profilointitietojen saamisessa on haasteita, ja toivotaan, että markkinoiden kysyntä kannustaa suurempaan läpinäkyvyyteen. - Nykyisten GPU API:iden todetaan kuluttavan tarpeettomasti CPU-tehoa, ja esitetään ehdotuksia tämän ongelman lieventämiseksi, mikä heijastaa tekoälyn energiatehokkuuden parantamisen monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lcamtuf.coredump.cx/gcnc/full/">Harraste-CAD, CNC-koneistus ja hartsivalu (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Michal Zalewskin opas tarjoaa yksityiskohtaisen tutoriaalin harrastelija-CAD:sta (tietokoneavusteinen suunnittelu), CNC-työstöstä (tietokoneohjattu numeerinen ohjaus) ja hartsivalusta, korostaen korkealaatuisia tuloksia pöytämallisilla CNC-jyrsimillä ja moderneilla polymeereillä. Se selittää CNC-jyrsimen asennuksen, koneen valinnan ja erot CNC-työstön ja 3D-tulostuksen välillä sekä kustannuserittelyn CNC- ja hartsivalutyöpajan perustamiseksi. Opas on modulaarinen, mikä mahdollistaa lukijoiden keskittymisen tiettyihin alueisiin, kuten CAD/CAM-ohjelmistotutoriaaleihin tai hartsivalutekniikoihin, tarjoten käytännön neuvoja tehokkaaseen työstöön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41989322">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>CNC (tietokoneohjattu numeerinen ohjaus) koneistus ja hartsivalu ovat suositeltavia tarkkojen osien valmistukseen, joilla on paremmat mekaaniset ominaisuudet verrattuna 3D-tulostukseen, erityisesti FDM (sulautuvan kerrostuksen mallinnus) tulostukseen. CNC-koneistus on monimutkaisempaa ja kalliimpaa kuin 3D-tulostus, ja laadukkaat koneet alkavat noin 2000 dollarista, mutta tarjoavat paremman tarkkuuden (±20μm) ja mekaaniset ominaisuudet. Harrastajille CNC-projekteja voidaan toteuttaa avoimen lähdekoodin ja tee-se-itse-vaihtoehtojen avulla, kuten 600 dollarin harrastaja-CNC-koneella, vaikka ne vaativatkin tarkkuuden ja materiaalien ymmärtämistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/crmznzkly3go">Tohtoriopiskelija löytää kadonneen kaupungin Meksikon viidakosta</a></h2>
<ul>
<li>Väitöskirjatutkija Luke Auld-Thomas löysi kadonneen mayakaupungin nimeltä Valeriana Meksikon viidakosta käyttämällä Lidar-teknologiaa, joka hyödyntää laser-valoa kartoittaakseen tiheän kasvillisuuden alla olevaa maata.</li>
<li>Kaupungissa, joka sijaitsee Campechessa, on pyramideja, urheilukenttiä ja pengertieitä, ja se oli tiheästi asutettu, mikä haastaa ajatuksen siitä, että trooppiset alueet eivät soveltuisi suurille sivilisaatioille.</li>
<li>Löytö korostaa Lidar-teknologian vallankumouksellista vaikutusta arkeologiaan, paljastaen lukuisia kadonneita kaupunkeja ja viitaten siihen, että ilmastonmuutos ja espanjalaisten valloitus vaikuttivat Maya-sivilisaation tuhoon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41988171">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tohtoriopiskelija Tulane-yliopistosta löysi kadonneen kaupungin Meksikon viidakosta käyttämällä laserin avulla tehtyä kartoitusta, joka löytyi syvältä Googlen hakutuloksista, mikä korostaa mahdollisuutta löytää piilotettuja aarteita vähemmän tutkituista hakusivuista.</li>
<li>Keskustelussa käsiteltiin humoristisesti Googlen syvien sivujen hämäryyttä ja korostettiin teknologian, kuten Lidarin (Light Detection and Ranging), roolia arkeologisissa löydöissä.</li>
<li>Kommentoijat huomauttivat, että monet &quot;kadonneet&quot; kaupungit ovat usein paikallisten asukkaiden tiedossa, mutta jäävät ulkopuolisten tutkijoiden dokumentoimatta, mikä osoittaa eron paikallisen tiedon ja akateemisen dokumentoinnin välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/glp-1-everything">GLP-1 kaikelle</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41988285">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GLP-1-lääkkeet, kuten semaglutidi, saavat huomiota merkittävien painonpudotushyötyjensä ja potentiaalinsa vuoksi käsitellä muita terveysongelmia, kuten riippuvuutta ja tulehdusta. Käyttäjät raportoivat vähentyneistä himoista ja paremmasta nälänhallinnasta, mikä herättää keskustelua siitä, ovatko nämä lääkkeet oikotie vai välttämätön interventio painonhallinnassa. Huolimatta niiden lupaavuudesta, on jatkuvia huolenaiheita pitkäaikaisvaikutuksista, sivuvaikutuksista ja elämäntapamuutosten tärkeydestä, mikä korostaa lisätutkimuksen tarvetta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thenewlede.org/2024/10/epa-cancels-pesticide-shown-to-be-harmful-to-unborn-babies/">EPA peruu torjunta-aineen, joka on osoittautunut haitalliseksi syntymättömille vauvoille</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain ympäristönsuojeluvirasto (EPA) kielsi torjunta-aineen DCPA:n 22. lokakuuta 2024 sen haitallisten vaikutusten vuoksi syntymättömiin vauvoihin, mukaan lukien kilpirauhasen toksisuus ja mahdollinen peruuttamaton haitta sikiön aivojen kehitykselle. Päätös seuraa vuosien todisteita ja aiempia varoituksia, jotka korostavat DCPA:n vakavia terveysriskejä, erityisesti maataloustyöntekijöille. AMVAC Chemical Corporation, ainoa valmistaja, suostui peruuttamaan kaikki DCPA-tuotteet, ja kielto kieltää olemassa olevien varastojen myynnin ja käytön sekä Yhdysvalloissa että kansainvälisesti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41993832">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>EPA on perunut DCPA-torjunta-aineen käytön sen haitallisten vaikutusten vuoksi syntymättömiin vauvoihin, vaikka se luokiteltiin &quot;todennäköiseksi karsinogeeniksi&quot; lähes kolme vuosikymmentä sitten.</li>
<li>Tämä päätös korostaa haitallisten aineiden kieltämisen hidasta prosessia ja viittaa tarpeeseen suorittaa säännöllisempiä ja perusteellisempia torjunta-aineiden turvallisuusarviointeja.</li>
<li>Keskustelu herää tilanteesta, joka koskee Yhdysvaltojen ja Euroopan erilaisten sääntelymenetelmien vertailua, lobbareiden roolia sekä laajempaa vaikutusta kansanterveys- ja ympäristöpolitiikkaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/10/30/eighteen-years-of-abi-stability/">Kahdeksantoista vuotta ABI:n vakaudesta</a></h2>
<ul>
<li>cURL ja libcurl ovat säilyttäneet Application Binary Interface (ABI) -vakautensa 18 vuoden ajan, version 7.16.0 julkaisusta lähtien 30. lokakuuta 2006, jolloin yhteensopivuus alun perin rikkoutui muuttamalla libcurlin SONAME 3:sta 4:ään.</li>
<li>Sitoutuminen ABI:n vakauteen mahdollistaa käyttäjille päivitykset ilman riskiä, vaikka koodipohja on kasvanut 50 000 rivistä 180 000 riviin, mikä on saavutettu huolellisella koodin tarkastuksella ja testauksella.</li>
<li>Projektin tavoitteena on jatkaa tätä vakautta määräämättömän ajan, varmistaen, että sovellukset voivat aina päivittää uudempiin versioihin, vaikka ennakoimattomat haasteet saattavatkin edellyttää muutoksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41992899">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli &quot;Kahdeksantoista vuotta ABI-stabiilisuutta&quot; tutkii haasteita, jotka liittyvät ABI:n (Application Binary Interface) stabiilisuuden ylläpitämiseen kirjastoissa, kuten libcurlissa, korostaen Hyrumin lain vaikutusta, jossa jopa pienet muutokset voivat häiritä riippuvaista koodia. Se erottaa API:n (Application Programming Interface) ja ABI:n, huomauttaen, että ABI käsittelee käännetyn koodin yhteensopivuutta, ja jakaa strategioita ABI:n rikkoutumisen välttämiseksi C-projekteissa, kuten rakenteiden huolellisella hallinnalla. Keskustelu huomioi myös muiden kielten ja alustojen, kuten Pythonin ja JavaScriptin, stabiilisuuden, korostaen pitkäaikaisen yhteensopivuuden ylläpitämisen monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/15-billion-miles-away-nasas-voyager-1-breaks-its-silence/">NASA otti uudelleen yhteyden Voyager 1:een lyhyen tauon jälkeen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41992394">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>NASA onnistui palauttamaan yhteyden Voyager 1:een, joka on tällä hetkellä 15 miljardin mailin päässä, korostaen luotaimen vaikuttavaa kestävyyttä 47 vuoden aikana.</li>
<li>Jos vastaava luotain laukaistaisiin tänään, Voyager 1:n etäisyyden saavuttaminen vaatisi budjetin ja kehittyneen teknologian, kuten Starshipin kiertoratatankkauksen, huomioon ottamista.</li>
<li>Keskustelut ovat käynnissä viestinnän viiveen ja läpäisykyvyn parantamisesta avaruuslennoilla, mahdollisesti hyödyntämällä teknologioita kuten Starlink-satelliitteja tai avaruuslasereita, sekä tutkimalla edistysaskeleita radioisotooppisten termoelektristen generaattoreiden (RTG) käytössä pitkäaikaisilla tehtävillä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Australia/Lord_Howe on outo aikavyöhyke" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Australia%2FLord_Howe%20on%20outo%20aikavy%C3%B6hyke&subheading=keskiviikkona%2030.%20lokakuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/10/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/29&#39;</h2>
<h1>2024-10-29</h1>
<h2><a href="https://flutterfoundation.dev/blog/posts/we-are-forking-flutter-this-is-why/">Olemme haarauttamassa Flutteria</a></h2>
<ul>
<li>Uusi projekti nimeltä Flock kehitetään haaroittamalla Flutteria työvoimapulan ratkaisemiseksi ja kehityksen nopeuttamiseksi.</li>
<li>Flock pyrkii pysymään ajan tasalla Flutterin kanssa samalla lisäten virheenkorjauksia ja ominaisuuksia, joita alkuperäinen Flutter-tiimi ei ole toteuttanut.</li>
<li>Initiatiivi kannustaa yhteisön osallistumista testaamiseen, arviointiin ja johtamiseen alueilla, jotka parantavat Flutterin ominaisuuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41975047">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uutta projektia nimeltä &quot;Flock&quot; kehitetään haaroittamalla Flutteria, tavoitteena parantaa työpöytä- ja verkkosovellusten kehitysprosessia.</li>
<li>Flock pyrkii pysymään synkronoituna Flutter-päivitysten kanssa estääkseen yhteisön pirstoutumisen ja käsitelläkseen huolia mahdollisista jakautumisista.</li>
<li>Aloite on herättänyt keskustelua alustojen välisistä kehyksistä, sillä jotkut käyttäjät suosivat natiivin käyttöliittymän kehittämistä Fluter-sovellusten koettujen suorituskyky- ja suunnittelurajoitusten vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/a-return-to-hand-written-notes-by-learning-to-read-write/">Paluu käsin kirjoitettuihin muistiinpanoihin oppimalla lukemaan ja kirjoittamaan</a></h2>
<ul>
<li>Googlen tutkimusinsinöörit ovat kehittäneet mallin, joka muuntaa käsinkirjoitetut valokuvat digitaaliseksi musteeksi, tallentaen kynänvedot ilman erikoislaitteita, prosessia kutsutaan derenderoinniksi.</li>
<li>Tämä menetelmä eroaa optisesta tekstintunnistuksesta (OCR) säilyttämällä käsinkirjoituksen tyylin ja dynamiikan, mikä mahdollistaa muokattavat ja realistiset digitaaliset esitykset käsinkirjoitetuista muistiinpanoista.</li>
<li>Malli käyttää monitehtäväistä koulutusasetelmaa, näkö-kielimallia ja datan lisäystä, mikä tekee siitä vankan, skaalautuvan ja tehokkaan ilman, että tarvitaan paritettuja koulutusdataa, ja sen suorituskyky on verrattavissa ihmisten tuottamaan digitaaliseen musteeseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41976311">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjä kuvaili käyttävänsä jääkaapin valkotaulua ja iPhonea käsinkirjoitettujen muistiinpanojen tehokkaaseen digitalisointiin, korostaen tämän menetelmän luonnollista tuntumaa.</li>
<li>Keskustelussa annettiin vinkkejä käsialan parantamiseen, kuten käyttämällä tikkukirjaimia tai mustekyniä, ja mainittiin työkaluja kuten Mathpix, joka muuntaa käsin kirjoitetut yhtälöt LaTeX-muotoon.</li>
<li>Keskustelussa käsiteltiin myös käsinkirjoitustaitojen heikkenemistä teknologian vuoksi, ja jotkut osallistujat kannattivat näiden taitojen säilyttämistä henkilökohtaisten ja koulutuksellisten hyötyjen vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.arguingwithalgorithms.com/posts/cursor-review.html">Kuinka kirjoitan koodia käyttämällä Cursor</a></h2>
<ul>
<li>Kursor, joka on Visual Studio Coden haara, integroi Large Language Model (LLM) -ominaisuuksia tarjoten sekä ilmaisia että tilausvaihtoehtoja. Tärkeimpiä ominaisuuksia ovat välilehtien täydennys, sisäinen muokkaus, keskustelupalkki ja säveltäjä, joka mahdollistaa koodikannan laajuiset uudelleenjärjestelyt. Välilehtien täydennys auttaa automatisoimaan toistuvia tehtäviä ja uudelleenjärjestelyjä, vaikka se saattaa toisinaan ehdottaa virheellisiä täydennyksiä; sisäinen muokkaus ja keskusteluominaisuudet parantavat koodin muokkausta. .cursorrules-tiedosto voi ohjata LLM:ää koodausstandardien avulla, ja Kursor on muuttanut työnkulkuja vähentämällä riippuvuutta ulkoisista kirjastoista ja kannustamalla tuntemattomien kielten käyttöön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41979203">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy tekoälytyökalujen, kuten Cursorin, käyttöön koodauksessa, ja mielipiteet jakautuvat niiden hyötyjen ja haittojen suhteen.</li>
<li>Kannattajat väittävät, että tekoäly voi automatisoida toistuvia tehtäviä, lisätä tuottavuutta ja auttaa uusien viitekehysten oppimisessa.</li>
<li>Kriitikot varoittavat tekoälyn rajoituksista monimutkaisten koodipohjien ymmärtämisessä, liiallisen riippuvuuden vaaroista ja mahdollisuudesta tuottaa virheellistä koodia, korostaen tarvetta tasapainottaa tehokkuus ja taitojen säilyttäminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/10/apples-new-mac-mini-is-more-mighty-more-mini-and-built-for-apple-intelligence/">Uusi Mac Mini M4:llä</a></h2>
<ul>
<li>Apple on esitellyt uuden Mac minin, joka on varustettu M4- ja M4 Pro -siruilla, tarjoten merkittäviä suorituskyvyn parannuksia jopa 1,8 kertaa nopeammalla suorittimella ja 2,2 kertaa nopeammalla grafiikkasuorittimella verrattuna M1-malliin.</li>
<li>Mac mini on ensimmäinen hiilineutraali Mac, joka vähentää kasvihuonekaasupäästöjä yli 80 % ja on valmistettu yli 50 % kierrätetyistä materiaaleista, käyttäen 100 % uusiutuvaa energiaa valmistuksessa.</li>
<li>Siinä on Thunderbolt 5 parannettua tiedonsiirtoa varten ja se tukee Apple Intelligencea, joka parantaa käyttäjän yksityisyyttä ja tuottavuutta, alkaen hinnasta 599 dollaria ja saatavilla ennakkotilaukseen, toimitukset alkavat 8. marraskuuta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41984519">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi Mac Mini M4-sirulla on kilpailukykyisesti hinnoiteltu 500 dollarilla opetusalennuksilla, ja siinä on 16GB RAM-muistia, mikä tekee siitä vahvan vaihtoehdon samanhintaisille pöytätietokoneille.</li>
<li>Vaikka Mac Miniä kehutaan sen kompaktista muotoilusta ja suorituskyvystä, käyttäjien tulisi olla varovaisia mahdollisten näyttöongelmien kanssa, kun käytetään alle 4K-näyttöjä macOS:ssä, sekä rajoitetun sisäisen tallennustilan suhteen.</li>
<li>Laite tunnetaan tehokkuudestaan ja mahdollisesta käytöstä kotipalvelimena, vaikka huoli ei-päivitettävistä osista, kuten SSD:stä, jatkuu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/ballmer/">Steve Ballmer oli aliarvostettu toimitusjohtaja</a></h2>
<ul>
<li>Ajatus siitä, että Microsoft epäonnistui Steve Ballmerin alaisuudessa ja Satya Nadella pelasti sen, on liian yksinkertaistettu, sillä Ballmerin kauteen sisältyi vahvoja taloudellisia tuloksia ja strategisia investointeja. - Merkittäviä saavutuksia Ballmerin aikana, kuten Azuren ja Office 365:n lanseeraus sekä vahvan yritysmyyntiosaston rakentaminen, ovat myötävaikuttaneet Microsoftin nykyiseen menestykseen. - Vaikka Ballmer sai kritiikkiä projekteista kuten Bing ja Windows Phone, ne olivat osa laajempaa strategiaa, joka loi pohjan tuleville saavutuksille Nadellan johdolla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41976754">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Steve Ballmer, Microsoftin entinen toimitusjohtaja, sai kritiikkiä sisäisen kilpailun ja päättämättömyyden edistämisestä yrityspilvipalveluiden ja kuluttajalaitteiden välillä. Kritiikistä huolimatta Ballmer loi perustan menestyksekkäille hankkeille, kuten Azure ja Office 365, jotka ovat nyt merkittäviä tulonlähteitä Microsoftille. Hänen johtajuutensa varmisti, että Microsoft pysyi merkittävänä toimijana teknologiasektorilla, välttäen muiden yritysten saman ajanjakson aikana kokeman laskun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://expressionstatement.com/html-form-validation-is-heavily-underused">HTML-lomakkeiden validointi on alikäytettyä</a></h2>
<ul>
<li>HTML-lomakkeiden validointi on usein alihyödynnetty, vaikka se tarjoaa tehokkaita ominaisuuksia attribuuttien kuten &quot;required&quot;, &quot;email&quot;, &quot;number&quot; ja &quot;pattern&quot; kautta.</li>
<li>SetCustomValidity-menetelmä mahdollistaa monimutkaisen validointilogiikan, mutta sitä käytetään vähemmän sen hankalan luonteen ja vastaavan attribuutin puutteen vuoksi.</li>
<li>Esitetty deklaratiivinen lähestymistapa customValidity-attribuutin avulla voisi yksinkertaistaa monimutkaisia validointeja, mikä saattaisi vaikuttaa tuleviin HTML-spesifikaation päivityksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41976529">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>HTML-lomakkeiden validointi jää usein vähälle käytölle, koska selaimet kuten Chrome ja Firefox rajoittavat validointiviestien mukautettua tyylittelyä, mikä aiheuttaa suunnittelun epäjohdonmukaisuuksia. - Alkuperäinen validointi ei ole joustavaa, kuten useiden virheiden näyttäminen per kenttä tai lomakkeen laajuisten virheiden hallinta, mikä saa kehittäjät käyttämään mukautettua validointia johdonmukaisuuden saavuttamiseksi. - Rajoituksistaan huolimatta alkuperäinen validointi voi olla hyödyllistä, jos se toteutetaan huolellisesti käyttäjän sekaannuksen ja saavutettavuusongelmien estämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-29/microsoft-s-github-unit-cuts-ai-deals-with-google-anthropic">GitHub tekee tekoälysopimuksia Googlen ja Anthropicin kanssa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41985915">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GitHub on solminut tekoälykumppanuuksia Googlen ja Anthropicin kanssa, mikä on herättänyt yhteisössä vaihtelevia reaktioita.</li>
<li>Diilit nähdään Microsoftin strategiana laajentaa tekoäly-yhteistyötään ja mahdollisesti siirtää painopistettä pois OpenAI:sta.</li>
<li>Keskusteluihin sisältyy AI-mallien suorituskyky, jossa jotkut käyttäjät suosivat Claudea OpenAI:n sijaan, sekä huolia avoimen lähdekoodin ohjelmistojen vaikutuksista ja mahdollisista kilpailuoikeudellisista kysymyksistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://delroth.net/posts/spoofed-mass-scan-abuse/">Kuinka saada koko planeetta lähettämään valituksia ystävillesi</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner lähetti varoituksen mahdollisesta tietoturvaongelmasta, joka koski haittaohjelmaa palvelimen IP-osoitteessa, mutta tutkimus ei paljastanut haittaohjelmaa.</li>
<li>Asia jäljitettiin satunnaisista koneista tuleviin TCP-reset-paketteihin, mikä viittaa IP-osoitteen väärentämiseen, taktiikkaan, jota käytetään lähettämään vääriä yhteyspyyntöjä ja aiheuttamaan väärinkäyttövalituksia.</li>
<li>Hyökkäys kohdistui Tor-välityspalvelimeen, mikä korostaa jatkuvia internetin turvallisuushaasteita, kuten suodattamatonta IP-osoitteen väärentämistä, ja tarvetta parantaa turvallisuuskäytäntöjen, kuten BCP38-suodatuksen, noudattamista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41982698">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs käyttäjä koki ongelmia laillisten palveluiden, kuten Googlen ja Microsoftin, kanssa otettuaan käyttöön palomuurisäännön, joka estää väärennetyt TCP-paketit, mikä korostaa IP-osoitteiden väärentämisen jatkuvaa ongelmaa.</li>
<li>Huolimatta ohjeista, kuten BCP38, jotka pyrkivät estämään IP-osoitteiden väärentämisen, monet verkot eivät onnistu ottamaan käyttöön tarvittavia suodattimia, mikä mahdollistaa hyökkääjien lähettää paketteja väärennetyillä lähde-IP-osoitteilla.</li>
<li>Keskustelu korostaa myös vaikeuksia hallita useita internet-palveluntarjoajia ja IP-osoitteita sekä haasteita todistaa syyttömyys väärinkäyttövalitusten yhteydessä, mikä heijastaa internetin joustavuutta ja väärinkäytön mahdollisuuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/matt-levine">Miksi niin vähän Matt Levinejä?</a></h2>
<ul>
<li>Matt Levinen &quot;Money Stuff&quot; -uutiskirje erottuu rahoitusalalla huumorin ja selkeiden selitysten yhdistelmällä monimutkaisista aiheista, käyttäen nopeasti ratkaistavia tosielämän esimerkkejä.</li>
<li>Levine&#39;n menestyksen toistaminen muilla aloilla on vaikeaa, koska useimmilta aloilta puuttuvat nopeat, selkeät esimerkit sekä yksilöt, joilla on tarvittava asiantuntemus, pakkomielle ja sinnikkyys.</li>
<li>Levine&#39;n kaltaisten koulutusuutiskirjeiden kirjoittajien niukkuus johtuu useimpien alojen luonteesta ja harvinaisuudesta, että yksilöt suosivat kirjoittamista suoraan alallaan työskentelyn sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41975993">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tuo esiin Matt Levinen kaltaisten kirjoittajien harvinaisuuden, jotka tarjoavat oivaltavaa ja humoristista kommentointia rahoituksesta, tehden monimutkaisista aiheista helposti ymmärrettäviä.</li>
<li>On huomattava, että samankaltaisia kirjoittajia on olemassa muillakin aloilla, kuten Derek Lowe kemiassa ja Bret Devereaux historiassa, mutta he usein jättävät alkuperäiset ammattinsa keskittyäkseen kirjoittamiseen ajan ja taloudellisten rajoitteiden vuoksi.</li>
<li>Levineen vetovoima johtuu osittain siitä, että lukijat voivat saada taloudellisia oivalluksia, mikä on harvinaisempaa muilla aloilla, yhdistettynä hänen mukaansatempaavaan kirjoitustyyliinsä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.toast.cafe/posix2024-xcu">Uutta POSIX 2024:ssa</a></h2>
<ul>
<li>1950-luvulla tietokoneet eivät olleet yhteensopivia keskenään, ja viestintä tapahtui pääasiassa Bell Systemin puhelinverkon kautta.</li>
<li>Kilpailuoikeudellinen kanne Bell-yhtiötä vastaan johti Unixin luomiseen, josta tuli 1980-luvulla yleinen käyttöjärjestelmä.</li>
<li>POSIX 2024 esittelee päivityksiä, kuten modernit C-standardit, parannetun makefile-yhteensopivuuden ja uusia apuohjelmia, kuten timeout(1p), joiden tavoitteena on parantaa yhteensopivuutta ja nykyaikaistaa POSIX-määrittelyä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41978197">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>POSIX 2024 tuo päivityksiä, kuten kehotuksen välttää rivinvaihtoja polkunimissä skriptivirheiden estämiseksi, sekä lisää <code>set -o pipefail</code> -komennon parantamaan virheenkäsittelyä putkissa.</li>
<li>Päivitys vaatii C17-yhteensopivuutta, pyrkien modernisoimaan POSIX:ia samalla varmistaen taaksepäin yhteensopivuuden, vaikka jotkut käyttäjät ovat huolissaan mahdollisista skriptejä rikkovista muutoksista.</li>
<li>Parannuksia tehdään apuohjelmiin, kuten <code>find</code>, <code>xargs</code>, <code>rm</code> ja <code>make</code>, mikä heijastaa pyrkimyksiä parantaa toiminnallisuutta ja käytettävyyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yalereview.org/article/chris-ware-richard-scarry">Kirjoittaminen kuvina: Richard Scarry ja lastenkirjallisuuden taide</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41983622">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Richard Scarryn lastenkirjat, kuten &quot;Cars and Trucks and Things That Go,&quot; ovat tunnettuja niiden mielikuvituksellisista kuvituksista ja mukaansatempaavista kertomuksista, tarjoten ihanteellisen näkemyksen maailmasta.</li>
<li>Aikuiset huomaavat usein ristiriidan kirjojen kuvaaman tyydyttävän työn ja todellisten elämän haasteiden välillä, kun on kyse tyydyttävien ja hyvin palkattujen työpaikkojen löytämisestä.</li>
<li>Huolimatta ajan myötä tehdyistä päivityksistä, mukaan lukien muutokset sukupuolirooleissa, Scarryn kirjat jatkavat ilon ja luovuuden inspiroimista lapsissa, säilyen rakastettuna osana lapsuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tesla.com/en_CA/blog/standardizing-automotive-connectivity">Automaattisen yhteyden standardointi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41974882">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tesla esittelee uuden 48V-liittimen ajoneuvojen sisäiseen johdotukseen yksinkertaistaakseen autoyhteyksiä ja parantaakseen tehokkuutta.</li>
<li>Huolenaiheita on herännyt avaimettomien liittimien käytöstä, mikä voi johtaa virheellisiin kytkentöihin ajoneuvojen korjauksen aikana, toisin kuin perinteiset yksilölliset liittimet.</li>
<li>Initiatiivi käsittelee myös mahdollisuutta korvata CAN-väyläjärjestelmät ajoneuvoissa Ethernetillä, mikä tarjoaisi suurempia tiedonsiirtonopeuksia ja yksinkertaistetun johdotuksen, vaikka Teslan 48V-arkkitehtuuri ei ole vielä virallinen standardi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.vladzahorodnii.com/2024/10/28/improving-xwayland-window-resizing/">Xwayland-ikkunoiden koon muuttamisen parantaminen</a></h2>
<ul>
<li>Plasma Wayland 6.3 pyrkii parantamaan Xwayland-ikkunoiden koon muuttamista korjatakseen visuaaliset häiriöt, jotka johtuvat X11-ikkunoiden välittömästä koon muuttamisesta.</li>
<li>X11-kehyksen synkronointiprotokolla koordinoi ikkunan uudelleenpiirtämistä koon muuttamisen aikana, mutta Wayland-komposiittorit, kuten KWin, käyttävät erilaisia menetelmiä, mikä voi johtaa mahdollisiin epäsuhtiin.</li>
<li>KWin hallitsee nyt tehokkaasti kehysten synkronoinnin X11-ikkunoille Waylandissa Xwayland-kehittäjien avustuksella, vaikka jotkin GTK- ja Qt-sovellukset saattavat yhä kohdata häiriöitä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41975741">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Xwayland-ikkunoiden koon muuttaminen on haastavaa uudelleenpiirtämiseen ja hitaiden tai vastaamattomien sovellusten käsittelyyn liittyvien ongelmien vuoksi, ja Wayland pyrkii ratkaisemaan nämä antamalla komposiittorin hallita koon muuttamista ja koristeluja. Wayland tuo parannuksia X11:een verrattuna, kuten näytön repeilyn poistamisen, mutta se tuo mukanaan myös uusia haasteita, jotka vaativat erilaisia toteutuksia ominaisuuksille, kuten kuvakaappauksille ja näytönkaappauksille. Keskustelut Waylandista sisältävät aiheita, kuten monikielinen syöttö, ikkunan sijoittelu ja turvallisuus, ja haasteista huolimatta se saa vähitellen tukea ja parantaa Linux-työpöytäkokemusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/news/2024/oct/29/acute-psychosis-inner-voices-avatar-therapy-psychiatry">Mitä tapahtuu, kun akuutista psykoosista kärsivät ihmiset kohtaavat äänet päässään?</a></h2>
<ul>
<li>Avatar-terapia, jonka on kehittänyt professori Julian Leff, käyttää digitaalisia avatareja auttamaan potilaita kohtaamaan ja hallitsemaan kuulemiaan ääniä, ja se on osoittanut lupaavia tuloksia psykoosin hoidossa. Tämä terapia on osoittautunut tehokkaaksi henkilöille, kuten Joe, jotka eivät reagoineet perinteisiin hoitoihin, kuten antipsykoottisiin lääkkeisiin ja kognitiiviseen käyttäytymisterapiaan (CBT). Kokeet osoittavat, että avatar-terapia on nopeampi ja kustannustehokkaampi kuin nykyiset hoidot, ja sillä on potentiaalia laajempaan soveltamiseen NHS:ssä sekä tulevaisuudessa AI-avusteisten avatarien tutkimiseen muiden mielenterveyshäiriöiden hoidossa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41980986">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://invinciblethegame.com/?hn">Indiestudio loi pelin, joka perustuu Stanislaw Lemin romaaniin</a></h2>
<ul>
<li>Uusi peli, joka on saanut inspiraationsa Stanisław Lemin klassisesta sci-fi-romaanista, on nyt saatavilla PC:lle ja konsoleille. Pelissä pelaajat tutkivat salaperäistä planeettaa tiedemiehenä nimeltä Yasna.</li>
<li>Pelissä on esillä retrofuturistinen, atompunk-tyylinen taide ja Brunon Lubasin musiikkia, tarjoten ainutlaatuisen visuaalisen ja auditiivisen kokemuksen.</li>
<li>Kehittänyt 11 bit studios S.A., peli kutsuu pelaajia paljastamaan salaisuuksia Regis III -planeetalla, rikastuttaen tarinaa kiehtovalla ympäristöllään ja suunnittelullaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41978246">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Indiestudio kehitti pelin Stanislaw Lemin romaanin &quot;Voittamaton&quot; esiosaksi, joka toimii pääasiassa kävelysimulaattorina, jossa on kerronnallisia valintoja.</li>
<li>Pelissä kuvataan tehokkaasti romaanin retrofuturistista ympäristöä, vaikka mielipiteet vaihtelevat sen uskollisuudesta Lemin alkuperäisteokselle.</li>
<li>Keskusteluja on syntynyt spoilereista, järjestelmän suorituskyvystä ja siitä, ovatko pelin toistuvat julkaisut aitoa kiinnostusta vai itsensä mainostamista.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Olemme haarauttamassa Flutteria" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Olemme%20haarauttamassa%20Flutteria&subheading=tiistaina%2029.%20lokakuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/10/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
