<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 10:21:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/08/21">2023-08-21</a></h1>
<h2><a href="https://nivenly.org/blog/2023/08/19/an-announcement-regarding-kris-n%C3%B3va/">Kris Nóva on kuollut</a></h2>
<ul>
<li>Kris Nóva, Nivenlyn vaikutusvaltainen johtaja ja mentori, on valitettavasti kuollut jättäen jälkeensä ammattitaidon ja vision perinnön.</li>
<li>Nivenly-yhteisö suree Kris Nóvan menettämistä ja miettii, mitä seuraavaksi pitäisi tehdä tulevaisuudessa.</li>
<li>Tällä hetkellä on epäselvää, miten Nivenly-yhteisö selviytyy eteenpäin ilman Kris Nóvan opastusta ja asiantuntemusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37199495">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Avoimen lähdekoodin alan merkittävä henkilö Kris Nóva on valitettavasti menehtynyt kiipeilyonnettomuudessa.</li>
<li>Hänet on tunnustettu hänen panoksestaan teknologiateollisuudelle ja inspiroivasta työstään.</li>
<li>Hänen kuolemaansa liittyvässä keskustelussa on käsitelty muun muassa vuorikiipeilyn kaltaisiin aktiviteetteihin liittyviä riskejä ja niiden aiheuttamia yhteiskunnallisia haasteita.</li>
<li>Keskustelua käydään autismin kirjon henkilöiden sosiaalisista taidoista ja selkeiden osallisuutta koskevien suuntaviivojen merkityksestä.</li>
<li>Kirjoittaja vastustaa uskomusta, jonka mukaan autismin kirjon henkilöt eivät pysty oppimaan sosiaalisia taitoja, ja korostaa, että tarvitaan ponnistelua ja erilaista näkökulmaa sosiaaliseen vuorovaikutukseen.</li>
<li>Kirjoittaja kyseenalaistaa myös sen, että eräälle jutulle ei ole kiinnitetty riittävästi huomiota verkkosivustolla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://astronomy.stackexchange.com/questions/54499/shouldnt-very-very-distant-objects-appear-magnified">Eikö kaukana olevien kohteiden pitäisi näkyä suurennettuina?</a></h2>
<ul>
<li>Tähtitieteen pinoamispörssi on tähtitieteilijöiden ja astrofyysikoiden foorumi, jossa he voivat kysellä ja vastata.</li>
<li>Käyttäjä esittää kysymyksen siitä, miksi hyvin kaukana olevat kohteet eivät näy suurennettuina.</li>
<li>Toinen käyttäjä selventää, että avaruuden laajeneminen aiheuttaa suurennusta, vaikka se onkin havaittavissa tietyllä etäisyydellä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37198954">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Maailmankaikkeuden laajeneminen ja valon rajallinen nopeus vaikuttavat siihen, että kaukana olevat kohteet näkyvät suurennettuina.</li>
<li>Suhteellisuusteorian ja kvanttimekaniikan kaltaisilla fysiikan käsitteillä on merkitystä tämän ilmiön ymmärtämisessä.</li>
<li>Valon nopeudesta keskustellaan kausaalisuuden tai avaruudessa liikkuvien asioiden suurimpana nopeutena.</li>
<li>Kosminen mikroaaltotausta merkitsee valon rajaa ja viittaa siihen, että sen ulkopuolella olevat kohteet eivät ole vielä näkyvissä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös todisteita maailmankaikkeuden laajenemisesta ja kaukana olevien kohteiden havainnoinnin rajoituksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.susanrigetti.com/physics">Haluat siis oppia fysiikkaa (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Susan Rigetti on julkaissut toisen painoksen oppaasta, jossa hän opettaa fysiikan oppimista omin päin, ja on ottanut huomioon lukijoiden palautteen ja tehnyt parannuksia.</li>
<li>Oppaassa suositellaan fysiikan eri oppiaineiden opiskelua laskutoimituksista alkaen ja edeten erikoisaloihin.</li>
<li>Se ehdottaa myös suosittuja fysiikan kirjoja laajempia näkökulmia varten, mukaan lukien fysiikan perusopetuksen ja jatko-opintojen oppikirjoja sekä edistyneempiä aiheita, kuten yleistä suhteellisuusteoriaa ja kvanttikenttäteoriaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37200615">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään erilaisia fysiikan opetukseen liittyviä aiheita, kuten jatkuvuusmekaniikan poisjättämistä ja hydrauliikan ja kosmologisten mallien kaltaisten ilmiöiden ymmärtämisen tärkeyttä.</li>
<li>Mukana on myös suosituksia muista kuin kvanttifysiikan kirjoista sekä keskusteluja fysiikan ja tekniikan välisistä rajoista.</li>
<li>Matematiikan, erityisesti laskutoimitusten, merkityksestä fysiikan opiskelussa sekä itseopiskelun ja virallisen opetuksen tehokkuudesta käydään keskustelua.</li>
</ul>
<h2><a href="http://deat.tk/jazz2/">Jazz² Resurrection: Avoimen lähdekoodin Jazz Jackrabbit 2 -toteutus.</a></h2>
<ul>
<li>Jazz² Resurrection on avoimen lähdekoodin versio Jazz Jackrabbit 2 -pelistä, jonka avulla pelaajat voivat kokea klassikkopelin nykyaikaisilla alustoilla.</li>
<li>Pelin voi ladata ja pelata eri alustoilla, kuten Windows, Linux, macOS, Android, Nintendo Switch ja verkkoselaimet.</li>
<li>Projekti on lisensoitu GNU General Public License v3.0 -lisenssillä, ja se käyttää muokattua nCine-pelimoottoria, joka tarjoaa monipuolisen ja muokattavan pelikokemuksen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37202727">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät keskustelevat Jazz Jackrabbit 2 -pelistä ja sen avoimen lähdekoodin uudelleentoteutuksesta ja jakavat kokemuksiaan ja muistojaan pelin pelaamisesta.</li>
<li>Osallistujat suosittelevat samankaltaisia tasohyppelypelejä, mikä osoittaa heidän kiinnostuksensa tutustua samankaltaisiin retropeleihin.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös pelinkehitystä, erityisesti moninpelituen toteuttamisen haasteita, sekä abandonware-käsitettä ja pelin saatavuutta eri alustoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/temporarily-abled/">Olemme kaikki vain tilapäisesti kyvyttömiä</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja loukkaa polvensa lomallaan ja pohtii fyysisen kyvyn katoavaisuutta.</li>
<li>He arvostavat esteettömyysapuvälineitä, jotka auttavat heitä toipumisessa.</li>
<li>Kirjoittaja tunnustaa, että hänellä on etuoikeus työpaikkaan, joka antaa hänelle mahdollisuuden ottaa tarvittavaa vapaata toipumiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205731">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan Starting Strengthin kaltaisten voimaharjoitteluohjelmien hyötyjä ja mahdollisia riskejä.</li>
<li>Siinä korostetaan, miten tärkeää on kuunnella omaa kehoa, asettaa yksilölliset tavoitteet ja asettaa pitkän aikavälin terveys ja vammojen ehkäisy etusijalle intensiivisessä voimaharjoittelussa.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään muun muassa loukkaantumisriskiä voimanostossa ja kehonrakennuksessa, koneiden ja vapaiden painojen käyttöä sekä oikean muodon ja hyvän valmennuksen merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://app.electricitymaps.com">Sähkökartat</a></h2>
<ul>
<li>Luettelo asettaa maat ja alueet paremmuusjärjestykseen niiden sähkönkulutuksen hiili-intensiteetin perusteella, mikä kertoo niiden energiankäytön ympäristövaikutuksista.</li>
<li>Luokittelussa käytetyt tiedot ovat peräisin Electricity Mapsista, avoimen lähdekoodin alustasta, joka visualisoi sähkön ilmastovaikutuksia.</li>
<li>Sovellus ei ainoastaan tarjoa tietoa, vaan antaa käyttäjien myös osallistua lisäämällä omia alueitaan tai maitaan luetteloon. Lisäksi se tarjoaa historiatietoja ja antaa käyttäjille mahdollisuuden tarkastella hiili-intensiteettitasoja eri ajanjaksoina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37197903">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Saatavilla on useita verkkosivustoja, jotka tarjoavat suoraa tietoa sähkönkäytöstä, säästä, lentojen ja satelliittien seurannasta, rautateistä, valosaasteesta ja luonnonkatastrofeista.</li>
<li>Näillä verkkosivustoilla käytettyjen tietojen ja lähteiden tarkkuus on merkittävä keskustelunaihe.</li>
<li>Saksan siirtymistä uusiutuvaan energiaan korostetaan, ja siinä korostetaan uusiutuvan energian skaalaamiseen liittyviä haasteita ja rajoituksia, riippuvuutta kivihiilestä ja tuontisähköstä sekä käsitystä siitä, että siirtyminen ei ole onnistunut niin hyvin kuin odotettiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/cperciva/status/1693127769901969772">FreeBSD korvaa bubblesortin mergesortilla SYSINT-tietueissa.</a></h2>
<ul>
<li>FreeBSD (HEAD) on toteuttanut mergesort-algoritmin korvaamaan bubblesort-algoritmin SYSINIT-ohjelmissa.</li>
<li>Tämä muutos on parantanut nopeutta huomattavasti.</li>
<li>Mergesort-algoritmin käyttöönotto on osoitus FreeBSD:n sitoutumisesta järjestelmiensä suorituskyvyn ja tehokkuuden parantamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205053">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FreeBSD on korvannut bubblesort-algoritmin mergesort-algoritmilla parantaakseen ytimen käynnistysnopeutta virtuaalikoneissa.</li>
<li>Eräs kehittäjä on nopeuttanut FreeBSD:n käynnistymisaikaa 100-kertaisesti korvaamalla bubblesortin mergesortilla.</li>
<li>Jotkut väittävät, että alkuperäinen bubblesort-toteutus oli riittävän hyvä, kun taas toiset ehdottavat, että käytetään insertion sort -lajittelua paremman suorituskyvyn saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robkhenderson.com/p/without-belief-in-a-god-but-never">Ilman uskoa jumalaan, mutta ei koskaan ilman uskoa paholaiseen.</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan Eric Hofferin kirjaa &quot;The True Believer&quot; ja sen merkitystä joukkoliikkeiden taustalla olevien motiivien ymmärtämisessä.</li>
<li>Hoffer väittää, että turhautumisella on ratkaiseva rooli joukkoliikkeiden liikkeellepanijana, jotka tarkoituksellisesti hyödyntävät jäsenten turhautumista.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan, miten polarisoitunut politiikka ja tasa-arvon tavoittelu edistävät turhautumista ja sosiaalisten liikkeiden syntymistä.</li>
<li>Hoffer esittää myös, että joukkoliikkeet tarjoavat tyytymättömille yksilöille tarkoituksen ja identiteetin tunteen.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan lisäksi Hofferin havainto, jonka mukaan vihaa käytetään usein joukkoliikkeiden yhdistävänä voimana.</li>
<li>Kaiken kaikkiaan artikkelissa korostetaan joukkoliikkeiden vaaroja ja niiden kykyä manipuloida ja hyödyntää yksilöiden turhautumista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37197986">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tarkastellaan selkeiden tavoitteiden ja vihollisten läsnäolon vaikutusta joukkoliikkeissä.</li>
<li>Osallistujat keskustelevat sosiaalisten verkostojen ja tiedotusvälineiden aiheuttamasta polarisaatiosta sekä ideologian ja uskonnon vaikutuksesta.</li>
<li>Lisäksi tarkastellaan väkivallan, koulutuksen ja uskomusjärjestelmien välistä yhteyttä sekä koulutuksen ja indoktrinaation välistä eroa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41467-023-40666-3">Ahdistuneet aivot ohjaavat tunteiden säätelyä uudelleen</a></h2>
<ul>
<li>Ahdistuneilla henkilöillä on yliherkkyyttä frontopolaarisella aivokuorella (FPl) ja he tukeutuvat muihin otsalohkon alueisiin tunteiden hallinnassa.</li>
<li>Ahdistuneilla henkilöillä on vahvemmat yhteydet amygdalan ja FPl:n välillä.</li>
<li>Tutkimuksessa havaittiin myös, että ahdistuneiden henkilöiden FPl:ssä on suurempi GABA:n ja glutamaatin suhde, mikä viittaa mahdollisiin ahdistuneisuushäiriöihin kohdistuviin toimenpiteisiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205029">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tässä keskustelussa syvennytään ahdistuksen, pelon ja aivojen reaktioiden väliseen yhteyteen.</li>
<li>Eri näkökulmia ahdistukseen ja mahdollisia hoitovaihtoehtoja, kuten lääkitystä, terapiaa ja transkraniaalista magneettistimulaatiota, tarkastellaan.</li>
<li>Mindfulness ja itsetuntemus tunnustetaan arvokkaiksi tekniikoiksi pelon ja ahdistuksen hallinnassa, ja samalla korostetaan pelkojen asteittaista kohtaamista ja ennakoivia toimia ahdistuksen vähentämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2023/08/16/the-mystery-of-an-abandoned-cabinet-full-of-kodachrome-slides-in-san-francisco/">Hylätty kaappi täynnä Kodachrome-dioja San Franciscossa.</a></h2>
<ul>
<li>Jalkakäytävältä löytyi Kodachrome-diojen kaappi, jossa oli kiehtovia kuvia 1960-luvun San Franciscosta.</li>
<li>Dioilla esitellään Bay Area Rapid Transit -järjestelmän rakentamista ja kaupungin jokapäiväistä elämää.</li>
<li>Valokuvaaja James Martin oli opettaja, joka oli innostunut San Franciscosta.</li>
<li>Kaksi muuta diapositiokaappia on tällä hetkellä kateissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37202415">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Unohdettu kokoelma Kodachrome-dioja, jotka kuvaavat uimareita San Franciscon historiallisessa uima-altaassa, herättää nostalgiaa ja uteliaisuutta.</li>
<li>Keskustelussa keskitytään verkossa myytävien tai lahjoitettavien tavaroiden vaikeuksiin, minkä vuoksi suositellaan vaihtoehtoisia alustoja.</li>
<li>Kirjassa käsitellään oikean vastaanottajan löytämisen merkitystä henkilökohtaisille kokoelmille ja Kodakin kaatumista yrityksenä sekä henkilökohtaisia anekdootteja Kodachrome-dioista ja neuvoja säilytyksestä ja skannauksesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/08/21">2023-08-20</a></h1>
<h2><a href="https://nltimes.nl/2023/08/11/amsterdam-use-noise-cameras-loud-cars">Amsterdam aikoo käyttää &quot;melukameroita&quot; liian äänekkäitä autoja vastaan.</a></h2>
<ul>
<li>Amsterdamissa on otettu käyttöön melukamerat, joilla puututaan kaupungin meluisiin ajoneuvoihin.</li>
<li>Sähkökäyttöiset liikennemerkit on sijoitettu varoittamaan kuljettajia, jos heidän ajoneuvonsa ovat liian äänekkäitä, ja nämä merkit korvataan myöhemmin melukameroilla, jotka antavat automaattisesti sakkoja rikkomuksia tekeville kuljettajille.</li>
<li>Melumerkkejä testataan aluksi kahdessa paikassa, ja suunnitelmissa on asentaa lisää melumittareita ja merkkejä kuukauden aikana. Aloitteella pyritään minimoimaan meluhaitat kaupungissa. Rotterdam tekee myös Amsterdamin kanssa samankaltaista kokeilua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187837">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Amsterdamissa suunnitellaan melukameroiden käyttöä autojen ja moottoripyörien liiallisen melun aiheuttaman ongelman ratkaisemiseksi kaupungissa.</li>
<li>Asiaa ympäröivässä keskustelussa keskitytään äänekkäiden moottoripyörien tarpeellisuuteen ja vaikutukseen, ja jotkut puolustavat niiden turvallisuushyötyjä ja toiset kritisoivat niiden häiritsevyyttä.</li>
<li>Lisäksi käydään laajempaa keskustelua melusaasteista, jalankulkijoiden käyttäytymisestä, ajoneuvojen muutoksista sekä hiljaisempien ja sähköisten vaihtoehtojen edistämisestä.</li>
<li>Asukkaat vaativat kaasukäyttöisten ajoneuvojen kieltämistä ja sähkökäyttöisten mopojen käytön edistämistä hiljaisemman kaupunkiympäristön luomiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/cathoderaydude/post/2521077-hahaha-we-live-in-he">Miten maksamme pysäköinnistä?</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo turhauttavasta kokemuksesta, jonka hän sai iäkkään naisen avustamisesta pysäköintisovellusten kanssa, ja tuo esiin järjestelmän haasteet ja rajoitukset.</li>
<li>Keskustelussa käyttäjät ilmaisevat huolensa pysäköintisovellusten monimutkaisuudesta, riippuvuudesta älypuhelimiin ja mahdollisista taloudellisista vaikutuksista.</li>
<li>Esitetään ehdotuksia yhtenäisestä sovelluksesta tai pysäköintisovellusten poistamisesta kokonaan, ja mainitaan yksityistäminen ja kaupunkien tulokysymykset. Kirjoittaja kannattaa analogisia vaihtoehtoja pysäköintimaksujen suorittamiseksi erityisesti iäkkäille henkilöille ja ilmaisee turhautumisensa monimutkaisiin digitaalisiin järjestelmiin ja siihen, ettei arkielämässä tapahdu parannuksia teknologisesta kehityksestä huolimatta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37192858">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Osallistujat ovat turhautuneita vilpillisiin pysäköintisovelluksiin, rajoitettuihin maksuvaihtoehtoihin ja epäinhimilliseen asiakaspalveluun.</li>
<li>Korruptiosta, järjestäytyneestä rikollisuudesta sekä yksityisyyden suojasta ja turvallisuudesta pysäköintialalla ollaan huolissaan.</li>
<li>Teknologian katsotaan luovan monimutkaisia ja hankalia kokemuksia, ja alalla halutaan yksinkertaisuutta ja ongelmanratkaisua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.windy.com">Windy.com: maailmanlaajuinen sääsivusto, jossa on live-suodattimet</a></h2>
<ul>
<li>Tekstissä mainitaan useita kaupunkeja ja paikkoja Yhdysvalloissa, Kanadassa, Meksikossa ja Kuubassa.</li>
<li>Se korostaa myös länsirannikkoa lähestyvää hirmumyrsky Hilarya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187760">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin käyttäjät keskustelevat Windy.com-sääsovelluksen ominaisuuksista ja tarkkuudesta.</li>
<li>Jotkut käyttäjät kehuvat sen tarkkuutta ja kykyä vertailla tuuliennustemalleja.</li>
<li>Toiset mainitsevat huolen viimeaikaisista muutoksista ja näyttöongelmista tietyillä laitteilla sekä suosittelevat vaihtoehtoisia sääsovelluksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://carloslagoa.com/blog/flipreps/flipreps.html">Ilmailun navigointiloki 20 dollarin kuittitulostimella</a></h2>
<ul>
<li>Carlos kertoo lentokoulutuskokemuksistaan ja korostaa tiedonhallinnan vaikeuksia pienessä ohjaamossa.</li>
<li>Hän kehitti kuittitulostimen avulla projektin, jonka avulla hän voi luoda navigointilokin, joka parantaa lentokokemusta.</li>
<li>Carlos kertoo olevansa innostunut teknologiasta ja aikovansa jatkaa hankkeen kehittämistä tulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37190743">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Lentosuunnistuksen kirjaamiseen käytetään 20 dollarin kuittitulostinta, mutta käyttäjät ovat huolissaan paperin muuttumisesta lukukelvottomaksi kuumuuden ja lämpöpaperissa olevan BPA:n vuoksi.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään erilaisia navigointijärjestelmiä ja -välineitä, joita käytetään eri toiminnoissa, ja tuodaan esiin tekniikan kehittymistä ja tiettyjen menetelmien rajoituksia.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo hankkeestaan käyttää kuittitulostinta navigointilokeissa ja suosittelee ostamaan paikallisesti tai kysymään yrityksiltä saatavilla olevia tulostimia. Myös muut lukijat osoittavat kiinnostusta kuittitulostimien käyttöön eri tarkoituksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scienceswitch.com/2023/08/19/why-do-old-books-smell-so-good/">Miksi vanhat kirjat tuoksuvat niin hyvältä?</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat tutkivat vanhojen kirjojen selvää tuoksua ja käyttävät haihtuvia orgaanisia yhdisteitä (VOC-yhdisteitä) niiden iän, kunnon ja historian määrittämiseen.</li>
<li>Vanhojen kirjojen haju johtuu paperin ja muiden orgaanisten yhdisteiden hajoamisesta, jolloin vapautuu tiettyjä yhdisteitä, kuten bentsaldehydiä, vanilliinia, etyylibentseeniä ja 2-etyyliheksanolia.</li>
<li>VOC-analyysi voi auttaa kirjastonhoitajia ja historioitsijoita tunnistamaan säilyttämistarpeet ja yhdistämään orvoksi jääneet kirjat alkuperäisiin kirjastoihinsa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188015">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskustelussa käsitellään erilaisia aiheita, kuten vanhojen kirjojen tuoksua, teknologiaan liittyvää nostalgiaa, teknologista kehitystä, terveysongelmia ja meneillään olevaa keskustelua fyysisten kirjojen ja e-kirjojen välillä.</li>
<li>Lyhyesti mainitaan digitaalisen nenän käsite ja mahdollisuus syntetisoida hajuja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leejet/stable-diffusion.cpp">Vakaa diffuusio C/C++:ssa</a></h2>
<ul>
<li>Tämä arkisto sisältää C/C++-toteutuksen Stable Diffusion -tekniikasta, jolla luodaan kuvia.</li>
<li>Se tukee eri tarkkuuksia, kvantisointeja ja alustoja.</li>
<li>Arkisto sisältää ohjeet painojen lataamiseen, koodin rakentamiseen ja ajamiseen sekä tietoa muisti- ja levyvaatimuksista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187663">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tarkastellaan Stable Diffusionin (SD), GGML:n, AITemplaten ja Tinygradin suorituskykyä, soveltuvuutta ja rajoituksia eri laitteistoalustoilla.</li>
<li>GGML:n matriisien kertomiseen liittyvät haasteet ja koneoppimisen riippuvuuksien ja ympäristöjen hallinnan monimutkaisuus tuodaan esiin.</li>
<li>Tutustutaan C++:n ja Rustin käytön hyötyihin ja rajoituksiin optimoinnin ohjelmointikielinä sekä henkilökohtaisiin kokemuksiin ja suosituksiin suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rivet-gg/rivet">Rivet - Avoimen lähdekoodin pelipalvelimen hallinta Nomadilla ja Rustilla</a></h2>
<ul>
<li>Rivet on avoimen lähdekoodin pelipalvelinten hallintatyökalu, joka on suunniteltu yksinkertaistamaan dedikoitujen palvelinten käyttöönottoa pelinkehittäjille, joilla ei ole kokemusta infrastruktuurista.</li>
<li>Se on rakennettu pääasiassa Rustin ja Luan avulla, ja siihen on integroitu muita työkaluja ja kirjastoja.</li>
<li>Rivet tukee erilaisia ominaisuuksia, kuten reunavälityspalvelimia, välimuistitietoja, analytiikkaa, päällekkäisverkkoja ja Redis-Lua-skriptejä.</li>
<li>Se on lisensoitu Apache 2.0 -lisenssillä, ja sen tavoitteena on olla helppokäyttöinen ja kattava pelipalvelinhallintaohjelma.</li>
<li>Rivet ei käsittele verkkologiikkaa, vaan toimii yhdessä olemassa olevien työkalujen kanssa.</li>
<li>Se on ollut suljetussa beta-versiossa tammikuusta 2022 lähtien, ja se tukee miljoonia kuukausittain aktiivisia käyttäjiä useissa eri nimikkeissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188659">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään pelinkehitysinfrastruktuurin haasteisiin ja avoimen lähdekoodin työkalujen etuihin.</li>
<li>Rivet on avoimen lähdekoodin pelipalvelinten hallintatyökalu, jota arvostetaan sen kyvystä ottaa tehokkaasti käyttöön omia palvelimia.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös Kubernetesin ja Nomadin käytön etuja ja haittoja pelikehityksessä, ja eräs kehittäjä ilmaisee kiinnostuksensa Rivetin hyödyntämiseen omassa pelissään.</li>
<li>Rivet-tiimi myöntää, että paikalliseen kehitykseen tarvitaan parannuksia, ja keskustelee muun muassa avoimen lähdekoodin ominaisuuksista, Nakamasta, HashiCorpin lisenssimuutoksista ja Bevy-tuesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vole.wtf/clone-a-lisa/">Clone-a-Lisa</a></h2>
<ul>
<li>Clone-a Lisa on peli, jossa pelaajat kilpailevat kelloa vastaan maalatakseen Mona Lisan kopion vain 60 sekunnissa.</li>
<li>Peli on saatavilla VOLE.wtf-sivustolla, ja se sisältää äänitehosteita, jotka lisäävät peliin uppoutumista.</li>
<li>Se tarjoaa hauskan ja haastavan kokemuksen, jossa pelaajien maalaustaidot joutuvat koetukselle rajoitetussa ajassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37192710">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Clone-a-Lisa&quot; on mukaansatempaava peli, jossa käyttäjien tehtävänä on luoda kopio kuuluisasta Mona Lisa -maalauksesta.</li>
<li>Peli käyttää rajoitettua väripalettia ja pisteyttää käyttäjän poikkeaman perusteella alkuperäisestä kuvituksesta painottaen tummia alueita.</li>
<li>Pelaajat ovat keksineet vaihtoehtoisia strategioita, kuten kankaan täyttämisen yksivärisellä värillä, korkeiden pisteiden saavuttamiseksi. Pelissä on myös ominaisuuksia, joiden avulla voi katsella ja vertailla maalauksia ja jakaa palautetta muiden pelaajien kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/19/cellebrite-asks-cops-to-keep-its-phone-hacking-tech-hush-hush/">Cellebrite pyytää poliiseja pitämään teknologiansa salassa</a></h2>
<ul>
<li>Puhelinten hakkerointiteknologiayritys Cellebrite pyytää lainvalvontaviranomaisia pitämään teknologiansa käytön salassa, mikä herättää huolta avoimuudesta ja syytettyjen oikeuksista.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että tietojen julkistaminen on tärkeää todisteiden arvioimiseksi ja yksityisyyden suojaamiseksi.</li>
<li>Hallituksen alihankkija Harris Corporation on esittänyt samanlaisia salassapitopyyntöjä matkapuhelinten valvontatyökalunsa osalta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37194272">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun osallistujat ovat huolissaan lainvalvontaviranomaisten älypuhelimista tietojen keräämiseen käyttämän Cellebrite-ohjelmiston luotettavuudesta ja mahdollisesta väärinkäytöstä.</li>
<li>Tiettyjen rikosteknisten menetelmien pätevyys ja valheenpaljastustestien käyttö kyseenalaistetaan, ja niiden tehokkuuteen suhtaudutaan epäilevästi.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan tietoturvan varmistamisen haasteita, Cellebriten kautta tapahtuvan todisteiden hankkimisen oikeudellisia vaikutuksia ja viitataan Apple vs. FBI -kiistaan, joka tuo esiin huolenaiheita laitteiden turvallisuudesta ja tietosuojasta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23837513/western-digital-sandisk-ssd-corrupted-deleted-questions">WD kieltäytyi vastaamasta kysymyksiimme itsestään pyyhkiytyvistä SanDiskin SSD-levyistä.</a></h2>
<ul>
<li>Western Digitalin SanDiskin SSD-levyjen on kerrottu aiheuttavan tietojen häviämistä, ja yhtiö ei ole vastannut kyselyihin ongelmasta.</li>
<li>Tietojen katoamisesta on tullut useita raportteja, muun muassa The Vergen ja Ars Technican työntekijöiltä.</li>
<li>Western Digital jatkaa SSD-levyjen myyntiä, vaikka se on tietoinen ongelmasta, ja yhtiön PR-päällikkö on kieltäytynyt käsittelemästä asiaa.</li>
<li>Western Digitalin on väitetty käyttävän väärennettyjä Amazonin arvosteluja ja manipuloivan hakutuloksia vähätelläkseen vikoja.</li>
<li>Yhtiö on nyt vastassaan useita ryhmäkanteita SanDisk SSD -levyjen vikojen vuoksi.</li>
<li>Western Digitalia on syytetty myös harhaanjohtavista käytännöistä, kuten yrityksistä sisällyttää huonompia asemia tuotevalikoimaansa ja tarpeettomista varoituksista NAS-levyissään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188736">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Verkkofoorumeilla käydään keskusteluja SSD- ja kiintolevyjen kaltaisten tallennusratkaisujen luotettavuudesta ja laadusta, ja käyttäjät jakavat kokemuksiaan ja huolenaiheitaan eri tuotemerkeistä ja malleista.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään muun muassa laiteohjelmisto-ongelmia ja takuuvaatimuksia, mikä korostaa luotettavan ja tehokkaan asiakaspalvelun merkitystä teknologiateollisuudessa.</li>
<li>Western Digitalin ja SanDiskin kaltaisten tuotemerkkien maine on kärsinyt asiakasvalitusten ja ryhmäkanteiden vuoksi, minkä vuoksi käyttäjät etsivät vaihtoehtoisia tuotemerkkejä, kuten SK Hynixiä ja Samsungia, jotka tunnetaan luotettavuudestaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/08/21">2023-08-19</a></h1>
<h2><a href="https://jeanhsu.substack.com/p/ask-vs-guess-culture">Kysy vs. arvaa -kulttuuri</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan käsitteitä ask-kulttuuri vs. arvauskulttuuri ja sitä, miten ne vaikuttavat ihmissuhteisiin ja vuorovaikutukseen.</li>
<li>Ask-kulttuurissa kysytään suoraan, mitä halutaan, kun taas guess-kulttuurissa luetaan epäsuoria vihjeitä ja kysytään vain, jos ollaan varmoja myönteisestä vastauksesta.</li>
<li>Artikkelissa annetaan esimerkkejä näiden kulttuurinormien välisistä yhteentörmäyksistä ja tarjotaan strategioita arvauskulttuurin navigoimiseksi pääasiassa kysyntäkulttuurin työympäristössä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176703">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään kulttuurieroja viestinnässä ja sosiaalisessa etiketissä, erityisesti &quot;kysy&quot;- ja &quot;arvaa&quot;-kulttuurin välillä.</li>
<li>Henkilökohtaiset kokemukset ja anekdootit havainnollistavat kulttuurien törmäyksiä ihmissuhteissa.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään muun muassa lapsuuden traumoja, terapian tehokkuutta, pienten traumojen vaikutusta ihmissuhteisiin, joustavuutta ja kulttuurierojen ymmärtämisen ja kunnioittamisen tärkeyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.gallup.com/poll/509543/saying-hello-linked-higher-wellbeing-limits.aspx">Mister Rogers oli oikeassa - kuuden naapurin rutiininomainen tervehtiminen maksimoi hyvinvoinnin.</a></h2>
<ul>
<li>Gallupin tutkimuksen mukaan useiden naapureiden tervehtiminen on yhteydessä aikuisten parempaan hyvinvointiin Yhdysvalloissa.</li>
<li>Amerikkalaisten hyvinvointipisteet kasvavat sitä mukaa, kun tervehdittyjen naapureiden määrä kasvaa, enintään kuuteen naapuriin asti.</li>
<li>Naapureiden tervehtiminen on yleisempää iäkkäiden aikuisten ja suurituloisempien keskuudessa, ja se on yhteydessä sosiaalisen, yhteisöllisen, ammatillisen, fyysisen ja taloudellisen hyvinvoinnin paranemiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37175432">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sosiaalinen vuorovaikutus, mukaan lukien tervehtiminen ja vuorovaikutus naapureiden kanssa, on ratkaisevan tärkeää yleisen hyvinvoinnin ja yhteisöön sitoutumisen kannalta.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan erilaisia näkökulmia sosiaaliseen ahdistukseen ja kulttuurieroihin tervehdyksissä sekä pandemian vaikutusta sosiaaliseen kanssakäymiseen.</li>
<li>Yhteyksien rakentamisella ja yhteisöllisyyden tunteen vaalimisella on lukuisia etuja, ja niihin vaikuttavat sekä fyysinen että sosiaalinen ympäristö. tarkoituksellinen pyrkimys vuorovaikutukseen muiden kanssa on olennaisen tärkeää.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/07/deja-vu-fbi-proves-again-it-cant-be-trusted-section-702">FBI todistaa jälleen kerran, ettei siihen voi luottaa jakson 702 osalta.</a></h2>
<ul>
<li>FBI:n on havaittu päässeen osavaltion senaattorin ja Yhdysvaltain senaattorin yksityiseen viestintään noudattamatta asianmukaisia sääntöjä ja rajoituksia.</li>
<li>Foreign Intelligence Surveillance Court (FISC) paljasti nämä tiedot salaiseksi luokitellussa lausunnossaan, jossa korostettiin FBI:n piittaamattomuutta yksityisyyttä ja kansalaisvapauksia kohtaan.</li>
<li>Ulkomailla tapahtuvan viestinnän keräämisen sallivan 702 pykälän huomattaville muutoksille tai poistamiselle on kahden puolueen tuki. Electronic Frontier Foundation (EFF) kannattaa sitä, että Yhdysvaltojen viestinnän takavarikoimaton käyttö lopetetaan ja että 702 pykälän uudistamisen yhteydessä lisätään avoimuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176717">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu herättää huolta FBI:n luvattomista etsinnöistä ja korruptiosta liittovaltion hallituksessa.</li>
<li>Siinä tuodaan esiin myös tiedustelupalvelujen vallan väärinkäyttöä ja yksityisyyden suojan loukkauksia.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan tarvetta lainvalvonnan vastuullisuuteen, uudistuksiin, vahvempaan valvontaan ja takuisiin kansalaisvapauksien suojelemiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mikko/status/1692503249595584526">Windows 11 suorittaa iloisesti 30 vuotta sitten kootun binäärin.</a></h2>
<ul>
<li>Windows 11 on vaikuttava taaksepäin yhteensopiva, sillä se voi käyttää 30 vuotta sitten, tarkemmin sanottuna 18. elokuuta 1993, koottua binääritiedostoa.</li>
<li>Tämä korostaa Microsoftin sitoutumista yhteensopivuuden varmistamiseen vanhojen ohjelmistojen kanssa.</li>
<li>Se tarkoittaa, että käyttäjät voivat edelleen käyttää ja ajaa vanhempia sovelluksia uusimmassa Windows-versiossa ilman ongelmia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176666">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii käyttöjärjestelmien taaksepäin yhteensopivuuden käsitteen ympärillä, erityisesti Windowsissa ja Linuxissa.</li>
<li>Osallistujat tarkastelevat taaksepäin yhteensopivuuteen liittyviä haasteita ja keskusteluja, kuten kulttuuriarvon säilyttämistä ja siihen liittyviä kustannuksia.</li>
<li>Ohjelmistopäivityksiin liittyvät ongelmat, Microsoftin maine ja ohjelmistojen siirtämisen vaikeudet eri alustojen välillä mainitaan, samoin kuin eri käyttöjärjestelmien välinen taaksepäin yhteensopivuus. Ehdotetaan, että organisaation on ylläpidettävä järjestelmäkirjastojen vanhoja versioita yhteensopivuuden varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Textualize/textual">Tekstuaalinen: Nopea sovelluskehitys Pythonille</a></h2>
<ul>
<li>Textualize on Pythonille tarkoitettu nopean sovelluskehityksen kehys, jonka avulla kehittäjät voivat luoda kehittyneitä käyttöliittymiä päätelaitteessa ja tulevaisuudessa myös verkkoselaimissa.</li>
<li>Se tarjoaa erilaisia ominaisuuksia, kuten hiiren tuen, 16,7 miljoonaa väriä ja sulavia animaatioita.</li>
<li>Textualize on yhteensopiva Linuxin, macOS:n ja Windowsin kanssa, ja se vaatii Python 3.7:n tai uudemman version. Se voidaan asentaa helposti pipin avulla, ja se tarjoaa dokumentaatiota, esimerkkejä ja Discord-yhteisön tukea varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37174657">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Textual on Python-kehys päätelaitesovellusten luomiseen, ja siitä on tulossa selainversio, josta keskustellaan parhaillaan.</li>
<li>Käyttäjät puhuvat ominaisuuksista, kuten DirectoryTree-tuesta ja tekstieditorien ja koodauskäytäntöjen mieltymysten jakamisesta.</li>
<li>Keskustelu keskittyy kehysten käytön etuihin ja haittoihin ohjelmistokehityksessä, kun otetaan huomioon projektin vaatimukset ja taitotasot. Keskustelussa käsitellään myös ohjelmistopäivityksiin ja kehysten käyttöön liittyviä haasteita ja hyötyjä keskittyen tietoturvaan, resurssien hallintaan ja joustavuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.swtch.com/ub">C ja C++ asettavat suorituskyvyn oikeellisuuden edelle.</a></h2>
<ul>
<li>Suorituskyvyn asettaminen oikeellisuuden edelle C- ja C++-ohjelmointikielissä voi johtaa rikkinäisiin ohjelmiin.</li>
<li>Aloittamattomiin muuttujiin, nollaosoittimiin ja määrittelemättömään käyttäytymiseen liittyvät ongelmat ovat yleisiä C:ssä ja C++:ssa tämän priorisoinnin vuoksi.</li>
<li>Go -ohjelmointikieli esitellään vaihtoehtona, jossa on erilainen filosofia, jossa turvallisuus ja suojaus ovat etusijalla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37178009">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään ohjelmointikieliä ja niiden soveltuvuutta eri tehtäviin, kuten suorituskyvyn tai turvallisuusominaisuuksien priorisointia.</li>
<li>C:n ja C++:n katsotaan asettavan suorituskyvyn etusijalle, mutta niistä voi puuttua turvallisuusominaisuuksia verrattuna Rustin kaltaisiin kieliin.</li>
<li>Keskustelua käydään Rustin rajoituksista ja hyödyistä verrattuna C++:aan sekä siitä, miten tärkeää on korjata korkean tason kielten ja laitteistojen välinen kuilu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/08/18/with-hr-3557-broadband-monopolies-are-pushing-a-bill-that-would-crush-your-towns-ability-to-stand-up-to-them/">Laajakaistamonopolit työntävät lakiesitystä, joka murskaisi kyvyn vastustaa niitä.</a></h2>
<ul>
<li>Telealan jättiläiset pyrkivät lakiehdotuksilla rajoittamaan paikallishallinnon toimivaltaa televiestintäinfrastruktuurin suhteen, mikä aiheuttaa kuluttajien turhautumista.</li>
<li>Paikallishallinnot ovat yhä kiinnostuneempia luomaan omia kuituverkkojaan, mikä lisää osaltaan valvonnan lisäämistä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös erilaisia aiheita, kuten kuulokeliitäntöjen poistamista puhelimista, Trumpia koskevia meneillään olevia tutkimuksia ja anonymiteettiin liittyviä vaikeuksia verkossa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37175200">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltalaiset kuluttajat kohtaavat haasteita ja turhautumista luotettavan ja kohtuuhintaisen Internet-palvelun saamisessa.</li>
<li>Laajakaistamonopoleista, sääntelyn puutteesta ja alan kilpailusta ollaan huolissaan.</li>
<li>Ehdotuksia ovat muun muassa internetinfrastruktuurin käsitteleminen yleishyödyllisenä laitoksena ja erillisten infrastruktuuria käsittelevien yksiköiden perustaminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ibraheem.ca/posts/too-many-web-servers/">Asynkronisen Rustin oppiminen aivan liian monella web-palvelimella</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa keskitytään asynkronisen ohjelmoinnin oppimiseen Rustilla rakentamalla useita verkkopalvelimia.</li>
<li>Se kattaa useita aiheita, kuten samanaikaisen ohjelmoinnin säikeiden avulla, lukkiutumattoman I/O:n, tehokkaan tapahtumankäsittelyn epollin avulla, reaktorin ja ajastimen toteuttamisen, futuurien luomisen ja sulkeutumisten käytön, TCP-yhteyksien käsittelyn ja pehmeän sammuttamisen.</li>
<li>Artikkelissa on koodinpätkiä ja yksityiskohtaisia selityksiä, jotka havainnollistavat käsitteitä ja tekniikoita, jotka liittyvät tehokkaiden ja reagoivien palvelimien rakentamiseen asynkronisen ohjelmoinnin avulla Rustilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176960">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa keskitytään async Rustin oppimiseen ja useiden verkkopalvelimien hallintaan liittyviin vaikeuksiin.</li>
<li>Se tarjoaa esimerkkejä ja resursseja asynkronisen Rustin virheenkorjaukseen ja oppimiseen.</li>
<li>Kommentoijat jakavat kokemuksiaan ja ehdottavat lisäresursseja web-taustaohjelmien rakentamiseen Rustilla sekä keskustelevat asynkronisen ohjelmoinnin hyödyistä ja haasteista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theintercept.com/2023/08/18/gedmatch-dna-police-forensic-genetic-genealogy/">Poliisi saa DNA-tietoja ihmisiltä, jotka luulevat jättäneensä sen pois käytöstä</a></h2>
<ul>
<li>Rikostekniset genealogit käyttävät GEDmatchin DNA-tietokannan porsaanreikää päästäkseen käsiksi sellaisten henkilöiden DNA-tietoihin, jotka ovat kieltäytyneet jakamasta tietoja lainvalvontaviranomaisten kanssa.</li>
<li>Tämä tekniikka on auttanut ratkaisemaan kylmiä tapauksia, mutta se herättää huolta yksityisyydestä ja sääntelyn puutteesta.</li>
<li>Ancestry ja 23andMe eivät salli lainvalvontaviranomaisten pääsyä, mutta MyHeritage ja GEDmatch sallivat sen käyttäjän suostumuksella, ja GEDmatchissa on porsaanreikä suojattuja profiileja varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37179094">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>DNA-tietojen käyttö lainvalvontaviranomaisissa herättää huolta yksityisyyden suojan loukkaamisesta ja geneettisen tiedon väärinkäytöstä.</li>
<li>On olemassa porsaanreikä, jonka ansiosta lainvalvontaviranomaisten kanssa työskentelevät sukututkijat pääsevät käsiksi sellaisten henkilöiden profiileihin, jotka ovat kieltäytyneet DNA:nsa jakamisesta.</li>
<li>Julkisen paheksunnan ja poliittisen huomion puute näiden yksityisyyden loukkausten suhteen on huolestuttavaa ja herättää laajempia kysymyksiä hallituksen valvonnasta, henkilökohtaisista vapauksista ja DNA-tietokantoihin liittyvistä eettisistä kysymyksistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/15/worldcoin-in-kenya/">Worldcoin jätti huomiotta alkuperäisen määräyksen lopettaa iirisskannaukset Keniassa, tallenteet osoittavat</a></h2>
<ul>
<li>Krypto startup Worldcoin uhmasi Kenian tietosuojavaltuutetun toimiston (Office of the Data Protection Commissioner, ODPC) määräystä pysäyttää henkilötietojen kerääminen, mukaan lukien iirisskannaus.</li>
<li>ODPC oli aiemmin määrännyt Worldcoinin lopettamaan tietojen keräämisen toukokuussa, mutta yritys jatkoi toimintaansa, kunnes sisäasiainministeriö ja hallintoministeriö keskeyttivät sen toiminnan elokuussa.</li>
<li>ODPC on ryhtynyt oikeustoimiin säilyttääkseen Worldcoinin keräämät tiedot, kun turvallisuuteen, yksityisyyteen ja laillisuuteen liittyviä kysymyksiä tutkitaan parhaillaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37174758">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustellaan kiistasta, joka koskee Worldcoinia ja sen käyttämää iirisskannausta Keniassa, mikä herättää huolta yksityisyydestä ja tietoturvasta.</li>
<li>Uberin ja Airbnb:n kaltaisia kimppakyytipalveluita tarkastellaan, ja keskustellaan näiden alustojen vaikutuksesta perinteisiin toimialoihin sekä työelämän oikeuksiin ja turvallisuussäännöksiin liittyvistä huolenaiheista.</li>
<li>Sääntelyn roolia teknologiateollisuudessa tarkastellaan ja pohditaan valvonnan tarvetta kuluttajien suojelemiseksi ja kielteisten seurausten, kuten monopolien ja epäeettisten käytäntöjen, estämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/08/21">2023-08-18</a></h1>
<h2><a href="https://charity.wtf/2023/08/17/how-to-communicate-when-trust-is-low-without-digging-yourself-into-a-deeper-hole/">Miten kommunikoida, kun luottamus on heikko, kaivamatta itseäsi syvempään kuoppaan?</a></h2>
<ul>
<li>Tehokas viestintä on olennaisen tärkeää luottamuksen palauttamiseksi ihmissuhteisiin.</li>
<li>Kirjoittaja antaa erilaisia vinkkejä tehokkaaseen viestintään, kuten keskustelun vaikeuden tunnustaminen, jälkikäteen tarkistaminen ja varovainen puhuminen.</li>
<li>Muita vinkkejä ovat muun muassa &quot;päässäni olevan tarinan&quot; kaltaisten tekniikoiden käyttö, myönteisten vuorovaikutustilanteiden suunnittelu ja viestinnän ponnistelujen arvostaminen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166946">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan tehokkaan viestinnän merkitystä tilanteissa, joissa luottamus on vähäistä.</li>
<li>Luottamuksen palauttamiseen tähtäävistä uhrauksista keskustellaan, mutta samalla korostetaan myös niihin liittyviä haasteita ja epävarmuustekijöitä.</li>
<li>Kurssilla käsitellään erilaisia viestintään liittyviä aiheita, kuten kielellisten täytteiden käyttöä, kulttuurieroja ja kirjallisen viestinnän mahdollisia virhetulkintoja.</li>
<li>Huomautus: Kiistanalaisen toimitusjohtajan, CTO:n ja sukuelinten silpomisen mainitsemista ei pidä pitää toisiinsa liittyvänä eikä osana pääkeskustelua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://us.starlabs.systems/pages/starlite">StarLite 12,5-tuumainen Linux-tabletti</a></h2>
<ul>
<li>Star Labs tarjoaa StarLite-kannettavan tietokoneen, joka on pienikokoinen ja tehokas laite, joka on suunniteltu kannettavaksi.</li>
<li>Kannettavassa on Intel Alder Lake N200 -suoritin, 16 Gt muistia ja 12,5 tuuman 3k-kosketusnäyttö.</li>
<li>Se toimii avoimen lähdekoodin laiteohjelmistolla, joka tarjoaa turvallisen käynnistysvirran ja laiteohjelmiston mukauttamisen. Kannettava tietokone sisältää myös ominaisuuksia, kuten taustavalaistun näppäimistön, kristallinkirkkaan kosketusnäytön, pienen laturin, jossa on suuri akku, ja helpon laiteohjelmistopäivityksen.</li>
<li>Kannettava tietokone on hyvin muokattavissa, ja siinä on erilaisia jakeluvaihtoehtoja.</li>
<li>Aloitushinta on 498 dollaria, ja maksuvaihtoehtoja on saatavilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37169696">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään useita Linux-laitteisiin liittyviä näkökohtia, kuten yhteensopivuutta tablettien kanssa, USB-C-tekniikkaa, USB-C-kaapeleiden kestävyyttä, Linux-puhelinten markkinointia, tukea vanhemmille laitteille, virrankulutusta ja uutta Linux-tablettia nimeltä Star Lite Mk V.</li>
<li>Käyttäjien mielipiteet näistä aiheista vaihtelevat, ja he tuovat esiin Linux-markkinoiden haasteita ja mahdollisia parannuksia.</li>
<li>Muissa keskusteluissa käsitellään laitteen ominaisuuksia, korjattavuutta ja vaihtoehtoisia prosessoreita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jobcorps.gov/">Job Corps: maksuton, laitosmuotoinen koulutus vähävaraisille nuorille aikuisille.</a></h2>
<ul>
<li>Job Corps on maksuton ohjelma, joka tarjoaa koulutusta yli 100 alalla 10 eri toimialalla pienituloisille nuorille aikuisille.</li>
<li>Se tarjoaa ilmaisen asunnon, ateriat, sairaanhoidon ja elatustuen.</li>
<li>Ohjelma on auttanut monia henkilöitä menestymään esimerkiksi kehittyneiden tuotanto- ja tietotekniikka-alojen, terveydenhuollon, rakentamisen ja majoitus- ja ravitsemisalan kaltaisilla aloilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166478">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään monia aiheita, kuten Job Corps -ohjelmaa, nuorten aikuisten tukemista, ikärajoja ja taloudellista tukea.</li>
<li>Keskustelua käydään NEET-opiskelijoista (Not in Education, Employment, or Training) ja siitä, että heidän tukemisekseen tarvitaan jäsenneltyjä ohjelmia.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään työttömien tuen puutetta, sotilaallisen käyttäytymisen hallintaa, koulutusta ja taloudellista tukea, yhteiskunnallisia arvoja sekä hallituksen menoja ja veronalennuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/16/23835116/have-you-seen-these-dehumidifiers-stop-using-them-or-you-might-die">1,56 miljoonaa kosteudenpoistolaitetta palautetaan tulipalo- ja palovaaran vuoksi.</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain kuluttajatuotteiden turvallisuuskomissio (Consumer Product Safety Commission) on myöntänyt useita takaisinkutsuja kosteudenpoistajille, joita myydään eri tuotemerkeillä, kuten Frigidaire, GE ja Kenmore.</li>
<li>Nämä ilmankuivaimet on yhdistetty kuolemaan johtaneisiin tulipaloihin, minkä vuoksi kuluttajat ovat ryhtyneet kiireellisiin toimiin.</li>
<li>Kuluttajia kehotetaan tarkistamaan toimitetut kuvat ja jos heillä on vastaava ilmankuivain, heidän on pyydettävä hyvitystä ja poistettava se kodeistaan viipymättä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37164155">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhteensä 1,56 miljoonaa ilmankuivainta on vedetty takaisin palovaaran vuoksi, ja raportteja tulipaloista, ylikuumenemisesta ja omaisuusvahingoista on tullut.</li>
<li>Takaisinkutsu koskee vuosina 2011-2014 myytyjä malleja, mikä on herättänyt keskustelua henkilökohtaisista kokemuksista ja vaihtoehtoisista kosteudenpoistomenetelmistä.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan myös kompressoreihin ja syttyviin kylmäaineisiin liittyviä huolenaiheita sekä valmistajien avoimuuden ja vastuullisuuden merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/08/18/china-property-developer-evergrande-files-for-bankruptcy-protection-in-us.html">Kiinalainen kiinteistöjätti Evergrande hakee konkurssisuojaa Manhattanilla</a></h2>
<ul>
<li>Evergrande Group, merkittävä kiinalainen kiinteistöyhtiö, on hakenut konkurssisuojaa 15 luvun mukaisesti yhdysvaltalaisessa tuomioistuimessa.</li>
<li>Yhtiö on pahasti velkaantunut, ja se on käynyt läpi saneerausmenettelyjä Hongkongissa, Caymansaarilla ja Brittiläisillä Neitsytsaarilla.</li>
<li>Evergranden osakkeet ovat olleet kaupankäynnin keskeytyksissä maaliskuusta 2022 lähtien, ja Kiinan kiinteistösektorin ongelmilla voi olla laajempia taloudellisia vaikutuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37171187">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Merkittävä kiinalainen kiinteistöyhtiö Evergrande on hakenut Manhattanilla konkurssisuojaa, mikä herättää huolta Kiinan kiinteistömarkkinoiden vakaudesta.</li>
<li>Kiinan hallituksen lähestymistapa epäonnistuviin kiinteistöyhtiöihin on valvottu maksukyvyttömyys, ja valtion omistamat lainanantajat ja pankit vastaavat tappioista.</li>
<li>Taloudellisista väärinkäytöksistä on esitetty syytöksiä, ja hallitus määrää poistumiskieltoja ja tiukkaa valvontaa. Kiinan kiinteistöalan laajempaa kriisiä pidetään hallittavissa olevana hallituksen välineiden ja suunnitelmien ansiosta, mutta korruptio ja lahjonta ovat edelleen ongelma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tokio.rs/blog/2023-01-03-announcing-turmoil">Turmoil, kehys hajautettujen järjestelmien kehittämiseen ja testaamiseen</a></h2>
<ul>
<li>Turmoil on uusi kehys, joka on suunniteltu auttamaan kehittäjiä ja testaajia työskentelemään hajautettujen järjestelmien parissa.</li>
<li>Kehys mahdollistaa isäntien, ajan ja verkon simuloinnin yhdessä prosessissa, mikä helpottaa hajautettujen järjestelmien testaamista ja kehittämistä.</li>
<li>Turmoilin avulla kehittäjät voivat hallita verkkoa hienojakoisesti, jolloin he voivat pudottaa, pidättää tai viivyttää isäntien välisiä viestejä.</li>
<li>Blogikirjoituksessa annetaan ohjeita Turmoilin käytöstä ja kannustetaan käyttäjiä antamaan palautetta tulevaa kehitystä ja parantamista varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37163187">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Turmoil on Rust-pohjainen kehys, joka on suunniteltu hajautettujen järjestelmien kehittämiseen ja testaamiseen.</li>
<li>Se tarjoaa deterministisen suorituksen simuloimalla useita samanaikaisia isäntiä yhdessä säikeessä ja tuo &quot;vaikeuksia&quot; simuloitujen verkkomuutosten avulla.</li>
<li>Jotkut käyttäjät arvostavat Turmoilia hallitun testausympäristön tarjoamisen vuoksi, mutta toiset väittävät, että kattavan hajautetun testausympäristön pitäisi tukea eri kieliä, realistisia hyötykuormia ja vikoja sekä tarjota hyödyllisempää diagnostiikkaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.suse.com/news/EQT-announces-voluntary-public-purchase-offer-and-intention-to-delist-SUSE/">SUSE yksityistyy</a></h2>
<ul>
<li>EQT Private Equity, SUSE Linux Enterprisen enemmistöosakas, aikoo ottaa yhtiön yksityisomistukseen poistamalla sen Frankfurtin pörssistä.</li>
<li>EQT tekee vapaaehtoisen julkisen ostotarjouksen muiden SUSEn osakkeenomistajien osakkeista ennen listalta poistamista ja tarjoaa 16,00 euroa osakkeelta, mikä on 67 prosentin preemio XETRAn osakkeen päätöskurssiin verrattuna.</li>
<li>SUSEn johtokunta ja hallintoneuvosto tukevat listautumisen lopettamista, sillä se antaa yhtiölle mahdollisuuden keskittyä toiminnallisiin prioriteetteihinsa ja pitkän aikavälin strategiaansa. Tarjousasiakirja julkaistaan lähiaikoina, ja selvitys on tarkoitus tehdä lokakuussa 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166885">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Linux-jakeluyritys SUSE suunnittelee yksityistämistä ja pääomasijoitusyhtiö EQT:n ostamista.</li>
<li>Ilmoitus on herättänyt keskustelua käyttäjien ja Linux-harrastajien keskuudessa, ja jotkut ovat suhtautuneet optimistisesti SUSEn suorituskykyyn ja innovatiivisiin hankkeisiin.</li>
<li>On kuitenkin esitetty huolenaiheita SUSEn jakelusta ja pääomasijoitusten mahdollisista vaikutuksista erityisesti rakenneuudistuksen aikana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachit.pl/post/you-have-built-a-compiler/">Pelkään ilmoittaa teille, että olet rakentanut kääntäjä (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kuvailee humoristisesti kehittäjää, joka alun perin vastahakoisuudestaan huolimatta tahattomasti rakentaa kääntäjän.</li>
<li>Kehittäjä kohtaa haasteita abstraktin syntaksipuun (AST) kirjaston ja erilaisten AST-solmujen käsittelyn kanssa.</li>
<li>Niillä on vaikeuksia tukea sisäkkäisiä koodirakenteita ja käsitellä yhteensopivuusongelmia vanhempien koneiden kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37162898">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään erilaisia aiheita, kuten asiakkaiden laskuttamista tehokkaista hankkeista, mukautettujen ohjelmointikielten ja -työkalujen luomista, ohjelmistojen rakentamisen tahattomia seurauksia ja nykyisten siirtoprotokollien rajoituksia.</li>
<li>Selkeä viestintä, käytännölliset ratkaisut ja tarpeettoman monimutkaisuuden välttäminen ovat kriittisiä tekijöitä näissä keskusteluissa.</li>
<li>Keskustelut tarjoavat arvokasta tietoa ohjelmistokehityksen ja projektinhallinnan haasteista ja näkökohdista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensourcewatch.beehiiv.com/p/suse-go-private">SUSE siirtyy yksityisomistukseen</a></h2>
<ul>
<li>Eurooppalainen avoimen lähdekoodin ohjelmistoyritys SUSE on siirtymässä yksityisomistukseen, sillä sen enemmistöomistaja Marcel LUX III SARL aikoo sulauttaa yrityksen Luxemburgissa sijaitsevaan listaamattomaan yhtiöön.</li>
<li>EQT Private Equity, joka on EQT VIII -rahastoyhtiöiden määräysvallassa, tekee julkisen ostotarjouksen jäljellä oleville osakkeenomistajille tarjoten 67 prosentin preemion osakkeen päätöskurssiin verrattuna.</li>
<li>SUSEn johto ja hallintoneuvosto kannattavat pörssilistalta poistamista, koska ne uskovat, että se antaa yhtiölle mahdollisuuden keskittyä pitkän aikavälin strategiaan ilman julkisten markkinoiden painetta. Tarjouksen odotetaan toteutuvan lokakuussa 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37169303">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Avoimen lähdekoodin ohjelmistoyritys SUSE on siirtymässä yksityisomistukseen pääomasijoitusyhtiön ostotarjouksen jälkeen.</li>
<li>Ostotarjouksen tarkoituksena on poistaa yhtiö listalta.</li>
<li>Yksityisomistukseen siirtyminen tarkoittaa, että SUSE ei ole enää pörssiyhtiö.</li>
</ul>
<h2><a href="https://micro-editor.github.io/">micro - Moderni vaihtoehto nanolle</a></h2>
<ul>
<li>Micro on käyttäjäystävällinen ja helposti asennettava moderni tekstieditori.</li>
<li>Se tarjoaa muokkausmahdollisuuksia yksinkertaisen json-muodon ja Lua-skriptauksen avulla sekä ominaisuuksia, kuten useita kursoreita, liitäntäjärjestelmä ja hiirituki.</li>
<li>Käyttäjät arvostavat Microa sen yksinkertaisuuden ja toiminnallisuuden vuoksi, ja he voivat raportoida virheistä GitHubissa tai käydä epävirallisia keskusteluja Gitter-chatissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37171294">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan erilaisia tekstieditoreja, kuten nano, micro, vi ja muita, ja käyttäjät keskustelevat kokemuksistaan ja mieltymyksistään.</li>
<li>Käsiteltäviä aiheita ovat muun muassa asennus, skriptien suorittaminen sudo-oikeuksilla, ominaisuudet, resurssien käyttö, syntaksin korostus ja näppäinsidonnaisuus.</li>
<li>Mielipiteet parhaasta editorista eri tehtäviin vaihtelevat, ja jotkut käyttäjät suosivat yksinkertaisempia vaihtoehtoja kuten nano ja toiset tehokkaampia editoreita kuten vi/vim tai Emacs. Editorin valinta riippuu yksilöllisistä vaatimuksista ja mieltymyksistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/08/21">2023-08-17</a></h1>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02585-7">LK-99 ei ole suprajohde.</a></h2>
<ul>
<li>LK-99:n, jonka uskottiin aikoinaan olevan huoneenlämpötilan suprajohde, on todettu olevan eriste, joka johtuu materiaalissa olevista epäpuhtauksista, kuten kuparisulfidista.</li>
<li>Löytö korostaa, että on tärkeää käyttää yksittäisiä kiteitä materiaalien ominaisuuksien tarkkaan tutkimiseen.</li>
<li>LK-99:n kumoamista suprajohteena pidetään nopeana ja ratkaisevana tuloksena.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37149349">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Viimeaikaiset väitteet huoneenlämpötilan suprajohteista ovat herättäneet pettymystä ja skeptisyyttä.</li>
<li>Keskustelujen osallistujat ilmaisevat huolensa suprajohdeteknologian rajoituksista ja haasteista.</li>
<li>Tieteellisten väitteiden arvioinnissa korostetaan toistamisen, vertaisarvioinnin ja huolellisen arvioinnin merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmx.org/posts/2023-06-06-htmx-github-accelerator/">Htmx on osa GitHub-kiihdyttämöä.</a></h2>
<ul>
<li>htmx on valittu GitHub Open Source Acceleratorin ensimmäiseen luokkaan.</li>
<li>Tämä ohjelma tarjoaa htmx-kehittäjille mahdollisuuden tehdä yhteistyötä menestyneiden avoimen lähdekoodin kehittäjien kanssa ja oppia heiltä.</li>
<li>Tavoitteena on tehdä htmx:n parissa työskentelystä kokopäivätyö, ja htmx suunnittelee työskentelevänsä htmx 2.0:n parissa ja kannustaa tutustumaan muihin kiihdyttämön avoimen lähdekoodin projekteihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37144985">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tarkastellaan web-kehityskirjaston HTMX:n suosiota ja etuja, kuten sen yksinkertaisuutta ja suorituskykyä mobiililaitteissa.</li>
<li>Osallistujat keskustelevat HTMX:n integroinnista muihin teknologioihin ja sen mahdollisista vaikutuksista web-kehitysparadigmoihin, mukaan lukien sen käyttö aluespesifisenä kielenä (DSL) front-end-kehityksessä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös Reactin käytön haasteita monimutkaisissa sovelluksissa, web-kehityskehysten roolia, yksinkertaisuuden merkitystä web-kehyksissä sekä HTMX:n ja HATEOAS:n (Hypermedia as the Engine of Application State) välistä suhdetta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hackingbutlegal.com/naomi-wu-and-the-silence-that-speaks-volumes/">Naomi Wu ja hiljaisuus, joka puhuttelee ääniä</a></h2>
<ul>
<li>Kiinalainen teknologiavaikuttaja Naomi Wu, joka tunnetaan nimellä &quot;Seksikäs kyborgi&quot;, on vaiennettu, mikä herättää huolta valtion sorrosta ja länsimaiden käsityksestä kiinalaisista aktivisteista.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan Wun teknistä asiantuntemusta ja samaistuttavuutta sekä hänen länsimaisissa tiedotusvälineissä saamaansa epäsuotuisaa kohtelua ja sitä, että hänen tilanteensa ei ole saanut riittävästi julkisuutta.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään Pekingin LGBT-keskuksen sulkemista ja LGBTQ-yhteisön lisääntynyttä sortoa Kiinassa sekä syytöksiä salaliitosta ulkomaisten voimien kanssa ja kyberturvallisuuden haavoittuvuuksia. Tämä herättää huolta siitä, mitä seurauksia on seurauksista, jotka kohdistuvat avoimesti puhuviin henkilöihin ja Kiinan valvonta- ja sensuuritaktiikoihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37154414">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tunnettu hakkeri ja COVID-19:n puolestapuhuja Naomi Wu joutuu Kiinan hallituksen häirinnän ja valvonnan kohteeksi, minkä vuoksi hän on joutunut rajoittamaan sosiaalisen median toimintaansa.</li>
<li>Spekulaatioiden mukaan Wun kritiikki kiinalaisia näppäimistösovelluksia kohtaan saattaa liittyä hallituksen toimiin häntä vastaan.</li>
<li>Tapaus tuo esiin haasteita, joita Kiinan hallitusta vastaan puhuvat henkilöt kohtaavat, ja nostaa esiin muun muassa DNS-nimien resoluution, sensuurin ja sananvapauden rajoitukset Kiinassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wiki.debian.org/DebianHistory?action=AttachFile&do=get&target=Debian-announcement-1993.txt">Upouusi Linux-julkaisu, jota kutsun Debian Linux -julkaisuksi (1993).</a></h2>
<ul>
<li>Ian A. Murdock ilmoittaa tulevasta Debian Linuxin julkaisusta, joka on kehitetty tyhjästä.</li>
<li>Murdock pyytää Linux-yhteisöltä ehdotuksia ja palautetta tietyistä paketeista ja ominaisuuksista.</li>
<li>Debian Linux -julkaisun tavoitteena on olla tyylikkäämpi, ajantasaisempi, helpompi asentaa ja ylläpitää, sisältää valikkojärjestelmän, laajan dokumentaation ja vaihtoehtoja päivityspakettien saamiseksi ja lisäpakettien saamiseksi muille kuin internetin käyttäjille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37147617">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään monia aiheita, kuten Debian Linuxin julkaisua ja vaikutusta sekä sen perustajan Ian Murdockin valitettavaa kuolemaa.</li>
<li>Keskustellaan Debianin käytön eduista ja rajoituksista muihin Linux-jakeluihin verrattuna, tiettyjen näytönohjainten suorituskykyongelmista ja Ubuntun asentamisesta kotipalvelimelle.</li>
<li>Lisäksi on suosituksia Debianin käytöstä sen vakauden vuoksi ja keskusteluja bentsodiatsepiinilääkkeistä, niiden vaikutuksista ja GABA:n käytöstä lisäaineena. Lisäksi haloperidoli mainitaan hoitovaihtoehtona alkoholin vieroitusoireisiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nplusonemag.com/online-only/online-only/how-they-tried-to-kill-me/">Kuinka he yrittivät tappaa minut</a></h2>
<ul>
<li>Venäläinen toimittaja Elena Kostyuchenko myrkytettiin Münchenissä, ja hän pakeni Ukrainasta raportoituaan venäläisten sotilaiden tekemistä sieppauksista ja kidutuksista.</li>
<li>Hänen raportointinsa poistettiin, ja hän sai uhkauksia, minkä vuoksi hän muutti Berliiniin turvaan.</li>
<li>Kostjuchenko sairastuu pitkään COVIDiin ja epäilee, että hänet on ehkä myrkytetty, vaikka poliisitutkinta lopetetaan todisteiden puuttuessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37145491">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa keskitytään riskeihin, joita toimittajat kohtaavat erityisesti autoritaarisissa järjestelmissä.</li>
<li>Siinä käsitellään Venäjän turvallisuuspalvelujen harjoittamaa valvontaa ja haasteita, joita toimittajat kohtaavat Turkin ja Arabiemiraattien kaltaisissa maissa.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös kansalaislevottomuuksia, yksityishenkilöiden suojelua koskevia lakeja, poliittista noitavainoa ja väärää tietoa toimittajien turvallisuuden kannalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.desertsun.com/story/opinion/contributors/valley-voice/2023/02/05/growing-alfalfa-in-imperial-county-and-california-wastes-water/69860506007/">Miten säästämme vettä: Imperial Countyn sinimailasen viljelyn lopettaminen</a></h2>
<ul>
<li>Sinimailasen viljely Kaliforniassa aiheuttaa merkittävää veden tuhlausta ja pahentaa osavaltion vedenjakelukriisiä.</li>
<li>Käytäntö hyödyttää ensisijaisesti suuria maatalousyrityksiä ja mahdollistaa veden myymisen edulliseen hintaan.</li>
<li>Kirjoittaja kyseenalaistaa sinimailasen viljelyn kestävyyden aavikolla ja ehdottaa viljelyn vähentämistä vedensaantiongelman ratkaisemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37146398">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään veden vääränlaiseen hinnoitteluun ja sen vaikutuksiin maatalouteen pääasiassa Kaliforniassa.</li>
<li>Aiheita ovat muun muassa veden hinnoittelu ja käyttö maataloustarkoituksiin, aavikkoveden käytön vaikeudet, vesioikeuksien erot, vesivarojen hallinta ja veden hinnoittelun uudistamisen mahdolliset tulokset.</li>
<li>Ratkaisuehdotuksia ovat muun muassa korvausten maksaminen maanviljelijöille, vesioikeuksien muuttaminen ja kestävämpien maatalouskäytäntöjen edistäminen. Keskustelussa käsitellään myös huolenaiheita, jotka liittyvät veden niukkuuteen, tehottomaan vedenkäyttöön ja maatalouden ympäristövaikutuksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/16/23834125/microsoft-windows-task-manager-pause-shortcut">Tänään opin, että voit pysäyttää Windowsin Tehtävienhallinnan siirtämällä sovelluksia ympäriinsä</a></h2>
<ul>
<li>Pitämällä CTRL-näppäintä alhaalla käyttäjät voivat pysäyttää Windowsin Tehtävienhallinnan, jolloin sovellusten liikkuminen estyy.</li>
<li>Tätä pikakuvaketta voi käyttää Windows 10:ssä, Windows 11:ssä ja mahdollisesti vanhemmissa käyttöjärjestelmäversioissa.</li>
<li>Vaikka Microsoft kehittää Windows 11:een pakkokäynnistystä, CTRL-näppäimen pikanäppäin on edelleen arvokas käyttäjille, jotka eivät ole vielä päivittäneet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37146268">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät ovat turhautuneita Windowsin Tehtävienhallinnan ja muiden Windows-käyttöjärjestelmien suunnitteluun ja käyttöliittymään.</li>
<li>Selkeiden ohjeiden puute ja ominaisuuksien löydettävyys ovat suurimpia tyytymättömyyttä aiheuttavia seikkoja.</li>
<li>Käyttäjät vertailevat Windowsia muihin käyttöjärjestelmiin ja ehdottavat vaihtoehtoisia tehtävienhallintavaihtoehtoja, ja jotkut jopa vaihtavat Linuxiin, koska ovat turhautuneita Windowsiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/08/windows-feature-that-resets-system-clocks-based-on-random-data-is-wreaking-havoc/">Windows-ominaisuus, joka nollaa järjestelmän kellot satunnaisten tietojen perusteella, aiheuttaa tuhoa</a></h2>
<ul>
<li>Windowsin Secure Time Seeding -ominaisuus aiheuttaa merkittäviä häiriöitä nollaamalla kellot väärään aikaan, mikä vaikuttaa kriittisiin järjestelmiin, kuten matkapuhelinnumeroiden reititystaulukoihin.</li>
<li>Ominaisuus, jonka tarkoituksena on ylläpitää tarkkoja järjestelmäkelloja, on todettu syyksi vuodesta 2016 lähtien raportoituihin ajan nollauksiin.</li>
<li>Insinöörit ja ylläpitäjät ovat olleet turhautuneita tämän vähän tunnetun ominaisuuden aiheuttamiin ongelmiin, jotka ovat johtaneet epämukavuuteen ja palveluiden käyttämättömyyteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37151220">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Windowsin aikasynkronointia tutkitaan sen mahdollisten tietoturva-aukkojen sekä hyväksikäyttö- ja henkilöitymisriskien vuoksi.</li>
<li>Käyttäjät ovat turhautuneita järjestelmän toimintaan ja vaativat parannuksia, kuten luotettavien palvelimien käyttöä, kiinteitä allekirjoituksia ja vaihtoehtoisia ajanottomekanismeja.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ovat päättäneet siirtyä Linuxiin, koska he ovat huolissaan Windowsin aikasynkronoinnin tarkkuudesta, luotettavuudesta ja turvallisuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kotaku.com/nintendo-is-trying-to-patent-some-really-broad-tears-of-1850730637">Nintendo yrittää patentoida joitakin Tears of the Kingdomin laajoja mekanismeja</a></h2>
<ul>
<li>Nintendo yrittää patentoida useita The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom -pelin komponentteja ja mekaniikkoja, kuten latausnäytön karttoja ja hahmojen liikkumisfysiikkaa.</li>
<li>Patentteja pidetään laajoina ja kohtuuttomina, mikä voi estää muiden kehittäjien innovaatiotoimintaa.</li>
<li>Yksi erityisen ainutlaatuinen patentti koskee liikkuvan ajoneuvon kyydissä olevan hahmon fysiikkaa ja sen reaktioita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37145427">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nintendon The Legend of Zelda: Breath of the Wild -pelin pelimekaniikkaa koskevat patenttihakemukset ovat herättäneet huolta innovaation tukahduttamisesta ja mahdollisista oikeudenkäynneistä pelialalla.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan patenttien vaikutuksesta rytmipeleihin ja latausruutuisiin minipeleihin sekä erilaisista näkökulmista patenttien tarkoitukseen ja puutteisiin.</li>
<li>Nintendon toistuvia pelikäytäntöjä arvostellaan, ja patenttien eduista ja haitoista pelialalla käydään keskustelua. Myös Genshin Impactiin ja The Legend of Zelda: Breath of the Wildiin liittyvä kiista mainitaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bellard.org/ts_server/ts_zip.html">Ts_zip: Tekstin pakkaaminen suurten kielimallien avulla</a></h2>
<ul>
<li>Ts_server-ohjelmistoon kuuluva ts_zip-apuohjelma mahdollistaa tekstin pakkaamisen Large Language Models -mallien avulla ja tarjoaa muita työkaluja paremman pakkaussuhteen.</li>
<li>Erikokoisissa tekstitiedostoissa on eri pakkaussuhteet, ja lisäksi on tietoja pakkauksen nopeudesta ja muistivaatimuksista tietyissä malleissa.</li>
<li>Pienempiä RWKV-malleja suositellaan tekstin pakkaamiseen niiden RNN-rakenteen ja nopeamman suorituskyvyn vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37152978">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ts_zip on tekstinpakkausmenetelmä, joka hyödyntää suuria kielimalleja (LLM) ja jolla on potentiaalia ylittää perinteiset pakkausmenetelmät.</li>
<li>LLM-pohjaisten pakkausalgoritmien tehokkuudesta keskustellaan ja korostetaan tarvetta puolueettomaan testaukseen uusilla tiedoilla.</li>
<li>Tarkastellaan haasteita, jotka liittyvät LLM:n sisällyttämiseen pakattuun kokoon, ja sen epäkäytännöllisyyttä laajamittaiseen käyttöön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/08/21">2023-08-16</a></h1>
<h2><a href="https://blog.redplanetlabs.com/2023/08/15/how-we-reduced-the-cost-of-building-twitter-at-twitter-scale-by-100x/">Vähensimme Mastodonin rakentamisen kustannuksia Twitter-mittakaavassa 100-kertaisesti.</a></h2>
<ul>
<li>Red Planet Labs saavutti 100-kertaisen kustannussäästön Twitterin laajuisen Mastodon-instanssin rakentamisessa Rama-alustan avulla.</li>
<li>Instanssi rakennettiin vain 10 000 koodirivillä, kun Twitterin koodirivimäärä oli miljoona.</li>
<li>Rama tarjoaa skaalautuvuutta, suorituskykyä ja vikasietoisuutta, mikä yksinkertaistaa backend-kehitystä. Tiimi aikoo julkaista Raman julkisesti ladattavaksi ja avata Mastodon-toteutuksensa avoimen lähdekoodin. Mastodonissa PStatea käytetään tietojen seurantaan ja tehokkuuden parantamiseen. Optimointitekniikoista keskustellaan, ja Raman dokumentaation ja API:n julkaisu mainitaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37137110">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa keskitytään Ramaan, uuteen backend-kehykseen, jonka tavoitteena on yksinkertaistaa ja vähentää skaalautuvien sovellusten rakentamisen kustannuksia.</li>
<li>Kommentoijat keskustelevat Twitteriin tehdyistä vertailuista ja kyseenalaistavat Raman skaalautuvuuden.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään myös hajautettujen alustojen haasteita, entiteettikomponenttijärjestelmien käytön hyviä ja huonoja puolia pelinkehityksessä sekä turvallisuuden ja moderoinnin merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Firefox-Faster-SunSpider">Firefox vihdoin päihittää Google Chromen SunSpiderissa</a></h2>
<ul>
<li>Firefox on ohittanut Google Chromen SunSpiderin JavaScript-vertailussa, mikä on merkittävä saavutus Mozillan kehittäjille.</li>
<li>Tästä menestyksestä huolimatta Chrome päihittää edelleen Firefoxin vaativammassa JetStream 2.0 -vertailussa.</li>
<li>Firefox on keskittynyt latausnopeuden parantamiseen ja muihin parannuksiin yleisen suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37134092">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluketjuissa keskitytään erilaisiin selaimiin, kuten Firefoxiin, Chromeen ja Safariin, liittyviin aiheisiin.</li>
<li>Käyttäjät käyvät keskusteluja suorituskyvyn vertailuarvoista, mukautusvaihtoehdoista, muistin käytöstä ja käyttöliittymästä.</li>
<li>Turvallisuudesta, salasanojen hallinnasta ja Chromen valta-asemasta ollaan huolissaan, ja lisäksi keskustellaan Firefoxin taantumisesta ja Googlen mahdollisen verkkovallan vaikutuksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opentf.org/">OpenTF-manifesti</a></h2>
<ul>
<li>OpenTF-manifestissa tuodaan esiin huoli avoimen lähdekoodin Terraform-alustan lisenssimuutoksesta ja vaaditaan joko muutoksen peruuttamista tai säätiön perustamista avoimen lähdekoodin version ylläpitämiseksi.</li>
<li>Useat yritykset ja yksityishenkilöt osallistuvat aktiivisesti avoimen lähdekoodin yhteisöaloitteisiin hankkeiden tehostamiseksi ja yhteistyön edistämiseksi.</li>
<li>Elokuun 15. päivänä 2023 joukko henkilöitä osallistui yksilölliseen kehitystyöhön ja avoimen lähdekoodin yhteisön toimintaan, kuten testaukseen, dokumentointiin, konsultointiin ja avoimen lähdekoodin työkalujen käyttöön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37133054">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenTF-manifesti on kehittäjien keskustelu, jossa kannatetaan Terraformin haarautumista voittoa tavoittelemattomaksi säätiöksi, koska nykyinen omistaja Hashicorp on huolissaan ylläpidon ja tuen puutteesta.</li>
<li>Jotkut kehittäjät puoltavat haarautumista kielen parantamiseksi ja yhteisön tarpeiden priorisoimiseksi, kun taas toiset toivovat Hashicorpin muuttavan mielensä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös salaisia hallintatuotteita, deklaratiivisen ohjelmoinnin rajoituksia, vaikutuksia avoimen lähdekoodin yhteisöön, palveluntarjoajien ekosysteemiä, Hashicorpin tulonmuodostusta, vaihtoehtoisia lisensointivaihtoehtoja, projektien uudelleennimeämistä ja uudelleenbrändäystä, testauskehyksen puutetta Terraformissa, omistajuuskysymyksiä ja uuteen lisenssiin liittyviä huolenaiheita.</li>
<li>Käyttäjät ilmaisevat tukensa avoimen lähdekoodin Terraformille ja tutkivat vaihtoehtoisia ratkaisuja.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan lisenssien vaihtamiseen liittyvistä huolenaiheista, vaikutuksesta tulojen kasvuun, rajoituksista, yhteensopivuudesta ja pilvipalveluntarjoajien vaikutuksesta avoimen lähdekoodin työkaluihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://finbarr.ca/how-is-llama-cpp-possible/">Miten LLaMa.cpp on mahdollinen?</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja tutkii, onko LLaMa-päätelmäkoodia mahdollista käyttää raa&#39;alla C++-kielellä eri laitteistoissa, mukaan lukien laitteissa, joissa on rajallinen RAM-muisti, kuten Raspberry Pi.</li>
<li>Keskustellaan muistin kaistanleveyden merkityksestä syväoppimisessa sekä alhaisemman tarkkuuden mallien käytön eduista muistin käytön vähentämiseksi.</li>
<li>Laskelmia ja esimerkkejä LLaMa:n suorittamisesta eri laitteistoilla, ja niissä korostetaan muistin kaistanleveyden merkitystä, kun näytteitä otetaan muuntajista. Lisäksi kirjoittaja korostaa tislauksen ja laajennetun harjoittelun merkitystä pienemmille malleille tehokkuuden parantamiseksi. He kuitenkin myöntävät virheiden mahdollisuuden laskelmissaan ja kannustavat antamaan palautetta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37140013">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään mallien kvantisointia, Llama-kielimallin ominaisuuksia, CPU-pohjaista päättelyä, muistin kaistanleveyden rajoituksia, tekoälyn mahdollisuuksia vastata ihmisen suorituskykyä, kielimallien rajoituksia ja mahdollisuuksia AGI:n kannalta sekä haasteita, jotka liittyvät ihmisen tekemän tekstin saamiseen.</li>
<li>Osallistujat käsittelevät erityisiä alustoja, menetelmiä ja laitteistokokoonpanoja.</li>
<li>Tekoälymallien toteuttamiskelpoisuudesta ja tulevasta kehityksestä ollaan eri mieltä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/varunshenoy/opendream">Opendream: Vakaa diffuusio: Kerrospohjainen käyttöliittymä vakaalle diffuusiolle</a></h2>
<ul>
<li>Opendream on web-käyttöliittymätyökalu, joka tuo kuvien tuottamiseen ja käsittelyyn diffuusiomallien avulla ominaisuuksia, kuten kerrostaminen, ei-tuhoava muokkaus ja siirrettävyys.</li>
<li>Käyttäjät voivat käyttää olemassa olevia kuvia, tehdä useita kokeita samalla kuvalla sekä tallentaa ja jakaa työnkulkujaan.</li>
<li>Opendream tukee laajennuksia ja tarjoaa käyttäjäystävällisen menetelmän uusien diffuusio-ominaisuuksien kirjoittamiseen ja hyödyntämiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37136898">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään tekoälyteknologian soveltamiseen kuvankäsittelyssä, taiteessa ja animaatiossa ja korostetaan sen mahdollisia hyötyjä ja haasteita näillä aloilla.</li>
<li>Käsiteltäviä aiheita ovat muun muassa kerrospohjaisen käyttöliittymän kehittäminen, tekoälyn tuottaman kiistanalaisen sisällön mahdolliset haitat, tekijänoikeusrikkomuksiin liittyvät huolenaiheet sekä tekoälyn koulutuksen ja käytön eettiset ja oikeudelliset vaikutukset.</li>
<li>Keskustelussa pohditaan myös palveluntarjoajien vastuuta, sääntelyn tarpeellisuutta ja vaikutuksia taiteilijoiden toimeentuloon, mikä herättää tärkeitä kysymyksiä tekoälyn tulevaisuudesta näillä aloilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/isps-complain-that-listing-every-fee-is-too-hard-urge-fcc-to-scrap-new-rule/">Internet-palveluntarjoajat valittavat, että kaikkien maksujen luettelointi on liian vaikeaa, ja kehottavat FCC:tä hylkäämään uuden säännön.</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain laajakaistateollisuus vastustaa FCC:n vaatimusta kaikkien kuukausimaksujen ilmoittamisesta, koska se lisäisi sekä kuluttajien että palveluntarjoajien tilannetta ja taakkaa.</li>
<li>Edunvalvontaryhmät ehdottavat, että maksuja koskeva perusteluosa, joka on samanlainen kuin hallituksen määräämät verot, sisällytetään sen sijaan, että kaikki maksut lueteltaisiin.</li>
<li>Kuluttaja-asiamiehet kritisoivat tätä ehdotusta, koska se antaa Internet-palveluntarjoajille mahdollisuuden salata palvelun todelliset kustannukset.</li>
<li>FCC:n laajakaistamerkintäsääntöjä, mukaan lukien hinnoittelu ja lisämaksut, tarkastellaan parhaillaan Yhdysvaltain hallinto- ja budjettivirastossa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37138681">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään useita Internet-palveluntarjoajia koskevia aiheita, kuten maksujen avoimuutta, sääntelyä yleishyödyllisinä laitoksina, kippauskulttuuria, vesijohtoveden saatavuutta, hinnoittelun avoimuutta ja Internet-palveluntarjoajien perimiä maksuja.</li>
<li>Se sisältää myös huolenaiheita, jotka liittyvät lobbaukseen, hallituksen korruptioon, harhaanjohtavaan hinnoitteluun, uusien tulokkaiden aiheuttamaan kilpailuun sekä Internet-palveluntarjoajien valvontaan ja tiedonkeruukäytäntöihin.</li>
<li>Yleisenä teemana on vaatimus avoimuuden, kuluttajansuojan ja sääntelyn lisäämisestä Internet-palveluntarjoajien alalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fffuel.co/css-selectors/">CSS-valitsimet: Selectors: Visuaalinen opas</a></h2>
<ul>
<li>Tässä visuaalisessa oppaassa selitetään erilaisia CSS-valitsimia, kuten pseudoluokkia ja pseudoelementtejä, sekä annetaan esimerkkejä niiden käytöstä.</li>
<li>Oppaassa käsitellään elementtien, luokkien, ID:iden, attribuuttien ja syöttöelementtien eri tilojen valitsimia.</li>
<li>Siinä mainitaan myös muita CSS-pseudoluokkia ja pseudoelementtejä, joiden avulla voidaan kohdistaa ja muotoilla tiettyjä elementtejä verkkosivun sisällä, ja annetaan resursseja, kuten SVG-generaattoreita, työkaluja ja suunnitteluresursseja. Huomaa, että se sisältää affiliate-linkkejä aiheeseen liittyviin palveluihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37132754">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa perehdytään CSS-valitsimien toimintoihin, selitetään niiden eri käyttötarkoituksia ja annetaan esimerkkejä.</li>
<li>Käsitellään kehittyneitä ominaisuuksia, kuten nth-child ja valitsijoita, joilla on tiettyjä arvoja alussa tai lopussa.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan myös työkalua CSS-selektoreiden yleistämiseen ja korostetaan säännöllisten lausekkeiden syntaksin hyödyllisyyttä CSS:ssä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://langdev.stackexchange.com/questions/2692/how-should-i-read-type-system-notation">Miten minun pitäisi lukea tyyppijärjestelmän merkintätapoja?</a></h2>
<ul>
<li>Ohjelmointikielten suunnittelu ja toteutus Stack Exchange on ohjelmointikielten suunnittelijoiden ja toteuttajien foorumi, jossa he voivat vaihtaa kysymyksiä ja vastauksia.</li>
<li>Sivustolla äskettäin esitetyssä kysymyksessä pyydettiin ohjeita tyyppijärjestelmän merkintöjen lukemiseen.</li>
<li>Sivustolla selitetään perusasioita, kuten syntaksia, kielioppia, relaatioita, tuomioita, aksioomeja ja päättelysääntöjä. Siinä käsitellään myös kontekstin tai tyyppiympäristön roolia muuttujatyyppien määrittämisessä ja muita tyyppijärjestelmien määrittelyyn liittyviä näkökohtia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37138807">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tyyppijärjestelmän merkintätapojen ymmärtäminen ja käyttäminen on ratkaisevan tärkeää tietojenkäsittelytieteessä ja ohjelmointikielissä.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan tyyppijärjestelmien merkintätapojen historiallista kehitystä ja niiden käyttöä logiikassa.</li>
<li>Keskustellaan erilaisista näkemyksistä ja kokemuksista, jotka koskevat tyyppimerkintöjen sijoittamista ja konventioita ohjelmointikielissä.</li>
</ul>
<h2><a href="http://marble.onl/posts/why_host_your_own_llm.html">Miksi isännöidä omaa LLM-ohjelmaasi?</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja esittää argumentin, joka puoltaa itse ylläpidettävien kielimallien (LLM) käyttöä sen sijaan, että tukeuduttaisiin julkisesti saatavilla oleviin malleihin, kuten OpenAI:n GPT-4:ään.</li>
<li>Itse isännöinti tarjoaa paremman hallinnan malliarkkitehtuuriin ja -painoihin, räätälöinti- ja hienosäätömahdollisuuksia sekä pitkäaikaisen suhteen tekoälymalliin.</li>
<li>Itse isännöinti mahdollistaa enemmän kokeiluja, optimointia ja kehittyvän tekniikan ajan tasalla pysymistä, kun taas sovellusrajapinnat eivät välttämättä tarjoa samanlaista pääsyä ja ymmärrystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37133504">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan syitä ja haasteita, jotka liittyvät kielimallien (Language Model Models, LLM) omaan isännöintiin sen sijaan, että tukeuduttaisiin OpenAI:n sovellusliittymään.</li>
<li>Keskustellaan vaihtoehtoisista LLM:ien isännöintivaihtoehdoista, kuten Beamista, henkilökohtaisesta laitteistosta ja George Hotzin Tiny Boxista.</li>
<li>Tutkitaan itse isännöivien elinikäisten oppimäärien toteuttamiskelpoisuutta ja hyötyjä, mukaan lukien kustannustehokkuus ja yksityisyyden suojaan liittyvät kysymykset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moderncsv.com/modern-csv-2-is-now-available/">Nykyaikainen CSV-versio 2</a></h2>
<ul>
<li>Modern CSV:n kehittäjä Evan on julkaissut version 2 taulukkotiedostojen editointi- ja katseluohjelmasta Windowsille, Macille ja Linuxille.</li>
<li>Tämä uusi versio sisältää useita parannuksia, kuten parannetun käyttöliittymän/UX:n, paremman suorituskyvyn, lisäominaisuuksia, päivitetyn dokumentaation ja natiivin tuen Apple Siliconille.</li>
<li>Käyttäjiä kannustetaan kokeilemaan uutta versiota ja antamaan palautetta kehittäjälle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37140159">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Modern CSV -versio 2 on julkaistu Windowsille, Macille ja Linuxille, ja se tarjoaa tehokkaan taulukkomuotoisen tiedostoeditorin/-katseluohjelman, joka parantaa CSV-tiedostojen käsittelyä.</li>
<li>Päivityksessä on parannettu UI/UX, parempi suorituskyky, enemmän ominaisuuksia, päivitetty dokumentaatio ja tuki Apple Siliconille.</li>
<li>Käyttäjät ovat suositelleet tuotemerkin muuttamista ja ohjelmiston tarkoituksen selkeyttämistä, samalla kun he ovat keskustelleet vaihtoehtoisista vaihtoehdoista, ilmaisseet turhautuneisuutensa Exceliin ja ilmaisseet huolensa viestinnästä ja viivästyneistä päivityksistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/08/21">2023-08-15</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/normal-computing/outlines">Näytä HN: LLM:t voivat tuottaa kelvollista JSONia 100 % ajasta.</a></h2>
<ul>
<li>Outlines on Python-kirjasto, joka on erikoistunut tekstin tuottamiseen suurten kielimallien avulla.</li>
<li>Tekijät ovat kehittäneet tekniikan, jolla luodaan säännönmukaisen lausekkeen mukaista tekstiä muuntamalla se generatiiviseksi malliksi.</li>
<li>Kirjasto voi myös tuottaa tekstiä, joka noudattaa JSON-skeemaa tai joka voidaan jäsentää Pydantic-malliin, jolloin voidaan varmistaa, että tuotos on kelvollinen.</li>
<li>Tekijät hakevat aktiivisesti palautetta ja parannusehdotuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37125118">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Osallistujat keskustelivat suurten kielimallien (LLM) käytöstä validin JSON-tekstin tuottamisessa.</li>
<li>Keskustelussa käsiteltiin koodin tuottamiseen ja ääritapausten käsittelyyn liittyviä haasteita sekä eri LLM-mallien rajoituksia ja etuja.</li>
<li>Erilaisia välineitä ja lähestymistapoja mainittiin, ja esiin tuotiin vakautta, herkkyyttä ja tehokkuutta koskevia huolenaiheita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnakov/little-rat">Näytä HN: Little Rat - Chrome-laajennus tarkkailee kaikkien laajennusten verkkokutsuja.</a></h2>
<ul>
<li>Eräs henkilö kehitti Chrome-laajennuksen, joka tarkkailee muiden Chrome-laajennusten tekemiä verkkopuheluita.</li>
<li>Laajennus jaettiin GitHubissa, ja se voi olla saatavilla Chrome-kaupassa tarkistuksen jälkeen.</li>
<li>Lisäksi annettiin linkit GitHub-tietovarastoon ja kehittäjän Twitter-tilille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37119942">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Little Rat Chrome -laajennus on suunniteltu valvomaan muiden Chrome-laajennusten tekemiä verkkopuheluita.</li>
<li>Käyttäjät ovat ilmaisseet huolensa laajennuksen turvallisuudesta ja mahdollisista riskeistä.</li>
<li>He uskovat kuitenkin myös, että se voisi olla arvokas väline tietoturva-aukkojen tunnistamisessa.</li>
<li>Laajennusta tarkastellaan parhaillaan Chrome Web Storeen sisällyttämistä varten.</li>
<li>Käyttäjät ovat ehdottaneet tapoja tarkistaa laajennuksen turvallisuus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/the-data-of-760000-discord-io-users-was-put-up-for-sale-on-the-darknet/">Discord.io murrettu, 760k käyttäjätilejä myytävänä darknetissä</a></h2>
<ul>
<li>Discord.io-sivuston 760 000 käyttäjän tiedot ovat vuotaneet pimeään verkkoon, mukaan lukien sähköpostiosoitteet, pilkotut salasanat ja muut käyttäjäkohtaiset tiedot.</li>
<li>Discord.io vahvisti rikkomuksen, mutta Discord (virallinen sovellus) on ilmoittanut, että se ei ole yhteydessä Discord.ioon ja että se on peruuttanut Discord.iota käyttäneiden käyttäjien pääsykoodit.</li>
<li>Murron teki hakkeri nimeltä Akhirah, joka väitti, ettei murron takana ollut raha vaan Discord.iossa oleva laiton ja haitallinen sisältö. Kyberturva-asiantuntijat ovat varmistaneet tietojen aitouden ja korostaneet phishing- ja roskapostihyökkäysten riskiä. Discord.io suosittelee käyttäjiä vaihtamaan salasanansa ja ottamaan käyttöön kaksitekijätodennuksen, peruuttamaan olemassa olevat premium-tilaukset ja yrittämään yhteydenottoa syyllisiin sen selvittämiseksi, onko tietoja jaettu julkisesti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37124187">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Discord.io-verkkopalvelun tietoturvaloukkaus on johtanut 760 000 käyttäjätilin myyntiin darknetissä.</li>
<li>Käyttäjät yhdistivät tietämättään tilinsä kolmannen osapuolen palveluun, mikä johti tietomurtoon.</li>
<li>Discordin käyttäjät ovat huolissaan yrityksen toimimattomuudesta ja mahdollisesta riskistä heidän tavaramerkilleen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/compat">Yhteensopivuus taaksepäin, Go 1.21, ja Go 2</a></h2>
<ul>
<li>Blogikirjoituksessa korostetaan yhteensopivuuden ylläpitämisen tärkeyttä Goohjelmointikielessä ja käsitellään siihen liittyviä haasteita.</li>
<li>Siinä korostetaan API-tarkistusten ja testauksen käyttöä yhteensopivuusongelmien ehkäisemiseksi, mutta samalla myönnetään, että testaus ei ole täysin varmaa.</li>
<li>Go 1.21:n päivityksessä otetaan käyttöön uusi lähestymistapa, jossa käytetään GODEBUGia parantamaan yhteensopivuutta taaksepäin ja varmistetaan, että Go 1 -ohjelmat eivät rikkoudu Go 2 -määrittelyssä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37122871">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa keskitytään ohjelmointikieliin, kuten Go, Java, C# ja Python.</li>
<li>Osallistujat keskustelevat muun muassa taaksepäin yhteensopivuudesta, uusista ominaisuuksista, koodin abstraktiosta, versiopäivityksistä ja rikkovista muutoksista.</li>
<li>Mielipiteet näistä aiheista vaihtelevat, ja jotkut korostavat yhteensopivuutta ja vakautta, kun taas toiset korostavat innovoinnin ja kielen parantamisen tarvetta. Käyttäjät jakavat myös kokemuksiaan ja turhautumisiaan tietyistä kielistä ja versiosiirtymistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openfarm.cc">OpenFarm - ilmainen ja avoin tietokanta ja verkkosovellus puutarhatietoutta varten.</a></h2>
<ul>
<li>OpenFarm on uusi hanke ja yhteisö, jonka tavoitteena on auttaa puutarhureita kasvattamaan ruokaa jakamalla tietoa.</li>
<li>Jäsenet voivat valita tietyn viljelykasvin, tutustua oppaisiin ja oppia, miten kasveja hoidetaan kasvun eri vaiheissa.</li>
<li>Sivusto tarjoaa ominaisuuksia, kuten kyselytutkimuksen, jolla määritetään käyttäjän puutarhatyyppi, yhteisön suosikkeja ja mahdollisuuksia käyttäjien osallistumiseen. Jäsenet voivat myös käyttää usein kysytyt kysymykset -osiota, blogia, käytännesääntöjä ja pysyä ajan tasalla sähköpostitse lähetettävän uutiskirjeen avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37125830">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenFarm on ilmainen ja avoin tietokanta ja verkkosovellus puutarhatietoutta varten.</li>
<li>Hanketta ei ylläpidetä aktiivisesti, mutta FarmBot käyttää sitä edelleen viljelytietojen hallintaan.</li>
<li>Hanke vaatii riippuvuusasteen päivittämistä ja mahdollisia ylläpitäjiä, ja parannusehdotuksia on esitetty, mukaan lukien Jekyllin käyttäminen tai hankkeen ottaminen Wikimedia-säätiön alaisuuteen.</li>
<li>Käyttäjät ovat ilmaisseet kiinnostuksensa ja huolensa hankkeen hyödyllisyydestä, toimivuudesta ja lisensoinnista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.darkreading.com/analytics/following-pushback-zoom-says-it-won-t-use-customer-data-to-train-ai-models">Zoom sanoo vastareaktion jälkeen, että se ei käytä asiakastietoja tekoälymallien kouluttamiseen.</a></h2>
<ul>
<li>Zoom on peruuttanut päätöksensä käyttää asiakassisältöä tekoälymallien kouluttamiseen sosiaalisessa mediassa esitettyään kritiikkiä yksityisyyden suojaan liittyvistä huolenaiheista.</li>
<li>Tämä korostaa meneillään olevaa keskustelua siitä, miten teknologiayritykset käyttävät asiakastietoja tekoälyn kehittämiseen, ja miten se vaikuttaa yksityisyyteen ja turvallisuuteen.</li>
<li>Yrityksiin kohdistuu todennäköisesti kasvavia paineita tarjota käyttäjille selkeitä opt-out-mahdollisuuksia ja suojella henkilötietoja, kun ne käyttävät asiakastietoja tekoälytarkoituksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37123572">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Zoom on saanut osakseen vastareaktioita, koska se on käyttänyt asiakastietoja tekoälyn harjoitteluun, mikä on herättänyt epäilyjä sen sitoutumisesta yksityisyyden suojaan.</li>
<li>Vanhojen käyttäjätietojen rahaksi muuttamisesta ja nimenomaisten lakien tai asetusten tarpeellisuudesta on käyty keskustelua.</li>
<li>Eri alustojen, kuten Zoomin, Signalin ja Whatsappin, salausominaisuuksia analysoidaan, mikä korostaa niiden salausmäärittelyjen ymmärtämisen merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/08/14/1193676139/newspaper-marion-county-kansas-police-raid-first-amendment">Poliisin ratsia Kansasin uutistoimistoon herättää hälytyksen lehdistönvapauden loukkauksista</a></h2>
<ul>
<li>Lainvalvontaviranomaiset tekivät ratsian paikallisen sanomalehden toimistoon ja toimittajan kotiin Marionissa, Kansasissa, mikä herätti huolta lehdistönvapauden loukkauksista.</li>
<li>Tietokoneita, matkapuhelimia ja raportointimateriaalia takavarikoitiin etsintäluvan perusteella tehdyssä ratsiassa.</li>
<li>Paikalliset viranomaiset väittävät, että ratsia liittyi identiteettivarkauden tutkimiseen, mutta asiantuntijoiden mukaan se todennäköisesti rikkoo liittovaltion lakia, joka suojaa toimittajia tällaiselta toiminnalta. Ratsian väitetään myös johtaneen sanomalehden osaomistajan kuolemaan.</li>
<li>Asiantuntijat vaativat asianomaisten viranomaisten tutkimista ja korostavat lehdistönvapauden turvaamisen merkitystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37120350">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kansasissa sijaitsevaan uutistoimistoon tehty poliisiratsia on herättänyt valtakunnallista huomiota ja huolta lehdistönvapauden loukkauksista ja paikallisten lainvalvontaviranomaisten mahdollisesta korruptiosta.</li>
<li>Kommentoijat ovat huolissaan valtavirtaan kuulumattomien toimittajien syrjäytymisestä sekä disinformaation ja propagandan vaikutuksesta.</li>
<li>Lehdistönvapauden loukkaamisesta vastuussa olevia henkilöitä vaaditaan vastuuseen ja syytteeseenpanoon, ja he ovat huolissaan paikallisviranomaisten kontrolloimattomasta vallasta ja tiedon tukahduttamisesta.</li>
</ul>
<h2>Kerro HN: t.co lisää viiden sekunnin viiveen joihinkin verkkotunnuksiin.</h2>
<ul>
<li>Twitterin uudelleenohjauspalvelu t.co aiheuttaa tarkoituksella noin 5 sekunnin viiveen, kun käyttäjät klikkaavat linkkejä &quot;NYTimes.com&quot; tai &quot;threads.net&quot;.</li>
<li>Viivettä esiintyy jatkuvasti, ja Twitter on toteuttanut sen tarkoituksellisesti.</li>
<li>Tekstissä ei mainita syytä tähän tarkoitukselliseen viivytykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37130060">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Twitter on ottanut käyttöön viiden sekunnin viiveen ohjatessaan käyttäjiä tietyille verkkosivustoille, kuten New York Timesiin, mikä on herättänyt spekulaatioita sensuurista tai manipuloinnista.</li>
<li>Hacker Newsin verkkosivujen kieltämisestä keskustellaan, ja se herättää kysymyksiä avoimuudesta ja sisällön moderoinnin tehokkuudesta.</li>
<li>Huolta herättävät puolueellinen kohtelu, mahdollinen poliittinen puolueellisuus ja vaikutus käyttäjien luottamukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/a16z-infra/ai-town">Näytä HN: AI-town, suorita oma räätälöity tekoälymaailma SIM JavaScriptillä</a></h2>
<ul>
<li>AI-town on aloituspaketti, jonka avulla käyttäjät voivat luoda ja muokata tekoälysimulaatioita.</li>
<li>Paketti sisältää palvelinpuolen pelimoottorin, ja se on moninpeli- ja käyttöönottovalmis.</li>
<li>AI-town on kirjoitettu Typescript-kielellä, ja sen tarkoituksena on yksinkertaistaa tekoälysimulaatioympäristöjen rakentamista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37128293">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AI-town on aloituspaketti, jonka avulla käyttäjät voivat rakentaa tekoälysimulaatioita JavaScriptin avulla ja muokata ympäristöjä.</li>
<li>Hanke pyrkii demokratisoimaan simulaatioympäristöjen luomista ja kannustaa yhteisöä kehittämään monimutkaisia vuorovaikutussuhteita.</li>
<li>Siinä yhdistetään erilaisia tekniikoita, joilla luodaan yhteistyöhön kykeneviä agentteja, jotka toimivat abstrakteissa semanttisissa tiloissa. Tekoälyhahmojen mahdolliseen arvoon tai kiinnostavuuteen suhtaudutaan kuitenkin epäilevästi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abseil.io/resources/swe-book/html/toc.html">Ohjelmistotekniikka Googlessa (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Kirja &quot;Site Reliability Engineering: How Google Runs Production Systems&quot; tarjoaa kattavan katsauksen erilaisiin ohjelmistotekniikan, tiimikulttuurin ja johtamisen aiheisiin.</li>
<li>Siinä jaetaan näkemyksiä ja parhaita käytäntöjä Googlen näkökulmasta ja kokemuksista, ja se tarjoaa arvokasta tietoa esimerkiksi suunnittelun tuottavuuden mittaamisesta, koodin tarkistamisesta, dokumentoinnista, testauksesta ja työkaluista.</li>
<li>Kirjassa käsitellään myös sellaisia aiheita kuin riippuvuuksien hallinta, laajamittaiset muutokset, jatkuva integrointi, jatkuva toimitus ja laskenta palveluna, joten se on arvokas resurssi ohjelmistoinsinööreille, jotka haluavat parantaa taitojaan ja ymmärrystään näillä alueilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37121180">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskustelussa käsitellään erilaisia Googlen ohjelmistosuunnitteluun liittyviä aiheita, kuten Googlen käytäntöjen tehokkuutta sekä ohjelmistojärjestelmien skaalautuvuutta ja arkkitehtuuria.</li>
<li>Siinä käsitellään myös Googlen suorituskyvyn arviointi- ja ylennysprosesseja sekä sitä, miten tärkeää on jäljitellä Googlen käytäntöjä ja kehitysprosessia, jossa keskitytään Piper- ja citc-työtiloihin.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös muita aiheita, kuten koodin luettavuutta ja ylläpidettävyyttä, mielipiteitä Googlen suunnittelukäytännöistä ja tuotteista sekä aiheeseen liittyviä aiheita, kuten gcc ja clang, C++ stdlib -rajoitteet, abseil-kirjasto, Googlen hakukone, Microsoftin taaksepäin yhteensopivuus ja kirja Googlen ohjelmistotekniikasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/08/21">2023-08-14</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/azurechatgpt">Azure ChatGPT: Yksityinen ja turvallinen ChatGPT yrityksen sisäiseen käyttöön</a></h2>
<ul>
<li>Azure ChatGPT on Microsoftin yritysratkaisu, joka tarjoaa ChatGPT:n kaltaisen yksityisen ja turvallisen käyttökokemuksen.</li>
<li>Ratkaisussa asetetaan tietosuoja etusijalle, ja se tarjoaa verkon eristämisen ja yritystason tietoturvavalvonnan.</li>
<li>Se mahdollistaa integroinnin sisäisiin tietolähteisiin ja palveluihin, ja osallistumista projektiin kannustetaan Microsoftin avoimen lähdekoodin käytännesääntöjen mukaisesti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37112741">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Azure ChatGPT on uusi yksityinen ja turvallinen ChatGPT-työkalu, joka on suunniteltu yrityksen sisäiseen käyttöön.</li>
<li>Käyttäjät vertailevat Azure ChatGPT:tä muihin malleihin, kuten Llama 2:een, ja keskustelevat niiden suorituskyvystä ja ominaisuuksista.</li>
<li>Keskustelu herättää huolta tietosuojasta, tietojen säilyttämiskäytännöistä ja OpenAI:n ja Microsoft Azuren käytön luotettavuudesta.</li>
<li>Tietojen laadun ja määrän merkitystä mallin suorituskyvylle tutkitaan.</li>
<li>Käyttäjät spekuloivat myös Microsoftin suunnitelmilla integroida LLM-ominaisuudet Azureen ja Office365:een.</li>
<li>OpenAI:n tietojen käyttö- ja säilyttämiskäytäntöihin tehdyt muutokset mainitaan ja korostetaan, että asiakkaiden toimittamien tietojen käyttöön tarvitaan nimenomainen lupa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@HalvarFlake/110883667162838296">Videon lataamisen pitäisi olla &quot;reilua käyttöä&quot;, kuten kappaleen tallentaminen radiosta.</a></h2>
<ul>
<li>Mastodon on hajautettu sosiaalinen verkosto, jonka mastodon.social-palvelimella on 335 000 aktiivista käyttäjää.</li>
<li>Alustalla käydään keskusteluja YouTube-videoiden lataamisen laillisuudesta ja mahdollisista vaikutuksista oikeudenmukaiseen käyttöön.</li>
<li>Käyttäjät vertaavat perinteistä käytäntöä, jossa kappaleet nauhoitetaan radiosta kasettinauhoille ja jota pidetään oikeudenmukaisena käyttönä, DRM-vapaiden videoiden lataamiseen ja jakeluun, jota tekijänoikeuksien haltijat pitävät taloudellisena riskinä.</li>
<li>Keskustelussa keskustellaan muun muassa DRM-suojauksesta, aikasiirtymästä ja Saksan tekijänoikeuslainsäädännöstä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37112615">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan meneillään olevaa keskustelua siitä, onko videoiden lataaminen YouTubesta oikeudenmukaista käyttöä vai tekijänoikeusrikkomusta.</li>
<li>Siinä korostetaan Recording Industry Association of American (RIAA) -järjestön roolia tekijänoikeuslakien noudattamisen valvonnassa.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään muun muassa DRM:ää YouTubessa, kopiosuojauksen kiertämistä, tekijänoikeussuojatoimenpiteiden tehokkuutta ja DMCA:n tulkintaa. Keskustelussa nostetaan esiin huoli tekijänoikeuslain rajoituksista ja vaikutuksista teknologian kehittyessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pdftool.org">PDF Tool - PDF-tiedostojen muokkaaminen selaimessa ilman lataamista</a></h2>
<ul>
<li>PDF-Tools on verkkosivusto, joka tarjoaa ilmaisia ja turvallisia PDF-muutoksia ilman, että käyttäjien tarvitsee ladata tiedostojaan.</li>
<li>Verkkosivusto käyttää nykyaikaista tekniikkaa ja varmistaa, että arkaluonteiset tiedot pysyvät käyttäjän laitteessa.</li>
<li>Käyttäjät voivat käyttää erilaisia työkaluja, kuten salausta, salauksen purkamista, optimointia, yhdistämistä, kiertämistä ja PDF-tiedostojen sivujen poistamista verkkosivustolla. Se on saatavilla useilla kielillä ja sisältää oikeudelliset tiedot ja lisenssit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37110628">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät keskustelevat PDF Tool -nimisestä selaintyökalusta, joka mahdollistaa PDF-tiedostojen muokkaamisen offline-tilassa, mutta ovat huolissaan siitä, voiko työkaluun ja sen offline-ominaisuuksiin luottaa.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan vaihtoehtoisia työkaluja PDF-tiedostojen muokkaamiseen ja keskustellaan erilaisista menetelmistä ja työkaluista PDF-tiedostojen muokkaamiseen ja käsittelyyn.</li>
<li>WebAssemblyn käytön luotettavuus ja riskit PDF-työkalussa kyseenalaistetaan myös, ja korostetaan verkkotoiminnan valvonnan ja Internet-yhteyden estämisen haasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://plbrault.com/blog-posts/i-created-the-nerdierst-game-ever-en/">Videopeli, jossa olet käyttöjärjestelmä</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti nörttimäisen videopelin, jossa pelaajat omaksuvat käyttöjärjestelmän roolin ja heidän on hallittava suorittimen ytimiä, prosesseja, muistisivuja ja swap-tilaa välttääkseen käyttäjän turhautumisen.</li>
<li>Peli sisältää erilaisia elementtejä, kuten prosesseja, suorittimia, I/O-tapahtumia ja erilaisia vaikeustasoja.</li>
<li>Vaikka peli on suunniteltu pikemminkin pelattavuuden kuin realismin vuoksi, se voi toimia myös opetusvälineenä, jonka avulla tietotekniikan opiskelijat voivat oppia käyttöjärjestelmän periaatteita.</li>
<li>Peli on käännetty WebAssembly-muotoon, joten sitä voidaan pelata verkkoselaimissa.</li>
<li>Se on pelattavissa itch.io-sivustolla, ja sen lähdekoodi on avoin GitHubissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37115626">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan videopelikonseptia, jossa pelaajat omaksuvat käyttöjärjestelmän roolin ja suorittavat tehtäviä, jotka muistuttavat resurssien hallintaa ja moniajoa tosielämässä.</li>
<li>Pelin konsepti on saanut ristiriitaisia arvioita, sillä jotkut pitävät sitä kiehtovana, kun taas toiset kokevat, että siitä ei ole nautintoa.</li>
<li>Keskusteluun osallistujat ovat innostuneita ideasta ja esittävät ehdotuksia pelikokemuksen parantamiseksi, mikä korostaa sen mahdollista kasvatuksellista arvoa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/mcc/post/59045-mi-kama-sona-e-toki">Toki Pona: yritetty universaali kieli, jossa on vain ~120 sanaa.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo henkilökohtaisista kokemuksistaan Toki Ponan, minimalistisen kielen, oppimisesta.</li>
<li>Toki ponan ainutlaatuisia piirteitä käsitellään ja verrataan esperantoon.</li>
<li>Kappaleessa mainitaan Toki Ponan oppimisen haasteet ja oppijoiden käytettävissä olevat resurssit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37113307">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään rakennettuun Toki Pona -kieleen ja sen soveltuvuuteen yleiskieleksi.</li>
<li>Osallistujat korostavat Toki Ponan yksinkertaisuutta ja sen luovuus- ja ilmaisumahdollisuuksia.</li>
<li>Rajoituksina ovat kuitenkin vaikeudet ilmaista monimutkaisia käsitteitä ja erityistä sanastoa sekä tarkan kääntämisen haasteet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/spandanb/learndb-py">Näytä HN: Kirjoitin RDBMS:n (SQLite-klooni) tyhjästä puhtaasti Pythonilla.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja loi relaatiotietokannan hallintajärjestelmän (RDBMS) Pythonilla tyhjästä ilman, että hän tukeutui mihinkään jo olemassa oleviin kehyksiin tai kirjastoihin.</li>
<li>Tämä osoittaa kirjoittajan taidot ja tiedot sekä Python-ohjelmoinnista että tietokannan hallinnan periaatteista.</li>
<li>Kehitysprosessi on todennäköisesti vaatinut paljon aikaa ja vaivaa, sillä RDBMS:n luominen ilman olemassa olevien työkalujen käyttöä edellyttää tietokantakäsitteiden ja toteutuksen syvällistä tuntemusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37114141">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt LearnDB:n, Python-kielisen relaatiotietokannan hallintajärjestelmän, joka perustuu SQLiteen.</li>
<li>LearnDB:n tavoitteena on jäljitellä SQLiteä, ja se sisältää jäsentimen ja B+tree-toteutuksen, ja se on suunnattu opetustarkoituksiin.</li>
<li>Projekti ei tarjoa kehittyneitä ominaisuuksia, ja se on tarkoitettu pikemminkin oppimiseen kuin tuotantokäyttöön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/08/11/judge_denies_hps_request_to/">Tuomari hylkäsi HP:n vetoomuksen hylätä all-in-one-tulostimien lukitusta koskeva kanne</a></h2>
<ul>
<li>HP:n hakemus HP:n monitoimitulostimien omistajien nostaman kanteen hylkäämisestä on hylätty, joten asia voi jatkua.</li>
<li>Kantajat väittävät, että HP poisti tarkoituksellisesti käytöstä muut kuin tulostustoiminnot, kun mustetaso oli alhainen, ilmoittamatta asiasta ostajille.</li>
<li>HP on aiemmin joutunut oikeustoimiin tulostimen lukitusongelmien vuoksi, ja Canon sopi vastaavan tapauksen vuoden 2021 lopulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37113336">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tuomari on hylännyt HP:n yrityksen hylätä oikeusjuttu, jossa HP:tä syytetään sen all-in-one-tulostimiin liittyvistä kuluttajavastaisista käytännöistä.</li>
<li>Hacker Newsin keskustelussa pohditaan ajatusta täysin avoimen lähdekoodin tulostimen kehittämisestä ja arvioidaan Brotherin lasertulostimien laatua ja luotettavuutta.</li>
<li>Osallistujat analysoivat mustesuihku- ja lasertulostimien etuja ja haittoja erilaisissa tulostusvaatimuksissa ja ilmaisivat tyytymättömyytensä esimerkiksi kalliiseen musteeseen, tulostinrajoituksiin ja alan vähäisiin innovaatioihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.okdoomer.io/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad/">Eliitin sota etätyötä vastaan ei liity mitenkään tuottavuuteen.</a></h2>
<ul>
<li>Etätyön edistämisen taustalla on pikemminkin halu välttää kiinteistöalan romahdus kuin tuottavuuden lisääminen.</li>
<li>Pandemia on tuonut esiin perinteisten toimistoympäristöjen puutteet, kuten häiriötekijät ja merkityksettömät tehtävät.</li>
<li>Kiinteistöala on etätyön suosion vuoksi kriisissä, mikä voi johtaa vuokranantajien mahdollisiin konkursseihin ja tyhjiin toimistotiloihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37111855">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään etätyötä, kiinteistöjä, kapitalismia, sosialismia, ammattiliittoja ja niiden vaikutuksia työntekijöihin ja yhteiskuntaan.</li>
<li>Joidenkin mielestä etätyön tekemisen taustalla on tuottavuuden lisääntyminen, kun taas toisten mielestä siihen saattaa vaikuttaa eliitti tai poliitikot, jotka yrittävät suojella kiinteistöjen arvoja.</li>
<li>Keskustelua käydään kapitalismin ja sosialismin määritelmistä, johtajien roolista, ennakkoluuloista ja inhimillisestä vuorovaikutuksesta työpaikoilla sekä ammattiliittojen merkityksestä työntekijöiden oikeuksien suojelemisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=998565">&quot;Minulla ei ole mitään salattavaa&quot; ja muita yksityisyyden väärinkäsityksiä (2007)</a></h2>
<ul>
<li>Professori Daniel Soloven tutkimuksessa analysoidaan yksityisyyden suojaa ja valvontaa koskevissa keskusteluissa käytettyä &quot;ei mitään salattavaa&quot; -argumenttia.</li>
<li>Asiakirjassa kiistetään väite, jonka mukaan yksityisyydensuojasta ei pitäisi olla huolissaan henkilöillä, joilla ei ole mitään salattavaa.</li>
<li>Solove kyseenalaistaa käsityksen, jonka mukaan yksityisyyden suoja on merkittävä vain laittomaan toimintaan osallistuville.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37112625">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Foorumikeskusteluissa keskitytään väitteeseen &quot;minulla ei ole mitään salattavaa&quot; yksityisyyden suojan ja valvonnan suhteen.</li>
<li>Osallistujat keskustelevat hallituksen harjoittamasta valvonnasta, sananvapaudesta, poliisiväkivallasta, yksityisyyden loukkauksista ja historiallisista esimerkeistä yksityisten tietojen väärinkäytöstä.</li>
<li>Henkilötietojen ja yksityisyyden suojan merkitystä perusoikeutena korostetaan, koska yksityisyyden puute voi aiheuttaa riskejä ja seurauksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/degoogle/comments/15pd5si/today_i_realized_i_now_trust_microsoft_more_than/">Tänään tajusin, että luotan nyt Microsoftiin enemmän kuin Googleen. Mitä tapahtuu?</a></h2>
<ul>
<li>Reddit-käyttäjät keskustelevat lisääntyvästä luottamuksesta Microsoftia kohtaan verrattuna Googleen ja vetoavat hakutuloksiin ja yksityisyyden suojaan liittyviin huolenaiheisiin.</li>
<li>Monet käyttäjät suosivat Microsoftin tuotteita, kuten VS Codea ja GitHubia, mikä korostaa heidän luottamustaan näihin alustoihin.</li>
<li>Vaihtoehtoisista tallennus- ja ohjelmistovaihtoehdoista keskustellaan, mikä osoittaa, että Microsoftin ja Googlen ekosysteemien ulkopuolisia vaihtoehtoja kaivataan. Keskustelussa käsitellään myös telemetriaan ja yksityisyyteen liittyviä huolenaiheita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37111317">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään Microsoftin ja Googlen kaltaisiin teknologiayrityksiin kohdistuvaan luottamukseen ja niihin liittyviin huolenaiheisiin.</li>
<li>Jotkut käyttäjät suosivat Microsoftin VSCodea Google Chromen sijasta, koska he vetoavat luottamusongelmiin Googlen kanssa.</li>
<li>Keskustellaan myös yksityisyyden suojasta, tietojen seurannasta, käyttäjätietojen rahaksi muuttamisesta ja teknologiayritysten harjoittamasta valvonnasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/08/21">2023-08-13</a></h1>
<h2><a href="https://www.atvbt.com/the-carrot-problem/">Porkkanaongelma</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan &quot;porkkanaongelmien&quot; käsitettä, jossa menestyvät henkilöt tai yritykset johtavat muita harhaan, jotta nämä investoisivat aikaa ja vaivaa tehottomiin tai harhaanjohtaviin strategioihin.</li>
<li>Esimerkkeinä voidaan mainita urheilijat, jotka käyttävät steroideja mutta esittävät vaihtoehtoisia selityksiä paremmalle suorituskyvylleen, ja yritykset, jotka käyttävät harhaanjohtavia taktiikoita lisätäkseen tulojaan.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa, että on tärkeää olla sisäpiiriläinen ja päästä käsiksi yksityisiin tietoihin, jotta näissä tilanteissa voi navigoida ja välttää joutumasta porkkanaongelmien ansaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37100226">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään erilaisia aiheita, kuten onnen merkitystä menestyksen saavuttamisessa ja eriarvoisuuden vaikutusta elämänlaatuun.</li>
<li>Lisäksi tarkastellaan kysymystä siitä, pitäisikö menestyneiden yksilöiden jakaa strategioitaan.</li>
<li>Keskustellaan kiistanalaisista kysymyksistä, kuten lausunnosta &quot;On ok olla valkoinen&quot; ja &quot;porkkana-ongelmasta&quot;, ja tuodaan esiin, että menestystä ei aina voida katsoa johtuvan oikeista tekijöistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seiya.me/blog/reading-linux-v0.01">Linuxin sisäisten ominaisuuksien tutkiminen v0.01</a></h2>
<ul>
<li>Linuxin ensimmäinen versio, v0.01, sisälsi vain 10 239 riviä koodia, ja se oli kovakoodattu Intel 386 -arkkitehtuurille.</li>
<li>Kirjoittaja tarkastelee v0.01:n eri näkökohtia, kuten järjestelmäkutsuja, tuettua tiedostojärjestelmää, ajastinta ja assembler-kielen käyttöä.</li>
<li>Nykyaikaiset työkaluketjut kohtaavat haasteita yrittäessään kääntää v0.01:tä, mikä tekee siitä ainutlaatuisen ja mielenkiintoisen koodipohjan, jota tutkia ja josta oppia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37101588">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Postauksessa tuodaan esiin luettelo vaikutusvaltaisista ja menestyksekkäistä koodipankeista, kuten Linux, SQLite ja Git, joiden lähdekoodi on vapaasti saatavilla ohjelmointityylien ja ongelmanratkaisutapojen tutkimista varten.</li>
<li>Siinä tarkastellaan Unix- ja BSD-perheen jäseniä, taaksepäin yhteensopivuuden ylläpitämiseen liittyviä haasteita ja nyky-Linuxin kehitystä sen alkuperäiseen versioon verrattuna.</li>
<li>Keskustelu pyörii HLT-käskyn käytön ympärillä vanhemmissa suorittimissa ja sen vaikutuksesta virrankulutukseen, ja käyttäjät keskustelevat sen mahdollisesta haitasta tai tehokkuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/record-labels-hit-internet-archive-with-new-400m-copyright-lawsuit-230812/">Levy-yhtiöt nostavat Internet Archivea vastaan uuden tekijänoikeuskanteen</a></h2>
<ul>
<li>UMG, Capitol ja Sony ovat nostaneet tekijänoikeusrikkomuskanteen Internet Archivea ja sen perustajaa Brewster Kalea vastaan väittäen, että järjestö on kopioinut tekijänoikeudella suojattuja tallenteita luvattomasti ja jakanut niitä laittomasti.</li>
<li>Oikeusjuttu kohdistuu erityisesti Internet Archiven Great 78 Project -hankkeeseen, jonka tavoitteena on säilyttää ja tutkia 78rpm-levyjä.</li>
<li>Levy-yhtiöt väittävät, että 2 749 teosta on loukattu Frank Sinatran, Billie Holidayn, Louis Armstrongin ja Bing Crosbyn kaltaisten artistien toimesta. Kantajat vaativat vahingonkorvauksia ja kieltoa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37100140">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Levy-yhtiöt ovat haastaneet Internet Archive -palvelun oikeuteen, koska se tarjoaa ilmaisen pääsyn tekijänoikeudella suojattuun musiikkiin, mikä on herättänyt keskustelua tekijänoikeuslainsäädännöstä ja vaihtoehtoisista liiketoimintamalleista artisteille.</li>
<li>Keskustelussa keskitytään tekijänoikeussuojan ja saatavuuden sekä kulttuuriperinnön säilyttämisen väliseen tasapainoon.</li>
<li>Musiikkiteollisuudessa piratismi on vähentynyt suoratoistopalvelujen yleistymisen myötä, mutta videopiratismi on edelleen haaste pirstaloitumisen ja maantieteellisen lukituksen vuoksi. Kätevyys on ratkaisevassa asemassa piratismin torjunnassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehandbasket.substack.com/p/a-conversation-with-the-newspaper">Keskustelu poliisien ratsastaman sanomalehden omistajan kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Poliisi teki ratsian Kansasissa ilmestyvään Marion County Record -paikallislehteen.</li>
<li>Ratsia saattaa liittyä lehden tutkimukseen poliisipäällikön väitetyistä seksuaalisista väärinkäytöksistä.</li>
<li>Kannattajat ovat osoittaneet solidaarisuutta sanomalehteä kohtaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37102271">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa keskustellaan sanomalehden omistajan kanssa, johon poliisi teki ratsian poliisipäällikköä koskevan tutkinnan aikana, ja tuodaan esiin huoli poliisin väärinkäytöksistä ja vastuuvelvollisuuden puutteesta.</li>
<li>Se korostaa pienten uutistoimistojen tarvetta turvalliseen varmuuskopiointiin ja salaukseen ja paljastaa oikeusjärjestelmän vastuuvelvollisuuden puutteen.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään muun muassa poliittisia ennakkoluuloja, poliittisia ehdokkaita vastaan esitettyjä syytöksiä, epäluottamusta lainvalvontaviranomaisia kohtaan, korruptiota pikkukaupungeissa ja alkuperään perustuvaa epäeettistä iloa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trpc.io/">tRPC - Rakenna ja kuluta tyyppiturvallisia sovellusrajapintoja ilman skeemoja tai koodin luomista.</a></h2>
<ul>
<li>tRPC on tehokas työkalu, jonka avulla kehittäjät voivat helposti luoda end-to-end-tyyppiturvallisia sovellusrajapintoja.</li>
<li>Se tarjoaa automaattisen tyyppiturvallisuuden ja saumattoman kehittäjäkokemuksen, minkä vuoksi kehittäjät ovat ylistäneet sitä suuresti.</li>
<li>tRPC on yhteensopiva useiden kehysten kanssa, ja sen paketin koko on pieni, joten kehittäjät voivat määritellä proseduurit ja luoda HTTP-palvelimia vaivattomasti. Asiakkaat voivat muodostaa yhteyden palvelimeen ja kysyä tietoja TypeScript-automaattitäydennyksen avulla, mikä parantaa merkittävästi koodin laatua, toimitusnopeutta ja kehittäjien tyytyväisyyttä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37098875">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>tRPC on työkalu API:iden rakentamiseen ja käyttämiseen ilman skeemoja tai koodin luomista.</li>
<li>Mielipiteet tRPC:stä ovat jakautuneet: jotkut ylistävät sen yksinkertaisuutta ja toiset ovat huolissaan koodin irrottamisesta ja ylläpidettävyydestä.</li>
<li>Uudelleenkäytettävien ja informatiivisten tyyppien/rajapintojen/API:iden tarkka kuvaaminen ja luominen on tärkeää, ja vaihtoehtoisia lähestymistapoja käsitellään.</li>
<li>Lisäksi ehdotetaan ja käsitellään erilaisia kehyksiä ja kirjastoja palveluiden välistä viestintää ja sovellusrajapintojen kehittämistä varten.</li>
<li>Erilaisten validointivirheiden käsittely eri skeemoja käytettäessä voi olla ärsyttävää, ja mahdolliset vaihtoehdot mainitaan.</li>
<li>tRPC:tä ja Zodia käsitellään, mukaan lukien niiden hyödyt ja rajoitukset sekä niiden vaikutus TypeScript-kehitykseen.</li>
<li>Vertaillaan tRPC:tä ja React Server Componentsia (RSC) ja korostetaan kieliriippumattomien RPC-mekanismien valinnan tärkeyttä.</li>
<li>Tarkastellaan etuja ja haittoja, joita tRPC:n käyttäminen etusivun ja palvelimen välisen viestinnän optimoinnissa tuo mukanaan.</li>
<li>Keskustellaan tRPC:n yhteensopivuudesta muiden tekniikoiden kanssa sekä sen mahdollisista ajan- ja virhesäästöeduista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ugu.rs/blog/auditory-illusions-with-samples-from-daft-punk/">Kuuloharhoja ja esimerkkejä Daft Punkista</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan kuuloharhoja musiikissa käyttäen esimerkkejä Daft Punkin kappaleista.</li>
<li>Siinä selitetään psykoakustiikan alaa, joka on äänen havaitsemisen ja audiologian tutkimusta.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään kahta kuuloharhaa: jatkuvuusilmiötä ja foneemisen palautusilmiötä sekä oktaaviharhaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37103802">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Aihepiiri tutkii musiikin kuuloharhoja, ja esimerkkeinä ovat muun muassa Daft Punk.</li>
<li>Käyttäjät jakavat leikkeitä ja esimerkkejä ympäristöäänien muuntumisesta musiikiksi ja päinvastoin eri medioissa.</li>
<li>Keskustelussa syvennytään kuulovaikutusten selityksiin ja tulkintoihin, kuten Haas-ilmiöön, vokoodereihin ja väärin kuultuihin sanoituksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dlsyscourse.org/lectures/">Syväoppimisjärjestelmät</a></h2>
<ul>
<li>Yhteenveto sisältää DL Systemsin tarjoaman Deep Learning Systems -kurssin yksityiskohtaisen luentoaikataulun.</li>
<li>Aikataulu sisältää tietoja aiheista, CMU- ja verkkoluentojen päivämääristä, opettajista, dioista ja videotallenteista.</li>
<li>Julkisen verkkokurssin luentovideot ovat helposti saatavilla kurssisivulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37101515">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Dlsyscourse.org tarjoaa syvällisen oppimisen kurssin, jota käsitellään artikkelissa.</li>
<li>Artikkelissa huomautetaan sekavan terminologian käytöstä syväoppimisen käsitteissä.</li>
<li>Lisäksi mainitaan muita alan avoimia opetusresursseja sekä myönteisiä arvioita kurssin ohjaajasta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/startups/comments/15p8qrx/my_0100m0_in_5_years_story/">Minun tarinani $0-&gt;$100M-&gt;$0 5 vuodessa.</a></h2>
<ul>
<li>Reddit-käyttäjät keskustelevat haasteista ja kritiikistä, jotka liittyvät pääomasijoitusrahoituksen hakemiseen startup-yrityksille, ja jakavat henkilökohtaisia kokemuksiaan nopean kasvun paineista ja kielteisistä vaikutuksista liiketoimintaan.</li>
<li>Jotkut käyttäjät kannattavat startup-yrityksen käynnistämistä ja omarahoitusta ja korostavat tämän lähestymistavan tuomia etuja ja menestystä.</li>
<li>Keskustelu paljastaa eriäviä mielipiteitä pääomasijoittajista: jotkut varoittavat niiden vaikutusvallasta, toiset taas tunnustavat niiden menestymismahdollisuudet, jos niitä hallitaan oikein. Yleisesti ottaen kommenteissa ilmaistaan tyytymättömyyttä ja pettymystä riskipääomajärjestelmään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37102442">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksestaan, jonka mukaan hän on palkannut korkeapalkkaisia työntekijöitä, joilla ei ole tarvittavia taitoja, ja korostaa, miten tärkeää on keskittyä liiketoiminnan ydintehtäviin.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään muun muassa teknisen osaamisen arvoa palkkaamisessa, haastattelutekniikoita, riskipääomarahoituksen hyviä ja huonoja puolia sekä elintasoa Euroopassa verrattuna Yhdysvaltoihin.</li>
<li>Postauksessa tarkastellaan myös perustajien ja pääomasijoittajien roolia startup-yrityksissä, ja kirjoittaja syyttää pääomasijoittajia startup-yrityksensä epäonnistumisesta, kun taas kommentoijat kyseenalaistavat johdon päätökset ja korostavat palkkaus- ja rahoituspäätösten merkitystä. Kirjoituksessa käsitellään myös haasteita, joita perustajat kohtaavat hyväksyessään riskipääomarahoitusta, ja liiketoiminnan skaalaamisen merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.contextualize.ai/mpereira/20-years-of-vim-ef9acae9">20 vuotta Vimiä</a></h2>
<ul>
<li>Kaavio esittelee Vimin git-arkiston 20-vuotista kehitystä ja korostaa ylläpitäjien omistautuneita ponnisteluja Vimin kehittämiseksi säilyttäen sen ydinaineksen.</li>
<li>Keskeisiä virstanpylväitä, kuten ensimmäinen VimConf vuonna 2013, Vimin siirtyminen GitHubiin vuonna 2015 ja Neovimin käyttöönotto, tuodaan esiin.</li>
<li>Kaaviossa huomioidaan myös Vimin 25-vuotissyntymäpäiväjuhlat ja viimeisimmät Vim-julkaisut, joiden tukena on tietoja GitHubista, Hacker Newsista, Wikipediasta ja marc.infosta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37099750">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vimin kehitystä kahden viime vuosikymmenen aikana on kuvattu kommentoidulla kaaviolla.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään erilaisia aiheita, kuten kursorin käyttäytymistä, Vimin suosiota ja Neovimin vaikutusta.</li>
<li>Käyttäjät ilmaisevat kiitollisuutta Vimin ylläpitäjiä ja luojaa kohtaan, ja Vimin oppimiseen liittyviä resursseja mainitaan.</li>
</ul>
<h2><a href="http://marionrecord.com/">Laittomat ratsiat vaikuttivat sanomalehden osaomistajan kuolemaan</a></h2>
<ul>
<li>Sanomalehden osaomistaja Marionissa, KS:ssä, kuoli laittomien ratsioiden aikana.</li>
<li>Maksamattomat verot ovat nousseet 24 prosenttia.</li>
<li>10-vuotias lapsi vierailee usein vanhustenkeskuksessa ja ilahduttaa asukkaita.</li>
<li>Internet-seurannalla oli ratkaiseva rooli lapsipornografiaan sekaantuneen epäillyn kiinniottamisessa.</li>
<li>Ravintoloitsija on syyttänyt sekä sanomalehteä että kaupunginvaltuutettua.</li>
<li>Huutokauppa järjestetään maksamattomien verojen perimiseksi.</li>
<li>Sanomalehti on nauttinut hyvästä maineesta jo kolmena peräkkäisenä vuonna.</li>
<li>Sääennusteessa ennustetaan sadekuuroja ja ukkoskuuroja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37105764">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sanomalehden 98-vuotias osaomistaja menehtyi stressiin ja suruun, jotka johtuivat hänen kotiinsa ja toimistoonsa tehdyistä laittomista poliisiratsioista.</li>
<li>Sanomalehti aikoo nostaa liittovaltion oikeuskanteen Marionin kaupunkia vastaan, mikä herätti keskustelua toimittajien tarpeesta suojella työprosessejaan ja poliisin mahdollisesta vallan väärinkäytöstä.</li>
<li>Keskusteluissa käsiteltiin myös lainvalvontaviranomaisten vastuuseen asettamisen haasteita, esimerkkejä muista ratsioista ja asian monimutkaisuutta, mukaan lukien kommenttien alasäänestys ja merkitseminen, konservatiivisten näkemysten ilmaiseminen, kommenttien poistaminen, oikeistopoliitikkojen paljastaminen ja foorumin koettu puolueellisuus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/fi/2023/08/21">2023-08-12</a></h1>
<h2><a href="https://blog.danslimmon.com/2023/08/11/squeeze-the-hell-out-of-the-system-you-have/#like-2777">Purista helvetti irti järjestelmästäsi.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja jakaa kokemuksensa tietokannan suorituskyvyn parantamisesta optimoimalla kyselyjä ja virittämällä asetuksia sen sijaan, että hän olisi toteuttanut monimutkaisia ratkaisuja, kuten jakamista tai mikropalveluja.</li>
<li>Niissä korostetaan, että on tärkeää maksimoida nykyisten järjestelmien tehokkuus ennen monimutkaisuuden lisäämistä.</li>
<li>Tuloksena heidän ponnisteluistaan oli prosessorin käytön huomattava väheneminen ja enemmän tilaa tuleville laajennuksille. Kirjoittaja ehdottaa monimutkaisuuden lykkäämistä niin kauan kuin mahdollista, mutta myöntää, että se voi lopulta olla tarpeen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37091983">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tietokantakyselyjen ja indeksoinnin optimointi on tärkeää järjestelmän suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan yhdistelmien käyttöä tietokantojen suunnittelussa, pitkien ja laajojen järjestelmien välisiä kompromisseja sekä laajojen sovellusten rakentamisen haasteita.</li>
<li>Siinä käsitellään myös Grabia yrityksenä, denormalisoinnin hyötyjä ja huolenaiheita tietokantojen suunnittelussa sekä monoliittisten järjestelmien skaalautumiseen ja jakamiseen liittyviä haasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/08/11/judge-to-revoke-bail-for-ftx-founder-sam-bankman-fried-over-witness-tampering.html">Tuomari passitti Sam Bankman-Friedin vankilaan todistajan manipuloinnista.</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltalainen tuomari on lähettänyt FTX:n perustajan Sam Bankman-Friedin vankilaan, koska hänen väitetään manipuloineen todistajia.</li>
<li>Bankman-Friedin pyyntö vangitsemisen lykkäämisestä valituksen käsittelyä varten hylättiin, ja hänen odotetaan pysyvän vangittuna lokakuussa pidettävään rikosoikeudenkäyntiin asti.</li>
<li>Hallitus väittää, että Bankman-Fried on kiertänyt takuuehtojaan ja peukaloinut todistajia lähettämällä sähköposteja tiedotusvälineille, soittamalla puheluja lehdistön edustajille ja vuotamalla yksityisiä päiväkirjamerkintöjä New York Timesille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37092861">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FTX-kryptovaluuttapörssin toimitusjohtaja Sam Bankman-Fried on vangittu todistajan manipuloinnista, koska hänen väitetään jakaneen materiaalia lehdistölle pelotellakseen todistajaa.</li>
<li>Tapaus on herättänyt keskustelua median puolueellisuudesta, toimittajien roolista, SBF:n varallisuudesta ja vaikutusvallasta sekä hänen mielentilastaan, ja sitä on verrattu Elon Muskin kaltaisiin henkilöihin.</li>
<li>Muita aiheita ovat muun muassa takuuehtojen rikkomisen seuraukset, Bankman-Friedin käyttäytymisen rationaalisuus, mahdollinen korruptio Washingtonissa, väkivallattomien rikosten rangaistusohjeet, varallisuuden vaikutus mielenterveyteen, poliittiset ideologiat, kuten libertarismi, ja valtion rooli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ipp.mpg.de/5322229/01_23">Wendelstein 7-X: Kahdeksan minuutin aikana tuotetun energian liikevaihto gigajoulea.</a></h2>
<ul>
<li>Saksassa Wendelstein 7-X -ydinfuusiokokeessa on saavutettu merkittävä virstanpylväs, sillä se on tuottanut kahdeksan minuutin ajan gigajoulea energiaa tuottavaa energiaplasmaa.</li>
<li>Tämä ylittää tavoitellun 1 gigajoulen energiavaihdon ja asettaa uuden ennätyksen purkautumisajassa.</li>
<li>Kokeessa pyritään nostamaan energian vaihtuvuus 18 gigajouleen ja pitämään plasma vakaana puolen tunnin ajan. Tavoitteena on kehittää ilmastoystävällinen ja kestävä voimalaitos, jossa magneettikenttiä käytetään vetyplasman eristämiseen tyhjiökammioon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37092212">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Wendelstein 7-X -stellaattorireaktori on lupaava vaihtoehto tokamak-reaktorille, joka tuottaa gigajoulea energiaa kahdeksan minuutin ajan.</li>
<li>Fuusioreaktoreihin liittyy haasteita, kuten fuusioreaktiota sisältävän käyttökelpoisen säiliön löytäminen ja ensisijaisten polttoainelähteiden tunnistaminen.</li>
<li>Stellaraattoreiden ja tokamakien suunnittelusta ja toiminnasta keskustellaan ja tuodaan esiin niiden erot ja tekniset haasteet.</li>
<li>Stellaattoreilla on potentiaalia fuusioreaktorien kehittämisessä, mutta valmistukseen ja simulointiin liittyvät ongelmat on ratkaistava.</li>
<li>Fuusioenergian muuntaminen käyttökelpoiseksi sähköksi on tärkeä tutkimusalue.</li>
<li>Rahoituslähteitä, turvallisuusnäkökohtia ja fuusioteknologian elinkelpoisuutta tarkastellaan.</li>
<li>Keskustellaan fuusion käytännön toteutuksesta energialähteenä ja sen vaikutuksesta ilmaston lämpenemiseen.</li>
<li>Tarkastellaan fuusioteknologian rajoituksia ja etuja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/youtube-dl-site-goes-offline-as-hosting-provider-enforces-court-ordered-ban-230809/">YouTube-Dl-sivusto menee offline-tilaan, kun hosting-palveluntarjoaja panee täytäntöön tuomioistuimen määräämän kiellon</a></h2>
<ul>
<li>Hosting-palveluntarjoaja Uberspace on poistanut youtube-dl:n, suositun YouTube-rippausohjelmiston, verkkosivuston tuomioistuimen tekijänoikeusrikkomusoikeudenkäynnissä antaman määräyksen jälkeen.</li>
<li>Sony, Warner ja Universal nostivat kanteen väittäen, että ohjelmiston avulla käyttäjät pystyivät kiertämään YouTuben tekijänoikeussuojatoimenpiteitä.</li>
<li>Uberspace valitti aluksi päätöksestä, mutta joutui poistamaan verkkosivuston musiikkiyhtiöiden maksettua takuun, vaikka ne aikovatkin jatkaa oikeustaistelua tuomion kumoamisen toivossa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37089545">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään YouTubesta ja muista suoratoistoalustoista ladattavien videoiden oikeudellisiin ja eettisiin näkökohtiin, kuten tekijänoikeusloukkauksiin ja immateriaalioikeuksia koskeviin lakeihin.</li>
<li>Siinä tarkastellaan alustojen roolia tekijänoikeuksien valvonnassa ja mahdollisia vaikutuksia sisällöntuottajiin.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan vaihtoehtoisista alustoista, arkistoinnin ja luovan remixauksen merkityksestä sekä sisällön lataamista ja arkistointia koskevista rajoituksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://narrowlink.com/docs/comparisons/tailscale">Tailscale vs. Narrowlink</a></h2>
<ul>
<li>Narrowlink ja Tailscale ovat avoimen lähdekoodin ratkaisuja turvalliseen etäkäyttöön ja verkkoyhteyksiin.</li>
<li>Tailscale on Software-as-a-Service (SaaS) -alusta, joka tarjoaa WireGuard-protokollaa käyttävän nollakonfiguroimattoman VPN:n vertaisverkkoarkkitehtuurilla.</li>
<li>Narrowlink on itse isännöity alusta, jossa on asiakas-agentti-väylämalli, joka tarjoaa joustavuutta, avoimuutta ja turvallisuutta sekä valinnaisen päästä päähän -salauksen.</li>
<li>Narrowlink tukee yksityiskohtaista pääsynvalvontaa, se voidaan ottaa käyttöön CDN:n takana, ja se tarjoaa enemmän vaihtoehtoja verkkopalvelujen julkaisemiseen kuin Tailscale.</li>
<li>Tailscale keskittyy laitteiden liitettävyyteen, helppokäyttöisyyteen ja raa&#39;an läpäisykyvyn suorituskykyyn, kun taas Narrowlink asettaa etusijalle räätälöinnin, pääsynvalvonnan ja tietoturvan itse isännöidyn ratkaisun avulla.</li>
<li>Narrowlink on tehokkaampi binäärikoon, muistin käytön ja suorittimen käytön suhteen kuin Tailscale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37089739">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa vertaillaan Tailscalea ja Narrowlinkiä, kahta avoimen lähdekoodin ratkaisua etäkäyttöön ja -yhteyksiin.</li>
<li>Tailscalen avoimen lähdekoodin luonteesta käydään keskustelua sen suljetun palvelimen vuoksi, vaikka avoimen lähdekoodin toteutus nimeltä Headscale onkin olemassa.</li>
<li>Tailscalea kehutaan sen käyttäjäystävällisestä web-käyttöliittymästä, arvolupauksesta ja lisäominaisuuksista, kuten MagicDNS:stä ja SSH-avainten hallinnasta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/08/11/80percent-of-bosses-say-they-regret-earlier-return-to-office-plans.html">80 prosenttia pomoista sanoo katuvansa aiempia työhönpaluusuunnitelmia.</a></h2>
<ul>
<li>80 prosenttia esimiehistä katuu alkuperäisiä päätöksiään työhönpaluusuunnitelmista, koska he ymmärtävät, että heidän olisi pitänyt ottaa huomioon työntekijöiden mieltymykset sen sijaan, että he olisivat luottaneet pelkästään johtajien mielipiteisiin.</li>
<li>Disney, Starbucks ja BlackRock vaativat enemmän henkilökohtaista työskentelyä, kun taas Zoom muutti käytäntöään ja antoi työntekijöille mahdollisuuden valita hybridityön, henkilökohtaisen työn tai etätyön välillä.</li>
<li>Yritykset, jotka ottavat työntekijät mukaan päätöksentekoon, ovat onnistuneet paremmin palaamaan toimistoon, kun taas yritykset, joilla on tiukat toimintatavat ilman työntekijöiden panosta, kärsivät vaihtuvuusongelmista. Ernst &amp; Youngin kaltaiset yritykset ovat saaneet työntekijöiltä myönteistä palautetta otettuaan käyttöön työmatkojen ja lastenhoitokustannusten korvaukset. Yrityksiltä saattaa kestää vielä vuosi tai kaksi, ennen kuin ne pystyvät vakiinnuttamaan tyytyväisen toimistorutiinin sekä työntekijöille että pomoille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37093854">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Työnantajat pahoittelevat suunnitelmiaan tuoda työntekijät takaisin toimistoon.</li>
<li>Kotoa käsin tehtävän työn tuottavuuteen liittyvistä väärinkäsityksistä keskustellaan.</li>
<li>Työntekijät ilmaisevat mieltymyksensä etätyöhön.</li>
<li>Työnantajilla on useita syitä, joiden vuoksi he haluavat palata toimistoon, kuten kiinteistöinvestoinnit ja halu fyysiseen läsnäoloon.</li>
<li>Etätyön tuottavuudesta ja tehokkuudesta verrattuna toimistotyöskentelyyn käydään keskustelua, jossa otetaan huomioon muun muassa johtamiseen, haasteisiin ja motivaatioon liittyviä tekijöitä.</li>
<li>Etätyön rajoitukset tunnustetaan, ja tiimin yhteenkuuluvuuden merkitystä korostetaan.</li>
<li>Keskustelua käydään etätyön vaikutuksesta ihmissuhteisiin ja työtyytyväisyyteen sekä avokonttorisuunnitelmien haitoista.</li>
<li>Etätyön ja toimistotyön etuja ja haittoja tutkitaan, ja tuottavuuteen kiinnitetään erityistä huomiota.</li>
<li>Etätyön valvontaan ja alisuoriutumiseen liittyvistä huolenaiheista keskustellaan ja ehdotetaan ratkaisuja.</li>
<li>Lisäksi käsitellään etätyötä koskevaa johtajien päätöksentekoa sekä pääoman ja työvoiman välistä valtadynamiikkaa.</li>
<li>Etätyöstä ja toimistoympäristöistä ollaan eri mieltä, ja keskustelua käydään mieltymyksistä, eduista ja haasteista.</li>
<li>Etätyöntekijöiden syrjäytymiskokemukset tiimikokouksissa nousevat esiin ja tuovat esiin johdon puutteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anyscale.com/blog/fine-tuning-llama-2-a-comprehensive-case-study-for-tailoring-models-to-unique-applications">Llama-2:n hienosäätö: kattava tapaustutkimus räätälöityjen mallien räätälöinnistä.</a></h2>
<ul>
<li>Llama-2-mallien hienosäätö luonnollisen kielen prosessoinnin erityistehtäviä varten tarjoaa GPT-4:ää paremman suorituskyvyn tietyissä tehtävissä.</li>
<li>Ray- ja Anyscale-alustojen käyttö mahdollistaa nopeamman ja helpommin hallittavissa olevan hienosäätöprosessin.</li>
<li>Hienosäädön haasteita ja rajoituksia, kehotusten suunnittelua ja muutaman laukauksen kehotusten mahdollisuuksia tarkastellaan, ja tulokset osoittavat lupaavia parannuksia tarkkuudessa ja suorituskyvyssä erityisesti datataulukoissa ja matemaattisissa päättelytehtävissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37090632">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tässä artikkelissa tarkastellaan räätälöityjen mallien hienosäätöä ja keskitytään erityisesti Llama-2-malliin.</li>
<li>Keskustelussa keskustellaan RAG-lähestymistavan ja hienosäätöjen välisistä eroista sekä hienosäätömallien segmentoinnista ja tarpeettoman tekstin poisjättämisen vaikutuksesta koodin generointiin.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan suurten kielimallien optimoinnista simulointimenetelmien ja koodilohkojen yhdistämisen avulla.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan erikokoisten mallien kouluttamiseen liittyvät kustannukset ja hienosäädettyjen BERT-mallien mahdollinen käyttö NER-tehtävissä.</li>
<li>Se herättää myös kysymyksen siitä, voidaanko Colab Prota käyttää Llama-v2-7b:n hienosäätöön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Infisical/infisical">Infisical - avoimen lähdekoodin HashiCorp Vault vaihtoehto</a></h2>
<ul>
<li>Infisical on avoimen lähdekoodin alusta salaisuuksien hallintaan päästä päähän -salauksella.</li>
<li>Se tarjoaa käyttäjäystävällisen kojelaudan, asiakas-SDK:t ja natiivit integraatiot GitHubin kaltaisiin alustoihin.</li>
<li>Ominaisuuksiin kuuluvat salainen versiointi, pääsynvalvonta, salainen skannaus ja mahdollisuus ottaa käyttöön paikan päällä tai käyttää hallinnoitua Infisical Cloud -pilvipalvelua.</li>
<li>Käyttäjät voivat osallistua projektiin ja raportoida tietoturva-aukkoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37090754">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Infisical, avoimen lähdekoodin vaihtoehto HashiCorp Vaultille, on lanseerattu, ja se on herättänyt keskustelua avoimen lähdekoodin ohjelmistojen kestävyydestä ja rahaksi muuttamisesta.</li>
<li>Infisical tarjoaa enemmän työkaluja ja ominaisuuksia kuin Vault, mutta sen elinkelpoisuus ja tietyt puuttuvat toiminnot herättävät huolta.</li>
<li>Infisical-tiimi aikoo julkaista uusia ominaisuuksia lähitulevaisuudessa, käsitellä käyttäjien huolenaiheita ja ottaa vastaan ehdotuksia tulevaa kehitystä varten. HashiCorp Vaultin yhteydessä mainitaan myös vaihtoehtoja, kuten CyberArk Conjur ja Fortanix DSM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9446.html">RFC 9446 Pohdintoja kymmenen vuotta Snowden-paljastusten jälkeen</a></h2>
<ul>
<li>Tässä RFC:ssä pohditaan Edward Snowdenin vuonna 2013 paljastamien NSA:n tietojen seurauksia ja käsitellään niiden vaikutusta turvallisuuteen, yksityisyyteen ja ihmisoikeuksiin.</li>
<li>Siinä esitellään eri henkilöiden näkökulmia ja tarkastellaan IETF:n pyrkimyksiä parantaa internet-protokollia ja suojella käyttäjien yksityisyyttä.</li>
<li>Asiakirjassa tunnustetaan yksityisyyden suojaa koskevien protokollien täytäntöönpanoon liittyvät vaikeudet ja korostetaan alan lisätutkimuksen ja edunvalvonnan merkitystä. Siinä käsitellään myös salauksen historiallista taustaa sekä yksityisyyden suojan ja viranomaisvalvonnan välistä jatkuvaa ristiriitaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37091989">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa keskitytään Edward Snowdenin ja Julian Assangen kaltaisiin ilmiantajiin, hallituksen valvontaan, vallan väärinkäyttöön, median vaikutusvallan käyttöön sekä turvallisuuden ja yksityisyyden tasapainoon.</li>
<li>Eri näkökulmia jaetaan ja tuodaan esiin huolenaiheita, jotka liittyvät murhiin, hallituksen puuttumiseen, tiedotusvälineiden esittämiseen sekä demokraattisen valvonnan ja vastuuvelvollisuuden merkitykseen.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään myös Yhdysvaltain hallituksen historiallisia rikkomuksia, kuten intiaanien huonoa kohtelua, sekä tietomurtojen ja tietojen väärinkäytön mahdollisia riskejä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://themessenger.com/business/sbf-thrown-in-jail-for-tampering-with-star-witness-in-upcoming-fraud-trial">Sam Bankman-Fried lähetettiin takaisin vankilaan ex-rakkaan päiväkirjan vuotamisen jälkeen</a></h2>
<ul>
<li>FTX:n perustaja Sam Bankman-Fried on palautettu vankilaan, koska hän oli vuotanut New York Timesille entisen tyttöystävänsä ja Alameda Researchin entisen toimitusjohtajan Caroline Ellisonin henkilökohtaisia päiväkirjamerkintöjä.</li>
<li>Liittovaltion tuomari piti tätä todistajien pelotteluna ja valamiehistön manipulointina, mikä johti Bankman-Friedin vangitsemiseen, vaikka hänet oli aiemmin vapautettu takuita vastaan petossyytteistä.</li>
<li>Ellison, joka tunnusti syyllisyytensä FTX:n romahdukseen liittyviin syytteisiin, todistaa Bankman-Friediä vastaan vastineeksi tuomion lieventämisestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37093163">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FTX:n perustaja Sam Bankman-Fried on joutunut takaisin vankilaan, koska hänen väitetään vuotaneen entisen rakastajattarensa päiväkirjan.</li>
<li>Tämä on aiempien todistajien manipulointia koskevien syytteiden lisäksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
