<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 10:07:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/23&#39;</h2>
<h1>2023-12-23</h1>
<h2><a href="https://heynote.com/">Esittelyssä Heynote: Täydellinen raaputusalusta kehittäjille</a></h2>
<ul>
<li>Heynote on muistiinpanosovellus, jonka kehittäjä on luonut omien tarpeidensa ja mieltymystensä mukaan.</li>
<li>Sovelluksessa on yksinkertainen käyttöliittymä, jossa on pääkirjoitustila, ja siinä käytetään &quot;lohkojen&quot; käsitettä eri ideoiden erottamiseen ja järjestämiseen ilman välilehtiä.</li>
<li>Heynote julkaistiin siinä uskossa, että siitä voisi olla hyötyä myös muille, jotka etsivät samanlaista muistiinpanoratkaisua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733968">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Heynote on erityisesti kehittäjille tarkoitettu muistiinpanosovellus, joka antaa palautetta ja ehdottaa uusia ominaisuuksia, kuten lisäpalikoita ja käyttöliittymäparannuksia.</li>
<li>Keskustelua käydään siitä, onko Heynote avoimen lähdekoodin sovellus vai ei.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat sovelluksen rajoituksista, suorituskyvystä ja tutkivat vaihtoehtoisia alustoja kehitystarpeisiinsa. Heynote saa kuitenkin yleisesti kiitosta yksinkertaisuudestaan ja hyödyllisyydestään, erityisesti erillisistä lohkoista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nand2tetris.org">Nandista Tetrikseen: Rakenna tietokonejärjestelmä tyhjästä ilmaisilla avoimen lähdekoodin materiaaleilla</a></h2>
<ul>
<li>Nand to Tetris -kurssien virallinen verkkosivusto ja siihen liittyvä kirja tarjoavat luentoja, projektimateriaaleja ja työkaluja tietokonejärjestelmän ja ohjelmistohierarkian rakentamiseen alusta alkaen.</li>
<li>Materiaalit ovat vapaasti saatavilla ja avoimen lähdekoodin mukaisia voittoa tavoittelemattomaan opetuskäyttöön.</li>
<li>Kursseja tarjotaan verkossa, ja ne on räätälöity eritasoisille opiskelijoille, ja lisäkurssimateriaalia on saatavilla ottamalla yhteyttä ohjaajiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38735066">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kappale kattaa useita tietokonelaitteisiin, ohjelmointiin ja koulutukseen liittyviä aiheita.</li>
<li>Se sisältää kokemuksia &quot;From Nand to Tetris&quot; -hankkeesta ja suosituksia transistoreihin ja integroituihin piireihin liittyvistä oppimisresursseista.</li>
<li>Kappaleessa käsitellään myös tietotekniikan kursseja, ohjelmia ja teoreettista tietotekniikkaa koskevia keskusteluja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethanzuckerman.com/2023/12/22/how-big-is-youtube/">Kuinka suuri YouTube on? Rajojen haastaminen innovatiivisilla tutkimusmenetelmillä</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja tarkastelee YouTuben koon määrittämisen vaikeutta ja nykyisten tutkimusmenetelmien rajoituksia.</li>
<li>He ottavat käyttöön ainutlaatuisen lähestymistavan nimeltä &quot;drunk dialing&quot; YouTube-videoiden määrän arvioimiseksi.</li>
<li>Käynnissä oleva tutkimus, jossa käytetään satunnaisvideoita, ja tarve julkaista tietoja käyttäjien luomisista media-alustoista tuodaan esiin.</li>
<li>Kirjoittaja mainitsee rahoituslähteet ja mainitsee kokemuksensa COVIDista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38739563">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tiivistelmä kattaa YouTubeen liittyviä keskusteluja ja aiheita, kuten sen koon, videoiden määrän arvioinnin, tutkimusten rajoitukset sekä väärää tietoa ja väärennettyjä videotunnuksia koskevat huolenaiheet.</li>
<li>Google on lukinnut YouTube API:n, mikä on herättänyt huolta tietojen käytöstä ja alustan muutoksista.</li>
<li>Keskustelut YouTube-videoiden arvosta ja keskustelut salaliittoteorioista ja -uskomuksista ovat myös osa keskusteluja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://00xbyte.github.io/posts/Don%27t-Believe-Your-Eyes-A-WhatsApp-Clickjacking-Vulnerability/">WhatsApp-haavoittuvuus mahdollistaa Phishing-hyökkäykset Clickjackingin kautta</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelin kirjoittaja paljastaa WhatsAppin clickjacking-haavoittuvuuden, jota voidaan hyödyntää phishing-hyökkäyksissä.</li>
<li>He selittävät haavoittuvuuden löytämisprosessin ja havainnollistavat, miten viestin esikatselu voi huijata käyttäjiä klikkaamaan eri sivustoa kuin odotettiin.</li>
<li>Kirjoittaja käsittelee myös tekniikkaa, jolla linkit voidaan naamioida unikoodimerkkien avulla, ja ilmaisee pettymyksensä Metan vastaukseen asiaan. He tarjoavat lieventämisstrategian, jolla suojaudutaan 2K2E-fishing-hyökkäyksiltä WhatsAppissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38732770">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>WhatsAppista on löydetty clickjacking-haavoittuvuus, joka herättää huolta mahdollisista phishing-hyökkäyksistä.</li>
<li>Keskustelussa keskitytään WhatsAppin esikatselu-URL-osoitteisiin liittyviin turvallisuusriskeihin ja ehdotetaan erilaisia ratkaisuja, kuten vastaavien URL-osoitteiden pakottamista tai esikatseluominaisuuden poistamista.</li>
<li>Tunnuslukuja ehdotetaan mahdolliseksi ratkaisuksi phishing-hyökkäysten estämiseksi, mutta niiden käytettävyyteen ja toteutukseen liittyviä haasteita käsitellään. Lisäksi mainitaan oikealta vasemmalle suuntautuvan tekstin esittämiseen liittyvät tietoturva-aukot sekä Meta- ja Google-hakujen harhaanjohtavat URL-osoitteet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.whitehouse.gov/briefing-room/presidential-actions/2023/12/22/a-proclamation-on-granting-pardon-for-the-offense-of-simple-possession-of-marijuana-attempted-simple-possession-of-marijuana-or-use-of-marijuana/">Biden myöntää armahduksen marihuanarikoksiin syyllistyneille henkilöille esteiden poistamiseksi</a></h2>
<ul>
<li>Presidentti Joe Biden on myöntänyt armahduksia henkilöille, jotka ovat syyllistyneet marihuanan hallussapitoon, hallussapidon yritykseen tai käyttöön tai jotka on tuomittu siitä.</li>
<li>Armahduksilla pyritään poistamaan tuomioiden aiheuttamat esteet työllisyydessä, asumisessa ja koulutuksessa.</li>
<li>Armahdus koskee sekä liittovaltion että District of Columbian lakeja sekä liittovaltion asetuskokoelman (Code of Federal Regulations) erityissäännöksiä. Oikeusministeri tarkastaa hakemukset ja antaa armahdustodistukset niihin oikeutetuille henkilöille. Armahdusta ei kuitenkaan voida myöntää kansalaisille, jotka eivät ole olleet laillisesti Yhdysvalloissa rikoksensa tekohetkellä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38736919">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään marihuanan eri näkökohtia, kuten marihuanarikosten armahduksia, laillisuutta, hallituksen sääntelyä, rotueroja ja kiellon tehokkuutta.</li>
<li>Keskusteluja käydään presidentin armahduksista, hätätilavaltuuksista, lainsäädäntötoimista, sosioekonomisista vaikutuksista, haittojen vähentämisestä ja marihuanan yleisestä ymmärtämisestä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös huumausainelakien epätasa-arvoista täytäntöönpanoa, sotilaallis-teollisen kompleksin roolia ja opioidikriisiä sekä esitetään argumentteja sääntelyn ja laillistamisen puolesta ja vastaan. Kaiken kaikkiaan siinä korostetaan huumepolitiikan monimutkaisuutta ja sen laaja-alaisia vaikutuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.searchenginejournal.com/google-search-overwhelmed-by-massive-spam-attack/504527/">Google kamppailee hillitäkseen jatkuvaa roskapostihyökkäystä</a></h2>
<ul>
<li>Google on tällä hetkellä massiivisen roskapostihyökkäyksen kohteena, joka on jatkunut useita päiviä.</li>
<li>Roskapostittajat käyttävät hyväkseen Googlen algoritmien heikkouksia, erityisesti paikallishakuja ja pitkähäntäisiä avainsanoja.</li>
<li>Roskapostittajat käyttävät linkkiverkkoja auttaakseen Googlea löytämään ja indeksoimaan sivunsa, ja useat verkkotunnukset sijoittuvat satojen tuhansien avainsanojen perusteella.</li>
<li>Roskapostisivut ohjautuvat automaattisesti muille verkkotunnuksille, ellei niitä käytetä Googlen IP-osoitteella.</li>
<li>Google on myöntänyt ongelman ja työskentelee aktiivisesti sen ratkaisemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38738619">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii useiden aiheiden ympärillä, kuten Googlen pyrkimykset torjua Googlebottiin kohdistuvaa roskapostihyökkäystä, kohdennettuun mainontaan liittyvät keskustelut, huoli Googlen hakutulosten laadusta ja keskustelut vaihtoehtoisista hakukoneista.</li>
<li>Osallistujat ilmaisevat turhautumisensa mainoksia täynnä oleviin verkkosivustoihin ja spekuloivat Googlen mainosten valinta-algoritmilla.</li>
<li>Keskustelu valottaa roskapostiin, hakukoneiden algoritmeihin, hakutulosten laatuun ja verkkomainontaan liittyviä kysymyksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3kh5rbndrjd2x">Bluesky App Update: Pääsy viesteihin, profiileihin ja käyttäjähakuun ilman kirjautumista</a></h2>
<ul>
<li>Postauksessa selitetään react-native-webin palautukseen tehdyt muutokset sekä CSS-tyylit elementeille kuten html, body ja #root.</li>
<li>Se sisältää tietoa väriteemoista, ProseMirror-rakenteista ja työkaluvihjeistä.</li>
<li>Postauksessa mainitaan myös Bluesky-sovelluksen viimeisin päivitys, jonka avulla käyttäjät voivat käyttää viestejä, profiileja ja käyttäjähakua kirjautumatta sisään, sekä moderointimahdollisuus, jolla voidaan hallita viestien näkyvyyttä kirjautuneille käyttäjille. Postaus päättyy aikaleimaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38739130">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan Blueskya, potentiaalista vaihtoehtoa Twitterille, ja hahmotellaan sen ominaisuuksia ja kehitysprosessia.</li>
<li>Blueskyn suunnittelussa on keskitytty käyttäjäkokemukseen, monipuoliseen sisältöön ja avoimeen sovellusliittymään.</li>
<li>Kommenttiketjut paljastavat, että mielipiteet Blueskysta vaihtelevat, ja keskusteluissa käsitellään sisällön laatua, kutsujärjestelmiä ja tarvetta parantaa signaalin ja kohinan suhdetta sosiaalisen median alustoilla. Kiinnostusta ja odotusta Blueskya kohtaan lieventävät huolenaiheet ja epäilyt sen mahdollisesta menestyksestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.astralcodexten.com/p/in-the-long-run-were-all-dad">Pitkällä aikavälillä: Geneettiset parannukset ja itsesuunnistus: Pohdintoja vanhemmuudesta, geneettisistä parannuksista ja itsesuunnittelusta</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja pohtii siittiöiden tuhlauksen merkitystä ja jälkeläisten mahdollisia kykyjä.</li>
<li>Kirjoittajan omakohtainen kokemus hedelmöityshoitoklinikalta kertoo kaksosten odottamisen haasteista ja nimien merkityksestä.</li>
<li>Artikkelissa siirrytään äkillisesti keskusteluun yllätyksen minimointimoottoreista, ennustustarkkuudesta, tiedon tavoittelusta ja geneettisistä parannuksista, mukaan lukien geneettisesti muunnettujen hammasbakteerien mahdolliset hyödyt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733440">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Verkkokeskustelussa käsitellään erilaisia aiheita, kuten vanhempien roolia keskeisten taitojen opettamisessa, perhebloggauksen vaikutusta lasten käyttäytymiseen, Raamatun sitaattien sisällyttämistä artikkeleihin ja Scott Alexanderin kirjoitustyyliä.</li>
<li>Muita käsiteltyjä aiheita ovat muun muassa kirjoittamisen haasteet lastenhoidon ohella, synnytykseen liittyvät aiheet, väestönkasvu, avioerolainsäädäntö, lasten hankkimisen syyt, syntyvyyden lasku, mielenterveys ja uskonnollisuus.</li>
<li>Lisäksi keskusteluun liittyy Scott Alexanderin blogin analyysi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webkit.org/blog/14879/webgpu-now-available-for-testing-in-safari-technology-preview/">WebGPU-testaus nyt avoinna Safari Technology Preview -ohjelmassa</a></h2>
<ul>
<li>WebGPU, uusi API, joka mahdollistaa suorituskykyisen 3D-grafiikan ja -laskennan verkossa, on nyt testattavissa Safari Technology Preview -versiossa.</li>
<li>WebGPU mahdollistaa GPU-toimintojen käytön verkkosisällössä, ja se on kirjoitettu JavaScriptillä.</li>
<li>WebGPU:n ottamiseksi käyttöön tietyt ominaisuusliput on otettava käyttöön Safarin asetuksissa.</li>
<li>WebGPU-API:tä käytetään JavaScriptin kautta, samoin kuin WebGL:ää.</li>
<li>Eri komponentteja, kuten GPU-laitteita, canvas-kontekstia, renderöintiputkia ja piirtokutsuja, käytetään grafiikkatulosteiden luomiseen ja konfigurointiin.</li>
<li>WebGPU esittelee myös uuden varjostuskielen nimeltä WGSL.</li>
<li>Käyttäjiä kannustetaan kokeilemaan WebGPU:ta ja raportoimaan mahdollisista vioista tai ongelmista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38737028">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään erilaisia web-teknologia-aiheita, kuten WebGPU-toteutusta Safarissa, binääriformaattien käyttöä WebGPU:ssa ja WGSL-tuen integroimista Xcodeen.</li>
<li>Se sisältää myös keskusteluja kielimallien käyttämisestä puhelimissa ja selaimissa, Safarin ja Chromen käyttökokemuksista sekä Safarin suorituskyvystä ja markkinaosuudesta.</li>
<li>Spekulaatioita on esitetty Applen strategisista siirroista, mahdollisista oikeusjutuista ja kilpailuoikeudellisista toimista sekä Applen investoinneista web-rajapintoihin. Myös Epiphany- ja Midori-selaimet ja niiden ongelmat mainitaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/TeamNewPipe/NewPipe/releases/tag/v0.26.0">NewPipe 0.26.0 Päivitys: Korjaukset YouTube-striimejä varten, parannettu sisällön käyttömahdollisuuksia ja parannettuja ominaisuuksia.</a></h2>
<ul>
<li>TeamNewPipe/NewPipe Public Notifications Fork on julkaissut version 0.26.0, joka sisältää useita merkittäviä päivityksiä ja vikakorjauksia.</li>
<li>Uudessa versiossa korjataan YouTube-striimeissä esiintyviä virheitä ja parannetaan kanavien sisällön saatavuutta.</li>
<li>Parannuksia ovat muun muassa mahdollisuus valita kuvanlaatu, parannetut tyhjät tilaviestit ja soittimen käyttöliittymät sekä parempi äänivirran valinta. Päivitys sisältää myös lokalisointi- ja dokumentaatiopäivityksiä sekä korjauksia soittimen äänitarkennukseen, latauksiin ja null-osoitinpoikkeuksiin. Muissa kehitystoimissa keskityttiin MainActivityn yksinkertaistamiseen, kirjastojen päivittämiseen, latausavustajien parantamiseen, muistivuotojen korjaamiseen ja koodin laadun parantamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38732781">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>NewPipe on vaihtoehtoinen YouTube-asiakas Androidille, joka tarjoaa ominaisuuksia, kuten taustatoiston, joita käyttäjät arvostavat suuresti.</li>
<li>Joillakin käyttäjillä on ongelmia automaattisen toiston kanssa NewPipeä käytettäessä, mikä saattaa olla haitta joillekin.</li>
<li>Valitettavasti NewPipe ei ole saatavilla iOS-käyttäjille, sillä se on riippumaton virallisesta YouTube-sovelluksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/scaffold">LED-teollisuuslävistyksen luominen: DIY menestystarina</a></h2>
<ul>
<li>Tekstin kirjoittaja loi LED-teollisuuslävistyksen asettamalla LED-valoja ystävänsä korvan poikki olevaan palkkiin.</li>
<li>He kohtasivat haasteita, kuten LED-valon sammumisen ja vaikeudet akun vaihtamisessa, mutta olivat yleisesti ottaen tyytyväisiä lopputulokseen.</li>
<li>Kirjoittaja totesi, että LED-teollisuuslävistys ei ole kaupallisesti saatavilla, mutta kiinnostuneet henkilöt voivat ottaa yhteyttä heihin saadakseen lisätietoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38734164">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hakkeritilat, joissa on teollisuus- ja metallintyöstölaitteita, ovat vähenemässä monissa paikoissa, kuten SF Bay Arealla ja Portlandissa, taloudellisten, kulttuuristen ja kiinteistöihin liittyvien ongelmien vuoksi.</li>
<li>Kannattavuuden puute ja tarkkuusmetallien työstölaitteiden korkeat kustannukset ovat myös myötävaikuttavia tekijöitä.</li>
<li>Maker Nexuksen kaltaiset vaihtoehdot ovat kuitenkin täyttämässä TechShopin jättämää aukkoa, ja ne tarjoavat ihmisille mahdollisuuksia oppia näitä taitoja kursseilla tai yksinkertaisissa projekteissa, joissa käytetään helppokäyttöisiä työkaluja, kuten Arduinoa tai Raspberry Pi:tä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vgel.me/posts/faster-inference/">LLM-opintojen edistäminen: Strategiat nopeuden ja tehokkuuden lisäämiseksi</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan erilaisia tekniikoita ja strategioita autoregressiivisen kielimallin (LLM) päättelyn nopeuden ja tehokkuuden optimoimiseksi.</li>
<li>Käsiteltäviä aiheita ovat muun muassa laitteiston käyttö, kääntäjät, panostaminen, mallin painon vähentäminen, kvantisointi, KV-välimuistitallennus, usean kyselyn huomioiminen, spekulatiivinen dekoodaus ja strukturoitujen tietojen tuottamisen parantaminen.</li>
<li>Näiden optimointien tavoitteena on parantaa LLM-lyhenteiden yleistä suorituskykyä ja luotettavuutta, jolloin muut kuin Transformer-mallit voivat tulevaisuudessa kilpailla Transformereiden kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733384">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Muuntajia pidetään tehokkaampina, mutta ne eivät ole yhtä muistitehokkaita ja niillä on vaikeuksia pitkien syötteiden kanssa verrattuna muihin kielimalleissa käytettäviin arkkitehtuureihin (LLM).</li>
<li>Rajoituksistaan huolimatta muuntajat ovat edelleen hallitsevassa asemassa LLM:ssä, ja teknologiayritykset investoivat innovatiivisiin siruarkkitehtuureihin niiden suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös työllistymismahdollisuuksia, muuntajaarkkitehtuurien optimoinnin merkitystä, mahdollisia kustannustehokkaita malleja tulevaisuudessa, korkeita koulutuskustannuksia, tekstinmuodostusmallien parannuksia ja tarvetta kehittää kuluttajalaitteistoja, jotta näitä malleja voidaan käyttää tehokkaasti. Suuntaus on kohti pilvipohjaisia palveluita ja tilauksia, ja esiin nostetaan myös huoli sensuurista ja tekoälyn mahdollisuudesta murtaa sensuuripyrkimykset. Ehdotetaan, että kuluttajille suunnattujen sirujen suunnittelussa otettaisiin huomioon tekoälyn vaikutus.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.symbos.de/">SymbOS: 8-bittinen multitasking-käyttöjärjestelmä Z80-laitteistolle ja sen jälkeen</a></h2>
<ul>
<li>SymbOS on 8-bittinen monitehtäväinen käyttöjärjestelmä, joka on saatavilla useille retrotietokonejärjestelmille.</li>
<li>Se tarjoaa laajan valikoiman sovelluksia, apuohjelmia, multimediaa, pelejä ja työpöydän widgettejä.</li>
<li>Viimeaikaisiin päivityksiin kuuluu SymbOS NC, joka lisää tuen pakatulle datalle ja parannuksia eri sovelluksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38736054">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään Z80-pohjaisten tietokoneiden teknisiin näkökohtiin ja ominaisuuksiin, kuten Z80-prosessorin monitehtäväominaisuuksiin ja eZ80:n tehokkuuteen.</li>
<li>Osallistujat vertailevat 65C816-pankkijärjestelmän rajoituksia ja jakavat nostalgiaa vanhempia tietokoneita kohtaan, joilla on ainutlaatuisia ominaisuuksia.</li>
<li>Jotkut käyttäjät korostavat nykyaikaisten laitteiden rajoituksia, kuten akun kestoa ja laskentatehon tuhlausta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Esittelyssä Heynote: Täydellinen raaputusalusta kehittäjille" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Esittelyss%C3%A4%20Heynote%3A%20T%C3%A4ydellinen%20raaputusalusta%20kehitt%C3%A4jille&subheading=lauantaina%2023.%20joulukuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/22&#39;</h2>
<h1>2023-12-22</h1>
<h2><a href="https://blog.arxiv.org/2023/12/21/accessibility-update-arxiv-now-offers-papers-in-html-format/">ArXiv parantaa tutkimusjulkaisujen HTML-versioiden saavutettavuutta</a></h2>
<ul>
<li>ArXiv tuottaa nyt HTML-versioita TeX/LaTeX-formaatissa lähetetyistä tutkimuspapereista, jotta ne olisivat paremmin vammaisten käyttäjien saatavilla.</li>
<li>HTML-muoto on yhteensopiva ruudunlukijoiden ja muiden lukemisvaikeuksista kärsivien tutkijoiden käyttämien apuvälineiden kanssa.</li>
<li>HTML-muunnos on vielä kokeiluvaiheessa, eikä se välttämättä muunna kaikkia papereita tarkasti, mutta kirjoittajia kannustetaan tarkistamaan ja parantamaan muunnosta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38724665">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ArXiv on ottanut käyttöön HTML-muodon tieteellisille julkaisuille, mikä parantaa niiden saatavuutta mobiililaitteilla ja on saanut myönteistä palautetta sen pimeästä tilasta ja miellyttävästä muotoilusta.</li>
<li>Keskustelua käydään siitä, pitäisikö tekijöiden antaa ladata omia HTML-versioitaan turvallisuuteen ja johdonmukaisuuteen liittyvien huolenaiheiden vuoksi.</li>
<li>Keskusteluja käydään tarpeesta parantaa saavutettavuusominaisuuksia, kuten suoria viittauslinkkejä ja keskustelupalstoja, sekä sokeille henkilöille suunnatuista ratkaisuista ja matemaattisesta pistekirjasinkityksestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725015">Tukisankarit: Järjestelmien ylläpidon eteen kellon ympäri työskentelevien kunniaksi</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja ilmaisee kiitollisuutensa jollekin henkilölle hänen ponnisteluistaan järjestelmien käytettävyyden ja turvallisuuden ylläpitämiseksi.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo henkilökohtaisesta kokemuksesta, jossa hänen oli matkustettava New Jerseyssä sijaitsevaan datakeskukseen loman aikana korjaamaan kiireellistä tuotantovirhettä.</li>
<li>Tämä osoittaa, että kriittisten järjestelmien moitteettoman toiminnan varmistaminen vaatii omistautumista ja sitoutumista myös haastavissa olosuhteissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725015">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään monenlaisia aiheita, kuten virheiden myöntämisen tärkeyttä, anteeksipyyntöjen esittämisen kulttuurisia eroja sekä teknisen tuen ja asiakaspalvelun haasteita.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan lomakauden aikana kohdatuista vaikeuksista sekä ohjelmistopäivitysten ja käyttöönoton vaikutuksista.</li>
<li>Muita kohtia ovat muun muassa kokemus päivystyksestä ja vakauden, kiitollisuuden ja ongelmanratkaisun merkitys eri toimialoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wingu.se/2023/11/30/only-apple-can-do-allow-apps-tracking-users-location-without-consensus.html">Applen HotspotHelper API mahdollistaa sijainnin seurannan ilman käyttäjän suostumusta lähes vuosikymmenen ajan</a></h2>
<ul>
<li>Apple on sallinut sovellusten seurata käyttäjien sijainteja ilman heidän suostumustaan tai tietämystään lähes vuosikymmenen ajan HotspotHelper API:n kautta, mikä on herättänyt huolta yksityisyyden suojasta.</li>
<li>Suuret sovellukset, kuten WeChat ja Alipay, ovat jo toteuttaneet tämän toiminnon, mikä lisää ilman suostumusta tapahtuvan sijainninseurannan vaikutusta.</li>
<li>On suositeltavaa, että Apple antaa käyttäjille mahdollisuuden poistaa tämä ominaisuus käytöstä ja vaatia nimenomaista lupaa sijainnin seurantaan, mutta kysymys on edelleen siitä, pystyykö Apple tasapainottamaan yksityisyyden suojan ja vastaamaan näihin huolenaiheisiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720656">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään useita aiheita, kuten sovellusten käyttöoikeuksia, mobiilikäyttöä Aasiassa sekä yksityisyyden suojaan ja valvontaan liittyviä huolenaiheita keskitetyissä supersovelluksissa.</li>
<li>Käyttäjät ovat huolissaan sijainninseurantaluvista iOS-sovelluksissa, kuten WeChatissa ja Alipayssa.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan mobiilien supersovellusten yleisyyttä Kiinan markkinoilla ja eriäviä mielipiteitä yhteyksistä ja vaikutuksista yksityisyyteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.beeper.com/p/beeper-moving-forward">Beeper haastaa Applen puuttumisen sovellukseensa</a></h2>
<ul>
<li>Applen kerrotaan häiritsevän Beeperin Beeper Mini -ominaisuutta, mikä saa Beeperin tekemään iMessage-yhteysohjelmistostaan avoimen lähdekoodin ja keskittymään parhaan chat-sovelluksen rakentamiseen.</li>
<li>Beeper väittää, että sen sovellus on turvallinen ja parantaa iPhone- ja Android-käyttäjien välisten keskustelujen turvallisuutta toteuttamalla päästä päähän -salauksen.</li>
<li>Beeper kritisoi Applen väitteitä ja esittää, että Apple estää Beeper Minin käytön omien asiakkaidensa vahingoksi, ja kyseenalaistaa samalla suunnitelmansa tukea RCS:ää ja ilmaisee huolensa Applen määräysvallasta iMessageen sen määräävän markkina-aseman vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38722246">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Beeper on julkaissut iMessage-liittimensä avoimen lähdekoodin projektina, mikä saattaa vaikuttaa salasanatestauksen kustannuksiin.</li>
<li>Samsung ja Google saattavat hyödyntää Beeperin koodia haastaakseen Applen suljetun ekosysteemin, mikä johtaa keskusteluihin verkon yhteentoimivuudesta, yksityisyydestä ja turvallisuudesta.</li>
<li>Kiistassa on kyse Beeperin laillisuudesta, sen mahdollisuudesta nostaa kanne Applen taholta ja siitä, miten pakotettu yhteentoimivuus vaikuttaa viestisovellusvaihtoehtoihin ja Applen iMessage-alustaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kmalexander.com/free-stuff/fantasy-map-brushes/">Luo aitoja fantasiakarttoja #NoBadMapsin ilmaisilla sivellinsarjoilla</a></h2>
<ul>
<li>#NoBadMaps-projekti tarjoaa ilmaisia siveltimiä ja työkaluja historiallisesti tarkkojen fantasiakarttojen luomiseen.</li>
<li>Sivellinsarjat ovat saaneet vaikutteita eri aikakausilta ja estetiikasta, ja ne tarjoavat ainutlaatuisia elementtejä ja tyylejä erilaisten karttojen luomiseen.</li>
<li>Kaikki siveltimet ovat vapaasti käytettävissä, ja ne julkaistaan CC0-lisenssillä, jota tuetaan ostoksilla, lahjoituksilla ja Patreon-maksuilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720412">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät keskustelevat sivellinsarjojen käytöstä fantasiakarttojen piirtämisessä ja jakavat erilaisia työkaluja ja tekniikoita, mukaan lukien Fantasy Map Brushes -sivusto.</li>
<li>Here Dragons Aboundin luojalla on siihen liittyvä blogi ja avoimen lähdekoodin projekti kartoituksesta ja maailman rakentamisesta.</li>
<li>Käyttäjät kaipaavat verkkopohjaista kartanpiirtotyökalua, jossa on erilaisia ominaisuuksia, ja yksi mainittu työkalu on Inkarnate, joka tarjoaa käyttäjäystävällisen käyttöliittymän ja ilmaisen version. Inkarnaten sivellinsarjojen käyttö auttaa säästämään aikaa ja säilyttämään yhtenäisen esteettisen tyylin, kun karttaan täytetään toistuvia muotoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/google-oauth-is-broken-sort-of/">Google OAuth: sen osittaisen hajoamisen paljastaminen</a></h2>
<ul>
<li>Blogissa käsitellään Google OAuthiin liittyviä huolenaiheita ja huomautetaan, että se on osittain rikki.</li>
<li>Tekstissä ei mainita, miten se rikotaan.</li>
<li>Blogin tarkoituksena on kiinnittää huomiota Google OAuthin ongelmiin ja mahdollisiin rajoituksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720544">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun aiheena ovat Google OAuthiin, OpenID Connectiin ja tunnistusjärjestelmiin liittyvät ongelmat ja haavoittuvuudet, joissa käytetään sähköpostiosoitteita käyttäjätunnisteina.</li>
<li>Näiden järjestelmien monimutkaisuudesta, turvallisuudesta ja todentamisprosesseista ollaan huolissaan.</li>
<li>Turvallisuuden ja käyttäjäkokemuksen parantamiseksi tehdään ehdotuksia, kuten vahvistussähköpostien käyttöönotto, vaihtoehtoisten todennusmenetelmien (kuten U2F tai passkeys) tutkiminen ja vakaiden tunnisteiden, kuten GUID-tunnisteiden, harkitseminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.sl.html">Saksalainen tuomioistuin puoltaa käyttäjän oikeutta käyttää mainosestolaitteita</a></h2>
<ul>
<li>Kaksi viimeaikaista oikeustapausta Saksassa ovat keskittyneet taisteluun käyttäjien määräysvallasta teknologiaan, erityisesti mainosestolaitteisiin, liittyen.</li>
<li>Axel Springer SE, suuri kustannusyhtiö, haastoi Adblock Plus -ohjelman luoneen Eyeo GmbH:n oikeuteen mainosten estämisestä.</li>
<li>Tuomioistuin päätti Eyeon hyväksi ja vahvisti, että käyttäjillä on oikeus päättää, käyttävätkö he mainosestolaitteita vai eivät, ja että se ei riko tekijänoikeuslakeja. Axel Springer sai kuitenkin luvan sulkea mainosblokkereilla varustetut käyttäjät pois sisällöstään ja mahdollisesti ottaa käyttöön maksullisen mallin.</li>
<li>Nämä tapaukset ovat tärkeitä ennakkotapauksia, jotka koskevat käyttäjien vapautta ja oikeutta tehdä yksilöllisiä valintoja internetiä käyttäessään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38726389">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään mainosten estolaitteiden käyttöön ja siihen, pitäisikö käyttäjillä olla oikeus estää mainokset ja hallita verkkokokemustaan.</li>
<li>Sisällöntuottajat puolustavat oikeuttaan valvoa pääsyä sisältöönsä ja päättää, miten se näytetään.</li>
<li>Keskustelussa pohditaan myös mainosvapaan internetin mahdollisuutta, sen vaikutuksia verkkosivustoihin ja sisällöntuottajiin sekä vaihtoehtoisia liiketoimintamalleja, kuten tilauksia. Muita huolenaiheita ovat yksityisyys, haittaohjelmat ja internetjättien valta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/how-two-pharmacists-figured-out-that-decongestants-dont-work/">Apteekkarien tutkimus paljastaa suun kautta annettavan fenylefriinin tehottomuuden, mikä johtaa FDA:n toimiin.</a></h2>
<ul>
<li>FDA:n määräykset sisälsivät porsaanreiän, joka mahdollisti tehottomien reseptivapaiden dekongestanttilääkkeiden hyväksymisen ja myymisen kuluttajille.</li>
<li>Kesti yli kymmenen vuotta, ennen kuin FDA hyväksyi kahden apteekkarin havainnot, jotka tekivät tutkimusta ja vetoomuksen suun kautta annettavaa fenylefriiniä sisältävien tuotteiden poistamiseksi hyllyiltä.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa tarvetta arvioida uudelleen ennen vuotta 1962 hyväksyttyjen itsehoitolääkkeiden sääntelyprosessia ja myöntää lisärahoitusta näitä tuotteita koskevaan riippumattomaan tutkimukseen. Kuluttajia kehotetaan myös neuvottelemaan apteekkien kanssa ja puolustamaan vanhempien itsehoitolääkkeiden nykyaikaista tieteellistä arviointia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720248">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa keskitytään fenylefriinin ja pseudoefedriinin kaltaisten lääkkeiden tehokkuuteen ja niihin liittyviin kiistoihin.</li>
<li>Osallistujat ilmaisevat turhautuneisuutensa lääkkeiden saatavuuteen ja rajoituksiin ja korostavat tieteellisen näytön ja yksilöllisten kokemusten merkitystä.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan lääkkeiden tehoon liittyviä monitahoisia kysymyksiä ja erilaisia näkökulmia ja korostetaan lisätutkimuksen ja sääntelyn tarvetta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/find-nursing-home-ownership-information">ProPublican hoivakotien tarkastustyökalu paljastaa omistajuuden yksityiskohdat hoidon laatua koskevan vastuun osalta</a></h2>
<ul>
<li>ProPublican Nursing Home Inspect -työkalu sisältää nyt yksityiskohtaisia omistajatietoja, joiden avulla voidaan tunnistaa hoitokotihoidon laadusta vastaavat tahot.</li>
<li>Työkalu hyödyntää Centers for Medicare &amp; Medicaid Services -virastosta saatuja tietoja, jotka antavat omistustiedot, hallinnollisen valvonnan ja suorituskyvyn seurannan useiden hoitokotien sidosyksiköistä.</li>
<li>Käyttäjät voivat käyttää kehittyneitä hakuominaisuuksia löytääkseen yksiköt, joilla on aiempia puutteita tai sääntöjen noudattamiseen liittyviä ongelmia.</li>
<li>ProPublica aikoo parantaa työkalua lisäämällä siihen tulevaisuudessa uusia tietoja ja ominaisuuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725264">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Valtion osallistumisen tasosta hoitokotialalla käydään jatkuvaa keskustelua.</li>
<li>Osallistujat ilmaisevat huolensa huonosta henkilöstöstä, ylisuurista laskutuksista, valvonnan puutteesta ja vanhustenhoidon sääntelyn parantamisen tarpeesta.</li>
<li>Keskustelussa tuodaan esiin hoitokotien suorituskyvyn arvioinnin ja luotettavien vaihtoehtojen löytämisen haasteet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/12/cvs-rite-aid-walgreens-hand-out-medical-records-to-cops-without-warrants/">Apteekit luovuttavat potilastietoja ilman etsintälupaa, kongressi tutkii asiaa</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltojen suuret apteekkiketjut, kuten CVS, Rite Aid ja Walgreens, toimittavat lainvalvontaviranomaisille arkaluonteisia potilastietoja ilman etsintälupaa tai oikeudellista tarkastusta.</li>
<li>Lainsäätäjät vaativat terveys- ja terveyspalvelujen ministeriötä (HHS) tarkistamaan terveydenhuollon yksityisyyden suojaa koskevia lakeja, jotta potilastietojen luovuttaminen edellyttäisi etsintälupaa.</li>
<li>Kongressin tutkimuksessa todettiin, että CVS, The Kroger Company ja Rite Aid Corporation eivät konsultoi lakimiehiä ennen potilastietojen jakamista, ja lainsäätäjät kehottavat apteekkeja ottamaan käyttöön teknologiayhtiöiden kaltaisia käytäntöjä, kuten vaatimaan lupia ja julkaisemaan vuosittaisia avoimuusraportteja asiakkaiden yksityisyyden suojaamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38719918">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Poliisi hankkii potilastietoja ilman etsintälupaa, mikä asettaa apteekkien henkilökunnalle haasteita näiden pyyntöjen täyttämisessä tai vastustamisessa.</li>
<li>Sairaanhoitajia ja farmaseutteja painostetaan suorittamaan toimenpiteitä ilman asianmukaista lupaa, mikä korostaa lainvalvonnan vastuun puutetta.</li>
<li>Keskustellaan apteekkihenkilökunnan väliintulon merkityksestä, yksityisyyden suojaan liittyvistä huolenaiheista ja tarpeesta käydä kunnioittavaa vuoropuhelua abortin kaltaisista kiistanalaisista kysymyksistä. Lisäksi keskustellaan tiettyjen lääkkeiden tehokkuudesta, niiden saatavuuden rajoituksista ja reseptien saamiseen liittyvistä vaikeuksista.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan poliisin vastuuvelvollisuuden, digitaalista yksityisyyttä koskevien lakien sekä terveydenhuolto- ja poliisijärjestelmien uudistusten merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rust-lang.org/2023/12/21/async-fn-rpit-in-traits.html">Rust etenee kohti <code>async fn</code>:n mahdollistamista piirteissä tulevassa julkaisussa 1.75.</a></h2>
<ul>
<li>Rustin Async-työryhmä on edistynyt <code>async fn</code>:n käytön mahdollistamisessa ominaisuuksissa.</li>
<li>Tuleva Rust 1.75 -julkaisu tulee sisältämään tuen <code>-&gt; impl Trait</code> -merkinnälle ja <code>async fn</code> -merkinnälle traitissa.</li>
<li>Rajoituksia on edelleen olemassa käytettäessä <code>-&gt; impl Trait</code> julkisissa ominaisuuksissa, koska paluutyyppiin ei voi lisätä lisärajoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38721039">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Rust-ohjelmointikieli on edistynyt merkittävästi asynkroniseen ohjelmointiin liittyvien ominaisuuksien vakauttamisessa.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan tarvetta yksinkertaistaa näiden ominaisuuksien käytettävyyttä ja standardoida IO/aikarajapinnat.</li>
<li>Huolta on herättänyt tuhlailu, implisiittiset allokaatiot, muut kuin kasan allokaatiot ja kolmannen osapuolen kirjastojen käyttö.</li>
<li>#[async_trait]-attribuuttia korostetaan hyödyllisenä työkaluna dynaamiseen lähetykseen Rustissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/how-turn-googles-privacy-sandbox-ad-tracking-and-why-you-should">Googlen &quot;yksityisyydensuojan hiekkalaatikko&quot; Chromessa: kuinka poistaa mainosten seuranta käytöstä</a></h2>
<ul>
<li>Google on käynnistänyt Chromessa &quot;Privacy Sandbox&quot; -palvelun, jolla korvataan kolmansien osapuolten evästeet &quot;Aiheilla&quot; käyttäjien internet-aktiivisuuden seuraamiseksi.</li>
<li>Aiheet luovat mainosluokkia vierailtujen verkkosivustojen perusteella, jolloin Google voi hallita mainonnan ekosysteemiä.</li>
<li>Vaikka Google väittää tämän parantavan yksityisyyttä, selaustottumuksia seurataan edelleen kohdennettuja mainoksia varten. Privacy Sandboxia testataan vuoteen 2024 asti, joten kolmannen osapuolen evästeet keräävät ja jakavat tietoja sillä välin. Chromen mainosten yksityisyydensuojan säätimien avulla käyttäjät voivat poistaa Privacy Sandboxin käytöstä. Firefox ja Safari tarjoavat enemmän yksityisyysvaihtoehtoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38728278">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa ja keskustelussa korostetaan Googlen mainosten seurantakäytäntöihin liittyviä tietosuojaongelmia ja suositellaan ratkaisuksi vaihtoehtoisten selainten, kuten Firefoxin, käyttöä.</li>
<li>Keskustelua käydään Googlen hallinnasta verkossa ja siitä, mitä haittoja voi olla siitä, että luotetaan yhteen ainoaan yritykseen.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan muun muassa mainonnan kestävyydestä ilman seurantaa, eri selainten käyttämisestä henkilökohtaisiin ja työtehtäviin sekä Googlen tietojenjakokäytäntöihin liittyvistä huolenaiheista. Keskitytään yksityisyyteen, selainvalintaan ja kohdennettujen mainosten vaikutukseen käyttäjäkokemukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/apple/2023/12/apple-wants-ai-to-run-directly-on-its-hardware-instead-of-in-the-cloud/">Apple pyrkii lisäämään älypuhelinten AI-tehokkuutta, mahdollinen kilpailija kilpailijoilleen</a></h2>
<ul>
<li>Apple on julkaissut &quot;LLM in a Flash&quot; -tutkimusasiakirjan, jossa se esittelee pyrkimyksensä käyttää suuria kielimalleja (LLM) älypuhelimissa pilvipalvelun sijaan.</li>
<li>Tällä lähestymistavalla pyritään voittamaan älypuhelinten laskennalliset rajoitukset ja mahdollistamaan Sirin kaltaisten tekoälyavustajien nopeammat ja offline-vastaukset.</li>
<li>Asettamalla laitteessa olevan tekoälyn etusijalle Apple voisi mahdollisesti parantaa yksityisyyttä ja kilpailla muiden tekoälyalan teknologiajättien kanssa. Myös muut älypuhelinvalmistajat, kuten Samsung, tutkivat tekoälyn integrointia elvyttääkseen taantuvia älypuhelinmarkkinoita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725167">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple on sitoutunut tuomaan tekoälyominaisuudet suoraan laitteistoihinsa, jotta käyttäjien yksityisyys voidaan asettaa etusijalle ja tarjota yksilöllinen tekoälykokemus.</li>
<li>Käyttäjät ovat yleensä tyytyväisiä Applen Kuvat-sovelluksen kuvien kuvaus- ja hakuominaisuuksiin, mutta rajoituksia on muiden kuin latinalaisen aakkoston kanssa.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään muun muassa Applen yksityisyyden suojaan keskittyvää lähestymistapaa, hakua korvaavien tekoälyn kielimallien mahdollisia haittoja, koneoppimisen teknisiä haasteita Applen laitteissa ja Sirin rajoituksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/21/24010975/siriusxm-lawsuit-new-york-tish-james-cancel">New York nostaa kanteen SiriusXM:ää vastaan peruutusprosessista</a></h2>
<ul>
<li>New Yorkin osavaltio on nostanut kanteen SiriusXM:ää vastaan, koska se väittää, että tilaajien on ollut haastavaa peruuttaa suunnitelmansa.</li>
<li>Kanteen mukaan yhtiö luo tarkoituksella pitkällisen ja turhauttavan prosessin asiakkaille.</li>
<li>New Yorkin yleinen syyttäjä vaatii vahingonkorvauksia asiakkaille, joita asia koskee, ja rangaistuksia jokaisesta rikkomuksesta.</li>
<li>SiriusXM on vastannut ja todennut, että syytökset vääristelevät heidän käytäntöjään ja että he aikovat puolustautua voimakkaasti.</li>
<li>Yritys on keskittynyt podcastingiin ja julkaisi hiljattain päivitetyn sovelluksen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38722911">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tiivistelmä kattaa keskustelut eri aiheista, kuten tilausten peruuttamisesta, peruuttamisprosessiin liittyvistä vaikeuksista ja palveluntarjoajiin kohdistuvista turhautumisista.</li>
<li>SiriusXM:n ja LA Fitnessin kaltaiset yritykset mainitaan asiakaskokemusten yhteydessä.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan laajemmista aiheista, kuten yksityisyydestä, lainsäädännöstä ja asiakaskorvauksista, sekä kannettavien tietokoneiden kaksoisnäytönohjaimiin liittyvistä kysymyksistä ja kapitalistisen yrityspolitiikan vaikutuksesta työntekijöihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sec-consult.com/blog/detail/smtp-smuggling-spoofing-e-mails-worldwide/">SMTP-salakuljetus: Väärennettyjen sähköpostien lähettäminen maailmanlaajuisesti</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat ovat havainneet SMTP-salakuljetukseksi kutsutun hyökkäystekniikan, jonka avulla uhkaajat voivat lähettää väärennettyjä sähköpostiviestejä mistä tahansa sähköpostiosoitteesta haavoittuvia SMTP-palvelimia käyttäen.</li>
<li>Microsoftin ja GMX:n haavoittuvuudet on korjattu, mutta Cisco Secure Emailia käyttäviä yrityksiä kehotetaan päivittämään oletuskokoonpanonsa manuaalisesti.</li>
<li>Haavoittuvuus vaikuttaa useisiin sähköpostipalveluntarjoajiin maailmanlaajuisesti, ja tutkijat ovat luoneet analyysityökalun haavoittuvuuden tarkistamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38727987">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SMTP-salakuljetus on menetelmä, jolla hyökkääjät manipuloivat SMTP-palvelimia ja väärentävät sähköposteja.</li>
<li>Artikkelissa kritisoidaan onnistuneiden hyökkäysten korostamista avoimen lähdekoodin ohjelmistojen suojaamisen sijaan ja korostetaan sähköpostijärjestelmien turvallisuuteen kohdistuvia riskejä.</li>
<li>Ciscon oletusasetuksista ollaan huolissaan, ja artikkelissa ehdotetaan rajoittavan DMARC-käytännön ja SPF:n käyttöä riskien vähentämiseksi.</li>
<li>Keskustellaan Postfix-sähköpostipalvelimen haavoittuvuuksista ja sähköpostiväärennöshyökkäyksen paljastumiseen liittyvistä kiistoista.</li>
<li>CERT/CC on sallinut SMTP-salakuljetusta koskevien tietojen julkistamisen, koska se pitää sitä pikemminkin ominaisuutena kuin vikana.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ArXiv parantaa tutkimusjulkaisujen HTML-versioiden saavutettavuutta" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ArXiv%20parantaa%20tutkimusjulkaisujen%20HTML-versioiden%20saavutettavuutta&subheading=perjantaina%2022.%20joulukuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/12/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/21&#39;</h2>
<h1>2023-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/19/24008426/volkswagen-audi-porsche-tesla-nacs-ev-charging-plug">VW, Porsche ja Audi ottavat käyttöön Teslan EV-latausstandardin</a></h2>
<ul>
<li>Volkswagen, Porsche ja Audi aikovat ottaa käyttöön Teslan sähköautojen latausstandardin, jolloin VW:n asiakkaat pääsevät Teslan Supercharger-verkkoon.</li>
<li>Teslan latauspistokkeen käyttöönoton odotetaan tapahtuvan sovitinratkaisuilla vuoteen 2025 mennessä.</li>
<li>Teslan Supercharger-verkosto on tunnettu luotettavuudestaan ja saatavuudestaan, minkä ansiosta se on ylivoimainen muihin kolmansien osapuolten latausasemiin verrattuna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38709319">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Volkswagen, Porsche ja Audi käyttävät Teslan sähköautojen latauspistoketta, vaikka alalla ei ole standardoitua protokollaa maksu- ja sähköverkkoviestintää varten.</li>
<li>Pistoke- ja latausjärjestelmien helppokäyttöisyydestä ja turvallisuudesta käydään parhaillaan keskusteluja, joissa kannattajat vaativat vakiomaksumenetelmää ja toiset esittävät turvallisuuskysymyksiä.</li>
<li>Tarvitaan standardoituja ja käyttäjäystävällisiä maksujärjestelmiä sähköautojen latausta varten, ja mahdollisia ratkaisuja ovat muun muassa hanasta maksuun -tekniikka, suorat automaksut ja QR-koodimaksujärjestelmät.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/johnma2006/mamba-minimal">Mamba-arkkitehtuurin toteutus PyTorchissa sekvenssimallinnusta varten</a></h2>
<ul>
<li>Postauksessa käsitellään yksinkertaistettua toteutusta Mambasta, sekvenssien mallintamistekniikasta, PyTorchin avulla.</li>
<li>Toimitettu toteutus tuottaa samat numeeriset tulokset kuin virallinen toteutus sekä eteen- että taaksepäin suuntautuville syötöille.</li>
<li>Koodi on yksinkertaistettu, helppolukuinen ja kommentoitu, mutta siinä ei aseteta nopeusoptimointia etusijalle kuten virallisessa toteutuksessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38708730">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin käyttäjät keskustelevat PyTorch-kirjaston Mamban toteutuksesta ja kehuvat sen puhdasta ja tehokasta koodia loistavaksi vaihtoehdoksi Hugging Facelle.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään Fortranin käyttöä tieteellisessä koodissa ja korostetaan sen etuja numeerisissa tehtävissä ja rinnakkaisohjelmoinnissa.</li>
<li>Mamba-malli käsittelee tilaavaruusmalleja, joissa on syötteeseen perustuva valintamekanismi, ja keskustelussa tarkastellaan laitteistotehokkuutta, uusia arkkitehtuureja ja mahdollisia sovelluksia. Siinä mainitaan myös tiedon tislaus ja Minimum Description Length -periaate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SJTU-IPADS/PowerInfer">PowerInfer: Nopea suurten kielimallien palveleminen kuluttajille tarkoitetuilla grafiikkasuorittimilla</a></h2>
<ul>
<li>PowerInfer on nopea päättelymoottori suurille kielimalleille (LLM), jota voidaan käyttää kuluttajatason näytönohjaimilla.</li>
<li>Se optimoi tehokkuuden hyödyntämällä aktivaation paikallisuutta käyttämällä adaptiivisia ennustimia ja neuronitietoisia harvaoperaattoreita.</li>
<li>PowerInferin avulla saavutetaan korkea merkkien generointinopeus, se on parempi kuin nykyiset mallit ja säilyttää tarkkuuden. Se tukee paikallista käyttöönottoa ja on suunniteltu matalan viiveen päättelyyn. Koodi ja tiedot julkaistaan vähitellen, ja viittauksia ja tunnustuksia toivotaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38708585">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskustelussa syvennytään eri aiheisiin, kuten suurten kielimallien optimointitekniikoihin ja laskennallisten sääntöjen oikeudellisiin vaikutuksiin.</li>
<li>Lisäksi käsitellään mobiilipelien mainoksiin ja palkintoihin liittyviä haittoja sekä kahden näytönohjaimen käyttöä peleissä ja tekoälyssä.</li>
<li>Muita aiheita ovat muun muassa PowerInfer-projekti syväoppimismallien nopeuttamiseksi, matriisilaskentaa varten tarkoitettu llama.cpp-kirjasto, keskustelut pelkkää suorittinta käyttävistä ratkaisuista sekä viittaukset Microsoftin Poweriin liittyviin tuotteisiin ja PowerPointin ostoon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wireflow.co">Wireflow: Avoimen lähdekoodin työkalu: Luo käyttäjävirtojen prototyyppejä helposti tällä avoimen lähdekoodin työkalulla</a></h2>
<ul>
<li>Wireflow on ilmainen ja avoimen lähdekoodin työkalu, jonka avulla käyttäjät voivat luoda käyttäjävirtojen prototyyppejä.</li>
<li>Se tarjoaa reaaliaikaista yhteistyötä, projektioikeuksia ja sisäänrakennetun live-chatin.</li>
<li>Käyttöliittymä on käyttäjäystävällinen eikä vaadi Photoshop-taitoja.</li>
<li>Wireflow kehitettiin yksinkertaistamaan projektisuunnittelua ja ideointia.</li>
<li>Se on rakennettu Meteor.js-alustalle, ja tiimiin kuuluu kehittäjiä Serbiasta, Bangladeshista, Suomesta ja Filippiineiltä.</li>
<li>Työkalussa voi olla joitakin virheitä, mutta se on täysin avointa lähdekoodia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38710030">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Wireflow on ilmainen avoimen lähdekoodin online-työkalu käyttäjävirtojen prototyyppien luomiseen, mutta sitä ei ole päivitetty GitHubissa vuosiin, mikä herättää huolta sen ylläpidosta.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat vaihtoehtoisista wireflow-työkaluista, kuten Excalidraw, Tldraw ja Figma, sekä jakavat kokemuksiaan ja haasteitaan eri wireflow-työkaluista suunnitteluprosessissa.</li>
<li>Jotkut käyttäjät suosittelevat Wireflow&#39;n yhdistämistä toiseen työkaluun, kun taas toiset ovat kiinnostuneita osallistumaan sen kehittämiseen. Kaiken kaikkiaan Wireflow on saanut vaihtelevan vastaanoton, ja sen toiminnoista ja hyödyllisyydestä käydään jatkuvasti keskusteluja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.stanford.edu/2023/12/20/breast-cancer-metastasis-off-switch-revealed/">Proteiini ENPP1 paljastui rintasyövän etäpesäkkeiden avainsoittajaksi.</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat ovat tunnistaneet ENPP1-nimisen proteiinin, joka kontrolloi rintasyövän etäpesäkkeitä.</li>
<li>Korkeat ENPP1-pitoisuudet ovat yhteydessä immunoterapiaresistenssiin ja lisääntyneeseen metastaasiriskiin.</li>
<li>Tämä löytö voi johtaa parempien immunoterapioiden kehittämiseen ja auttaa ennustamaan potilaiden vastetta nykyisiin hoitoihin. Lisäksi ENPP1:n kohdentaminen voi parantaa nykyisten hoitojen tehokkuutta. ENPP1:llä voi olla merkitystä myös muissa &quot;kylmissä&quot; kasvaimissa, kuten keuhko- ja haimasyövässä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38715230">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Stanfordin yliopiston ja Kalifornian yliopiston tutkijat ovat löytäneet hiirillä rintasyövän etäpesäkkeiden mahdollisen &quot;päälle/pois-kytkimen&quot;, jolla voi olla merkittäviä vaikutuksia rintasyövän hoitoon.</li>
<li>Toisessa tutkimuksessa on havaittu korrelaatio ENPP1-proteiinin ja immunoterapian vastustuskyvyn välillä rintasyövän etäpesäkkeissä, mikä tarjoaa mahdollisuuksia uusille kohdennetuille hoidoille.</li>
<li>Näiden havaintojen merkityksestä ja merkityksellisyydestä käydään jatkuvasti keskustelua, ja tutkijoiden mahdolliset puolueellisuudet herättävät huolta. Lisäksi tunnustetaan hiirten käytön rajoitukset syöpätutkimuksen malleina ja korostetaan haasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://support.apple.com/en-gb/HT213465">Paranna iMessage-turvallisuutta avaimen tarkistuksella</a></h2>
<ul>
<li>iMessage Contact Key Verification on Applen tarjoama tietoturvaominaisuus, jolla varmistetaan iMessage-keskustelujen aitous.</li>
<li>Käyttäjät voivat tarkistaa yhteystiedot manuaalisesti vertaamalla vahvistuskoodeja tai käyttää yhteystietojen jakamia julkisia vahvistuskoodeja.</li>
<li>On tärkeää, että ohjelmistoversio on yhteensopiva ja että tarvittavat asetukset on otettu käyttöön, jotta tämä ominaisuus toimii. Käyttäjät voivat tarkistaa vahvistuksen tilan Keskustelun yksityiskohdista ja pyytää apua Applelta, jos ongelmia ilmenee.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38714674">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple on ottanut käyttöön iMessage Key Verificationin, jonka avulla käyttäjät voivat tarkistaa yhteystietojensa henkilöllisyyden.</li>
<li>Huolta herättävät käyttäjien omaksuminen ja todentamisprosessin mahdolliset hankaluudet.</li>
<li>Keskustellaan salausavainten varmentamisen tärkeydestä ja kohdennettujen hyökkäysten riskeistä.</li>
<li>Valtion valvonnasta ja sen vaikutuksesta salausvälineiden käyttöön keskustellaan.</li>
<li>Käyttöjärjestelmien säännöllinen päivittäminen on ratkaisevan tärkeää nollapäivähyökkäysten välttämiseksi.</li>
<li>Android-laitteita pidetään haavoittuvina, ja keskustelua käydään ilman lupaa tapahtuvan valvonnan normalisoinnista.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ovat turhautuneita Applen käytäntöön ja ehdottavat kolmannen osapuolen vaihtoehtoja salausavainten tarkistamiseen.</li>
<li>Tarkastusmenetelmän toteuttamista Applen alustalla käsitellään, samoin kuin käyttäjäkokemukseen liittyviä huolenaiheita ja mahdollisia haittoja.</li>
<li>iMessagen ja iCloud Keychainin turvallisuutta ja salausta käsitellään.</li>
<li>Kaiken kaikkiaan Applen lähestymistapaan tietoturvaan ja tilinhallintaan ollaan tyytymättömiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openpipe.ai/blog/mistral-7b-fine-tune-optimized">OpenPipe&#39;s Mistral 7B Fine-Tune Optimoitu: Tehokas vaihtoehto GPT-4:lle</a></h2>
<ul>
<li>OpenPipe on kehittänyt Mistral 7B Fine-Tune Optimized -mallin, joka ylittää GPT-4:n asiakastehtävissä.</li>
<li>Mistral Fine-Tune Optimized on kompaktimpi ja tehokkaampi, koska se on erityisesti hienosäädetty tiettyjä tehtäviä varten, toisin kuin GPT-4, joka on yleiskäyttöinen malli.</li>
<li>Parhaiten toimivien Mistral-muunnosten yhdistäminen muodostaa perusmallin, joka validoitiin uudella asiakastietoaineistolla ja joka on nyt saatavilla ilmaiseksi Hugging Facessa ja OpenPipe-ohjelman oletusperusmallina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38712802">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään mallien yhdistämisen käsitettä syväoppimisessa sekä sen etuja ja haasteita.</li>
<li>Siinä viitataan harvaa hienosäätöä ja parametrien säilyttämistä koskevaan tutkimukseen.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään Mistral-nimisen kielimallin kehittämistä ja suorituskykyä sekä yksityisten kielimallien käyttöä ja hyötyjä.</li>
<li>Tutkitaan GPT-mallien mahdollisia sovelluksia eri teollisuudenaloilla.</li>
<li>Keskusteluja kustannuksista, laadusta, luottamuksesta ja tietojen jakamisesta OpenAI:n kanssa korostetaan.</li>
<li>Keskustellaan uuden OpenPipe-nimisen perusmallin tarpeesta hienosäätöä varten.</li>
<li>Mainitaan kielimallien hienosäätö suurissa PDF-dokumenteissa.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan GPT-4:n mahdollisista mahdollisuuksista sekä konkreettisen näytön ja laadullisten lähestymistapojen tarpeesta kielimallien arvioinnissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sixdegreesofwikipedia.com/">Lyhimpien polkujen löytäminen: GitHubin navigointihaku</a></h2>
<ul>
<li>GitHubissa olevan blogin keskiössä on lyhimpien polkujen löytäminen kahden paikan välillä.</li>
<li>Pääpaino on tämän käsitteen käytännön soveltamisessa ja hyödyllisen tiedon tarjoamisessa lukijoille.</li>
<li>Blogin tavoitteena on auttaa ihmisiä navigoimaan tehokkaasti ja tekemään tietoon perustuvia päätöksiä tehokkaimpien reittien määrittämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38713167">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Verkkosivusto &quot;Six Degrees of Wikipedia&quot; ei ole tällä hetkellä käytettävissä suuren liikennemäärän ja vanhentuneiden tietojen vuoksi.</li>
<li>Sivuston luoja mainitsi myös uuden tekoälysähköpostisovelluksen nimeltä Shortwave, joka on saanut vaihtelevaa palautetta.</li>
<li>Hacker Newsin keskustelu keskittyy käyttäjien kokemuksiin Six Degrees of Wikipediasta, siihen liittyvistä projekteista ja peleistä sekä Wikipediassa navigoinnin haasteista ja rajoituksista, mukaan lukien suosittu peli &quot;Six Degrees of Kevin Bacon&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitgud.io/wackyideas/aerothemeplasma">Windows 7:n ulkoasun jäljittely AeroThemePlasman avulla</a></h2>
<ul>
<li>AeroThemePlasma-projekti on KDE Plasma -teema, joka on suunniteltu jäljittelemään Windows 7:n ulkoasua.</li>
<li>Se on saavuttanut suosiota 6 tähdellä ja 73 kommitilla, mikä kertoo aktiivisesta kehityksestä ja yhteisön kiinnostuksesta.</li>
<li>Projektin tallennustila on suhteellisen suuri, 125,8 MiB, mikä viittaa siihen, että se saattaa sisältää erilaisia resursseja, kuten kuvia ja kuvakkeita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38711003">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>KDE Plasma -foorumilla käyttäjät voivat keskustella ja jakaa ajatuksiaan Windows-versioiden ja työpöytäympäristöjen eri teemoista ja esteettisistä ominaisuuksista.</li>
<li>Jotkut käyttäjät kaipaavat vanhoja Windows-malleja, kun taas toiset arvostavat avoimen lähdekoodin työkalujen, kuten KDE Plasman, räätälöitävyyttä ja käytettävyyttä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös sellaisia aiheita kuin vaihtoehtoisia tiedostojen etsintäohjelmia, välilehtipalkkityökaluja ja Linuxin teemoittelun rajoituksia verrattuna klassiseen Mac OS -teemoitteluun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/tor-in-2023/">Snowdenin paljastusten vaikutus: Haasteet ja edistysaskeleet yksityisyyden suojassa verkossa</a></h2>
<ul>
<li>Edward Snowdenin paljastukset massavalvonnasta ovat vaikuttaneet merkittävästi yleiseen tietoisuuteen yksityisyyden suojasta verkossa.</li>
<li>Hallitusten ja yritysten tietosuojaloukkaukset voivat manipuloida yleistä mielipidettä ja vaikuttaa tärkeisiin yhteiskunnallisiin päätöksiin.</li>
<li>Tämä muutos on lisännyt asiakkaiden vaatimusta yksityisyyden suojan vahvistamisesta ja johtanut lainsäädännön luomiseen, jonka ansiosta kuluttajat voivat hallita tietojaan paremmin.</li>
<li>Vaikka jotkin teknologiayritykset pitävät yksityisyyden suojaa ensisijaisena tavoitteena, niiden liiketoimintamallit keskittyvät edelleen tiedonkeruuseen.</li>
<li>Tor-projektia pidetään esimerkkinä teknologiasta, joka asettaa yksityisyyden suojan etusijalle, mutta haasteet ovat edelleen olemassa yksityisyyden suojaamisessa verkossa ja ihmisoikeuksien edistämisessä digitaalisessa maailmassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38711007">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään yksityisyyden eri näkökohtia verkossa, kuten suosittuja työkaluja kuten Tor, HTTPS-salaus, DNSSEC ja tietojen salaus.</li>
<li>Eri menetelmien, kuten HTTPS-everywhere ja Tor, tehokkuudesta ja turvallisuudesta käydään keskustelua, ja huolenaiheina ovat hallituksen valvonta ja mahdolliset haavoittuvuudet.</li>
<li>I2P:n ja Freenetin kaltaiset vaihtoehtoiset verkot mainitaan Torin vaihtoehtoina, kun taas Yhdysvaltain hallituksen luotettavuus ja huoli siitä, että lainvalvonta kohdistuu pienempiin rikoksiin, otetaan myös esille. Myös suorittimen rooli tietojen tallentamisessa ja siirtämisessä kyseenalaistetaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindui.com/templates/catalyst">Catalystin esittely: Tailwind CSS Application UI Kit</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind UI on julkaissut Catalystin, React UI kitin, joka tarjoaa modernit sovelluksen käyttöliittymäkomponentit.</li>
<li>Catalyst sisältää malleja ja dokumentaatiota, joiden avulla kehittäjät voivat helposti sisällyttää mukautettavia käyttöliittymäkomponentteja projekteihinsa.</li>
<li>Käyttöliittymäpaketti on rakennettu Tailwind CSS:n, Headless UI:n ja Reactin avulla alan parhaiden käytäntöjen mukaisesti ja esteettömyyden varmistamiseksi. Sen voi ostaa elinikäistä käyttöoikeutta ja päivityksiä varten. Tailwind UI tarjoaa myös erikseen verkkosivupohjia ja komponenttiesimerkkejä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38716032">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii Tailwind CSS:n, sen UI-pakettien ja muiden vastaavien UI-kirjastojen ympärillä, ja mielipiteet hinnoittelusta, kattavuudesta ja hyödyllisyydestä vaihtelevat.</li>
<li>Osa käyttäjistä pitää näitä kirjastoja arvokkaina ja tyytyy maksamaan niistä, kun taas toiset suosivat ilmaisia vaihtoehtoja tai haluavat enemmän joustavuutta.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään tekijöiden tukemisen tärkeyttä ja eri kehysten integroinnin haasteita sekä tarkastellaan erityisiä käyttöliittymäkirjastoja, kuten Catalystia ja Flowbitea, sekä vaihtoehtoisia työkaluja, kuten Tableria ja HTMX:ää.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/environment/story/2023-12-20/california-workers-say-herbicide-is-giving-them-parkinsons">Paraquat-yrttimyrkystä puhkeaa oikeustaistelu: Työntekijät väittävät sairastavansa Parkinsonin tautia.</a></h2>
<ul>
<li>Eastern Municipal Water Districtin entinen työntekijä Gary Mund on haastanut Syngentan oikeuteen väittäen, että altistuminen rikkakasvien torjunta-aineelle parakvatille aiheutti hänen Parkinsonin tautinsa.</li>
<li>Parakvatti on kielletty 58 maassa, mutta sitä käytetään edelleen laajalti Yhdysvalloissa, mikä herättää huolta sen mahdollisista terveysriskeistä.</li>
<li>Tutkimukset ovat osoittaneet, että parakvatti voi jäljitellä Parkinsonin taudin oireita eläimillä, vaikka Syngenta kiistääkin syy-yhteyden. Earthjusticen ja Michael J. Fox -säätiön kaltaiset eturyhmät vaativat parakvatin kieltämistä näiden mahdollisten riskien vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38716390">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jotkut yhdysvaltalaiset työntekijät yhdistävät Parkinsonin taudin kehittymisen maassa käytettyyn kiellettyyn rikkaruohojen torjunta-aineeseen, mikä herättää keskustelua kemikaalien haitallisista vaikutuksista.</li>
<li>Historiallisia esimerkkejä mainitaan korostamaan sitä, että tiettyihin aineisiin liittyvät terveysriskit eivät aiheuta huolta.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään tiettyjen ruokavalioiden mahdollisia riskejä, toimittajien roolia puolueettoman tiedon esittämisessä ja torjunta-aineen Paraquat turvallisuutta, ja samalla jaetaan henkilökohtaisia kokemuksia perheen terveyteen liittyvistä ongelmista.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="VW, Porsche ja Audi ottavat käyttöön Teslan EV-latausstandardin" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=VW%2C%20Porsche%20ja%20Audi%20ottavat%20k%C3%A4ytt%C3%B6%C3%B6n%20Teslan%20EV-latausstandardin&subheading=torstaina%2021.%20joulukuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/20&#39;</h2>
<h1>2023-12-20</h1>
<h2><a href="https://andrewkchan.dev/posts/fire.html">Reaaliaikaisten nesteiden, tulipalon ja savun simulointi grafiikkasuorittimilla</a></h2>
<ul>
<li>Tässä artikkelissa luodaan yleiskatsaus palon ja savun kaltaisten nesteiden reaaliaikaiseen simulointiin grafiikkasuorittimien avulla.</li>
<li>Siinä käsitellään muun muassa advektiota, nestedynamiikkaa ja Navier-Stokesin yhtälöitä.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään Poissonin yhtälön ratkaisualgoritmeja paineelle ja annetaan pseudokoodiesimerkkejä GPU-toteutusta varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38698907">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan vortisiteetin rajoittamisen ja curl-noise-turbulenssin käyttöä tietokonegrafiikan fluidisimulaatioissa.</li>
<li>Se korostaa pelimoottoreiden rajoituksia valon simuloinnissa ja korostaa visuaalisesti miellyttävän grafiikan merkitystä tiukan fyysisen tarkkuuden sijaan.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan muun muassa laskennallisesta nestedynamiikasta, GPU:n käytöstä renderöinnissä ja GPU-teknologian mahdollisista edistysaskelista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38702783">Microsoft.com DNS-tietue paljastaa uuden IP-osoitteen: 192.168.1.1</a></h2>
<ul>
<li>Komennolla &quot;nslookup&quot; voidaan kysyä ja hakea tiettyyn verkkotunnukseen liittyviä IP-osoitteita.</li>
<li>Kun käyttäjä suorittaa komennon &quot;nslookup&quot; verkkotunnukselle &quot;microsoft.com&quot;, se palauttaa useita IP-osoitteita, jotka liittyvät kyseiseen verkkotunnukseen.</li>
<li>Tämä tarkoittaa sitä, että microsoft.com sijaitsee useilla palvelimilla, joista jokaisella on oma yksilöllinen IP-osoite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38702783">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluja käydään Microsoft.comista ja DNS:ään liittyvistä huolenaiheista.</li>
<li>Huolestuttavia aiheita ovat muun muassa phishing-yritykset, DNS-tietueiden yksityisiin IP-osoitteisiin liittyvät turvallisuusriskit ja hyökkäysten skaalautuvuus.</li>
<li>Ehdotuksia tehdään vastatoimista, työnkulun parannuksista, nuorempien työntekijöiden vikasietoisista mekanismeista ja DNS:n uudelleensidontasuojauksesta. Myös Microsoftin toimintakulttuuria ja valvonnan puutetta arvostellaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/701296/vw-physical-controls-to-return/">Volkswagen vastaa kritiikkiin tuomalla fyysiset painikkeet takaisin uusiin autoihinsa</a></h2>
<ul>
<li>Volkswagen ottaa uusissa autoissaan uudelleen käyttöön fyysiset painikkeet vastatakseen kritiikkiin, jota on esitetty sen monimutkaisista infotainment-toiminnoista ja painikkeiden puutteesta.</li>
<li>Päätös perustuu asiakaspalautteeseen, ja sen tavoitteena on parantaa käytettävyyttä ja käyttäjäkokemusta.</li>
<li>Uusi lähestymistapa sisältää kosketusnäytön alapuolella olevan fyysisten painikkeiden rivin, manuaalisen äänenvoimakkuuspainikkeen ja suuren keskisäätimen, joiden avulla auton sisätiloissa on helpommat ja intuitiivisemmat hallintalaitteet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694886">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Fyysisten painikkeiden suosimisesta auton hallintalaitteissa kosketusnäyttöjen sijasta keskustellaan, koska ajamisen häiriötekijöistä ja turvallisuudesta ollaan huolissaan.</li>
<li>Osallistujat korostavat tuntopalautteen ja helppokäyttöisyyden merkitystä auton hallintalaitteissa.</li>
<li>Keskustelua käydään kosketusnäyttöjen tehokkuudesta, sääntelyn tarpeesta sekä fyysisten painikkeiden ja kosketusnäyttöjen yhdistämisen mahdollisuuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ounapuu.ee/posts/2023/12/19/spicy-usb-adapter/">Varo USB-tyypin A-sovittimia: Kissan vesilähteen omistajan varoittava tarina.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja havaitsi, että hänen kissojensa suihkulähteen mukana toimitetussa USB-virtalähteessä on korkeampi jännite kuin tavallisissa USB-tyypin A-liitännöissä.</li>
<li>Tämä korkeampi jännite voi mahdollisesti aiheuttaa vahinkoa muille laitteille, mikä selittää, miksi niiden virtapankit alkoivat häiriintyä.</li>
<li>Kirjoittaja kehottaa lukijoita olemaan varovaisia ja olemaan luottamatta USB-tyypin A-sovittimiin kokemuksensa perusteella.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694549">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät keskustelevat tiettyihin virtalähteisiin liittyvistä huolenaiheista ja ehdottavat, että he ottavat yhteyttä kauppakeskuksiin mahdollisia vaaroja koskevien jatkotoimien toteuttamiseksi.</li>
<li>Keskustellaan eri virtaliittimien, kuten USB- ja tynnyripistokkeiden, eduista ja haitoista.</li>
<li>Korostetaan sertifikaattien ja säännösten merkitystä yhteensopivuuden ja turvallisuuden varmistamiseksi, mukaan lukien UL- ja CE-sertifikaatit. Lisäksi mainitaan sertifioimattomien laitteiden käytön ja jännitteen vaihtelun aiheuttamat vaarat. Keskustelussa käsitellään tiettyjä laitteita, kuten Nintendo Switchiä ja latureiden yhteensopivuutta, ja korostetaan standardien ja määräysten noudattamisen merkitystä turvallisuuden varmistamiseksi ja laitevaurioiden estämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jepsen.io/analyses/mysql-8.0.34">MySQL:n parantaminen: Replikointisuunnitelmien, tallennuskoneiden ja eristystasojen analysointi.</a></h2>
<ul>
<li>Tässä analyysissä syvennytään MySQL:n maailmaan ja tarkastellaan replikointijärjestelmiä, tallennuskoneita ja SQL-eristystasoja keskittyen erityisesti ANSI-standardien puutteisiin.</li>
<li>Siinä esitellään eristystasojen vaihtoehtoisia määritelmiä ja tutkitaan MySQL:n Repeatable Read -eristystason toteutusta.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös testausmenetelmiä, ristiriitaisuuksia MySQL:n käyttäytymisessä ja dokumentaatiossa sekä tapauksia, joissa johdonmukaisuusmalleja rikotaan, ja lopuksi korostetaan tarkkojen määritelmien ja parannusten merkitystä MySQL:ssä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38695750">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskustelu kattaa laajan valikoiman tietokantoihin ja ohjelmointikieliin liittyviä aiheita.</li>
<li>Käsiteltäviä aiheita ovat muun muassa tietokantojen eristystasot, samanaikaisten muokkausten käsittely, AWS RDS -replikointi ja MySQL:n valinta uusissa projekteissa.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös indeksien luomista JSON-tietoihin MySQL:ssä, PHP:n suosiota ja kritiikkiä, Rubyn taantumista ja TypeScriptin kasvavaa suosiota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonschreibt.de/gat/dont-starve-diablo-parallax-7/">Näkökulman voima: Parallaksitehosteiden käyttö peleissä</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja tutkii perspektiivi- ja parallaksiefektien käyttöä videopeleissä, erityisesti Moon Patrolin ja Diablo 2:n kaltaisissa peleissä.</li>
<li>He keskustelevat siitä, miten nämä efektit saatiin aikaan 2D-peleissä ilman varsinaista 3D-renderöintiä, mikä lisäsi pelattavuuteen syvyyttä ja ulottuvuutta.</li>
<li>Kirjoittaja mainitsee myös Mode 7 -tekniikan käytön SNES-peleissä ja sen, miten joissakin peleissä, kuten Don&#39;t Starve -pelissä, käytetään litteitä 2D-elementtejä ainutlaatuisen visuaalisen tyylin luomiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697000">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa keskitytään videopeliympäristöihin, grafiikkaan ja teknologiaan sekä vertaillaan vanhoja ja nykyaikaisia pelejä.</li>
<li>Konkreettisina esimerkkeinä mainittiin World of Warcraft, Diablo II, DayZ, Final Fantasies IV-VI ja Super Mario Kart.</li>
<li>Keskusteluissa tarkastellaan muun muassa visuaalisia tehosteita, pelikokemusta, sprite-renderöintiä ja eri teknologioiden vaikutusta pelaamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2023/12/internet-information-trends-virality-tracking/676888/">Hämmentävä ja hajanainen Internet: Kaaoksen ymmärtäminen</a></h2>
<ul>
<li>Internetistä on tullut sekava ja pirstaleinen, ja sen vuoksi on haastavaa hahmottaa, mitä verkossa tapahtuu.</li>
<li>TikTokin ja Facebookin kaltaiset alustat ovat kasvattaneet epäselvän ja asiaan liittymättömän sisällön suosiota.</li>
<li>Tämä pirstaloitunut internet aiheuttaa epätietoisuutta siitä, mikä on aidosti suosittua ja tärkeää, ja johtaa siihen, että luotetaan teknologiajättien vartijoihin tiedon portinvartijoina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697227">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Personoidut algoritmit ja alustat johtavat kulttuuristen suuntausten pirstaloitumiseen ja eristyneisyyden ja irrallisuuden tunteeseen verkkokulttuurissa.</li>
<li>Voittoa tavoittelevat yritykset manipuloivat sisältöä, mikä vaikuttaa elokuvissa käymiseen ja edistää &quot;vanhan internetin&quot; taantumista ja alakulttuurien kaupallistumista.</li>
<li>Algoritmisen sisällön kuratoinnin vaikutuksesta käydään keskustelua, ja sen tehokkuudesta ja itse valitun sisällön suosimisesta ollaan eri mieltä. Tämä herättää huolta sananvapaudesta, sosiaalisen median alustojen valtadynamiikasta ja vaikutuksista yhteiskuntaan.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan Twitterin suosion laskusta, sensuuriin ja tiedonvalvontaan liittyvistä huolenaiheista sekä sosiaalisen median vaikutuksista viestintään ja mielenterveyteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onemileatatime.com/news/lufthansa-a350-oakland-diversion/">Lufthansan A350:n Oaklandin-lennon harhautus herättää keskustelua ja turhautumista</a></h2>
<ul>
<li>Lufthansan lento Münchenistä San Franciscoon ohjattiin Oaklandiin, koska lentoyhtiö oli kieltänyt visuaalisen lähestymisen yöllä.</li>
<li>Päätös aiheutti viivästyksiä ja turhautumista sekä lentäjille että lennonjohtajille, ja se herätti keskustelua lennonjohtajan päätöksestä, lentoyhtiön politiikasta sekä ulkomaisten lentäjien ja Yhdysvaltain lennonjohdon välisestä suhteesta.</li>
<li>Matkustajat ovat ilmaisseet tyytymättömyytensä ja esittäneet huolenaiheita menetettyjen lentojen korvauksista, mikä tuo esiin lentäjien ja lennonjohdon välisiä viestintä- ja päätöksentekohaasteita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38699343">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Lufthansan lento ohjattiin Oaklandiin laskeutumisruuhkan vuoksi San Franciscon kansainvälisellä lentoasemalla (SFO), mikä herätti keskustelua lennonjohdon ja lennon välisen viestinnän puutteesta.</li>
<li>Tapaus herättää kysymyksiä Lufthansan politiikasta, joka kieltää laskeutumiset näköyhteyden avulla yöllä, sekä siitä, miten Lufthansa ja SFO ovat asettaneet turvallisuuden taloudellisiin tekijöihin nähden etusijalle.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään myös lennonjohtopulaa, lentäjien pätevyyttä, kongressin roolia ja SFO:n kohtaamia haasteita sekä kiinnitetään huomiota viestintäkysymyksiin, turvallisuuspolitiikkaan ja ilmailujärjestelmien tehokkuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.homeautomationguy.io/blog/making-my-own-bed-sensor">DIY-vuodeanturit: Painemattojen avulla älykkään kodin automaatioiden parantaminen.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti sängyn antureita älykotiinsa patjan alla olevien painemattojen avulla pitäen sitä aluksi kikkailuna, mutta huomasi myöhemmin, että se on hyödyllinen automaatioiden kannalta ja tarpeettomien automaatioiden välttämiseksi.</li>
<li>Anturit voidaan rakentaa kahdella tavalla: käyttämällä Aqara-vuotoanturia tai ESP-laitetta, jossa on ESPHome-ohjelmisto.</li>
<li>ESPHome-sängynanturi mahdollistaa paremman tarkkuuden ja mahdollisuuden käyttää useita antureita eri sängynosissa, ja kirjoittaja kertoo myös, miten he yhdistivät kaksi sängynanturia vastaamaan heidän erityisvaatimuksiaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694880">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään kotiautomaatiojärjestelmien vikoihin liittyviä haasteita ja strategioita, joissa keskitytään erityisesti sänkyantureihin, vuotoantureihin ja ovi-/ikkuna-antureihin.</li>
<li>Tutustutaan erilaisiin teknologioihin ja vaihtoehtoisiin laitteisiin sekä tee-se-itse-vaihtoehtoihin kotiautomaatiossa.</li>
<li>Keskustelu sisältää kokemuksia unen seurantajärjestelmistä, seurantalaitteista ja kotiautomaatiohankkeista, joissa käsitellään muun muassa sänkyyn tunkeutumista, patjan painon havaitsemista, vesivuodon havaitsemista ja ihmisten ja eläinten erottamista toisistaan toimintojen käynnistämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tsdocs.dev">Esittelyssä tsdocs.dev: Selaa TypeScript-dokumentteja mille tahansa JavaScript-kirjastolle.</a></h2>
<ul>
<li>tsdocs.dev on alfa-selauksen TypeScript-dokumentaatiotyökalu, jonka avulla käyttäjät voivat käyttää TypeScript-dokumentaatiota eri paketeille ja kirjastoversioille, mukaan lukien suositut npm-paketit, kuten react-router-dom ja @testing-library/react.</li>
<li>Työkalu käyttää typedocia, ja sen on kehittänyt @pastelskyStar GitHubissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697752">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tsdocs.dev on verkkosivusto, joka tarjoaa kätevän pääsyn JavaScript-kirjastojen API-dokumentaatioon ilman, että pakettia tarvitsee asentaa etukäteen.</li>
<li>Käyttäjät voivat osallistua tukipalvelimen kustannuksiin ja antaa palautetta parannuksista, kuten pakettien välisten viittausten lisäämisestä ja API-asiakirjojen järjestämisestä luokittain.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään muun muassa virheitä, pakettien organisointia, virheiden käsittelyä ja vertailua toiseen dokumentointijärjestelmään sekä ehdotuksia käytettävyyden ja toiminnallisuuden parantamiseksi. Käyttäjät ilmaisevat arvostavansa työkalua ja puoltavat standardoitua kirjastodokumentaatiota TypeScript-ekosysteemissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/12/19/comcast-xfinity-hackers-36-million-customers/">Hakkerit varastavat 36M Xfinity-asiakkaan tiedot Comcastin tietoturvaloukkauksessa</a></h2>
<ul>
<li>Hakkerit käyttivät hyväkseen CitrixBleed-nimistä tietoturva-aukkoa päästäkseen käsiksi lähes 36 miljoonan Xfinity-asiakkaan arkaluonteisiin tietoihin.</li>
<li>Tietomurto tapahtui 16. ja 19. lokakuuta välisenä aikana, mutta haavoittuvuus on ollut kohteena elokuun lopusta lähtien.</li>
<li>Asiakastiedot, mukaan lukien käyttäjätunnukset, salasanat, nimet, yhteystiedot, syntymäajat ja osittaiset sosiaaliturvatunnukset, ovat saattaneet joutua vaaraan. Comcast pyytää asiakkaita palauttamaan salasanansa ja suosittelee kaksitekijäistä tai monitekijätodennusta. On epäselvää, vaadittiinko lunnaita tai ilmoitettiinko tapauksesta Yhdysvaltain arvopaperikomissiolle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38698343">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Comcastin tietomurto koski noin 36 miljoonaa Xfinity-asiakasta, mikä saattaa saada asiakkaat harkitsemaan vaihtoehtoja Comcastin alueellisen monopolin vuoksi.</li>
<li>Kunnallista laajakaistaa harkitaan ratkaisuksi, mutta muiden palveluntarjoajien luotettavuus ja vanhentunut tekniikka aiheuttavat huolta.</li>
<li>Kilpailun puute Internet-palveluntarjoajien markkinoilla johtaa korkeisiin hintoihin, valinnanvaran rajoittumiseen ja avoimuuden puutteeseen, ja Comcastin lobbaustoiminta on osaltaan vaikuttanut tähän ongelmaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://floppy.cafe/">Tutustuminen 3.5&quot; levykeaseman ohjaukseen Teensy4.0-mikrokontrollerilla</a></h2>
<ul>
<li>Tässä artikkelissa kerrotaan, miten teensy4.0-mikrokontrolleria käytetään 3,5 tuuman levykeaseman bit-bangiin.</li>
<li>Siinä käsitellään levykkeiden toiminnan perusteita, kuten raitoja, sektoreita ja tietojen tallennusta.</li>
<li>Artikkelissa on kytkentäopas ja ohjeet komentojen lähettämiseen levykeaseman ohjaamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38699201">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa annetaan kattava yleiskatsaus levykeasemiin ja käsitellään muun muassa yhteensopivuusongelmia, rajoituksia ja mukautettujen ohjainten käyttöä.</li>
<li>Laitteistokehittäjät kohtaavat haasteita levykeasematekniikoiden kehittämisessä, erityisesti kellon palautuksen ja ajoituksen osalta.</li>
<li>Keskusteluketjut käsittelevät eri näkökohtia, kuten ohjelmointikieliä, erityisiä alustoja, kuten Arduinoa, ja tavallisten levykeasemien rajoituksia. Lisäksi tarkastellaan mahdollisuuksia lisätä levykeasemien nopeutta ja levykeasemien liitäntöjen historiallista kehitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asahilinux.org/fedora/">Esittelyssä Fedora Asahi Remix: Apple Silicon Macs -tietokoneiden tehokas Linux</a></h2>
<ul>
<li>Fedora Asahi Remix on Asahi Linux -projektin ja Fedora-projektin välinen yhteistyö, joka tarjoaa hiotun Linux-version Applen pii-Macsille.</li>
<li>Se tarjoaa erinomaisen 64-bittisen ARM-tuen ja laadukkaan käyttökokemuksen KDE Plasma -työpöytäympäristön ja saumattoman Wayland-kokemuksen avulla.</li>
<li>Se tukee useita Applen laitteita, siinä on OpenGL- ja äänioptimointi, ja se perustuu uusimpaan Fedora Linux -julkaisuun, joka tarjoaa parhaan Linux-kannettavan äänikokemuksen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38696612">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Asahi Linux -projekti on julkaissut Fedora Asahi Remixin, Linux-jakelun, joka on yhteensopiva Applen M1- ja M1 Pro -piirien kanssa.</li>
<li>Käyttäjät ovat vaikuttuneita projektin verkkosivuston laitetuki-osiosta ja ovat innoissaan ominaisuuksista, kuten Vulkan-tuesta ja parannetusta äänentoistosta.</li>
<li>Jakelu tarjoaa mahdollisuuden asentaa se macOS:n rinnalle, jolloin käyttäjät voivat käyttää kaksoiskäynnistystä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Reaaliaikaisten nesteiden, tulipalon ja savun simulointi grafiikkasuorittimilla" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Reaaliaikaisten%20nesteiden%2C%20tulipalon%20ja%20savun%20simulointi%20grafiikkasuorittimilla&subheading=keskiviikkona%2020.%20joulukuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/19&#39;</h2>
<h1>2023-12-19</h1>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/figma-adobe-abandon-proposed-merger/">Figma ja Adobe luopuvat fuusiosta viranomaiskatselmuksen jälkeen</a></h2>
<ul>
<li>Figma ja Adobe ovat peruneet suunnitellun fuusionsa pitkällisen viranomaiskäsittelyn jälkeen.</li>
<li>Figma säilyttää itsenäisen asemansa ja on valmis tutkimaan kumppanuusmahdollisuuksia Adoben kanssa.</li>
<li>Figma on edistynyt huomattavasti viimeisten 15 kuukauden aikana, ja se on keskittynyt vahvasti digitaalisten tuotteiden suunnittelun ja kehittämisen yksinkertaistamiseen. Toimitusjohtaja Dylan Field ilmaisi optimismia yrityksen tulevaisuutta kohtaan ja kiitti yhteisön tuesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681861">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Figman ja Adoben mahdollinen fuusio on peruuntunut, mikä on johtanut keskusteluihin sen syistä ja vaikutuksista Figman työntekijöihin.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan Figman kaltaisten suunnittelutyökalujen etuja ja rajoituksia sekä tekoälyn mahdollisia häiriöitä suunnittelualalla.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös keskittymiseen ja listautumisiin liittyviä huolenaiheita startup-kulttuurissa, sääntelyn valvontaa, pitkän aikavälin kestävyyttä ja kilpailuoikeuden roolia digitaalisilla markkinoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/wasm3/wasm3">Wasm3 siirtyy ylläpitovaiheeseen Venäjän hyökkäyksen keskellä</a></h2>
<ul>
<li>WebAssembly-tulkin Wasm3:n uusien ominaisuuksien kehittäminen on väliaikaisesti keskeytetty, koska kehittäjän talo tuhoutui venäläisten hyökättyä heidän maahansa.</li>
<li>Kehittäjä jatkaa projektin ylläpitoa, tarkastelee ja yhdistää Pull Request -pyyntöjä.</li>
<li>Wasm3 on monipuolinen tulkki, jota voidaan käyttää eri alustoilla ja arkkitehtuureilla ja joka läpäisee WebAssembly spec -testisarjan. Se tarjoaa etuja siirrettävyyden, turvallisuuden, suoritettavan tiedoston koon, muistinkäytön ja käynnistysviiveen suhteen. Sillä on myös potentiaalisia sovelluksia WebAssemblyn suorittamiseen sulautetuissa laitteissa. Projekti on julkaistu MIT-lisenssillä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681672">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa syvennytään Venäjän ja Ukrainan konfliktiin liittyviin eri aiheisiin, kuten Ukrainan historiaan, nationalismiin, propagandaan, luonnonvarojen louhintaan, talouspakotteisiin ja ydinaseisiin.</li>
<li>Siihen sisältyy keskusteluja siitä, pitäisikö Ukrainaa tukea, Venäjän aikomusten tutkimista ja eri ohjelmointikielten tehokkuudesta käytävää keskustelua.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös tekniikoita koodin resurssivuotojen vähentämiseksi ja esitellään monenlaisia mielipiteitä ja huolenaiheita meneillään olevasta konfliktista ja sen seurauksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ChrisJBakke/status/1736533308849443121">&quot;Ostin juuri vuoden 2024 Chevy Tahoen 1 dollarilla&quot; - Twitter-käyttäjän yllättävä autokauppa</a></h2>
<ul>
<li>Twitter-käyttäjä Chris Bakke väittää hankkineensa vuoden 2024 Chevy Tahoen vain yhdellä dollarilla.</li>
<li>Väite viittaa siihen, että Bakke on saattanut hankkia ajoneuvon erittäin epätavanomaisella tai mahdollisesti virheellisellä tavalla.</li>
<li>On edelleen epäselvää, onko väite oikeutettu vai onko se pelkkä sosiaalisen median keksintö.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681450">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii asiakaspalvelussa käytettävien chat-robottien ongelmien ja rajoitusten ympärillä, mukaan lukien oikeudelliset kysymykset, yritysten vastuut sekä huoli manipuloinnista ja epärehellisyydestä.</li>
<li>Näkemykset chatbotin tehokkuudesta vaihtelevat, kun sitä verrataan ihmisedustajiin, ja jotkut osallistujat kertoivat negatiivisista kokemuksista asiakastuesta.</li>
<li>Lisäksi käsitellään muun muassa kielen vaihtelua, asiakaspalvelun automatisointia ja tekoälyn kielimallien käyttöä sekä ehdotetaan vaihtoehtoisia ratkaisuja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tokyodev.com/articles/unbricking-my-macbook-took-an-email-to-tim-cook">Kirjailijan MacBook lukittu, Tim Cook avaa sen lukituksen</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittajan MacBook palautettiin hänelle aktivointilukolla varustettuna, joka estää laitteen käytön.</li>
<li>Apple kieltäytyi aluksi avaamasta MacBookin lukitusta, mutta kirjoittaja otti yhteyttä Tim Cookiin sähköpostitse ja sai lopulta lukituksen auki.</li>
<li>MacBook oli pyyhitty ja ilmoitettu kadonneeksi äskettäin luodulla iCloud-tilillä, mikä viittaa siihen, että se oli ehkä viety kauppaan, nollattu ja ilmoitettu kadonneeksi rahan kiristämiseksi.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa, että Applen on tarkistettava asennuksen työnkulkuaan ja kerrottava paremmin siitä, mitä seurauksia FindMy-ohjelman laiminlyönnillä on, sillä häikäilemättömät liikkeet voivat käyttää tätä tilannetta hyväkseen.</li>
<li>Kirjoittaja raportoi asiasta Applen tietoturvatutkimukselle, mutta se hylättiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38691025">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään laitteiden turvallisuutta, omistajuutta ja asiakastukea, ja niissä keskitytään Applen tuotteisiin.</li>
<li>Käyttäjät ovat turhautuneita siihen, että Apple hallitsee heidän laitteitaan, kun taas jotkut arvostavat varkaudenestotoimintoja.</li>
<li>Ehdotuksia esitetään turvatoimien tehostamiseksi ja tasapainon löytämiseksi varkauksien estämisen ja käyttäjien vaatimusten välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=idpCdOWtqXd60">Uudet Word2Vec-mallit ylittävät aiemmat lähestymistavat</a></h2>
<ul>
<li>Tässä artikkelissa esitellään kaksi uutta malliarkkitehtuuria, joiden avulla luodaan sanaesityksiä vektoriavaruudessa suuria tietokokonaisuuksia hyödyntäen.</li>
<li>Kirjoittajat esittelevät huomattavia parannuksia tarkkuudessa ja minimoivat samalla laskentaresurssivaatimukset.</li>
<li>Vektoriedustukset saavuttivat parhaan mahdollisen suorituskyvyn sanojen samankaltaisuuksien mittaamisessa, mikä osoittaa niiden tehokkuuden.</li>
<li>Kirjoittajat aikovat antaa testisarjan muiden tutkijoiden käyttöön lisätutkimuksia varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684925">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tiivistelmässä tarkastellaan Word2Veciin, akateemisiin konferensseihin, vertaisarviointiin ja standardoituihin haastatteluihin liittyviä näkökohtia tieteellisen tutkimuksen yhteydessä.</li>
<li>Siinä käsitellään tutkimusalan haasteita, kuten julkaisujärjestelmien rajoituksia ja tekoälyalaa koskevaa kritiikkiä.</li>
<li>Tiivistelmässä korostetaan tutkimuksen selkeyden ja tarkkuuden merkitystä, tuodaan esiin ennakkoluuloja papereiden arvioinnissa ja puolletaan avoimemman ja yhteistyökykyisemmän tutkimusympäristön luomista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/vw-is-putting-buttons-back-in-cars-because-people-complained-enough">VW vastaa valituksiin ottamalla fyysiset painikkeet uudelleen käyttöön autoissaan</a></h2>
<ul>
<li>Volkswagen vastaa asiakkaiden ja kriitikoiden valituksiin turhauttavista kosketusnäyttöohjaimista ottamalla uudelleen käyttöön fyysiset painikkeet autojensa sisätiloissa.</li>
<li>Päätös perustuu palautteeseen, ja sillä pyritään korjaamaan nykyisten kosketusliukusäätimien hankaluutta ja toimimattomuutta.</li>
<li>LVI- ja ikkunatoimintojen fyysisten hallintalaitteiden lisäämisen odotetaan parantavan yleistä käyttökokemusta, mutta kosketusnäyttöjä on edelleen mukana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38686967">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun aiheena on valinta fyysisten painikkeiden ja kosketusnäyttöjen välillä autoissa ja laitteissa, ja käyttäjät suosivat kumpaakin vaihtoehtoa.</li>
<li>Käyttäjät arvostavat fyysisten painikkeiden tarjoamaa intuitiivista ja johdonmukaista käyttökokemusta, kun taas toiset arvostavat kosketusnäyttöjen yksinkertaisuutta ja tyylikkyyttä.</li>
<li>Huonosti suunnitellut käyttöliittymät aiheuttavat turhautumista ja korostavat tarvetta löytää tasapaino estetiikan ja toiminnallisuuden välillä. Erityiset automallit, kuten Mazda ja Tesla, mainitaan, ja käyttäjät vaativat mukautettavia ja käyttäjäystävällisiä käyttöliittymiä. Loppujen lopuksi ollaan yhtä mieltä siitä, että kuluttajien palautteen ja mieltymysten pitäisi ohjata autoteollisuuden suunnittelupäätöksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/954787/41470c731eda02a4/">Edistyminen kohti GCC:hen integroitua Rust-kääntäjää</a></h2>
<ul>
<li>gccrs-projekti työskentelee luodakseen Rust-kääntäjän, joka sisällytetään GCC 14 -julkaisuun ja jonka tavoitteena on Rustin versio 1.49.</li>
<li>Projekti keskittyy tällä hetkellä tukemaan ydin- ja allokointilaatikoiden kääntämistä, mutta sillä on haasteita makrojen resoluution ja koristemakrojen kanssa.</li>
<li>Tämän hankkeen tavoitteena on mahdollistaa Rust-koodin kääntäminen GCC:llä, joka edistää Rustin kehitystä ja tukee sulautettuja järjestelmiä. Toinen edistynyt hanke, rustc_codegen_gcc, mahdollistaa jo Rustin kääntämisen Linuxille ilman korjauksia, ja keskustelussa käsitellään Poloniuksen integroimista Rust-kääntäjään ja GCC-pohjaisen Rust-kääntäjän käyttöönoton etuja, kuten virheiden paljastamista ja käynnistystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684102">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Teknologiayhteisössä keskustellaan GCC:hen perustuvan Rust-kääntäjän gccrs:n kehittämisestä.</li>
<li>Useiden Rust-toteutusten olemassaolosta käydään keskustelua, ja jotkut väittävät, että se voi auttaa löytämään virheitä ja parantamaan kieltä, kun taas toiset ovat huolissaan yhteensopivuudesta ja päällekkäisyydestä.</li>
<li>Kääntäjillä on haasteita pysyä kielistandardien tasalla, ja useiden kääntäjien käyttö voi auttaa parantamaan koodin laatua ja havaitsemaan virheitä. Keskustelussa pohditaan myös Rustin virallisen määrittelyn tarvetta sekä standardoinnin mahdollisia hyötyjä ja haittoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eliseshaffer.com/2023/12/18/i-love-ruby/">I Love Ruby: Ruby: Ohjelmoinnin ilo ja yhteisöllisyys</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja korostaa kiintymystään Ruby-ohjelmointikieleen ja käsittelee sitä viime aikoina kohdannutta kritiikkiä.</li>
<li>He korostavat Rubyn painotusta ohjelmoijan ilon edistämiseen ja sen ilmaisuvoimaa.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo myös siitä, miten Ruby tuntuu hänestä henkilökohtaiselta, ja korostaa Ruby-yhteisön vahvaa yhteisöllisyyttä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38688453">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Osallistujat keskustelevat Ruby-ohjelmointikielen eri näkökohdista, kuten sen ilmaisuvoimasta, luettavuudesta ja monimutkaisuudesta.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan metaohjelmoinnin ja abstraktion käyttöä Rails-kehyksessä ja verrataan Rubya muihin kieliin, kuten Pythoniin ja Javaan.</li>
<li>Rubyn hyviä ja huonoja puolia tarkastellaan, mukaan lukien skaalautuvuusongelmat ja tyyppivihjeominaisuudet, sekä kehittäjäkokemuksen, kielen suosion ja aluespesifisten kielten (DSL) käytön merkitystä.</li>
<li>Kommenttien tarpeellisuudesta Ruby-koodissa on eriäviä mielipiteitä, ja jotkut väittävät, että ne ovat tärkeitä asiayhteyden ja selityksen antamisessa, kun taas toiset pitävät niitä tarpeettomina, kun koodi on selkeää.</li>
<li>Ei mielekästä sisältöä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://potato.cheap">Säästäväinen verkko: Kestävän ja kohtuuhintaisen suunnittelun omaksuminen</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan &quot;halvan&quot; webin käsitettä ja edistetään kohtuuhintaista ja kestävää web-suunnittelua.</li>
<li>Siinä korostetaan tekijöiden tukemisen ja rehellisen arkkitehtuurin merkitystä HTML/CSS:ssä.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään erilaisia verkkohaasteita, kuten persoonattomia alustoja, vaikeuksia löytää laadukasta sisältöä, roskapostia, JavaScriptiä, kuvia, saavutettavuutta, maksuja ja keskitettyjä alustoja. Kirjoituksessa puolustetaan verkkoa, jonka ylläpito, käyttö, osallistuminen, tutkiminen ja osallistuminen on halpaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681437">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään monenlaisia verkon ja internetin käyttöön liittyviä aiheita, kuten kirjojen ulkoasun hallintaa, verkon selaamisen monimutkaisuutta, sairauskertomusten käyttöä verkossa, verkkokehityksen turhautumista ja vaihtoehtoja suosituille sosiaalisen median alustoille.</li>
<li>Käyttäjät jakavat mielipiteitään ja ehdotuksiaan näistä aiheista ja luovat näin erilaisia näkökulmia.</li>
<li>Tarvitaan yksinkertaisempi ja käyttäjäystävällisempi verkkostandardi, jossa korostuvat nykyisen verkkoparadigman haasteet ja rajoitukset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://postgrest.org/en/stable/how-tos/providing-html-content-using-htmx.html">PostgRESTin ja htmx:n käyttäminen HTML-tehtäväluettelosovelluksen luomiseen</a></h2>
<ul>
<li>Ohjeessa näytetään, miten rakentaa tehtävälistasovellus käyttäen PostgRESTiä ja htmx-kirjastoa HTML-sisällön kanssa.</li>
<li>Se sisältää vaiheittaiset ohjeet sovelluksen konfigurointiin, HTML-vastausten luomiseen ja sellaisten toimintojen suorittamiseen kuin tehtävien luettelointi, luominen, muokkaaminen ja poistaminen.</li>
<li>Ohjeessa käsitellään myös toimintoja ja päätepisteitä, joiden avulla tietokannassa olevia työtehtäviä voidaan muokata ja poistaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38687997">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjien mielipiteet PostgREST-kehyksestä HTML-sisällön luomiseksi Htmx:n avulla ovat jakautuneet, sillä joidenkin mielestä se on rajallinen ja vailla tukea, kun taas toiset pitävät sitä Supabase-alustan keskeisenä osana.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan web-kehityspinojen yksinkertaistamista ja avoimen lähdekoodin tietokantojen ja palvelimettomien lambdojen sekä vaihtoehtoisten teknologioiden, kuten Astorin ja HTMX:n, käytön haasteita.</li>
<li>Keskustelua käydään PostgRESTin käytöstä web-kehityksessä, syötteen validoinnista, turvamekanismeista sekä SQL-funktioiden ja -kirjastojen käytöstä HTML-malliin. Keskustelua käydään myös Postgresin käytöstä omaisuuserien palvelemiseen ja objektitallennuksen eduista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.3blue1brown.com/topics/calculus">Visuaaliset johdannot laskennan käsitteisiin: Johdannaiset, integraalit ja muut</a></h2>
<ul>
<li>Tämä kokoelma tarjoaa visuaalisen esittelyn laskennan keskeisiin käsitteisiin ja tekee niistä helpommin lähestyttäviä ja intuitiivisia geometristen ja intuitiivisten näkökulmien avulla.</li>
<li>Käsiteltäviä aiheita ovat muun muassa derivaatat, integraalit, raja-arvot, ketjusääntö, eksponenttifunktiot, implisiittinen differentiointi ja L&#39;Hôpitalin sääntö.</li>
<li>Kokoelmassa tarkastellaan myös johdannaisten ja integroinnin käänteisiä suhteita, korkeamman kertaluvun johdannaisia, Taylorin sarjoja ja vaihtoehtoisia tapoja visualisoida johdannaisia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38687809">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Postauksessa tarkastellaan erilaisia YouTube-kanavia, ja siinä keskitytään suosittuun ja kiiteltyyn 3Blue1Brown-kanavaan.</li>
<li>Siinä käsitellään 3Blue1Brownin selitysten ja opetusmenetelmien tehokkuutta ja kiitosta.</li>
<li>Muita matematiikan kanavia ja resursseja suositellaan, ja Golay-koodit ja niiden yhteys matemaattisiin objekteihin mainitaan.</li>
<li>Postauksessa korostetaan myös intuition ja ymmärryksen merkitystä matematiikassa ja mainitaan COVID-19-lukitustoimenpiteiden vaikutus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/fks/">Fly.io esittelee Fly Kubernetesin: Kubernetesin orkestrointiin uusi lähestymistapa</a></h2>
<ul>
<li>Fly.io, pilvi-infrastruktuurin tarjoaja, on esitellyt uuden Fly Kubernetes (FKS) -nimisen tarjouksen, joka tukee Kubernetesia (K8s).</li>
<li>FKS on Kubernetes-toteutus, joka toimii Fly.io:n alustan päällä.</li>
<li>Fly.ion ainutlaatuinen lähestymistapa globaaliin orkestrointiin perustuu markkinapohjaiseen järjestelmään globaalin konsensuksen sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38685393">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään erilaisia Kubernetesiin liittyviä aiheita, kuten eri vaihtoehtoja, hyötyjä ja haittoja.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat GKE Autopilotin ja Fly Kubernetesin ominaisuuksista ja hinnoittelusta.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään myös Fly Kubernetesin toteutusta, toimivuutta, haasteita ja palautetta pilviympäristössä.</li>
<li>Tutustutaan aiheisiin, kuten virtuaalikubeletiin, sivuvaunuihin ja Kubernetesin käyttöön eri ympäristöissä.</li>
<li>Käyttäjät ovat huolissaan tietojen häviämisestä, vakaudesta, skaalautuvuudesta ja yhteensopivuudesta muiden järjestelmien kanssa.</li>
<li>Jotkut käyttäjät arvostavat Kubernetesin yksinkertaisuutta ja luotettavuutta, kun taas toiset harkitsevat vaihtoehtoisia ratkaisuja.</li>
<li>Mainitaan tarve selkeään viestintään, standardointiin ja yhtenäiseen ratkaisuun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2023/12/18/this-year-in-servo/">Servo-projekti ylittää 1000 vetopyyntöä, asettaa kunnianhimoiset tavoitteet vuodelle 2024</a></h2>
<ul>
<li>Servo-projektissa on tapahtunut merkittävää edistystä vuonna 2023, ja osallistujien, pull request -pyyntöjen ja commitsin määrä on kasvanut edellisvuoteen verrattuna.</li>
<li>Projekti on ollut esillä useissa konferensseissa, ja sen ulkoasumoottori on kehittynyt, mukaan lukien parannettu tuki eri ominaisuuksille.</li>
<li>Myös Web Platform -testien läpäisyaste on parantunut.</li>
<li>Tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu Servon ylläpito, yöaikaan julkaistavat versiot Androidille, taulukoiden käyttöönotto ja parempi tuki kelluville ja muulle kuin latinankieliselle tekstille.</li>
<li>Mahdollisia sponsoreita pyydetään tukemaan hankkeen kehittämistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681463">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Servo-projekti on Mozillan kehittämä selainmoottori, jonka tarkoituksena on lisätä selainmoottoreiden monimuotoisuutta, mutta Mozilla on lopettanut sen jatkokehityksen.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat tyytymättömyydestä Mozillaan ja ehdottavat vaihtoehtoisia selainvaihtoehtoja, joilla voitaisiin haastaa Googlen määräävä asema markkinoilla.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään Servon ominaisuuksia, upotusmahdollisuuksia ja vertailua muihin selainvaihtoehtoihin, kuten PWA, Electron, Tauri ja neutralino.js.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/facebook-is-being-overrun-with-stolen-ai-generated-images-that-people-think-are-real/">Facebookin tekoälyn luomien varastettujen kuvien tulva herättää huolta</a></h2>
<ul>
<li>Tekoälyn luoma sisältö Facebookissa, mukaan lukien varastetut kuvat, julkaistaan todellisena ilman asianmukaisia toimenpiteitä, joilla se tunnistetaan tekoälyn luomaksi.</li>
<li>Suosittuihin ja kiinnostaviin tekoälyn luomiin viesteihin lisätään roskapostilinkkejä kommenttiosioissa.</li>
<li>Facebookin riittämätön reagointi ja toimenpiteiden puute jättävät käyttäjät valmistautumatta tekoälyn tuottaman sisällön tulvaan, mikä herättää huolta suostumuksettomista kuvista ja disinformaatiosta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684309">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tekoälyn luomien kuvien, huijausten ja väärennettyjen videoiden yleisyys Facebookin kaltaisilla alustoilla on merkittävä huolenaihe.</li>
<li>Keskustelua käydään siitä, kenen pitäisi ottaa vastuu näiden kysymysten käsittelystä ja sääntelyn mahdollisista vaikutuksista kilpailuun.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään myös sisältömarkkinoiden kestävyyttä, mainosten roolia ja käyttäjien halukkuutta maksaa sisällöstä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2023/12/18/apple-halting-apple-watch-series-9-and-apple-watch-ultra-2-sales/">Apple lopettaa Apple Watch Series 9:n ja Ultra 2:n myynnin Yhdysvalloissa</a></h2>
<ul>
<li>Apple lopettaa Apple Watch Series 9:n ja Apple Watch Ultra 2:n myynnin Yhdysvalloissa.</li>
<li>Syytä lopettamiseen ei mainita artikkelissa.</li>
<li>On epäselvää, aikooko Apple julkaista uuden version Apple Watchista lähitulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38682631">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Masimo on haastanut Applen oikeuteen, koska sen väitetään rikkovan Apple Watchin biometriseen valvontateknologiaan liittyviä patentteja.</li>
<li>Kanteessa väitetään, että Apple palkkasi Masimon työntekijöitä ja hankki heidän teknologiaansa muodostamatta kumppanuussuhdetta.</li>
<li>Keskustelua käydään patenttien pätevyydestä ja patenttijärjestelmään liittyvistä huolenaiheista sekä Applen aggressiivisesta patenttien käytöstä ja oikeustaisteluista muiden yritysten kanssa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Figma ja Adobe luopuvat fuusiosta viranomaiskatselmuksen jälkeen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Figma%20ja%20Adobe%20luopuvat%20fuusiosta%20viranomaiskatselmuksen%20j%C3%A4lkeen&subheading=tiistaina%2019.%20joulukuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/18&#39;</h2>
<h1>2023-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.charliechaplin.com/en/articles/29-the-final-speech-from-the-great-dictator-">Suuren diktaattorin viimeinen puhe: Innoittava yhtenäisyys, rauha ja vapaus</a></h2>
<ul>
<li>Elokuvan &quot;Suuri diktaattori&quot; loppupuheessa korostetaan yhtenäisyyttä, rauhaa ja tasa-arvoa kaikkien yksilöiden välillä rodusta tai uskonnosta riippumatta.</li>
<li>Se tuomitsee ahneuden, vihan ja sorron ja puolustaa inhimillisyyttä, ystävällisyyttä ja vapautta.</li>
<li>Puhe lannistaa sotilaita taistelemasta tyrannimaisten johtajien puolesta ja puolustaa kansan voimaa myönteisen muutoksen aikaansaamiseksi.</li>
<li>Vaikka puhe on pidetty vuosikymmeniä sitten, sen sanoma on edelleen ajankohtainen nykypäivänä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673292">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa analysoidaan elokuvaa &quot;Suuri diktaattori&quot;, jossa käsitellään vallan korruptiota ja anarkismia.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään erilaisia aiheita, kuten laulun tulkintoja, Hitleristä kertovia elokuvia, peruutuskulttuuriin liittyviä kiistoja, fasismia, eugeniikkaa ja poliittisia järjestelmiä.</li>
<li>Muita aiheita ovat muun muassa ajokäyttäytymisen vaikutus, internetin uudelleenrakentaminen, Charlie Chaplin, Amazonin vaikutus, tunteiden ja logiikan välinen tasapaino, keskustelut rasismista, moraali, Bill Gatesin varallisuus ja tieteen rooli hirmutekojen oikeuttamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iflscience.com/new-mind-reading-braingpt-turns-thoughts-into-text-on-screen-72054">DeWave: Aivoaaltojen kääntäminen sanoiksi näytöllä</a></h2>
<ul>
<li>Sydneyn teknillisen yliopiston tutkijat ovat kehittäneet DeWave-nimisen tekniikan, jolla aivoaallot voidaan muuntaa sanoiksi näytöllä.</li>
<li>DeWave käyttää EEG-tallenteita, jotka saadaan osallistujien päässä olevasta lippiksestä, ja projisoi sanat, joita he lukevat äänettömästi, näytölle.</li>
<li>Aiemmista menetelmistä poiketen DeWave ei vaadi aivoimplantteja tai MRI-laitteen käyttöä, joten se on käytännöllisempi ja kätevämpi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673854">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tarkastellaan ajatustenlukuteknologiaa, aivo-tietokoneliitäntöjä (BCI) ja neurotieteen kehitystä.</li>
<li>Osallistujat ovat innostuneita mahdollisista hyödyistä, kuten paremmasta viestinnästä ja lääketieteellisistä sovelluksista.</li>
<li>Myös yksityisyyden suojaan, valvontaan ja teknologian väärinkäyttöön liittyvät huolenaiheet ovat esillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.law.duke.edu/cspd/mickey/">Mikki Hiiri ja julkinen alue: Uusi aikakausi lähestyy vuonna 2024</a></h2>
<ul>
<li>Mikki Hiiri tulee yleiseen käyttöön vuonna 2024, jolloin Disneyn yksinomainen tekijänoikeussuoja päättyy.</li>
<li>Disney on hyötynyt siitä, että se on käyttänyt yleisesti saatavilla olevia teoksia samalla kun se on ajanut tekijänoikeuksien laajentamista.</li>
<li>Tekijänoikeuden päättymisen jälkeen Mikki Hiiren käyttöön sovelletaan edelleen tavaramerkkilainsäädäntöön perustuvia rajoituksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678021">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan eri näkökohtia, jotka liittyvät Disneyyn, tekijänoikeuslainsäädäntöön, tavaramerkkioikeudenkäynteihin ja tekijänoikeuksien laajentamisen vaikutuksiin.</li>
<li>Siinä tarkastellaan Disneyn käyttämää julkisesti saatavilla olevaa materiaalia ja kiistaa Leijonakuningas ja anime-Kimba -elokuvan yhtäläisyyksistä.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös Piilaakson yritysten roolia tekijänoikeuksien laajennusten torjunnassa ja lobbauksen vaikutusta tekijänoikeuslainsäädäntöön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onemileatatime.com/news/qatar-airways-bans-youtuber-negative-review/">Qatar Airways kohtaa vastareaktion, kun se bannaa YouTuberin negatiivisen arvostelun takia</a></h2>
<ul>
<li>Qatar Airways on kieltänyt ja irtisanonut YouTuber Josh Cahillin julkaistuaan negatiivisen arvostelun yhdestä heidän lennoistaan.</li>
<li>Lentoyhtiön väitetään tarjonneen hänelle ilmaisen lennon vastineeksi videon poistamisesta, mistä hän kieltäytyi.</li>
<li>Sitten he pyysivät häntä poistamaan negatiiviset kommentit videolta, mistä hän myös kieltäytyi. Lentoyhtiö peruutti hänen varauksensa, esti häntä tekemästä tulevia varauksia ja painosti lentoemäntiä puhumaan häntä vastaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38677344">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään useita Qatar Airwaysia koskevia aiheita, kuten kiistanalaista YouTube-arvostelua, turvallisuusstandardeja, suhdetoimintaa, toimitusjohtajan eroa ja matkustajien kohtelua.</li>
<li>Keskustelua käydään Hamadin kansainvälisellä lentokentällä tehtävistä invasiivisista henkilöntarkastuksista, hylätyn vastasyntyneen äidin tunnistamiseen käytettävästä DNA-testistä, asiakaspalvelukokemuksista ja Qatarin ulkopolitiikasta.</li>
<li>Kaiken kaikkiaan kommentit ilmentävät monenlaisia mielipiteitä Qatar Airwaysista ja Qatarista kansakuntana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/12/17/amds-cdna-3-compute-architecture/">AMD:n CDNA 3 -laskentaarkkitehtuuri: Nvidian haastaminen kehittyneillä ominaisuuksilla</a></h2>
<ul>
<li>AMD on julkistanut CDNA 3 -laskentaarkkitehtuurinsa, jolla se pyrkii kilpailemaan Nvidian kanssa GPU-laskentamarkkinoilla.</li>
<li>Arkkitehtuurissa on edistyksellinen pakkaustekniikka, tehokas muisti ja merkittäviä parannuksia, jotka parantavat läpimenoa ja käyttöä.</li>
<li>MI300X-näytönohjain, jossa käytetään siruja, joissa on jaettu laskenta ja jaettu välimuisti, voittaa aiempien mallien rajoitukset ja sisältää ominaisuuksia, kuten &quot;Infinity Cache&quot;, joka parantaa muistiliikennettä. Arkkitehtuurissa asetetaan etusijalle matriisikertolaskennan läpäisykyvyn ja käskyvälimuistin kapasiteetin parantaminen. MI300X tarjoaa myös suuremman die-to-die-kaistanleveyden ja sisältää APU-komponentin, jonka ansiosta suorittimen ja näytönohjaimen on mahdollista käyttää samaa muistiosoiteavaruutta. Kirjoittaja testaa innokkaasti MI300-sarjaa ja odottaa innolla AMD:n tulevia tuotteita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38675258">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AMD:n näytönohjainarkkitehtuuria koskevissa keskusteluissa käsitellään useita aiheita, kuten haasteita näytönohjainkielien ja laskentatuen toteuttamisessa, AMD:n ja Nvidian näytönohjainten vertailua sekä virallisen tuen puutetta AMD:n näytönohjaimille.</li>
<li>Lisäksi käsitellään VLIW-prosessoreiden ja erikoistuneiden välimuistististrategioiden käyttöä näytönohjaimissa ja valotetaan näytönohjainten ohjelmointiin ja arkkitehtuurisuunnitteluun liittyviä monimutkaisuuksia ja näkökohtia.</li>
<li>Nämä keskustelut tarjoavat arvokkaita näkemyksiä GPU-teknologian maailmaan ja syvempää ymmärrystä AMD:n GPU-arkkitehtuurin monimutkaisuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jacobbartlett.substack.com/p/yes-actually-means-no-the-curious">VC:n kielen purkaminen: Vinkkejä ja oivalluksia startup-yrityksille</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan pääomasijoittajien viestintätyyliä, kun he ovat tekemisissä startup-yritysten ja yrittäjien kanssa.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo henkilökohtaisia kokemuksiaan riskipääomasijoittajilta saaduista hylkäyksistä ja antaa arvokasta tietoa heidän sanojensa takana olevista piilomerkityksistä.</li>
<li>Rahoitusta etsiville perustajille tarjotaan selviytymisvinkkejä, jotka auttavat heitä navigoimaan tehokkaammin riskipääomasijoitusmarkkinoilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38677251">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Startup-ekosysteemissä toimivat pääomasijoittajat antavat usein epämääräisiä vastauksia sen sijaan, että sanoisivat suoraan &quot;ei&quot;, mikä on herättänyt keskustelua heidän kielestään ja käyttäytymisestään.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan, että on tärkeää tehdä ero kokeneiden riskipääomasijoittajien ja pienempien toimijoiden välillä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään erilaisia aiheita, kuten riskipääomarahoituksen hyviä ja huonoja puolia, startup-yritysten kohtaamia haasteita, ennakkoluuloja startup-ideoiden hahmottamisessa, asiakashankintaa, vaihtoehtoisia rahoituslähteitä, riskipääomasijoittajien kohtaamia haasteita ja riskejä, mainetta ja yhteyksiä rahoituksen saamisessa sekä syrjintää ja ennakkoluuloja alalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/promptbase">Säätiömallien parantaminen Promptbasen avulla: Medprompt-metodologia ja suorituskyvyn parantaminen</a></h2>
<ul>
<li>Promptbase on kattava kokoelma resursseja ja esimerkkiskriptejä, joiden tarkoituksena on parantaa GPT-4:n kaltaisten perusmallien suorituskykyä.</li>
<li>Promptbase-ohjelmaan sisältyvässä Medprompt-menetelmässä käytetään kolmea strategiaa (dynaaminen muutama laukaus, itse luotu ajatusketju ja enemmistöäänestys) asiantuntijatason suorituskyvyn saavuttamiseksi.</li>
<li>Promptbase on laajentanut Medprompt-kehystä MMLU-vertailuanalyysin tulosten parantamiseksi, ja lisää tapaustutkimuksia ja haastatteluja on suunnitteilla. Alusta tarjoaa toteutustietoja ja ohjeita skriptien suorittamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673954">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsin keskustelu pyörii kielimallien kehotustekniikan ympärillä, ja käyttäjät keskustelevat sen tehokkuudesta ja merkityksestä suorituskyvyn optimoinnissa.</li>
<li>Jotkut osallistujat puolustavat nopean suunnittelun tarpeellisuutta, kun taas toiset kyseenalaistavat sen merkityksen.</li>
<li>Vertailu tehdään kehotusten suunnittelun ja sosiaalisen suunnittelun välillä, ja eräs käyttäjä ilmaisee turhautumisensa kehotusten suunnitteluvalmiuksien puutteeseen ChatGPT:n kaltaisissa NLP-malleissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-04045-8">Yhdysvaltain ydinfuusiolaboratorio saavuttaa &#39;sytytyksen&#39; useita kertoja</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain kansallisen sytytyslaitteiston (NIF) tutkijat ovat onnistuneet &quot;sytyttämään&quot;, eli fuusioärsykkeen, jossa vapautuu enemmän energiaa kuin se kuluttaa, useita kertoja, mikä vahvistaa heidän alkuperäisen onnistumisensa.</li>
<li>NIF on tehnyt maailmanennätyksen tuottamalla fuusioreaktioita, joiden paine ja lämpötila ovat korkeammat kuin auringon sisällä.</li>
<li>Yhdysvaltain hallinto perustaa kolme tutkimuskeskusta edistämään fuusiotiedettä ja keskittymään tehokkaampien laserjärjestelmien ja työvoiman kehittämiseen tulevaa laserfuusioteollisuutta varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673654">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään fuusioenergiatutkimuksen eri näkökohtia, mukaan lukien kansallisessa sytytyslaitoksessa (NIF) saavutettu edistys.</li>
<li>Laserjärjestelmien tehokkuus fuusioreaktoreissa on haaste, mutta parannusmahdollisuuksia on olemassa.</li>
<li>Keskustelussa keskitytään siihen, pitäisikö investoida fuusioteknologiaan vai nykyisiin uusiutuviin teknologioihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/12/12/world/africa/africa-french-language.html">Ranskan kielen kehitys: Afrikkalaiset määrittelevät uudelleen kielen ja kulttuurin</a></h2>
<ul>
<li>Afrikan ranskan kieli muuttuu afrikkalaisten kulttuurien vaikutuksesta, ja Afrikan maiden sanat ja ilmaisut muokkaavat kieltä.</li>
<li>Afrikan kasvava nuorisoväestö ajaa tätä muutosta, kun taas muualla maailmassa väestö ikääntyy.</li>
<li>Vastenmielisyys Ranskan siirtomaaperintöä ja vaikutusvaltaa kohtaan on johtanut ranskan kieleen kohdistuviin toimiin, mutta sitä puhutaan edelleen laajalti virallisena kielenä Afrikan maissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38675836">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan aksenttien, murteiden ja murretun kielen vaikutusta viestintään ja keskitytään haasteisiin, joita ei-äidinkieliset puhujat kohtaavat ranskan ja englannin kaltaisissa kielissä.</li>
<li>Aksentteja koskevia kulttuurisia käsityksiä ja stereotypioita tutkitaan, ylemmyydentuntoisista asenteista pilkkaamiseen.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös historiallisia ja poliittisia tekijöitä, jotka vaikuttavat kielten hallitsevuuteen, ja korostetaan kielen oppimisen monimutkaisuutta ja sanattoman viestinnän merkitystä kulttuurien välisessä vuorovaikutuksessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cboxdoerfer/fsearch">FSearch: Unixin kaltaisten järjestelmien nopea tiedostohakuapuohjelma, jossa on lisäominaisuuksia</a></h2>
<ul>
<li>FSearch on nopea tiedostojen hakuohjelma, joka on saanut inspiraationsa Everything Search Engine -hakukoneesta.</li>
<li>Se tarjoaa välittömiä tuloksia, edistyneen hakusyntaksin sekä tuen jokerimerkkejä ja säännöllisiä lausekkeita varten.</li>
<li>FSearchin käyttöliittymä on muokattavissa, ja se on ladattavissa useille alustoille, ja sitä on tarkoitus kehittää tulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38676563">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustellaan erilaisista tiedostohakutyökaluista ja työnkuluista eri käyttöjärjestelmissä, kuten Recoll, fd, rg ja fzf.</li>
<li>Agent Ransackia kehutaan tehokkaaksi hakutyökaluksi Windowsille, kun taas mdfindiä ja FindAnyFileä suositellaan macOS:lle.</li>
<li>Käyttäjät tutkivat vaihtoehtoisia hakutyökaluja macOS:ssä macOS Spotlight -haun rajoitusten ja epäluotettavien toimintojen vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/amd-strikes-back-at-nvidia-with-new-mi300x-benchmarks-mi300x-shows-30-higher-performance-than-h100-even-with-an-optimized-software-stack">AMD kyseenalaistaa Nvidian MI300X-näytönohjaimen suorituskykyväitteet ja korostaa vertailuanalyysien eroavaisuuksia ja viiveongelmia.</a></h2>
<ul>
<li>AMD on antanut vastauksen Nvidian väitteisiin niiden näytönohjainten välisestä suorituskykyerosta.</li>
<li>AMD väittää, että Nvidia käytti valikoivia työtehtäviä ja vertailuanalyysimenetelmiä, kun taas AMD käytti laajalti hyväksyttyä menetelmää.</li>
<li>AMD suoritti omat testinsä ja havaitsi paremman suorituskyvyn ja pienemmän viiveen verrattuna Nvidian H100-näytönohjaimeen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678066">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii AMD:n MI300X:n ja Nvidian H100:n suorituskykyvertailun ympärillä, lähinnä palvelin- ja koneoppimismarkkinoilla.</li>
<li>Joissakin keskusteluissa keskitytään AMD:n haasteisiin saavuttaa Nvidian CUDA-ekosysteemi ja AMD:n ROCm-ohjelmiston rajoituksiin.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat Nvidian hallitsevasta asemasta grafiikkasuorituskyvyssä, PyTorchin, DLSS:n ja muiden optimointitekniikoiden käytöstä peleissä sekä eri näytönohjainten suorituskykyeroista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notgull.net/finding-a-forge/">GitHubin vaihtoehtojen tutkiminen: GitHub: Uusien ohjelmistoforgojen arviointi</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja tutkii vaihtoehtoisia vaihtoehtoja GitHubille avoimen lähdekoodin ohjelmistojen isännöintiin ja ilmaisee huolensa GitHubin &quot;Copilot&quot;-tarjouksesta ja suljetun lähdekoodin isännöinnistä.</li>
<li>He tutustuvat vaihtoehtoihin, kuten GitLabiin, SourceHutiin ja Codebergiin, ja keskustelevat niiden ominaisuuksista ja rajoituksista.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo myös kokemuksestaan itse isännöidyn Gitean ja Drone CI:n perustamisesta ja hyödyntämisestä ja korostaa sen tarjoamaa vapautta ja hallintaa omassa koodin takomisessa. He aikovat jatkaa sen käyttöä ja saattavat harkita muita vaihtoehtoja myöhemmin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38672386">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään SourceHutin, GitHubin ja GitLabin kaltaisten ohjelmistojen takomiseen tarkoitettujen alustojen arviointia ja vertailua.</li>
<li>Aiheisiin kuuluvat keskustelut keskitetyistä ja hajautetuista alustoista, kontti- ja koodin takomiseen liittyvistä alustoista sekä mieltymyksistä itse isännöityihin vaihtoehtoihin tai vaihtoehtoisiin alustoihin.</li>
<li>Muissa keskusteluissa käsitellään yksityisyyttä ja valvontaa, oikeiden nimien ja sähköpostiosoitteiden käyttöä, GitHubin käytettävyyttä ja Reactin käyttöä, subjektiivisten mielipiteiden ja kompromissien arvoa sekä &quot;hidasta koodia&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/travel/2023/12/15/pilots-mental-health-faa-certification/">Lentäjät salaavat mielenterveysongelmat lupakirjojen suojelemiseksi</a></h2>
<ul>
<li>Monet ilmailualan lentäjät salaavat mielenterveysongelmansa, koska he pelkäävät joutuvansa lentokieltoon ja joutuvansa odottamaan pitkiä arviointeja ja odotuksia palatakseen lentämään.</li>
<li>Lentoalan lähestymistapaa mielenterveyteen arvostellaan rangaistavaksi ja haitalliseksi, mikä saa lentäjät kieltämään ongelmansa tai käyttämään itsehoitoa.</li>
<li>FAA on tunnustanut muutoksen tarpeen ja hyväksynyt uuden masennuslääkkeen masennuksesta kärsiville lentäjille, mutta lentäjillä on edelleen haasteita hakea apua ja palata takaisin palvelukseen.</li>
<li>Asianajajat vaativat muutoksia FAA:n mielenterveysjärjestelmään leimautumisen vähentämiseksi ja lentäjien tuen ja resurssien parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678779">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään tärkeitä aiheita, kuten lentäjien mielenterveyttä, rikosrekisterin poistamista, fyysisiä rajoituksia ja lentäjien lääketieteellisen kelpoisuustodistuksen saamiseen liittyviä haasteita.</li>
<li>Siinä käsitellään myös vammaislain (ADA) rajoituksia ja kauko-ohjausteknologian mahdollista käyttöä lentokoneissa.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan turvallisuuden merkitystä ilmailualalla ja vaaditaan uudistuksia ja parannuksia eri aloilla.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Suuren diktaattorin viimeinen puhe: Innoittava yhtenäisyys, rauha ja vapaus" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Suuren%20diktaattorin%20viimeinen%20puhe%3A%20Innoittava%20yhten%C3%A4isyys%2C%20rauha%20ja%20vapaus&subheading=maanantaina%2018.%20joulukuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/17&#39;</h2>
<h1>2023-12-17</h1>
<h2><a href="https://www.bunniestudios.com/blog/?p=6886">&quot;Uusi olennainen opas Shenzhenin elektroniikkaan&quot;: Digitaalinen etiketti ja kulttuuriset muutokset&quot;: Päivitetty kirja paljastaa digitaalisen etiketin ja kulttuuriset muutokset</a></h2>
<ul>
<li>Naomi Wu on käynnistämässä joukkorahoituskampanjaa kirjansa &quot;The Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot; uudistetulle painokselle, jonka nimi on &quot;The New Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot;.</li>
<li>Päivitetyssä versiossa on lisäsisältöä digitaalisesta etiketistä Kiinassa, päivitettyjä karttoja sekä näkemyksiä kulttuuri- ja liiketoimintamuutoksista.</li>
<li>Kiinnostuneet lukijat voivat varata kirjan joukkorahoituskampanjan kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666032">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;The New Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot; tarjoaa tietoa Kiinan Shenzhenin elektroniikkamarkkinoilla navigoimisesta, mukaan lukien elektroniikkalaitteiden ja kierrätyksen ekosysteemistä.</li>
<li>Kirjassa tuodaan esiin länsimaisten avoimen lähdekoodin hankkeiden Shenzhenissä kohtaamia haasteita, kuten oikeudellisia kysymyksiä ja kielimuurit.</li>
<li>Siinä käsitellään GPL-lisenssien noudattamisen valvontaa ja Shenzhenin SEZ-viisumin saaneiden henkilöiden kokemuksia.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään Kiinassa liiketoiminnan harjoittamisen esteitä, kuten kielimuuria ja ulkomaisten yritysten vähenemistä Kiinan automarkkinoilla.</li>
<li>Siinä mainitaan lyhyesti rajoitukset, joita DIY-elektroniikan tekijät kohtaavat, sekä Shenzhenin infrastruktuurin kasvu ja kehitys.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös muun muassa julkista liikennettä, turvallisuusmääräyksiä, Kiinaan matkustamista ja eri maiden nähtävyyksiä.</li>
<li>Lopuksi siinä mainitaan, että tili on kielletty verkkosivustolla kansallismielisiin, poliittisiin tai ideologisiin taisteluihin liittyvien ohjeiden rikkomisen vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/francoismichel/ssh3">SSH3:n esittely: Nopeampi ja turvallisempi Shell-kokemus HTTP/3:n ja QUIC:n avulla.</a></h2>
<ul>
<li>SSH3 on SSH-protokollan uudistettu versio, joka käyttää HTTP-mekanismeja tarjotakseen nopeamman ja turvallisemman komentotulkkikokemuksen.</li>
<li>Se käyttää QUIC+TLS1.3:a turvallisen kanavan luomiseen ja HTTP Authorizationia käyttäjän todennukseen.</li>
<li>SSH3 tarjoaa nopeamman istunnon muodostamisen, parannetut todennusmenetelmät (OAuth2.0, OpenID Connect), kestävyyden porttiskannaushyökkäyksiä vastaan, UDP-porttien välittämisen ja nykyaikaisen QUIC-protokollan ominaisuudet.</li>
<li>Se mahdollistaa SSH-palvelimen piilottamisen ja tukee X.509-varmenteita todennusta varten.</li>
<li>SSH3 on tällä hetkellä kokeellinen, ja se voidaan asentaa lataamalla binääritiedostot tai kääntämällä koodi lähdekoodista.</li>
<li>SSH3-palvelin on otettava käyttöön, jotta SSH3:a voidaan käyttää, ja SSH3-asiakas tukee erilaisia todennusmenetelmiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664729">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kommenttiketjussa käsitellään useita SSH:hon liittyviä aiheita, kuten yhteensopivuutta HTTP/3:n ja QUIC:n kaltaisten protokollien kanssa, varmenteiden käyttöä todennuksessa ja SSH:n mahdollista uutta versiota.</li>
<li>Myös vaihtoehtoisia protokollia, kuten Moshia, käsitellään.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään erilaisia näkökulmia ja huolenaiheita, jotka liittyvät turvallisuuteen, tehokkuuteen, toteutukseen, verkkosensuuriin, protokollan piilottamiseen ja laitteiden hallintaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mongodb.com/alerts">Useita tietoturva-aukkoja löydetty MongoDB:stä; päivitys suositeltava</a></h2>
<ul>
<li>MongoDB:n ja sen oheiskomponenttien eri versioissa on havaittu useita tietoturva-aukkoja.</li>
<li>Näihin haavoittuvuuksiin kuuluvat tietojen paljastuminen, palvelunestohyökkäykset ja käyttöoikeuksien laajentaminen.</li>
<li>On erittäin suositeltavaa päivittää uusimpiin versioihin, jotta näihin haavoittuvuuksiin liittyvät riskit voidaan minimoida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38667596">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>MongoDB Atlas on ollut keskustelujen ja väittelyjen aiheena, ja sen tietoturva-aukkoja tekstiviestien kaksitekijätodennuksessa ja MongoDB:n vastausta tietoturvaloukkaukseen on arvosteltu.</li>
<li>Tietojen katoamisesta ollaan huolissaan, ja MongoDB:n käytöstä tietokantana on esitetty kritiikkiä sen eduista ja haitoista.</li>
<li>Lisäksi on käsitelty MongoDB:n yhteensopivuutta Realm-mobiilisovellusten kanssa, Jepsenin ja sen tietokanta-analyysin nykytilaa sekä MongoDB:n lisensointikysymyksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://event-driven.io/en/the_end_is_near_for_crud_data/">Siirtyminen relaatiotiedoista tapahtumiin: Tapahtumien hankinnan merkitys</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään siirtymistä relaatiotiedoista tapahtumiin ja annetaan opas tämän siirtymän toteuttamiseksi.</li>
<li>Siinä korostetaan tapahtumahankinnan, eli tapahtumien tallentamisen jokaisen toiminnon jälkeen, etuja liiketoimintaprosessien ymmärtämisessä.</li>
<li>Oppaassa neuvotaan tarkastelemaan tila- ja päivämääräsarakkeita sekä sarakkeiden valinnaisuutta, kun siirrytään tapahtumalähteisiin, ja ehdotetaan, että tietojen tuonnissa otetaan käyttöön nimenomaisia tapahtumia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664412">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja perehtyy tapahtumahankinnan haasteisiin ja etuihin ohjelmistokehityksessä, mukaan lukien skeemamuutosten käsittely ja vaikutukset historiallisiin tapahtumatietoihin.</li>
<li>Lisäksi tarkastellaan mahdollisia rajoituksia, jotka liittyvät yksinomaan tarkastuslokeihin tukeutumiseen, sekä RabbitMQ:n ja SQS:n kaltaisten viestien jonotusjärjestelmien käyttöä.</li>
<li>Keskustellaan SQL-tietokantojen soveltuvuudesta nykyaikaisiin ohjelmistokehityskäytäntöihin sekä erilaisista tapahtumapohjaisen suunnittelun tekniikoista ja työkaluista sekä tietojen tallennusjärjestelmistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jeroenvanbaar.substack.com/p/data-dispatch-4-the-falling-nutritional">Viljelykasvien ravintoarvon väheneminen: Syyt ja ratkaisut</a></h2>
<ul>
<li>Vehnän ja riisin kaltaisten viljelykasvien ravintoarvo on vähentynyt viimeisten 60 vuoden aikana muun muassa vihreän vallankumouksen, ilmastonmuutoksen ja hybridikasvien käytön vuoksi.</li>
<li>Nämä tekijät ovat johtaneet siihen, että viljelykasvien kivennäisainepitoisuudet ovat pienempiä, mikä on johtanut monien ihmisten aliravitsemukseen, erityisesti alhaisen tulotason maissa.</li>
<li>Ravintoarvon vähenemisen kompensoimiseksi on suositeltavaa noudattaa ruokavalio-ohjeita ja syödä enemmän hedelmiä ja vihanneksia. CO₂-pitoisuuksien noustessa näitä elintarvikkeita voidaan kuitenkin tarvita entistä suurempia määriä, jotta saadaan riittävästi kivennäisaineita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664875">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Viljelykasvien ravintoarvon vähenemisestä ja sen mahdollisista vaikutuksista ihmisten terveyteen ollaan huolissaan.</li>
<li>Mahdollisia ratkaisuja ovat muun muassa luonnonmukainen viljely, uusiutuva maatalous ja ihmisjätteen käyttö lannoitteena.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös monokulttuuriviljelyn vaikutuksia, kulutustottumusten muutoksia sekä makro- ja mikroravintoaineiden merkitystä tasapainoisen ruokavalion ylläpitämisessä. Lisätutkimusta ja elintarvikejärjestelmän monimutkaisuutta korostetaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/15/you-didnt-just-succeed-you-exceled-sydney-man-dubbed-the-annihilator-wins-excel-world-championship">Sydneyn aktuaari &quot;Annihilator&quot; vie kotiin Excelin maailmanmestaruuden</a></h2>
<ul>
<li>Andrew Ngai, joka tunnetaan myös nimellä &quot;Annihilator&quot;, voitti Microsoft Excelin maailmanmestaruuden ja sai 15 000 dollarin palkinnon.</li>
<li>Sydneystä kotoisin oleva vakuutusmatemaatikko Ngai voitti eri maista tulleet osallistujat kilpailussa, jossa oli kyse tietojen käsittelystä Excel-kaavojen ja osajoukkojen avulla tietyssä ajassa.</li>
<li>Aluksi Ngain voittoa epäiltiin pisteytysvirheen vuoksi, mutta se varmistui myöhemmin, mikä vahvisti hänen mestaruutensa. Tapahtuma järjestettiin HyperX esports -areenalla Las Vegasissa, ja ESPN lähetti sen suorana lähetyksenä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666340">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sydneystä kotoisin oleva mies, joka tunnetaan nimellä &quot;Annihilator&quot;, on voittanut taulukkolaskennan maailmanmestaruuden ja esitellyt ongelmanratkaisu- ja Excel-taitojaan.</li>
<li>Kilpailu tarjoaa ainutlaatuisia palkintoja ja kannustaa osallistujia ilmoittautumaan tuleviin kilpailuihin.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään videopelistä saatujen todellisten tietojen käyttöä, ammattipelaajien osallistumista, kulttuurihavaintoja sekä australialaisten ja amerikkalaisten asenteiden vertailua.</li>
<li>Kommenttiketjussa kiistellään Excelin maailmanmestaruuden oikeutuksesta ja kyseenalaistetaan, onko kyseessä ohjelmiston markkinointimainos.</li>
<li>Kappaleessa korostetaan, että on tärkeää tunnustaa olympialaisiin osallistumisen kautta saadut arvokkaat taidot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tlack/atree">Apter Trees: Apterter-puu: Puurakenteiden yksinkertaistaminen tehokkailla vektorioperaatioilla</a></h2>
<ul>
<li>Apter-puut ovat yksinkertaistettu esitys puista kahden vektorin avulla, ja ne on toteutettu C++17:ssä puiden nopeampaa ja helpompaa käsittelyä varten.</li>
<li>Toteutus tarjoaa toimintoja, kuten kohteiden lisääminen, vanhempien solmujen etsiminen, solmujen arvojen hakeminen ja paljon muuta.</li>
<li>Apter Treen etuna on mukautuvuus, vähäinen muistin käyttö, lineaarinen käyttöaika ja tuki GPU:n käytölle. Myös muita puutoteutuksia käsitellään arkistossa, joka on vielä keskeneräinen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666287">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan puurakenteiden toteutusta ja tehokkuutta keskittyen Atreen, joka on osoittimeton puurakenteiden toteutus.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään muun muassa GPU-ohjelmointiin soveltuvuutta, järjestettyjä läpikäyntejä, välimuistiystävällisyyttä, skaalautuvuutta ja suorituskykyä ohjelmistokehityksessä.</li>
<li>Osallistujat keskustelevat erilaisten toteutusten ja tietorakenteiden hyödyistä ja haitoista, mukaan lukien indeksien käyttäminen osoittimien sijasta, ja korostavat sopivien tietorakenteiden ja algoritmien valinnan tärkeyttä tehokkaan haun kannalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/cfet-intel-samsung-tsmc">Intel, Samsung ja TSMC esittelevät 3D-pinoamat transistorit IEEE-kokouksessa</a></h2>
<ul>
<li>Intel, Samsung ja TSMC ovat menestyksekkäästi kehittäneet 3D-porrastetut transistorit, joita kutsutaan CFET:iksi ja jotka ovat välttämättömiä CMOS-sirujen kehittämisessä.</li>
<li>Tämä saavutus on merkittävä virstanpylväs Mooren lain etenemisessä, joka ennustaa transistoritiheyden ja suorituskyvyn räjähdysmäistä kasvua tietokonesiruissa.</li>
<li>TSMC esitteli CFET-toteutuksensa IEEE International Electron Devices Meeting -tapahtumassa, mikä osoitti mahdollisuudet siruteknologian tulevaan kehitykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38668713">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Asiantuntijat ovat eri mieltä Mooren lain tulevaisuudesta, ja jotkut uskovat sen saavuttaneen rajansa, kun taas toiset ehdottavat mahdollisia parannuksia, kuten kerroksellisia ristikoita 3D-transistoreissa.</li>
<li>Keskustelua käydään jatkuvasti siitä, pitäisikö välimuistin koon kasvattaminen asettaa etusijalle vai CPU:n suurempien rekisterien hyödyntäminen, ja mahdollisia ratkaisuja ovat esimerkiksi rekisteriikkunat tai erityinen uudelleennimeäminen.</li>
<li>Konsepti 3D-välimuistisirujen käytöstä mainitaan keinona lisätä kapasiteettia, ja samalla käsitellään myös kehityskustannusten vähentämiseen liittyviä haasteita sekä transistoritiheyden ja -koon merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dwarkeshpatel.com/p/andy-matuschak">Koulutuksen uudelleenajattelu: Aktiivinen lukeminen, muisti ja innovatiiviset lähestymistavat.</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa keskustellaan tutkija ja suunnittelija Andy Matuschakin kanssa koulutuksesta, oppimisesta, muistamisesta ja tuotteiden luomisesta.</li>
<li>Aktiivista lukemista, muistia ja käytännön kokemusta korostetaan opetuksen keskeisinä tekijöinä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään perinteisen kouluopetuksen rajoituksia, innovatiivisten lähestymistapojen tarvetta sekä ohjaajien ja opettajien vaikutusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38663733">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa ja keskustelussa tarkastellaan erilaisia oppimismenetelmiä, kuten itseopiskelua ja jaksotettua toistoa, ja niiden tehokkuutta monimutkaisten aineiden, kuten koodauksen ja matematiikan, oppimisessa.</li>
<li>Ymmärtäminen, harjoittelu ja henkilökohtainen kiinnostus korostuvat oppimisprosessin keskeisinä osatekijöinä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään Ankin kaltaisten toistotyökalujen käyttöä ja tekoälyn mahdollista vaikutusta oppimiseen. Lisäksi esitellään Python-oppimisalusta, joka sisältää spaced repetition.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chimera-linux.org/">Chimera: Uusi Linux-käyttöjärjestelmä, joka yksinkertaistaa asennusta ja räätälöintiä.</a></h2>
<ul>
<li>Chimera on uusi käyttöjärjestelmä, joka on suunniteltu vaihtoehdoksi nykyisille Linux-jakeluille.</li>
<li>Sen tavoitteena on tarjota suoraviivainen ja käytännöllinen järjestelmä, jossa ei tarvita laajoja asetuksia ja mukautuksia.</li>
<li>Chimera yhdistää monimutkaisten jakaumien kätevyyden ja käsitteellisen yksinkertaisuuden innovatiivisten työkalujen ja lähestymistapojen avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38667503">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii Chimera Linuxin ympärillä, joka on GNU:n ulkopuolinen Linux-jakelu, ja sen soveltuvuus pitkäaikaisille GNU-käyttäjille.</li>
<li>Eri C-kirjastojen, kuten musl ja glibc, käytöstä sekä niihin liittyvistä suorituskyky- ja yhteensopivuusongelmista käydään keskustelua.</li>
<li>Käyttäjät kertovat mielipiteensä Chimera Linuxin rakennuksista ja suorituskyvystä sekä sen mahdollisuuksista vaihtoehtona BSD:lle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2307.12108">Tutkimus paljastaa nykyaikaisten CAPTCHA:iden suorituskyvyn ja käyttäjien käsitysten vaihtelevan.</a></h2>
<ul>
<li>Tutkimuksessa tarkastellaan nykyaikaisten CAPTCHA-koodien tehokkuutta ja käyttäjäkokemusta, sillä niitä käytetään botskien estämiseen.</li>
<li>Tutkijat arvioivat suosittujen CAPTCHA-viestien ratkaisuaikaa ja käyttäjien käsityksiä manuaalisen tarkastuksen ja käyttäjätutkimusten avulla.</li>
<li>Tutkimuksessa havaittiin merkittäviä eroja erityyppisten CAPTCHA-tyyppien suorituskyvyssä ja havaitsemisessa sekä kokeellisen kontekstin vaikutuksessa CAPTCHA:n ratkaisutehtäviin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38670465">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelua käydään CAPTCHA:n tehokkuudesta ja haasteista eri tilanteissa.</li>
<li>Tekoälybotit ovat yhä parempia ratkaisemaan CAPTCHA-viestejä, minkä vuoksi on etsittävä vaihtoehtoisia käyttäjien validointimenetelmiä.</li>
<li>CAPTCHA:iden mahdollinen poistuminen herättää huolta verkkoturvallisuudesta, ja ehdotetaan vaihtoehtoja, kuten laitetodistusta tai maksujärjestelmiä. Myös yksityisyyden suojaan liittyvät huolenaiheet ja CAPTCHA:n aiheuttamat turhautumiset tuodaan esiin, samoin kuin mahdollisuus käyttää henkilötodistusta vaihtoehtona työtodistukselle. Muita aiheita ovat muun muassa tekstin tunnistaminen kuvissa, Applen tekstin kopiointiominaisuus ja evästeiden todentamismodaliteettien hankaluus kansainvälisille käyttäjille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.koreaherald.com/view.php?ud=20231215000518">Samsung ja ASML kehittävät yhdessä 2 nm:n siruja</a></h2>
<ul>
<li>Samsung Electronicsin puheenjohtaja Lee Jae-yong on tyytyväinen matkastaan Alankomaihin, jossa hän sai ASML:n kanssa päätökseen sopimuksen, jonka mukaan Koreaan perustetaan tutkimuslaitos kehittynyttä EUV-teknologiaa varten.</li>
<li>Kumppanuuden tarkoituksena on auttaa Samsungia hankkimaan suuren numeerisen aukon EUV-litografiaskannauslaitteita DRAM-muistisirujen ja logiikkasirujen tuotantoa varten.</li>
<li>Yhteistyöhön sisältyy Samsungin ja ASML:n insinöörien yhteistä tutkimusta ja yhteistyötä, jossa keskitytään 2 nm:n sirujen kehittämiseen käyttäen korkean NA:n EUV-laitteistoa, jonka odotetaan olevan saatavilla teollisuudessa lähitulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38668080">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ASML ja Samsung ovat tehneet yhteistyötä 2 nm:n sirujen valmistuksessa, mikä on osoitus sirutuotannon edistyksestä ja rajoituksista.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan mahdollisia parannuksia uusien ohjeiden, erikoislaitteistojen ja prosessien parannusten avulla sekä pohditaan sirujen suunnittelun tulevaisuutta ja mahdollista tarvetta vaihtoehtoisiin materiaaleihin.</li>
<li>Samsung on tehnyt 762 miljoonan dollarin sopimuksen 2 nm:n koneiden etusijajärjestyksestä, sillä pienempien transistorien ansiosta koneiden virrankulutus on edullisempi. Lisäksi käsitellään sirujen valmistuksen haasteita huippuluokan solmupisteessä, Intelin valimopalveluja ja ASML:n roolia sekä keskustelua siitä, käytetäänkö mittauksessa kokonaislukuja vai ångströmejä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitecode.dev/p/preparing-for-missions-in-difficult">Valmistautuminen etätehtäviin: Vinkkejä kehittäjille</a></h2>
<ul>
<li>Postauksessa korostetaan, että on tärkeää varautua ja ottaa varmuuskopioita, kun kehittäjänä matkustaa haastaviin ja syrjäisiin paikkoihin.</li>
<li>Perusteellinen suunnittelu, olennaiset kohteet sekä offline-ohjelmistot ja -dokumentaatio ovat ratkaisevia tekijöitä, jotka ovat ratkaisevia näissä ympäristöissä onnistumisen kannalta.</li>
<li>Laitteiden ja tietojen varmuuskopiointia sekä offline-tilassa toimivien ohjelmistojen käyttöä korostetaan.</li>
<li>Artikkelin lopussa kannustetaan lukijoita tilaamaan ja annetaan linkki aiheeseen liittyvään postaukseen, joka käsittelee valmistautumista lähetystyöhön vaikeissa paikoissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38663713">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa keskitytään kirjoittajan kokemuksiin työskentelystä haastavissa ja syrjäisissä paikoissa, joissa käytetään teknologiaa tiedonkeruussa ja koulutuksessa.</li>
<li>Siinä annetaan neuvoja tallentamisesta, varmuuskopioinnista, tallennuksesta ja laitteistoratkaisuista näissä ympäristöissä.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös hätätilanteissa työskentelyn haasteita ja mahdollisuuksia sekä humanitaarisen työn fyysistä ja psyykkistä rasittavuutta ja annetaan ehdotuksia selviytymismekanismeiksi ja pakattaviksi tavaroiksi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'Uusi olennainen opas Shenzhenin elektroniikkaan': Digitaalinen etiketti ja kulttuuriset muutokset': Päivitetty kirja paljastaa digitaalisen etiketin ja kulttuuriset muutokset" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%22Uusi%20olennainen%20opas%20Shenzhenin%20elektroniikkaan%22%3A%20Digitaalinen%20etiketti%20ja%20kulttuuriset%20muutokset%22%3A%20P%C3%A4ivitetty%20kirja%20paljastaa%20digitaalisen%20etiketin%20ja%20kulttuuriset%20muutokset&subheading=sunnuntaina%2017.%20joulukuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/16&#39;</h2>
<h1>2023-12-16</h1>
<h2><a href="https://tontinton.com/posts/database-fundementals/">Tietokannan perusteiden tutkiminen: ACID-ominaisuudet, tallennusmoottorit ja ristiriitojen ratkaiseminen.</a></h2>
<ul>
<li>Kappaleessa tarkastellaan tietokantojen keskeisiä aiheita, kuten ACID-ominaisuuksia, tallennusmoottoreita, hajautettuja järjestelmiä, johdonmukaista hashingia ja konfliktien ratkaisua.</li>
<li>Painopisteenä on kestävyyden, suorituskyvyn ja käytettävyyden merkitys tietokannoissa.</li>
<li>Keskustellaan erilaisista strategioista konfliktien minimoimiseksi sekä käytännön esimerkkejä ja toteutuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38655066">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tiivistelmässä luodaan yleiskatsaus erilaisiin tietokantojen perusteisiin liittyviin aiheisiin, kuten teorioihin, optimointiin, indekseihin, hajautettuihin järjestelmiin ja alakohtaisiin tietokantoihin.</li>
<li>Se kattaa myös tietyissä tietokantajärjestelmissä käytettävät tallennus- ja indeksointimenetelmät.</li>
<li>Lisäksi käsitellään tietokantainsinöörinä tai -ylläpitäjänä työskentelyä ja alan uramahdollisuuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/suspects-can-refuse-to-provide-phone-passcodes-to-police-court-rules/">Utahin tuomioistuimen mukaan epäillyt voivat kieltäytyä antamasta poliisille puhelimen salasanoja.</a></h2>
<ul>
<li>Utahin osavaltion korkein oikeus on yksimielisesti päättänyt, että rikoksesta epäillyillä on oikeus kieltäytyä antamasta puhelimen salasanoja poliisille viidennen lisäyksen itsekriminointisuojan perusteella.</li>
<li>Tuomio johti siihen, että epäillyn tuomio kumottiin, koska hän kieltäytyi antamasta salasanaansa.</li>
<li>Tämä tuomio saattaa saada Yhdysvaltain korkeimman oikeuden puuttumaan asiaan ja selventämään, miten viidettä lisäystä sovelletaan puhelinten lukituksen avaamiseen, ja poistamaan alempien oikeusasteiden päätösten epäjohdonmukaisuuden ja epäselvyyden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657577">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tarkastellaan yksilöiden oikeuksia poliisin kanssa asioidessaan, kuten oikeutta pysyä vaiti ja puhelimien salasanojen käyttöä.</li>
<li>Keskustelua käydään tuomioistuinten päätöksistä ja niiden vaikutuksesta yksityisyyteen, salaukseen ja digitaalista yksityisyyttä koskevien oikeuksien muuttamisen tarpeesta.</li>
<li>Keskustelussa mainitaan myös huoli lainvalvontaviranomaisten vallan väärinkäytöstä ja etsintälupien käytöstä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.whizzy.org/2023-12-14-bricked-xmas/">Käänteinen suunnittelu Bluetooth LE LED-valonsäätimet: Kotiautomaation menestyksestä vahingossa murtumiseen</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksestaan LED-valonsäätimien käänteisestä suunnittelusta, jotka käyttävät Bluetooth LE:tä tiedonsiirtoon.</li>
<li>He onnistuivat liittämään edulliset valot kotiautomaatiojärjestelmäänsä, mutta kohtasivat haasteita monimutkaisempien valojen kanssa, joita ohjattiin &quot;iDeal LED&quot; -sovelluksella.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo yksityiskohtaisesti vaiheista, joita hän otti Bluetooth-viestinnän käänteismuokkaamiseksi, mukaan lukien tavujen analysointi, hyökkäysten toistaminen, Android-sovelluksen purkaminen ja pakettien salauksen purkaminen.</li>
<li>He löysivät myös lisäefektejä, joita sovelluksessa ei ollut saatavilla, mutta sammuttivat vahingossa valot prosessin aikana.</li>
<li>Takaiskusta huolimatta kirjoittaja dokumentoi protokollan ja kehitti mukautetun komponentin Home Assistantiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657126">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksestaan jouluvalojen vianetsinnässä ja löytää kuviot heksatietokannasta.</li>
<li>Keskustelua käydään LED-valoista, virtalähteen vioista ja Raspberry Pi:n käyttämisestä LED-jousien pelastamiseen.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään muun muassa valojen testaamista yleismittareilla, salattujen valojen käänteistekniikkaa ja jouluvalojen uudelleenkäyttöä vaihtoehtoisilla mikrokontrollereilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/c/23991049/lego-ideas-polaroid-onestep-behind-the-scenes-price">Kuinka konetekniikan opiskelija suunnitteli Lego Polaroid-kamerasarjan</a></h2>
<ul>
<li>Lego on valinnut koneenrakennustekniikan jatko-opiskelijan Marc Corfmatin suunnitteleman Lego Polaroid -kameran viralliseksi sarjaksi sen jälkeen, kun se sai 10 000 ääntä Lego Ideas -alustalla.</li>
<li>Kehitysprosessi sisälsi tiukkaa laadunvalvontaa ja testausta, ja haasteina olivat toimivan suljinpainikkeen luominen ja valokuvan materiaalin valinta.</li>
<li>Lopullinen muotoilu muistuttaa läheisesti alkuperäistä Polaroid OneStep -mallia, mutta joitakin toivottuja ominaisuuksia, kuten kamerahihnaa ja takuutarroja, ei otettu mukaan. Marc, joka ei osallistunut suoraan suunnitteluprosessiin, on innoissaan nähdessään ideansa toteutuvan ja saa 10 ilmaista kappaletta Lego-sarjaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653456">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Reddit-ketjussa käydään kattavaa keskustelua eri aiheista, jotka liittyvät Lego-setteihin, kuten Lego-palikkatyypeistä, koon yhteensopivuudesta, mallien toimittamiseen liittyvistä haasteista ja tekoälyn vaikutuksesta Legon luomiseen.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään myös Legon tuotestrategian muutoksia, mielipiteitä Legon vetovoimasta ja ympäristövaikutuksista, vanhojen sarjojen nostalgiaa ja kokemusta Legon rakentamisesta aikuisena.</li>
<li>Keskustelussa tuodaan esiin Lego-harrastajien erilaisia mielipiteitä ja kokemuksia ja esitellään monenlaisia ajatuksia Legon soveltuvuudesta luovaan leikkiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oxc-project.github.io/blog/2023-12-12-announcing-oxlint.html">Oxlint: Nopeampi ja tehokkaampi JavaScript Linter parantaa koodin laatua.</a></h2>
<ul>
<li>Oxlint, JavaScript-tulkki, on julkaistu ja on nyt yleisesti saatavilla.</li>
<li>Sen tavoitteena on parantaa ESLinttiä tarjoamalla nopeampaa palautetta ja parempaa diagnostiikkaa.</li>
<li>Oxlint on suunniteltu suorituskykyiseksi, ja sen nopeus on 50-100 kertaa nopeampi kuin ESLintin, ja se keskittyy koodin virheiden tunnistamiseen. Lisäksi sen käyttö ei vaadi konfigurointia.</li>
<li>Työkalu kokoaa yhteen suosittujen lisäosien säännöt, ja tulevaisuudessa on tarkoitus kehittää lisäosajärjestelmä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652887">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään erilaisia aiheita, kuten lintereitä, ohjelmointikieliä ja ohjelmistokehityksen työkaluja.</li>
<li>Linttien hyödyllisyydestä ja monimutkaisuudesta käydään keskustelua, ja ESLintin ja TypeScriptin linttausta ehdotetaan parannettavaksi.</li>
<li>Keskustelussa vertaillaan eri muotoilijoita ja lintereitä, keskustellaan JavaScript-ekosysteemistä ja vaihtoehtoisista kielistä, kuten Rustista ja Go:sta, ja tuodaan esiin lintereiden käyttöön ja ohjelmointikielten valintaan liittyviä haasteita ja näkökohtia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eng.aurelienpierre.com/2021/10/webp-is-so-great-except-its-not/">WebP:n pakkaus ei riitä ammattimaiseen valokuvaukseen: Web Designerin kritiikki</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja, vastuullinen verkkosuunnittelija, ilmaisee turhautumisensa valokuvakirjastonsa muuntamisesta JPEG-muodosta WebP-muotoon ja kyseenalaistaa WebP:n häviöttömän pakkauksen tehokkuuden ammattimaiseen valokuvaukseen.</li>
<li>Kirjoittaja vastustaa keskiarvojen ja mittareiden käyttöä kuvanlaadun arvioinnissa ja ehdottaa sen sijaan pitäytymistä korkealaatuisissa JPEG-kuvissa.</li>
<li>Latausnopeuden ja käyttäjäkokemuksen parantamiseen suositellaan vaihtoehtoja, kuten nopean CDN:n käyttöä, reagoivia kuvakokoja ja kuvien laiskaa lataamista, sekä yhteistyötä taiteilijoiden kanssa ja heidän haasteidensa ja prioriteettiensa priorisointia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653110">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan WebP-kuvamuodon laatuun liittyviä huolenaiheita ja verrataan sitä JPEG- ja PNG-muotoihin tiedostokoon ja näytön laadun osalta.</li>
<li>Siinä käsitellään häviöttömien WebP-tiedostojen käyttöä vaihtoehtona PNG:lle ja korostetaan WebP:n vaihtelevaa tukea eri selaimissa.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan WebP2:n kehityksen lopettaminen ja esitellään vaihtoehtoisia formaatteja, kuten AVIF ja JPEG XL, sekä Mozillan mozjpeg-projekti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://platform.openai.com/docs/guides/prompt-engineering">CSS-tyylit, JavaScript-käsittely ja HTML-liite: Kattava opas verkkosivujen suunnitteluun</a></h2>
<ul>
<li>Ensimmäinen pätkä sisältää verkkosivun CSS-tyylit, mukaan lukien fontti, ulkoasu, animaatio, värit ja mediakyselyt.</li>
<li>Toinen ja kolmas pätkä koostuvat JavaScript-koodista, joka muuttaa selainhistoriaa ja lisää skripti- ja HTML-elementtejä HTML-dokumenttiin.</li>
<li>Nämä pätkät sisältävät ohjeita verkkosivun muotoiluun ja toiminnallisuuden parantamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657029">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa keskitytään kehotusten suunnitteluun ja kielimallien rajoituksiin, ja osallistujat jakavat kokemuksiaan ja strategioita haluttujen tulosten aikaansaamiseksi.</li>
<li>Selkeitä ohjeita ja jäsenneltyjä tietoja korostetaan ratkaisevina tekijöinä haluttujen tulosten saavuttamiseksi.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan kielimallien mahdollisesta vaikutuksesta ihmisten viestintään ja erityisten kehotusten merkityksestä mallin tulosten parantamisessa. Keskustelut tarjoavat tietoa kielimallien haasteista ja mahdollisista edistysaskelista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://supabase.com/blog/postgres-on-fly-by-supabase">Supabase ja Fly.io lanseeraavat yhdessä Fly Postgresin, joka on hallinnoitu Postgres-tarjous Edge Computing -alustalla.</a></h2>
<ul>
<li>Supabase ja Fly.io ovat yhdistäneet voimansa ja esittelevät Fly Postgresin, hallinnoidun Postgres-ratkaisun, joka mahdollistaa Postgres-tietokantojen käyttöönoton Fly.ion edge computing -alustalla.</li>
<li>Fly Postgres tarjoaa etuja, kuten laajennukset, pgVector-tuen, yhteyksien yhdistämisen, varmuuskopioinnin ja havainnoitavuuden, joten se on ihanteellinen suuren datamäärän sovelluksiin.</li>
<li>Supabase on kehittänyt virtaviivaistetun prosessin vuorovaikutukseen Fly API:n kanssa, ja tämä yhteistyö merkitsee Supabasen siirtymistä kohti monipilvipalveluntarjoajaa.</li>
<li>Haasteita, kuten verkkorajoituksia ja varmuuskopioita Flyn sisällä, käsitellään parhaillaan, ja kiinnostuneet käyttäjät voivat rekisteröityä esikatseluun, joka sisältää yhden ilmaisen projektin.</li>
<li>Fly Postgresin hinnoittelutiedot julkistetaan tulevaisuudessa, mutta niiden odotetaan pysyvän suhteellisen muuttumattomina nykyiseen hinnoittelurakenteeseen verrattuna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653212">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Supabase on tehnyt yhteistyötä Fly.io:n kanssa tarjotakseen hallitun version Fly:n hallinnoimattomasta Postgresista, ja sen suunnitelmissa on ottaa käyttöön korkean käytettävyyden ominaisuuksia.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään muun muassa pilvi-infrastruktuurin luotettavuuteen ja suorituskykyyn liittyviä haasteita, Fly.io:n ja Supabasen tietokantatarjousten eroja, vertailuja muihin Postgres-palveluihin sekä IP-osoitteisiin ja verkkorajoituksiin liittyviä huolenaiheita.</li>
<li>Supabase kehittää myös blob-tallennusominaisuuksia palveluihinsa, ja Supabasen ja Fly.ion integroitumista pidetään myönteisenä kehityksenä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/delta-dental-says-data-breach-exposed-info-of-7-million-people/">Delta Dental -tietomurto paljastaa 7 miljoonan potilaan henkilötiedot</a></h2>
<ul>
<li>Delta Dental of California ja sen tytäryhtiöt kärsivät tietomurrosta, joka vaaransi lähes 7 miljoonan potilaan henkilötiedot.</li>
<li>Tietomurto johtui MOVEit Transfer -ohjelmiston haavoittuvuudesta.</li>
<li>Yhtiö ryhtyy parhaillaan toimiin tapauksen tutkimiseksi ja käsittelemiseksi, mukaan luettuna asianomaisten henkilöiden ilmoittaminen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38654805">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hammaslääkärivakuutusyhtiö Delta Dental koki tietomurron, joka vaaransi 7 miljoonan henkilön henkilötiedot, mukaan lukien nimet, finanssitilien numerot ja luotto- ja maksukorttien numerot.</li>
<li>Tietomurto voi aiheuttaa Delta Dentalille vakavia seurauksia, jotka voivat johtaa luottokorttien käsittelyominaisuuksien peruuttamiseen.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa vankkojen tietoturvatoimenpiteiden merkitystä sekä tietoturvaloukkaukseen liittyviä mahdollisia riskejä ja seurauksia. Tietoturvaloukkaukseen liittyvät keskustelut koskevat tietoturvakäytäntöjä, PCI-sääntöjen noudattamista sekä luotto- ja pankkikorttitietojen suojaamista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/simple-software-engineering-habits">Tehosta ohjelmistosuunnittelun tuottavuutta 4 keskeisen tavan avulla</a></h2>
<ul>
<li>Ohjelmistotekniikan tuottavuuden parantamiseksi käsitellään neljää keskeistä tapaa: työn jättäminen hieman kesken, pikanäppäinten opettelu, komentojen ja linkkien luettelon ylläpitäminen ja &quot;ei&quot; sanominen epäolennaisille tehtäville.</li>
<li>Virtauksen käsite esitellään tilana, joka voidaan saavuttaa jättämällä työ hieman keskeneräiseksi, mikä mahdollistaa paremman keskittymisen ja tuottavuuden.</li>
<li>Näppäimistön ja hiiren pikanäppäinten opettelun tärkeyttä korostetaan, jotta voidaan vähentää riippuvuutta hiirestä ja lisätä tehokkuutta.</li>
<li>Hakukelpoisten komentojen ja linkkien luettelon pitäminen on suositeltavaa, jotta tärkeät resurssit ovat nopeasti saatavilla ja aikaa säästyy.</li>
<li>Artikkelissa ehdotetaan, että opitaan sanomaan &quot;ei&quot; epäolennaisille tehtäville, jotta tärkeät työt voidaan asettaa tärkeysjärjestykseen ja välttää tarpeettomat häiriötekijät.</li>
<li>Ohjelmistotekniikan tietokilpailu mainitaan välineenä, jolla voidaan parantaa tietämystä ja itseluottamusta työhaastatteluissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38658262">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News järjestää keskustelun siitä, miten työn jättäminen hieman kesken päivän päätteeksi lisää tuottavuutta ja keskittymistä.</li>
<li>Osallistujat jakavat strategioita, joiden avulla he voivat tarttua tehtäviin täydellisesti, ja korostavat, mitä etuja on siitä, että seuraava päivä aloitetaan puhtaalta pöydältä.</li>
<li>Keskustelussa pohditaan, miten tehokasta on jättää tehtäviä kesken tuottavuushakkina, ottaa käyttöön oletusohjeet ja omaksua tehokkaita tapoja ohjelmistosuunnittelussa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/smsc">DIY USB-C MIDI-syntetisaattori: Mikrokontrollerin luominen: Pienin ja edullisin mikrokontrolleri</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja jakaa kokemuksensa USB-C MIDI-syntetisaattorin luomisesta edullisella mikrokontrollerilla.</li>
<li>He keskustelevat olemassa olevien USB-pinojen käyttämisestä, breakout-levyn juottamisesta testausta varten ja pienen kehityslevyn luomisesta tulevia projekteja varten.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo myös haasteista, joita liittyy piirilevyn suunnitteluun pystysuoraan asennetulle USB-C-pistokkeelle, suunnitteluprosessiin ja panelointiin.</li>
<li>He muuttivat USB-liittimen jalanjälkeä, kokosivat piirilevyn ja suunnittelivat liittimen puhelimen tai tabletin telakkaa varten.</li>
<li>Muita mainittuja aiheita ovat muun muassa USB-C-jatkokaapeleiden käyttö, syntetisaattoreiden vilkkuminen ja USB-C-portin mahdolliset ongelmat.</li>
<li>Kirjoittaja mainitsee lopuksi hankkeen lähdekoodin saatavuuden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38658497">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs hakkeri on kehittänyt maailman pienimmän USB-C MIDI Synthin, syntetisaattorin, joka voidaan liittää USB-C-porttiin.</li>
<li>Projekti valmistui muutamassa päivässä, ja siihen tarvittiin 50-200 dollarin hintaisia materiaaleja.</li>
<li>Hakkeri korostaa henkilökohtaisten projektien parissa työskentelyn etuja ilman yritysten asettamia rajoituksia.</li>
<li>Syntetisaattori voi tuottaa neliöaaltoja, ja sitä pidetään kunnollisena syntetisaattorina, koska se pystyy tuottamaan audionopeuden aaltomuotoja.</li>
<li>Lisäksi käsitellään USB-C-kaapeleihin ja -liittimiin liittyviä haasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://promptarmor.substack.com/p/data-exfiltration-from-writercom">Writer.comin haavoittuvuus mahdollistaa tietovarkauden kielimallin manipuloinnin kautta</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoituksessa käsitellään Writer.com-sovelluksen haavoittuvuutta, jonka avulla hyökkääjät voivat päästä käsiksi käyttäjän yksityisiin asiakirjoihin.</li>
<li>Hyökkääjät voivat hyödyntää tätä haavoittuvuutta käyttämällä hyökkäystä nimeltä epäsuora kehotusinjektio, jossa kielimallia manipuloidaan niin, että se lähettää yksityisiä tietoja hyökkääjälle.</li>
<li>Writer.com ei ole vielä korjannut tätä haavoittuvuutta, vaikka se on julkistettu.</li>
<li>Postauksessa esitellään hyökkäysketju, jossa osoitetaan, miten haavoittuvuutta voidaan hyödyntää, ja kerrotaan esimerkkejä tietojen siirtymisestä.</li>
<li>Aiemmat vastaavat hyökkäykset kielimalleja vastaan mainitaan, ja aiheeseen liittyviä lisäresursseja annetaan.</li>
<li>Postauksessa esitetään myös Writer.com-tiimin vastuullisen tiedottamisen aikajana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38654533">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hakkeri käytti epäsuoraa kehotteen sisäänsyöttötekniikkaa poimiakseen tietoja Writer.comista hyödyntäen haavoittuvuutta, joka liittyy chatbotin kykyyn käsitellä asiakirjaan upotettuja alitajuisia komentoja.</li>
<li>Tämä hyökkäys hämärtää teknisen hakkeroinnin ja sosiaalisen suunnittelun välistä rajaa ja korostaa kasvavaa suuntausta, jonka mukaan ihmisten kieltä hyödynnetään tietokonevuorovaikutuksessa.</li>
<li>Tapaus herättää huolta pääsynvalvontavaatimuksista, sosiaaliseen manipulointiin liittyvistä riskeistä ja koneoppimismallien mahdollisuudesta tuottaa vakuuttavia, ihmisen kaltaisia vastauksia. Käyttäjätietojen suojan varmistaminen on äärimmäisen tärkeää.</li>
</ul>
<h2><a href="https://betterexplained.com/articles/an-interactive-guide-to-the-fourier-transform/">Kuvioiden purkaminen: Fourier-muunnoksen interaktiivinen opas</a></h2>
<ul>
<li>Fourier-muunnos on matemaattinen työkalu, joka pilkkoo kuviot yksittäisiin komponentteihin analysointia varten.</li>
<li>Se tarkastelee signaaleja ympyränmuotoisina polkuina ja mahdollistaa suodatuksen, komponenttien erottelun, tietojen pakkaamisen sekä ääni- ja radioaaltojen analysoinnin.</li>
<li>Artikkelissa annetaan resursseja ja esimerkkejä Fourier-muunnoksen oppimiseen ja korostetaan sen kykyä ymmärtää syklejä ja luoda monimutkaisia muotoja yhdistelemällä niitä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652794">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Fourier-muunnos on matemaattinen työkalu, jota käytetään signaalien muuntamiseen aika- ja taajuusalueen välillä, mikä mahdollistaa analysoinnin, pakkaamisen ja suodatuksen.</li>
<li>Sitä käytetään kuvan ja äänen pakkauksessa, televiestinnässä ja lääketieteellisissä laitteissa, kuten sisäkorvaistutteissa.</li>
<li>Keskustelussa tutustutaan Fourier-muunnoksen määritelmään, ominaisuuksiin ja intuitiivisiin selityksiin sekä tarjotaan lisäresursseja lisäymmärryksen saamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652736">Vinkkejä tekoälyn ja ML:n hyödyntämiseen: R-CNN:stä &quot;Attention is All You Need&quot; -ohjelmaan ja siitä eteenpäin.</a></h2>
<ul>
<li>Henkilö on kiinnostunut aloittamaan uudelleen koneoppimisen ja on koonnut luettelon aiheista, joita hän haluaa tutkia.</li>
<li>He mainitsivat muun muassa seuraavat aiheet: &quot;huomio on kaikki mitä tarvitset&quot;, qlora, laamat ja q-oppiminen.</li>
<li>He etsivät ehdotuksia koneoppimisen lisäalueiksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652736">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa on kyse tekoälyä, koneoppimista ja syväoppimista käsittelevistä resursseista, joissa painotetaan käytännön sovelluksia ja käytännön kokemusta pelkän paperien lukemisen sijaan.</li>
<li>Keskustellaan tekoälytutkimuksen eri kategorioista sekä kuhunkin kategoriaan kuuluvista aiheista ja tutkimuksista.</li>
<li>Lisäksi mainitaan tekoälyn kehittyvien alojen julkaisujen löytäminen ja ymmärtäminen, työkalut merkintöjen selittämiseen ja suositukset lisäoppimisresursseiksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/kytch-taylor-mcdonalds-ice-cream-machine-smoking-gun/">Kytch paljastaa &quot;savuavan aseen&quot; sähköpostin McDonald&#39;sin jäätelökoneen hakkerointijutussa</a></h2>
<ul>
<li>Startup-yritys Kytch on löytänyt sähköpostiviestin, joka heidän mukaansa osoittaa, että McDonald&#39;s ja Taylor, Kytchin korjaamaan tarkoitettujen jäätelökoneiden valmistaja, ovat tehneet yhteistyötä.</li>
<li>Taylorin toimitusjohtajan lähettämässä sähköpostiviestissä ehdotetaan viestin lähettämistä McDonald&#39;sin franchising-yrittäjille, jotta nämä eivät käyttäisi Kytchin laitetta.</li>
<li>Kytch uskoo, että tämä sähköposti on todiste Taylorin aikomuksesta vahingoittaa potentiaalista kilpailijaa, ja Kytch ryhtyy parhaillaan oikeustoimiin Tayloria ja McDonald&#39;sia vastaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657192">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluja käydään erilaisista McDonald&#39;sin jäätelökoneisiin liittyvistä asioista, kuten tahallisista toimintahäiriöistä ja henkilöstöongelmista.</li>
<li>Keskustelua käydään myös automaation vaikutuksesta erityyppisiin työtehtäviin sekä McDonald&#39;sin työntekijöiden kohtaamista haasteista.</li>
<li>McDonald&#39;sia vastaan on tehty valituksia rikkoutuneista jäätelökoneista, ja Kytch-laitteeseen liittyvät kiistat on mainittu, mikä herättää kysymyksiä usein tapahtuvien rikkoutumisten motiiveista.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tietokannan perusteiden tutkiminen: ACID-ominaisuudet, tallennusmoottorit ja ristiriitojen ratkaiseminen." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tietokannan%20perusteiden%20tutkiminen%3A%20ACID-ominaisuudet%2C%20tallennusmoottorit%20ja%20ristiriitojen%20ratkaiseminen.&subheading=lauantaina%2016.%20joulukuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/15&#39;</h2>
<h1>2023-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.hashicorp.com/blog/mitchell-reflects-as-he-departs-hashicorp">Mitchell Hashimoto jättää jäähyväiset HashiCorpille 11 vuoden jälkeen ja pohtii yrityksen vaikutusta.</a></h2>
<ul>
<li>Mitchell Hashimoto, HashiCorpin toinen perustaja, on ilmoittanut jättävänsä yrityksen 11 vuoden jälkeen ja esittänyt sydämellisen kirjeen, jossa hän ilmaisee kiitollisuutensa HashiCorpin vaikutuksesta.</li>
<li>Hashimoto kertoo päätöksestään lähteä etsimään uusia haasteita pilviautomaation ja infrastruktuurityökalujen lisäksi.</li>
<li>Hän korostaa HashiCorpin kasvua ja saavutuksia, kuten ohjelmistojen laajaa käyttöönottoa ja tunnustusta avoimen lähdekoodin projekteissa, ja toivottaa yritykselle menestystä tulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38647484">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mitchell Hashimoto, HashiCorpin toinen perustaja, jättää yrityksen 14 vuoden jälkeen ja kerää onnittelut ja kiitokset yhteisöltä hänen panoksestaan ohjelmistokehitysalalle.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään HashiCorpin projekteja, viimeaikaisia lisenssimuutoksia ja monipilvikäyttöä Terraformin avulla.</li>
<li>Mitchellin tulevista hankkeista ja mahdollisista vaihtoehdoista HashiCorpin projekteille sekä toiminnan ja Infrastructure as Code (IaC) -työn merkityksestä avoimen lähdekoodin yhteisössä spekuloidaan paljon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/mozilla/new-extensions-youll-love-now-available-on-firefox-for-android/">Mozilla laajentaa Firefoxin laajennustukea Androidissa yli 450 uudella lisäosalla.</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla on ottanut käyttöön yli 450 uutta laajennusta Firefoxin Android-käyttöjärjestelmään ja luonut näin avoimen laajennusten ekosysteemin mobiililaitteille.</li>
<li>Käyttäjät voivat nyt mukauttaa ja parantaa verkkokokemustaan Firefox for Androidissa asentamalla nämä laajennukset helposti.</li>
<li>Suositut työpöytälaajennukset, kuten uBlock Origin ja Dark Reader, ovat nyt saatavilla mobiililaitteissa, ja lisää laajennuksia lisätään tulevina kuukausina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38644608">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla on laajentanut Firefox for Androidin laajennustukea, jolloin käyttäjät voivat asentaa minkä tahansa laajennuksen osoitteesta addons.mozilla.org (AMO).</li>
<li>Laajennustuen laajentamisen viivästyminen johtui laajasta työstä, jota Firefox for Androidin käyttöliittymän uudelleenkirjoittaminen vaati.</li>
<li>Aiheeseen liittyvissä keskusteluissa on spekuloitu Mozillan päätöksestä, esitetty huolia yksityisyydestä, kritisoitu AMO-tilin käyttöä ja ehdotettu käyttäjien varoittamista testaamattomista laajennuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://davidkcaudill.medium.com/maybe-getting-rid-of-your-qa-team-was-bad-actually-52c408bd048b">QA-tiimien lakkauttamisen seuraukset ohjelmistokehityksessä</a></h2>
<ul>
<li>Laadunvarmistusryhmistä (QA) eroon pääsemisellä ohjelmistokehityksessä voi olla kielteisiä seurauksia.</li>
<li>Tehtävien automatisointi ja prosessien optimointi voi johtaa siihen, että testauksen merkitys unohtuu.</li>
<li>QA-toiminnot ovat ratkaisevan tärkeitä ohjelmistojen laadun tehokkaassa hallinnassa, mukaan lukien vikojen seuranta, vikojen käsittely, vikojen tutkinta, keskittyminen laatuun ja kokonaisvaltainen testaus. Näiden toimintojen huomiotta jättämisellä voi olla haitallisia vaikutuksia.</li>
<li>Laatua ohjelmistokehitysorganisaatioissa priorisoivien henkilöiden tunnustaminen ja tukeminen on välttämätöntä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645856">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Laadunvarmistusryhmät ovat ratkaisevassa asemassa ohjelmistokehityksessä, ja testauksessa pelkästään kehittäjien varassa on haittapuolensa.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan erilaisia testaustapoja, kuten vikakartoituksia ja fuzz-testejä.</li>
<li>Laadunvarmistusryhmien kohtaamat rajoitukset ja haasteet, kuten aliarviointi sekä koulutuksen ja yhteistyön puute, tuodaan esiin ja korostetaan tarvetta asettaa laadunvarmistus ja perusteellinen testaus etusijalle ohjelmistokehityksessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bsc.es/news/bsc-news/bsc-presents-sargantana-the-new-generation-the-first-open-source-chips-designed-spain">Barcelonan supertietokonekeskus esittelee Sargantanan: Uusi avoimen lähdekoodin RISC-V-siru</a></h2>
<ul>
<li>Barcelonan supertietokonekeskus (BSC) on esitellyt kolmannen sukupolven Lagarto-prosessorit, Sargantana, jotka perustuvat avoimen lähdekoodin RISC-V-teknologiaan.</li>
<li>Sargantana-prosessoreiden tavoitteena on edistää Euroopan teknologista riippumattomuutta ja vähentää riippuvuutta monikansallisista yrityksistä.</li>
<li>Piirin suorituskyky on parantunut, ja se on Lagarto-tuoteperheen ensimmäinen piiri, joka toimii yli gigahertsin taajuusrajan, mikä vahvistaa BSC:n asemaa RISC-V-laskentatutkimuksen johtajana Euroopassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38640406">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Barcelonan supertietokonekeskus on luonut avoimen lähdekoodin RISC-V-sirun nimeltä Sargantana, jossa tietoturva ja paikallinen sirutuotanto ovat etusijalla.</li>
<li>GlobalFoundries on kehittänyt uuden 22 nm:n tasoprosessin vanhemmille siruille, mikä on herättänyt keskustelua pienempien solmujen valmistuksen haasteista, kustannuksista ja toteutettavuudesta.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään eri aiheita, kuten vanhempien sirujen tuottamista harrastajatasolla, vanhempien tehtaiden tuottajien rajallista määrää, puolijohdeteollisuuden kannattavuutta, luotettavan sirutoimitusten merkitystä, EU:n näkymiä puolijohdevalmistuksessa, suorittimen suunnittelun suorituskykyä, kielikehitystä ja tietoja Sargantana-sirusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezali.substack.com/p/interviewing-my-mother-a-mainframe">Mainframe COBOL -ohjelmoijan haastattelu: Haastattelu: Vanhentuneen teknologian haasteet ja siirtyminen uuteen tietokantaan</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelissa haastatellaan kirjoittajan äitiä, joka työskenteli COBOL-ohjelmoijana eräässä EU:n pankissa.</li>
<li>Haastattelussa tuodaan esiin hänen roolinsa merkitys, vanhentuneen teknologian haasteet ja pankin suunnitelma siirtyä käyttämään uudempaa tietokantaa.</li>
<li>Siinä käsitellään myös pankin vaikeuksia hallita suuria tietomääriä, ohjelmoijien ikääntymistä ja pankkijärjestelmien monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645159">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Foorumilla käydyissä keskusteluissa korostetaan nuorten ohjelmoijien kohtaamia haasteita ja pankkialan institutionaalisen tietämyksen arvoa COBOL-ohjelmoinnissa.</li>
<li>Lisäksi käsitellään vanhojen ja uusien järjestelmien integrointia, ammattitaitoisten COBOL-ohjelmoijien löytämisen vaikeutta ja henkilökohtaisia anekdootteja teknologiateollisuudessa työskentelystä.</li>
<li>Lisäksi aiheina ovat aiempien sukupolvien viisauden säilyttäminen, naisten väheneminen ohjelmoinnissa ja siirtyminen uusiin käyttöjärjestelmiin pankkialalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/funsearch-making-new-discoveries-in-mathematical-sciences-using-large-language-models/">FunSearch: LLM:n käyttäminen uusien matemaattisten oivallusten löytämiseen: LLM:n käyttäminen uusien matemaattisten oivallusten löytämiseen</a></h2>
<ul>
<li>FunSearch on menetelmä, jossa hyödynnetään suuria kielimalleja (LLM) uusien löytöjen tekemiseksi matemaattisissa tieteissä.</li>
<li>Se yhdistää valmiiksi koulutetun LLM:n ja automaattisen arvioijan etsimään tietokonekoodiin kirjoitettuja funktioita ja tuottamaan uutta tietoa.</li>
<li>Tutkijat käyttivät FunSearchia ratkaisemaan cap set -ongelman ja löytämään tehokkaampia algoritmeja roskakorien pakkausongelmaan, ja ne päihittivät nykyaikaiset laskennalliset ratkaisut.</li>
<li>FunSearch tuottaa ohjelmia, jotka selittävät, miten ratkaisuihin on päädytty, mikä tekee siitä tehokkaan tieteellisen työkalun.</li>
<li>Tutkimus osoittaa LLM-lähestymistapojen potentiaalin uusille keksinnöille matematiikassa ja reaalimaailman sovelluksissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643076">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kielimallipohjainen geneettinen ohjelmointi (LLM) on keskustelun aihe matemaattisten tieteiden piirissä.</li>
<li>Osallistujat keskustelevat LLM:n eduista uskottavien ohjelmien luomisessa ja järjettömien ohjelmien välttämisessä.</li>
<li>LLM:ien mahdollisuuksia kylmäkäynnistysongelman ratkaisemisessa korostetaan.</li>
<li>LLM:n kustannukset ja soveltuvuus verrattuna muihin geneettisiin ohjelmointitekniikoihin on kyseenalaistettu.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan myös tekoälyn laajempia vaikutuksia, kuten neuroverkkojen mahdollisuuksia tuottaa uutta tietoa ja vaikutuksia varallisuuseroihin.</li>
<li>Kaiken kaikkiaan LLM:n tuomasta arvosta ja edistyksestä koodin kehityksessä ja ongelmanratkaisussa on erilaisia näkemyksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Dec/14/ai-trust-crisis/">Piilotettu valintaruutu: Dropboxin tekoälyominaisuudet kipinöivät luottamuskriisin.</a></h2>
<ul>
<li>Dropboxin uudet tekoälyominaisuudet ovat saaneet osakseen kritiikkiä ja herättäneet luottamusta koskevia huolenaiheita, jotka liittyvät yksityisten tiedostojen käyttöön OpenAI-mallien harjoitusdatana.</li>
<li>Vaikka Dropbox kiistää käyttävänsä asiakastietoja ilman suostumusta, sen asetuksiin piilotettu valintaruutu on aiheuttanut hämmennystä ja herättänyt vertauksia Facebookin mikrofonien vakoilua koskevaan kiistaan.</li>
<li>Luottamuksen puute tekoälyyn ja teknologiayrityksiin heikentää yksityisyyden suojaa ja tietosuojaa, mikä korostaa selkeiden selitysten ja avoimuuden merkitystä luottamuksen palauttamiseksi. Lisäksi yksityisyyden suojaan liittyvistä syistä suositaan yhä enemmän paikallisia malleja henkilökohtaisissa laitteissa. Luottamus on ansaittava avoimuudella ja rehellisyydellä tietojen käsittelyssä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643046">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa ja keskustelussa keskitytään tekoälyn luottamuskriisiin ja suostumuksen merkitykseen verkkosivujen yksityisyyden suojaamisessa.</li>
<li>Siinä korostetaan, että suostumuksen oikeudellinen määritelmä on tarpeen petollisten käytäntöjen estämiseksi.</li>
<li>Keskusteluissa käsitellään huolenaiheita, jotka liittyvät petoksiin ja vastuuvelvollisuuteen suostumuksen myöntämisessä, digitaalisten sopimusten suostumuksen täytäntöönpanoon liittyviin haasteisiin, tietosuojaan, mainontakäytäntöihin ja teknologiayritysten luotettavuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/intel-ceo-attacks-nvidia-on-ai-the-entire-industry-is-motivated-to-eliminate-the-cuda-market">Intelin toimitusjohtaja lupaa poistaa CUDA-markkinat tekoälyn valta-aseman tavoittelemiseksi</a></h2>
<ul>
<li>Intelin toimitusjohtaja Pat Gelsinger kritisoi Nvidian CUDA-teknologiaa ja väittää, että teollisuus pyrkii poistamaan sen.</li>
<li>Gelsinger uskoo, että tekoälyn päättelytekniikka on tärkeämpää kuin koulutus ja että Intel keskittyy siihen.</li>
<li>Intel pyrkii kilpailemaan Nvidian kanssa tekoälymarkkinoilla ja korostaa avointen standardien tukemista sekä kumppanuuksien muodostamista Nvidian ja AMD:n kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645021">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään erilaisia teknologiateollisuuden aiheita, kuten ohjelmistoja, laitteistoja ja kilpailua.</li>
<li>Intelin toimitusjohtaja Pat Gelsinger pyrkii haastamaan NVIDIAn CUDA:n valta-aseman ja tutkimaan vaihtoehtoisia kehyksiä, kuten PyTorchia.</li>
<li>Muita aiheita ovat satunnaislukujen tuottaminen, salaustekniikat ja näytönohjainten rajoitukset koneoppimistehtävissä. Artikkelissa korostetaan ohjelmistojen osaamisen merkitystä ja Intelin kaltaisten yritysten haasteita näytönohjainmarkkinoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/12/apple-partly-halts-beepers-imessage-app-again-suggesting-a-long-fight-ahead/">Apple pysäyttää osittain Beeperin iMessage-sovelluksen turhautumisen ja epävarmuuden keskellä</a></h2>
<ul>
<li>Apple on osittain estänyt Beeperin iMessage-sovelluksen Android-käyttäjille, mikä aiheuttaa käyttäjille haittaa ja epävarmuutta.</li>
<li>Beeperin toinen perustaja ja käyttäjät ovat turhautuneita ja kehottavat Applea myöntämään pääsyn iMessageen.</li>
<li>Apple perustelee Beeperin estämistä yksityisyyteen, turvallisuuteen ja roskapostiin liittyvillä huolenaiheilla, mutta Beeper kiistää vaarantavansa iMessagen turvallisuuden. Lopputulos riippuu lehdistön ja yhteisön painostuksesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38646903">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple on osittain estänyt Beeperin iMessage-sovelluksen, mikä saattaa viitata ristiriitaan.</li>
<li>Esto vaikuttaa pieneen osaan käyttäjistä, eikä se välttämättä ole tarkoituksellinen.</li>
<li>Keskustelua käydään iMessagen roskapostista, alustojen välisen viestinnän eduista ja mahdollisista protokollan muutoksista.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat iMessagen luotettavuudesta ja käyttökokemuksesta, integroitumisesta muihin viestipalveluihin ja Applen yksinoikeudesta.</li>
<li>Huolta herättävät kadonneet tai väärin suunnatut viestit, Applen turvatoimet ja mahdottomien sarjanumeroiden käyttö.</li>
<li>Keskustelua käydään iPhonen yleisyydestä, viestisovellusten rajoituksista ja iMessagen vaikutuksesta sosiaaliseen dynamiikkaan.</li>
<li>Beeper on korostettu Android- ja iOS-käyttäjien yhdistävänä viestipalveluna, joka vastaa yhteentoimivuuden vaatimuksiin.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan Apple Music, Spotify ja alueelliset viestialustojen mieltymykset.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään kilpailuongelmia ja Applen ekosysteemin hallintaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/LedgerHQ/connect-kit/issues/29">Ledgerin NPM-tili hakkeroitu, käyttäjiä kehotetaan varovaisuuteen</a></h2>
<ul>
<li>Kiireellinen asia: npm-paketin @ledgerhq/connect-kit haitallista versiota, joka saattaa vaarantaa käyttäjän tiedot.</li>
<li>Käyttäjiä kehotetaan olemaan liittämättä Ledger-lompakkoa arkistoon, kunnes ongelma on ratkaistu, koska raporttien mukaan käyttäjät ovat menettäneet kolikoita klikattuaan epäilyttävää linkkiä.</li>
<li>@ledgerhq/connect-kit-loaderissa havaittu tietoturva-aukko, joka vaikuttaa jatkojalostushankkeisiin kuten Wagmi ja MetaMask SDK. Ehdotuksia on tehty pull requestin yhdistämiseksi, riippuvuuksien jäädyttämiseksi, kolmansien osapuolten riippuvuuksien tarkastelemiseksi ja resurssien tarkistamiseksi ennen niiden lataamista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38641211">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään erilaisia haavoittuvuuksia ja huolenaiheita, jotka liittyvät NPM:ään, GitHubiin, Ledgeriin, Ethereumiin ja kryptovaluutta-alaan yleensä.</li>
<li>Aiheita ovat muun muassa valinnaisen allekirjoitustuen puuttuminen NPM:stä, NPM:n kritisointi siitä, ettei se hyväksy yhteisön tarjoamaa allekirjoitustukea, ja &quot;integrity&quot;-kentän puuttuminen package-lock.json-tiedostosta.</li>
<li>Muita käsiteltyjä aiheita ovat PGP-avainten käyttö koodin allekirjoittamiseen, toimitusketjun hyökkäykset, phishing-hyökkäykset, Ledger-laitteiden turvallisuusongelmat, stablecoin-riskit, automaation rooli julkaisuprosesseissa, CDN:ien haavoittuvuudet ja tehostettujen turvatoimien tarve.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.michaelgeist.ca/2023/12/the-most-dangerous-canadian-internet-bill-youve-never-heard-of-is-a-step-closer-to-becoming-law/">Lakiehdotus S-210: Lasten suojelu vai Internetin vapauksien loukkaaminen?</a></h2>
<ul>
<li>Lakiehdotus S-210, joka tunnetaan myös nimellä &quot;Protecting Young Persons from Exposure to Pornography Act&quot; (laki nuorten suojelemisesta pornografialle altistumiselta), on läpäissyt senaatin, ja se on parhaillaan yleisen turvallisuuden valiokunnan tarkasteltavana.</li>
<li>Lakiehdotuksen tavoitteena on suojella lapsia verkossa esiintyviltä haitoilta, mutta sitä on arvosteltu siitä, että se saattaa loukata henkilökohtaisia valintoja ja internetin vapauksia.</li>
<li>Hallitus harkitsee ikävarmennusjärjestelmien käyttöä kasvontunnistusteknologian avulla, mikä on herättänyt huolta yksityisyyden suojasta.</li>
<li>Lakiehdotukseen sisältyy myös säännöksiä verkkosivustojen estämisestä.</li>
<li>Artikkelissa vastustetaan lakiehdotusta ja korostetaan, että on tärkeää suojella lapsia turvautumatta hallituksen tukemaan sensuuriin.</li>
<li>Kommenttiosassa tarkastellaan vaihtoehtoisia ratkaisuja ja verkkosivujen estämisen tai sensuroinnin haasteita verkkoteknologian kehittymisen vuoksi.</li>
<li>Artikkelin on kirjoittanut Michael Geist, joka kertoo huolenaiheistaan lakiehdotuksesta C-11 ja muista aiheista, jotka liittyvät Broadcast and Telecom Legislative Review Panel Report -raporttiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643369">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kanadan Internet-lakiehdotuksen S-210 tarkoituksena on rajoittaa pääsyä seksuaalisesti ilmeiseen sisältöön ja suojella lapsia.</li>
<li>Kriitikot esittävät huolenaiheita demokraattisen vastarinnan puutteesta, yksityisyyden suojasta, sensuurista ja vallan väärinkäytöstä.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään muun muassa CSAM:n vastaisten toimenpiteiden lobbaamista, Trudeaun vastaista vetoomusta, ikävarmennusjärjestelmien tehokkuutta, ylisulkemista, vanhempien valvontaa, hallituksen valvontaa, suodatusjärjestelmien rajoituksia, sääntöjen noudattamisen valvontaa, sosiaalisen median vaikutusta nuorten mielenterveyteen sekä vanhempien ohjauksen ja koulutuksen merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/how-police-undermined-promise-body-cameras">Poliisilaitokset epäonnistuvat avoimuuden ylläpitämisessä kehokameramateriaalin avulla</a></h2>
<ul>
<li>Jotkin poliisilaitokset kieltäytyvät julkaisemasta kehokameran kuvamateriaalia, kuten esimerkiksi Miguel Richardsin tapauksessa, jossa New Yorkin poliisi ampui häntä.</li>
<li>Kehon kameroiden tehokkuus rikosoikeusjärjestelmän avoimuuden ja vastuullisuuden edistämisessä on kyseenalaistettu.</li>
<li>Tarvitaan asianmukaista sääntelyä, valvontaa ja vastuuvelvollisuutta, jotta näihin huolenaiheisiin voidaan puuttua ja varmistaa, että poliisien käyttäytymiseen kohdistuu toivottu pelotevaikutus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38641198">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelun pääaiheena on poliisin kehokamerakuvien käyttö ja saatavuus vastuuvelvollisuutta varten.</li>
<li>Todisteiden salaaminen, kuvamateriaalin luotettavuus ja ylläpito sekä todisteiden tahallinen salaaminen herättävät huolta.</li>
<li>Ehdotuksia ovat muun muassa kuvamateriaalin säännöllinen tarkistaminen, kameroiden asianmukainen huolto ja virkamiesten pitäminen vastuullisina kameroiden käytöstä yleisön kanssa tapahtuvassa vuorovaikutuksessa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mitchell Hashimoto jättää jäähyväiset HashiCorpille 11 vuoden jälkeen ja pohtii yrityksen vaikutusta." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mitchell%20Hashimoto%20j%C3%A4tt%C3%A4%C3%A4%20j%C3%A4%C3%A4hyv%C3%A4iset%20HashiCorpille%2011%20vuoden%20j%C3%A4lkeen%20ja%20pohtii%20yrityksen%20vaikutusta.&subheading=perjantaina%2015.%20joulukuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/14&#39;</h2>
<h1>2023-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/12/12/google-promises-unlimited-cloud-storage-then-cancels-plan-then-tells-journalist-his-lifes-work-will-be-deleted-without-enough-time-to-transfer-the-data/">Google ei tarjoa tietojen palautusta: Käyttäjä raivoissaan uhkaavasta tietojen tuhoutumisesta.</a></h2>
<ul>
<li>Google ei tarjonnut tietojen palautuspalvelua ennen kuin se ilmoitti käyttäjille heidän tietojensa poistamisesta, mikä on jättänyt nimettömän käyttäjän pettyneeksi.</li>
<li>Käyttäjä pitää tällaisen palvelun puuttumista naurettavana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38627652">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät ovat turhautuneita Googlen tallennuspalveluiden tietojen lopettamiseen ja poistamiseen.</li>
<li>Viestinnän selkeys ja rajattomien tallennuspakettien rajoitukset herättävät huolta.</li>
<li>Vaihtoehtoisia tallennusvaihtoehtoja mainitaan, ja Googlen käytäntöjä arvostellaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smerf-3d.github.io/">NeRF-mallien reaaliaikainen tutkiminen on mahdollista SMERF:n avulla.</a></h2>
<ul>
<li>SMERF on uusi tekniikka, joka mahdollistaa NeRF-mallien reaaliaikaisen tutkimisen suoraan verkkoselaimissa.</li>
<li>Menetelmä on poikkeuksellisen tarkka ja tuottaa kohtauksia, jotka ovat lähes identtisiä offline-mallien kanssa.</li>
<li>Käyttäjät voivat tutustua hankkeeseen virallisella verkkosivustolla ja jakaa palautetta sähköpostitse tai Twitterissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38632492">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google on luonut SMERFin, reaaliaikaisen renderöintiteknologian 3D-mallien tutkimiseen eri laitteilla.</li>
<li>Palaute demoista on ollut myönteistä, mutta parannuksia tarvitaan liikkumiseen ja VR-tilaan.</li>
<li>Pitkistä latausajoista ja suurista hyötykuormista on esitetty huolenaiheita ja parannusehdotuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/polish-hackers-repaired-trains-the-manufacturer-artificially-bricked-now-the-train-company-is-threatening-them/">Puolalaiset White-Hat-hakkerit uhkaavat junavalmistajaa DRM-vaikuttamien junien palauttamisen jälkeen.</a></h2>
<ul>
<li>Puolassa toimivat valkoisen hatin hakkerit auttoivat menestyksekkäästi riippumatonta huoltoyhtiötä palauttamaan toimintakyvyn junaan, jonka valmistaja oli tehnyt toimintakyvyttömäksi.</li>
<li>Valmistaja, joka on tyytymätön korjauksenestomekanisminsa ohittamiseen, uhkaa oikeustoimilla hakkereita vastaan.</li>
<li>Tämä tapaus on herättänyt keskustelua riippumattomien korjausalan ammattilaisten oikeuksista ja jatkuvasta kamppailusta valmistajien tuotteidensa hallinnan ja kuluttajien korjausmahdollisuuksien välillä. Hakkerien toimien laillisuus on tällä hetkellä epävarmaa Euroopan tekijänoikeuslakien nojalla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628635">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan erilaisia skenaarioita, joihin liittyy hakkereita, DRM:ää, junavalmistajia ja GPS-huijausta.</li>
<li>Siinä tarkastellaan hakkerointiin liittyviä eettisiä keskusteluja, oikeutta korjaamiseen ja käänteisen suunnittelun oikeudellisia vaikutuksia EU:ssa.</li>
<li>Lisäksi käsitellään turvallisuusongelmia ja mahdollisia rikossyytteitä, jotka liittyvät rautatiejärjestelmiin, sekä GPS-paikannuksen väärentämistä ja sen mahdollisia sovelluksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://owehrens.com/whisper-nvidia-rtx-4090-vs-m1pro-with-mlx/">Nvidia RTX 4090 päihittää MLX:llä varustetun Apple M1 Pron koneoppimissuorituskyvyssä</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja suoritti suorituskykytestejä, joissa verrattiin Applen MLX-kehystä koneoppimiseen Apple Siliconilla ja Nvidian RTX 4090:tä Whisper-vertailutyökalun avulla.</li>
<li>Vertailutulokset osoittivat, että Nvidia 4090 oli 16 prosenttia nopeampi kuin MLX-kehys.</li>
<li>Kun kuitenkin käytettiin Nvidian optimoitua mallia, transkripti luotiin vain 8 sekunnissa, mikä osoittaa optimoinnin edut.</li>
<li>Kirjoittaja mainitsi myös M2 Ultra- ja M3 Max -puhelimilla tehdyt testit, jotka osoittivat samanlaisia nopeuksia kuin M1 Pro.</li>
<li>Kirjoittaja myönsi mittausten mahdollisen epätarkkuuden, mutta korosti, että MLX-kehys toimi hyvin kannettavan tietokoneen osalta.</li>
<li>Testien tarkoitus oli tehdä ne kirjoittajan podcast-hakukonehanketta varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628184">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa verrataan Nvidia RTX 4090:n ja Apple M1 Pron suorituskykyä MLX:n kanssa käyttäen OpenAI Whisper -repoa koneoppimistehtävissä.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan Nvidian, AMD:n, Intelin ja Applen optimointipyrkimyksiä koneoppimislaitteistoissa.</li>
<li>Konsensus on, että Nvidian näytönohjaimet tarjoavat yleensä parempaa suorituskykyä koneoppimisessa verrattuna Applen M1-piiriin, mutta muut tekijät ja optimoinnit on otettava huomioon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cookingonabootstrap.com/2020/07/30/the-price-of-potatoes-and-the-value-of-compassion/">Navigointi köyhyydessä: A Personal Journey of Resilience and Advocacy&quot;.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo henkilökohtaisista kokemuksistaan köyhyydestä, kuten asumiseen, talouteen ja kireisiin perhesuhteisiin liittyvistä ongelmista.</li>
<li>He arvostelevat tunteetonta suhtautumista köyhyyteen ja mainitsevat erityisesti Annunziata Rees-Moggin.</li>
<li>Kirjailija pohtii matkaansa pois köyhyydestä, aktivismia köyhien perheiden puolesta ja vihaansa siitä, etteivät he saaneet tekijänpalkkioita kirjastaan. He toivovat voivansa käyttää kokemuksiaan muiden puolesta puhumiseen ja myötätunnon merkityksen korostamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629355">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa ja keskustelussa käsitellään erilaisia aiheita, jotka liittyvät köyhyyteen, varallisuuden eriarvoisuuteen, lahjakkuuteen, genetiikkaan, koulutukseen ja yhteiskunnallisiin tekijöihin.</li>
<li>Köyhyyteen puuttumisen tärkeyttä edistyksen ja menestyksen ensisijaisena esteenä korostetaan, ja lisäksi keskustellaan varallisuuseroista, kapitalismista ja liiketoimintakäytäntöjen roolista.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan myös köyhyyden ja urheilullisen kyvykkyyden välistä suhdetta, älykkyyttä, lahjakkaille oppilaille suunnattuja koulutusohjelmia, yhteisön tukea, leimautumista, henkilökohtaista aloitteellisuutta, yhteiskunnallisia tekijöitä, teollisuuden hyväksikäyttöä, yksinhuoltajien kohtaamia vaikeuksia, yhteisön tuen puutetta länsimaisissa kulttuureissa, köyhyyden ja onnen yhteyttä, henkilökohtaista vastuuta ja köyhyydessä elävien yksilöiden kohtaamia haasteita. Kommunikaatiossa korostetaan ymmärryksen, myötätunnon ja kovan rakkauden tarvetta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/oneliners/">Mozilla lanseeraa Llamafilen: Avoimen lähdekoodin kielimalli kuvien tiivistämiseen</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla on käynnistänyt avoimen lähdekoodin projektin nimeltä llamafile, joka on laitteessa oleva kielimalli, jonka voi ladata ja käyttää omalla tietokoneella.</li>
<li>Käyttäjät voivat ladata valmiita llamafile-tiedostoja mallin suorittamista varten, ja se sisältää komentoriviliittymän multimodaalista visuaalista mallia varten.</li>
<li>Blogikirjoituksessa annetaan ohjeet llamafile-ohjelman käyttämisestä kuvien tiivistämiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629630">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa käsitellään suurten kielimallien (LLM) käyttöä komentorivikäyttöliittymissä (CLI) ja muissa tekoälyyn liittyvissä työkaluissa.</li>
<li>Käyttäjät jakavat kokemuksiaan, haasteitaan ja vinkkejään LLM:ien, Dockerin ja erilaisten konttiajoaikojen käytöstä.</li>
<li>Aiheita ovat muun muassa huipputietokoneiden kustannukset ja suorituskyky, rajoitukset ja vaatimukset, jotka liittyvät elinikäisen oppimisen ohjelmien suorittamiseen eri laitteistoissa, sekä epäilykset tai hämmennys tiettyjä työkaluja ja teknologioita kohtaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adfreecities.org.uk/">Haastava yritysmainonta: Adfree Cities edistää taidetta ja luontoa julkisissa tiloissa.</a></h2>
<ul>
<li>Adfree Cities on ryhmien verkosto, joka pyrkii haastamaan yritysten ulkomainonnan ja edistämään julkisen tilan käyttöä taiteeseen, yhteisöllisyyteen ja luontoon.</li>
<li>He uskovat, että mainonnalla on kielteisiä vaikutuksia ympäristöön ja ihmisten hyvinvointiin.</li>
<li>Järjestö tarjoaa uutisia, näkemyksiä ja tilaisuuksia, joiden avulla ihmiset voivat osallistua paikallisalueillaan mainosvapaiden kaupunkien luomiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629763">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskusteluissa keskitytään mainonnan, erityisesti mainostaulujen, läsnäoloon ja vaikutukseen eri kaupungeissa.</li>
<li>Osallistujat jakavat kokemuksiaan, mielipiteitään ja huolenaiheitaan mainonnan esteettisyydestä, turvallisuudesta, tehokkuudesta ja sääntelystä.</li>
<li>Keskustelun aiheita ovat muun muassa mainonnan vaikutus kuluttajakäyttäytymiseen, tasapuolinen pääsy, hiilivaikutukset ja mahdolliset vaihtoehdot, kuten julkinen taide.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Werner/status/1734890651378975007">Dropboxin käyttäjiä varoitetaan: Poista kolmannen osapuolen tekoäly-yhteys käytöstä</a></h2>
<ul>
<li>Amazonin teknologiajohtaja Werner Vogels twiittasi Dropbox-käyttäjiin vaikuttavasta tietosuojaongelmasta.</li>
<li>Vogels totesi, että kolmansien osapuolten tekoälyteknologiakumppaneilla on oletusarvoisesti pääsy Dropboxin käyttäjien tiedostoihin.</li>
<li>Hän kehotti käyttäjiä poistamaan tämän asetuksen käytöstä tiliasetuksissaan ja merkitsi twiittiin Euroopan tietosuojavaltuutetun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629963">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Dropbox-käyttäjät ovat huolestuneita ja turhautuneita yhtiön uusista tekoälyominaisuuksista, joilla skannataan ja käytetään käyttäjän tiedostoja ilman nimenomaista suostumusta.</li>
<li>Spekulaatioita herättävät alueelliset rajoitukset ja yksityisyysasetusten saatavuus.</li>
<li>Käyttäjät etsivät vaihtoehtoisia vaihtoehtoja, joissa on vahvempi tietoturva ja salaus, koska he ovat huolissaan avoimuuden ja tietojensa hallinnan puutteesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://motherfrunker.ca/fsd/">Teslan täydellisen itseohjautuvuuden (FSD) aikajana: FSD:n saavuttaminen kuluttajille ja Twitter-päivitykset</a></h2>
<ul>
<li>Tiivistelmässä käsitellään Teslan Full Self-Driving (FSD) -teknologiaa ja mainitaan sen kehittämisen aikataulu.</li>
<li>Kirjoittaja uskoo, että Tesla saa aikaan ensimmäisen yleisen tai kuluttajille tarkoitetun FSD:n.</li>
<li>Yhteenvedossa annetaan Twitter-kahva, jota voi seurata aiheeseen liittyvien päivitysten saamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38625380">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Teslan Full Self-Driving (FSD) -paketti on joutunut tarkastelun kohteeksi rajoitustensa ja puutteidensa vuoksi, kuten kyvyttömyyden tunnistaa nopeusrajoituksia ja mainostettujen ominaisuuksien puutteen vuoksi.</li>
<li>Käyttäjät ovat turhautuneita vuosien omistamisen jälkeen ja keskustelevat mahdollisuudesta nostaa ryhmäkanne ja hakea hyvitystä Teslan osakkeisiin sijoitetun FSD-paketin kustannusten perusteella.</li>
<li>Muita Teslan omistamiseen liittyviä vaikeuksia ja valituksia, tekniikan ja testauksen ennakkoluuloja, Elon Muskia kohtaan esitettyä kritiikkiä ja nopeusrajoitusmerkkien standardien eroja eri maiden välillä käsitellään.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.searchagora.com/">Agora: Shopify-tuotteiden tehokas hakukone</a></h2>
<ul>
<li>Agora-hakukone on suunniteltu helpottamaan joululahjojen löytämistä indeksoimalla tuhansia Shopify-kauppoja.</li>
<li>Se tarjoaa erilaisia ominaisuuksia, kuten tuotteiden tallentaminen, suodattimet, arvostelut ja suositut tuotteet.</li>
<li>Luojan tavoitteena on laajentaa toimintaansa muille sähköisen kaupankäynnin alustoille, mutta tällä hetkellä sillä on haasteita hakunopeuden ja suorituskyvyn ylläpitämisessä suuren tietomäärän vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38635695">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käsitellään sähköisen kaupankäynnin eri osa-alueita, kuten hakukoneita, hintaseurantasivustoja, tietojen kaapimista ja Shopify-kaupan omistajien kohtaamia haasteita.</li>
<li>Ehdotuksia ja kokemuksia jaetaan hakutoimintojen parantamisesta, palvelinkustannusten hallinnasta, käyttäjien hankkimisesta ja myymälöiden kuratoinnista.</li>
<li>Lisäksi käsitellään tietojen kaapimiseen liittyviä eettisiä näkökohtia ja sen vaikutusta sisällöntuottajiin ja hakutuloksiin sekä keskustellaan erilaisista alustoista, työkaluista ja strategioista, joilla voidaan parantaa sähköisen kaupankäynnin käyttäjäkokemusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2023-12-13/engineered-stone-ban-discussed-at-ministers-meeting/103224362">Australia kieltää Engineered Stone terveysriskien vuoksi</a></h2>
<ul>
<li>Australiasta on tullut ensimmäinen maa, joka on kieltänyt teknisesti valmistetun kiven käytön, koska silikoositapaukset ovat lisääntyneet, mikä on materiaalin kanssa työskentelyyn liittyvä keuhkosairaus.</li>
<li>Kielto tulee voimaan heinäkuussa 2024 useimmissa osavaltioissa ja alueilla.</li>
<li>Päätös on saanut tukea ammattiliitoilta, terveysjärjestöiltä ja henkilövahinkoja käsitteleviltä lakiasiaintoimistoilta, kun taas kivivalmistaja Caesarstone on ilmaissut pettymyksensä ja kritisoinut kiellon perusteluja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38634213">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii työntekijöiden turvallisuuteen ja terveyteen liittyvistä riskeistä, jotka liittyvät kiviaines- ja piidioksidialtistukseen.</li>
<li>Lisäksi tarkastellaan teknisesti valmistetun kiven mahdollista kieltämistä Australiassa sekä tarvetta parantaa työntekijöiden turvallisuutta ja vaatimustenmukaisuutta.</li>
<li>Tutkimukset ovat osoittaneet, että vähän piidioksidia sisältävät kivituotteet voivat aiheuttaa tulehduksia, mikä kyseenalaistaa käsityksen, jonka mukaan pelkkä piidioksidin vähentäminen poistaisi tautiriskin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/CspChan">C-kirjasto toteuttaa Go-kanavat estävien valintojen kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Tämä C-kirjasto toteuttaa kanavat, Hoaren esittämän ja Go-kielellä suositun käsitteen.</li>
<li>Se tukee sekä puskuroituja että puskuroimattomia kanavia sekä select-lausetta.</li>
<li>Kirjasto toimii tällä hetkellä Ptread-ohjelmilla, ja sitä kehitetään Win32-säikeitä varten. Käyttäjät voivat sisällyttää sen projektiinsa tai rakentaa jaetun kirjaston. Kirjaston käyttöä havainnollistetaan esimerkin avulla, ja lisäksi annetaan tietoa aiheeseen liittyvistä töistä ja siitä, mistä voi hakea tukea.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38632970">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään useita C-ohjelmointikieleen liittyviä aiheita, kuten Go-kanavien toteuttamista C89:ssä sekä boolin ja typedefien käyttöä.</li>
<li>Siinä tarkastellaan myös eri C-versioiden yhteensopivuutta, kanavien ja korkeamman tason abstraktioiden soveltuvuutta samanaikaiseen ohjelmointiin sekä C-kielen monimutkaisuutta ja tuottavuutta.</li>
<li>Keskustelun päätteeksi annetaan suosituksia vaihtoehtoisista välineistä ja toteutusvaihtoehdoista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/ai-machine-learning/imagen-2-on-vertex-ai-is-now-generally-available">Google Cloud julkistaa Imagen 2: kehittynyt tekstistä kuvaan -teknologia Vertex AI:lla</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud on asettanut Imagen 2:n, edistyneen tekstistä kuvaan -teknologian, yleisesti saataville Vertex AI:ssa.</li>
<li>Imagen 2:n avulla asiakkaat voivat personoida ja ottaa käyttöön kuvantuotantoa helppokäyttöisten työkalujen, hallitun infrastruktuurin ja sisäänrakennettujen yksityisyys- ja turvatoimien avulla.</li>
<li>Päivityksessä on parannettu kuvanlaatua ja ominaisuuksia, kuten tekstin esittäminen, logojen luominen, kuvatekstit ja kysymyksiin vastaaminen, monikieliset kehotteet ja turvatoimet. Yritykset, kuten Snap, Shutterstock ja Canva, hyödyntävät jo Imagen API:ta luovien työnkulkujensa parantamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628417">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii eri aiheiden ympärillä, kuten Googlen Imagen 2 -palveluun kohdistuvan kritiikin ja turhautumisen sekä tekoälyn tekstistä kuvaan -generaattoreiden rajoitusten ja haasteiden ympärillä.</li>
<li>Keskustelua käydään myös työpaikkakysymyksistä, Twitterin nykytilasta, Googlen tekoälytyökalujen läpinäkyvyyden ja saavutettavuuden puutteesta sekä tekoälymalleihin ja niiden mahdollisuuksiin liittyvästä hämmennyksestä.</li>
<li>Yhteisiä teemoja ovat pettymys Googlen tuotteisiin ja palveluihin, huoli käytettävyydestä ja dokumentaatiosta sekä toiveet parannuksista ja vaihtoehdoista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/12/12/cortex-a57-nintendo-switchs-cpu/">Cortex A57: Suorituskyky ja energiatehokkuus Nintendo Switchissä</a></h2>
<ul>
<li>Cortex A57 on Armin ensimmäinen 64-bittinen ydin, jota käytetään Nintendo Switchin Nvidia Tegra X1:ssä, joka tarjoaa korkean näytönohjaimen suorituskyvyn kannettavassa pelikonsolissa.</li>
<li>Siinä on vaatimaton haaraennustin ja välimuistijärjestelmä, 48-paikkainen käskyjen TLB, yhtenäinen rekisteritiedosto, hajautettu aikataulutus ja kaksi kokonaislukuputkea.</li>
<li>A57-prosessori pystyy käsittelemään neljä kokonaislukuoperaatiota sykliä kohti, mutta liukulukuoperaatioiden viive on suuri. Sen osoiteavaruus on rajallinen, ja optimointi voi parantaa pelien suorituskykyä Nintendo Switchissä ja vanhemmissa alustoissa, joissa on integroitu grafiikka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628489">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa käydään läpi Nintendo Switch -konsolin eri osa-alueita, kuten laitteistovirheitä, suunnittelupäätöksiä ja prosessorivalintoja.</li>
<li>Keskustelua käydään myös kustannussäästötoimenpiteistä, pelien paremmuusjärjestyksestä ja vertailuista muihin pelilaitteisiin.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään homebrew-ominaisuuksia, PS Vitaa, grafiikkaominaisuuksia ja konsolin tulevia parannuksia ja esitellään erilaisia näkökulmia ja mielipiteitä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ubuntu.com/blog/ubuntu-performance-engineering-with-frame-pointers-by-default">Ubuntu 24.04 LTS parantaa suorituskykyä oletuskehysosoittimilla (Default Frame Pointers)</a></h2>
<ul>
<li>Canonical ottaa kehysosoittimet käyttöön oletuksena Ubuntu 24.04 LTS:ssä suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Tämä muutos yksinkertaistaa profilointi- ja virheenkorjausprosesseja ja tarjoaa tarkempia suorituskykyanalyysitietoja.</li>
<li>Vaikka suorituskykyyn saattaa kohdistua vähäisiä vaikutuksia, suorituskykyyn liittyvien tietojen parempi saatavuus on suurempi kuin tämä haitta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629626">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ubuntu 24.04 LTS ottaa oletusarvoisesti käyttöön kehysosoittimet parempaa virheenkorjausta ja suorituskykyä varten tietyillä alustoilla.</li>
<li>Keskustelua käydään suorituskyvyn paranemisen ja ydintietojen tyhjentämiseen ja virheenkorjaukseen liittyvien ongelmien välisestä kompromissista.</li>
<li>Keskustellaan korkeampien rekisterien käytöstä x86_64-suorittimissa ja sen vaikutuksesta suorituskykyyn.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Google ei tarjoa tietojen palautusta: Käyttäjä raivoissaan uhkaavasta tietojen tuhoutumisesta." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Google%20ei%20tarjoa%20tietojen%20palautusta%3A%20K%C3%A4ytt%C3%A4j%C3%A4%20raivoissaan%20uhkaavasta%20tietojen%20tuhoutumisesta.&subheading=torstaina%2014.%20joulukuuta%202023%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
