<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 19:15:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/25&#39;</h2>
<h1>2024-07-25</h1>
<h2><a href="https://github.com/nodejs/node/pull/53725">Node.js lisää kokeellisen tuen TypeScriptille</a></h2>
<ul>
<li>Node.js on ottanut käyttöön uuden ominaisuuden, jolla voidaan suorittaa TypeScript-tiedostoja käyttämällä <code>--experimental-strip-types</code>-lippua, joka transpiloituu TypeScriptistä JavaScriptiksi ilman tyyppitarkistusta.</li>
<li>Tämä ominaisuus hyödyntää <code>@swc/wasm-typescript</code>-kirjastoa tehokkaaseen ja yksinkertaiseen transpilaation, pyrkien vähentämään ulkoisten riippuvuuksien tarvetta TypeScript-tiedostojen suorittamisessa.</li>
<li>Ominaisuus on kokeellinen ja saatavilla nightly-versiossa, ja käynnissä on keskusteluja lisäparannuksista, kuten tuettomien tuontien tukemisesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41064351">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Node.js on ottanut käyttöön kokeellisen tuen TypeScript-tiedostojen suorittamiselle suoraan, mikä poistaa tarpeen kääntää ne ensin JavaScriptiksi.</li>
<li>Tämä ominaisuus, joka on samanlainen kuin mitä Deno tarjoaa, pyrkii sujuvoittamaan TypeScript-käyttäjien kehitysprosessia.</li>
<li>Huomioon otettavia seikkoja ovat Node.js- ja TypeScript-versioiden yhteensopivuuden ylläpitäminen sekä mahdollisen vaikutuksen arviointi NPM-ekosysteemiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elysian.press/p/employee-ownership">Jokaisen yrityksen tulisi olla työntekijöidensä omistama</a></h2>
<ul>
<li>Central States Manufacturing on esimerkki työntekijöiden omistajuudesta, sillä osakeomistuksen ansiosta sen sinikaulus työntekijöiden joukossa on 47 miljonääriä.</li>
<li>Työntekijöiden osakeomistusohjelmat (ESOP) laajenevat Yhdysvalloissa, ja 6 533 yritystä ja 14,7 miljoonaa työntekijää hyötyvät tästä mallista.</li>
<li>ESOPit tarjoavat veroetuja, parantavat yrityksen suorituskykyä ja lisäävät työntekijöiden pysyvyyttä luomalla omistajuuden tunnetta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41065227">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Työntekijöiden osakeomistusohjelmat (ESOP) tarjoavat työntekijöille mahdollisuuden omistaa osa yrityksestä osakeoptioiden kautta, mutta ne voivat olla lannistavia vaikeina aikoina.</li>
<li>Työntekijöiden omistajuus on riskialtista, erityisesti jos yritys epäonnistuu, ja vaikka se on yleistä teknologiassa, se ei ole yleistä kaikilla toimialoilla.</li>
<li>Työntekijöiden onnellisuuden optimointi voiton sijaan voisi olla hyödyllistä, mutta se saattaa vaikuttaa kilpailukykyyn maailmanlaajuisilla markkinoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jordaneldredge.com/notes/corrupted-skins/">Tutkitaan korruptoituneita Winamp-skinnejä</a></h2>
<ul>
<li>Kun kirjoittaja tutki Winamp Skin Museum -kokoelmaa, hän löysi vioittuneita skinejä ja päätti tutkia asiaa tarkemmin, mikä johti yllättäviin löydöksiin.</li>
<li>Tutkinta paljasti useita piilotettuja esineitä, mukaan lukien salattuja tiedostoja, henkilökohtaisia kirjeitä, sähköpostisalasanat, salaisen elämäkerran Chet Bakerista, salaperäisiä äänitiedostoja ja pelin suoritustiedoston nimeltä worm.exe.</li>
<li>Kirjoittaja löysi 127 skiniä muiden skinien sisältä, joista 54 oli uusia lisäyksiä museoon, esitellen kiehtovan ja oudon seikkailun, jota ajoi rakkaus Winampiin ja löydettyihin esineisiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41064645">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jordan Eldredge on luonut merkittäviä WinAmp-projekteja, kuten WebAmpin ja WASM (WebAssembly) -moottorin musiikkivisualisointia varten, jotka löytyvät hänen verkkosivustoltaan.</li>
<li>Kayttäjät muistelevat kokemuksiaan WinAmpin parissa, keskustelevat ohjelmiston muokkaamisesta ja ilmaisevat nostalgiaa 2000-luvun alun ohjelmistoja kohtaan.</li>
<li>Keskustelu korostaa menetystunnetta käyttäjän mukauttamisen suhteen nykyaikaisessa ohjelmistossa ja mieltymystä menneisyyden yhteisölähtöisempään internetiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/ai-solves-imo-problems-at-silver-medal-level/">AI ratkaisee kansainvälisen matematiikkaolympialaisen tehtäviä hopeamitalitasolla</a></h2>
<ul>
<li>Tutkimus-AI-järjestelmät AlphaProof ja AlphaGeometry 2 saavuttivat hopeamitalitason ratkaisemalla neljä kuudesta tehtävästä vuoden 2024 kansainvälisessä matematiikkaolympialaisissa (IMO).</li>
<li>AlphaProof, käyttäen vahvistusoppimista ja muodollista Lean-kieltä, ratkaisi kaksi algebraongelmaa ja yhden lukuteorian ongelman, mukaan lukien kilpailun vaikeimman ongelman.</li>
<li>AlphaGeometry 2, neuro-symbolinen hybridijärjestelmä, ratkaisi geometriaongelman 19 sekunnissa, mikä nosti yhdistetyn tekoälyjärjestelmän pistemäärän 28:aan 42 pisteestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41069829">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>DeepMindin tekoäly on saavuttanut hopeamitalitason ratkaistessaan kansainvälisen matematiikkaolympialaisen (IMO) ongelmia, mikä osoittaa merkittäviä edistysaskeleita tekoälyn ongelmanratkaisukyvyissä.</li>
<li>AI-järjestelmä, nimeltään AlphaProof, yhdistää esikoulutetut kielimallit vahvistusoppimisalgoritmeihin, hyödyntäen muodollisia matemaattisia kieliä, kuten Lean, ratkaisujen tuottamiseen ja tarkistamiseen.</li>
<li>Tämä kehitys korostaa tekoälyn potentiaalia monimutkaisten matemaattisten ongelmien ratkaisemisessa, jotka perinteisesti vaativat merkittävää inhimillistä intuitiota ja asiantuntemusta, merkitsemällä huomattavaa virstanpylvästä tekoälytutkimuksessa ja -sovelluksissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/07/apple-maps-on-the-web-launches-in-beta/">Apple Maps verkossa julkaistaan beta-versiona</a></h2>
<ul>
<li>Apple Maps on nyt saatavilla julkisena betaversiona verkossa, mikä mahdollistaa käyttäjien pääsyn Karttoihin selaimillaan maailmanlaajuisesti.</li>
<li>Ominaisuuksiin kuuluvat ajo- ja kävelyohjeet, paikkakuvat, aukioloajat, arviot, arvostelut, ruoan tilaaminen ja kuratoidut oppaat, ja Look Around on tulossa pian.</li>
<li>Tällä hetkellä tukee Safari- ja Chrome-selaimia Macilla ja iPadilla sekä Chrome- ja Edge-selaimia Windows-tietokoneilla, ja lisää kieliä, selaimia ja alustoja lisätään ajan myötä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41065326">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple Maps on julkaissut beta-verkkoversion, mutta se on tällä hetkellä yhteensopiva vain Safarin ja Chromen kanssa macOS:llä ja Windowsilla.</li>
<li>Käyttäjät ovat turhautuneita Firefoxin ja Linuxin tuen puutteesta sekä ongelmista tietojen tarkkuudessa ja käytettävyydessä verrattuna Google Mapsiin.</li>
<li>Haasteista huolimatta on optimismia siitä, että Apple Maps paranee ja voi mahdollisesti tulla vahvaksi kilpailijaksi Google Mapsille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ericwbailey.website/published/dungeons-and-dragons-taught-me-how-to-write-alt-text/">Luolastot ja lohikäärmeet opettivat minulle, kuinka kirjoittaa vaihtoehtoista tekstiä</a></h2>
<ul>
<li>Pelaaminen Dungeons &amp; Dragons (D&amp;D) auttoi kirjoittajaa kehittämään arvokkaita taitoja, mukaan lukien tehokkaan vaihtoehtoisen tekstin kirjoittaminen kuville.</li>
<li>&quot;Teatteri mielessä&quot; -menetelmä D&amp;D:ssä, joka perustuu suulliseen tarinankerrontaan, opetti kirjoittajaa asettamaan etusijalle selkeät ja mukaansatempaavat kuvaukset.</li>
<li>Alt-tekstin kirjoittaminen, kuten D&amp;D-kerronta, vaatii tärkeiden yksityiskohtien korostamista ensin ja kontekstin ja tunteen lisäämistä, ja taitojen parantamisessa auttavat resurssit, kuten Web Accessibility Initiative ja BBC GEL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41061755">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoituksessa käsitellään, kuinka Dungeons and Dragons (D&amp;D) -pelin pelaaminen auttoi kirjoittajaa oppimaan kirjoittamaan tehokasta vaihtoehtoista tekstiä, joka on tekstiä, jota käytetään kuvien kuvaamiseen ruudunlukijoille.</li>
<li>Keskeinen huomio on asioiden kuvaamisen tärkeys tärkeysjärjestyksessä, samanlaisesti kuin käännetyn pyramidin rakenteessa journalismissa, jotta sisältö olisi saavutettavaa ja hyödyllistä ruudunlukijoiden käyttäjille.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin, kuinka D&amp;D:n kerrontatekniikoita voidaan soveltaa ammatilliseen viestintään, korostaen selkeyttä ja tiedon priorisointia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehftguy.com/2024/07/25/crowdstrike-will-be-liable-for-damages-in-france-based-on-the-ovh-precedent/">CrowdStrike on vastuussa vahingoista Ranskassa, perustuen OVH:n ennakkotapaukseen</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStrike saattaa joutua vastuuseen vahingoista Ranskassa, mikä tuo mieleen OVH-tapauksen, jossa tulipalo johti menestyksekkäisiin oikeusjuttuihin OVH:ta vastaan.</li>
<li>Äskettäinen CrowdStriken päivitys poisti käytöstä 8,5 miljoonaa tietokonetta, aiheuttaen yli 5,4 miljardin dollarin vahingot ja häiriten kriittisiä toimialoja.</li>
<li>Tapauksessa korostuu huolimattomuus, koska vaiheittaisia käyttöönottoja ja testauksia ei tehty asiakkaiden pyynnöistä huolimatta, mikä voi johtaa lukuisiin vahingonkorvausvaatimuksiin ja sopimusten irtisanomisiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41066811">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike saattaa joutua vastuuseen vahingoista Ranskassa, mikä tuo mieleen OVH-tapauksen, johon liittyi merkittävä tietojen menetys ja liiketoiminnan vaikutukset.</li>
<li>Viimeaikaiset ongelmat, mukaan lukien merkittävä katkos, ovat herättäneet huolta CrowdStriken vastuusta, erityisesti kriittisillä aloilla, kuten terveydenhuollossa.</li>
<li>Yleisempiä keskusteluja on nousemassa esiin ohjelmistovastuusta ja teknologiayritysten vastuista eri lainkäyttöalueilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/moo9000/status/1816352054425829420">EU-parlamentin jäsenen puhelimeen iski israelilainen Candiru-vakoiluohjelma</a></h2>
<ul>
<li>Euroopan parlamentin jäsen Daniel Freund, joka tunnetaan Unkarin kritisoijana, joutui vakoiluohjelmahyökkäyksen kohteeksi, johon todennäköisesti liittyi israelilainen yritys Candiru.</li>
<li>Unkarilla, yhdessä Puolan, Kreikan, Kyproksen ja Espanjan kanssa, on historia kansalaistensa laittomasta vakoilusta, mikä herättää huolta yksityisyydestä ja valvonnasta näissä maissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41065156">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>EU-parlamentin jäsentä kohdistettiin israelilaisella Candiru-vakoiluohjelmalla keihäsphishing-yrityksen kautta, jossa pelkkä linkin avaaminen saattoi vaarantaa puhelimen.</li>
<li>Tapaus herättää merkittäviä huolenaiheita korkean profiilin henkilöiden turvallisuudesta ja valtion tukeman kybervakoilun seurauksista.</li>
<li>Esille tuodaan laajempi kysymys vakoiluohjelmien käytöstä eri maiden toimesta poliittisen hyödyn saavuttamiseksi ja tällaisten teknologioiden eettiset näkökohdat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mlfoundations/MINT-1T">Monimodaalinen tietoaineisto, jossa on biljoona tokenia</a></h2>
<ul>
<li>MINT-1T on avoimen lähdekoodin tietoaineisto, joka sisältää biljoona tekstitokenia ja 3,4 miljardia kuvaa, mikä edustaa noin kymmenkertaista kasvua nykyisiin tietoaineistoihin verrattuna.</li>
<li>Aineisto sisältää uusia lähteitä, kuten PDF-tiedostoja ja ArXiv-artikkeleita, ja kaikki osajoukot julkaistaan, mukaan lukien HTML- ja PDF-data eri CommonCrawl-otoksista.</li>
<li>MINT-1T-datasetti avattiin virallisesti avoimeen lähdekoodiin 24. heinäkuuta 2024, ja tekninen raportti julkaistiin 17. kesäkuuta 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41061390">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi multimodaalinen tietoaineisto, joka sisältää biljoona tokenia, on julkaistu ja se sisältää tekstiä ja kuvia.</li>
<li>Aineisto on lisensoitu CC-BY-4.0-lisenssillä, mikä tarkoittaa, että käyttäjien on varmistettava laillinen käyttö kaupallisissa yhteyksissä.</li>
<li>Salesforce on tämän julkaisun takana, mikä osoittaa heidän kasvavan panostuksensa tekoälytutkimukseen ydin-CRM-tuotteidensa ulkopuolella.</li>
</ul>
<h2><a href="https://0xinfection.github.io/reversing/">Palautesuunnittelu kaikille</a></h2>
<ul>
<li>Postaus esittelee kattavan sarjan käänteismekaniikan kursseja, jotka kattavat x86-, x64-, ARM-32- ja ARM-64-arkkitehtuurit ja on suunnattu aloittelijoille.</li>
<li>Kursseihin sisältyy yksityiskohtaisia moduuleja assembly-kielestä, virheenkorjauksesta, hakkeroinnista ja tietokonearkkitehtuurin peruskäsitteistä.</li>
<li>Opetusmateriaalipaketti on ladattavissa PDF- tai MOBI-muodossa, mikä tekee siitä saatavilla olevan offline-opiskelua varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41069256">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Takaisinmallinnusta voidaan suorittaa ilman suoraa pääsyä kohteeseen, kuten Andrew Tridgellin työ Microsoftin SMB-protokollan ja BitKeeperin parissa osoittaa, mikä lopulta johti Gitin luomiseen.</li>
<li>Usein käytännön kokemus ja uteliaisuus ovat ratkaisevia käänteismekaniikan oppimisessa, ja työkalut kuten Cheat Engine, IDA ja radare2 ovat välttämättömiä ohjelmistojen analysoinnissa ja muokkaamisessa.</li>
<li>Korkean tason yleiskatsaus ja syvällisemmät resurssit aloittelijoille ovat saatavilla, kuten mytechnotalentin GitHub-opas ja boricj:n blogisarja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.emojipedia.org/x-redesigns-water-pistol-emoji-back-to-a-firearm/">X suunnittelee vesipyssy-emojin uudelleen takaisin ampuma-aseeksi</a></h2>
<ul>
<li>X (entinen Twitter) on suunnitellut uudelleen 🔫 Vesipyssy-emojinsa näyttämään ampuma-aseelta, kääntäen vuosien 2016-2018 muutoksen vesipyssyksi.</li>
<li>Tämä päivitys alkoi julkaista 18. heinäkuuta 2024, ja se on tällä hetkellä saatavilla X:n verkkosovelluksen kautta, ja mobiiliversion päivitys on suunnitteilla pian.</li>
<li>Muutos merkitsee ensimmäistä päivitystä X:n Twemoji-sarjaan viime vuoden heinäkuun jälkeen, poiketen alun perin Applen vuonna 2016 johtamasta monitoimittajasuunnittelun muutoksesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41060813">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>X (entinen Twitter) on palauttanut vesipistooli-emojin takaisin ampuma-aseeksi, mikä on herättänyt keskustelua emojien suunnittelumuutosten poliittisista vaikutuksista.</li>
<li>Alkuperäinen muutos aseesta vesipyssyyn nähtiin poliittisena siirtona, ja sen palauttaminen koetaan myös poliittisesti latautuneeksi, mikä aiheuttaa hämmennystä ja keskustelua käyttäjien keskuudessa.</li>
<li>Emojien esityksen epäjohdonmukaisuus eri alustoilla voi johtaa väärinkäsityksiin, mikä korostaa visuaalisten symbolien standardoinnin haasteita digitaalisessa viestinnässä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rcoh.me/posts/linear-time-median-finding/">Lempi algoritmini: Lineaariaikainen mediaanin löytäminen (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee mediaanien mediaani -algoritmia, joka löytää mediaanin deterministisesti lineaarisessa ajassa, mikä tekee siitä teoreettisesti tehokkaan.</li>
<li>Se vertaa tätä Quickselectiin, algoritmiin, joka yleensä löytää mediaanin keskimäärin lineaarisessa ajassa, mutta voi olla vähemmän luotettava pahimmissa tapauksissa.</li>
<li>Mediaanien mediaani -algoritmi varmistaa hyvän pivot-valinnan Quickselectille, parantaen sen tehokkuutta, vaikka se onkin käytännössä usein hitaampi verrattuna yksinkertaisempiin menetelmiin, kuten satunnaiseen pivot-valintaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41066536">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee erilaisia menetelmiä mediaanin löytämiseksi suurista tietoaineistoista, keskittyen lineaarisen ajan algoritmeihin ja niiden käytännön sovelluksiin.</li>
<li>Merkittävä esimerkki sisältää MapReducen ja bucket sortin käytön mediaanin tehokkaaseen löytämiseen yhdellä läpikäynnillä, korostaen datan tarkkuuden ja vaihteluvälin tärkeyttä.</li>
<li>Keskustelu koskee myös erilaisia algoritmeja, kuten Quickselect, Median-of-Medians ja suoratoistoalgoritmeja, vertaillen niiden tehokkuutta ja soveltuvuutta eri tilanteisiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chatgpt.com/search">OpenAI julkistaa SearchGPT:n</a></h2>
<ul>
<li>SearchGPT on prototyyppi uusista hakutoiminnoista, jotka käyttävät tekoälymalleja tarjotakseen nopeita vastauksia selkeillä lähteillä.</li>
<li>Palvelu tarjoaa reaaliaikaista tietoa asiaankuuluvista lähteistä, visuaalisia tuloksia ja mahdollistaa luonnolliset, keskustelunomaiset jatkokysymykset.</li>
<li>Kayttäjät voivat ilmoittautua jonotuslistalle kokeillakseen SearchGPT:tä, ja palautetta käytetään parhaiden ominaisuuksien integroimiseksi ChatGPT:hen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41071639">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI on julkistanut SearchGPT:n, uuden tekoälypohjaisen hakutyökalun, joka on herättänyt merkittävää keskustelua ja kiinnostusta teknologiayhteisössä.</li>
<li>HakuGPT pyrkii tarjoamaan suoria vastauksia ilman, että se ohjaa liikennettä verkkosivustoille, mikä herättää huolta sen vaikutuksesta verkkoliikenteeseen ja sivustojen ansaintamahdollisuuksiin.</li>
<li>Ilmoitus on johtanut keskusteluihin hakukoneoptimoinnin (SEO) tulevaisuudesta ja siitä, miten tekoälypohjaiset hakutyökalut saattavat muuttaa verkkotiedon haun ja mainonnan maisemaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tn1ck.com/blog/how-to-generate-sudokus">Sudokujen luominen huvin vuoksi ilman voittoa</a></h2>
<ul>
<li>Tom Nick kehitti ilmaisen, avoimen lähdekoodin Sudoku-sovelluksen, sudoku.tn1ck.com, alun perin isoäidilleen, mikä johti Sudokun generoinnin ja vaikeusasteen arvioinnin tutkimiseen.</li>
<li>Erilaisia algoritmeja, mukaan lukien Brute Force, Minimum Remaining Value ja Arc Consistency (AC3), käytetään Sudokujen ratkaisemiseen ja luomiseen, ja vaikeus mitataan ratkaisijan iteraatiomäärillä.</li>
<li>Sovellus luo tietyn vaikeustason Sudokuja täyttämällä ruudukot satunnaisilla numeroilla, säätämällä täytettyjä soluja ja aloittamalla alusta, jos haluttua vaikeustasoa ei saavuteta, varmistaen hauskan ja haastavan käyttäjäkokemuksen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41062072">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>TN1ckin blogikirjoitus käsittelee Sudoku-pulmien luomista huvin vuoksi ilman voitontavoittelua, sisältäen interaktiivisia esimerkkejä ja käyttäjäystävällisen verkkosivuston.</li>
<li>Julkaisu on saanut yhteisöltä positiivista palautetta, ja käyttäjät ovat jakaneet omia kokemuksiaan ja työkalujaan Sudokun ratkaisemiseen ja luomiseen.</li>
<li>TN1ckin verkkosivusto on avoimen lähdekoodin, rakennettu Next.js:llä ja Reactilla, ja se on äskettäin julkaistu GitHubissa jatkokehitystä ja parannuksia varten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.google.com/search?q=roboto+mono+font">Google-haku: Roboto Mono</a></h2>
<ul>
<li>Roboto Mono on monospace-kirjasin Roboto-kirjasinperheestä, optimoitu näytön luettavuutta varten ja saatavilla ilmaiseksi ladattavaksi.</li>
<li>Fonttiperhe tarjoaa painovaihtoehtoja välillä 100–700, mukaan lukien kursivoidut versiot, ja sen voi isännöidä itse NPM:n kautta.</li>
<li>Roboto Mono on laajalti saatavilla alustoilla kuten Google Fonts, Adobe Fonts ja erilaiset ilmaiset fonttivarastot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41064950">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google on esitellyt uuden pääsiäismunan, joka liittyy fonttihakuihin, erityisesti &quot;Comic Sans&quot; ja muihin fontteihin.</li>
<li>Käyttäjät jakavat erilaisia hauskoja ja piilotettuja ominaisuuksia, joita he ovat löytäneet, kuten hakemalla Googlella &quot;do a barrel roll&quot; tai &quot;minecraft&quot;.</li>
<li>Yhteisö arvostaa näitä pääsiäismunia, vaikka jotkut ilmaisevat huolensa niiden ylläpitoon käytetyistä resursseista.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Node.js lisää kokeellisen tuen TypeScriptille" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Node.js%20lis%C3%A4%C3%A4%20kokeellisen%20tuen%20TypeScriptille&subheading=torstaina%2025.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/24&#39;</h2>
<h1>2024-07-24</h1>
<h2><a href="https://www.jhnewsandguide.com/the_hole_scroll/video-biscuit-basin-geyser-explodes-sending-yellowstone-tourists-packing/article_6862fda2-4923-11ef-b5c4-abdc9bc8cd83.html">Hydroterminen räjähdys Yellowstone National Parkissa</a></h2>
<ul>
<li>Metsäpalvelu työskentelee sulkeakseen osia Mike Harrisin polkujärjestelmästä.</li>
<li>MD Nursery on saanut yli 28 000 dollarin sakot miehen kuoleman vuoksi kaivannossa.</li>
<li>Hydroterminen räjähdys Yellowstonein Biscuit Basinissa sai turistit pakenemaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41050055">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hydroterminen räjähdys tapahtui Yellowstone National Parkissa Biscuit Basin -lämpöalueella, vahingoittaen kävelytietä mutta aiheuttamatta loukkaantumisia.</li>
<li>Räjähdys sai alkunsa Black Diamond Poolin läheltä ja vierailijat tallensivat sen, mikä johti alueen väliaikaisiin sulkemisiin turvallisuuden vuoksi.</li>
<li>Asiantuntijat korostavat, että tällaiset paikalliset hydrotermiset tapahtumat eivät viittaa toimintaan suuremmassa Yellowstonen kalderassa (supertulivuori).</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-large-2407/">Riittävän suuri – Mistral AI</a></h2>
<ul>
<li>Mistral AI on julkaissut Mistral Large 2 -mallin, jossa on 128k kontekstin ikkuna ja tuki yli 80 ohjelmointikielelle. Malli on optimoitu yhden solmun päättelyyn ja siinä on 123 miljardia parametria.</li>
<li>Malli saavuttaa 84,0 % tarkkuuden MMLU:ssa, ylittäen aiemmat mallit ja kilpailijat, kuten GPT-4o ja Llama 3 405B, parannetuilla kyvyillä minimoida &quot;hallusinaatioita&quot; ja parantaa päättelyä.</li>
<li>Mistral Large 2 on saatavilla eri lisensseillä ei-kaupalliseen ja kaupalliseen käyttöön, ja sen painot ovat saatavilla HuggingFacessa sekä laajennetuissa pilvipalvelukumppanuuksissa, mukaan lukien Google Cloud Platform ja Azure AI Studio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41058107">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mistral AI:n uusi malli, Large 2, ja Metan Llama 3.1 405B testattiin ja havaittiin olevan vertailukelpoisia, ilman selvää voittajaa.</li>
<li>Käyttäjät korostivat, että Claude on edelleen vahva vaihtoehto, mutta ilmaisivat toiveen parannuksista, kuten älykkäämmistä vastauksista, pidemmistä kontekstin ikkunoista ja nopeammista vastauksista.</li>
<li>Huolimatta siitä, että jotkut mallit kamppailevat yksinkertaisten tehtävien kanssa tokenisointiongelmien vuoksi, AI-mallien nopea kehitys ja kilpailu pysyvät jännittävinä, ja monet käyttäjät siirtyvät malleihin kuten Claude Sonnet 3.5 saadakseen paremman suorituskyvyn koodauksessa ja muissa tehtävissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://martin.janiczek.cz/2024/07/23/taking-my-diabetes-treatment-into-my-own-hands.html">Ottamalla diabeteksen hoidon omiin käsiini</a></h2>
<ul>
<li>Tyypin 1 diabeetikko kehitti Windows Forms -sovelluksen OxyPlot-kaavioilla parantaakseen insuliinin ja hiilihydraattien saannin visualisointia ja hallintaa.</li>
<li>Yksilö käytti GeneticSharpia, geneettisten algoritmien kirjastoa, optimoidakseen insuliiniannoksia ja onnistui vakauttamaan glukoositasot.</li>
<li>Lähestymistapa vaikuttaa lupaavalta yksilöllisessä diabeteksen hallinnassa, vaikka lisäsimulaatiot ja säädöt pitkävaikutteisen insuliinin osalta ovat tarpeen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052365">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Diabetesta sairastavat jakavat henkilökohtaisia kokemuksiaan ja strategioitaan sairautensa hallitsemiseksi, korostaen omaseurannan ja tietojen kirjaamisen tärkeyttä.</li>
<li>Erilaisia käsiteltyjä menetelmiä ovat ruokavalion muutokset, jatkuva glukoosinseuranta (CGM) ja henkilökohtainen seuranta ruoan ja liikunnan vaikutuksista verensokeritasoihin.</li>
<li>Keskustelu korostaa yleistä omavaraisuuden tunnetta, joka johtuu terveydenhuoltojärjestelmän koettujen puutteiden vuoksi diabeteksen hoidossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/google-is-the-only-search-engine-that-works-on-reddit-now-thanks-to-ai-deal/">Google on ainoa hakukone, joka toimii Redditissä nyt, kiitos tekoälysopimuksen.</a></h2>
<ul>
<li>Google on nyt ainoa hakukone, joka voi näyttää tuoreita Reddit-tuloksia, tehden Reddit-sisällöstä yksinoikeudella Googlen.</li>
<li>Muut hakukoneet, kuten Bing, DuckDuckGo ja Qwant, eivät voi näyttää tuoreita Reddit-tuloksia, ja DuckDuckGo tarjoaa vain rajoitettuja linkkejä ilman kuvauksia.</li>
<li>Tämä tilanne korostaa Googlen lähes monopoliasemaa hakukoneissa, mikä vaikuttaa kilpailuun ja herättää kritiikkiä hakutulosten laadusta, ja spekulaatioiden mukaan monen miljoonan dollarin sopimus sallii Googlen kerätä tietoa Redditistä tekoälyn koulutusta varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41057033">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google on nyt Redditin ainoa hakukone uuden tekoälysopimuksen myötä, sillä Redditin robots.txt-tiedosto estää muita hakukoneita indeksoimasta sen sisältöä.</li>
<li>Tämä päätös on herättänyt keskustelua sen vaikutuksista hakukonekilpailuun ja avoimen internetin periaatteisiin.</li>
<li>Huolenaiheita on herännyt sopimuksen kilpailua rajoittavasta luonteesta ja sen mahdollisista haitallisista vaikutuksista käyttäjäkokemukseen ja sisällön saatavuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/360952/summer-travel-airport-facial-recognition-scan">Voit kieltäytyä lentokentän kasvojentunnistuksesta</a></h2>
<ul>
<li>Matkustajat voivat kieltäytyä lentokentän kasvojentunnistuksesta seisomalla kauempana kamerasta, esittämällä henkilöllisyystodistuksensa ja sanomalla: &#39;Kieltäydyn biometrisistä tunnisteista.&#39;</li>
<li>Algorithmic Justice Leaguen &quot;Freedom Flyers&quot; -kampanjan tavoitteena on lisätä tietoisuutta tästä oikeudesta, erityisesti kun TSA suunnittelee laajentavansa kasvojentunnistuksen kaikkiin Yhdysvaltain lentokentille.</li>
<li>Kasvojentunnistus aiheuttaa riskejä, kuten tietomurtoja, väärintunnistuksia, tekoälyn puolueellisuutta ja valvonnan normalisoitumista, ja siihen liittyy merkittäviä yksityisyydensuojan huolia biometrisen datan säilyttämisestä ja käytöstä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41051327">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kokemukset lentokentän kasvojentunnistuksesta kieltäytymisestä vaihtelevat merkittävästi, joillakin käyttäjillä on vastarintaa ja toisilla ei ole ongelmia.</li>
<li>Edistyneet kamerat lentokentillä ottavat 3D-kuvia korkean kasvojentunnistustarkkuuden saavuttamiseksi, mikä herättää huolta kasvojentunnistustietojen säilyttämisestä ja laajamittaisesta valvonnasta.</li>
<li>Väittely jatkuu siitä, onko kieltäytyminen olennaista valvontakäytäntöjen normalisoitumisen vastustamiseksi vai onko se turhaa näiden teknologioiden kaikkiallisuuden vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/07/24/crowdstrike-offers-a-10-apology-gift-card-to-say-sorry-for-outage/">CrowdStrike tarjoaa 10 dollarin lahjakortin pahoitellakseen käyttökatkosta</a></h2>
<ul>
<li>Kyberturvallisuusyritys CrowdStrike aiheutti maailmanlaajuisen käyttökatkon 19. heinäkuuta virheellisen päivityksen vuoksi, mikä vaikutti miljooniin tietokoneisiin ja johti merkittäviin häiriöihin, kuten lentokenttien viivästyksiin ja keskeytyneisiin leikkauksiin.</li>
<li>Anteeksipyynnöksi yhtiö tarjosi 10 dollarin Uber Eats -lahjakortteja kumppaneilleen, mutta jotkut vastaanottajat ilmoittivat, että lahjakortit olivat virheellisiä.</li>
<li>CrowdStriken toimitusjohtaja ja turvallisuusjohtaja esittivät julkiset anteeksipyynnöt, tunnustivat tapauksen vakavuuden ja sitoutuivat avoimuuteen sekä tuleviin ennaltaehkäiseviin toimenpiteisiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41058261">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike jakoi 10 dollarin arvoisia Uber Eats -lahjakortteja pahoitellakseen käyttökatkosta, mutta monet käyttäjät huomasivat, että lahjakortit olivat kelvottomia, mikä johti kritiikkiin ja spekulaatioihin yrityksen pätevyydestä.</li>
<li>Jotkut käyttäjät epäilivät, että lahjakorttiongelma saattaisi olla tietojenkalasteluyritys tai hakkerointi, mikä vahingoitti entisestään CrowdStriken mainetta.</li>
<li>Ele koettiin riittämättömäksi ja loukkaavaksi, erityisesti ottaen huomioon katkoksen merkittävän vaikutuksen kriittisiin palveluihin, kuten lentoyhtiöihin ja sairaaloihin, mikä herätti keskusteluja mahdollisista oikeudellisista vastuista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/07/23/what-consent-really-looks-like-for-the-dea-and-tsa/">Miltä &quot;suostumus&quot; näyttää DEA:lle ja TSA:lle</a></h2>
<ul>
<li>DEA ja TSA ovat tehneet yhteistyötä takavarikoidakseen matkustajien rahaa kohdistamalla toimenpiteitä niihin, jotka kantavat mukanaan suuria määriä käteistä, käyttämällä ilmiantajia ja TSA:n tarkastuspisteitä yksilöiden tunnistamiseen ja väittäen heidän &quot;suostuvan&quot; tarkastuksiin.</li>
<li>Tämä käytäntö, joka ulottuu Amtrak-juniin Yhdysvaltain tulli- ja rajavartiolaitoksen avustuksella, sisältää &quot;siviililunastuksen&quot;, jossa rahaa takavarikoidaan ilman määräystä, usein sivuuttaen matkustajien kieltäytyminen suostumuksesta.</li>
<li>Jatkuva joukkokanne korostaa näiden laittomien etsintöjen yleisyyttä, ja kantajat väittävät, että asiakirjojen määrä osoittaa järjestelmällisen ongelman, huolimatta DEA:n ja TSA:n vastustuksesta näiden asiakirjojen paljastamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41053329">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Häät keskeytyivät äkillisen tulvan vuoksi, mikä vaati pelastusoperaation, mutta vakavilta loukkaantumisilta vältyttiin.</li>
<li>Poliisi pidätti osallistujat busseissa huumekoirien kanssa ennen kuin siirsi heidät lukion suojiin, mikä lisäsi heidän ahdistustaan.</li>
<li>Tapauksen seurauksena syntyi keskustelu lainvalvonnan vallan väärinkäytöstä, siviilivarallisuuden takavarikoinnista ja huumeiden vastaisesta sodasta, korostaen uudistusten tarvetta sekä niiden vaikutusta yleiseen luottamukseen ja turvallisuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trholding/llama2.c/blob/master/runq.c">Llama 3.1 C:llä</a></h2>
<ul>
<li>Uusi C-pohjainen toteutus Llama 2- ja Llama 3/3.1 -Transformer-mallien päättelyä varten on julkaistu, ja siinä on int8-kvantisoitu eteenpäin suuntautuva laskenta.</li>
<li>Koodi sisältää tuen erilaisille ympäristöille, kuten Linux Kernel, Unikraft Unikernel ja sulautetut mallit Zip-arkiston kautta.</li>
<li>Kayttäjät voivat mukauttaa parametreja, kuten lämpötilaa, top-p -näytteenottoa ja malliversiota komentoriviparametrien avulla, mikä lisää joustavuutta eri käyttötarkoituksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41053201">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Metan Llama 3.1 -mallit voivat tuottaa monikielistä tekstiä, mutta nykyinen C-kielellä toteutettu versio on vielä virhealtis ja vaatii lisähiomista.</li>
<li>Projekti sisältää mallin kvantisoinnin 8-bittiseksi, mikä voi heikentää tuloksen laatua, humoristisesti kutsuttuna &quot;aivovaurioksi.&quot;</li>
<li>Yhteisö osallistuu aktiivisesti toteutuksen parantamiseen keskustelemalla optimaalisista kvantisointimenetelmistä ja kontekstin pituuden laajentamisesta uusilla skaalaustekniikoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlisp.co.uk/On-the-Origin-of-Emacs-in-1976.html">Emacsin alkuperä vuonna 1976</a></h2>
<ul>
<li>EMACS, tekstieditori, kehitettiin MIT:n tekoälylaboratoriossa vuonna 1976, ja Richard Stallman (RMS) ryhtyi sen pääkehittäjäksi saman vuoden loppuun mennessä.</li>
<li>RMS nimeltä &quot;E&quot; ja &quot;EMACS&quot; ja hänellä oli keskeinen rooli TECO-makrojen muuttamisessa tehokkaaksi editoriksi, aluksi Guy Steelen, David Moonin ja John Kulpin avustuksella.</li>
<li>Varhainen käyttäjäyhteisö, mukaan lukien Moon, osallistui näppäinyhdistelmien ja komentojen nimien kehittämiseen, mikä korostaa EMACS:n kehityksen yhteistyöhön ja yhteisöön perustuvaa luonnetta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052593">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuonna 1976 MIT-AI käytti &quot;at&quot; @-symbolin sijasta sähköpostiosoitteissa DNS:n (Domain Name System) puuttumisen vuoksi.</li>
<li>Varhaiset tietojenkäsittelytieteilijät suosivat selkeitä päivämäärämuotoja, kuten &quot;pp KKK vv&quot;, ja keskustelivat varhaisista verkon tiedostojärjestelmistä ja protokollista, kuten MLDEV ja SUPDUP.</li>
<li>Emacs, tekstieditori, joka alun perin kirjoitettiin TECOlla, kehittyi kehittäjien, kuten James Goslingin, panoksella, joka loi Unix-version vuonna 1981.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tekknolagi/scrapscript">Scrapscript: Toiminnallinen, sisällön mukaan osoitettava ohjelmointikieli</a></h2>
<ul>
<li>Scrapscript on ohjelmointikieli, jonka tulkki on saatavilla Python 3.8+:lle ja Cosmopolitanille, ja se tukee Dockeria konttipohjaiseen suorittamiseen.</li>
<li>Scrapscriptin syntaksi on pian päivittymässä, ja käyttäjät voivat tutustua <code>scrapscript.py</code>-tiedostoon ja sen testeihin ymmärtääkseen kieltä.</li>
<li>Kokeellinen kääntäjä on saatavilla, ja se pystyy tuottamaan tulosteita ELF-, Cosmopolitan- ja Wasm-muodoissa, ja jokaiselle on annettu erityiset komennot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052371">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Scrapscript on uusi funktionaalinen, sisällönmukainen ohjelmointikieli, joka on suunniteltu ratkaisemaan ohjelmistojen jaettavuuteen liittyviä ongelmia käyttämällä JSON-tyyppisiä tyyppejä, funktioita ja hajautettuja viittauksia.</li>
<li>Toisin kuin Unison, joka käyttää git-pohjaista paradigmaa, Scrapscript on kunnianhimoisempi ja keskittyy IPFS:ään (InterPlanetary File System) koodin tunnistamiseen ja sarjoittamiseen.</li>
<li>Kieli on saanut huomiota julkisen kehityksensä ja sen luojan henkilökohtaisen matkan ansiosta, joka voitti alkoholisminsa työskennellessään projektin parissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02383-9">Sait nollatuloksen. Julkaiseeko kukaan sitä?</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat kohtaavat haasteita julkaistaessaan nollatuloksia, jotka eivät osoita merkittävää yhteyttä muuttujien välillä, mikä johtaa positiivisia tuloksia suosivaan harhaan.</li>
<li>Tämä julkaisuharha vääristää tieteellistä tietoa ja tuhlaa resursseja, kuten evoluutiobiologi Natalie Pilakoutan tuloksettomassa tutkimuksessa kalojen mieltymyksistä Islannin kuumissa lähteissä on nähtävissä.</li>
<li>Ponnistelut tämän ongelman ratkaisemiseksi sisältävät lehtien kannustuksen ennakkorekisteröityihin raportteihin, mutta hidas omaksuminen ja käsitys siitä, että nollatulokset osoittavat virheellistä tutkimusta, ovat edelleen merkittäviä esteitä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41056387">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteet ja kannustimien puutteen nollatulosten julkaisemisessa tieteellisessä tutkimuksessa, huolimatta niiden mahdollisesta arvosta.</li>
<li>Merkittävä osa tutkijoista on halukkaita julkaisemaan nollatuloksia, mutta hyvin harvat pystyvät siihen järjestelmällisten esteiden ja huipputason lehtien vähäisen kysynnän vuoksi.</li>
<li>Ehdotuksiin kuuluu omistettujen julkaisujen luominen nollatuloksille, nollatulosten sisällyttäminen pääjulkaisujen liitteiksi ja vertaisarviointiprosessin parantaminen menetelmien ennakkorekisteröinnillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://glhf.chat/landing/home">Teimme glhf.chat – käytä melkein mitä tahansa avoimen lähdekoodin LLM:ää, mukaan lukien 405B</a></h2>
<ul>
<li>Uusi verkkosivusto, <a href="https://glhf.chat/">https://glhf.chat/</a>, mahdollistaa käyttäjien suorittaa melkein mitä tahansa avoimen lähdekoodin LLM:ää (Large Language Model) automaattisesti skaalautuvilla GPU-klustereilla ilmaiseksi hinnoittelun määritysvaiheen aikana.</li>
<li>Palvelu tukee kaikkia malleja, jotka ovat yhteensopivia avoimen lähdekoodin vLLM-projektin kanssa, tarjoten jopa ~640GB VRAM-muistia, ja pyrkii olemaan kustannustehokkaampi kuin muut GPU-palvelut ajamalla malleja monivuokralaisina.</li>
<li>Alusta lanseerattiin Llama-3.1-405B Launch Day -tapahtumassa ja tukee tehokkaita malleja, kuten Llama-3-70b-finetunes, suunnitelmissa parantaa tukea suuremmille malleille ja ratkaista nykyisiä rajoituksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052934">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>glhf.chat antaa käyttäjien ajaa melkein mitä tahansa avoimen lähdekoodin LLM:ää (Large Language Model) automaattisesti skaalautuvilla GPU-klustereilla, tällä hetkellä ilmaiseksi, kun he määrittävät hinnoittelua.</li>
<li>Palvelu tukee kaikkia malleja, jotka ovat yhteensopivia avoimen lähdekoodin vLLM-projektin kanssa, mukaan lukien suositut mallit, kuten Llama-3-70b hienosäädöt, joilla on joitakin rajoituksia NVLink-ongelmien vuoksi.</li>
<li>Julkaistu Llama-3.1-405B Launch Day -tapahtumassa, alusta pyrkii olemaan kustannustehokas ajamalla malleja monivuokralaisympäristössä ja toivottaa käyttäjäpalautteen tervetulleeksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pnut.sh">Pnut: Luotettava C:stä POSIX-shelliksi kääntäjä</a></h2>
<ul>
<li>Pnut on C:stä POSIX-shelliksi transpiloija, joka muuntaa C-ohjelmat ihmisen luettaviksi shell-skripteiksi, varmistaen korkean siirrettävyyden POSIX-yhteensopivien shellien välillä.</li>
<li>Se mahdollistaa kehittäjien kirjoittaa skriptejä C-kielellä ilman, että heidän tarvitsee oppia uutta kieltä, ja tulos on helppo tarkastaa, debugata ja ylläpitää.</li>
<li>Pnut toimii kaikissa suurimmissa käyttöjärjestelmissä, mukaan lukien Linux, macOS ja Windows, ja se on lisensoitu BSD-2 Clause -lisenssillä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41052446">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pnut on C:stä POSIX-shelleihin kääntäjä, joka voidaan jakaa ihmisen luettavana shell-skriptinä, mahdollistaen toistettavat käännökset lähdetiedostoista.</li>
<li>Se voi kääntää itsensä ja, vaivannäöllä, Tiny C Compilerin (TCC), joka voi sitten käynnistää GNU Compiler Collectionin (GCC), luoden täydellisen rakennustyökaluketjun.</li>
<li>Vaikka Pnutia on kiitetty sen innovatiivisuudesta, se kohtaa kritiikkiä käytännön rajoituksista, kuten binäärisen I/O:n käsittelystä ja tietyistä C-rakenteista, sekä vaihtelevia mielipiteitä sen luotettavuudesta ja täydellisyydestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chm.bris.ac.uk/motm/mppp/mppph.htm">MPPP – Ensimmäinen &#39;design-huume&#39; katastrofi (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MPPP (1-metyyli-4-fenyyli-4-propionoksipiperidiini) on design-huume, josta raportoitiin ensimmäisen kerran vuonna 1947. Sen oli tarkoitus toimia kipulääkkeenä, mutta sen havaittiin olevan yhtä hyvä kuin jo olemassa olevat vaihtoehdot.</li>
<li>Vuonna 1976 Barry Kidston syntetisoi MPPP:tä ja kehitti Parkinsonin kaltaisia oireita epäpuhtauden, MPTP:n, vuoksi, joka valikoivasti tappaa motorisen kontrollin kannalta tärkeitä soluja.</li>
<li>Vuoden 1982 Parkinsonin oireiden puhkeaminen, joka liittyi MPTP-saastuneeseen synteettiseen heroiiniin, johti merkittäviin tieteellisiin oivalluksiin Parkinsonin taudista ja korosti amatöörimäisen huumesynteesin vaaroja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41053383">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy design-huumeiden, erityisesti MPPP:n ja sen sivutuotteen MPTP:n, vaaroihin, jotka on yhdistetty Parkinsonin kaltaisiin oireisiin käyttäjillä.</li>
<li>Korostetaan synteettisiin huumeisiin liittyviä riskejä, huumeiden puhtauden tärkeyttä sekä huumeiden laillistamisen ja sääntelyn mahdollisia hyötyjä turvallisuuden varmistamiseksi.</li>
<li>Käyttäjät jakavat henkilökohtaisia kokemuksiaan ja korostavat varovaisuuden ja asianmukaisen testauksen tarvetta, samalla kun he käsittelevät laajemmin huumeiden kieltolain vaikutuksia ja turvallisen käytön varmistamisen haasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Micromouse">Micromouse</a></h2>
<ul>
<li>Micromouse on robotiikkakilpailu, jossa pienet itsenäiset robotit ratkaisevat 16×16 labyrintin. Kilpailu sai alkunsa 1970-luvun lopulla ja on suosittu useissa maissa, kuten Isossa-Britanniassa, Yhdysvalloissa ja Japanissa.</li>
<li>Robotit käyttävät navigointiin algoritmeja, kuten Bellmanin tulvatäyttöä, Dijkstran ja A*:n algoritmeja, ja niiden huippunopeudet ylittävät kolme metriä sekunnissa; nykyinen maailmanennätys on 3,921 sekuntia, jonka on saavuttanut Ng Beng Kiat.</li>
<li>Viimeaikaisiin edistysaskeliin kuuluu tuulettimien käyttö lisävoiman tuottamiseksi, mikä mahdollistaa yli 2,5g:n kiihtyvyyden, ja Half-Size Micromouse -variantti käyttää 32×32 labyrinttia pienemmillä mitoilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41055230">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Micromouse on robotiikkakilpailu, jossa pienet robotit navigoivat labyrintissä, ja Veritasiumin äskettäinen video käsittelee aihetta.</li>
<li>Kilpailu sisältää tiedusteluvaiheen labyrintin kartoittamiseksi, ja siinä käytetään erilaisia strategioita, kuten seinän seuraamista ja labyrintin kartoittamista.</li>
<li>Tapahtuma innostaa nuoria ohjelmoinnin ja tekniikan pariin, sisältäen kategorioita kuten LEGO-robotit ja kehittyneemmät robotit, jotka havainnollistavat teknologian kehitystä vuosikymmenten aikana.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hydroterminen räjähdys Yellowstone National Parkissa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hydroterminen%20r%C3%A4j%C3%A4hdys%20Yellowstone%20National%20Parkissa&subheading=keskiviikkona%2024.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/23&#39;</h2>
<h1>2024-07-23</h1>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2024/07/open-source-ai-is-the-path-forward/">Avoimen lähdekoodin tekoäly on tie eteenpäin</a></h2>
<ul>
<li>Avointa lähdekoodia käyttävä Linuxista tuli pilvipalveluiden ja mobiililaitteiden teollisuusstandardi sen muokattavuuden, edullisuuden ja kehittyneiden ominaisuuksien ansiosta, mikä on samankaltainen kuin AI:n odotettu kehityssuunta.</li>
<li>Meta on julkaissut Llama 3.1 405B:n, ensimmäisen frontier-tason avoimen lähdekoodin AI-mallin, sekä parannetut 70B ja 8B mallit, korostaen parempaa kustannus/teho-suhdetta ja soveltuvuutta hienosäätöön.</li>
<li>Meta tekee yhteistyötä yritysten kuten Amazonin, Databricksin ja NVIDIAn kanssa tukeakseen kehittäjiä, pyrkien tekemään avoimen lähdekoodin tekoälystä teollisuuden standardin, edistäen läpinäkyvyyttä, turvallisuutta ja talouskasvua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046773">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Meta on julkaissut Llama 3.1:n, avoimen lähdekoodin tekoälymallin, joka sisältää 405 miljardin parametrin mallin sekä parannetut 70 miljardin ja 8 miljardin parametrin mallit.</li>
<li>Tätä julkaisua pidetään strategisena siirtona haastaa kilpailijat, kuten OpenAI, Google ja Microsoft, tarjoamalla edistyneitä tekoälymalleja ilmaiseksi, rajoituksin yrityksille, joiden käyttäjämäärä ylittää 700 miljoonaa.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että ilman pääsyä koulutusdataan ja infrastruktuuriin nämä mallit ovat enemmänkin ilmaisohjelmia kuin aidosti avoimen lähdekoodin, mikä herättää keskustelua Metan todellisista aikomuksista ja laajemmista vaikutuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbuilt.net/forums/index.php?threads/kawaii.6474/">Kawaii – Avaimenperän kokoinen Nintendo Wii</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41038552">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Thundervolt-projekti sisältää Nintendo Wiin muokkaamisen leikkaamalla sen piirilevyä (Printed Circuit Board) niin, että vain olennaiset komponentit, kuten DRAM (Dynamic Random-Access Memory) ja prosessorit, säilytetään, ja lisäämällä ulkoinen DCDC (Direct Current to Direct Current) -levy virransyöttöä varten.</li>
<li>Projektin tavoitteena on luoda avaimenperän kokoinen Wii, nimeltään &quot;Kawaii&quot;, joka on pienempi kuin muut miniatyrisoidut versiot, kuten GC Nano, mutta vaatii silti telakan täyden toiminnallisuuden, mukaan lukien virtalähteen ja ohjainten liitännät.</li>
<li>Tämä projekti korostaa jatkuvaa kiinnostusta ja innovaatioita retropeleissä ja konsolien pienentämisessä, esitellen yhteisön omistautumista klassisten pelilaitteiden säilyttämiseen ja parantamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/linuxmint/timeshift">Timeshift: Järjestelmän palautustyökalu Linuxille</a></h2>
<ul>
<li>Timeshift Linuxille on järjestelmän varmuuskopiointityökalu, joka on samanlainen kuin Windowsin Järjestelmän palautus ja Mac OS:n Time Machine, keskittyen järjestelmätiedostoihin ja asetuksiin.</li>
<li>Se tukee kahta tilaa: RSYNC (käyttäen rsync:iä ja kovia linkkejä) ja BTRFS (käyttäen BTRFS-tiedostojärjestelmän ominaisuuksia), joista jälkimmäinen vaatii tietyn alitilavuusasettelun.</li>
<li>Kehittänyt Tony George ja nyt osa Linux Mintin Xapp-projektia, Timeshift tarjoaa ominaisuuksia kuten useita tilannekuvatasoja, jakelujen väliset palautukset ja palautuksen jälkeiset koukut, ja asennusohjeet ovat saatavilla useille Linux-jakeluille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41039967">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Aikasiirto on Linuxin järjestelmän palautustyökalu, joka on samanlainen kuin macOS:n Time Machine ja Windowsin Järjestelmän palautus, ja sen avulla käyttäjät voivat luoda tiedostojärjestelmän tilannevedoksia rsyncin ja kovien linkkien avulla.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat erilaisista varmuuskopiointiratkaisuista ja -kokoonpanoista, mukaan lukien restic, rclone, ZFS, BTRFS ja LVM-snapshotit, korostaen atomisten snapshotien merkitystä tietokannan johdonmukaisuuden ja luotettavien varmuuskopioiden kannalta.</li>
<li>Keskustelu korostaa vahvojen varmuuskopiointistrategioiden tarvetta, vertaillen työkaluja kuten restic, Borg ja kopia, ja käsitellen eri tiedostojärjestelmien ja snapshot-menetelmien etuja ja haittoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.intel.com/t5/Processors/July-2024-Update-on-Instability-Reports-on-Intel-Core-13th-and/m-p/1617113#M74792">Heinäkuu 2024 päivitys epävakausraporteista Intel Core 13. ja 14. sukupolven työpöytäprosessoreissa</a></h2>
<ul>
<li>Intel on havainnut epävakautta 13. ja 14. sukupolven pöytätietokoneprosessoreissaan, joka johtuu mikrokoodealgoritmin aiheuttamasta kohonneesta käyttöjännitteestä.</li>
<li>Microkoodipäivityksen odotetaan ratkaisevan tämän ongelman elokuun puoliväliin mennessä, ja Intel neuvoo asianomaisia asiakkaita ottamaan yhteyttä tukeen saadakseen apua.</li>
<li>Useat käyttäjät ovat ilmaisseet huolensa mahdollisista pitkäaikaisista CPU-vaurioista, BIOS-päivitysten tarpeesta ja ovat raportoineet RMA-ongelmista (Return Merchandise Authorization) etsiessään ohjeita epävakauden hallintaan, kunnes korjauspäivitys julkaistaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41039708">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Intelin heinäkuun 2024 päivitys osoittaa, että 13. ja 14. sukupolven työpöytäprosessorien mikrokoodissa on ongelma, joka aiheuttaa virheellisiä jännitepyyntöjä, vaikka jotkut käyttäjät epäilevätkin laitteistovikaa.</li>
<li>Huolenaiheita herää Intelin viivästyessä ongelman ratkaisemisessa ja raporteista, joiden mukaan virheettömiä suorittimia toimitetaan ilman päivitettyä mikrokoodia, mikä voi johtaa suorittimen pitkäaikaiseen heikkenemiseen.</li>
<li>Intel aikoo julkaista mikrokoodipäivityksen, mutta sen tehokkuus ja vaikutus suorituskykyyn ovat epävarmoja, sillä käyttäjät raportoivat vaihtelevia kokemuksia suorittimen vakaudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kb.databasedesignbook.com/posts/google-calendar/">Tietokannan suunnittelu Google Kalenterille: Opas</a></h2>
<ul>
<li>Alexey Makhotkinin opetusohjelma tarjoaa kattavan oppaan tietokantataulujen suunnitteluun Google Kalenterin kloonia varten, noudattaen lähestymistapaa tulevasta kirjasta ”Tietokantasuunnittelu käyttäen minimaalista mallinnusta.”</li>
<li>Se kattaa loogisen mallin laajasti, yksityiskohtaisesti käsitellen, kuinka käsitellä perus koko päivän tapahtumia, aikaan perustuvia tapahtumia ja toistuvia tapahtumia, ja siirtyy sitten fyysisten SQL-taulukoiden luomiseen.</li>
<li>Opas on suunnattu lukijoille, joilla on yleinen ymmärrys tietokannoista, auttaen heitä siirtymään käsitteellisistä ideoista täydellisiin tietokantataulujen määritelmiin, ja sisältää käytännön askeleet suunnittelun toteuttamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41043371">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu Google Kalenterin tietokantasuunnittelusta ehdottaa iCalendar-jäsentimen optimointia nopeaan tapahtumien skannaukseen sen sijaan, että luotaisiin monimutkainen skeema.</li>
<li>Huolenaiheita heräsi SQL-tyyppisten aluehakujen ja käyttäjäkohtaisien kyselyiden tarpeesta, joita perinteiset tietokannat käsittelevät hyvin.</li>
<li>Keskustelussa käsiteltiin haasteita, kuten aikavyöhykkeitä, kesäaikaa ja toistuvia tapahtumia, ja päädyttiin yksimielisyyteen siitä, että SQL:n kyky hallita suhteita ja kyselyitä tekee siitä sopivan kalenterisovelluksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danq.me/2024/07/21/ascii/">ASCII-taulukon eleganssi</a></h2>
<ul>
<li>ASCII-taulukko, joka standardoitiin vuonna 1963, määrittää merkitykset 100:lle 128 mahdollisesta 7-bittisestä binäärikoodipisteestä ja on edelleen ajankohtainen, erityisesti koska UTF-8-koodaus on taaksepäin yhteensopiva.</li>
<li>Taulukko sisältää ohjauskoodeja, tulostettavia merkkejä ja noudattaa tiettyjä binäärisiä malleja, ja välilyöntimerkki on ensimmäinen tulostettava merkki lajittelutarkoituksia varten.</li>
<li>ASCII:n suunnittelu on loogista ja esteettisesti miellyttävää, mikä tekee siitä johdonmukaisen ihmisten oppia ja ymmärtää, heijastaen sen historiallista merkitystä ja hienostunutta logiikkaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41040543">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee ASCII-taulukon eleganssia ja hyödyllisyyttä, joka on tietojenkäsittelyssä käytetty merkkikoodausstandardi.</li>
<li>Se korostaa, kuinka käyttäjät voivat käyttää ASCII-taulukkoa Linux-järjestelmissä komennolla <code>man ascii</code>, mikä on hyödyllistä shellin pakoituskoodeille ja säännöllisille lausekkeille (regex).</li>
<li>Keskustelu sisältää historiallista kontekstia ja henkilökohtaisia anekdootteja erilaisten teknologioiden oppimisesta man-sivujen kautta, korostaen ASCII-taulukon pitkäaikaista merkitystä tietojenkäsittelyssä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042123">Onko mahdollista ansaita FAANG-palkkoja työskentelemättä siellä?</a></h2>
<ul>
<li>Palkkaero FAANG-yritysten (Facebook, Amazon, Apple, Netflix, Google) ja muiden yritysten välillä on huomattava, sillä FAANG-insinöörit saavat merkittävästi korkeampia palkkapaketteja.</li>
<li>Tyypillisessä startup-yrityksessä henkilöstöinsinööri saattaa ansaita 250 000 dollarin peruspalkan ja 10-20 % bonuksen, kun taas FAANG-yrityksen henkilöstöinsinööri voi saada samanlaisen peruspalkan ja lisäksi miljoonan dollarin arvosta osakkeita neljän vuoden aikana.</li>
<li>Kirjoituksessa pohditaan, ansaitsevatko henkilöt FAANG-yritysten ja suurten pankkien/korkean taajuuden kaupankäyntiä (HFT) harjoittavien yritysten ulkopuolella vastaavia summia, ja pyritään selvittämään, keitä he ovat ja mitä rooleja heillä on.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042123">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FAANG-tason palkkojen ansaitseminen FAANG-yritysten ulkopuolella on mahdollista mutta harvinaista, ja se liittyy usein erikoisaloihin tai korkean stressin tehtäviin.</li>
<li>Korkeapalkkaisia vaihtoehtoja ovat hedge-rahastot, korkeataajuuskauppaa harjoittavat yritykset, erikoistunut konsultointi, niche-ohjelmistoyritykset, perintöjärjestelmien asiantuntemus ja yrittäjyys.</li>
<li>Nämä roolit ovat tyypillisesti erittäin stressaavia, niihin liittyy kovaa kilpailua tai merkittävää riskiä ja vaivannäköä, mikä tekee niistä harvinaisempia ja monimutkaisempia verrattuna FAANG-työpaikkoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llama.meta.com/">Llama 3.1</a></h2>
<ul>
<li>Llama 3.1 on avoimen lähdekoodin AI-malli, joka on saatavilla kolmessa versiossa: 8B, 70B ja 405B, vastaten erilaisiin suorituskyky- ja kustannustarpeisiin.</li>
<li>Se tukee edistyneitä käyttötapauksia, mukaan lukien koodausavustajat, monikieliset agentit ja monimutkainen päättely, tarjoten mahdollisuuksia reaaliaikaiseen ja eräajoennustamiseen, hienosäätöön ja synteettisen datan luomiseen.</li>
<li>Mallia on arvioitu yli 150 tietojoukolla, ja se on osoittanut korkeaa suorituskykyä yleisissä, koodin, matematiikan, päättelyn, työkalujen käytön ja monikielisissä vertailuarvoissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046540">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1, Metan avoimen lähdekoodin AI-malli, osoittaa kilpailukykyistä suorituskykyä suljetun lähdekoodin mallien, kuten GPT-4:n, kanssa.</li>
<li>Malli 405B osoittaa merkittäviä parannuksia vertailuarvoissa, mutta on epäkäytännöllinen kotikäyttöön ilman pilvitukea, mikä korostaa haasteita suurten mallien ajamisessa paikallisesti.</li>
<li>Metan julkaisu tehokkaista avoimista malleista pyrkii muuttamaan kilpailuasetelmaa, herättäen kiinnostusta laitteistovaatimuksiin, kvantisointiratkaisuihin ja laajempiin vaikutuksiin tekoälyn kehityksessä ja saavutettavuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anatolyzenkov.com/stolen-buttons/button-stealer">Napinvaras</a></h2>
<ul>
<li>Button Stealer on Chrome-laajennus, joka poistaa automaattisesti painikkeen jokaiselta vierailemalta verkkosivustolta.</li>
<li>Laajennus on suunniteltu hauskaksi ja se on ilmainen käyttää, ilman käytännön hyötyä.</li>
<li>Se varmistaa käyttäjätietojen yksityisyyden toimimalla paikallisesti käyttäjän laitteella.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042294">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Button Stealer, Chrome-laajennus, herättää turvallisuushuolia laajojen käyttöoikeuksiensa vuoksi, jotka voivat mahdollistaa tietojen keräämisen miltä tahansa verkkosivulta.</li>
<li>Käyttäjät ehdottavat koodin tarkistamista GitHubissa ja sen asentamista paikallisesti välttääkseen mahdolliset haitalliset päivitykset, kun taas toiset väittävät, että tällaisia riskialttiita laajennuksia ei pitäisi olla Chrome-kaupassa.</li>
<li>Keskustelu korostaa tarvetta tarkemmille käyttöoikeuksille ja parannetuille tietoturvakäytännöille selaimen laajennuksille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lars-christian.com/re-do-people-irl-know-you-have-a-blog/">Re: Tietävätkö ihmiset oikeassa elämässä, että sinulla on blogi?</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja käsittelee henkilökohtaista merkitystä, joka liittyy blogin ylläpitämiseen lähes kahdenkymmenen vuoden ajan, huolimatta ihmisten välinpitämättömyydestä tosielämässä (IRL).</li>
<li>Blogi toimii itseilmaisun ja vapauden muotona, vastakohtana sosiaalisen median ja suurten teknologiayritysten paineille.</li>
<li>Vastaajat tuovat esiin erilaisia näkökulmia, kuten bloggaamisen hyödyt henkilökohtaisen selkeyden saavuttamisessa, huolenaiheet tekoälyn hyväksikäytöstä ja kannustuksen kirjoittaa ilman analytiikkaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41041537">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Henkilökohtaiset verkkosivut tarjoavat joustavuutta ja hienostuneisuutta ilman säännöllisten päivitysten painetta, toisin kuin blogit, jotka voivat tuntua laiskoilta ja epäystävällisiltä.</li>
<li>Blogit voivat olla hyödyllisiä historioitsijoille ja ajatusten jakamiseen, mutta henkilökohtaisia sivuja suositaan niiden järjestelmällisyyden ja luovan potentiaalin vuoksi.</li>
<li>Jotkut henkilöt käyttävät salanimiä henkilökohtaisilla verkkosivuilla välttääkseen ammatillisia seuraamuksia, mikä korostaa näiden alustojen henkilökohtaista luonnetta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/07/23/google-wiz-deal-dead.html">Wiz kävelee pois 23 miljardin dollarin sopimuksesta Googlen kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Wiz on päättänyt luopua 23 miljardin dollarin yritysostosta Googlen kanssa ja aikoo sen sijaan toteuttaa listautumisannin (IPO), kuten toimitusjohtaja Assaf Rappaport ilmoitti.</li>
<li>Päätökseen vaikuttivat kilpailulainsäädäntöön ja sijoittajiin liittyvät huolet, ja Wiz tähtää 1 miljardin dollarin vuotuisiin toistuviin tuloihin.</li>
<li>Vuonna 2020 perustettu Wiz on kasvanut nopeasti, saavuttaen viime vuonna 350 miljoonan dollarin vuotuisen toistuvan liikevaihdon, ja tarjoaa pilviturvallisuustuotteita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042034">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Wiz on vetäytynyt 23 miljardin dollarin sopimuksesta Googlen kanssa, mahdollisesti sen jälkeen, kun Google arvioi sopimusta uudelleen sisäisen tietojen tarkastelun jälkeen.</li>
<li>Wiz väittää vetäytyneensä, koska he uskovat arvostuksensa olevan korkeampi, vaikka heidän korkeaan arvostukseensa, joka on tiettävästi yli 60 kertaa heidän vuosittainen toistuva tulonsa (ARR), suhtaudutaan skeptisesti.</li>
<li>Diilin kaatuminen herättää kysymyksiä Wizin todellisesta arvosta ja tulevaisuudesta, huolimatta heidän nopeasta kasvustaan 100 miljoonan dollarin vuosittaisiin toistuviin tuloihin perustamisestaan vuonna 2020 lähtien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2024/07/23/replacing-ocsp-with-crls.html">Tarkoitus lopettaa OCSP-palvelu</a></h2>
<ul>
<li>Let’s Encrypt lopettaa Online Certificate Status Protocol (OCSP) -tuen ja siirtyy käyttämään Certificate Revocation Lists (CRL) -listoja yksityisyysriskien ja resurssitehokkuuden vuoksi.</li>
<li>Tämä muutos ei vaikuta verkkosivustoihin tai kävijöihin, mutta saattaa vaikuttaa joihinkin ei-selaimen ohjelmistoihin; käyttäjiä kehotetaan varmistamaan, että heidän ohjelmistonsa toimii ilman OCSP-URL-osoitetta.</li>
<li>CA/Browser Forumin päätös tekee OCSP:stä vapaaehtoisen julkisesti luotetuille varmenteen myöntäjille (CA), Microsoftin ollessa ainoa poikkeus; aikataulu OCSP-palveluiden sulkemiselle ilmoitetaan, kun Microsoftkin tekee siitä vapaaehtoisen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41046956">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt suunnittelee lopettavansa OCSP-palvelunsa (Online Certificate Status Protocol) johtuen ongelmista sertifikaatin peruutuslistojen (CRL) kanssa ja OCSP-järjestelmien monimutkaisuudesta.</li>
<li>Ehdotuksiin kuuluu CRL:ien binäärimuodon käyttö tehokkuuden parantamiseksi ja pakollinen OCSP-staplaus yksityisyysongelmien ratkaisemiseksi, vaikka tämä voisi häiritä monia verkkosivustoja.</li>
<li>Siirtyminen pois OCSP:stä saattaa vaikuttaa muihin kuin selainpohjaisiin sovelluksiin ja sulautettuihin laitteisiin, mutta standardien verkkopalvelimien, kuten Nginxin tai Caddyn, käyttäjien ei pitäisi tarvita välittömiä muutoksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rtrace.io/posts/the-linux-audio-stack-demystified/">Linux-äänipinon salat (ja enemmän)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli tarjoaa kattavan yleiskatsauksen Linuxin äänijärjestelmästä, selittäen äänen perusteet, ihmisen äänen havaitsemisen ja digitaalisen äänen käsittelyn.</li>
<li>Linux-äänipinon keskeisiä osia ovat ALSA matalan tason laitteiston hallintaan, JACK matalan viiveen reaaliaikaiseen ääneen ja PulseAudio korkeamman tason äänien hallintaan, ja PipeWire on nousemassa yhdistäväksi ratkaisuksi.</li>
<li>PipeWire on korostettu monipuolisena vaihtoehtona, joka yhdistää sekä JACKin että PulseAudion ominaisuudet ja saattaa mahdollisesti korvata ne tulevissa Linux-jakeluissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41042753">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Linux-äänipino, vaikka monimutkainen, tukee monenlaista laitteistoa ja toimintoja, mukaan lukien multipleksointi ja verkkotoiminnot.</li>
<li>Pipewire pyrkii yhtenäistämään Linuxin äänijärjestelmän, tukemalla erilaisia API-rajapintoja ja parantamalla PulseAudiota, tarjoten lisää monipuolisuutta ja vakautta.</li>
<li>Vaikka jotkut käyttäjät kohtaavat haasteita edistyneissä kokoonpanoissa, monet arvostavat Pipewiren tuomia parannuksia ja joustavuutta Linux-äänentoistossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fas.org/publication/united-states-discloses-nuclear-warhead-numbers-restores-nuclear-transparency/">Yhdysvallat paljastaa ydinaseiden lukumäärän; palauttaa ydinasetransparenssin</a></h2>
<ul>
<li>Amerikan Tiedemiesten Liitto (FAS) kiittää Yhdysvaltoja sen ydinaseiden lukumäärän julkistamisesta, mikä parantaa ydinaseiden läpinäkyvyyttä.</li>
<li>Syyskuuhun 2023 mennessä Yhdysvalloilla on 3 748 ydinkärkeä, joista vain 69 purettiin viime vuonna, mikä on alhaisin määrä vuodesta 1994.</li>
<li>Bidenin hallinnon julkistus palauttaa Trumpin hallinnon keskeyttämän avoimuuden, ja FAS kannustaa muita ydinvaltioita omaksumaan samanlaisen avoimuuden epäluottamuksen ja väärän tiedon ehkäisemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41040417">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvallat on paljastanut ydinaseidensa lukumäärän, palauttaen ydinaseiden läpinäkyvyyden ja herättäen keskusteluja tuotantokapasiteetista ja strategisesta merkityksestä.</li>
<li>Keskeisiä aiheita ovat mahdollisen tuotannon nopeuden lisääminen, varastokoon vaikutus globaaliin turvallisuuteen ja geopolitiikkaan sekä ylläpitohaasteet, kuten plutoniumin vanheneminen ja tritiumin korvaaminen.</li>
<li>Paljastuksen tarkoituksena on rauhoittaa liittolaisia ja pelotella vastustajia esittelemällä Yhdysvaltojen merkittäviä ydinvoimavaroja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/codr7/sharpl">Lisp C#:ssä</a></h2>
<ul>
<li>Sharpl on mukautettu Lisp-tulkki, joka on kirjoitettu C#:lla ja sisältää noin 4 000 riviä koodia ilman ulkoisia riippuvuuksia, mikä tekee siitä helpon upottaa.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat parit, taulukot, kartat, metodikompositiot, varargs, yhtenäinen iteraattoriprotokolla ja kiintopisteen desimaalit, muiden muassa.</li>
<li>Se tukee leksikaalisia ja dynaamisia sidoksia, häntärekursion optimointia estääkseen pino ylivuodon, ja tarjoaa yksityiskohtaisen virheraportoinnin rivinumeroiden kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41041575">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kehittäjä nimeltä codr7 työskentelee Lisp-toteutuksen parissa C#:lla ja hakee optimointiapua yhteisöltä.</li>
<li>Merkittäviä suorituskyvyn parannuksia on saavutettu yhteisön ehdotusten avulla, kuten muuttamalla ArrayStackin käyttöä ja käyttämällä Span- ja ReadOnlySpan-rakenteita datan viipalointiin.</li>
<li>Projektin tavoitteena ei ole standardinmukaisuus, vaan käytännön suorituskyky ja käytettävyys, ja keskustelut ominaisuuksien, kuten makrojen ja Fexprien (funktioilmausten), integroinnista ovat käynnissä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Avoimen lähdekoodin tekoäly on tie eteenpäin" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Avoimen%20l%C3%A4hdekoodin%20teko%C3%A4ly%20on%20tie%20eteenp%C3%A4in&subheading=tiistaina%2023.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/22&#39;</h2>
<h1>2024-07-22</h1>
<h2><a href="https://forum.jellyfin.org/t-we-re-good-seriously">Jellyfin: Meillä menee hyvin, ihan oikeasti</a></h2>
<ul>
<li>Jellyfinin budjetti on yli 24 000 dollaria, mikä kattaa 40 kuukauden kulut, ja se pyytää käyttäjiä ohjaamaan lahjoitukset käyttämänsä asiakasohjelmiston tekijöille.</li>
<li>Tämä pyyntö on linjassa Jellyfinin &quot;ei maksettua kehitystä&quot; -politiikan kanssa, sillä lahjoitukset ovat vapaaehtoisia, ja projekti arvioi tilannetta uudelleen, jos varat laskevat 12 kuukauden käyttövaraan.</li>
<li>Yhteisön jäsenet reagoivat myönteisesti, suunnitelmissa on tukea Client-kirjoittajia ja kyselyjä erityisestä asiakastuesta, kuten WebOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031998">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jellyfin, avoimen lähdekoodin mediaserveriprojekti, ilmoitti, että heillä on riittävästi varoja ja ehdotti, että lahjoittajat tukisivat muita ekosysteemiprojekteja sen sijaan.</li>
<li>Yhteisö on jakautunut tämän lähestymistavan suhteen; jotkut uskovat, että varat tulisi jakaa ekosysteemin kehittäjille, kun taas toiset ovat samaa mieltä Jellyfinin päätöksestä välttää lisähallinnollisia rasitteita.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin avoimen lähdekoodin projektien lahjoitusten hallinnan monimutkaisuudet ja mahdolliset ongelmat, kuten läpinäkyvyyden, hallinnollisen taakan ja keskittymisen säilyttämisen ydinkehityksessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/pin/">Neula</a></h2>
<ul>
<li>Pin-tyyppi ja pinning-konsepti ovat olennaisia, mutta usein väärinymmärrettyjä osia Rustin asynkronisessa ekosysteemissä.</li>
<li>Pin otettiin käyttöön tukemaan itseviittaavia tyyppejä asynkronisessa Rustissa, varmistaen, että objektit eivät liiku, kun ne sisältävät itseviittauksia, toisin kuin Mojo, joka käsittelee luontaisesti objektin identiteettiä.</li>
<li>Huolimatta sen tarpeellisuudesta, Pin tuo käyttäjille merkittävää monimutkaisuutta sen syntaktisen sokerin ja tuen puutteen vuoksi, mikä johtaa ongelmiin, kuten uudelleenlainaamiseen, kiinnitettyihin projisointeihin ja vuorovaikutuksiin Drop-ominaisuuden kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41029287">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii Rust-ohjelmointikielen <code>Pin</code>-tyypin ympärillä, jota usein ymmärretään väärin epäselvän dokumentaation vuoksi.</li>
<li>Pin varmistaa, että tiettyjä objekteja ei voida siirtää muistissa, mikä on ratkaisevan tärkeää itseviittaaville rakenteille, mutta tätä käsitettä ei ole selitetty hyvin virallisissa asiakirjoissa.</li>
<li>Keskustelu korostaa tarvetta paremmalle dokumentaatiolle ja analogioille, jotta <code>Pin</code>- ja <code>Unpin</code>-käsitteet olisivat helpommin lähestyttäviä Rust-kehittäjille, erityisesti niille, jotka ovat uusia kielen parissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/BurntSushi/jiff">Jiff: Aikakirjasto Rustille</a></h2>
<ul>
<li>Jiff on uusi Rust-aikakirjasto, joka keskittyy helppokäyttöisyyteen ja suorituskykyyn, ja se on saanut inspiraationsa JavaScriptin Temporal-ehdotuksesta.</li>
<li>Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten korkean tason päivämäärä- ja aikaprimitiivit, saumattoman aikavyöhyketietokannan integroinnin, kesäaikaan liittyvän aritmetiikan, muotoilun, jäsentämisen ja valinnaisen Serde-tuen.</li>
<li>Jiff on kaksoislisensoitu MIT- tai UNLICENSE-lisenssillä, tukee Unixia ja Windowsia, ja vaatii Rust 1.70.0 tai uudemman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031037">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jiff on uusi päivämäärä- ja aikakirjasto Rustille, jonka on kehittänyt BurntSushi, joka tunnetaan korkealaatuisten työkalujen, kuten ripgrep, luomisesta.</li>
<li>Kirjasto pyrkii käsittelemään päivämäärä- ja aikakäsittelyn monimutkaisuuksia, kuten kesäaikaan liittyvää laskentaa, aikavyöhyketietoisten laskelmien tekemistä ja takautuvien aikavyöhykekonfliktien havaitsemista.</li>
<li>Jiff tarjoaa käyttäjäystävällisemmän ja joustavamman API:n verrattuna nykyiseen standardiin, Chronoon, säilyttäen samalla oikeellisuuden ja kyvykkyyden päivämäärä- ja aikaoperaatioissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-07-22/no-more-blue-fridays.html">Ei enää sinisiä perjantaita</a></h2>
<ul>
<li>Suuri katkos 19. heinäkuuta, jonka aiheutti ytimen ohjainpäivitys, johti maailmanlaajuisiin Windows-järjestelmien kaatumisiin, korostaen turvallisempien päivitysmekanismien tarvetta.</li>
<li>eBPF (extended Berkeley Packet Filter), jota käytetään jo Linuxissa, on turvallinen ytimen suoritusympäristö, joka voi estää tällaiset kaatumiset ja jota Windows tukee pian.</li>
<li>eBPF-ohjelmat tarkistetaan turvallisuuden varmistamiseksi ja ne toimivat hiekkalaatikossa, tarjoten etuja kuten parannettua turvallisuutta ja pienempää resurssien käyttöä. Yritykset kuten Cisco, Google ja Meta ovat ottaneet ne käyttöön turvallisuuden ja havaittavuuden parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41033579">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Microsoftin eBPF (Extended Berkeley Packet Filter) -tuki Windowsille on tällä hetkellä rajoitettu pakettien suodatukseen, toisin kuin Crowdstriken kattavat ytimen valvonta-ajurit.</li>
<li>eBPF:n integroiminen Windowsin olemassa oleviin kehyksiin on haastavaa, ja on epävarmaa, pyrkiikö Microsoft tekemään siitä standardin.</li>
<li>eBPF voisi parantaa turvallisuutta eristämällä kernelikoodin, mutta se ei ole täydellinen ratkaisu, kuten äskettäinen Crowdstrike-tapaus korostaa, mikä alleviivaa tarvetta parannettuihin käyttöönotto- ja turvatoimiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lexi-lambda.github.io/blog/2019/11/05/parse-don-t-validate/">Jäsennä, älä validoi (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoitus korostaa periaatetta &quot;Jäsennä, älä validoi,&quot; kannattaen datan jäsentämistä tiedon säilyttämiseksi tyyppijärjestelmässä sen sijaan, että se hylättäisiin validoinnin kautta.</li>
<li>Se selittää, kuinka tyyppeihin perustuva suunnittelu kielissä kuten Haskell voi muuttaa osittaisia funktioita kokonaisiksi funktioiksi vahvistamalla argumenttityyppejä, käyttäen esimerkkinä <code>NonEmpty</code>-listoja.</li>
<li>Järkeviä neuvoja ovat tarkkojen tietorakenteiden käyttö, refaktorointi todistustaakan siirtämiseksi ylöspäin ja denormalisoitujen tietoesitysten välttäminen ohjelman luotettavuuden ja turvallisuuden parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031585">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli &quot;Parse, Don&#39;t Validate&quot; korostaa datan jäsentämisen tärkeyttä oikeellisuuden varmistamiseksi sen sijaan, että sitä validoitaisiin toistuvasti ohjelman aikana.</li>
<li>Tämä lähestymistapa, joka perustuu sellaisiin käsitteisiin kuin Design by Contract ja Domain-Driven Design (DDD), hyödyntää vahvoja tyyppijärjestelmiä takausten varmistamiseksi ja virheiden vähentämiseksi, mikä tekee koodista helpommin ymmärrettävää ja ylläpidettävää.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin käytännön esimerkkejä ja etuja, kuten erilaisten tyyppien käyttämisen eri validointivaiheissa ja sen varmistamisen, että tiedot ovat aina kelvollisessa tilassa, mikä voi yksinkertaistaa monimutkaisia sovelluksia ja parantaa luotettavuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ea.rna.nl/2024/05/27/when-chatgpt-summarises-it-actually-does-nothing-of-the-kind/">Kun ChatGPT tiivistää, se ei tee mitään sellaista.</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja on tutkinut ja keskustellut ChatGPT:n ja muiden generatiivisten tekoälyjen perusteista, pyrkien tarjoamaan realistisia näkökulmia vallitsevaa hypeä vastaan.</li>
<li>Keskeinen oivallus on, että ChatGPT ei oikeastaan tiivistä sisältöä, vaan ainoastaan lyhentää sitä, usein jättäen pois olennaisia yksityiskohtia ja ehdotuksia, kuten käy ilmi vertailusta ihmisen laatiman 50-sivuisen paperin tiivistelmän kanssa.</li>
<li>Tämä rajoitus johtuu siitä, että tiivistäminen vaatii ymmärrystä, jota ChatGPT:ltä puuttuu, mikä johtaa epäilyksiin LLM:ien (suuret kielimallit) luotettavuudesta käytännön liiketoimintasovelluksissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41027658">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja väittää, että ChatGPT:n tekstin tiivistäminen ei perustu todelliseen ymmärrykseen, mikä johtaa epätäydellisiin ja joskus harhaanjohtaviin tiivistelmiin.</li>
<li>Kritiikki huomauttaa, että alkuperäisestä analyysistä puuttuvat tiedot GPT-mallista, kehotteesta ja yritysten määrästä.</li>
<li>Käyttäjäkokemukset ja mielipiteet vaihtelevat; jotkut pitävät ChatGPT:tä ja muita suuria kielimalleja hyödyllisinä, kun taas toiset korostavat niiden rajoituksia ja tarvetta parantaa kehotteiden ja kontekstin hallintaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rte.ie/news/business/2024/0719/1460807-ryanair-wins-us-court-case-against-bookingcom/">Ryanair voittaa screen scraping -tapauksen Booking.comia vastaan Yhdysvaltain oikeuden päätöksessä</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltalainen tuomioistuin päätti, että Booking.com rikkoi tietokonepetoksia ja väärinkäytöksiä koskevaa lakia (Computer Fraud and Abuse Act) pääsemällä Ryanairin verkkosivustolle ilman lupaa, tukien Ryanairin kantaa luvattomia tietojen keräämisiä vastaan.</li>
<li>Delawaren piirioikeuden valamiehistö totesi Booking.comin syylliseksi luvattomaan pääsyyn petostarkoituksessa ja hylkäsi Booking.comin vastakanteet kunnianloukkauksesta ja epäreilusta kilpailusta.</li>
<li>Ryanairin toimitusjohtaja Michael O&#39;Leary toivoo, että päätös vähentää laitonta ruudunkaappausta ja ylihinnoittelua, kun taas Booking.com aikoo valittaa, väittäen, että hintavertailu hyödyttää kuluttajien valinnanvapautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031960">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ryanair voitti oikeusjutun Booking.comia vastaan Yhdysvaltain tuomioistuimessa luvattomasta pääsystä jälleenmyydä lippuja, mikä rikkoi tietokonepetoksia ja väärinkäytöksiä koskevaa lakia.</li>
<li>Tuomio saattaa vaikuttaa muihin vastaavia käytäntöjä käyttäviin online-matkatoimistoihin, korostaen verkkokaavintalakien monimutkaisuutta.</li>
<li>On spekulaatiota, että päätös saattaa kumoutua ristiriitaisten oikeudellisten ennakkotapausten vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robkhenderson.com/p/no-one-expects-young-men-to-do-anything">Ei kukaan odota nuorten miesten tekevän mitään, ja he vastaavat tekemällä ei mitään (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Rob Hendersonin kirjoitus käsittelee yhteiskunnallisten odotusten puutetta nuorille miehille ja sen negatiivisia seurauksia, kuten lisääntynyttä työttömyyttä ja vankilaan joutumista.</li>
<li>Viitaten Kathryn Edinin ja Maria Kefalasin teokseen &quot;Promises I Can Keep&quot;, joka tutkii, miksi pienituloiset naiset usein asettavat äitiyden avioliiton edelle, ja selittää sen johtuvan nuorten miesten huonosta käytöksestä.</li>
<li>Henderson kritisoi yläluokkaa perheiden vakauden normien heikentämisestä samalla kun he varmistavat omien lastensa hyötyvän vakaista kodeista, väittäen, että nuoret miehet tarvitsevat korkeita odotuksia menestyäkseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41032918">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli liittää ilmiön &quot;nuoret miehet, joilla ei ole mitään tekemistä&quot; varallisuuseroihin ja varallisuuden keskittymiseen vanhempien eliittien keskuuteen, mikä nostaa välttämättömyyksien hintoja ja tukahduttaa kysynnän uusille hankkeille.</li>
<li>Se käsittelee myös perherakenteiden epävakautta, huomauttaen, että yhteiskunnalliset muutokset ja taloudelliset paineet ovat muuttaneet perinteisiä perhedynamiikkoja.</li>
<li>Kommentit artikkelista keskustelevat poissaolevien isien vaikutuksesta, naisten roolista perheen vakaudessa sekä laajemmista yhteiskunnallisista ja taloudellisista tekijöistä, jotka vaikuttavat näihin ongelmiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nitter.poast.org/GerardoMunck/status/1815059432382067053">James C. Scott, teoksen Seeing Like a State kirjoittaja, on kuollut</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41028887">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>James C. Scott, kirjan &quot;Seeing Like a State&quot; kirjoittaja, on menehtynyt, mikä on herättänyt pohdintoja hänen vaikutusvaltaisista ideoistaan teknologia-alan yhteisössä.</li>
<li>Scottin työ korostaa, kuinka valtiot ja teknologia voivat pakottaa yhdenmukaisuutta, vaikuttaen aloihin kuten lääketiede, koulutus ja sosiaalinen vuorovaikutus vähentämällä monimuotoisuutta.</li>
<li>Keskustelut Hacker Newsissä tutkivat Scottin käsitteitä, erityisesti turvallisuuden ja joustavuuden tasapainoa ohjelmistossa sekä teknologisen homogeenisuuden laajempia vaikutuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/eza-community/eza">Eza: Moderni, ylläpidetty korvike ls-komennolle</a></h2>
<ul>
<li>eza on moderni korvike Unix- ja Linux-järjestelmien ls-komennolle, tarjoten parannettuja ominaisuuksia ja parempia oletusasetuksia.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat värikoodatut tiedostotyypit, symbolisten linkkien tuki, laajennetut attribuutit, Git-integraatio ja helposti luettavat päivämäärät.</li>
<li>eza pyrkii olemaan käyttäjäystävällisempi ja ominaisuuksiltaan rikkaampi, tarjoten lisätukea hyperlinkeille, liitospisteiden yksityiskohdille, SELinux-kontekstille ja kirkkaille terminaaliväreille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031112">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eza esitellään modernina ja aktiivisesti ylläpidettynä korvaajana perinteiselle <code>ls</code>-komennolle, joka listaa hakemiston sisällön Unix-tyyppisissä käyttöjärjestelmissä.</li>
<li>Keskustelussa tuodaan esiin käyttäjien turhautuminen &quot;ihmisen luettavissa oleviin päivämääriin&quot; hakemistoluetteloissa, ja kannatetaan tarkkoja aikaleimoja suhteellisten aikamuotojen, kuten &quot;1 päivä sitten&quot;, sijaan.</li>
<li>Viesti mainitsee myös muita moderneja komentorivityökaluja, joita käyttäjät suosivat perinteisten sijaan, kuten <code>bat</code> (syntaksikorostuksella varustettu <code>cat</code>-korvike) ja <code>rg</code> (ripgrep, nopeampi vaihtoehto <code>grep</code>ille).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smbc-comics.com/comic/investment-2">Kuinka paljon rahaa voimme kerätä läpinäkyvästi idioottimaisille startup-yrityksille?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41036844">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee ilmiötä, jossa kerätään varoja startup-yrityksille, joilla on näennäisesti järjettömiä ideoita, ja korostaa, kuinka helposti pääomaa voidaan hankkia tällaisille hankkeille.</li>
<li>Se kritisoi startup-ekosysteemiä, ehdottaen sen toimivan kuin &quot;pump and dump&quot; -järjestelmä, siirtyen yhdestä trendikkäästä alasta toiseen, usein tuhlaten resursseja.</li>
<li>Keskustelu sisältää esimerkkejä menestyneistä startup-yrityksistä ja pohtii fokusryhmien ja MVP:iden (Minimum Viable Products) arvoa ja vaikutusta tuotekehityksessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://billabear.com/">Lähdekoodiltaan saatavilla oleva laskutusjärjestelmä, jonka rakentamiseen olen käyttänyt 18 kuukautta</a></h2>
<ul>
<li>Alusta tarjoaa syvän integraation Stripen kanssa, mahdollistaen kattavan hallinnan laskutuksessa, verojen hallinnassa ja automatisoiduissa työnkuluissa.</li>
<li>Ominaisuuksiin kuuluu verokantojen hallinta eri tasoilla, mukautettujen tilauspakettien luominen ja integrointi työkaluihin, kuten Slack ja sähköpostipalveluntarjoajat.</li>
<li>Järjestelmä tukee skaalautuvuutta, itseisännöintiä ja tarjoaa yksityiskohtaisia liiketoiminta-analyysejä, kuten tilausten vaihtuvuus ja elinkaariarvo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41031975">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi lähdekoodiltaan saatavilla oleva laskutusjärjestelmä, Billabear, on julkaistu 18 kuukauden kehitystyön jälkeen. Se tarjoaa Stripeen verrattavia ominaisuuksia, mutta lähdekoodi on saatavilla Fair Source License (FSL) -lisenssin alaisuudessa.</li>
<li>FSL sallii käyttäjien käyttää lähdekoodia, joka siirtyy Apache 2.0 -lisenssiin kahden vuoden jälkeen, tarjoten enemmän joustavuutta ja hallintaa verrattuna Stripen suljettuun lähdekoodimalliin.</li>
<li>Keskusteluissa korostetaan lähdekoodin saatavuuden tärkeyttä joillekin käyttäjille, tarvetta parempaan lokalisaatioon eri kielillä sekä huolia Yhdysvaltain osavaltioiden myyntiveron ja GDPR:n noudattamisesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerworld.com/article/2520794/the-workers-have-spoken-theyre-staying-home.html">Työntekijät ovat puhuneet: He jäävät kotiin</a></h2>
<ul>
<li>Dellin politiikka, joka vaati toimistossa läsnäoloa ylennysten saamiseksi, jätettiin suurelta osin huomiotta, ja monet työntekijät valitsivat jäädä kotiin.</li>
<li>Gartnerin raportti osoittaa, että 48 % työntekijöistä uskoo yrityksen määräysten suosivan johtajien mieltymyksiä heidän omien tarpeidensa sijaan.</li>
<li>Etätyö on yhä suositumpaa sen hyötyjen vuoksi, kuten työmatkojen puuttuminen, parempi työn ja vapaa-ajan tasapaino, kustannussäästöt ja joustavuus, ja huippusuorittajat etsivät etätyömahdollisuuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41037097">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Työntekijät ovat haluttomia palaamaan toimistoihin huonojen ympäristöjen, pysyvien työpöytien puutteen ja avokonttorien tuottavuusongelmien vuoksi.</li>
<li>Monet työntekijät pitävät etätyötä tehokkaampana ja vastustavat paluuta epäoptimaalisiin toimisto-olosuhteisiin, joista työmatkat ovat merkittävä tekijä.</li>
<li>Jotkut yritykset käyttävät toimistolle palaamisen määräyksiä strategiana vähentääkseen henkilöstömäärää ilman irtisanomisia, mikä ruokkii jatkuvaa keskustelua optimaalista työjärjestelyistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jim.rees.org/apollo-archive/marketing/1988-ApolloDN10000ProductBrochure.pdf">Apollo DN10000: Neliydinprosessori/128Mt RAM-työasema vuodelta 1988 [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41029987">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apollo DN10000, neljän suorittimen työasema, jossa on 128 Mt RAM-muistia vuodelta 1988, herättää nostalgisia keskusteluja sen historiallisesta merkityksestä ja teknisistä ominaisuuksista.</li>
<li>Monet käyttäjät muistavat sen käytön yliopiston laboratorioissa ja sen roolin varhaisessa grafiikkaohjelmoinnissa, huolimatta sen monimutkaisesta Unix-ympäristöstä ja konfigurointihaasteista.</li>
<li>Koneen korkea hinta, jopa 250 000 dollaria 1980-luvulla (vastaa noin 660 000 dollaria nykyään), korostaa sen premium-asemaa ja merkittäviä teknologisia edistysaskeleita siitä lähtien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/07/21/crowdstrike_linux_crashes_restoration_tools/">CrowdStriken Falcon Sensor on myös yhdistetty Linux-ytimen paniikkitiloihin ja kaatumisiin</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStriken Falcon Sensor -ohjelmisto on aiheuttanut järjestelmän kaatumisia sekä Windows- että Linux-käyttöjärjestelmissä, mukaan lukien Red Hat Enterprise Linux 9.4, Debian ja Rocky Linux.</li>
<li>Falcon Sensorin tilapäinen poistaminen käytöstä vakauttaa ongelmista kärsiviä järjestelmiä, ja CrowdStrike testaa nopeaa palautustyökalua ongelman ratkaisemiseksi.</li>
<li>Häiriöllä on ollut merkittäviä maailmanlaajuisia vaikutuksia, mukaan lukien lentojen peruutukset ja terveydenhuollon viivästykset, ja Microsoft arvioi, että 8,5 miljoonaa Windows-konetta on kärsinyt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41030352">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStriken Falcon Sensor on yhdistetty Linuxin ytimen paniikkitiloihin ja kaatumisiin, jotka eroavat Windowsin BSOD (Blue Screen of Death) -ongelmista.</li>
<li>Linux-ytimen paniikit johtuvat todennäköisesti virheestä ytimen eBPF (Extended Berkeley Packet Filter) -toteutuksessa, mahdollisesti Red Hat -kohtaisesta korjauksesta, mikä viittaa ydinvirheeseen eikä toimittajan ongelmaan.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin useiden käyttöjärjestelmäversioiden tukemisen haasteet ja ytimen moduulitestauksen monimutkaisuudet, korostaen eroja ytimen luotettavuustekniikassa Linuxin ja Windowsin välillä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jellyfin: Meillä menee hyvin, ihan oikeasti" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jellyfin%3A%20Meill%C3%A4%20menee%20hyvin%2C%20ihan%20oikeasti&subheading=maanantaina%2022.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/21&#39;</h2>
<h1>2024-07-21</h1>
<h2><a href="https://docs.buttplug.io/docs/dev-guide/intro/buttplug-ethics/">Empatiaa käyttäjälle, joka harrastaa seksiä ohjelmistosi kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Intiimiin käyttöön tarkoitetun teknologian, kuten Buttplug-sovellusten, kehittäminen vaatii empatiaa ja käyttäjien ainutlaatuisten tarpeiden ja kontekstien huomioimista, mukaan lukien käytettävyys kiihottumisen aikana ja laitteiston yhteyskatkokset.</li>
<li>Jakamalla seksiteknologian koodia alustoilla, kuten GitHubissa, voidaan luoda parhaita käytäntöjä, mutta kehittäjien tulisi olla varovaisia eksplisiittisen median kanssa ja harkita arkaluontoisten materiaalien itseisännöintiä.</li>
<li>Mutta Buttplug-projekti korostaa turvallisuutta, autonomiaa ja ihmisoikeuksia, kannustaen vastuulliseen käyttäytymiseen ja koulutukseen missiolausekkeessaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021029">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee buttplug.io:ta, seksilelujen hallintaan tarkoitettua ohjelmistokirjastoa, korostaen sen laajaa laitetukea ja eettisiä näkökohtia.</li>
<li>Perustaja qdot jakaa näkemyksiä kehityshaasteista, mukaan lukien Bluetooth-kirjaston hallinta ja käyttäjäymmärryksen tärkeys ohjelmistosuunnittelussa.</li>
<li>Keskustelu sisältää humoristisia ja vakavia vaihtoja ohjelmiston sovelluksista, testausmenetelmistä ja mahdollisista käyttötarkoituksista muilla aloilla, kuten terveydenhuollossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/patrickwardle/status/1814343502886477857">Alustavat tiedot siitä, miksi CrowdStriken CSAgent.sys kaatui</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStriken CSAgent.sys kaatui virheellisen muistiosoitteen aiheuttaman virheellisen käskyn vuoksi.</li>
<li>Ongelma johtui osoitteesta, jota ei ollut kartoitettu osoitinjoukossa, mikä johti kaatumiseen muistia käytettäessä.</li>
<li>Virheellinen käsky oli &quot;mov r9d, [r8],&quot; jossa R8 sisälsi virheellisen osoitteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021366">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>CSAgent.sys-kaatuminen CrowdStrikella johtui virheellisestä binääritiedosta ja huonosti kirjoitetusta jäsentimestä, joka ei kyennyt käsittelemään virheellistä dataa oikein.</li>
<li>Tilannetta pahensivat huonosti kirjoitettu ydin koodi, sisäisen testauksen puute, ohitetut päivitysasetukset, samanaikainen maailmanlaajuinen käyttöönotto ja alkuperäinen tietojen korruptoituminen.</li>
<li>Tämä korostaa vankan virheenkäsittelyn, porrastettujen käyttöönottojen ja perusteellisen testauksen, mukaan lukien fuzz-testaus, tarvetta vastaavien vikojen estämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genealogy.stackexchange.com/questions/3748/what-is-the-significance-of-the-character-j-at-the-end-of-a-roman-numeral">Mikä on merkityksellistä merkissä &quot;j&quot; roomalaisen numeron lopussa? (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41022653">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Roomalaisen numeron lopussa oleva merkki &quot;j&quot; käytettiin historiallisesti osoittamaan numeron loppua, mikä varmisti selkeyden ja esti väärentämisen.</li>
<li>Tämä käytäntö oli olennainen käsinkirjoitetuissa asiakirjoissa väärintulkintojen välttämiseksi, kuten erottamaan &quot;xviij&quot; (18) &quot;xviii&quot; (17) tai &quot;xviiii&quot; (19).</li>
<li>Samankaltaiset typografiset käytännöt vaikuttivat hollantilaisen digrafi &quot;ij&quot; kehitykseen, korostaen näiden käytäntöjen vaikutusta kielen kehitykseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-07-20-minuteman-missile-communications.html">Minuteman-ohjuksen viestintä</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja aikoo vaihtaa hosting-alustaa, mikä aiheuttaa lisää kuluja, ja hän hakee lukijoiden tukea lahjoitusten kautta, tarjoten tukijoille eksklusiivista sisältöä ja varhaisen pääsyn uusiin YouTube-videoihin.</li>
<li>Yhdysvalloilla on 400 Minuteman III -mannertenvälistä ballistista ohjusta, joita hallinnoivat ilmavoimien 90., 91. ja 341. ohjussiivet. Kymmentä laukaisulaitosta valvoo yksi ohjusvalvontakeskus.</li>
<li>Minuteman-viestintäjärjestelmiin kuuluvat ulkoiset järjestelmät, kuten LF-, HF-, UHF- ja SHF-antennit, sekä sisäiset järjestelmät, kuten Hardened Intersite Cable System (HICS), ja tulevaisuudessa suunnitellut päivitykset Sentinel-ohjelman puitteissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019604">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee Minuteman-ohjusten viestintäjärjestelmiä, korostaen siirtymistä vanhemmista teknologioista, kuten DSL HICS-kaapeleiden kautta, nykyaikaisiin valokuitukaapeleihin paremman kapasiteetin ja luotettavuuden saavuttamiseksi.</li>
<li>Keskustelu sisältää näkemyksiä EMP:n (sähkömagneettinen pulssi) ja salamasuojauksen haasteista näille viestintäjärjestelmille, korostaen johtamattomien valokuitukaapeleiden etuja.</li>
<li>Julkaisu sisältää myös anekdootteja ja suosituksia historiallisten ohjuskohteiden, kuten Minuteman-ohjuksen laukaisunvalvontakeskuksen Etelä-Dakotassa ja Titan II -ohjussiilon Arizonassa, vierailuun, tarjoten historiallista kontekstia näille teknologioille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgerrells.com/blog/how-not-to-use-box-shadows">Joten luulet tuntevasi laatikkovarjot?</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii luovia ja epätavanomaisia tapoja käyttää laatikkovarjoja CSS:ssä, perinteisten käyttöliittymäparannusten lisäksi.</li>
<li>Kirjoittaja kokeili laatikkovarjoja minimalistisessa taiteessa, animaatioissa, 3D-efekteissä ja jopa säteenseurannassa, esitellen tämän CSS-ominaisuuden monipuolisuutta.</li>
<li>Kokeet korostavat modernin laitteiston, kuten M1-kannettavan, suorituskykyä monimutkaisten visuaalisten tehosteiden, kuten laatikkovarjojen, käsittelyssä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024664">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy siihen, miten läpinäkyvyys grafiikan renderöinnissä vaikuttaa GPU:n eräkäsittelyyn ja päällekkäispiirtoon, jotka ovat kriittisiä suorituskyvyn optimoinnille.</li>
<li>Käyttäjät jakavat tekniikoita, kuten allekirjoitettujen etäisyyskenttien (SDF) käyttöä tehokkaampaan renderöintiin, huomioiden vaihtelevan suorituskyvyn eri laitteilla ja selaimilla.</li>
<li>Ymmärrykset sisältävät käytännön kokemuksia ja linkkejä liittyviin resursseihin ja historiallisia artikkeleita lisälukemista varten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x.com/">X.com kieltäytyy avautumasta, kun Firefoxin tiukka seurannanesto on käytössä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41022408">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>X.com ei lataudu, kun Firefoxin tiukka seurannan suojaus on käytössä, mikä estää erilaisia seurantamekanismeja ja skriptejä.</li>
<li>Käyttäjät spekuloivat, että sivuston olennaiset osat ovat estettyjä tai että X.com havaitsee mainosten estäjän eikä suostu latautumaan.</li>
<li>Jotkut käyttäjät suosittelevat vaihtoehtoisten selainten tai työkalujen, kuten Nitterin, käyttöä Twitter-sisällön ongelmattomaan selaamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcgamer.com/games/something-awful-forumite-achieves-posting-godhood-emerging-from-the-void-after-100000-hour-11-year-ban-to-continue-the-same-argument-from-2013/">Käyttäjä palaa 100 000 tunnin kiellon jälkeen jatkamaan keskustelua, joka johti heidän kieltoonsa</a></h2>
<ul>
<li>Eräs käyttäjä nimeltä Etherwind palasi Something Awful -foorumeille 11 vuoden ja 100 000 tunnin kiellon jälkeen jatkamaan pöytäpelikeskustelua, joka johti hänen kieltoonsa vuonna 2013.</li>
<li>Etherwind alun perin kiellettiin, koska hän vitsaili toivovansa kuolemaa kirjailijalle, ja hänen paluunsa otettiin vastaan huumorilla ja ihmetyksellä muiden foorumin käyttäjien toimesta.</li>
<li>Pitkästä kiellosta huolimatta Etherwind näki paluunsa koomisen tilaisuutena ja lopulta luopui tilistä jatkettuaan väittelyä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024633">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjä palasi 100 000 tunnin kiellon jälkeen, mikä herätti uudelleen keskusteluja foorumeilla, kuten Habbo Hotel ja Stack Overflow, kiellon kokemuksista ja moderaattorien vallasta.</li>
<li>Keskusteluun sisältyi väittelyitä demokraattisesta maltillisuudesta, moderaattoreiden puolueellisuudesta ja pitkäaikaisten kieltojen vaikutuksesta mielenterveyteen.</li>
<li>Lanka korosti verkkoyhteisöjen kehittyvää luonnetta ja pitkien kieltojen merkittäviä, pysyviä vaikutuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rr-project.org/">rr – tallenna ja toista virheenkorjausohjelma C/C++:lle</a></h2>
<ul>
<li>rr on Linuxille tarkoitettu C/C++-ohjelmien virheenkorjaustyökalu, joka parantaa gdb:tä mahdollistamalla deterministisen toiston ja tehokkaan käänteisen suorituksen.</li>
<li>Tukee erilaisten sovellusten tallentamista ja toistamista, käsittelee moniprosessikuormituksia ja integroituu gdb-skriptauksen ja IDE:iden kanssa.</li>
<li>rr on merkittävä alhaisen ylikuormituksensa, käyttökelpoisuutensa vakiintuneilla Linux-ytimillä ja kyvynsä ansiosta tehdä ajoittaisten virheiden virheenkorjauksesta helpompaa ja nopeampaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41023547">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>rr on C/C++:n tallennus- ja toistovirheenkorjaustyökalu, joka auttaa käänteismekaniikassa ja monimutkaisten koodipohjien virheenkorjauksessa sallimalla katkaisupisteet, tarkkailupisteet ja käänteistoiston jäljittääkseen muuttujien muutoksia ja tunnistaakseen virheitä.</li>
<li>Se käyttää gdb:tä (GNU Debugger) ja tukee useita käännettyjä kieliä, kuten Rust, Go ja Julia Linuxissa, mutta sillä on rajoituksia samanaikaisuusbugin kanssa eikä se tue GPU:ita.</li>
<li>rr:n kaaostila voi auttaa paljastamaan joitakin rinnakkaisuusongelmia, ja edistyneet työkalut kuten rr:ään perustuva Pernosco tarjoavat kyseltävän tietokannan ohjelman suorituksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semiengineering.com/intel-vs-samsung-vs-tsmc/">Intel vs. Samsung vs. TSMC</a></h2>
<ul>
<li>Intel, Samsung ja TSMC kiristävät kilpailua valimomarkkinoilla perinteisten tasoskalausetujen vähentyessä, keskittyen 3D-transistoreihin, siruihin ja edistyneisiin pakkausteknologioihin.</li>
<li>Jokainen yritys hyödyntää standardeja, kuten UCIe (Universal Chiplet Interconnect Express) ja BoW (Bridge of Wires) sirupalojen liitettävyyteen, Intelin käyttäessä EMIBiä (Embedded Multi-die Interconnect Bridge) ja Samsungin ja TSMC:n tutkiessa 2.5D- ja 3D-IC (Integrated Circuit) -lähestymistapoja.</li>
<li>Valimot etenevät prosessisolmuissa angström-mittakaavalle ja innovoivat alueilla, kuten takapuolen virransyötössä ja lasialustoissa, pyrkien tarjoamaan räätälöityjä, suorituskykyisiä ratkaisuja tehokkaasti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019561">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu korostaa sirujen valmistuksen kriittistä roolia, ja Intel, Samsung ja TSMC ovat alan keskeisiä toimijoita.</li>
<li>Modernin sirutuotannon monimutkaisuus ja tarkkuus, mukaan lukien edistynyt pakkaus ja mikrofluidiikka, korostetaan merkittävinä teknologisina saavutuksina.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään mahdollisia seurauksia, jos suuri toimija, kuten TSMC, poistuisi markkinoilta, mikä voisi johtaa monopolistisiin olosuhteisiin ja vaikuttaa maailmanlaajuiseen puolijohteiden tarjontaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JoeBiden/status/1815080881981190320">Joe Biden luopuu demokraattien ehdokkuudesta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41026741">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Joe Biden on ilmoittanut päätöksestään luopua demokraattien ehdokkuudesta tulevissa vaaleissa.</li>
<li>Tämä päätös on herättänyt laajan kirjon reaktioita, aina kiitoksista hänen presidenttiyttään kohtaan huoliin hänen iästään ja henkisestä kapasiteetistaan.</li>
<li>Demokraattinen puolue kohtaa nyt haasteen valita uusi ehdokas, keskustelujen käydessä mahdollisista seuraajista ja tulevien vaalien vaikutuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/topics/hybrid-cloud/google-distributed-cloud-air-gapped-appliance-is-ga">Google Distributed Cloud -ilmatiiviisti eristetty laite</a></h2>
<ul>
<li>Google Distributed Cloud -ilmaeristetty laite, joka lanseerataan 17. heinäkuuta 2024, tuo pilvi- ja tekoälyominaisuudet taktisiin reuna-ympäristöihin, kuten katastrofialueille ja etäisiin tutkimusasemille.</li>
<li>Laite tukee reaaliaikaista paikallista datankäsittelyä tekoälyn käyttötapauksissa, kuten esineiden tunnistuksessa ja lääketieteellisessä kuvantamisessa, tarjoten täydellisen eristyksen julkisesta internetistä turvallisuuden ja vaatimustenmukaisuuden takaamiseksi.</li>
<li>Se tarjoaa puolustusministeriön Impact Level 5 -akkreditoinnin, mikä tekee siitä sopivan katastrofivasteeseen, teollisuusautomaatioon, kuljetukseen, logistiikkaan sekä rajoitettuihin liittovaltion ja puolustuksen työkuormiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019777">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google on esitellyt Distributed Cloud -ilmarakoisen laitteen, joka on suunniteltu toimimaan ilman yhteyttä Google Cloudiin tai julkiseen internetiin, ja se on ensisijaisesti suunnattu sotilas- ja muihin korkean turvallisuuden sovelluksiin.</li>
<li>Tämä laite on osa laajempaa trendiä suurten pilvipalveluntarjoajien (AWS, Azure) keskuudessa tarjota kestäviä, kannettavia ja turvallisia paikallisia ratkaisuja ympäristöihin, joissa on tiukat turvallisuus- ja toiminnalliset vaatimukset.</li>
<li>Laitteen suunnitteluun sisältyy ominaisuuksia, kuten tekoälykyvyt, kestävä kannettavuus ja sotilasstandardien noudattaminen, joiden tavoitteena on vastata eristyneiden ja vaativien reunaympäristöjen tarpeisiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/leighhoneywell/status/1814278230704111792">Riittävän huono ohjelmistopäivitys on erottamaton kyberhyökkäyksestä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41023086">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy etäjuuripääsyn antamisen riskeihin ja seurauksiin kolmannen osapuolen tietoturvaohjelmistolle, vertaamalla sitä haittaohjelmiin sen väärinkäytön ja järjestelmän hallinnan potentiaalin vuoksi.</li>
<li>On käynnissä keskustelu siitä, pitäisikö luottaa pelkästään ensisijaisiin tietoturvaratkaisuihin (kuten Microsoftin) vai kolmannen osapuolen ratkaisuihin, ja jotkut kannattavat Linuxin käyttöä tällaisten riskien välttämiseksi.</li>
<li>Keskustelu korostaa vaiheittain toteutettavien ohjelmistopäivitysten tärkeyttä häiriöiden minimoimiseksi ja kolmannen osapuolen ohjelmistojen ydin-tason pääsyn mahdollisia vaaroja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2024/7/1.html">Väärennettyjen Mac App Store -arvostelujen tulva</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Johnson raportoi väärennettyjen arvostelujen lisääntymisestä Yhdysvaltain Mac App Storessa suosituimpien maksullisten sovellusten osalta, mikä vaikutti 8:aan 40:stä suosituimmasta maksullisesta sovelluksesta 11. kesäkuuta ja 19. heinäkuuta 2024 välisenä aikana.</li>
<li>Väärennetyt arvostelut, usein 5 tähden arvosanoilla ja yleisluontoisella tai järjettömällä tekstillä, oli todennäköisesti tarkoitettu nostamaan sovelluksen arvosanoja, ja epäilykset viittaavat siihen, että yksi kehittäjä saattaa olla niiden takana peittääkseen oman sovelluksensa väärennetyt arvostelut.</li>
<li>Huolimatta raporteista Applelle, ongelma on edelleen ratkaisematta, ja BetterSnapToolin ja Vinegarin kehittäjät ovat tunnustaneet ja raportoineet ongelman Applelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41021472">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mac App Store kokee väärennettyjen arvostelujen tulvan, ja kehittäjät, kuten BetterSnapToolin luoja, raportoivat asiasta Applelle.</li>
<li>Apple tutkii ja poistaa joitakin väärennettyjä arvosteluja, mutta niiden lähde ja motiivi ovat edelleen epäselviä, mahdollisesti kilpailijoiden tai arvostelufarmien aiheuttamia.</li>
<li>Väärien arvostelujen yleisyys sekä Mac- että iOS-sovelluskaupoissa heikentää niiden luotettavuutta ohjelmistojen löytämisessä, mikä saa käyttäjät etsimään sovellussuosituksia mieluummin Googlesta tai Redditistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://text.npr.org/g-s1-9028">Kaivantojen sortumat ovat tappaneet satoja työntekijöitä Yhdysvalloissa viimeisen vuosikymmenen aikana</a></h2>
<ul>
<li>Viimeisen vuosikymmenen aikana kaivantojen sortumat ovat johtaneet yli 250 työntekijän kuolemaan Yhdysvalloissa, joista monet olisi voitu estää noudattamalla perus turvallisuusmääräyksiä.</li>
<li>Huolimatta OSHA:n (Occupational Safety and Health Administration) säädöksistä ja sakoista, monet yritykset jatkavat turvallisuusstandardien rikkomista vähäisin seurauksin, sillä rikossyytteet ovat harvinaisia ja sakkoja usein alennetaan tai jätetään huomiotta.</li>
<li>Tutkimus, jonka tekivät NPR, Texas Public Radio ja 1A, korostaa kiireellistä tarvetta tiukemmalle valvonnalle ja vastuullisuudelle tulevien tragedioiden estämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41024559">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kaivantojen sortumiset ovat johtaneet satoihin estettävissä oleviin työntekijöiden kuolemiin Yhdysvalloissa viimeisen vuosikymmenen aikana, pääasiassa turvallisuusmääräysten noudattamatta jättämisen vuoksi.</li>
<li>OSHA (Occupational Safety and Health Administration) -säädökset ovat välttämättömiä, mutta niitä ei usein noudateta tiukasti, mikä johtaa turvattomiin työolosuhteisiin.</li>
<li>Yrityksen käytännöt ja työntekijöiden asenteet, kuten turvavarusteiden laiminlyönti ryhmäpaineen vuoksi, vaikuttavat vahvan turvallisuuskulttuurin puutteeseen, joka vaatii ylhäältä alaspäin suuntautuvaa valvontaa ja vastuullisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2024/07/20/managing-classic-mac-os-resources-in-resedit/">Classic Mac OS -resurssien hallinta ResEdit-ohjelmassa</a></h2>
<ul>
<li>Macintosh-tiedostojärjestelmässä oli kaksi haaraa: datahaara ja resurssihaara, joista jälkimmäinen tallensi jäsenneltyä dataa, kuten kuvakkeita, dialogeja ja koodinpätkiä.</li>
<li>Applen ResEdit, resurssieditori, jota päivitettiin viimeksi vuonna 1994, antoi käyttäjille mahdollisuuden mukauttaa järjestelmätiedostoja, valintaikkunoita ja näppäimistöasetteluja, mutta aiheutti turvallisuusriskejä, koska haittaohjelmat hyödynsivät usein resurssihaaroita.</li>
<li>Mac OS X:ssä resurssihakemistot siirtyivät laajennettuihin attribuutteihin, ja sovellusten resurssit on nyt järjestetty paketeiksi. Modernit sovellukset on lukittu allekirjoituksilla, mikä estää laajat mukautukset, jotka olivat aiemmin mahdollisia ResEditillä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41019829">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee ResEditin, Classic Mac OS:n resurssieditorin, käyttämisen nostalgiaa ja teknisiä yksityiskohtia, jonka avulla käyttäjät pystyivät muokkaamaan ohjelmistoja ja järjestelmäresursseja.</li>
<li>Kayttäjät jakavat kokemuksiaan erilaisista virheenkorjaustyökaluista, kuten MacsBug, TMON ja The Debugger, korostaen niiden merkitystä varhaisessa ohjelmistokehityksessä ja hakkeroinnissa.</li>
<li>Keskustelu heijastaa, kuinka nämä työkalut vaikuttivat heidän uraansa ja resurssien muokkauksen laajempaan vaikutukseen ohjelmistojen räätälöinnissä ja kehityksessä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Empatiaa käyttäjälle, joka harrastaa seksiä ohjelmistosi kanssa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Empatiaa%20k%C3%A4ytt%C3%A4j%C3%A4lle%2C%20joka%20harrastaa%20seksi%C3%A4%20ohjelmistosi%20kanssa&subheading=sunnuntaina%2021.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/20&#39;</h2>
<h1>2024-07-20</h1>
<h2><a href="https://roadway.report">Kartoitin melkein jokaisen USA:n liikennekuoleman 2000-luvulla</a></h2>
<ul>
<li>Valtakunnallinen Vision-Zero-kartta on uusi aloite, jonka tavoitteena on poistaa liikennekuolemat ja vakavat loukkaantumiset teillä.</li>
<li>Tämä kartta tarjoaa kattavan yleiskatsauksen liikenneturvallisuustiedoista koko maassa, auttaen tunnistamaan korkean riskin alueet ja toteuttamaan kohdennettuja turvallisuustoimenpiteitä.</li>
<li>Aloite on osa laajempaa Vision-Zero-strategiaa, jonka useat kaupungit ja maat ovat ottaneet käyttöön parantaakseen liikenneturvallisuutta tietoon perustuvien lähestymistapojen ja yhteisön osallistumisen avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41012443">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yksityiskohtainen kartta lähes kaikista Yhdysvaltojen liikennekuolemista 2000-luvulla luotiin, ja käyttäjät ehdottivat lämpökarttaa kuolemantapausten keskittymien tunnistamiseksi.</li>
<li>Keskusteluissa korostettiin NHTSA:n FARS-tietokannan tietojen epätarkkuuksia, mukaan lukien ongelmat poliisiraporteissa ja osavaltioiden raportointijärjestelmissä.</li>
<li>Käyttäjät keskustelivat tien suunnittelun vaikutuksesta turvallisuuteen, kannattaen kapeampia katuja ja liikennettä rauhoittavia toimenpiteitä, ja pohtivat tasapainoa liikenneturvallisuuden ja liikenteen sujuvuuden välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kibty.town/blog/a16z/">Tutkija löytää virheen a16z-verkkosivustolta, joka paljasti joitakin yrityksen tietoja</a></h2>
<ul>
<li>Turvatutkija löysi haavoittuvuuden a16z crypton aliverkkotunnuksesta, paljastaen arkaluonteista tietoa, kuten AWS-avaimia ja tietokannan sisältöä.</li>
<li>Paljastuneet tunnistetiedot sisälsivät pääsyn AWS:ään, Salesforceen, Mailguniin ja tietokantaan, joka sisälsi henkilötietoja (PII).</li>
<li>Tutkija ei saanut bugipalkkiota julkisen paljastuksen vuoksi, koska ei löytänyt yksityistä yhteydenottotapaa, mitä he pitivät epäoikeudenmukaisena.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41016768">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkija tunnisti haavoittuvuuden a16z-verkkosivustolla, joka paljasti yrityksen tietoja, mutta ei saanut palkkiota, koska julkinen ilmoitus tehtiin sen jälkeen, kun yksityiset yhteydenottoyritykset epäonnistuivat.</li>
<li>Tapauksen seurauksena on käynnistynyt keskusteluja vastuullisesta ilmoittamisesta, yritysten turvallisuuskäytännöistä ja palkattoman haavoittuvuuksien etsinnän etiikasta.</li>
<li>Kritiikkiä on kohdistettu a16z:hen tutkijan palkitsematta jättämisestä, mikä korostaa sekä yritysten että tietoturvatutkijoiden vastuuta tällaisten löytöjen käsittelyssä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garagehq.deuxfleurs.fr/">Garage: Avoimen lähdekoodin hajautettu objektitallennus</a></h2>
<ul>
<li>Garage on avoimen lähdekoodin hajautettu objektien tallennuspalvelu, joka on suunniteltu itseisännöitäväksi ja tarjoaa redundanssia replikoimalla dataa kolmessa vyöhykkeessä.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat kevyt ja tehokas käyttöönotto, monipuolisuus useissa datakeskuksissa sekä verkko- ja laitteistovikojen sietokyky.</li>
<li>Tämä tukee heterogeenistä laitteistoa, toteuttaa Amazon S3 API:n yhteensopivuuden takaamiseksi, ja sitä rahoittavat NGI POINTER, NLnet / NGI0 Entrust sekä Euroopan unionin Horizon 2021 -tutkimus- ja innovaatio-ohjelma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013004">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Garage on avoimen lähdekoodin hajautettu objektien tallennusjärjestelmä, jota käyttäjät ottavat käyttöön Minion sijaan paremman suorituskyvyn ja replikoinnin ansiosta pienillä tiedostoilla.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat merkittävät suorituskyvyn parannukset, alhainen muistin käyttö ja CRDT:t (Conflict-free Replicated Data Types) hajautetun konsensuksen saavuttamiseksi.</li>
<li>Projekti on AGPL-lisensoitu ja sen tavoitteena on tarjota joustava, itseisännöity tallennusratkaisu, johon liittyy jatkuvia keskusteluja vaatimustenmukaisuusominaisuuksista ja vertailuja muihin tallennusjärjestelmiin, kuten SeaweedFS, IPFS ja Tahoe-LAFS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pubs.acs.org/doi/10.1021/acs.estlett.4c00399">Useiden satelliittien tiedot kuvaavat ennätyksellistä metaanivuotoa kaivon räjähdyksestä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41012193">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Usean satelliitin tiedot ovat tunnistaneet ennätyksellisen metaanivuodon kaivon räjähdyksestä, mikä korostaa, että öljy- ja kaasuteollisuuden metaanipäästöt ovat merkittävästi aliraportoituja.</li>
<li>Metaanin kasvihuonekaasupotentiaali on 20 kertaa suurempi kuin CO2:n 100 vuoden aikana, mikä tekee joistakin tuotantoreiteistä ilmastovaikutusten kannalta pahempia kuin kivihiili.</li>
<li>Tapaus Kazakstanissa korostaa tarvetta vahvemmille ilmastopolitiikoille ja tarkalle mittaukselle metaanivuotojen torjumiseksi, joita pahentavat heikentyneet sääntelyviranomaiset ja vanhentunut infrastruktuuri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/typst/typst">Typst: Helppo oppia vaihtoehto LaTexille</a></h2>
<ul>
<li>Typst on uusi, käyttäjäystävällinen merkintäkieleen perustuva taittojärjestelmä, joka on suunniteltu yhtä tehokkaaksi kuin LaTeX. Se sisältää sisäänrakennetun merkintäkielen, joustavat toiminnot, integroidun skriptauksen ja nopeat käännösajat.</li>
<li>Typst-kääntäjä ja CLI (komentoriviliittymä) ovat saatavilla paikalliseen dokumenttien kääntämiseen, ja ilmainen online-editori on tällä hetkellä julkisessa beta-vaiheessa parannetun käyttökokemuksen tarjoamiseksi.</li>
<li>Käyttäjät voivat liittyä Typst-yhteisöön Discordissa saadakseen tukea ja päästäkseen käsiksi yhteisön luomiin resursseihin, sekä osallistua raportoimalla virheistä tai ehdottamalla uusia ominaisuuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41014941">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Typst esitetään helpompana ja resurssitehokkaampana vaihtoehtona LaTeXille PDF-tiedostojen luomiseen, ja käyttäjät raportoivat merkittävistä suorituskyvyn parannuksista.</li>
<li>Työkalua kiitetään sen intuitiivisesta mallipohjajärjestelmästä, mikä tekee siitä käyttäjäystävällisemmän verrattuna LaTeXiin, erityisesti suurten asiakirjamäärien nopeassa tuottamisessa.</li>
<li>Typst saa huomiota sen potentiaalin vuoksi tehostaa akateemista kirjoittamista ja sääntelydokumenttien luomista, vaikka siltä tällä hetkellä puuttuu joitakin ominaisuuksia, kuten HTML-ulostulo ja täydellinen TeX-tuki.</li>
</ul>
<h2><a href="https://batchmon.com/blog/ai-cheaper-than-ads/">Mainoksilla rahoitettu tekoäly – GPT-4o:n pieni käännekohta</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI on julkaissut GPT-4o mini -mallin, jonka hinta on 0,15 dollaria per miljoona syötemerkkiä ja 0,60 dollaria per miljoona tulosmerkkiä, tehden siitä edullisemman ja älykkäämmän kuin GPT-3.5 Turbo.</li>
<li>GPT-4o minin alhainen hinta mahdollistaa tekoälyn luoman sisällön tuottamisen, joka voidaan rahoittaa kokonaan mainostuloilla, mikä voi mullistaa verkkosisällön luomisen.</li>
<li>Esimerkiksi blogikirjoituksen luominen GPT-4o minillä maksaa $0.00051525, kun taas mainostulot per sivun katselukerta voivat olla noin $0.0026, mikä johtaa nettovoittoon, joka on noin $0.002 per sivun katselukerta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41010188">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tuo esiin huolenaiheita verkkosisällön tulevaisuudesta, viitaten siihen, että tekoälyn tuottama sisältö saattaa pian hallita, mikä johtaisi tekoälyn kouluttamiseen tekoälyn tuottamien tulosten perusteella.</li>
<li>On käynnissä keskustelu nykyisen verkkosisällön laadusta, ja jotkut väittävät, että suuri osa siitä on jo valmiiksi heikkolaatuista SEO (hakukoneoptimointi) materiaalia, ja tekoäly saattaa pahentaa tätä ongelmaa.</li>
<li>Keskustelu koskettaa vaikeutta erottaa ihmisen ja tekoälyn tuottamaa tekstiä, herättäen kysymyksiä verkkovuorovaikutusten ja sisällön aitoudesta ja omaperäisyydestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nouptime.com/">Ei käyttöaikaa hosting (2006)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41016290">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ei Käyttöaikaa Hosting on satiirinen verkkosivusto, joka humoristisesti tarjoaa vanhentuneita ja epäkäytännöllisiä hosting-palveluja, kuten tiedostojen vastaanottamista korpulla ja vanhentuneiden käyttöjärjestelmien, kuten OS/2 Warpin, tukemista.</li>
<li>Verkkosivun HTML-lähdekoodi on tarkoituksella täynnä virheitä ja vanhentuneita käytäntöjä, kuten sekoitettuja doctype-määrityksiä, raakoja PHP-tageja ja puuttuvia sulkutageja, mikä lisää vitsin kerroksia.</li>
<li>Yhteisö löytää huumoria palvelutarjonnan absurdiudesta ja tahallisen huonosta verkkosivujen suunnittelusta, ja monet kommentit korostavat nostalgisia ja koomisia elementtejä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kronis.dev/articles/never-update-anything">Älä koskaan päivitä mitään</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli esittää kiistanalaisen näkemyksen usein toistuvia ohjelmistopäivityksiä vastaan, korostaen niiden aiheuttamia häiriöitä ja resurssien kulutusta.</li>
<li>Se ehdottaa vakaampaa lähestymistapaa, käyttäen esimerkkeinä Lazarus IDE:tä ja FreeBSD:n vakaita paketteja, vähentääkseen jatkuvien päivitysten tarvetta.</li>
<li>Kirjoittaja puoltaa päivitysten tahdin hidastamista, keskittyen pitkäaikaiseen vakauteen ja ei-rikkoviin muutoksiin helpottaakseen ylläpitoa ja vähentääkseen kehittäjien kognitiivista kuormitusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41009942">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ennen internetiä ohjelmistopäivitykset olivat harvinaisia ja kalliita, mikä teki virheellisestä ohjelmistosta merkittävän ongelman.</li>
<li>Internet helpotti päivitysten tekemistä, mikä johti siihen, että yritykset alkoivat julkaista päivityksiä useammin ja käyttää asiakkaita testaajina, mikä johti vähemmän vakaaseen ohjelmistoon.</li>
<li>On käynnissä keskustelu siitä, pitäisikö etusijalle asettaa pitkäaikaisen tuen (LTS) versiot vakauden vuoksi vai teollisuuden trendi, jossa päivityksiä tehdään usein laadun kustannuksella.</li>
</ul>
<h2><a href="https://psyche.co/ideas/public-toilets-are-vanishing-and-thats-a-civic-catastrophe">Julkiset wc:t ovat katoamassa ja se on kansalaiskatastrofi</a></h2>
<ul>
<li>Julkiset wc-tilat katoavat, mikä johtaa kansalaiskriisiin, joka vaikuttaa erityisesti terveysongelmista kärsiviin ja syrjäytyneisiin ryhmiin.</li>
<li>Guido Corradi, psykologiantutkija, korostaa julkisten käymälöiden huonoa tilaa vauraissa länsimaissa ja tuo esiin niiden vaikutuksen kansanterveyteen ja ihmisarvoon.</li>
<li>Tutkimukset osoittavat, että köyhät, vähemmän koulutetut henkilöt ja naiset kokevat enemmän negatiivisia kohtaamisia julkisissa käymälöissä, mikä korostaa parannettujen tilojen ja julkisten tietoisuuskampanjoiden tarvetta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41015731">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Julkisten käymälöiden katoaminen Yhdysvalloissa on johtanut merkittäviin saavutettavuusongelmiin, pakottaen ihmiset turvautumaan yrityksiin päästäkseen käymälään.</li>
<li>Vaikka Komitea maksullisten käymälöiden lopettamiseksi Amerikassa onnistui kieltämään maksulliset käymälät, ei ryhdytty toimenpiteisiin niiden korvaamiseksi ilmaisilla julkisilla käymälöillä.</li>
<li>Joissakin osavaltioissa, kuten Floridassa, yrityksillä on oltava julkiset wc-tilat, mutta pääsy niihin on usein rajoitettu asiakkaille, mikä korostaa tarvetta parantaa julkisten wc-tilojen infrastruktuuria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devforum.play.date/t/doom-on-playdate/852">Tuomiopäivä Playdatella</a></h2>
<ul>
<li>Varhainen versio Doomista on onnistuneesti käännetty Playdate-käsikonsolille.</li>
<li>Kehittäjä kohtasi merkittäviä haasteita makefilejen, kääntäjien ja linkkeriongelmien kanssa, erityisesti puuttuvien viittausten kanssa libc:ssä, jotka ratkaistiin säätämällä linkkerin asetuksia ja muokkaamalla Playdate SDK:ta.</li>
<li>Peli toimii nyt sekä simulaattorissa että todellisessa laitteistossa, mikä mahdollistaa kehittäjän keskittymisen pelin ohjaukseen, esitykseen ja optimointiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013159">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Playdate-käsikonsolilla pyörii Doom, mikä on herättänyt keskusteluja sen näytön optimoinnista erilaisilla rasterointitekniikoilla paremman visuaalisen selkeyden saavuttamiseksi.</li>
<li>Kayttäjät keskustelevat eri ditherointimenetelmien, kuten Atkinsonin ja järjestetyn ditheroinnin, eduista ja viittaavat muihin peleihin, kuten Return of the Obra Dinn, inspiraation lähteenä.</li>
<li>Playdate käyttää Sharp Memory LCD -näyttöä, joka tarjoaa nopeat virkistystaajuudet ja alhaisen virrankulutuksen, vaikka jotkut käyttäjät toivovatkin siihen taustavaloa paremman käytettävyyden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pad.public.cat/lettre-NCP-NGI">Euroopan unionin on jatkettava vapaan ohjelmiston rahoittamista</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41010458">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Euroopan unionia kannustetaan lisäämään rahoitusta vapaalle ohjelmistolle, sillä nykyiset panostukset ovat vähäisiä verrattuna kaupallisiin ponnisteluihin.</li>
<li>Uusi rahoitusmalli saattaa olla tarpeen kukoistavan vapaan ohjelmistojen ekosysteemin edistämiseksi, sillä NLnetin vaikutus on rajallinen verrattuna suuriin yrityksiin, kuten Googleen.</li>
<li>Väittely keskittyy hallituksen rahoituksen tehokkuuteen teknisissä projekteissa ja EU:n asemaan teknologiateollisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/19/us/politics/crowdstrike-outage.html">CrowdStriken fiasko tarjoaa vihollisille tiekartan Amerikan haavoittuvuuksista</a></h2>
<ul>
<li>Perjantaina ohjelmistopäivityksen virhe aiheutti digitaalisen romahduksen, joka vaikutti lentokenttiin, sairaaloihin ja televisioasemiin, korostaen yhteenliitettyjen verkkojen haavoittuvuutta.</li>
<li>Tapaus johtui inhimillisestä virheestä, ei valtiollisesta hyökkäyksestä, ja siihen liittyi CrowdStriken ohjelmisto, jonka tarkoituksena on torjua kyberhyökkäyksiä.</li>
<li>Tämä tapahtuma korostaa tarvetta parantaa digitaalista resilienssiä, huolimatta Yhdysvaltain hallituksen ja yksityisen sektorin jatkuvista pyrkimyksistä parantaa kyberturvallisuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41017077">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltain kriittisen infrastruktuurin haavoittuvuudet ovat paljastuneet CrowdStrike-tapauksen myötä, mikä on herättänyt keskustelua käyttöjärjestelmien käytöstä, jotka vaativat usein tietoturvapäivityksiä.</li>
<li>Asiantuntijat ehdottavat vaihtoehtoja, kuten Linux tai OpenBSD, joiden katsotaan tarjoavan parempaa turvallisuutta verrattuna Windowsiin, jota käytetään laajalti historiallisista ja käytännön syistä.</li>
<li>Tapaus korostaa sisäänrakennettujen turvaominaisuuksien tarpeellisuutta järjestelmissä ja herättää huolta kansallisen turvallisuuden ja infrastruktuurin kestävyyden laajemmista vaikutuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/19/24201734/google-url-link-shortening-service-shut-down-support">Googlen lyhennetyt linkit lakkaavat toimimasta ensi vuonna</a></h2>
<ul>
<li>Googlen lyhennetyt linkit (goo.gl) lakkaavat toimimasta 25. elokuuta 2025 jälkeen, mikä johtaa 404-virheeseen kaikille tällaisille linkeille.</li>
<li><ol start="23">
<li>elokuuta 2024 alkaen goo.gl-linkit näyttävät välisivun, joka varoittaa käyttäjiä tulevasta sulkemisesta.</li>
</ol>
</li>
<li>Google neuvoo kehittäjiä päivittämään vaikuttavat linkit häiriöiden välttämiseksi ja huomauttaa, että goo.gl-palvelu suljettiin alun perin vuonna 2019 suosituksella siirtyä Firebase Dynamic Linkseihin, jotka on myös poistettu käytöstä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41014089">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Googlen URL-lyhennyspalvelu lopettaa toimintansa ensi vuonna, mikä aiheuttaa turhautumista käyttäjissä, jotka luottavat siihen uudelleenohjauksissa.</li>
<li>Kriitikot korostavat Googlen tapaa lopettaa palveluja, ja he pitävät päätöksen syynä ylläpitokustannuksia ja sisäisiä käytäntöjä.</li>
<li>Käyttäjät ehdottavat vaihtoehtoja, kuten AWS uudelleenohjauksia varten, ja esittävät yksinkertaisempia ratkaisuja tai ulkoistamista palvelun toimivuuden säilyttämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebookseller.com/news/academic-authors-shocked-after-taylor--francis-sells-access-to-their-research-to-microsoft-ai">Akateemikot järkyttyivät, kun T&amp;F myi pääsyn heidän tutkimuksiinsa Microsoftin tekoälylle</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41011779">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Akateemikot ovat turhautuneita Taylor &amp; Francisiin, koska se myy pääsyn heidän tutkimuksiinsa Microsoftin tekoälylle. He väittävät, että julkisesti rahoitetun tutkimuksen tulisi olla vapaasti saatavilla sen hyötyjen maksimoimiseksi.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että pääsymaksujen periminen luo esteitä ja hidastaa tieteellistä edistystä, korostaen asianmukaisen viittauksen ja moraalisen oikeuden saada tunnustusta tärkeyttä.</li>
<li>Tilanne korostaa jatkuvaa jännitettä avoimen saatavuuden ja perinteisten julkaisumallien välillä, jotka usein hyötyvät julkisesti rahoitetusta tutkimuksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crowdstrike.com/blog/technical-details-on-todays-outage/">Tämän päivän katkoksen tekniset tiedot</a></h2>
<ul>
<li>Heinäkuun 19. päivänä 2024 CrowdStrike julkaisi Windows-järjestelmille anturikonfiguraatiopäivityksen, joka aiheutti järjestelmän kaatumisia ja sinisiä ruutuja (BSOD) loogisen virheen vuoksi, joka korjattiin noin 1,5 tunnin kuluessa.</li>
<li>Ongelma vaikutti asiakkaisiin, jotka käyttivät Falcon-sensoria Windows-versiolle 7.11 ja uudemmille, ja jotka olivat online-tilassa välillä 04:09 UTC ja 05:27 UTC, johtuen ongelmallisesta Channel File 291:stä, joka oli suunniteltu arvioimaan nimettyjen putkien suorittamista.</li>
<li>Linux- tai macOS-käyttöjärjestelmiä käyttävät järjestelmät eivät olleet vaikutuksen alaisia, ja perimmäisen syyn analyysi on käynnissä tulevien ongelmien estämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41013198">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike koki merkittävän käyttökatkon virheellisesti muotoillun määritystiedoston vuoksi, mikä aiheutti Windows-järjestelmien kaatumisen siniseen kuolemanruutuun (BSOD) ja käynnistyssilmukoihin.</li>
<li>Ongelma johtui päivityksestä, joka kohdistui haitallisiin nimettyihin putkiin, mikä johti tahattomasti siihen, että CrowdStriken omat järjestelmät estivät itseään, mikä korosti riittämättömiä testaus- ja käyttöönotto-menettelyjä.</li>
<li>Tämä tapaus on herättänyt huolta CrowdStriken laadunvalvonnasta, testauskäytännöistä ja käyttöönottostrategioiden kestävyydestä, erityisesti ottaen huomioon heidän kriittisen roolinsa monien organisaatioiden kyberturvallisuudessa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kartoitin melkein jokaisen USA:n liikennekuoleman 2000-luvulla" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kartoitin%20melkein%20jokaisen%20USA%3An%20liikennekuoleman%202000-luvulla&subheading=lauantaina%2020.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/19&#39;</h2>
<h1>2024-07-19</h1>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/crowdstrike/comments/1e6vmkf/bsod_error_in_latest_crowdstrike_update/">Uutinen Crowdstrikesta: Windowsin sininen ruutu ja käynnistyssilmukat</a></h2>
<ul>
<li>Useat käyttäjät työpaikalla kohtaavat Windowsin sinisiä ruutuja ja käynnistyssilmukoita, jotka saattavat liittyä äskettäiseen Crowd Strike -sovelluspäivitykseen.</li>
<li>IT-osasto huomasi, että jotkin palvelimet menivät offline-tilaan, ja paikallinen radioasema raportoi samanlaisista kannettavien tietokoneiden ongelmista ja kaatuneesta puhelinjärjestelmästä.</li>
<li>Nämä tapaukset tapahtuvat Australiassa, mutta niistä ei ole vielä uutisoitu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002195">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Viimeisin Crowdstriken päivitys aiheutti merkittäviä ongelmia, kuten Windowsin sinisiä ruutuja ja käynnistyssilmukoita, vaikuttaen eri sektoreihin, mukaan lukien hätäpalvelut ja sairaalat.</li>
<li>Reddit-käyttäjä raportoi, että heidän ensiapuosastonsa oli poissa käytöstä sydänkohtauksen hoidon aikana, ja myös 911-palvelut olivat vaikuttaneet, mikä johti viivästyksiin potilaiden hoidossa.</li>
<li>Tapauksen myötä korostuvat yhteenliitettyihin järjestelmiin luottamisen riskit ja mahdollisuus katastrofaalisiin epäonnistumisiin, kun päivityksiä ei testata kunnolla ennen käyttöönottoa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afr.com/technology/businesses-crippled-by-widespread-it-outage-20240719-p5jv2t">Crowdstrike-katkos aiheuttaa laajalle levinneitä ongelmia</a></h2>
<ul>
<li>Maailmanlaajuinen IT-häiriö käynnistyi kyberturvallisuusyritys CrowdStrike Holdingsin virheellisestä ohjelmistopäivityksestä, joka vaikutti lukuisiin Microsoft Windows -järjestelmiin.</li>
<li>Molemmat Microsoft ja CrowdStrike ovat julkaisseet korjauksia ongelman ratkaisemiseksi, mutta täydellisen toipumisen odotetaan vievän jonkin aikaa.</li>
<li>Tilanne on hieman parantunut, mutta epäonnistuneen päivityksen vaikutukset tuntuvat yhä maailmanlaajuisesti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002677">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Crowdstrike koki käyttökatkon, joka aiheutti laajalle levinneitä ongelmia, kuten Windowsin sinisiä ruutuja ja käynnistyssilmukoita, johtuen viimeaikaisesta päivityksestä.</li>
<li>Tapauksesta on syntynyt merkittävää keskustelua Hacker Newsissä, mikä korostaa vaikutusta käyttäjiin ja järjestelmiin.</li>
<li>Tämä tapahtuma korostaa tiukan testauksen ja seurannan kriittistä merkitystä ohjelmistopäivityksissä tällaisten häiriöiden estämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://worthrises.org/pressreleases/2024/7/18/fcc-votes-unanimously-to-significantly-lower-phone-and-video-communication-costs-after-decades-of-exploitation-by-prison-telecoms">FCC äänestää rajoittaakseen vankilatelekonimaksuja</a></h2>
<ul>
<li>FCC on äänestänyt merkittävästi vähentääkseen vankiloiden ja arestien puhelu- ja videopuheluhintoja, leikkaamalla minuuttikohtaisia hintakattoja yli puolella ja kieltämällä kaikki maksut, mukaan lukien talletusmaksut.</li>
<li>Tämä muutos vaikuttaa 83 %:iin vangituista henkilöistä, säästäen perheille vähintään 500 miljoonaa dollaria vuosittain ja parantaen vangittujen henkilöiden hyvinvointia ja uudelleensopeutumisen onnistumista.</li>
<li>Vankilateleviestintäyhtiöille, kuten Aventiv ja ViaPath, odotetaan merkittäviä tulonmenetyksiä, kun taas osavaltiot, kuten Massachusetts, Minnesota ja Colorado, ovat jo ryhtyneet tekemään vankilapuheluista ilmaisia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41005181">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FCC on äänestänyt rajoittaakseen vankilatelekonpalveluiden maksuja, pyrkien vähentämään vankien puheluiden korkeita kustannuksia.</li>
<li>Aiemmin vangeilla oli käytössään vain yksi, vankilan hyväksymä yksityinen puhelinoperaattori, mikä johti kohtuuttomiin hintoihin kilpailun puutteen vuoksi.</li>
<li>Uusien säädösten tarkoituksena on lieventää vankien ja heidän perheidensä taloudellista taakkaa, edistää parempaa kuntoutusta ja vähentää rikosten uusimista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnfactotum.github.io/foliate/">Foliate: Lue e-kirjoja tyylikkäästi, navigoi vaivattomasti</a></h2>
<ul>
<li>Foliate on avoimen lähdekoodin e-kirjojen lukija, joka tukee useita formaatteja, kuten EPUB, Mobipocket, Kindle, FB2, CBZ ja PDF, ja siinä on muokattavat lukemisasetukset.</li>
<li>Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten kosketuslevy- ja kosketusnäytönavigointi, kirjanmerkit, merkinnät ja integroinnin työkaluihin, kuten Wiktionary ja Google Translate.</li>
<li>Foliate tukee oikealta vasemmalle kirjoitettua tekstiä, pystysuoraa kirjoitusta ja kiinteitä asetteluja, ja se on saatavilla useille Linux-jakeluille tai lähdekoodin kloonauksen kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002273">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Foliate on e-kirjojen lukija, jota kiitetään sen yksinkertaisuudesta, helppokäyttöisestä navigoinnista, kirjanmerkkien lisäämisestä ja merkintäominaisuuksista.</li>
<li>Se tallentaa lukemisen edistymisen, kirjanmerkit ja merkinnät yksinkertaisiin JSON-tiedostoihin, mikä helpottaa vientiä ja synkronointia.</li>
<li>Foliate käyttää tiedostojen tiivisteitä luodakseen kirjoille yksilöllisiä tunnisteita, varmistaen, että PDF-tiedostot pysyvät muuttumattomina, kun niihin lisätään merkintöjä, vaikka jotkut käyttäjät huomauttavat mahdollisista ongelmista, jos tiedostoja muutetaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/18/us/frontier-flights-grounded-microsoft.html">Useat lentoyhtiöt häiriintyivät Microsoft Azuren katkoksen vuoksi</a></h2>
<ul>
<li>Frontier Airlines keskeytti kaikki lennot noin 35 minuutiksi suuren Microsoft Azure -katkoksen vuoksi, mikä vaikutti varauksiin, sisäänkirjautumiseen ja maihinnousukorttien saatavuuteen.</li>
<li>Katkos, joka alkoi klo 17:56, häiritsi myös Allegiantin ja Sun Country Airlinesin järjestelmiä, vaikuttaen useisiin järjestelmiin Yhdysvaltojen keskiosissa.</li>
<li>Frontier, joka operoi yli 100 lentokonetta, oli yksi vähintään kolmesta lentoyhtiöstä, joita palvelukatkokset koskivat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41001959">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Useat lentoyhtiöt kokivat häiriöitä Microsoft Azuren katkoksen vuoksi, mikä saattaa liittyä vialliseksi Crowdstrike-päivitykseksi, joka aiheutti maailmanlaajuisia Windows-koneiden kaatumisia.</li>
<li>Katkos on vaikuttanut useisiin sektoreihin, mukaan lukien pankkiautomaatit, supermarketit ja lentokentät Euroopassa ja Uudessa-Seelannissa, mikä viittaa laajalle levinneeseen ongelmaan.</li>
<li>Tapaus korostaa keskitettyihin pilvipalveluihin liittyviä riskejä ja painottaa parannettujen katastrofipalautussuunnitelmien tarpeellisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/what-would-it-take-to-recreate-bell">Mitä vaadittaisiin Bell Labsin uudelleen luomiseen?</a></h2>
<ul>
<li>AT&amp;T, Bell Labsin kautta, oli keskeisessä asemassa Amerikan puhelininfrastruktuurin kehittämisessä ja tuotti merkittäviä keksintöjä, kuten transistorin, piistä valmistetun aurinkokennon ja UNIX-käyttöjärjestelmän.</li>
<li>Bell Labsin menestys johtui osittain AT&amp;T:n monopolista, joka tuki pitkäaikaisia tutkimusprojekteja ja johti lukuisiin tunnustuksiin, mukaan lukien 10 Nobelin palkintoa.</li>
<li>Hajoaminen AT&amp;T johti Bell Labsin jakautumiseen ja laskuun, mikä tekee vaikeaksi luoda uudelleen sellaista instituutiota nykyään ainutlaatuisten historiallisten ja teknologisten olosuhteiden vuoksi, jotka kerran vallitsivat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40998927">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bell Labsin uudelleen luominen edellyttäisi lähes monopoliasemaa, huomattavaa rahoitusta, vähäistä kilpailua ja kulttuuria, joka asettaa pitkäaikaisen innovaation etusijalle lyhyen aikavälin voittojen sijaan.</li>
<li>Historialliset ja nykyaikaiset esimerkit, kuten Sandia National Laboratories ja teknologiajätit kuten Google ja Microsoft, korostavat johtajuuden, kansallisen kulttuurin ja verorakenteiden merkitystä innovaation edistämisessä.</li>
<li>Nykyinen painotus välittömiin osakkeenomistajien tuottoihin muodostaa merkittävän esteen pitkäaikaiseen tutkimukseen keskittymiselle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofshame.design/ryanair-when-every-page-is-a-dark-pattern/">Ryanair – kun jokainen sivu on pimeä kuvio</a></h2>
<ul>
<li>Ryanair tunnetaan &quot;dark patterns&quot; -tekniikoiden, manipuloivien suunnittelutekniikoiden, käytöstä lisätäkseen voittoja varausprosessin aikana.</li>
<li>Taktiikoihin kuuluu &quot;privacy zuckering&quot;, jossa asiakkaat oletusarvoisesti liitetään mainoskampanjoihin, sekä &quot;harhautus&quot;, jossa käytetään näkyviä painikkeita ja ponnahdusikkunoita palveluiden lisämyyntiin.</li>
<li>Nämä harhaanjohtavat suunnitelmat ovat laajalle levinneitä Ryanairin verkkosivustolla, mikä tekee käyttäjille välttämättömäksi pysyä valppaana välttääkseen tahattomia ostoksia tai jakamasta enemmän tietoja kuin on tarkoitus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004039">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ryanair käyttää tummia kaavoja, kuten piilotettuja maksuja ja manipuloivia taktiikoita, lisätäkseen voittoja, mikä turhauttaa asiakkaita.</li>
<li>Esimerkkejä ovat sovellustunnusten skannauksista perittävät maksut, harhaanjohtavat &quot;nopea nousu&quot; -edut ja monimutkaiset matkatavarasäännöt, jotka johtavat lisäkustannuksiin peruspalveluista.</li>
<li>Huolimatta alhaisista hinnoista ja tehokkaista lennoista, monet asiakkaat haluavat välttää Ryanairia sen asiakasystävällisyyden puutteen vuoksi, ja muita halpalentoyhtiöitä kuten EasyJet ja WizzAir pidetään vähemmän aggressiivisina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/07/crowdstrike-fixes-start-at-reboot-up-to-15-times-and-get-more-complex-from-there/">Korjaukset CrowdStrikelle alkavat &quot;uudelleenkäynnistyksellä jopa 15 kertaa&quot;, ja siitä eteenpäin ne muuttuvat monimutkaisemmiksi</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStriken viimeaikainen päivitys johti Windows-järjestelmien kaatumiseen sinisen kuolemanruudun (BSOD) kanssa, aiheuttaen merkittävää häiriötä.</li>
<li>Korjaukset vaihtelevat useista uudelleenkäynnistyksistä monimutkaisempiin ratkaisuihin, kuten varmuuskopioiden palauttamiseen tai ongelmallisen ajurin manuaaliseen poistamiseen, ja lisätoimenpiteitä tarvitaan järjestelmissä, jotka käyttävät BitLocker-salausta.</li>
<li>Päivitys on peruttu, ja CrowdStriken toimitusjohtaja on pyytänyt anteeksi, vakuuttaen käyttäjille, että ongelman ratkaisemiseksi tehdään töitä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007898">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Viimeisin CrowdStriken korjaus vaatii jopa 15 uudelleenkäynnistystä, mikä aiheuttaa merkittäviä häiriöitä eri sektoreilla, mukaan lukien CNC-järjestelmät, ilmastointi- ja turvahälytykset, puhelimet, sähköposti ja kirjanpitojärjestelmät.</li>
<li>Tapauksen myötä korostuvat automaattisiin päivityksiin liittyvät riskit ja tarve parantaa tietoturvakäytäntöjä, ja monet kannattavatkin perusteellisempaa testausta ja asteittaisia käyttöönottoja.</li>
<li>Järjestelmän käyttäjät kyseenalaistavat internet-yhteydessä olevien, Windows-pohjaisten kriittisten järjestelmien luotettavuuden, mikä korostaa tarvetta arvioida uudelleen nykyisiä IT-infrastrategiastrategioita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007403">Sendune – avoimen lähdekoodin HTML-sähköpostisuunnittelija</a></h2>
<ul>
<li>SENDUNE on esitellyt uuden avoimen lähdekoodin HTML-sähköpostisuunnittelijan, jonka tarkoituksena on yksinkertaistaa HTML-sähköpostien luomista, jotka ovat perinteisesti vaikeita kirjoittaa ja ylläpitää.</li>
<li>Suunnittelija on kevyt, käyttää puhdasta HTML:ää ja välttää hankalia riippuvuuksia, mikä mahdollistaa käyttäjien tallentaa HTML-tulosteen mallina mille tahansa sähköpostipalveluntarjoajalle.</li>
<li>Käyttäjiä kannustetaan haarauttamaan arkisto, tekemään parannuksia ja lähettämään vetopyyntöjä, edistäen yhteistyöhön perustuvaa kehitysympäristöä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007403">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sendune on avoimen lähdekoodin HTML-sähköpostisuunnittelija, joka korostaa yksinkertaisuutta ja helppokäyttöisyyttä, tuottaen puhdasta HTML:ää yhteensopivuuden takaamiseksi minkä tahansa sähköpostipalveluntarjoajan kanssa.</li>
<li>Työkalu on kevyt, riippuvuuksista vapaa ja se voidaan helposti upottaa sovelluksiin, jolloin käyttäjät voivat tallentaa HTML-tulosteen malleina.</li>
<li>Huolimatta joistakin raportoituista ongelmista vedä ja pudota -toiminnallisuuden kanssa Firefoxissa, yhteisön palaute on ollut positiivista, ja panoksia voi tehdä GitHubin kautta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfi.fr/en/international-news/20240718-seventh-person-likely-cured-of-hiv-doctors-announce">60-vuotias saksalainen mies on todennäköisesti seitsemäs henkilö, joka on parantunut tehokkaasti HIV:stä</a></h2>
<ul>
<li>60-vuotias saksalainen mies on todennäköisesti seitsemäs henkilö, joka on käytännössä parantunut HIV:stä kantasolusiirron jälkeen, mikä myös hoiti hänen aggressiivista leukemiaansa.</li>
<li>Potilas, jota kutsutaan &quot;seuraavaksi Berliinin potilaaksi&quot;, lopetti antiretroviraalilääkkeiden käytön loppuvuodesta 2018 ja on edelleen HIV- ja syöpävapaa lähes kuusi vuotta myöhemmin.</li>
<li>Tutkijat ovat varovaisen optimistisia ja huomauttavat, että tämä tapaus viittaa siihen, ettei kaikkia CCR5-geenimutaatioita tarvita onnistuneeseen HIV-hoitoon, mikä antaa toivoa laajemmille HIV-parannusstrategioille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40999098">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>60-vuotias saksalainen mies on todennäköisesti seitsemäs henkilö, joka on parantunut tehokkaasti HIV:stä, vaikka toimenpide onkin radikaali ja yleensä varattu vakaville leukemiatapauksille.</li>
<li>On ehdotettu, että tämä kehitettäisiin autologiseksi kantasolusiirroksi, jotta voitaisiin välttää komplikaatioita, kuten käänteishyljintätauti.</li>
<li>Huolimatta HIV-hoitojen edistysaskeleista, jotka vähentävät viruksen määrän havaitsemattomalle tasolle, Yhdysvalloissa kuolee edelleen vuosittain 10 000 ihmistä aidsiin, usein heikon seksuaalikasvatuksen ja terveydenhuollon saatavuuden vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/live/cnk4jdwp49et">Maailmanlaajuinen IT-katkos vaikuttaa lentoyhtiöihin, mediaan ja pankkeihin</a></h2>
<ul>
<li>Crowdstrike, vuonna 2011 perustettu teksasilainen kyberturvallisuusyritys, on erikoistunut päätelaitteiden suojaamiseen yritysverkkojen ja pilvitietojen suojaamiseksi kyberuhkilta.</li>
<li>Yrityksen perustivat yhdessä George Kurtz ja Dmitri Alperovitch, ja se listautui Nasdaq-pörssiin vuonna 2019.</li>
<li>Crowdstrike on ollut keskeisessä roolissa suurten kyberhyökkäysten tutkimisessa, erityisesti Yhdysvaltain demokraattisen puolueen kansallisen komitean verkkoon vuonna 2016 kohdistuneen murtautumisen osalta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002730">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Maailmanlaajuinen IT-katkos, jonka aiheutti Crowdstriken päivitys, sai Windows-järjestelmät kokemaan sinisiä ruutuja ja käynnistyssilmukoita, vaikuttaen lentoyhtiöihin, mediaan ja pankkeihin.</li>
<li>Tapauksen seurauksena on käyty keskusteluja päätepisteiden suojausohjelmistojen luotettavuudesta, toimitusketjuhyökkäysten riskeistä ja Windows-infrastruktuuriin kohdistuvasta vahvasta riippuvuudesta.</li>
<li>Katkos, joka johtuu &quot;tietoturvapäivityksestä&quot;, on herättänyt merkittäviä huolenaiheita IT-infrastruktuurin suvereniteetista ja kestävyydestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Enabling_Support/Operations/Double_trouble_Gaia_hit_by_micrometeoroid_and_solar_storm">Kaksinkertainen ongelma: ESA:n Gaia osui mikrometeoroidiin ja aurinkomyrskyyn</a></h2>
<ul>
<li>ESAn Gaia-avaruusalus, joka laukaistiin joulukuussa 2013 kartoittamaan yli miljardi tähteä Linnunradassa, kohtasi äskettäin merkittäviä haasteita mikrometeoroidin iskun ja aurinkomyrskyn vuoksi.</li>
<li>Micrometeoroidi vahingoitti Gaian suojakantta, ja aurinkomyrsky aiheutti vian yhteen sen varauskytkettyyn laitteeseen (CCD), mikä johti tuhansiin virheellisiin tähtihavaintoihin.</li>
<li>ESA:n ja Airbus Defence and Spacen insinöörit onnistuivat säätämään Gaian ohjelmistoa, vähentäen virheellisiä havaintoja ja palauttaen avaruusaluksen rutiinitoimintaan, tuottaen nyt joitakin sen parhaista laatutiedoista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40999928">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ESAn Gaia-avaruusalus kärsi äskettäin vaurioita mikrometeoroidista ja aurinkomyrskystä, mutta jatkaa tehtäväänsä, mikä osoittaa avaruuslentojen kestävyyden.</li>
<li>Historialliset esimerkit, kuten Voyager 1 ja Hubble, osoittavat, että avaruusmissiot ylittävät usein odotetun elinikänsä ohjelmistopäivitysten ja korjausten ansiosta.</li>
<li>Budjettirajoituksista ja teknisistä haasteista huolimatta insinöörien omistautuminen on mahdollistanut Gaian jatkaa korkealaatuisen datan tuottamista viimeaikaisten säätöjen jälkeen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004103">Mitä tiedostossa C-00000291*.sys on?</a></h2>
<ul>
<li>CrowdStriken C-00000291*.sys-tiedosto on aiheuttanut järjestelmän kaatumisia virheellisen muotoilun vuoksi, mikä vaikuttaa CrowdStriken ajuriin.</li>
<li>Jotkut käyttäjät raportoivat tiedoston eri versioista, ja jotkut spekuloivat, että tiedostot on salattu asiakaskohtaisilla avaimilla, vaikka toiset ovatkin käsitelleet niitä ilman salauksen purkamista.</li>
<li>Tiedostot ovat omia päivitysformaatteja, eivät DLL-tiedostoja tai korjauksia, mikä herättää huolta CrowdStriken päivitysprosessin turvallisuudesta ja luotettavuudesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004103">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStriken C-00000291*.sys-tiedosto on aiheuttanut järjestelmän kaatumisia virheellisen muotoilun vuoksi, mikä vaikuttaa pääasialliseen CrowdStrike-ajuriin.</li>
<li>Jotkut käyttäjät raportoivat tiedoston eri versioista, ja jotkut spekuloivat, että tiedostot on salattu asiakaskohtaisilla avaimilla, vaikka toiset ovatkin käsitelleet niitä ilman salauksen purkamista.</li>
<li>Tiedostot ovat omia päivitysformaatteja, eivät DLL-tiedostoja tai tavallisia korjaustiedostoja, mikä herättää huolta CrowdStriken päivitysprosessin turvallisuudesta ja luotettavuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jpl.nasa.gov/news/nasas-curiosity-rover-discovers-a-surprise-in-a-martian-rock">NASAn Curiosity-mönkijä löytää yllätyksen marsilaisesta kivestä</a></h2>
<ul>
<li>NASA:n Curiosity-mönkijä löysi ensimmäistä kertaa alkuaineen rikkiä Marsista, mikä on merkittävä virstanpylväs Marsin tutkimuksessa.</li>
<li>Löytö tehtiin sulfaattipitoisella alueella, jossa Curiosity löysi kokonaisen kentän kirkkaita kiviä, jotka koostuivat puhtaasta rikistä, mikä herätti tutkijoiden mielenkiinnon.</li>
<li>Curiosityn tehtävä, joka sisältää Marsin muinaisen maaston tutkimisen mikrobielämän merkkien varalta, jatkuu sen kiivetessä Sharp-vuorelle ja poratessa 41. kallioperänäytettään jatkoanalyysiä varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41006552">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>NASAn Curiosity-mönkijä löysi rikkikiteitä marsilaisesta kivestä, mikä johti keskusteluun klikkiotsikoiden käytöstä yleisön kiinnostuksen herättämiseksi.</li>
<li>Löytö tapahtui, kun Curiosity ajoi kiven yli, paljastaen kiteet ja korostaen julkisen kiinnostuksen ja rahoituksen merkitystä NASA:lle.</li>
<li>Keskustelussa käsiteltiin myös NASA:n budjettihaasteita ja julkisen sitoutumisen välttämättömyyttä viraston toiminnan jatkumiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedaily.com/releases/2024/07/240715135713.htm">Hapen väheneminen järvissä ja merissä</a></h2>
<ul>
<li>Tutkimus Rensselaer Polytechnic Institutesta korostaa, että hapen väheneminen järvissä ja merissä aiheuttaa merkittävän uhan ekosysteemeille, yhteiskunnalle ja planeetalle.</li>
<li>Vesistöjen hapen väheneminen, joka liittyy ilmastonmuutokseen, maankäyttöön ja saastumiseen, on johtanut liuenneen hapen nopeaan vähenemiseen. Järvet ja tekojärvet ovat menettäneet 5,5 % ja 18,6 % hapestaan vuodesta 1980 lähtien, ja valtameret ovat menettäneet noin 2 % hapestaan vuodesta 1960 lähtien.</li>
<li>Tämä hapen väheneminen vaikuttaa lajien fysiologiaan, ravintoverkkoihin ja ekosysteemipalveluihin, luoden &quot;kuolleita vyöhykkeitä&quot; ja haitallisia leväkukintoja, mikä vaatii kiireellisiä toimia ilmaston lämpenemisen ja valumien torjumiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007196">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Järvet ja tekojärvet ovat kokeneet merkittävää hapen vähenemistä, 5,5 % ja 18,6 % vähennykset vuodesta 1980 lähtien, kun taas valtamerissä on havaittu noin 2 % väheneminen vuodesta 1960 lähtien.</li>
<li>Keski-Kalifornia on erityisen kärsinyt, sillä happitasot ovat laskeneet 40 %, mikä johtuu pääasiassa kasvihuonekaasupäästöistä, ravinteiden valumisesta ja käsittelemättömästä jätevedestä.</li>
<li>Ehdotettuja ratkaisuja ovat muun muassa uudistava maatalous ja teollisen lihankulutuksen vähentäminen ilmastonmuutoksen ja saastumisen laajempien ympäristövaikutusten lieventämiseksi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uutinen Crowdstrikesta: Windowsin sininen ruutu ja käynnistyssilmukat" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uutinen%20Crowdstrikesta%3A%20Windowsin%20sininen%20ruutu%20ja%20k%C3%A4ynnistyssilmukat&subheading=perjantaina%2019.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/18&#39;</h2>
<h1>2024-07-18</h1>
<h2><a href="https://naya.lol">Tyttäreni (7-vuotias) käytti HTML:ää tehdäkseen verkkosivun</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992982">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>7-vuotias loi verkkosivuston käyttäen perus-HTML:ää, herättäen käyttäjissä nostalgiaa verkkokehityksen alkuajoista.</li>
<li>Perus HTML-sivujen luomisen yksinkertaisuus ja nautinto korostuivat, mikä on vastakohtana nykyaikaisten web-kehitystyökalujen ja -tekniikoiden monimutkaisuudelle.</li>
<li>Keskustelussa korostettiin lasten rohkaisemisen tärkeyttä tutustua teknologiaan jo varhaisesta iästä lähtien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-nemo/">Mistral NeMo</a></h2>
<ul>
<li>Mistral AI on julkaissut Mistral NeMo -mallin, joka on kehitetty yhteistyössä NVIDIAn kanssa. Mallissa on 12 miljardia parametria, 128 000 tokenin kontekstialue ja se erottuu edukseen päättelykyvyssä, maailman tiedoissa ja koodauksen tarkkuudessa.</li>
<li>Mistral NeMo tukee FP8-päätelmiä ilman suorituskyvyn heikkenemistä, päihittää mallit kuten Gemma 2 9B ja Llama 3 8B, ja on suunniteltu monikielisiin sovelluksiin.</li>
<li>Malli käyttää uutta tokenisoijaa, Tekkeniä, ja sille on tehty edistynyttä hienosäätöä paremman ohjeiden seuraamisen, päättelyn, monikierroksisten keskustelujen ja koodin generoinnin saavuttamiseksi; painot ovat saatavilla HuggingFacessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40996058">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mistral NeMo, NVIDIA:n kehittämä 12B-malli, sisältää 128k tokenin kontekstin ikkunan ja erottuu edukseen päättelyssä, maailman tiedossa ja koodauksen tarkkuudessa.</li>
<li>Malli on suoraan korvattavissa Mistral 7B:n kanssa, tukee FP8-päätelmiä ilman suorituskyvyn heikkenemistä ja on saatavilla Apache 2.0 -lisenssillä.</li>
<li>Se käyttää uutta tokenisoijaa, Tekkeniä, joka on koulutettu yli 100 kielellä, ja se on suunniteltu sopimaan GPU:ille, kuten NVIDIA RTX 4090:lle, VRAM-vaatimusten vaihdellessa 8-40GB kvantisoinnista riippuen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992654">Amazonin Kindle Direct Publishing on dystooppinen painajainen</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kuvailee turhauttavaa kokemusta Amazonin Kindle Direct Publishingin (KDP) kanssa, jossa heidän e-kirjansa estettiin &quot;harhaanjohtavan asiakaskokemuksen&quot; vuoksi, vaikka todisteita samanlaisesta kirjasta ei ollut.</li>
<li>Valitukset Amazonille johtivat automatisoituihin ja epämääräisiin vastauksiin, mikä lopulta johti kirjoittajan tilin lopettamiseen ilman selkeää perustelua.</li>
<li>Jopa yhteydenotto Amazonin johtavaan asiakassuhteiden osastoon ei ratkaissut ongelmaa, mikä korostaa mahdollisia puutteita Amazonin automaattisissa tarkistus- ja valitusprosesseissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992654">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjailija raportoi, että heidän e-kirjansa estettiin ja heidän Kindle Direct Publishing (KDP) -tilinsä lopetettiin väitetyn harhaanjohtavan metadatan vuoksi, vaikka he toimittivat todisteita päinvastaisesta.</li>
<li>Valitusprosessi oli turhauttava, sisältäen automaattisia vastauksia ja epämääräisiä hylkäyssyitä, mikä toi esiin ongelmia automaattisissa järjestelmissä ja ihmisten valvonnan puutteen suurissa teknologiayrityksissä.</li>
<li>Tämä tilanne on saanut monet kirjailijat etsimään vaihtoehtoisia julkaisualustoja ja korostaa paremman sääntelyn ja läpinäkyvyyden tarvetta digitaalisilla markkinoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40994552">Millaista Prolog on vuonna 2024?</a></h2>
<ul>
<li>Eräs tietojenkäsittelytieteen opiskelija on löytänyt Prologin ja logiikkaohjelmoinnin, oppinut perusteet ja työskentelee perusagenttien viestintäjärjestelmän parissa käyttäen SICStus Prologia.</li>
<li>Opiskelija on kiinnostunut erikoistumaan Prologiin ja ontologioihin, etsien tietoa Prologin nykytilasta ja sovelluksista vuonna 2024.</li>
<li>Tutkimus korostaa halua ymmärtää Prologin mahdollisuuksia ja nykyaikaisia käyttötapoja teknologiasektorilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40994552">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuonna 2024 Prolog jatkaa niche-kielenä, jonka yhteisö on jakautunut harrastajiin ja skeptikoihin, ja se kohtaa haasteita valtavirran omaksumisessa.</li>
<li>Prolog loistaa tietyillä alueilla, kuten logiikkaohjelmoinnissa ja ontologioissa, mutta kamppailee ongelmien kanssa, kuten nykyaikaisen moduulijärjestelmän puuttuminen ja suorituskykyongelmat.</li>
<li>Uudet kehitykset, kuten Scryer Prolog ja integraatiot kielten kuten Python kanssa, viittaavat erikoistuneiden sovellusten mahdollisuuksiin laajamittaisen käytön sijaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/sapwned-sap-ai-vulnerabilities-ai-security">SAPwned: SAP AI -haavoittuvuudet paljastavat asiakkaiden pilviympäristöt ja yksityiset tiedot</a></h2>
<ul>
<li>Vizin tutkimusryhmä löysi vuokralaisen eristysheikkouksia tekoälypalveluntarjoajissa, mikä aiheuttaa merkittäviä riskejä, kun tekoälyinfrastruktuurista tulee olennainen osa yrityksiä.</li>
<li>Heidän tutkimuksensa SAP:n tekoälytarjonnasta, &quot;SAP AI Core&quot;, paljasti haavoittuvuuksia, jotka mahdollistivat luvattoman pääsyn asiakastietoihin ja pilvitunnuksiin, jotka SAP on sittemmin korjannut.</li>
<li>Keskeisiin havaintoihin kuuluvat verkon rajoitusten ohittaminen, AWS-tunnusten paljastuminen, todennustiedoton pääsy AWS EFS -jaoille ja koko klusterin haltuunotto, mikä korostaa tarvetta parantaa eristys- ja hiekkalaatikkostandardeja tekoälypalveluissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40990768">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SAP AI -haavoittuvuudet ovat paljastaneet asiakkaiden pilviympäristöt ja yksityiset tiedot huonon Kubernetes (k8s) -konfiguraation vuoksi, ei itse AI-tuotteen.</li>
<li>Kriitikot huomauttavat SAP:n epäonnistumisesta peruspilviturvallisuudessa, korostaen riskiä, että hyökkääjät voivat ajaa haitallisia tekoälymalleja heikolla infrastruktuurilla.</li>
<li>Turvallisuustutkijat korostavat parannettujen hälytysjärjestelmien ja tiukan säädösten noudattamisen tarvetta, painottaen vahvojen turvallisuuskäytäntöjen merkitystä pilviympäristöissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rscott2049/DECstation2040">RP2040-pohjainen DECstation 3000 -emulaattori, joka voi ajaa DECWindowsia</a></h2>
<ul>
<li>DECstation 2040 on DECstation 3000:n emulaattori, joka on rakennettu RP2040-mikrokontrollerin päälle ja kykenee ajamaan DECWindowsia.</li>
<li>Keskeisiä laitteisto-ominaisuuksia ovat 1,8 V/300 MHz RP2040, 32 Mt PSRAM, 8 Mt SPI-flash-muisti ja Ethernet RMII PHY -tuki.</li>
<li>Projekti alkoi 23. maaliskuuta 2023, ja sen innoittajana toimi Dmitryn LinuxCard. Projektiin kuului RP2040 PIO -moottoreiden ja DMA-alijärjestelmän käytön opettelu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991182">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi RP2040-pohjainen DECstation 3000 -emulaattori voi ajaa DECWindowsia, mikä esittelee RP2040-mikrokontrollerin kykyjä muistin hallinnassa ja VGA-näytössä.</li>
<li>Projekti on herättänyt keskusteluja tietojenkäsittelyn kehityksestä, kun käyttäjät muistelevat DECstationien käyttöä akateemisissa ympäristöissä sekä keskitettyjen kotihakemistojen ja X11:n etuja.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ovat kiinnostuneita ajamaan NetBSD:tä emulaattorilla, mikä korostaa sekä laskentatehon edistysaskeleita että nostalgiaa vanhempia järjestelmiä kohtaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stevejobsarchive.com/exhibits/objects-of-our-life">Elämämme esineet (1983)</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 1983 Steve Jobs puhui kansainvälisessä muotoilukonferenssissa Aspenissa korostaen tietokoneiden tulevaa vaikutusta yhteiskuntaan ja hyvän muotoilun merkitystä kulutuselektroniikassa.</li>
<li>Jobs esitteli Lisa-tietokoneen, jossa oli hiiri ja graafinen käyttöliittymä, ja ennusti, että vuoteen 1986 mennessä PC-myynti ylittäisi autokaupan, kehottaen suunnittelijoita luomaan hyvin suunniteltuja tuotteita.</li>
<li>Hän korosti humanististen tieteiden integroimista teknologiaan ja kansalaisvastuuta hyödyllisten, kauniiden tuotteiden luomisessa, päättäen puheensa kysymys-vastaus -osioon tietokoneiden intuitiivisuuden ja saavutettavuuden parantamisesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40995515">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Steve Jobs oli tunnettu yksinkertaisesta ja voimakkaasta viestintätyylistään, joka sitoutti yleisön tehokkaasti muotoilemalla monimutkaisia ideoita humoristisesti uudelleen.</li>
<li>Jobsin visionäärinen luonne johti ennustuksiin teknologian edistysaskeleista, kuten ohjelmistokokeiluista ja edullisemmista tietokoneista, korostaen käyttäjäystävällisiä tuotteita.</li>
<li>Hänen vaikutusvaltaiset esityksensä, mukaan lukien ikoninen iPhonen lanseeraus, ja hänen minimalistinen elämäntyylinsä, joka on esillä kuuluisassa valokuvassa, herättävät pohdintaa suunnittelusta ja kestävästä arvosta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofshame.design/collection/">Kokoelma pimeitä kaavoja ja epäeettistä suunnittelua</a></h2>
<ul>
<li>Katalogi tarjoaa kattavan kokoelman pimeitä kuvioita, jotka ovat käyttäjärajapinnoissa käytettyjä harhaanjohtavia suunnittelukäytäntöjä.</li>
<li>Nämä esimerkit on järjestetty systemaattisesti kategorioittain, mikä helpottaa käyttäjiä ymmärtämään ja tunnistamaan erilaisia manipuloivia suunnittelutyyppejä.</li>
<li>Resurssin tavoitteena on kouluttaa ja lisätä tietoisuutta epäeettisistä suunnittelutaktiikoista, auttaen käyttäjiä tunnistamaan ja välttämään niitä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40993389">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Julkaisu tuo esiin erilaisia &quot;pimeitä kaavoja&quot; ja epäeettisiä suunnittelukäytäntöjä, joita yritykset käyttävät manipuloidakseen käyttäjiä tekemään päätöksiä, jotka hyödyttävät yritystä, usein käyttäjän kustannuksella.</li>
<li>Esimerkkejä ovat Zoomin harhaanjohtaminen käyttäjiä ajattelemaan, että heidän täytyy asentaa sovellus, Booking.comin luoma väärä kiireellisyys kiinteistöjen saatavuudesta ja GoDaddyn petolliset uusimiskäytännöt.</li>
<li>Keskustelu korostaa tietoisuuden ja mahdollisen sääntelyn tarvetta näiden manipuloivien taktiikoiden torjumiseksi, ehdottaen, että julkinen häpeäminen ja oikeustoimet saattavat olla tarpeen eettisten standardien noudattamisen varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tracklist.it/">Product Hunt musiikille</a></h2>
<ul>
<li>TrackList on alusta uusien musiikkilöytöjen tekemiseen ja jakamiseen, ja se tarjoaa päivittäisiä päivityksiä uusista kappaleista.</li>
<li>Tämän päivän esittelykappaleisiin kuuluvat Off Trakkin &quot;Keep Your Cool&quot; ja Raf Duranin &quot;Erasing&quot;.</li>
<li>Alusta korostaa myös edellisten päivien kappaleita, tarjoten käyttäjille jatkuvan virran uutta musiikkia tutkittavaksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40989451">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pienet artistit niche-genreissä, kuten didgeridoo-musiikissa, pitävät alustoja kuten Bandcamp tai YouTube hyödyllisempinä löytämisen kannalta verrattuna Spotifyhin.</li>
<li>Musiikin löytämisalustat tutkivat vaihtoehtoja algoritmipohjaisille suosituksille, ja jotkut keskittyvät yhteisön jakamiseen ja manuaaliseen kuratointiin.</li>
<li>On olemassa kysyntää tarkemmille alalajeille ja paremmille musiikkisuositusjärjestelmille, jotka eivät perustu pelkästään suosio-mittareihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/americans-confidence-in-higher-education-has-taken-a-nosedive/">Amerikkalaisten luottamus korkeakoulutukseen on romahtanut</a></h2>
<ul>
<li>Uusi Gallup-kysely paljastaa merkittävän laskun amerikkalaisten luottamuksessa korkeakoulutukseen, sillä kolmasosa ilmaisee &quot;vähän tai ei lainkaan luottamusta&quot;, kun vastaava luku oli 57 % vuonna 2015.</li>
<li>Tekijöitä tähän laskuun ovat poliittiset agendat, taitojen koettu merkityksettömyys, korkeat kustannukset ja huoli liberaalista &quot;indoktrinaatiosta&quot;, erityisesti konservatiivien keskuudessa.</li>
<li>Huolimatta yleisestä laskusta, luottamus yhteisöopistoihin ja kaksivuotisiin ohjelmiin on kasvussa, mikä osoittaa muutosta kohti edullisempia ja käytännöllisempiä koulutusvaihtoehtoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991894">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Amerikkalaisten luottamus korkeakoulutukseen on huomattavasti laskenut, ja tuoreen Gallup-kyselyn mukaan republikaanien keskuudessa luottamus on pudonnut 36 % ja demokraattien keskuudessa 12 % vuodesta 2015.</li>
<li>68 % vastaajista uskoo, että korkeakoulutus on &quot;menossa väärään suuntaan&quot;, ja he mainitsevat huolenaiheina ideologisen vallan kaappauksen ja vähentyneen taloudellisen hyödyn.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että kyselyn metodologia on epäselvä ja yksinkertaistettu, ja ehdottavat, että luottamuksen lasku saattaa heijastaa laajempia yhteiskunnallisia ja poliittisia suuntauksia pikemminkin kuin erityisiä ongelmia korkeakoulutuksessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/gpt-4o-mini-advancing-cost-efficient-intelligence/">GPT-4o mini: edistämässä kustannustehokasta älykkyyttä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40997585">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GPT-4o Mini sisältää 16k ulostulotokenrajan, mikä on hyödyllistä tehtävissä, kuten monimutkaisten asiakirjojen tiivistämisessä.</li>
<li>Pienempiä malleja koulutetaan synteettisellä ja reaaliaikaisella datalla, mikä mahdollistaa skaalautuvan datan tuottamisen ja erikoistuneiden &quot;kapean tekoälyn&quot; mallien kehittämisen.</li>
<li>GPT-4o Mini on kustannustehokkaampi kuin Claude Haiku, mutta sen alhaisten hintojen kestävyys on epävarmaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/seddonm1/sqlite-bench">SQLite-transaktiotestaustyökalu</a></h2>
<ul>
<li>Arviointi keskittyy vertaamaan SQLite:n kokeellista <code>BEGIN CONCURRENT</code> -haaraa tavanomaisiin <code>DEFERRED</code>- ja <code>IMMEDIATE</code>-transaktiokäyttäytymisiin.</li>
<li>Tavoitteena on arvioida suorituskykyeroja palvelinympäristössä, tarjoten näkemyksiä mahdollisista parannuksista tai kompromisseista.</li>
<li>Yksityiskohtaisia selityksiä ja tuloksia varten katso alkuperäisessä tekstissä linkitettyä blogikirjoitusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40990641">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi SQLite Transaction Benchmarking Tool on julkaistu arvioimaan SQLite-suorituskykyä, erityisesti vertailemalla <code>BEGIN CONCURRENT</code> -haaraa <code>DEFERRED</code>- ja <code>IMMEDIATE</code>-käyttäytymisiin.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteet ja strategiat samanaikaisuuden saavuttamiseksi SQLite-tietokannassa, mukaan lukien useiden yhteyksien käyttö, yhteyksien poolaus ja tiedostojen I/O-ruuhkien hallinta.</li>
<li>Työkalu ja blogikirjoitus ovat herättäneet kiinnostusta käytännön näkemyksillään SQLite-suorituskyvyn optimoinnista, erityisesti tilanteissa, joissa on korkea samanaikaisuus ja asynkroniset toiminnot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://compoundsemiconductor.net/article/119170/Polychromatic_pixels">Polykromaattiset pikselit</a></h2>
<ul>
<li>MicroLEDit säädettävillä aallonpituuksilla ovat valmiita mullistamaan näyttöteknologian, tarjoten parempaa tehokkuutta ja resoluutiota verrattuna nykyisiin nestekide- ja orgaanisiin LED-näyttöihin.</li>
<li>Q-Pixel Inc. on kehittänyt menetelmän säädettävän aallonpituuden LEDien kasvattamiseksi yhdelle kiekolle, mikä poistaa tarpeen erillisille punaisille, vihreille ja sinisille alipikseleille, yksinkertaistaen näin valmistusta ja vähentäen kustannuksia.</li>
<li>Tämä innovaatio on saavuttanut ennätyksellisiä pikselitiheyksiä, mikä on erityisen hyödyllistä virtuaalitodellisuuden (VR) ja lisätyn todellisuuden (AR) sovelluksissa, viitaten mahdolliseen siirtymään kohti edullisempia ja korkearesoluutioisempia microLED-näyttöjä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40997087">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Polykromaattiset pikselit voivat tuottaa vain yhden aallonpituuden kerrallaan, mikä vaatii vähintään kaksi pikseliä minkä tahansa näkyvän värin tuottamiseen, toisin kuin perinteiset näytöt, jotka käyttävät kolmea alipikseliä (RGB) kattamaan väriavaruuden.</li>
<li>Teknologia lupaa merkittävää parannusta pikselitiheydessä ja valmistustehokkuudessa, mutta se kohtaa haasteita, kuten värien yhdenmukaisuus, kirkkauden hallinta ja kyvyttömyys tuottaa tiettyjä värejä, kuten valkoista ja magentaa, ilman lisätekniikoita, kuten ditherointia.</li>
<li>Tämä kehitys on erityisen jännittävää sovelluksille, jotka vaativat suurta pikselitiheyttä, kuten VR-kuulokkeet, mutta se ei välttämättä ole vielä sopiva yleiskäyttöisille näytöille nykyisten rajoitustensa vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ninjakoa.la/curly_curves/posts/quadratic_bezier_arc_length_parametrization/">Suljetun muodon kaaren pituuden parametrisaatio on mahdotonta toisen asteen Bézier-käyrille</a></h2>
<ul>
<li>Bézier-käyrät ovat keskeisiä vektorigrafiikassa, ja ne määritellään käyttämällä kontrollipisteitä Bernstein-pohjassa.</li>
<li>Toisen asteen Bézier-käyrät käyttävät kolmea ohjauspistettä, ja niiden kaaren pituus voidaan laskea tarkasti, mutta parametrisaatiolla ei ole suljettua ratkaisua, olettaen Schanuelin konjektuurin.</li>
<li>Kuutiolliset Bézier-käyrät käyttävät neljää ohjauspistettä, ja niiden kaaren pituus on laskettava numeerisesti, koska sille ei ole olemassa suljettua muotoa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991075">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Suljetun muodon kaaren pituuden parametrisaatio ei ole mahdollinen kvadraattisille Bézier-käyrille; numeerisia ratkaisuja suositaan niiden vakauden ja tarkkuuden vuoksi.</li>
<li>Vaikka suljetun muodon ratkaisut voivat olla nopeampia, ne taipuvat muuttumaan epävakaiksi, erityisesti suoraviivaa lähellä olevien käyrien kohdalla.</li>
<li>Numeeriset menetelmät ovat yleensä parempia ja käytännöllisempiä useimmissa sovelluksissa, huolimatta Pythagoraan-hodograafikäyrien ja Eulerin spiraalien olemassaolosta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/science/2024-07-18/sparrows-lead-poisoning-children-blood-levels-health-mining/104075894">Varpuset voivat olla &#39;kanarialintu hiilikaivoksessa&#39; lasten lyijymyrkytykselle: tutkimus</a></h2>
<ul>
<li>Environmental Sciences &amp; Technology -lehdessä julkaistun tutkimuksen mukaan varpuset voivat tarkasti ennustaa lasten lyijypitoisuuksia, erityisesti Australian kaivoskaupungeissa Broken Hill ja Mount Isa.</li>
<li>Varpuset voisivat toimia kustannustehokkaana keinona lyijykontaminaation keskittymien tunnistamisessa, tarjoten käytännöllisen vaihtoehdon suoralle ihmistestaukselle, joka on usein kallista ja monimutkaista.</li>
<li>Tutkimus korostaa lyijyaltistuksen jatkuvaa ongelmaa Australiassa ja ehdottaa, että varpuset saattavat myös viitata altistumiseen muille raskasmetalleille ja &quot;ikuisille kemikaaleille.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40995527">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkimus viittaa siihen, että varpuset voivat osoittaa lyijymyrkytystä lapsilla, erityisesti Australian kaivoskaupungeissa kuten Broken Hill ja Mount Isa.</li>
<li>Kaivostoiminnan aiheuttama lyijysaastuminen aiheuttaa merkittäviä terveysriskejä, mutta kaupunginjohtajat usein kieltävät todisteet suojellakseen kaivosteollisuutta.</li>
<li>Ongelma korostaa ympäristömyrkkyjen laajempaa vaikutusta sekä ihmisten että villieläinten terveyteen, ja kansanterveystietojen kerääminen on olennaista, mutta sitä vastustetaan usein poliittisten ja taloudellisten etujen vuoksi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tyttäreni (7-vuotias) käytti HTML:ää tehdäkseen verkkosivun" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tytt%C3%A4reni%20(7-vuotias)%20k%C3%A4ytti%20HTML%3A%C3%A4%C3%A4%20tehd%C3%A4kseen%20verkkosivun&subheading=torstaina%2018.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/17&#39;</h2>
<h1>2024-07-17</h1>
<h2><a href="https://workspaceupdates.googleblog.com/2024/07/import-and-export-markdown-in-google-docs.html">Markdownin tuonti ja vienti Google Docsissa</a></h2>
<ul>
<li>Google Docs tukee nyt parannettuja Markdown-ominaisuuksia, mukaan lukien Markdownin muuntaminen Docs-sisällöksi liitettäessä, Docs-sisällön kopioiminen Markdownina, dokumentin vieminen Markdownina ja Markdownin tuominen dokumentiksi.</li>
<li>Tämä päivitys on hyödyllinen teknisille sisällöntuottajille, sillä se helpottaa Docsin ja Markdownin välistä muuntamista yhteistyötä ja dokumentointia varten.</li>
<li>Julkaisu alkaa 16. heinäkuuta 2024 Rapid Release- ja Scheduled Release -alueille, ja se on saatavilla kaikille Google Workspace -asiakkaille, Workspace Individual -tilaajille ja henkilökohtaisen Google-tilin käyttäjille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40982118">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google Docs tukee nyt Markdownin täydellistä tuontia ja vientiä, mikä parantaa sen hyödyllisyyttä teknisille kirjoittajille ja Markdown-dokumenttien yhteistyökumppaneille.</li>
<li>Toiminto otetaan käyttöön vähitellen vakavien virheiden havaitsemiseksi aikaisessa vaiheessa, joten käyttäjät eivät välttämättä näe sitä heti.</li>
<li>Google Drive ja sen API:t tukevat myös tätä uutta Markdown-ominaisuutta, vaikka jotkut käyttäjät ovat huolissaan hitaista käyttöönotosta ja puutteellisesta tuesta elementeille, kuten koodilohkoille ja kommenteille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.sh/panic-at-the-job-market">Paniikki työmarkkinoilla</a></h2>
<ul>
<li>Teknologia-alan työmarkkinat ovat myllerryksessä nousevien korkojen, spekulatiivisen rahoituksen ja virheellisten rekrytointikäytäntöjen vuoksi.</li>
<li>Korkeammat korot saavat yritykset sijoittamaan turvallisiin valtion takaamiin tileihin sen sijaan, että ne lähtisivät riskialttiisiin hankkeisiin, mikä aiheuttaa työpaikkojen menetyksiä teknologia-alalla.</li>
<li>Rekrytointiprosessi keskittyy usein epäolennaisiin koodauskokeisiin ja käyttäytymishaastatteluihin, eikä onnistu arvioimaan ehdokkaiden todellista kokemusta ja kykyjä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40986894">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Työmarkkinat ovat haastavat monilla toimialoilla, mukaan lukien teknologia-ala, ja monimutkaiset rekrytointiprosessit sivuuttavat yksilölliset profiilit ja panokset.</li>
<li>Verkostoituminen on välttämätöntä, sillä työnhakusivustot usein peittävät ansioluettelot, ja teknologia-alan työmarkkinoilla on yhä vähemmän mahdollisuuksia, kun yritykset keskittyvät epäolennaisiin taitoihin ja mielivaltaisiin vaatimuksiin.</li>
<li>Tehottomat rekrytointikäytännöt voivat viitata huonoon työympäristöön, ja työmarkkinoiden järjettömyys voi kestää kauemmin kuin yksilöiden taloudellinen vakaus, mikä vaikeuttaa sopivan työn löytämistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/r1-jailbreak.html">Jailbreaking RabbitOS: Salaiset lokit ja GPL-rikkomukset paljastettu</a></h2>
<ul>
<li>David Buchanan on kehittänyt &quot;tethered jailbreakin&quot; Rabbit R1:lle, mikä mahdollistaa root-oikeudet ilman, että käynnistyslatainta tarvitsee avata tai sisäistä tallennustilaa muuttaa.</li>
<li>Rabbit R1, joka käyttää MediaTek MT6765 SoC:ta, on saanut kritiikkiä laajasta käyttäjätietojen kirjaamisesta ja GPL-rikkomuksista, joita käsiteltiin osittain viimeisimmässä päivityksessä.</li>
<li>Buchananin havainnot paljastavat, että RabbitOS on voimakkaasti muokattu Android 13 AOSP, joka ensisijaisesti käyttää yhden sovelluksen kiosk-tilaa, ja hän on julkaissut työkalun laitteen jatkotutkimuksen helpottamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40987730">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>RabbitOS:n jailbreaking on paljastanut salaisia lokitietoja ja mahdollisia GPL (General Public License) -rikkomuksia, mikä herättää yksityisyys- ja oikeudellisia huolenaiheita.</li>
<li>Lokit sisältävät arkaluonteisia tietoja, kuten tarkkoja GPS-sijainteja, WiFi-verkkojen nimiä, lähellä olevien tukiasemien tunnuksia ja käyttäjätunnuksia, joista osa lähetetään Rabbitin palvelimille.</li>
<li>Kani Inc. julkaisi päivityksen (v0.8.112), joka käsittelee näitä lokitusongelmia, mutta kiista korostaa jatkuvia huolenaiheita tietosuoja- ja läpinäkyvyysasioissa teknologiaproducteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justinmath.com/the-greatest-educational-life-hack-learning-math-ahead-of-time/">Paras koulutuksellinen elämänhakkerointi: matematiikan oppiminen etukäteen</a></h2>
<ul>
<li>Matematiikan oppiminen etukäteen voi johtaa parempiin arvosanoihin, suojata huonolta opetukselta ja tarjota pääsyn harjoittelupaikkoihin, tutkimusprojekteihin ja vahvoihin suosituskirjeisiin, jotka ovat ratkaisevan tärkeitä korkeakoulu- ja uramahdollisuuksien kannalta.</li>
<li>Edistyneet matematiikan kurssit, kuten lineaarialgebra ja differentiaaliyhtälöt, ovat välttämättömiä monilla kvantitatiivisilla aloilla ja voivat nopeuttaa opiskelijoiden pääsyä erikoistuneille aloille, parantaen urasaavutuksia.</li>
<li>Tutkimukset osoittavat, että koulutuksellinen nopeuttaminen ei vahingoita psyykkistä hyvinvointia ja johtaa suurempaan akateemiseen ja ammatilliseen menestykseen, huolimatta yleisistä väärinkäsityksistä ja logistisista haasteista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983734">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs käyttäjä jakoi tarinansa matemaattisen pelon voittamisesta kolmekymppisenä, korostaen, että matematiikan oppimiseen ei ole koskaan liian myöhäistä ja sen hyödyt ongelmanratkaisussa ja ohjelmoinnin ymmärtämisessä ovat merkittäviä.</li>
<li>Ehdotuksia matematiikan oppimiseen myöhemmällä iällä olivat aloittaminen perusmatematiikan kirjoista, hyödyntäminen kansalaisopiston resursseja ja vähitellen eteneminen edistyneempiin aiheisiin.</li>
<li>Keskustelussa korostettiin myös varhaisen matematiikan opetuksen, vanhempien osallistumisen ja ulkoisten resurssien, kuten Kumonin, merkitystä sekä laajemman koulutusjärjestelmän roolia itseopiskelun ja motivaation edistämisessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mailgun.com/blog/email/ai-phishing/">Kultainen aikakausi huijareille: tekoälyllä tehostettu tietojenkalastelu</a></h2>
<ul>
<li>Generatiivinen tekoäly mahdollistaa huijareiden lähettää erittäin henkilökohtaisia ja vakuuttavia tietojenkalasteluviestejä, ylittäen kielimuurit ja automatisoiden massakampanjat.</li>
<li>AI-työkalut, kuten WormGPT ja FraudGPT, auttavat luomaan tietojenkalasteluviestejä ja väärennettyjä verkkosivustoja, mikä vähentää merkittävästi tehokkaiden hyökkäysten luomiseen tarvittavaa aikaa.</li>
<li>Puolustusstrategioihin kuuluu DMARC:n (Domain-based Message Authentication, Reporting &amp; Conformance) käyttöönotto, tekoälyyn perustuvien phishing-yritysten tunnistaminen, monikerroksisen suojauksen käyttö ja vahvan lähettäjän maineen ylläpitäminen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40981067">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AI-pohjaiset tietojenkalasteluhuijaukset kehittyvät yhä hienostuneemmiksi, hyödyntäen teknologioita kuten Llama tekstille, Whisper/Tortoise äänelle ja Stable Diffusion kuville, vaikka niiden käyttö on vielä rajoitettua.</li>
<li>Huolimatta siitä, että tekoäly voi parantaa tietojenkalastelua, perinteiset menetelmät, kuten intialaiset puhelinhuijauskeskukset, pysyvät erittäin tehokkaina ja taloudellisesti kannattavina, kuten äskettäinen tapaus osoittaa, jossa vanhusta huijattiin 25 000 dollarin edestä.</li>
<li>Pankit ja muut laitokset parantavat huijausten tunnistamiskykyjään, mutta tekoälypohjaisten huijausten lisääntyminen edellyttää lisääntynyttä tietoisuutta ja koulutusta, erityisesti haavoittuville väestöryhmille, kuten vanhuksille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thetinypod.com/">TinyPod – Apple Watch -kotelo, jossa on vierityspyörä</a></h2>
<ul>
<li>Tässä on tinyPod, kompakti laite, joka tarjoaa olennaisia ominaisuuksia, kuten puhelut, musiikin, viestit ja paljon muuta, kaikki Apple Watchisi avulla.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat kosketusherkkä vierityspyörä, nopea magneettinen lataus, usean päivän akunkesto, Apple Pay ja 32 Gt tallennustilaa medialle.</li>
<li>Tarjolla kahdessa mallissa: tinyPod, jossa on vierityspyörä hintaan 79,99 dollaria, ja tinyPod lite ilman vierityspyörää hintaan 29,99 dollaria, yhteensopiva eri Apple Watch -sarjojen kanssa, toimitukset alkavat tänä kesänä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40987402">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>TinyPod on Apple Watch -kotelo, joka sisältää vierityspyörän, joka muistuttaa iPodin klikkauspyörää, luoden mekaanisen yhteyden digitaaliseen kruunuun.</li>
<li>Tuotetta pidetään hauskana, erikoisena laiteideana, joka vetoaa niihin, jotka arvostavat ainutlaatuisia ja hassuja teknisiä vempaimia, sen epäkäytännöllisyydestä huolimatta.</li>
<li>Tuotteen verkkosivun toiminnallisuudesta on ristiriitaisia arvioita; jotkut käyttäjät kokevat ongelmia Firefox-selaimella, kun taas toiset pitävät suunnittelua houkuttelevana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/libarchive/libarchive/pull/1609">Jia Tan &quot;JiaT75&quot;: Lisäsi virhetekstin varoitukseen, kun puretaan bsdtarilla (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Libarchive yhdisti commitin lisätäkseen virhetekstiä varoituksiin bsdtar-ohjelmaa käytettäessä, käsitellen ongelmaa #1561, mutta huolia safe_fprintf:n korvaamisesta turvattomalla fprintf:llä nostettiin esiin.</li>
<li>Korjaus toteutettiin palaamalla safe_fprintf-funktioon ja käyttämällä oikeaa errno-käsittelyä, ja ehdotettiin lisätarkastuksia sekä CVE (Common Vulnerabilities and Exposures) -tunnusta ongelmalle.</li>
<li>Keskustelu korosti perusteellisten koodikatselmointien ja tietoturvan ylläpitämisen tärkeyttä avoimen lähdekoodin projekteissa, ja asia ratkaistiin lukitsemalla keskustelu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40984589">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jia Tan &quot;JiaT75&quot; lisäsi virhetekstin varoitukseen bsdtarissa vuonna 2021, mikä johti kiivaaseen GitHub-keskusteluun kommenttien laadusta ja koodimuutosten tarkastelusta.</li>
<li>Keskustelu toi esiin suurten ohjelmistoprojektien ylläpidon haasteet ja tekoälyn mahdollisen roolin turvallisuustarkastusten parantamisessa.</li>
<li>Tapauksen myötä korostui haitallisen koodin havaitsemisen vaikeus, erityisesti tunnettujen avustajien osalta, ja se yhdisti Jia Tanin valtion tukemaan hyökkäykseen xz-työkalua vastaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/16/24199686/puerto-rico-fossil-fuel-industry-lawsuit-climate-change">Puerto Rico nostaa miljardin dollarin kanteen fossiilisten polttoaineiden yhtiöitä vastaan</a></h2>
<ul>
<li>Puerto Rico on nostanut miljardin dollarin kanteen suuria fossiilisten polttoaineiden yhtiöitä, kuten ExxonMobilia, BP:tä, Chevronia, Shelliä ja ConocoPhillipsiä vastaan, väittäen niiden harhaanjohtaneen yleisöä ilmastonmuutoksesta ja viivyttäneen siirtymistä puhtaaseen energiaan.</li>
<li>Oikeusjuttu, joka on nostettu San Juanissa, väittää näiden yritysten rikkoneen kauppalakeja mainostamalla fossiilisia polttoaineita ilman riittäviä varoituksia niiden vaaroista, ja hakee korvauksia ilmastokatastrofien, kuten hirmumyrsky Marian, torjumiseksi.</li>
<li>Tämä oikeustoimi on osa laajempaa suuntausta vastaavien oikeusjuttujen suhteen fossiilisten polttoaineiden teollisuutta vastaan, korostaen kasvavia vastuullisuuspyrkimyksiä ilmastoon liittyvien vaikutusten osalta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40986213">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Puerto Rico on nostanut miljardin dollarin kanteen fossiilisten polttoaineiden yhtiöitä vastaan, syyttäen niitä ilmastonmuutokseen liittyvistä vahingoista ja vaatien tiukempia ympäristösäädöksiä.</li>
<li>Kanne korostaa jatkuvaa keskustelua fossiilisten polttoaineiden taloudellisten hyötyjen ja kestävien käytäntöjen sekä yritysvastuun tarpeen välillä.</li>
<li>Mielipiteet jakautuvat: toiset korostavat yritysvastuun merkitystä saastumisen ja väärän tiedon levittämisen osalta, kun taas toiset painottavat yksilön toimien ja hallituksen politiikkojen roolia ilmastonmuutoksen torjunnassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/google-backed-software-developer-gitlab-explores-sale-sources-say-2024-07-17/">Gitlab tutkii myyntiä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983486">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Gitlab harkitsee myyntiä, mikä herättää käyttäjissä huolta mahdollisista sulkemisista tai palvelumallien muutoksista, muistuttaen menneistä ongelmista RedHatin ja CentOS:n kanssa.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat avoimen lähdekoodin vaihtoehtojen, kuten Gitlabin, eduista, mainiten helpomman siirtymisen ja yhteisön tuen, samalla kun he spekuloivat mahdollisilla ostajilla, kuten Datadog tai IBM.</li>
<li>Kritiikki Gitlabin hinnoittelua ja yrityskeskeisyyttä kohtaan on saanut jotkut käyttäjät harkitsemaan siirtymistä vaihtoehtoihin, kuten GitHubiin, mikä heijastaa sekavia tunteita tulevasta vakaudesta ja kustannuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vedgie.net/writing/darwin_machines.md">Darwinin koneet</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee William Calvinin teoriaa teoksesta &quot;The Cerebral Code&quot;, jonka mukaan aivot käyttävät minikolumnien sisäisiä evoluutioprosesseja käsitelläkseen aistiärsykkeitä ja löytääkseen sopivimmat mallit.</li>
<li>Ajan teoria esittää, että aivojen rakenne, erityisesti neokorteksin kolumnit ja minikolumnit, mahdollistaa tehokkaan ongelmanratkaisun ja rinnakkaisprosessoinnin, joita voitaisiin soveltaa tekoälyyn ja koneoppimiseen (ML).</li>
<li>Kirjoittaja kokeilee neuroverkkoja jäljitelläkseen tätä evoluutioprosessia ja etsii neuvoja tutkimuksesta ja akateemisista näkemyksistä tällä alalla, korostaen mahdollisia edistysaskeleita tekoälyn syvällisen ajattelun kyvyissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40981068">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee Darwin-koneiden käsitettä, jossa aivojen minikolumnit käsittelevät erilaisia aistidatamodaliteetteja, ja jokainen tuottaa ainutlaatuisia laukaisumalleja, jotka kilpailevat ja vahvistavat hallitsevaa mallia, edistäen oppimista.</li>
<li>Kapselireititysalgoritmit, jotka Geoffrey Hinton on ehdottanut, pyrkivät toteuttamaan tämän idean käyttämällä odotus-maksimointi (EM) -prosesseja, mutta ne ovat jääneet varjoon transformereiden menestyksen vuoksi tekoälytutkimuksessa.</li>
<li>Keskustelu korostaa aivojen toiminnan ja hermoverkkojen ymmärtämisen tärkeyttä, viitaten Hebbin oppimiseen ja tarpeeseen syvällisempään hermoaktiivisuuden ajallisten dynamiikkojen tutkimiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/guywaldman/magic-cli">Magic-cli – Apuri komentorivillesi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40980715">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Magic-cli, Guy Waldmanin kehittämä komentoriviohjelma, on herättänyt keskustelua sen oletusarvoisen &quot;turvattoman suorituksen&quot; tilan vuoksi, ja on ehdotettu turvallisempaa oletustilaa, kuten &quot;leikepöytä&quot; tilaa.</li>
<li>Kayttäjät ovat jakaneet mielipiteitään ja kokemuksiaan, mainiten vaihtoehtoisia työkaluja kuten zsh_codex, aichat ja Warp terminal.</li>
<li>Projekti on rakennettu Rustilla, mikä herättää kysymyksiä sen monimutkaisuudesta verrattuna yksinkertaisempiin toteutuksiin muilla kielillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developers.google.com/tag-platform/tag-manager/first-party/setup-guide">Google esittelee menetelmän, jolla voidaan kiertää tag managerin automaattinen estäminen</a></h2>
<ul>
<li>Google esittelee beta-ominaisuuden, joka mahdollistaa tagien käyttöönoton ensimmäisen osapuolen tilassa, parantaen tagien suorituskykyä ja tietosuojaa käyttämällä verkkosivuston omaa domainia isännöintiin.</li>
<li>Järjestelyyn kuuluu ainutlaatuisen polun varaaminen verkkotunnukselle, liikenteen reitittäminen palveluiden kuten Google Cloud tai Cloudflare kautta ja verkkosivuston skriptien päivittäminen käyttämään uutta mittauspolkua.</li>
<li>Suosittelemme käyttäjiä testaamaan asetuksia Tag Assistantin avulla ja antamaan palautetta määrätyn palautelomakkeen tai yhteyssähköpostin kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983585">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google on ottanut käyttöön menetelmän, jolla se voi kiertää Tag Managerinsa automaattisen eston, mikä herättää huolta yksityisyydestä ja mainosten estotyökalujen tehokkuudesta.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat strategioista seurannan estämiseksi, kuten uBlock Originin käyttämisestä JavaScript oletuksena pois päältä, ja sen valikoivasta sallimisesta käytön helppouden ja nopeushyötyjen vuoksi.</li>
<li>Googlen uusi menetelmä on herättänyt keskustelua siitä, kuinka tasapainottaa liiketoimintatarkoituksiin tehtävä tiedonkeruu ja käyttäjien yksityisyys. Jotkut käyttäjät ovat ilmaisseet turhautumisensa Googlen seurantakäytännöistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/16/dining/pete-wells-steps-down-food-critic.html">12 vuoden ravintola-arvostelujen jälkeen jätän pöydän.</a></h2>
<ul>
<li>Pete Wells, 12 vuoden jälkeen The New York Timesin ravintolakriitikkona, astuu syrjään terveyshuolien, kuten korkean kolesterolin, verensokerin ja verenpaineen, vuoksi.</li>
<li>Vaikka hänen roolinsa on palkitseva, usein toistuvien ravintolakäyntien fyysinen rasitus on käynyt Wellsille kestämättömäksi.</li>
<li>Wells jää The Timesiin, mutta ei enää hoida viikoittaisten arvostelujen vaatimuksia, vaan keskittyy sen sijaan terveyteensä ja tasapainoisempaan elämäntapaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40979539">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pitkäaikainen ravintola-arvostelija astuu syrjään 12 vuoden jälkeen, mikä herättää keskustelua hänen vaikutuksestaan ja ravintola-arvostelujen tulevaisuudesta.</li>
<li>Arvostelija tunnettiin monipuolisista ravintolavalinnoistaan ja ainutlaatuisesta, joskus etäisestä lähestymistavastaan arvosteluihin.</li>
<li>Ilmoitus on herättänyt innostusta tulevan arvostelijan, Mellissa Clarkin, suhteen ja pohdintoja ravintola-alan kokemuksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bobbyiliev/introduction-to-bash-scripting">Johdatus Bash-skriptaamiseen</a></h2>
<ul>
<li>Opas/ebook Bash-skriptaamisesta on julkaistu avoimena lähdekoodina, ja se on suunnattu kehittäjille, järjestelmänvalvojille ja DevOps-insinööreille tehtävien automatisointiin.</li>
<li>E-kirja kattaa laajan valikoiman aiheita perus Bash-rakenteesta edistyneisiin skriptaustekniikoihin, mukaan lukien työskentely API:en kanssa ja salasanojen luominen.</li>
<li>Lisäresursseihin kuuluvat minivideokurssi, interaktiivinen koulutus Katacodan kautta sekä Linux DevOps -insinööri Bobby Ilievin panokset.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40982011">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bash-skriptausta verrataan usein Pythoniin terminaalitehtävissä, sillä Bash on tehokkaampi tiedostojärjestelmäoperaatioissa ja yksinkertaisissa komentosekvensseissä sen natiivin terminaali-integraation ansiosta.</li>
<li>Kriitikot korostavat Pythonin monimutkaisuutta perustoimintojen suorittamisessa ja Bashin kömpelöä syntaksia, mutta Bash on edelleen olennainen ympäristöissä, joissa Pythonia ei ole esiasennettu.</li>
<li>Vaihtoehtoja, kuten Rubyn shell tai Perl tekstin jäsentämiseen, on olemassa, ja työkalut kuten ChatGPT voivat auttaa skriptien luomisessa, mutta Bashin perusteiden ymmärtäminen on silti arvokasta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gartner.com/en/articles/the-data-is-in-return-to-office-mandates-aren-t-worth-the-talent-risks">Paluu toimistolle -määräykset eivät ole talenttiriskien arvoisia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983717">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Paluu toimistolle (RTO) -määräykset voivat vaarantaa huippuosaajien menettämisen, sillä vaihtoehtoja omaavat työntekijät saattavat lähteä ensimmäisinä, mikä voi aiheuttaa dominoefektin.</li>
<li>Joustavat vaihtoehdot, kuten matkakorvaukset tai parannetut toimistotilat, ehdotetaan paremmiksi vaihtoehdoiksi tiukoille RTO-määräyksille.</li>
<li>Väittelyssä käsitellään tuottavuuden, mentoroinnin ja henkilökohtaisten mieltymysten näkökulmia, ja jotkut pitävät RTO:ta vanhentuneiden johtamisnäkemysten tai taloudellisten paineiden ajamana.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Markdownin tuonti ja vienti Google Docsissa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Markdownin%20tuonti%20ja%20vienti%20Google%20Docsissa&subheading=keskiviikkona%2017.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/16&#39;</h2>
<h1>2024-07-16</h1>
<h2><a href="https://docs.scale-lang.com/">Suorita CUDA, muokkaamattomana, AMD:n näytönohjaimilla</a></h2>
<ul>
<li>SCALE by Spectral Compute on GPGPU (General-Purpose computing on Graphics Processing Units) ohjelmointityökalu, joka mahdollistaa CUDA-sovellusten natiivin kääntämisen AMD:n GPU:ille ilman alkuperäisen CUDA-koodin tai rakennusjärjestelmän muokkaamista.</li>
<li>SCALE toimii suoraan korvaavana vaihtoehtona NVIDIA:n nvcc-kääntäjälle, mahdollistaen saumattoman integroinnin olemassa olevien rakennustyökalujen ja skriptien kanssa, ja tukee erilaisia avoimen lähdekoodin CUDA-projekteja, kuten NVIDIA Thrust ja Blender Cycles.</li>
<li>Tällä hetkellä SCALE tukee AMD:n grafiikkasuorittimia, kuten gfx1030 (Navi 21, RDNA 2.0) ja gfx1100 (Navi 31, RDNA 3.0), ja kehitystyö jatkuu uusien grafiikkasuoritinarkkitehtuurien osalta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40970560">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy CUDA:n (Compute Unified Device Architecture) ajamisen toteutettavuuteen ja vaikutuksiin AMD:n näytönohjaimilla, korostaen teknisiä ja oikeudellisia haasteita.</li>
<li>Jotkut väittävät, että CUDA-käännöskerrosten tukeminen AMD:n GPU:illa on epäkäytännöllistä ja ehdottavat keskittymistä avoimen lähdekoodin projekteihin, kuten PyTorchiin.</li>
<li>HIP (Heterogeneous-Compute Interface for Portability) mainitaan mahdollisena vähäisen vaivan ratkaisuna CUDA-koodin siirtämiseksi AMD:n GPU:ille, vaikka se ei olekaan täysin vaivaton.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/en/news/For-advertising-Firefox-now-collects-user-data-by-default-9801345.html">Mainontaa varten Firefox kerää nyt käyttäjätietoja oletuksena</a></h2>
<ul>
<li>Firefoxin uusin versio kerää nyt oletuksena käyttäjätietoja, ja se on ottanut käyttöön yksityisyyttä säilyttävän attribuution (PPA) anonymisoitua mainosmittausta varten, mikä on herättänyt kiistaa.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että tämä oletusarvoinen tiedonkeruu heikentää käyttäjien luottamusta ja epäilevät Mozillan aikomusta lisätä tuloja, mikä haastaa Firefoxin maineen yksityisyyden suojelijana.</li>
<li>Palvelun PPA käyttää aggregointipalvelinta anonymisoidakseen tiedot, mutta huolenaiheita on edelleen siitä, että tiedot poistuvat käyttäjien tietokoneilta ja mainostajat voivat mahdollisesti saada niihin pääsyn tulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974112">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Firefox on alkanut kerätä käyttäjätietoja oletuksena mainostustarkoituksiin, mikä voidaan poistaa käytöstä asetuksissa kohdassa Tietosuoja ja turvallisuus.</li>
<li>Käyttäjät ovat raportoineet, että tämän ominaisuuden poistamisasetusta ei ole helppo löytää, eikä se synkronoidu laitteiden välillä.</li>
<li>Mozilla CTO väittää, että ominaisuus tasapainottaa yksityisyyden ja mainosten mittaamisen, mutta käyttäjien epäilykset ja kritiikki jatkuvat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/exo-explore/exo">Exo: Aja omaa tekoälyklusteriasi kotona arkipäivän laitteilla</a></h2>
<ul>
<li>Exo mahdollistaa käyttäjien luoda tekoälyklusterin kotona käyttämällä arkipäiväisiä laitteita, kuten iPhoneja, iPadeja, Android-laitteita, Maceja ja Linux-järjestelmiä, mikä poistaa tarpeen kalliille NVIDIA GPU:ille.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat laaja mallien tuki (esim. LLaMA), dynaaminen mallien jakaminen, automaattinen laitteiden tunnistus ja ChatGPT-yhteensopiva API, kaikki vertaisverkkoa hyödyntäen ilman master-worker-arkkitehtuuria.</li>
<li>Exo on kokeellista ohjelmistoa, joten käyttäjien tulisi odottaa alkuvaiheen virheitä ja heitä kannustetaan raportoimaan ongelmista ja osallistumaan yhteisöön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973339">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Exo antaa käyttäjille mahdollisuuden pyörittää omia tekoälyklustereitaan kotona tavallisilla laitteilla, tarjoten vaihtoehdon pilvipohjaiselle tekoälylaskennalle.</li>
<li>Projekti tukee erilaisia laitteistoja, mukaan lukien vanhat puhelimet ja kannettavat tietokoneet, ja sen tavoitteena on tarjota yksityisyyttä, mukautettavuutta ja offline-käyttömahdollisuuksia tekoälymalleille.</li>
<li>Keskusteluissa korostetaan paikallisten ja pilvipohjaisten tekoälymallien välisiä kompromisseja, kuten kustannuksia, suorituskykyä ja yksityisyyttä, ja jotkut käyttäjät suosivat paikallisia ratkaisuja henkilökohtaisten tai arkaluontoisten tietojen käsittelyyn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horizon.pics">Horizon – Yksityinen vaihtoehto Imgurille</a></h2>
<ul>
<li>James, 17-vuotias full-stack-insinööri Kanadasta, on kehittänyt Horizon Picsin, tiedostojen isännöintipalvelun, joka keskittyy turvallisuuteen, yksityisyyteen ja käyttäjien tarpeisiin ilman mainoksia tai tietojen myyntiä.</li>
<li>Äskettäin Horizon Pics uudisti brändinsä ja lanseerasi uuden työpöytäsovelluksen nimeltä Alpine, joka automaattisesti lataa näyttökuvat ja leikepöydän sisällön, tarjoten ominaisuuksia kuten automaattinen poistaminen ja päästä päähän -salaus.</li>
<li>Sovellus on rakennettu nykyaikaisilla teknologioilla, kuten Tauri, TypeScript, SvelteKit, Sass ja Rust, ja Horizon Pics tarjoaa sekä ilmaisia että maksullisia suunnitelmia, joissa on vaihtelevat tallennusrajat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972122">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Horizon Pics, jonka on kehittänyt 17-vuotias full-stack-insinööri Kanadasta, on yksityinen vaihtoehto Imgurille, tarjoten mainoksetonta ja turvallista tiedostojen isännöintiä.</li>
<li>Palvelu lanseerasi äskettäin uudelleenbrändäyksen, johon sisältyy uusi Alpine-niminen työpöytäsovellus, joka automaattisesti lataa näyttökaappaukset ja leikepöydän sisällön yksityisyysasetuksilla.</li>
<li>Horizon Pics tarjoaa sekä ilmaisen suunnitelman, jossa on rajoitettu tallennustila, että maksullisen suunnitelman, jossa on korkeammat rajat, pyrkien houkuttelemaan käyttäjiä, jotka etsivät yksityisyyteen keskittyviä tiedostojen isännöintiratkaisuja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/inside-the-mafia-of-pharma-pricing">Farmaseuttisen hinnoittelun mafia</a></h2>
<ul>
<li>FTC:n uusi raportti paljastaa, kuinka muutamat terveydenhuollon konglomeraatit, joita verrataan mafiaan, hallitsevat 4 % kaikista Yhdysvaltojen rahoista lääkkeiden hinnoittelun kautta.</li>
<li>Apteekkien etuuksien hallinnoijat (PBM:t) tunnistetaan keskeisiksi toimijoiksi, jotka nostavat lääkkeiden hintoja hallitsemalla hinnoittelua ja ohjaamalla varoja itselleen.</li>
<li>FTC:n toimet ja mahdolliset lainsäädännön muutokset pyrkivät puuttumaan PBM-yhtiöiden lääkkeiden hinnoittelun monopolisoimiseen, mikä on johtanut huomattavasti kohonneisiin kustannuksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40971553">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee epäeettisiä käytäntöjä lääketeollisuudessa, erityisesti apteekkien etuuksien hallinnoijien (PBM) ja lääkeyhtiöiden osalta.</li>
<li>Keskeisiä kysymyksiä ovat reseptitietojen myynti, lailliset &quot;alennukset&quot;, jotka toimivat lahjuksina, sekä taloudellisten kannustimien vaikutus lääketieteellisiin diagnooseihin ja resepteihin.</li>
<li>Keskustelu korostaa läpinäkyvyyden ja sääntelyn tarvetta markkinavääristymien korjaamiseksi ja potilaiden suojelemiseksi epäeettiseltä toiminnalta ja paisuneilta lääkkeiden hinnoilta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.interdb.jp/dl/">Insinöörin opas syväoppimiseen: Transformer-mallin ymmärtäminen</a></h2>
<ul>
<li>Dokumentti &quot;The Engineer’s Guide To Deep Learning&quot; tarjoaa kattavan oppaan Transformer-mallin ymmärtämiseen, joka on merkittävä tekoälyn läpimurto, joka esiteltiin vuonna 2017.</li>
<li>Se sisältää hermoverkkojen, RNN:ien (toistuvien hermoverkkojen), NLP:n (luonnollisen kielen käsittelyn) ja huomiointimekanismien peruskäsitteet, toimivia Python-koodiesimerkkejä ja viitteitä jatkotutkimuksia varten.</li>
<li>Julkaistu 21. toukokuuta 2024, se on ilmainen opetukselliseen ja ei-kaupalliseen käyttöön. Sen on kirjoittanut Hironobu SUZUKI, kokenut ohjelmistokehittäjä ja tekoälyharrastaja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974193">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Postaus käsittelee erilaisia resursseja Transformer-mallin ymmärtämiseksi syväoppimisessa, korostaen ilmaisia ja maksullisia vaihtoehtoja.</li>
<li>Suosituksiin kuuluvat &quot;The Annotated Transformer,&quot; &quot;Transformers from Scratch,&quot; Andrej Karpathyn sarja ja 3Blue1Brownin visuaaliset johdannot.</li>
<li>On käynnissä keskustelu Kerasin merkityksestä, kun jotkut käyttäjät huomauttavat sen suosion laskusta akatemiassa ja teollisuudessa JAXin suosion kasvaessa, kun taas toiset mainitsevat Keras 3:n tuen useille taustajärjestelmille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/codestral-mamba/">Koodinen Mamba</a></h2>
<ul>
<li>Heinäkuun 16. päivänä 2024 Mistral AI esitteli Codestral Mamban, uuden arkkitehtuurin, jonka kehittivät Albert Gu ja Tri Dao. Se tarjoaa lineaarisen ajan päättelyn ja kyvyn mallintaa äärettömän pitkiä sekvenssejä.</li>
<li>Koodistral Mamba on tehokas koodin tuottavuudessa, suoriutuu verrattavissa nykyaikaisiin (SOTA) transformer-malleihin ja tukee kontekstin mukaista hakua jopa 256k tokeniin asti.</li>
<li>Malli on otettavissa käyttöön eri SDK:iden kautta, ja sen raakapainot ovat saatavilla HuggingFacessa. Se on ilmainen Apache 2.0 -lisenssillä, kun taas Codestral 22B:llä on kaupalliset ja yhteisölisenssit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40977103">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Koodistral Mamba, Mistral.ai:n uusi malli, on julkaistu ja herättää kiinnostusta ainutlaatuisen arkkitehtuurinsa ja ominaisuuksiensa ansiosta.</li>
<li>Malli tukee 256k kontekstimerkkiä ja tarjoaa lineaarisen päättelyajan, mikä tekee siitä kilpailukykyisen transformer-pohjaisten mallien kanssa.</li>
<li>On käynnissä keskustelu Codestral Mamban integroimisesta kehitysympäristöihin, kuten VS Code ja IntelliJ, mutta nykyinen tuki on rajallinen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/peter-buxtun-tuskegee-whistleblower-dies">Peter Buxtun, ilmiantaja, joka paljasti Tuskegeen kuppatutkimuksen, on kuollut</a></h2>
<ul>
<li>Peter Buxtun, ilmiantaja, joka paljasti epäeettisen Tuskegeen kuppatutkimuksen, on kuollut 86-vuotiaana.</li>
<li>Buxtunin paljastus johti tutkimuksen lopettamiseen vuonna 1972, kongressin kuulemistilaisuuksiin ja 10 miljoonan dollarin korvaukseen uhreille.</li>
<li>Hänen vertauksensa tutkimuksesta natsien lääketieteellisiin kokeisiin johti uusiin hallituksen tutkimussäädöksiin, korostaen hänen merkittävää vaikutustaan lääketieteellisen tutkimuksen eettisiin standardeihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973422">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Peter Buxtun, ilmiantaja, joka paljasti epäeettisen Tuskegeen kuppatutkimuksen, on menehtynyt.</li>
<li>Buxtunin huolenaiheet tutkimuksesta, joka pidätti hoidon afroamerikkalaisilta miehiltä, joilla oli kuppa, jätettiin huomiotta kuuden vuoden ajan ennen kuin ne saivat huomiota.</li>
<li>Tuskegeen tutkimuksella on ollut pitkäkestoisia vaikutuksia, mukaan lukien rokote-epäröinnin lisääntyminen afroamerikkalaisissa yhteisöissä ja systeemisen rasismin korostaminen lääketieteellisessä tutkimuksessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/what-the-all-american-delusion-of-the-polygraph-says-about-our-relationship-to-fact-and-fiction/">Valheenpaljastimen harha</a></h2>
<ul>
<li>Justin St. Germain tutkii muistin, muistelman ja myytin hämärtyneitä rajoja kokemuksensa kautta valheenpaljastustestistä työhakemuksen yhteydessä Tullissa ja Rajavartiolaitoksessa.</li>
<li>Hän väittää, että polygrafi, jota usein pidetään valheenpaljastimena, itse asiassa luo totuuden sen sijaan, että se havaitsee sen, ja vertaa tätä muistelmakirjoittamiseen.</li>
<li>Germain keskustelee valheenpaljastuskoneen kiistanalaisesta historiasta, sen käytöstä tunnustusten pakottamisessa ja sen symbolisesta roolista valtion vallan ilmentäjänä, korostaen sen puutteita ja amerikkalaisten pakkomiellettä yksinkertaisesta, havaittavasta totuudesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972437">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo käyneensä läpi valheenpaljastustestin yhdeksäntoistavuotiaana työpaikalla tapahtuneiden varkausepäilyjen vuoksi, vaikka oli syytön.</li>
<li>Polygrafeja kritisoidaan niiden käytöstä tunnustusten pakottamisessa sen sijaan, että ne tarkasti havaitsevat valheita, mikä usein johtaa stressiin ja epäluotettaviin tuloksiin.</li>
<li>Huolimatta niiden kyseenalaisesta tarkkuudesta, valheenpaljastuskokeita käytetään edelleen työhaastatteluissa ja rikostutkinnoissa pelotteluvälineenä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.binwang.me/2024-07-12-A-Review-of-Linux-on-Surface-Pro-4.html">Arvostelu: Linux Surface Pro 4:llä</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kokeili Linuxin asentamista Surface Pro 4:ään, joka oli alun perin ostettu vuonna 2016, tutkiakseen sen käyttökelpoisuutta erilaisiin käyttötarkoituksiin, kuten internetin selaamiseen, median kulutukseen ja luonnosteluun.</li>
<li>Asennus Linuxille oli suoraviivaista käyttäen EndeavourOS:ää ja Fedora Workstation 40:ää, mutta tablettitoiminnallisuus oli ongelmallista, kuten haamukosketukset, huono kämmentunnistus ja merkittävä akun kuluminen lepotilassa.</li>
<li>Näiden ongelmien vuoksi kirjoittaja palasi Windows 10:een, koska se oli heidän tarpeisiinsa toimivampi, mutta saattaa harkita Linuxia uudelleen Windows 10:n elinkaaren päättyessä ensi vuonna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973123">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Arvostelu Linuxin käytöstä Surface Pro 4:llä on herättänyt merkittävää keskustelua, tuoden esiin erilaisia käyttäjäkokemuksia Linuxin käytöstä eri laitteistoilla.</li>
<li>Monet käyttäjät vertaavat kokemuksiaan Linuxista muilla laitteilla, kuten Dell XPS:llä ja ThinkPadeilla, huomioiden ongelmia kuten lepotila, virranhallinta ja laitteiston integrointi.</li>
<li>Keskustelu korostaa haasteita, jotka liittyvät saumattoman laitteisto-ohjelmistointegraation saavuttamiseen Linuxissa, vastaavasti kuin macOS MacBookeissa, johtuen laiteajurien kehittämisen monimutkaisuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/0512638c-b7c2-11e6-961e-a1acd97f622d">Miten kultasepät keräävät jokaisen kultapölyhiukkasen? (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Gary Williams Mastermeltistä hallinnoi kaupallisen jätteen polttamista arvometallien talteen ottamiseksi, ja kultasepät keräävät työpajoistaan jokaisen kultapölyhiukkasen käsittelyä varten.</li>
<li>Prosessi sisältää materiaalien kuumentamisen 2000 asteeseen metallien, kuten kullan ja platinan, talteenottamiseksi, ja edistyneet tekniikat ja teknologia auttavat keräämään enemmän jätettä.</li>
<li>Luottamus jalokivikauppiaiden ja jalostajien välillä on ratkaisevan tärkeää, ja ala kehittää jatkuvasti menetelmiä jalometallien talteenoton maksimoimiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972134">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jalokivikauppiaat käyttävät tarkkoja menetelmiä vangitakseen jokaisen kultapölyhiukkasen, mukaan lukien ikkunoiden päivittäminen, paikan päällä tapahtuva pyykinpesu ja lattioiden repiminen.</li>
<li>Nämä käytännöt muistuttavat historiallisia ponnisteluja, kuten Manhattan-projektin hopean talteenottoa lattioilta ja laitteista.</li>
<li>Jalokivikauppiaat kaupungeissa kuten Sydney ja New York keräävät kultaa työpajojen lattioilta ja jalkakäytäviltä, korostaen alan kekseliäisyyttä ja vähäistä materiaalihukkaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.typefox.io/blog/open-collaboration-tools-announcement/">Avointen yhteistyövälineiden työkalut</a></h2>
<ul>
<li>Avoimen yhteistyön työkalut on avoimen lähdekoodin projekti, jonka tavoitteena on parantaa etätyöskentelyä jakamalla Integroitu Kehitysympäristö (IDE) sisältöjä reaaliajassa.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat laajennukset VS Code- ja Eclipse Theia -sovelluksille, palvelinsovellus todennusta ja yhteistyötä varten sekä avoin protokolla päästä päähän -salausta käyttäen.</li>
<li>Projekti paikkaa olemassa olevien työkalujen puutteita tarjoamalla ei vendor lock-inia, täydellistä laajennettavuutta, joustavia käyttöönotto vaihtoehtoja ja avoimen lähdekoodin lisensoinnin MIT-lisenssin alaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40970621">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Avoimen yhteistyön työkalut TypeFoxilta saavat huomiota, erityisesti openvscode-serverin ja Eclipse Theian käyttäjien keskuudessa, niiden potentiaalin vuoksi parantaa etäyhteistyötä.</li>
<li>TypeFoxin työkalut, mukaan lukien Sprotty, Langium ja Theia, ovat esillä, ja spekulaatioiden mukaan Theia saattaa korvata openvscode-serverin, jos se täyttää lupauksensa.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään kiinnostusta YJS-palveluntarjoajan skaalautuvuuteen ja valmiuteen yhteismuokkaukseen sekä vertailuja muihin yhteistyömenetelmiin, kuten näytön jakamiseen ja VS Live Shareen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/13/openai-safety-risks-whistleblower-sec/">OpenAI esti laittomasti henkilöstöä tuomasta esiin turvallisuusriskejä, ilmiantajat sanovat</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI:n ilmiantajat ovat tehneet valituksen SEC:lle, väittäen, että yhtiö on laittomasti estänyt työntekijöitä varoittamasta viranomaisia sen teknologian riskeistä.</li>
<li>Valitus väittää, että OpenAI:n työsopimukset rikkoivat liittovaltion lakeja vaatimalla henkilöstöä luopumaan ilmiantajien korvausoikeuksista ja hakemaan yhtiön suostumusta ennen tietojen paljastamista viranomaisille.</li>
<li>OpenAI on ilmoittanut tukevansa suojattuja paljastuksia ja tarkistanut käytäntöjään, kun taas SEC on myöntänyt vastaanottaneensa valituksen, mutta ei ole vahvistanut tutkintaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974154">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ilmiantajat väittävät, että OpenAI rajoitti henkilöstöä keskustelemasta turvallisuusriskeistä, mikä herättää huolta yrityksen salassapitosopimusten (NDA) käytöstä.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että OpenAI:n korostus &quot;turvariskeistä&quot; saattaa liittyä enemmän markkinointi- ja sääntelystrategioihin kuin todellisiin uhkiin, mikä muistuttaa muiden teknologiayritysten käyttämiä taktiikoita.</li>
<li>Väittely ulottuu tekoälyn kehittämisen eettisiin vaikutuksiin, mukaan lukien puolueellisten mallien käyttö ja tekoälyn sääntelyn laajempi vaikutus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dicksites/KUtrace">KUtrace: Pieni kuormitus Linux-ytimen jäljitysjärjestelmä</a></h2>
<ul>
<li>KUtrace on vähäisen kuormituksen Linux-ytimen jäljitystyökalu, joka on suunniteltu analysoimaan suorituskykyä seuraamalla ytimen ja käyttäjän välisiä siirtymiä.</li>
<li>Se tuottaa yksityiskohtaisia per-CPU-ytimen aikajanoja, joita voidaan zoomata nanosekunnin tarkkuudella, mikä auttaa ratkaisemaan suorituskykyongelmia datakeskuksissa ja reaaliaikaisessa autonomisessa ajamisessa.</li>
<li>Työkalu tukee x86- ja ARM-prosessoreita, on avoimen lähdekoodin eri lisenssien alaisuudessa ja sisältää tiedostoja Richard L. Sitesin kirjasta &quot;Understanding Software Dynamics&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972099">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>KUtrace on vähäisen ylikuormituksen Linux-ytimen jäljitystoiminto, joka on suunniteltu auttamaan suorituskyvyn pullonkaulojen ymmärtämisessä, erityisesti monikonejärjestelmissä.</li>
<li>Toisin kuin eBPF-työkalut, KUtrace vaatii kernelin korjauksia ja pääkäyttäjän oikeuksia, mikä edellyttää aktiivista ylläpitoa.</li>
<li>Työkalua kiitetään sen tehokkuudesta, ja sen tekijä Dick Sites suosittelee kirjaa &quot;Understanding Software Dynamics&quot; lisätietojen saamiseksi järjestelmän suorituskyvystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karpathy/status/1813263734707790301">Aloitan tekoäly+opetusyrityksen</a></h2>
<ul>
<li>Andrej Karpathy on ilmoittanut uuden yrityksensä, Eureka Labsin, lanseerauksesta, joka keskittyy tekoälyn integroimiseen koulutukseen.</li>
<li>Eureka Labs pyrkii luomaan tekoälyyn perustuvan koulun, joka on suunniteltu mullistamaan oppimiskokemus.</li>
<li>Ilmoitus tehtiin twiitin välityksellä, mikä herätti suurta kiinnostusta teknologia- ja koulutusyhteisöissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40978731">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Andrej Karpathy on perustamassa tekoäly+opetus-yritystä, mikä herättää keskusteluja tekoälyn roolista opetuksessa.</li>
<li>Mielipiteet vaihtelevat tekoälyn potentiaalista; jotkut väittävät, että se voi auttaa mutta ei korvata opettajia, kun taas toiset uskovat, että tekoäly voi parantaa ja yksilöidä oppimiskokemuksia.</li>
<li>Väittely korostaa opetusteknologian kehittyvää maisemaa, painottaen innovatiivisten ratkaisujen tarvetta opetuksen ja oppimisen parantamiseksi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Suorita CUDA, muokkaamattomana, AMD:n näytönohjaimilla" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Suorita%20CUDA%2C%20muokkaamattomana%2C%20AMD%3An%20n%C3%A4yt%C3%B6nohjaimilla&subheading=tiistaina%2016.%20hein%C3%A4kuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/07/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
