<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 10:08:43 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-24]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/24&#39;</h2>
<h1>2024-01-24</h1>
<h2><a href="https://viewfromthewing.com/boeing-whistleblower-production-line-has-enormous-volume-of-defects-bolts-on-max-9-werent-installed/">Un dénonciateur révèle des défauts dans la chaîne de production du Boeing 737 MAX 9</a></h2>
<ul>
<li>Selon un employé de Boeing, le détachement d&#39;un bouchon de porte de sortie intermédiaire sur un Boeing 737 MAX 9 d&#39;Alaska Airlines a été causé par l&#39;absence d&#39;installation de quatre boulons au cours de la production.</li>
<li>Au cours de l&#39;année écoulée, un grand nombre de constatations de non-conformité ont été faites sur des installations de portes centrales de fuselage du 737, ce qui pourrait indiquer des problèmes de production.</li>
<li>Les problèmes pourraient être liés à des composants d&#39;avion externalisés qui présentent des défauts à leur arrivée sur la ligne de production, ce qui laisse supposer un problème potentiel de contrôle de la qualité et de culture au sein de certaines parties de l&#39;entreprise. L&#39;ampleur du problème et la question de savoir s&#39;il s&#39;agit d&#39;un problème isolé ou systémique restent incertaines.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39102021">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Discussions autour des préoccupations concernant les pratiques de fabrication de Boeing, la culture d&#39;ingénierie et les décisions qui ont conduit à des problèmes de sécurité avec leurs avions.</li>
<li>Critique de la gestion, des pratiques d&#39;externalisation et de la priorité donnée au profit plutôt qu&#39;à la sécurité.</li>
<li>La crédibilité, la protection et la responsabilité des dénonciateurs, ainsi que des discussions sur les agences de régulation, l&#39;influence des ventes et du marketing, et la nécessité de changer les pratiques de gestion de projet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leebriggs.co.uk/blog/2019/02/07/why-are-we-templating-yaml">Templating YAML vs Generating JSON : Une meilleure approche pour la gestion des configurations</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur critique la pratique du templating YAML et propose d&#39;utiliser plutôt JSON pour une meilleure gestion de la configuration.</li>
<li>Ils affirment que la création de modèles YAML devient difficile à mesure que la complexité de la configuration augmente, en particulier avec les champs optionnels et les structures imbriquées.</li>
<li>L&#39;auteur présente Jsonnet comme une solution, en soulignant sa capacité à générer des configurations JSON sans effort et à gérer plus efficacement les champs optionnels et les structures imbriquées.</li>
<li>Ils mentionnent également l&#39;utilisation de Jsonnet dans leur outil kr8 pour une gestion simplifiée de la configuration dans les clusters Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39101828">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le texte aborde différents langages et outils de configuration, tels que YAML, JSON, TOML, AWS CDK, Terraform, Ansible, Chef, HCL, LOGO, Nix, Helm, Dhall, CDK8s, et bien d&#39;autres encore.</li>
<li>Les participants engagent des conversations et des débats sur les avantages et les inconvénients des différentes langues, expriment leurs frustrations et proposent des alternatives.</li>
<li>Les langages de programmation dotés d&#39;une solide bibliothèque standard sont privilégiés, l&#39;accent étant mis sur l&#39;importance de la simplicité, de la facilité d&#39;utilisation et de la maintenabilité des fichiers de configuration. Certains utilisateurs suggèrent d&#39;utiliser des DSL ou des langages intégrés pour améliorer la fonctionnalité et la flexibilité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/review/framework-laptop-16">Le Framework Laptop 16 : une excellente prise en charge de Linux et des possibilités de personnalisation qui font l&#39;objet de critiques positives</a></h2>
<ul>
<li>Le Framework Laptop 16 reçoit des critiques positives pour sa forte prise en charge de Linux, ses performances élevées et ses options personnalisables.</li>
<li>Il est équipé du processeur AMD Ryzen 7040HS pour de meilleures performances et offre diverses options de mise à niveau.</li>
<li>Les fichiers de conception de l&#39;ordinateur portable sont libres et il est compatible avec les distributions Linux modernes. Cependant, il est légèrement plus lourd et certains ports d&#39;entrée/sortie peuvent nuire à son design épuré. Le prix commence à 1399 $ pour le modèle DIY et à 1699 $ pour la version pré-construite. Dans l&#39;ensemble, l&#39;ordinateur portable est apprécié pour ses caractéristiques et la qualité de son affichage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39104363">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;ordinateur portable Framework fait l&#39;objet d&#39;une discussion qui aborde des sujets tels que l&#39;épuisement du CMOS, les distros Linux prises en charge, l&#39;autonomie de la batterie, la disponibilité, les préférences en matière de clavier, les mises à niveau matérielles et les comparaisons avec d&#39;autres ordinateurs portables.</li>
<li>Les utilisateurs apprécient l&#39;engagement de l&#39;entreprise en matière d&#39;évolutivité et de personnalisation.</li>
<li>Certaines préoccupations et suggestions ont été soulevées, notamment en ce qui concerne la durée de vie de la batterie et l&#39;optimisation de l&#39;alimentation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rawrlab.com/godot_nintendo_switch_free_port.html">Godot Engine offre un portage gratuit sur Nintendo Switch</a></h2>
<ul>
<li>Godot Engine a publié un portage gratuit de son moteur spécifiquement pour les développeurs Nintendo Switch.</li>
<li>Le portage est compatible avec certaines versions de Godot Engine et offre des fonctionnalités de base, bien qu&#39;il ne prenne pas en charge C# ou GDNative/GDExtension.</li>
<li>Bien que le portage ne soit pas très optimisé, il convient aux projets de jeux de petite et moyenne taille. Les développeurs intéressés peuvent demander un accès via le Nintendo Developer Portal et sont encouragés à rechercher le soutien de la communauté.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39102002">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation porte sur de multiples aspects du développement de jeux, tels que les jeux homebrew, le piratage et les défis rencontrés dans le développement pour des consoles comme la Nintendo Switch.</li>
<li>Les limites du développement et de la distribution de jeux sur différentes plateformes sont abordées, ainsi que l&#39;utilisation de moteurs de développement de jeux populaires tels que Godot, Unity et Unreal.</li>
<li>L&#39;importance des licences et des contrats dans l&#39;industrie du jeu est soulignée, mettant en lumière les complexités et les restrictions auxquelles sont confrontés les développeurs dans ce domaine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.09514">La vie est-elle une transition de phase attendue dans l&#39;univers ?</a></h2>
<ul>
<li>Ce document présente une nouvelle définition de la vie basée sur les concepts de fermeture catalytique, de fermeture par contrainte et de fermeture spatiale.</li>
<li>Les auteurs combinent des théories mathématiques pour affirmer que la vie est attendue comme une transition de phase dans l&#39;univers en évolution.</li>
<li>Ce document propose de nouvelles approches pour étudier la phylogénie des métabolismes, rechercher la vie sur des exoplanètes et explorer expérimentalement l&#39;émergence d&#39;une vie rudimentaire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39103419">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le concept de la vie en tant que transition de phase dans l&#39;univers en évolution est exploré dans cet article et cette discussion.</li>
<li>L&#39;accent est mis sur la nature interdisciplinaire de l&#39;étude de la vie et sur les contributions de l&#39;Institut de Santa Fe.</li>
<li>Le lien entre l&#39;entropie et la vie, la définition mathématique/physique de la vie et la relation entre la tendance de l&#39;univers à générer de l&#39;entropie et l&#39;efficacité de la vie sont examinés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/products/4-reasons-to-try-mozillas-new-firefox-linux-package-for-ubuntu-and-debian-derivatives/">Nouveau paquet Linux de Mozilla pour Ubuntu et les distributions basées sur Debian</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla a lancé un nouveau paquetage Firefox conçu spécifiquement pour Linux, y compris Ubuntu, Debian et d&#39;autres distributions basées sur Debian.</li>
<li>Le paquet est construit et pris en charge par Mozilla, ce qui garantit de meilleures performances et des mises à jour plus rapides.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent télécharger le paquet directement à partir du site web de Mozilla, ce qui offre une adaptabilité et une intégration transparente avec le processus de publication de Firefox.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39105114">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla a publié un paquetage Firefox Linux pour les dérivés Ubuntu et Debian, fournissant aux utilisateurs des mises à jour directes du processus de publication de Firefox.</li>
<li>L&#39;efficacité du paquet pour résoudre le besoin de redémarrer le navigateur après les mises à jour est incertaine.</li>
<li>Les utilisateurs ont des préférences variées pour l&#39;installation et la mise à jour de Firefox sur les systèmes Linux, avec des discussions sur la navigation ininterrompue, les inconvénients des redémarrages, les interruptions de mise à jour, les problèmes de connexion et de plantage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/23/health/deaf-gene-therapy.html">La thérapie génique permet à un garçon de 11 ans d&#39;entendre, ouvrant la voie au traitement de la surdité congénitale</a></h2>
<ul>
<li>Un garçon de 11 ans, Aissam Dam, est devenu la première personne aux États-Unis à bénéficier d&#39;une thérapie génique pour une surdité congénitale.</li>
<li>La thérapie génique cible spécifiquement une mutation du gène de l&#39;otoferline, qui touche environ 200 000 personnes dans le monde.</li>
<li>Le traitement d&#39;Aissam a été couronné de succès et lui a permis d&#39;entendre pour la première fois.</li>
<li>Cette étude pourrait ouvrir la voie à des thérapies géniques pour d&#39;autres formes de surdité congénitale.</li>
<li>Les chercheurs ont présenté les résultats de cet essai novateur le 3 février.</li>
<li>La thérapie consiste à injecter de nouveaux gènes d&#39;otoferline dans la délicate cochlée, ce qui s&#39;est avéré être un processus difficile.</li>
<li>Bien que les implants cochléaires aient été l&#39;intervention standard pour la surdité à l&#39;otoferline, ils n&#39;offrent pas la même qualité de son que la thérapie génique.</li>
<li>Le succès du traitement d&#39;Aissam a permis d&#39;étendre l&#39;étude à des enfants plus jeunes.</li>
<li>Si elles s&#39;avèrent efficaces et sûres, les thérapies géniques pour d&#39;autres causes génétiques de surdité pourraient susciter un intérêt accru.</li>
<li>Cependant, il a été difficile de trouver des candidats appropriés pour la thérapie en raison du scepticisme de la communauté sourde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39106464">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur l&#39;apprentissage des langues, les implants cochléaires, la vision, la surdité, la thérapie génique et les traitements des acouphènes.</li>
<li>Les participants débattent de sujets tels que la période critique pour l&#39;acquisition du langage, les effets des implants cochléaires sur les compétences linguistiques et la capacité d&#39;apprendre plusieurs langues.</li>
<li>Les discussions portent également sur des questions telles que l&#39;importance des accents dans l&#39;apprentissage des langues, les progrès technologiques en matière d&#39;implants cochléaires et de correction de la vue, et les préoccupations éthiques concernant la thérapie génique pour la surdité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/01/23/appeals-court-fbis-safe-deposit-box-seizures-violated-fourth-amendment/">La saisie de coffres-forts par le FBI jugée anticonstitutionnelle par une cour d&#39;appel</a></h2>
<ul>
<li>Une cour d&#39;appel fédérale a estimé que le FBI avait violé le quatrième amendement en fouillant et en saisissant le contenu de plus de 700 coffres-forts sans suivre le protocole approprié.</li>
<li>Le tribunal a estimé que le FBI avait outrepassé la portée de son mandat en procédant à une &quot;perquisition ou saisie criminelle&quot; et en utilisant les informations obtenues pour obtenir des mandats supplémentaires.</li>
<li>L&#39;arrêt souligne la nécessité de réformer les lois fédérales sur la confiscation et met l&#39;accent sur l&#39;importance du quatrième amendement pour la protection des droits des personnes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39111539">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un récent arrêt de la Cour a conclu que la saisie de coffres-forts par le FBI violait le quatrième amendement, qui protège contre les perquisitions et les saisies abusives.</li>
<li>La mauvaise manipulation des objets saisis par le FBI a entraîné la perte de leur traçabilité et de leur restitution potentielle à leurs propriétaires.</li>
<li>La perquisition de la société de boîtes de dépôt a été initiée en raison de soupçons de blanchiment d&#39;argent, mais le tribunal a décidé que le contenu des boîtes ne pouvait pas être utilisé pour poursuivre des crimes inconnus. Il est à craindre que la saisie n&#39;ait été effectuée dans le cadre d&#39;une confiscation d&#39;actifs au civil, avec l&#39;intention d&#39;inculper des personnes pour des délits liés à leurs coffres de dépôt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waterwaymap.org">Découvrez les connexions des voies navigables avec WaterwayMap.org</a></h2>
<ul>
<li>WaterwayMap.org est un site web qui montre l&#39;interconnexion des voies navigables dans OpenStreetMap.</li>
<li>Les utilisateurs ont la possibilité de filtrer la carte par longueur et d&#39;effectuer des modifications à l&#39;aide du JOSM ou de l&#39;iD.</li>
<li>Les données cartographiques sont obtenues auprès des contributeurs d&#39;OpenStreetMap et les utilisateurs peuvent signaler tout problème qu&#39;ils rencontrent.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39110434">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur divers sujets tels que les canaux, les voies navigables et la navigation de plaisance dans différentes régions.</li>
<li>Parmi les sujets abordés, citons le réseau de canaux anglais et gallois, le mode de vie des propriétaires de bateaux étroits et la précision de la cartographie des voies navigables sur OpenStreetMap.</li>
<li>Il examine également la présence de cénotes dans la péninsule du Yucatan, la navigabilité des voies d&#39;eau en Californie et dans la région de la baie, ainsi que la voie navigable Intracoastal le long de la côte est des États-Unis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/cars/2024/01/higher-vehicle-hoods-significantly-increase-pedestrian-deaths-study-finds/">Étude : Les capots plus hauts des camions et des SUV augmentent le nombre de décès de piétons</a></h2>
<ul>
<li>Une étude récente révèle que la hauteur des capots des camions et des SUV américains est liée à une augmentation du nombre de piétons tués.</li>
<li>L&#39;analyse des données d&#39;accidents entre 2016 et 2021 montre que les camionnettes et les SUV ont des capots beaucoup plus hauts que les voitures standard, ce qui les rend plus dangereux pour les piétons.</li>
<li>L&#39;étude indique également que les piétons sont plus susceptibles d&#39;être tués dans des accidents impliquant des camionnettes et des VLT que des fourgonnettes et des voitures, ce qui met en évidence l&#39;impact des gros véhicules sur l&#39;augmentation du taux de mortalité des piétons aux États-Unis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39106916">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les capots de véhicules plus hauts, les SUV plus grands et les camions contribuent à l&#39;augmentation du nombre de piétons tués en limitant la visibilité des conducteurs et des cyclistes.</li>
<li>Les règles de sécurité visant à protéger les occupants ont involontairement compromis la visibilité du conducteur, ce qui a donné lieu à des débats sur la priorité à donner à la sécurité sur l&#39;apparence dans la conception des voitures.</li>
<li>Les préoccupations portent notamment sur la réduction de la visibilité due à l&#39;élargissement des montants, les réglementations relatives à la luminosité des phares, le dépassement par la droite, la taille des véhicules, le poids des véhicules électriques et la popularité des SUV et des camions. Les discussions portent sur l&#39;amélioration de la sécurité routière et sur les préoccupations liées aux véhicules de plus grande taille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowsonkb.github.io/hourglass-diffusion-transformers/">Transformateur de diffusion en sablier : génération d&#39;images haute résolution à l&#39;échelle</a></h2>
<ul>
<li>Le transformateur de diffusion en sablier (HDiT) est un nouveau modèle de génération d&#39;images qui peut s&#39;entraîner à des résolutions élevées directement dans l&#39;espace des pixels.</li>
<li>HDiT combine l&#39;efficacité des réseaux convolutifs en U et l&#39;évolutivité des transformateurs, ce qui se traduit par des performances impressionnantes sur ImageNet et l&#39;établissement d&#39;un nouvel état de l&#39;art pour les modèles de diffusion sur FFHQ à haute résolution.</li>
<li>Le modèle présente une mise à l&#39;échelle efficace en termes de coûts de calcul par rapport à d&#39;autres modèles, et les auteurs fournissent des échantillons générés à des fins d&#39;évaluation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39107620">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article présente un modèle de génération d&#39;images haute résolution qui évite d&#39;utiliser des convolutions pour réduire les artefacts potentiels.</li>
<li>Le modèle intègre les correctifs et l&#39;attention portée au voisinage, ce qui montre une efficacité et une évolutivité potentielles.</li>
<li>Le document étudie l&#39;intégration du modèle dans l&#39;infrastructure de développement durable existante et aborde les questions de compatibilité. Il examine également la possibilité d&#39;utiliser des techniques de transformation.</li>
<li>L&#39;article mentionne l&#39;utilisation de serveurs de discorde axés sur le ML, l&#39;attention croisée, la génération de texte à partir d&#39;images et les grands modèles de texte à partir d&#39;images de Stability AI.</li>
<li>Les réseaux en U de diffusion, la génération d&#39;images conditionnées par classe et la budgétisation des comptes bancaires sont d&#39;autres sujets brièvement mentionnés dans l&#39;article.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.stanford.edu/~zayd/why-is-machine-learning-hard.html">Pourquoi l&#39;apprentissage automatique est-il un défi ?</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;apprentissage automatique est un domaine difficile car il implique la mise en œuvre d&#39;algorithmes et de modèles complexes et leur débogage.</li>
<li>Le débogage des algorithmes d&#39;apprentissage automatique est plus difficile que l&#39;ingénierie logicielle traditionnelle car il implique de traiter les bogues dans le modèle et les données.</li>
<li>Les cycles de débogage dans l&#39;apprentissage automatique peuvent prendre plus de temps, ce qui entraîne des retards dans le retour d&#39;information sur les corrections. Dans ce domaine, il est essentiel de développer une intuition pour identifier et résoudre les problèmes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39109481">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion de Hacker News se concentre sur les défis et les complexités de l&#39;apprentissage machine (ML), soulignant la nécessité d&#39;une solide formation en informatique, en algorithmes et en mathématiques.</li>
<li>La discussion met en évidence les incertitudes des projets de ML, les difficultés de débogage des modèles de ML par rapport à l&#39;ingénierie logicielle traditionnelle, et les défis de l&#39;entraînement des modèles avec des données limitées.</li>
<li>L&#39;importance du choix de l&#39;outil approprié à la tâche et l&#39;intérêt financier de relever ces défis sont également mentionnés dans la discussion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/these-are-the-notorious-nsa-furby-documents-showing-spy-agency-freaking-out-about-childrens-toy/">L&#39;interdiction secrète du Furby par la NSA est révélée : Inquiétudes concernant les capacités des dispositifs d&#39;espionnage</a></h2>
<ul>
<li>La NSA a récemment divulgué des documents concernant l&#39;interdiction du jouet Furby à la fin des années 1990, car elle soupçonnait que ce jouet pouvait être utilisé comme outil de surveillance.</li>
<li>Les documents publiés, obtenus grâce à une demande en vertu de la loi sur la liberté de l&#39;information, comprennent des conversations internes, un mémo décrivant l&#39;interdiction et une liste des sources médiatiques qui ont rapporté l&#39;incident.</li>
<li>Les documents sont désormais accessibles au public et peuvent être consultés en ligne. Les membres payants bénéficient d&#39;un accès illimité, tandis que les membres gratuits reçoivent un résumé hebdomadaire des nouvelles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39106355">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les problèmes de sécurité liés aux dispositifs tels que les Furbys et les assistants vocaux dotés de capacités d&#39;enregistrement.</li>
<li>La classification de la NSA en tant qu&#39;agence militaire et les expériences en matière de dépôt de demandes de FOIA sont également abordées.</li>
<li>La conversation explore les risques potentiels des jouets et des appareils électroniques compromis, ainsi que l&#39;importance des protocoles et des procédures de sécurité du gouvernement.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un dénonciateur révèle des défauts dans la chaîne de production du Boeing 737 MAX 9" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20d%C3%A9nonciateur%20r%C3%A9v%C3%A8le%20des%20d%C3%A9fauts%20dans%20la%20cha%C3%AEne%20de%20production%20du%20Boeing%20737%20MAX%209&subheading=mercredi%2024%20janvier%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-23]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/23&#39;</h2>
<h1>2024-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/01/22/business/ftc-turbotax-free-services/index.html">La FTC interdit à TurboTax de faire de la publicité gratuite</a></h2>
<ul>
<li>Les textes donnés contiennent un large éventail de données, notamment des extraits de code CSS, des paramètres de configuration, des informations publicitaires, des mesures réglementaires, des extraits de code JavaScript et des rapports d&#39;actualité sur TurboTax et la Federal Trade Commission.</li>
<li>Chaque élément d&#39;information a un objectif spécifique et une fonctionnalité propre en fonction de son contexte.</li>
<li>Les textes fournissent des informations diverses et pertinentes sur TurboTax et la Commission fédérale du commerce.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39097356">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La Federal Trade Commission (FTC) a interdit à TurboTax de faire de la publicité pour ses services &quot;gratuits&quot;, ce qui soulève des inquiétudes quant aux pratiques commerciales de l&#39;entreprise.</li>
<li>La discussion porte également sur les difficultés que rencontrent les gens avec les fractions en mathématiques et sur l&#39;importance de comprendre ce concept.</li>
<li>Le thème de la budgétisation pour les personnes à faible revenu est abordé, en soulignant les difficultés financières rencontrées par de nombreuses personnes et la nécessité d&#39;adopter des stratégies budgétaires efficaces.</li>
<li>Les différentes options de déclaration d&#39;impôts sont abordées, y compris le rôle d&#39;Intuit dans le secteur de la déclaration d&#39;impôts et ses efforts de lobbying.</li>
<li>Le débat sur l&#39;accès et l&#39;influence des entreprises dans la représentation politique est examiné, en soulignant les implications potentielles pour la démocratie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/01/modder-recreates-game-boy-advance-games-using-the-audio-from-crash-sounds/">Un moddeur recrée les jeux Game Boy Advance à l&#39;aide de sons de collision</a></h2>
<ul>
<li>Un moddeur a trouvé une technique pour développer des jeux Game Boy Advance fonctionnels en capturant les bruits de collision des jeux originaux et en analysant les formes d&#39;onde audio.</li>
<li>Le moddeur a rencontré des difficultés au cours du processus, mais il a finalement réussi à recréer les données du jeu, ce qui a permis d&#39;obtenir une ROM parfaitement exacte.</li>
<li>La ROM créée peut être jouée sur du matériel Game Boy Advance physique, ce qui permet de revivre des expériences de jeu classiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39092505">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des utilisateurs discutent de l&#39;idée d&#39;utiliser l&#39;audio pour récupérer l&#39;état du jeu lorsque les jeux Game Boy Advance (GBA) se plantent.</li>
<li>La conversation explore l&#39;architecture de la GBA et la possibilité pour le matériel audio d&#39;accéder à la ROM du jeu.</li>
<li>Divers sujets sont abordés, notamment la récupération d&#39;horloge, les systèmes de codage, le traitement des signaux numériques, la technologie GPS, les filtres médians pour l&#39;élimination du bruit dans les photos, les limites de la résolution 8 bits et l&#39;utilisation d&#39;émulateurs pour détecter les erreurs dans les ROM GBA reconstruites.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neowin.net/news/meta-now-lets-eu-users-unlink-their-facebook-messenger-and-instagram-accounts/">Instagram introduit des &quot;Notes Prompts&quot; pour encourager l&#39;engagement des utilisateurs</a></h2>
<ul>
<li>Instagram a lancé une nouvelle fonctionnalité appelée &quot;Notes Prompts&quot; qui permet aux utilisateurs d&#39;envoyer des rappels ou des invites à leurs amis.</li>
<li>Cette fonction vise à encourager les amis à répondre aux messages ou aux posts.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent utiliser les &quot;Notes Prompts&quot; pour s&#39;assurer que leurs messages ou posts reçoivent l&#39;attention et l&#39;engagement de leurs amis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39090879">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les réglementations de l&#39;Union européenne (UE) sont un sujet brûlant, en particulier en ce qui concerne la confidentialité des données et les entreprises technologiques.</li>
<li>Les utilisateurs de l&#39;UE ont la possibilité de dissocier leurs comptes Facebook, Messenger et Instagram, ce qui soulève des défis et des implications.</li>
<li>La réglementation GDPR a eu un impact sur la vie privée des utilisateurs, mais il existe des limites et des critiques à l&#39;égard de la réglementation de l&#39;UE.</li>
<li>Les pop-ups de cookies et l&#39;influence potentielle de Big Tech sur la législation sont également abordés.</li>
<li>Créer et développer des entreprises de logiciels en Europe peut s&#39;avérer difficile.</li>
<li>Les opinions divergent quant à l&#39;efficacité et à la mise en œuvre des réglementations, ainsi qu&#39;au rôle des hommes politiques et des citoyens dans leur élaboration.</li>
<li>Les discussions portent également sur les services de Google, l&#39;interconnexion des plateformes et les interdictions potentielles de YouTube ou de Gmail.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39099065">Hacker News prend désormais en charge la connexion IPv6</a></h2>
<ul>
<li>Le navigateur de l&#39;utilisateur se connecte maintenant à Hacker News via IPv6, comme l&#39;indique la présence d&#39;adresses IPv4 et IPv6 appartenant à la même ASN (M5 Computer Security).</li>
<li>L&#39;utilisateur est heureux d&#39;être redirigé vers Hacker News et espère qu&#39;il ne subira pas le même sort que Reddit, qui a été désactivé précédemment.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39099065">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ce résumé donne une vue d&#39;ensemble de la mise en œuvre d&#39;IPv6, des défis, des avantages et des préoccupations.</li>
<li>Il couvre des sujets tels que les extensions de navigateur, l&#39;attribution d&#39;adresses, les problèmes de latence, les performances des jeux, la capacité du réseau, la prise en charge du protocole TLS et l&#39;utilisation du CGNAT.</li>
<li>Les discussions mettent l&#39;accent sur les complexités et les avantages potentiels de l&#39;adoption de l&#39;IPv6, ainsi que sur les hésitations et les difficultés rencontrées par les utilisateurs et les fournisseurs de services Internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lightning.ai/lightning-ai/studios/code-lora-from-scratch?view=public&section=all">Débloquer l&#39;accès gratuit : Commencez par vous connecter</a></h2>
<ul>
<li>La phrase &quot;Login Start free&quot; suggère l&#39;existence d&#39;une option de connexion gratuite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39091777">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat est centré sur la mise en œuvre et l&#39;optimisation du LoRA dans les modèles d&#39;apprentissage automatique, avec des opinions divergentes sur la question de savoir s&#39;il doit être appliqué à toutes les couches ou seulement à la dernière couche.</li>
<li>L&#39;acronyme LoRA prête à confusion, car il peut être confondu avec le protocole radio LoRa.</li>
<li>La discussion porte également sur la distinction entre l&#39;ingénierie et la découverte dans le domaine de l&#39;IA, sur l&#39;absence de fondements théoriques de l&#39;intelligence et sur les défis que pose l&#39;établissement de principes généralisables.</li>
<li>Différents cas d&#39;utilisation de l&#39;ajustement fin dans l&#39;apprentissage automatique sont examinés et comparés à la génération augmentée par la recherche.</li>
<li>La conversation se termine par un commentaire léger sur la possibilité d&#39;appeler un projet &quot;Lehsun&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://konecipv4.cz/en/">La République tchèque fixe au 6 juin 2032 la date de fin des services IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Le gouvernement de la République tchèque a approuvé un plan visant à adopter les technologies DNSSEC et IPv6 dans l&#39;administration nationale.</li>
<li>À partir du 6 juin 2032, le pays ne fournira plus de services sur IPv4.</li>
<li>Cette transition est nécessaire en raison du nombre croissant d&#39;appareils et de services, car les adresses IPv4 sont devenues insuffisantes, tandis que l&#39;IPv6 offre un nombre presque illimité d&#39;adresses.</li>
<li>Le compte à rebours jusqu&#39;à la fin de l&#39;IPv4 a été fixé à 3056 jours, 13 heures, 57 minutes et 16 secondes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39097314">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les défis et les avantages de la transition d&#39;IPv4 à IPv6.</li>
<li>Les implications pour le suivi des personnes, l&#39;utilisation d&#39;adresses locales uniques, les limitations et les problèmes de sécurité liés à IPv4 et IPv6 sont examinés.</li>
<li>La conversation met l&#39;accent sur l&#39;importance de l&#39;assistance matérielle et logicielle, sur la nécessité d&#39;initiatives pour favoriser l&#39;adoption et sur la complexité de la mise à niveau de l&#39;infrastructure.</li>
</ul>
<h2><a href="https://winlator.org/">Winlator : Exécuter des applications Windows sur Android avec Wine et Box86/Box64</a></h2>
<ul>
<li>Winlator est une application Android qui permet aux utilisateurs d&#39;exécuter des applications Windows en utilisant Wine et Box86/Box64.</li>
<li>Le projet a été développé avec l&#39;aide de ptitSeb et des développeurs de Wine.</li>
<li>La dernière version de Winlator peut être téléchargée depuis le site officiel, dont le copyright est détenu par BrunoSX.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39095337">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur l&#39;exécution d&#39;applications Windows sur différentes plateformes telles qu&#39;Android et Linux, les utilisateurs partageant leurs expériences et leurs recommandations.</li>
<li>Les thèmes spécifiques comprennent l&#39;exécution de jeux, les applications Microsoft Office et les logiciels de production musicale.</li>
<li>L&#39;accent est mis sur l&#39;utilisation de Wine, une couche de compatibilité, pour exécuter divers programmes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39088551">Diversion : Une nouvelle alternative Cloud-Native à Git</a></h2>
<ul>
<li>Diversion est un système de contrôle de version en nuage conçu pour résoudre les problèmes d&#39;évolutivité et de complexité de Git.</li>
<li>Il vise à maintenir les capacités de branchement et de fusion de Git tout en offrant une collaboration en temps réel et une compatibilité avec les dépôts Git.</li>
<li>Diversion est actuellement en version bêta ouverte et sera publié en tant que logiciel libre à l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39088551">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur les limites et les complexités de Git, un système de contrôle de version très répandu, et sur la nécessité de trouver des solutions alternatives.</li>
<li>Diversion, une alternative à Git basée sur le cloud, est présentée comme une solution potentielle pour les développeurs de jeux.</li>
<li>D&#39;autres sujets incluent l&#39;utilisation d&#39;arbres syntaxiques abstraits (AST) dans le contrôle de version, les défis d&#39;extensibilité avec monorepos dans Git, et le débat sur la complexité et l&#39;efficacité de Git en tant que système de contrôle de version.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2024/01/solving-a-nasa-mystery-why-did-space-shuttle-commanders-lock-the-hatch/">Le désespoir d&#39;un astronaute en orbite : L&#39;astronaute menace de rester dans l&#39;espace</a></h2>
<ul>
<li>Taylor Wang, la première personne d&#39;origine chinoise à s&#39;envoler dans l&#39;espace, a connu un revers important lorsque son expérience n&#39;a pas fonctionné à bord de la navette spatiale.</li>
<li>On lui a d&#39;abord refusé la possibilité de dépanner et de réparer l&#39;expérience, ce qui l&#39;a poussé à menacer de ne pas revenir sur Terre.</li>
<li>Cet incident met en lumière les difficultés rencontrées par les astronautes non membres de la NASA et les spécialistes des charges utiles qui mènent des expériences scientifiques en microgravité. Il reste d&#39;actualité à l&#39;heure où les vols spatiaux commerciaux permettent à un plus grand nombre d&#39;individus d&#39;explorer l&#39;espace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39088991">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation porte sur un article concernant les problèmes de santé mentale d&#39;un astronaute et sur l&#39;utilisation des techniques de narration dans les reportages.</li>
<li>L&#39;importance d&#39;un journalisme concis et le débat actuel sur la longueur et la pertinence des articles sont abordés.</li>
<li>Parmi les autres sujets abordés figurent la justification des vols habités, le rôle des robots dans l&#39;exploration spatiale, ainsi que les risques potentiels et les mesures de sécurité des missions spatiales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/stas00/ml-engineering">Livre ouvert sur l&#39;ingénierie de l&#39;apprentissage automatique : Une ressource complète pour la formation de modèles linguistiques et multimodaux</a></h2>
<ul>
<li>Le Machine Learning Engineering Open Book est une collection complète de méthodologies et de ressources pour la formation de grands modèles linguistiques et de modèles multimodaux.</li>
<li>Il fournit du matériel technique, y compris des scripts et des commandes, spécifiquement destiné à la formation des ingénieurs et des opérateurs travaillant avec des modèles LLM/VLM.</li>
<li>Le livre partage les expériences de l&#39;auteur en matière de formation aux modèles open-source, couvrant les composants matériels, l&#39;optimisation des performances, le fonctionnement de SLURM, le débogage du développement et d&#39;autres ressources diverses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39097502">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le ML Engineering Online Book est une ressource bénéfique pour les personnes impliquées dans l&#39;apprentissage automatique, offrant un aperçu de l&#39;optimisation, de la performance et des aspects d&#39;ingénierie de niveau inférieur.</li>
<li>L&#39;ouvrage propose d&#39;utiliser des profileurs et d&#39;autres outils pour mieux comprendre et améliorer les performances des modèles.</li>
<li>Slurm, un gestionnaire de charge de travail, est largement utilisé dans la communauté du calcul de haute performance (HPC), principalement dans les universités et les centres de recherche. Cependant, en dehors des universités et des contextes HPC, d&#39;autres solutions telles que AWS et Snowflake sont plus couramment utilisées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/oA23zoEjPnzqfHiCt/there-is-way-too-much-serendipity">Découvertes fortuites : Les édulcorants artificiels et la quête de nouveaux édulcorants</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article explore les découvertes accidentelles d&#39;édulcorants artificiels et soulève des questions sur le processus de création de nouveaux édulcorants.</li>
<li>Il examine les raisons de notre préférence pour les saveurs sucrées et suggère que les édulcorants hypocaloriques n&#39;existent peut-être pas à l&#39;état naturel.</li>
<li>La discussion met également en évidence les risques potentiels liés à la dégustation de substances par les chimistes et les limites des méthodes de découverte de médicaments.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39092278">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation porte sur un large éventail de sujets scientifiques, tels que les migraines, les déclencheurs et le rôle de la mécanique quantique dans la chimie.</li>
<li>Il comprend des discussions sur des concepts mathématiques tels que la racine carrée de 2, qui est un nombre irrationnel.</li>
<li>La conversation aborde également des sujets tels que les composés et leurs effets sur les organismes, les avancées scientifiques, le goût et l&#39;évolution, et les découvertes accidentelles d&#39;édulcorants, y compris un faux sucre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/22/science/space/arno-a-penzias-dead.html">Le physicien Nobel Arno A. Penzias, 90 ans, a confirmé la théorie du Big Bang</a></h2>
<ul>
<li>Arno A. Penzias, physicien lauréat du prix Nobel, est décédé à l&#39;âge de 90 ans.</li>
<li>Il a confirmé la théorie du Big Bang en découvrant le rayonnement de fond cosmologique en 1964.</li>
<li>La découverte inattendue de Penzias a marqué un tournant dans la cosmologie, la faisant passer d&#39;un domaine philosophique à un domaine axé sur la recherche observationnelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39098603">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Arno A. Penzias, physicien lauréat du prix Nobel, est décédé à l&#39;âge de 90 ans.</li>
<li>Penzias et son collègue Robert Wilson ont découvert le rayonnement de fond cosmologique, étayant ainsi la théorie du Big Bang.</li>
<li>Leurs découvertes importantes n&#39;ont pas été pleinement reconnues dans un premier temps, mais ils ont reçu le prix Nobel de physique en 1978 pour leur contribution à la cosmologie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tuananh.net/2024/01/21/cloud-cost-optimization-at-scale-part-1/">L&#39;automatisation de l&#39;optimisation des coûts de l&#39;informatique en nuage permet d&#39;économiser 150 000 dollars par an</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur souligne l&#39;importance de l&#39;optimisation des coûts du cloud et présente une solution utilisant Lambda, Step Functions et EventBridge.</li>
<li>Le système automatise des tâches telles que l&#39;arrêt des ressources lorsqu&#39;elles ne sont pas utilisées, la mise en œuvre de politiques de sécurité et l&#39;arrêt automatique des ressources.</li>
<li>La solution affirme avoir permis de réduire de 70 % les coûts de non-production, avec des économies prévues de 150 000 USD par an. Les plans futurs incluent la prise en charge de charges de travail plus complexes telles que Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39091416">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur la gestion des coûts dans l&#39;infrastructure en nuage, le développement de logiciels et l&#39;ingénierie.</li>
<li>Les participants partagent leurs expériences et leurs points de vue sur la réduction des coûts et la transparence de la facturation.</li>
<li>Des recommandations sont formulées pour différentes stratégies, outils et approches permettant de gérer efficacement les dépenses liées aux services en nuage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forbetterscience.com/2024/01/02/dana-farberications-at-harvard-university/">Des allégations de fraude et de manipulation de données pèsent sur le Dana-Farber Cancer Institute de Harvard</a></h2>
<ul>
<li>Des allégations de manipulation de données et de mauvaise conduite ont fait surface dans la recherche sur le cancer au Dana-Farber Cancer Institute de l&#39;université de Harvard.</li>
<li>Des cas spécifiques de falsification de données et de pratiques frauduleuses ont été identifiés.</li>
<li>La crédibilité et la compétence de certains chercheurs sont mises en cause, et de nombreuses rétractations et corrections ont été apportées à la suite de ces allégations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39098780">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article et la section des commentaires traitent des allégations de recherche falsifiée à l&#39;Institut du cancer Dana-Farber.</li>
<li>Les sujets de conversation incluent les défis et les préjugés dans la recherche scientifique, les systèmes de classement des universités et la baisse du niveau de l&#39;enseignement à Harvard.</li>
<li>Parmi les autres sujets abordés dans les commentaires figurent les disparités raciales dans les résultats académiques, l&#39;inflation des notes, le manque d&#39;intérêt pour la correction des travaux frauduleux, la positivité corporelle, la mise en réseau à Harvard, la valeur des établissements d&#39;enseignement, la science du climat et le soutien à la dynamique sociale en dépit des croyances religieuses personnelles.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="La FTC interdit à TurboTax de faire de la publicité gratuite" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20FTC%20interdit%20%C3%A0%20TurboTax%20de%20faire%20de%20la%20publicit%C3%A9%20gratuite&subheading=mardi%2023%20janvier%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-22]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/22&#39;</h2>
<h1>2024-01-22</h1>
<h2><a href="https://flipperzero.one">Flipper Zero : un outil polyvalent pour les hackers et les geeks</a></h2>
<ul>
<li>Flipper Zero est un multi-outil portable conçu pour les pentesters et les geeks, qui offre des possibilités de personnalisation et de sources ouvertes pour pirater des systèmes numériques tels que des protocoles radio, des systèmes de contrôle d&#39;accès et du matériel informatique.</li>
<li>Il est doté d&#39;un écran LCD monochrome de 1,4 pouce, d&#39;un pavé directionnel à 5 boutons et de diverses options de connectivité telles que Bluetooth, NFC et infrarouge.</li>
<li>L&#39;appareil peut lire et émuler des cartes RFID, dispose d&#39;un emplacement pour carte microSD pour le stockage et peut être contrôlé de manière autonome ou connecté à un ordinateur ou à un smartphone pour bénéficier de fonctions avancées, ce qui rend l&#39;exploration et le développement de matériel plus agréables et plus pratiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39084137">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Flipper Zero est un outil polyvalent doté de plusieurs fonctions, dont celle de télécommande infrarouge.</li>
<li>Il a suscité des discussions sur son prix abordable par rapport à d&#39;autres alternatives et aux marques chinoises dont les téléphones sont équipés de blasters IR.</li>
<li>L&#39;appareil a fait l&#39;objet de controverses et de limitations, notamment en ce qui concerne le blocage des iPhones, l&#39;interdiction par Amazon et les inquiétudes concernant les capacités d&#39;échange de données et les implications en matière de protection de la vie privée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-01-nasa-regains-contact-mini-helicopter.amp">La NASA reprend contact avec le mini-hélicoptère de Mars après une panne de communication</a></h2>
<ul>
<li>La NASA a réussi à rétablir le contact avec son mini-hélicoptère sur Mars à la suite d&#39;une rupture de communication.</li>
<li>Le code CSS fourni est utilisé pour styliser divers éléments d&#39;un site web, tels que les caractéristiques, les fils d&#39;Ariane, les messages de vérification des faits et un menu coulissant.</li>
<li>Le code garantit une apparence visuelle cohérente des pages web et inclut des requêtes de média pour une conception réactive.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39078669">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La NASA a réussi à rétablir la communication avec son mini-hélicoptère fonctionnant sous Linux, Ingenuity, sur Mars.</li>
<li>La discussion porte sur le développement de logiciels pour la mission, y compris l&#39;utilisation de scripts Python et le potentiel de réduction des coûts dans l&#39;industrie aérospatiale.</li>
<li>Les stratégies de SpaceX en matière de réduction des coûts et de production interne de composants sont mises en évidence, de même que l&#39;importance de la radiodurcissement dans les applications critiques. L&#39;utilisation potentielle d&#39;hélicoptères sur Mars et les défis posés par la conception de systèmes aéronautiques pour l&#39;exploration de Mars sont également explorés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://id.uni-lj.si/DigitalnaIdentiteta/PonastavitevGesla?culture=en-GB">Restrictions sur le mot de passe : éviter de sélectionner, d&#39;insérer, de mettre à jour, de supprimer, de déposer</a></h2>
<ul>
<li>Cette page est utilisée pour réinitialiser le mot de passe d&#39;une identité numérique.</li>
<li>Les utilisateurs doivent fournir leurs informations personnelles et leur nom d&#39;utilisateur pour réinitialiser leur mot de passe.</li>
<li>Le mot de passe doit être fort et répondre à des critères spécifiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39078372">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur une série de sujets liés à la sécurité des mots de passe, aux pare-feu des applications web, au cryptage, à la mauvaise manipulation des données et aux meilleures pratiques en matière de gestion des bases de données.</li>
<li>Les participants explorent les vulnérabilités associées aux mots de passe, aux attaques par injection SQL, au stockage en clair et au traitement inapproprié des données utilisateur.</li>
<li>Les recommandations portent notamment sur le stockage des mots de passe, la vérification des entrées, le langage SQL paramétré et l&#39;utilisation de couches de chiffrement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iter.ca/post/gpt-crash/">Vulnérabilité GPT-3.5 : Une phrase mal orthographiée provoque un message d&#39;erreur et soulève des inquiétudes quant à l&#39;empoisonnement des données</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;ajout d&#39;une phrase spécifique en haut de la réponse à ChatGPT 3.5 déclenche systématiquement un message d&#39;erreur.</li>
<li>Cette erreur ne se produit pas avec GPT-4 ou lors de l&#39;utilisation de l&#39;API GPT-3.5.</li>
<li>L&#39;erreur est probablement causée par le processus de symbolisation utilisé dans les modèles GPT d&#39;OpenAI.</li>
<li>La phrase en question est un nom d&#39;option mal orthographié que l&#39;on trouve dans les fichiers de configuration XML du logiciel Katalon Studio.</li>
<li>L&#39;ensemble de données utilisé pour entraîner GPT-3.5 peut avoir exclu les fichiers XML, ce qui a conduit le modèle à ignorer le token mal orthographié et à produire des réponses invalides.</li>
<li>Cette découverte soulève des inquiétudes quant au risque d&#39;empoisonnement des données et à l&#39;affaiblissement des capacités de synthèse de GPT-3.5.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39086106">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les modèles de langage de l&#39;IA, en particulier sur les problèmes liés à des tokens spécifiques, à la génération de tokens et à leur impact sur la conversion de texte.</li>
<li>La conversation porte sur des sujets tels que les ensembles d&#39;entraînement, les tokenizers, ainsi que l&#39;apparence et la fonctionnalité des modèles GPT-3.5 et GPT-4.</li>
<li>Les utilisateurs ont des avis partagés sur les questions visuelles, la vitesse et l&#39;utilité de GPT-4 avec l&#39;API, ainsi qu&#39;un certain scepticisme à l&#39;égard de l&#39;approche d&#39;OpenAI et de sa capacité à prouver son raisonnement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nj.com/essex/2024/01/remembering-bell-labs-as-legendary-idea-factory-prepares-to-leave-nj-home.html">La société légendaire Bell Labs se prépare à quitter son domicile du New Jersey, suscitant des souvenirs nostalgiques</a></h2>
<ul>
<li>Nokia Bell Labs, connu pour ses inventions révolutionnaires, déménage son siège de Murray Hill vers un nouveau pôle technologique au Nouveau-Brunswick, suscitant la nostalgie des employés actuels et anciens.</li>
<li>Le déménagement vers le centre d&#39;innovation HELIX au Nouveau-Brunswick, prévu pour 2025, vise à créer un centre de recherche et de développement de pointe qui réponde aux besoins des chercheurs de Bell Labs.</li>
<li>Malgré ce déménagement, Bell Labs ne prévoit pas de réduire son personnel et reste attaché à l&#39;innovation et à la création de technologies transformatrices.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39077867">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nokia Bell Labs déménage du New Jersey au Nouveau-Brunswick, ce qui suscite des discussions sur l&#39;importance historique du campus de Murray Hill et du nouveau centre d&#39;innovation HELIX.</li>
<li>La conversation porte sur divers sujets tels que les bâtiments remarquables, les expériences personnelles et les recommandations de livres.</li>
<li>Il y a une admiration pour les entreprises axées sur la recherche comme les Bell Labs et un appel pour des centres de recherche et de développement plus concentrés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-01-scientists-chaotic-protein-fueling-cancers.html">Des scientifiques mettent au point un composé peptidique pour cibler la protéine qui alimente le cancer</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université de Californie - Riverside ont créé un composé peptidique qui cible la protéine MYC, couramment présente dans les cellules cancéreuses.</li>
<li>En modifiant la structure du peptide, les chercheurs ont amélioré sa capacité à interagir avec MYC, ce qui lui a permis de se lier fortement à la protéine.</li>
<li>Cette avancée est prometteuse pour le développement de nouveaux traitements contre le cancer, et les chercheurs se concentrent sur l&#39;amélioration de la capacité du peptide à pénétrer dans les cellules.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39084146">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des scientifiques ont identifié une molécule capable de bloquer l&#39;activité de la protéine MYC, responsable de 75 % des cancers.</li>
<li>Cette découverte offre une option potentielle de traitement du cancer, mais son efficacité, ses méthodes d&#39;administration et ses effets secondaires potentiels sont encore inconnus.</li>
<li>Bien qu&#39;il s&#39;agisse d&#39;un développement prometteur, il est important de noter qu&#39;il n&#39;en est qu&#39;à ses débuts et qu&#39;il n&#39;a pas été testé sur des humains. La recherche sur le cancer est un domaine complexe, dont le succès n&#39;est pas garanti, mais qui joue un rôle essentiel dans l&#39;avancement des soins contre le cancer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.abplive.com/technology/google-incognito-new-disclaimer-canary-version-you-are-being-tracked-even-in-google-incognito-mode-new-disclaimer-is-up-privacy-lawsuit-1658159">Google admet tracer les utilisateurs en mode Incognito, malgré les revendications en matière de protection de la vie privée</a></h2>
<ul>
<li>Google a mis à jour sa clause de non-responsabilité pour le mode Incognito afin d&#39;indiquer clairement que les données des utilisateurs sont toujours collectées, malgré les revendications de confidentialité.</li>
<li>La mise à jour de la clause de non-responsabilité précise que si les autres personnes utilisant le même appareil ne verront pas l&#39;activité de l&#39;utilisateur, des données seront tout de même collectées par les sites web visités et les services utilisés, y compris Google lui-même.</li>
<li>Cela confirme les soupçons selon lesquels Google suit les activités des utilisateurs même lorsqu&#39;ils sont en mode Incognito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39078417">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les pratiques de Google en matière de suivi en mode &quot;incognito&quot; et leur impact potentiel sur la vie privée des utilisateurs font l&#39;objet d&#39;un débat permanent.</li>
<li>Certains utilisateurs affirment que Google continue de suivre leur activité même en mode &quot;incognito&quot;, tandis que d&#39;autres s&#39;interrogent sur l&#39;étendue du suivi et sur son lien avec les sessions &quot;non incognito&quot;.</li>
<li>Pour préserver la confidentialité, il est suggéré d&#39;utiliser d&#39;autres navigateurs ou des outils axés sur la confidentialité, et il est demandé à Google de communiquer plus clairement sur les limites du mode &quot;incognito&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nationalgeographic.com/premium/article/buffalofish-oldest-hundred-years-mystery">Le buffle défie le vieillissement : Certains vivent au-delà de 100 ans et restent en bonne santé</a></h2>
<ul>
<li>Une étude récente menée à Apache Lake en Arizona a permis de découvrir que les poissons buffles, un type de poisson d&#39;eau douce, peuvent vivre plus de 100 ans et ont un système immunitaire et des réactions au stress solides à mesure qu&#39;ils vieillissent.</li>
<li>Auparavant, on pensait que les poissons buffles ne vivaient que jusqu&#39;à l&#39;âge de 20 ans.</li>
<li>Les résultats suggèrent que des recherches plus approfondies sur la longévité du poisson-buffle pourraient permettre de prolonger la durée de vie des vertébrés, y compris de l&#39;homme. En outre, l&#39;étude souligne la nécessité de déployer des efforts de conservation, car les populations de poissons buffles sont en déclin et il n&#39;existe actuellement aucune réglementation sur leur capture.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39078061">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le fil de discussion couvre divers sujets, tels que la durée de vie des espèces de poissons, l&#39;impact de l&#39;immortalité sur la société, les progrès des technologies d&#39;extension de la vie et les problèmes de surpopulation.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur l&#39;importance de la capacité d&#39;adaptation, de l&#39;équité sociétale et de la nécessité éventuelle d&#39;une intervention des pouvoirs publics.</li>
<li>La conversation comprend des commentaires humoristiques et sarcastiques qui viennent s&#39;ajouter aux discussions sérieuses.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemire.me/blog/2024/01/21/c23-a-slightly-better-c/">La norme C23 introduit de nouvelles fonctionnalités dans le langage de programmation C</a></h2>
<ul>
<li>Le code démontre diverses caractéristiques introduites dans la norme C23, telles que les directives de préprocesseur et les attributs de fonction.</li>
<li>Il couvre également les littéraux binaires, l&#39;opérateur typeof, les séparateurs de chiffres dans les littéraux numériques, le mot-clé constexpr, le mot-clé static_assert et les tableaux booléens.</li>
<li>L&#39;auteur partage son point de vue sur les nouvelles fonctionnalités, en discutant de leurs avantages potentiels et de leur influence sur le développement du code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39081948">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article met en évidence les améliorations apportées au langage de programmation C23, y compris les nouvelles fonctionnalités et les problèmes de compatibilité avec les différents compilateurs.</li>
<li>Des sujets tels que les modèles de conception, les trigraphes et la recherche d&#39;un langage de programmation offrant une sécurité de la mémoire et une bonne interface avec les bibliothèques C sont abordés.</li>
<li>Les langages alternatifs potentiels mentionnés sont Go, Rust, Zig, D, Nim et Swift. L&#39;article couvre également les différences entre C et C++ et donne des avis sur leurs forces et leurs faiblesses.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.learndatalogtoday.org/">Apprendre Datalog : Tutoriel interactif pour le langage d&#39;interrogation des bases de données</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Apprendre Datalog aujourd&#39;hui&quot; est un tutoriel interactif qui enseigne le dialecte Datomic de Datalog, un langage déclaratif d&#39;interrogation de bases de données.</li>
<li>Le tutoriel couvre des sujets tels que les requêtes, les modèles de données, les fonctions de transformation, etc.</li>
<li>Il a été écrit pour le Lisp In Summer Projects 2013 et est ouvert aux suggestions d&#39;amélioration sur GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39080003">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le fil de discussion se penche sur les distinctions entre Datalog et le datalog traditionnel, en soulignant ses limites et ses avantages.</li>
<li>Les implémentations et les applications de Datalog dans diverses bases de données et langages d&#39;interrogation sont couvertes, démontrant ainsi sa polyvalence.</li>
<li>Des outils et des langages alternatifs pour le raisonnement récursif et les requêtes déductives sont discutés, offrant des options supplémentaires pour explorer ces concepts.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nps.gov/subjects/digital/nps-data-api.htm">Accéder aux données du Service des parcs nationaux avec l&#39;API de données du Service des parcs nationaux</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;API de données du National Park Service (NPS) est disponible pour les développeurs qui souhaitent utiliser les données du NPS dans leurs projets tels que les applications, les cartes et les sites web.</li>
<li>L&#39;API propose diverses informations sur les alertes, les articles, les terrains de camping, les événements, les plans de cours, les communiqués de presse, les parcs et les centres d&#39;accueil.</li>
<li>Les développeurs peuvent accéder aux ressources de l&#39;API et s&#39;inscrire pour obtenir une clé d&#39;API sur le site Web de l&#39;API de données des SNP, tandis que la feuille de route de l&#39;API des SNP décrit les futures mises à jour et améliorations de l&#39;API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39085830">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;API du service des parcs nationaux des États-Unis est confronté à des problèmes de manque de personnel et de financement, ce qui suscite l&#39;inquiétude des utilisateurs.</li>
<li>Les utilisateurs ont trouvé d&#39;autres méthodes pour accéder aux données, mais des questions se posent quant au coût et à la dépendance à l&#39;égard de fournisseurs tiers.</li>
<li>Les discussions portent sur des sujets tels que le paiement des données publiques, les limitations d&#39;accès et l&#39;utilisation des clés API pour l&#39;authentification et la protection DDoS, ainsi que sur l&#39;efficacité et la nécessité de la limitation des taux et des méthodes d&#39;authentification alternatives. Les problèmes de sécurité liés aux clés API sont également évoqués.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nplusonemag.com/issue-44/the-intellectual-situation/why-is-everything-so-ugly/">Pourquoi l&#39;esthétique laide est à la mode dans la mode et le design</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article examine la tendance croissante de &quot;l&#39;esthétique laide&quot; dans la mode et le design.</li>
<li>Il explore les raisons possibles de la popularité de cette tendance.</li>
<li>L&#39;article soulève des questions sur les valeurs sociétales et les préférences esthétiques dans la culture contemporaine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39077622">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article examine les effets des lumières LED sur l&#39;ambiance nocturne des villes et l&#39;importance de préserver l&#39;esthétique historique.</li>
<li>Il explore les tendances et les préférences en matière de conception et d&#39;esthétique, ainsi que les défis liés à la construction de structures uniques et magnifiques.</li>
<li>Les participants discutent de divers facteurs, tels que l&#39;impact de l&#39;éclairage sur le sommeil, l&#39;esthétique personnelle, les considérations économiques dans la construction et la nature subjective de la beauté.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Flipper Zero : un outil polyvalent pour les hackers et les geeks" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Flipper%20Zero%20%3A%20un%20outil%20polyvalent%20pour%20les%20hackers%20et%20les%20geeks&subheading=lundi%2022%20janvier%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-21]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/21&#39;</h2>
<h1>2024-01-21</h1>
<h2><a href="https://github.com/KRTirtho/spotube">Spotube : Client Spotify open-source avec intégration de YouTube</a></h2>
<ul>
<li>Spotube est un client Spotify open-source qui peut être utilisé sans abonnement Spotify Premium.</li>
<li>Elle utilise l&#39;API de données de Spotify et propose d&#39;autres sources audio comme YouTube, Piped.video ou JioSaavn.</li>
<li>Les fonctionnalités incluent l&#39;absence de publicité, le téléchargement de titres, le support multiplateforme, la petite taille, la faible utilisation de données, la connexion anonyme, la synchronisation des paroles et la performance native. Il ne collecte pas les données des utilisateurs et ne prend pas en charge les Spectacles et Podcasts de Spotify.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39066136">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur plusieurs aspects des plateformes de streaming musical, tels que les clés API, les limites des podcasts de Spotify, les problèmes de DRM, la qualité audio, la comparaison entre Spotify et YouTube, les frustrations liées à la lecture aléatoire, l&#39;impact sur les revenus des artistes, les plateformes alternatives telles que Bandcamp, et les suggestions pour soutenir financièrement les musiciens.</li>
<li>La conversation met l&#39;accent sur l&#39;importance d&#39;une meilleure rémunération des artistes et sur l&#39;exploration d&#39;autres modèles de diffusion en continu.</li>
<li>Cette discussion approfondie met en lumière les défis actuels et les solutions potentielles dans l&#39;industrie du streaming musical.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39067213">La Russie bloque les connexions OpenVPN/WireGuard, ce qui suscite des inquiétudes quant à l&#39;isolement de l&#39;internet</a></h2>
<ul>
<li>Les internautes russes rencontrent des difficultés pour accéder aux services VPN qui utilisent les protocoles OpenVPN/WireGuard, et certains rencontrent des problèmes avec les connexions SSH.</li>
<li>Des inquiétudes se font jour quant à l&#39;éventualité d&#39;une restriction de l&#39;accès à l&#39;internet en Russie.</li>
<li>La situation a fait l&#39;objet d&#39;une attention particulière de la part de la communauté russe de l&#39;internet, mais n&#39;a pas fait l&#39;objet d&#39;une grande couverture dans les médias anglophones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39067213">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation porte sur la censure de l&#39;internet en Russie et en Chine, les sondages indépendants dans les régimes répressifs et les situations politiques en Ukraine et en Russie.</li>
<li>Les participants discutent du contournement de la censure et du maintien de l&#39;anonymat en ligne, ainsi que des préoccupations liées à l&#39;extension du contrôle gouvernemental et au blocage potentiel de l&#39;accès à l&#39;internet en Russie.</li>
<li>Il y a également des discussions sur l&#39;appariement des jeux vidéo et les facteurs qui contribuent à une expérience de jeu stimulante.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/01/19/ubisoft-says-it-out-loud-we-want-people-to-get-used-to-not-owning-what-theyve-bought/">Les intentions d&#39;Ubisoft suscitent la controverse : Les consommateurs doivent accepter la non-propriété</a></h2>
<ul>
<li>La transparence d&#39;Ubisoft sur ses intentions n&#39;est peut-être pas très populaire parmi les joueurs, mais il est peu probable qu&#39;elle ait un impact significatif sur les tendances de l&#39;industrie ou sur les dirigeants d&#39;autres entreprises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39067974">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;évolution du comportement des consommateurs vers la propriété numérique des jeux est au cœur de la discussion.</li>
<li>Les défis liés à la préservation et à l&#39;accès aux jeux numériques sont en train d&#39;être relevés.</li>
<li>Les avantages et les inconvénients des services d&#39;abonnement, du piratage, de la propriété intellectuelle et de leur impact sur la propriété des jeux font l&#39;objet d&#39;un débat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mjwhansen/status/1748345492998696961">L&#39;accord fiscal vise à aider les petites entreprises en difficulté à amortir leurs dépenses de R&amp;D</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;accord fiscal bipartisan est conçu pour soutenir les petites entreprises en difficulté en offrant un amortissement de la recherche et du développement.</li>
<li>Selon Michele Hansen, qui a interrogé de nombreux propriétaires de petites entreprises sur le sujet, l&#39;allègement fiscal concerne essentiellement les petites entreprises qui utilisent des logiciels.</li>
<li>L&#39;objectif de cet allègement fiscal est d&#39;aider et d&#39;encourager l&#39;innovation dans les petites entreprises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39066724">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les réglementations fiscales qui affectent les entreprises de logiciels, notamment en ce qui concerne la classification du développement de logiciels en tant que dépenses de recherche et développement.</li>
<li>Des inquiétudes sont exprimées quant à l&#39;impact potentiel de ces changements fiscaux sur les petites entreprises, et des stratégies sont discutées pour atténuer les charges fiscales accrues.</li>
<li>L&#39;efficacité, l&#39;équité et les implications pour l&#39;innovation et la concurrence des politiques fiscales sont débattues, et des sujets plus larges tels que la politique des partis, les lois sur l&#39;emploi et les avantages d&#39;opérer dans différents pays sont abordés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wandering.shop/@youseeatortoise/111782434593735690">Wandering.shop : Le réseau social décentralisé propulsé par Mastodon</a></h2>
<ul>
<li>wandering.shop est un réseau social décentralisé alimenté par Mastodon.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent effectuer des recherches à l&#39;aide de filtres, se connecter, créer des comptes et interagir avec des messages, des profils et des hashtags.</li>
<li>La plateforme propose des statistiques sur les serveurs, une politique de confidentialité et la possibilité d&#39;interagir à partir de différents serveurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39066444">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le fil de conversation couvre plusieurs sujets tels que le retrait d&#39;un livre de cuisine d&#39;Amazon, les limites du contenu généré par l&#39;IA, les plateformes d&#39;édition alternatives, les préoccupations concernant les connotations raciales dans le langage, les expériences d&#39;achat de livres en dehors d&#39;Amazon, et le processus de garantie pour les produits d&#39;Amazon.</li>
<li>Les participants partagent leurs expériences personnelles et leurs opinions sur ces sujets, en discutant des avantages et des inconvénients des différentes plateformes.</li>
<li>Cette conversation offre un large éventail de perspectives sur divers aspects de l&#39;édition et de l&#39;achat de livres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hitregbroke.com/anime/">La détresse des animateurs : Les bas salaires et la surcharge de travail dans l&#39;industrie de l&#39;animation, qui pèse 25 milliards de dollars</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;industrie des dessins animés, évaluée à 25 milliards de dollars, est confrontée à un problème de taille : les bas salaires des animateurs.</li>
<li>L&#39;article examine les raisons de ce problème et le manque d&#39;intérêt qu&#39;il suscite, en mettant en lumière un cas de suicide d&#39;un employé chez A1 Pictures.</li>
<li>La surcharge de travail dans la culture professionnelle japonaise est considérée comme un obstacle à la résolution de ce problème.</li>
<li>Le rôle d&#39;Osamu Tezuka dans l&#39;industrie et l&#39;impact des facteurs économiques sur les conditions de travail sont étudiés.</li>
<li>Le manque de contrôle des artistes de manga sur les adaptations d&#39;anime et les efforts infructueux pour garantir des prestations de retraite aux animateurs sont discutés.</li>
<li>La prédominance des comités de production et les solutions potentielles sont examinées.</li>
<li>L&#39;article souligne la nécessité de remédier à l&#39;écart entre les bas salaires et le coût élevé de la vie pour les animateurs.</li>
<li>L&#39;importance du contrôle de la qualité et des vérifications approfondies dans la production d&#39;anime est soulignée.</li>
<li>La sensibilisation et le soutien du public sont considérés comme nécessaires, avec un appel à l&#39;action et au changement dans l&#39;industrie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39074062">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les industries de l&#39;animation et du divertissement au Japon sont confrontées à des problèmes de bas salaires et de mauvaises conditions de travail.</li>
<li>L&#39;importance des salaires équitables et leur impact potentiel sur le secteur font l&#39;objet d&#39;un débat.</li>
<li>Parmi les sujets abordés figurent l&#39;influence de l&#39;IA, le rôle des syndicats dans la négociation de meilleures conditions d&#39;emploi, la traduction et la localisation dans les dessins animés et l&#39;impact de l&#39;IA sur l&#39;industrie musicale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/the-bun-shell">Présentation de Bun Shell : Rationalisation des scripts Shell en JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;exécution de scripts shell en JavaScript peut s&#39;avérer difficile en raison des différences de syntaxe et de commandes d&#39;une plateforme à l&#39;autre.</li>
<li>Le Bun Shell est un langage et un interpréteur intégrés dans Bun qui permet de créer des scripts shell multiplateformes en JavaScript et TypeScript.</li>
<li>Le Bun Shell vise à fournir une solution rationalisée et efficace pour l&#39;exécution de scripts shell en JavaScript, en s&#39;attaquant aux complexités et aux incohérences des shells existants.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39071688">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs discutent du nouveau shell appelé Bun Shell, exprimant des inquiétudes sur la compatibilité, le remplacement des commandes existantes, et les coreutils gonflés.</li>
<li>Cet outil est loué pour sa simplicité, son innovation et son utilité dans les tâches de script.</li>
<li>La conversation porte également sur la disponibilité de différentes coquilles, et des options alternatives sont recommandées.</li>
<li>Le développeur de Bun répond aux questions et aux commentaires, et répond aux préoccupations concernant les noms d&#39;importation et la stabilité.</li>
<li>La discussion s&#39;étend au langage de programmation Zig, les utilisateurs partageant leurs expériences et discutant de sa stabilité.</li>
<li>Parmi les autres sujets abordés, citons les scripts en JavaScript, les problèmes de performance avec les commandes shell dans Node.js, les modèles balisés, Lit Element et la bibliothèque rimraf.</li>
<li>Les risques de sécurité et les limites de l&#39;utilisation de Bun Shell suscitent des inquiétudes.</li>
<li>La discussion porte également sur ZSH, les langages de modélisation, les fichiers de configuration JSON et YAML, et la compatibilité multiplateforme.</li>
<li>Un débat s&#39;engage sur l&#39;exécution synchrone ou asynchrone et sur les expériences négatives avec un hébergeur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.motorbiscuit.com/tesla-employees-using-vehicle-cameras-to-spy-on-private-scenes-owners-suing/">Les employés de Tesla utilisent abusivement les caméras des véhicules, ce qui donne lieu à des poursuites en matière de protection de la vie privée</a></h2>
<ul>
<li>Des employés de Tesla ont été pris en flagrant délit d&#39;utilisation abusive des caméras du pilote automatique et de l&#39;habitacle des véhicules, partageant les images capturées sur la plateforme de chat interne de l&#39;entreprise.</li>
<li>À la suite de cette utilisation abusive, Tesla fait l&#39;objet de poursuites judiciaires de la part de propriétaires qui affirment que leur vie privée a été violée.</li>
<li>Ces actions en justice mettent en lumière les inquiétudes concernant l&#39;utilisation potentiellement abusive des caméras embarquées et soulèvent des questions sur la protection de la vie privée et la sécurité des données dans les véhicules autonomes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39067178">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion tourne autour des préoccupations et des controverses entourant les véhicules Tesla, telles que les questions de confidentialité, la surveillance par caméra, la fiabilité par temps froid et l&#39;accès aux images des clients.</li>
<li>Les participants ont des avis divergents, certains défendant Tesla et d&#39;autres exprimant des préoccupations valables concernant la vie privée et les pratiques éthiques.</li>
<li>Le consensus général souligne l&#39;importance d&#39;une meilleure gouvernance, de la sécurité des données et de la transparence de Tesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://coffeehouse.chat/hn">Coffeehouse : Connectez-vous et discutez avec des utilisateurs aléatoires de Hacker News</a></h2>
<ul>
<li>Coffeehouse est une plateforme qui permet aux utilisateurs de Hacker News d&#39;engager des conversations vocales avec des utilisateurs aléatoires.</li>
<li>La plateforme offre une protection contre les recaptchas, ce qui garantit une expérience fluide et sans problème.</li>
<li>Il donne l&#39;occasion aux utilisateurs de Hacker News de se connecter et d&#39;avoir des discussions individuelles significatives.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39067496">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les textes discutent de plateformes ou de sites web où les utilisateurs peuvent s&#39;engager dans des discussions vocales ou textuelles en tête-à-tête avec des inconnus.</li>
<li>Les avis sur ces plateformes sont partagés, certains utilisateurs les trouvant agréables et positives, tandis que d&#39;autres s&#39;inquiètent du respect de la vie privée et émettent des réserves sur le fait de parler à des inconnus.</li>
<li>Les alternatives et suggestions mentionnées comprennent les conversations textuelles, IRC ou Discord, et les discussions abordent des sujets tels que l&#39;anxiété sociale, l&#39;accessibilité et les problèmes techniques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.space.com/nasa-loses-contact-ingenuity-mars-helicopter">La NASA perd le contact avec l&#39;ingéniosité de l&#39;hélicoptère martien lors de son 72e vol</a></h2>
<ul>
<li>La NASA a perdu le contact avec l&#39;hélicoptère martien Ingenuity lors de son 72e vol sur Mars, après qu&#39;il ait atteint son altitude maximale et entamé sa descente.</li>
<li>La perte de communication s&#39;est produite alors que l&#39;hélicoptère servait d&#39;éclaireur au rover Persévérance.</li>
<li>La NASA analyse activement les données et détermine les prochaines étapes pour rétablir la communication, mais il n&#39;est pas certain que le contact avec l&#39;hélicoptère puisse être rétabli.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39070784">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur divers sujets liés à la NASA, notamment ses stratégies de communication, les résultats de ses missions et sa longévité.</li>
<li>Il explore les défis auxquels la NASA est confrontée dans la conception d&#39;équipements pour les missions spatiales et les facteurs qui contribuent à la réussite des projets d&#39;ingénierie.</li>
<li>La conversation porte également sur l&#39;image de la NASA et la perception du public, les débats sur l&#39;allocation des ressources et l&#39;importance de gérer les attentes et de comprendre les complexités des projets d&#39;ingénierie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thewalrus.ca/qr-code-restaurant-menu/">Le problème des menus à code QR : Un plaidoyer pour les menus physiques</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur exprime sa préférence pour les menus physiques plutôt que pour les menus à code QR dans les restaurants, citant l&#39;expérience agréable de la lecture des menus lors de son voyage en Italie.</li>
<li>L&#39;auteur énumère les inconvénients mineurs liés à l&#39;utilisation des menus de codes QR, tels que la nécessité de regarder les écrans et de naviguer entre plusieurs onglets.</li>
<li>L&#39;auteur s&#39;inquiète des conséquences sur la vie privée, de l&#39;exclusion de certains clients et des pertes d&#39;emploi potentielles dans le secteur des services en raison de l&#39;adoption des menus à code QR.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39070246">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;utilisation de menus avec code QR dans les restaurants est un sujet de discussion qui suscite des opinions et des expériences diverses.</li>
<li>Certaines personnes trouvent les menus numériques pratiques et efficaces, tandis que d&#39;autres préfèrent les menus physiques traditionnels et apprécient l&#39;interaction personnelle avec le personnel de service.</li>
<li>Des inquiétudes sont exprimées sur des questions telles que la connectivité, le respect de la vie privée, la propreté et l&#39;impact global sur l&#39;expérience gastronomique.</li>
<li>La discussion porte également sur des sujets plus larges tels que l&#39;adoption de technologies de paiement avancées et la préférence pour les paiements en espèces ou numériques.</li>
<li>L&#39;obligation légale pour les entreprises d&#39;accepter les espèces comme moyen de paiement est également abordée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.timschumi.net/2024/01/20/ah532-bios-investigation.html">Le BIOS du Fujitsu Lifebook AH532 disparaît : Recherche de la solution</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur étudie le cas d&#39;un ordinateur portable Fujitsu dont le menu de configuration du BIOS est inaccessible.</li>
<li>Ils tentent différentes méthodes pour résoudre le problème, notamment la réinitialisation des paramètres du BIOS et le flashage du BIOS.</li>
<li>Découvrant qu&#39;une commande spécifique efface le menu de démarrage et rend le menu de configuration du BIOS inutilisable, ils proposent une solution temporaire et prévoient de régler le problème de manière permanente ultérieurement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39070871">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion se concentre sur les difficultés d&#39;accès et de modification des variables UEFI, en particulier dans les systèmes d&#39;exploitation Linux.</li>
<li>Des suggestions sont faites pour des solutions potentielles, telles que le développement d&#39;un outil pouvant fonctionner à la fois sur Linux et sur Windows.</li>
<li>Certains utilisateurs ont rencontré des problèmes avec le flashage et recommandent d&#39;utiliser des composants matériels spécifiques. Les versions de Windows préinstallées sont mentionnées comme pouvant résoudre les problèmes de matériel/firmware, ce qui réduit l&#39;intérêt d&#39;approfondir les recherches. L&#39;importance d&#39;une solution complète et multiplateforme pour modifier les variables de démarrage de l&#39;UEFI est soulignée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@petervoica/how-an-ugly-single-page-website-makes-5-000-a-month-with-affiliate-marketing-c4974a8d1d69">Le design désuet de Diskprices.com rapporte 5 000 $ par mois grâce au marketing d&#39;affiliation</a></h2>
<ul>
<li>Un site web d&#39;une seule page appelé diskprices.com, créé par Jeremy Grosser, gagne 5 000 dollars par mois grâce à des liens d&#39;affiliation payants.</li>
<li>Le site Web présente des disques durs d&#39;Amazon à prix réduit et est mis à jour régulièrement.</li>
<li>Malgré sa conception dépassée, le site web a réussi à générer des revenus en ligne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39066480">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Diskprices.com est un site de marketing d&#39;affiliation qui gagne 5 000 dollars par mois en fournissant des informations sur les prix des disques durs, même si leur exactitude n&#39;est pas parfaite.</li>
<li>Le succès du site est dû à ses backlinks et à l&#39;expertise du créateur en matière de SEO (Search Engine Optimization).</li>
<li>Sur diverses plateformes, les utilisateurs discutent de sujets tels que l&#39;expérience utilisateur des achats en ligne, la conception du site web, les tactiques de référencement et l&#39;accessibilité du contenu, louant le système de filtrage rapide du site web et sa capacité à répondre aux préférences des utilisateurs. Certains discutent des politiques d&#39;Amazon en matière de liens d&#39;affiliation et de la conformité du site web aux exigences de divulgation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordsandbuttons.online/so_you_think_you_know_c.html">Testez vos connaissances en programmation C avec la plateforme en ligne Words and Buttons</a></h2>
<ul>
<li>Words and Buttons Online est une plateforme interactive qui propose des tutoriels, des démonstrations et des quiz sur les mathématiques, les algorithmes et la programmation.</li>
<li>Les programmeurs peuvent tester leurs connaissances du langage de programmation C à l&#39;aide d&#39;un test de cinq questions qui exige de sélectionner la valeur de retour correcte.</li>
<li>Le site web propose également des ressources supplémentaires telles que des livres sur la programmation en C et la géométrie pour les programmeurs, ainsi que des liens vers leur Github et leurs flux RSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39072319">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur divers aspects de la programmation en C, tels que les types de données, les comportements non définis, les problèmes de compatibilité et les difficultés d&#39;écriture du code.</li>
<li>Les participants partagent leurs opinions et leurs expériences, en soulignant l&#39;importance de comprendre les comportements définis et non définis par l&#39;implémentation dans la programmation en C.</li>
<li>Les discussions portent également sur d&#39;autres langages de programmation, les systèmes embarqués, la gestion de la complexité et les défis et bizarreries propres à la programmation en C.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Spotube : Client Spotify open-source avec intégration de YouTube" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Spotube%20%3A%20Client%20Spotify%20open-source%20avec%20int%C3%A9gration%20de%20YouTube&subheading=dimanche%2021%20janvier%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-20]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/20&#39;</h2>
<h1>2024-01-20</h1>
<h2><a href="https://laplab.me/posts/whats-that-touchscreen-in-my-room/">À la découverte d&#39;un écran tactile mystérieux : Dévoiler un système de contrôle de l&#39;énergie et ses fonctionnalités cachées</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a découvert par hasard dans son appartement un dispositif à écran tactile qui s&#39;est avéré être un système de contrôle de l&#39;énergie.</li>
<li>Ils ont découvert une vieille tablette Android avec des applications préinstallées, dont l&#39;une leur permettait de surveiller leur consommation d&#39;énergie.</li>
<li>En analysant le réseau, ils ont trouvé un serveur Node.js, un serveur DNS et un serveur SSH caché sur l&#39;appareil, ce qui leur a permis d&#39;accéder à ses fichiers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39063242">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation porte sur divers sujets liés à la consommation d&#39;énergie, aux dispositifs de surveillance, à la sécurité de l&#39;IdO et aux systèmes électriques.</li>
<li>Les utilisateurs partagent leurs expériences en matière de suivi de la consommation des services publics, leurs préoccupations concernant la protection de la vie privée et le contrôle des données, ainsi que leurs frustrations à l&#39;égard des dispositifs IdO.</li>
<li>Les technologies spécifiques mentionnées comprennent les microcontrôleurs Jazelle DBX et Raspberry Pico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/01/fujitsu-bugs-that-sent-innocent-people-to-prison-were-known-from-the-start/">Fujitsu admet avoir eu connaissance de bogues à l&#39;origine de condamnations injustifiées dans le cadre du scandale des bureaux de poste britanniques</a></h2>
<ul>
<li>Fujitsu a reconnu que des bogues logiciels dans son système Horizon, utilisé par la poste britannique, étaient présents dès le départ, ce qui a entraîné la poursuite injustifiée de plus de 900 employés de la poste.</li>
<li>Les bogues ont été délibérément dissimulés aux avocats des personnes accusées à tort, et les déclarations des témoins ont été modifiées par la Poste pour donner l&#39;impression que le système fonctionnait correctement.</li>
<li>Environ 93 condamnations ont été annulées et des règlements d&#39;indemnisation sont toujours en cours. Le scandale pourrait inciter à modifier le système qui permet aux entreprises privées de poursuivre des particuliers. Fujitsu a présenté ses excuses et s&#39;est engagé à contribuer à l&#39;indemnisation des victimes, tandis que le gouvernement britannique prévoit d&#39;introduire une nouvelle loi visant à disculper rapidement et à indemniser les personnes condamnées à tort.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39059307">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le scandale de la poste britannique impliquant Fujitsu a suscité des discussions sur divers sujets, notamment la falsification des déclarations des témoins, la culture d&#39;entreprise et les problèmes liés aux logiciels.</li>
<li>Ce scandale a suscité des inquiétudes quant aux condamnations injustifiées, à leur impact sur les individus et à la nécessité d&#39;un système judiciaire équitable.</li>
<li>Les discussions ont également mis en lumière les lacunes des processus de développement de logiciels, des marchés publics et du rôle des poursuites privées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.malaymail.com/news/money/2024/01/19/thailand-discovers-nearly-15-million-tonnes-of-lithium/113414">La Thaïlande découvre 15 millions de tonnes de lithium, ce qui renforce les ambitions en matière de véhicules électriques</a></h2>
<ul>
<li>La Thaïlande a découvert environ 15 millions de tonnes de gisements de lithium, ce qui la place au troisième rang mondial des ressources en lithium, après la Bolivie et l&#39;Argentine.</li>
<li>Cette découverte constitue un développement important pour l&#39;objectif de la Thaïlande de devenir une plaque tournante régionale pour la fabrication de véhicules électriques.</li>
<li>Toutefois, l&#39;utilisation commerciale de ces gisements de lithium reste incertaine et le gouvernement évalue actuellement leur viabilité. La Thaïlande y voit l&#39;occasion d&#39;atteindre l&#39;autosuffisance en matière de production de batteries pour véhicules électriques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057502">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La découverte de gisements de lithium en Thaïlande a suscité un débat sur l&#39;offre mondiale et ses implications potentielles.</li>
<li>La quantité de lithium déclarée et sa viabilité économique suscitent le scepticisme, ce qui laisse planer des doutes quant à sa capacité à répondre à la demande.</li>
<li>La conversation aborde également des sujets connexes tels que l&#39;impact environnemental de l&#39;extraction du lithium, le recyclage des batteries au lithium et l&#39;importance de l&#39;indépendance énergétique. Les considérations géopolitiques et les conflits liés aux ressources sont également évoqués.</li>
</ul>
<h2><a href="https://billsworld.neocities.org/">Remontez le temps : La nostalgie du web avec un site web inspiré de 1999</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a développé un site web qui imite la conception et l&#39;esthétique des sites web de l&#39;ère 1999.</li>
<li>Ils encouragent les autres à visiter leur site web et à faire partie de leur cercle en affichant un bouton web sur leur propre site.</li>
<li>Le site Web vise à évoquer la nostalgie et à célébrer les tendances en matière de design de l&#39;internet des années 1990.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057862">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion est centrée sur la nostalgie des premiers jours de l&#39;internet, en particulier la conception et la fonctionnalité des sites web de la fin des années 1990.</li>
<li>Les participants se souviennent de la simplicité des mises en page HTML et des technologies telles que les GIF entrelacés et les JPEG progressifs.</li>
<li>Certains expriment leur lassitude face à la tendance des sites web de style rétro, tandis que d&#39;autres affirment que l&#39;internet moderne offre des technologies et des fonctionnalités plus avancées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/graphene-semiconductor">Découverte révolutionnaire : Une puce à base de graphène plus performante que le silicium en termes de mobilité des électrons</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de Georgia Tech ont créé la première puce au monde fabriquée à partir de graphène, un matériau dont la mobilité des électrons est supérieure à celle du silicium.</li>
<li>Les puces à base de graphène ont le potentiel de surpasser les alternatives au silicium en termes de vitesse et de consommation d&#39;énergie.</li>
<li>Cette avancée pourrait conduire à des dispositifs électroniques plus efficaces et plus avancés à l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056169">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une nouvelle puce à base de graphène, appelée SEC, a été mise au point pour résoudre le problème de bande interdite auquel sont confrontés les transistors en graphène et les rendre viables pour l&#39;électronique numérique.</li>
<li>Les transistors à fréquence térahertz utilisant la SEC offrent des vitesses dix fois plus rapides que les transistors actuels à base de silicium.</li>
<li>Le potentiel des puces à base de graphène fait l&#39;objet d&#39;un débat, certains soulignant la nécessité de poursuivre la recherche et le développement pour déterminer leur efficacité. Le processus de fabrication du graphène, ses applications potentielles et ses limites sont également abordés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ceph.io/en/news/blog/2024/ceph-a-journey-to-1tibps/">Construire un Ceph Single-Cluster record : Atteindre une performance de 1 TiB/s</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience de la construction et du test d&#39;un déploiement NVMe de 10 pétaoctets pour une entreprise en transition à partir d&#39;un cluster Ceph soutenu par des disques durs.</li>
<li>La nouvelle configuration comprend des nœuds plus petits dotés d&#39;une mémoire plus rapide, de plus de ressources CPU et d&#39;un débit réseau plus important.</li>
<li>Les tests de performance ont révélé des résultats incohérents et des baisses de performance, potentiellement dus à des problèmes au niveau du noyau et à des drapeaux de compilation incorrects, mais des résultats impressionnants ont été obtenus après la résolution d&#39;une panne et la réalisation de tests supplémentaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39060339">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs discutent de leurs expériences et de leurs opinions sur l&#39;utilisation de Ceph, une solution de stockage définie par logiciel, sur différentes configurations matérielles.</li>
<li>La conversation comprend des discussions sur les performances, la complexité et l&#39;adéquation de Ceph dans divers environnements, y compris les environnements domestiques et professionnels.</li>
<li>D&#39;autres solutions de stockage comme EOS, glusterfs et ZFS, ainsi que des équipements et des capacités de mise en réseau, sont également mentionnés dans la discussion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.chybby.com/posts/building-a-usb-snes-controller">Transformer une vieille manette SNES en manette de jeu USB avec Arduino</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur raconte son expérience d&#39;achat d&#39;une manette SNES vintage à Tokyo et de sa transformation en manette USB pour son PC.</li>
<li>Ils examinent les composants matériels de la manette de la SNES et la manière dont elle transmet les pressions sur les boutons.</li>
<li>L&#39;auteur décrit son processus d&#39;utilisation d&#39;une carte Arduino pour programmer le contrôleur et remapper les boutons SNES en boutons de manette de jeu HID, en fournissant des extraits de code et des instructions de configuration.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39054671">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur la création de manettes USB SNES et la conversion de manettes de jeux rétro en USB, les utilisateurs partageant leurs expériences et leurs techniques de construction de manettes et d&#39;adaptateurs.</li>
<li>Les avantages et les inconvénients des différentes manettes de jeu sont abordés, ainsi que les limites et les progrès de la technologie.</li>
<li>Les avantages et les inconvénients de l&#39;utilisation de manettes de jeu USB HID sur PC sont examinés, ainsi que la disponibilité d&#39;adaptateurs et de contrôleurs pour les configurations de jeu rétro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/01/canadian-man-stuck-in-triangle-of-e-commerce-fraud/">Un Canadien faussement accusé d&#39;escroquerie au commerce électronique est dans l&#39;incertitude juridique</a></h2>
<ul>
<li>Timothy Barker cherche à se disculper après avoir été accusé à tort d&#39;avoir orchestré une escroquerie complexe en matière de commerce électronique, connue sous le nom de &quot;fraude par triangulation&quot;.</li>
<li>La fraude par triangulation implique qu&#39;un consommateur achète un article en ligne, que le vendeur utilise les données d&#39;une carte de paiement volée pour acheter le même article auprès d&#39;un détaillant en ligne et que la seule partie qui reste pour contester la transaction est le propriétaire de la carte volée.</li>
<li>M. Barker affirme avoir acheté des articles pour sa communauté en utilisant sa propre carte de paiement auprès d&#39;un vendeur sur Amazon, mais une femme de l&#39;Ontario l&#39;a ensuite accusé d&#39;avoir piraté son compte Walmart.</li>
<li>Barker a été arrêté par la Gendarmerie Royale du Canada, a perdu son emploi et a maintenant un casier judiciaire qui affecte ses perspectives d&#39;emploi.</li>
<li>M. Barker pense que lui et la femme de l&#39;Ontario sont victimes d&#39;une fraude par triangulation, quelqu&#39;un ayant piraté son compte et ajouté le nom et l&#39;adresse de M. Barker en tant que destinataire.</li>
<li>Bien qu&#39;il ait fourni des preuves, les charges retenues contre Barker ont été suspendues, ce qui l&#39;a empêché de laver son nom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056733">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le résumé explore divers sujets au Canada, tels que la fraude, l&#39;application de la loi, le racisme et les droits légaux.</li>
<li>Il met en lumière des cas spécifiques de mauvais traitements et d&#39;accusations injustifiées de la part de la GRC.</li>
<li>Le résumé aborde également la nécessité d&#39;une réforme et les défis liés aux vérifications des antécédents, aux casiers judiciaires, aux politiques d&#39;immigration, à la fraude dans le commerce électronique, à la sécurité des cartes de crédit et à la responsabilité d&#39;entreprises telles qu&#39;Amazon dans la prévention des escroqueries.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sourcehut.org/blog/2024-01-19-outage-post-mortem/">La panne de 170 heures de SourceHut : Enseignements tirés et projets futurs</a></h2>
<ul>
<li>SourceHut, un centre de données, a subi une panne prolongée de 170 heures à la suite d&#39;une attaque DDoS et d&#39;une migration d&#39;urgence.</li>
<li>Bien que certains services aient été rétablis, il y a eu des difficultés et des retards dans le rétablissement complet.</li>
<li>SourceHut prend des mesures pour prévenir de futurs incidents, telles que le renforcement de l&#39;infrastructure et l&#39;amélioration de la redondance, et explore activement des solutions pour minimiser les temps d&#39;arrêt et améliorer la résilience à des événements similaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056902">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur divers sujets liés à Sourcehut, une plateforme de développement de logiciels, notamment les pannes de réseau, les expériences avec les fournisseurs de services et les problèmes liés à la maintenance du service Mercurial.</li>
<li>Il y a des spéculations sur les motivations d&#39;une attaque DDoS sur Sourcehut, ainsi que des discussions sur les restrictions de contenu et les modèles de collaboration.</li>
<li>L&#39;article aborde également des sujets tels que l&#39;authentification SMTP, les avantages de l&#39;utilisation du flux git-send-email, les défis liés à la maintenance des projets open-source et l&#39;impact des outils cloud sur le temps de récupération et la configuration de l&#39;infrastructure.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mozilla.github.io/platform-tilt/">Firefox est confronté à des difficultés techniques sur les principales plates-formes</a></h2>
<ul>
<li>Le résumé met en évidence les problèmes techniques auxquels Firefox est confronté sur les principales plateformes logicielles, tels que les limites de sécurité, les problèmes de stabilité et de performance, et les inconvénients de fonctionnalité par rapport aux navigateurs de première partie.</li>
<li>Les changements proposés sont mentionnés pour résoudre ces problèmes, avec une référence à un outil de suivi des problèmes liés à l&#39;inclinaison de la plate-forme pour une discussion plus approfondie et plus de détails.</li>
<li>Le résumé classe les problèmes spécifiques en fonction des fournisseurs Apple, Google et Microsoft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39061587">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur la question des applications qui lancent leur propre navigateur web au lieu du navigateur préféré de l&#39;utilisateur, ce qui suscite des inquiétudes quant à l&#39;espionnage de l&#39;activité web et à la conservation de l&#39;historique de navigation.</li>
<li>Il est suggéré de classer les applications en tant que &quot;navigateurs web&quot; ou &quot;non navigateurs web&quot; pour répondre à ces préoccupations et permettre à l&#39;utilisateur de contrôler son expérience de navigation.</li>
<li>Les développeurs rencontrent des difficultés pour déterminer les domaines avec lesquels ils peuvent communiquer, ce qui conduit à l&#39;utilisation d&#39;une petite liste blanche, tandis que les restrictions imposées aux moteurs de navigation tiers sur les appareils iOS, en particulier le monopole de Safari, soulèvent des inquiétudes. La discussion porte également sur les monopoles des navigateurs, les comparaisons de performances, les questions de confidentialité et les failles de sécurité des navigateurs web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msrc.microsoft.com/blog/2024/01/microsoft-actions-following-attack-by-nation-state-actor-midnight-blizzard/">Microsoft réagit à l&#39;attaque d&#39;un État-nation par Midnight Blizzard</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft a détecté une attaque d&#39;un État-nation par un groupe appelé Midnight Blizzard le 12 janvier 2024.</li>
<li>L&#39;attaque a consisté à compromettre un compte de test afin d&#39;accéder à un nombre limité de comptes de courrier électronique de l&#39;entreprise, y compris ceux des cadres supérieurs.</li>
<li>Le processus de réponse immédiate de Microsoft a permis d&#39;atténuer l&#39;attaque et d&#39;empêcher l&#39;acteur de la menace d&#39;accéder aux environnements des clients, aux systèmes de production, au code source ou aux systèmes d&#39;intelligence artificielle. Microsoft prend des mesures de sécurité supplémentaires et fournira des mises à jour au fur et à mesure que l&#39;enquête se poursuit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39061800">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft confirme qu&#39;une faille de sécurité a été commise par l&#39;acteur étatique Midnight Blizzard, compromettant un petit nombre de comptes de messagerie d&#39;entreprise.</li>
<li>Les données des clients et les systèmes de production n&#39;ont pas été consultés, mais des inquiétudes subsistent quant à la gravité de la situation et aux conséquences sur la sécurité des données.</li>
<li>Critiques à l&#39;encontre de Microsoft pour avoir permis la violation et sa réponse, discussion sur les mesures de sécurité, les conséquences potentielles pour les utilisateurs et suggestions pour améliorer la cybersécurité. L&#39;attribution de l&#39;attaque au gouvernement russe fait l&#39;objet d&#39;un débat et de spéculations sur les termes vagues utilisés pour décrire la violation. La conversation porte sur d&#39;autres options d&#39;hébergement, la vulnérabilité de différents systèmes et l&#39;utilisation de noms de jeu vidéo pour désigner les acteurs de la menace.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2-yBlZplnKQ">L&#39;engin spatial japonais SLIM atterrit avec succès sur la Lune, mettant en évidence la technologie de l&#39;atterrissage de précision [vidéo].</a></h2>
<ul>
<li>La mission lunaire chinoise utilise le vaisseau spatial SLIM, qui utilise les forces gravitationnelles et est équipé de panneaux solaires et de rovers.</li>
<li>La mission a pour but d&#39;étudier les formations rocheuses et d&#39;analyser l&#39;olivine, un minéral, à la surface de la lune.</li>
<li>Malgré quelques problèmes de cellules solaires, le vaisseau spatial a réussi à se poser et à établir la communication, démontrant l&#39;importance d&#39;une technologie d&#39;atterrissage précise et d&#39;une coopération mondiale dans l&#39;exploration lunaire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056403">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Japon a réussi son premier alunissage en douceur avec le vaisseau spatial SLIM, mais il rencontre des problèmes avec la cellule solaire et la batterie.</li>
<li>L&#39;équipe recueille des données avant que la batterie ne tombe en panne, ce qui soulève des inquiétudes quant à la réussite de la mission si les panneaux solaires ne fonctionnent pas correctement.</li>
<li>Les discussions portent sur le rover sphérique LEV2, l&#39;implication de Tomy dans la création de jouets et de robots, ainsi que sur les noms des cratères et l&#39;impact des alunissages sur la culture. Des spéculations suggèrent que la JAXA pourrait avoir sous-traité certains aspects du programme spatial à des entreprises privées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.cnrs.fr/articles/french-cheese-under-threat">L&#39;industrie fromagère française est menacée par le manque de diversité microbienne</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;industrie française du fromage bleu est menacée en raison de l&#39;uniformité des méthodes de production, qui entraîne un manque de diversité génétique dans le champignon utilisé pour la fermentation.</li>
<li>Le fromage bleu Termignon, produit dans les Alpes françaises, possède une population unique de Penicillium roqueforti qui pourrait contribuer à diversifier le patrimoine génétique et à sauver le secteur.</li>
<li>L&#39;industrie du camembert est déjà menacée d&#39;extinction parce qu&#39;elle dépend uniquement d&#39;une souche unique de Penicillium camemberti qui a perdu sa capacité de reproduction, ce qui souligne le besoin urgent de diversité génétique grâce à la reproduction sexuée de différentes souches.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39055506">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Parmi les sujets abordés dans cette collection figurent les fromages français, la diversité des pommes, le mouvement des produits laids et les allergies au fromage bleu.</li>
<li>Les discussions portent sur des questions telles que le manque de diversité microbienne dans les fromages français, les réglementations relatives au lait et au fromage non pasteurisés aux États-Unis, les modifications génétiques des bactéries utilisées dans la production de fromage, la disponibilité et le prix de certains produits alimentaires, le problème du gaspillage alimentaire et la perception des produits &quot;laids&quot;, ainsi que le déclin potentiel des fromages bleus en raison d&#39;un manque de diversité génétique.</li>
<li>Cette collection fournit des informations précieuses sur divers aspects de l&#39;industrie alimentaire, notamment la qualité, les réglementations, la durabilité et les préférences des consommateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057219">Livres et projets inspirant une philosophie de l&#39;ingénierie</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur est un ingénieur logiciel passionné d&#39;informatique et désireux d&#39;apprendre de nouveaux concepts.</li>
<li>Ils souhaitent trouver des livres et des projets qui ont inspiré d&#39;autres personnes et ont développé une philosophie personnelle en matière d&#39;ingénierie.</li>
<li>Ils recherchent spécifiquement des recommandations dans le domaine de l&#39;ingénierie au sens large, et pas seulement dans celui de l&#39;ingénierie logicielle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057219">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Il s&#39;agit d&#39;une compilation de discussions et de recommandations de livres sur une variété de sujets, y compris la philosophie de l&#39;ingénierie, la conception de logiciels, l&#39;informatique, le codage et l&#39;entretien des motos.</li>
<li>Les utilisateurs suggèrent des livres qui explorent les implications sociétales de l&#39;ingénierie, critiquent la culture technologique et discutent de la philosophie de la technologie.</li>
<li>Les recommandations couvrent également des sujets tels que la pensée systémique, l&#39;éthique de l&#39;information, la qualité dans l&#39;ingénierie et la créativité dans l&#39;ingénierie et la science.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="À la découverte d'un écran tactile mystérieux : Dévoiler un système de contrôle de l'énergie et ses fonctionnalités cachées" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%80%20la%20d%C3%A9couverte%20d'un%20%C3%A9cran%20tactile%20myst%C3%A9rieux%20%3A%20D%C3%A9voiler%20un%20syst%C3%A8me%20de%20contr%C3%B4le%20de%20l'%C3%A9nergie%20et%20ses%20fonctionnalit%C3%A9s%20cach%C3%A9es&subheading=samedi%2020%20janvier%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-19]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/19&#39;</h2>
<h1>2024-01-19</h1>
<h2><a href="https://waxy.org/2024/01/the-quiet-death-of-ellos-big-dreams/">La fin d&#39;Ello : Une fin décevante pour un réseau social sans publicité</a></h2>
<ul>
<li>Ello, un réseau social qui se voulait une alternative sans publicité à Facebook, a soudainement fermé ses portes, laissant les utilisateurs déçus.</li>
<li>Malgré son engagement initial en faveur de la protection de la vie privée et des données des utilisateurs, Ello a dû faire face à des difficultés pour maintenir ses valeurs tout en recherchant des financements pour sa croissance et sa monétisation.</li>
<li>Des changements de propriétaire et de gestionnaire, ainsi que des difficultés financières, ont finalement conduit à la fermeture abrupte de la plateforme sans donner aux utilisateurs la possibilité de préserver leur contenu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39043871">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article et le fil de commentaires couvrent divers sujets liés aux plateformes de réseaux sociaux, notamment les modèles de financement, les défis en matière de monétisation et l&#39;impact du capital-risque.</li>
<li>Des exemples de plateformes réussies (Ello, Mastodon) et d&#39;échecs (Bluesky) sont examinés, ce qui permet de situer le contexte dans le monde réel.</li>
<li>Les discussions portent sur l&#39;importance de la croissance des utilisateurs, du contrôle des fondateurs et du maintien des principes dans les entreprises, tout en explorant les risques et les défis des différentes méthodes de financement et de monétisation. L&#39;influence négative des investisseurs extérieurs et les difficultés liées à la création de réseaux sociaux performants sont également reconnues. Dans l&#39;ensemble, les conversations mettent en lumière les complexités et les incertitudes entourant la durabilité et les modèles financiers des plateformes de médias sociaux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gds.blog.gov.uk/2024/01/17/how-we-migrated-our-postgresql-database-with-11-seconds-downtime/">L&#39;équipe Notify migre avec succès la base de données PostgreSQL avec seulement 11 secondes d&#39;indisponibilité</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;équipe GOV.UK Notify a réussi à migrer sa base de données PostgreSQL avec un temps d&#39;arrêt minimal en utilisant le service de migration de base de données (DMS) d&#39;AWS.</li>
<li>Le processus de migration comprenait la mise en place de l&#39;instance DMS, la création de la base de données cible, l&#39;exécution d&#39;un chargement complet des données et la mise en œuvre d&#39;une réplication continue.</li>
<li>La migration n&#39;a entraîné que 11 secondes de temps d&#39;arrêt, dépassant ainsi leur objectif de moins de 5 minutes. L&#39;équipe prévoit de migrer ses applications vers AWS Elastic Container Service (ECS) à l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39048317">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur des sujets tels que les déploiements AWS RDS Blue-Green et les limites des déclassements de bases de données pour la migration des bases de données.</li>
<li>Les défis posés par les cadres de migration de bases de données et les problèmes liés au service de migration de données (DMS) d&#39;AWS sont également abordés.</li>
<li>La discussion porte également sur les services en nuage des gouvernements, la sécurité des données et les questions de souveraineté, ainsi que sur les avantages et les inconvénients de l&#39;externalisation des services informatiques auprès d&#39;entreprises étrangères, en particulier dans le secteur public.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ftp.mfek.org/Reiser/Letters/%E2%84%962%20Hans%E2%86%92Fred/reiser_response.html">Hans Reiser s&#39;excuse pour le retard et discute de la dépréciation de ReiserFS dans le noyau Linux</a></h2>
<ul>
<li>Hans Reiser, créateur de ReiserFS V3 et Reiser4, s&#39;excuse du retard pris dans sa réponse à une lettre et propose d&#39;utiliser les technologies OCR pour améliorer les temps de réponse.</li>
<li>Reiser demande des conseils sur l&#39;endroit où envoyer la lettre et des informations sur Reiser5, ainsi que sur d&#39;autres systèmes de fichiers et méthodes de compression.</li>
<li>Il se présente comme étant en prison pour le meurtre de sa femme en 2006, exprime des remords pour son crime et fournit des excuses détaillées et un historique de ReiserFS V3 et V4, en soulignant les problèmes techniques et en affirmant que ReiserFS 4 est une option plus durable.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39042626">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article évoque la chute de Hans Reiser, le créateur du système de fichiers ReiserFS, qui a été condamné pour meurtre avec préméditation et pour avoir caché le corps de sa femme.</li>
<li>Il explore le comportement de Reiser et les opinions de ceux qui l&#39;ont connu, offrant un aperçu de son caractère et de ses actions.</li>
<li>La conversation aborde des sujets plus profonds tels que la rédemption personnelle, le concept du mal et la fiabilité de ReiserFS, offrant aux lecteurs une analyse de l&#39;affaire qui suscite la réflexion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elists.isoc.org/pipermail/internet-history/2024-January/009265.html">Décès du pionnier de l&#39;internet Dave Mills</a></h2>
<ul>
<li>Dave Mills, figure emblématique des débuts de l&#39;Internet, est décédé paisiblement.</li>
<li>Il a contribué de manière significative à divers aspects de la technologie de l&#39;internet, notamment le Network Time Protocol, les routeurs Fuzzball, le groupe de travail INARG, les laboratoires COMSAT et l&#39;université du Delaware.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39051246">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dave Mills, l&#39;architecte original du protocole NTP (Network Time Protocol), est décédé, laissant derrière lui un impact significatif sur le développement du temps synchronisé dans les systèmes informatiques et sur l&#39;internet.</li>
<li>Son travail de pionnier sur le NTP a jeté les bases des systèmes de chronométrage modernes.</li>
<li>La communauté technologique pleure la perte de Mills et exprime sa gratitude pour ses contributions inestimables dans ce domaine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thesisdriven.com/p/the-case-for-single-stair-multifamily">Débloquer la construction de logements : Le cas des bâtiments multifamiliaux à un seul étage</a></h2>
<ul>
<li>La légalisation des immeubles multifamiliaux à un seul étage pourrait potentiellement augmenter la construction de logements et répondre aux problèmes d&#39;accessibilité financière aux États-Unis.</li>
<li>L&#39;article se penche sur l&#39;histoire et l&#39;impact des réglementations en matière d&#39;évacuation sur la conception et l&#39;accessibilité.</li>
<li>Le Center for Building in North America préconise de réformer les codes de construction pour permettre la construction d&#39;immeubles de plain-pied jusqu&#39;à six étages, afin d&#39;obtenir des logements plus efficaces et plus abordables.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39043956">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article et la section des commentaires traitent de l&#39;impact des réglementations en matière de logement sur les coûts et l&#39;accessibilité du logement.</li>
<li>La conversation met l&#39;accent sur la nécessité de réévaluer et de réduire les réglementations pour faire face à la crise du logement.</li>
<li>Parmi les sujets abordés figurent l&#39;efficacité des lois sur le zonage, la densité et l&#39;accessibilité des logements, les règles de sécurité incendie dans les bâtiments, l&#39;utilisation du bois dans la construction, l&#39;équilibre entre la sécurité et l&#39;aspect pratique des réglementations, et le rôle des réglementations dans la lutte contre la discrimination.</li>
<li>La conversation se termine par une comparaison des réglementations et des statistiques en matière de sécurité incendie dans différents pays.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/wenquai/status/1748016021808595242">Réduire les coûts de l&#39;IA de 99% : Le guide de la réussite</a></h2>
<ul>
<li>Le créateur de l&#39;application Wanderer a réussi à réduire ses coûts d&#39;IA de 99 % tout en améliorant la latence et en maintenant la qualité.</li>
<li>Le créateur a partagé son cahier des charges en expliquant comment il est parvenu à cette remarquable réduction des coûts.</li>
<li>Cette réduction des coûts est significative car elle met en évidence le potentiel d&#39;optimisation des dépenses d&#39;IA et d&#39;amélioration des performances simultanément.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39048948">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur l&#39;utilisation des modèles d&#39;OpenAI et soulèvent des questions sur la légalité et l&#39;éthique de la violation des conditions de service d&#39;OpenAI.</li>
<li>Les participants débattent des limites et des risques potentiels de l&#39;utilisation des modèles et discutent de la valeur et des conséquences potentielles des différentes approches de l&#39;utilisation de l&#39;IA.</li>
<li>Les conversations portent également sur les violations des droits d&#39;auteur, l&#39;applicabilité des conditions de service, la qualité des données et les problèmes de transparence, l&#39;utilisation de données synthétiques et les actions en justice potentielles contre l&#39;OpenAI, soulignant les complexités et les considérations éthiques liées à l&#39;utilisation de modèles d&#39;IA et à l&#39;application des conditions générales d&#39;utilisation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ergaster.org/posts/2024/01/18-escaping-surveillance-capitalism-at-scale/">Échapper au capitalisme de surveillance : Stratégies, limites et nécessité d&#39;une approche holistique</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article aborde la question du capitalisme de surveillance et propose des stratégies alternatives pour le combattre.</li>
<li>Il examine les limites des abonnements payants et souligne l&#39;efficacité de l&#39;auto-hébergement pour prévenir le capitalisme de surveillance.</li>
<li>L&#39;auto-hébergement peut poser des problèmes d&#39;évolutivité et nécessiter une expertise technique. L&#39;article aborde également le concept de chiffrement de bout en bout (E2EE), mais en relève les inconvénients et souligne la nécessité d&#39;une approche holistique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39043547">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Cette discussion explore divers sujets relatifs à la vie privée, à la sécurité des données et au capitalisme de surveillance.</li>
<li>Des solutions et des alternatives pour protéger les informations personnelles, telles que les systèmes de serveurs décentralisés et le cryptage, sont proposées.</li>
<li>La conversation met également en évidence les préoccupations concernant la collecte de données, les inexactitudes dans le profilage et l&#39;impact du capitalisme de surveillance sur les libertés individuelles, en soulignant l&#39;importance de la vie privée et la nécessité de réglementer les pratiques en matière de données.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.clawhammer.net/blog/posts/2024-01-19-CultureChange/">L&#39;évolution de la culture de Google : De la valorisation des employés aux défis financiers</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur, un ancien employé de Google, revient sur la culture de l&#39;entreprise qui, dès le début, a donné la priorité au bien-être des employés et évoque l&#39;approche unique de Google en matière de réorganisation, qui consiste à transférer des employés au lieu de les licencier.</li>
<li>Toutefois, l&#39;auteur reconnaît qu&#39;avec la croissance de Google et ses difficultés financières, cette culture a évolué, entraînant des licenciements et une approche plus conventionnelle de l&#39;allocation des ressources.</li>
<li>L&#39;auteur souligne l&#39;importance de la valorisation des employés et de la création d&#39;une culture de sécurité psychologique pour favoriser la productivité et la créativité et suggère que les petites entreprises peuvent trouver plus facile de maintenir une approche pratique de la réorganisation des employés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39051655">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Cette discussion porte sur divers aspects de la culture, de la gestion, des stratégies d&#39;innovation, du traitement des employés et de la croissance financière de Google.</li>
<li>Les commentateurs analysent les défis posés par le maintien des principes et de la culture de Google au fur et à mesure de sa croissance, ainsi que la baisse de ses performances et de son innovation.</li>
<li>La conversation aborde également la politique de bureau, l&#39;impact de la culture d&#39;entreprise sur le moral et la productivité, et l&#39;importance de valoriser les employés. Elle aborde la question de la violation des droits d&#39;auteur, de l&#39;impact de l&#39;IA sur le journalisme et de la rémunération des médias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00130-8">AlphaFold permet de découvrir de nouveaux psychédéliques pour les antidépresseurs</a></h2>
<ul>
<li>AlphaFold, un outil de prédiction de la structure des protéines, a identifié des centaines de milliers de molécules psychédéliques potentielles qui pourraient être utilisées dans le développement de nouveaux antidépresseurs.</li>
<li>Des études récentes ont montré que les prédictions AlphaFold sont utiles pour la découverte de médicaments, mais se fier uniquement aux structures prédites a ses limites, et des modèles expérimentaux plus détaillés sont souvent nécessaires.</li>
<li>Isomorphic Labs, une entreprise dérivée de DeepMind, utilise AlphaFold dans ses efforts de découverte de médicaments et a conclu des accords avec des sociétés pharmaceutiques, ce qui indique que des outils tels qu&#39;AlphaFold peuvent grandement contribuer à la recherche de nouveaux médicaments.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39049703">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>AlphaFold, un système d&#39;IA développé par DeepMind, pourrait révolutionner la découverte de médicaments en identifiant des molécules qui se lient au récepteur 5HT2A impliqué dans les psychédéliques.</li>
<li>Les modèles d&#39;AlphaFold peuvent prédire avec précision les molécules de liaison aux RCPG, ce qui améliore l&#39;efficacité de la recherche de ligands sélectifs pour les RCPG et facilite la recherche sur les troubles mentaux.</li>
<li>La discussion porte également sur l&#39;importance du ciblage des RCPG en médecine, sur les préoccupations concernant la fiabilité des prédictions d&#39;AlphaFold et sur les risques potentiels liés à l&#39;utilisation de produits chimiques de recherche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/health-67793887">Un nouveau médicament d&#39;immunothérapie offre un traitement Kinder pour le cancer de l&#39;enfant</a></h2>
<ul>
<li>Les enfants atteints de cancer sont traités avec un médicament moins toxique appelé blinatumomab, une immunothérapie qui cible les cellules cancéreuses tout en épargnant les cellules saines.</li>
<li>Le traitement consiste en un tube en plastique fin qui reste dans le bras du patient pendant plusieurs mois, délivrant le médicament en continu.</li>
<li>L&#39;utilisation du blinatumomab a déjà été approuvée pour les adultes atteints de cancer, et les chercheurs étudient maintenant sa sécurité et son efficacité chez les enfants.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39044985">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur une série de sujets liés au traitement du cancer et aux décisions médicales, notamment les nouveaux médicaments, les thérapies, les avantages, les inconvénients, les coûts élevés et les considérations éthiques.</li>
<li>Le scepticisme à l&#39;égard de certaines théories médicales et le désir d&#39;avoir des traitements plus abordables et plus efficaces.</li>
<li>La collection fournit des informations précieuses aux personnes intéressées par le traitement du cancer et la prise de décisions médicales en connaissance de cause.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/new-in-webgpu-121">WebGPU désormais disponible pour les appareils Android sur Chrome 121</a></h2>
<ul>
<li>La version 121 de Google Chrome apporte des mises à jour intéressantes pour les développeurs utilisant la technologie WebGPU.</li>
<li>Les développeurs peuvent désormais utiliser WebGPU sur les appareils Android fonctionnant sous Android 12 ou supérieur.</li>
<li>D&#39;autres mises à jour concernent l&#39;utilisation de DXC pour la compilation des shaders sous Windows, la mesure du temps d&#39;exécution des commandes GPU, les points d&#39;entrée par défaut pour les modules de shaders, la prise en charge de l&#39;espace colorimétrique &quot;display-p3&quot; et des informations sur les tas de mémoire.</li>
<li>La bibliothèque Dawn bénéficie également de nouvelles fonctionnalités et d&#39;améliorations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39045598">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU est désormais disponible sur Android, permettant aux développeurs de mesurer le temps d&#39;exécution des commandes GPU.</li>
<li>Les requêtes d&#39;horodatage dans WebGPU ont une quantification de 100 microsecondes à des fins de sécurité.</li>
<li>La prise en charge du WebGPU varie d&#39;une plateforme à l&#39;autre, Linux et iOS n&#39;étant pas suffisamment pris en charge.</li>
<li>La discussion porte notamment sur l&#39;exactitude des données d&#39;enquête, la compatibilité avec différents navigateurs et systèmes d&#39;exploitation, les risques potentiels en matière de sécurité et les limites de WebGPU par rapport à d&#39;autres API graphiques.</li>
<li>Certains utilisateurs font l&#39;éloge de WebGPU pour sa commodité et son potentiel, tandis que d&#39;autres mentionnent des limitations et des tests en cours sur différents GPU.</li>
<li>La discussion porte sur l&#39;utilisation du WebGPU pour le graphisme et le calcul, les avantages potentiels en termes de performances et le développement d&#39;applications web en remplacement du code natif.</li>
<li>PixiJS est mentionné comme un outil permettant d&#39;optimiser les performances, et Unreal Engine 5 prend en charge le WebGPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/what-happened-to-the-us-machine-tool">Le déclin de l&#39;industrie américaine de la machine-outil : Causes et conséquences</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;industrie américaine des machines-outils, qui était auparavant la plus importante au monde, a connu un déclin brutal dans les années 1980.</li>
<li>Les facteurs qui ont contribué à cet effondrement sont la concurrence du Japon, le manque d&#39;investissement en R&amp;D des conglomérats et la stagnation technologique.</li>
<li>Il en est résulté une baisse des ventes, des fermetures d&#39;entreprises américaines de machines-outils et une augmentation des importations.</li>
<li>Actuellement, les États-Unis sont derrière le Japon, l&#39;Allemagne et la Chine sur le marché des machines-outils.</li>
<li>Néanmoins, les États-Unis restent un acheteur important de machines-outils.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39044586">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le déclin de l&#39;industrie américaine des machines-outils est dû à des facteurs tels que les conglomérats, la mondialisation et la domination étrangère.</li>
<li>L&#39;influence des MBA sur les industries manufacturières et la préférence pour les équipements à l&#39;étranger sont discutées.</li>
<li>L&#39;impact d&#39;un dollar fort sur les importations et l&#39;industrie manufacturière américaine, ainsi que l&#39;importance de la capacité industrielle, de la puissance navale et du dollar américain en tant que monnaie de réserve, font l&#39;objet d&#39;un débat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flattr.com/">404Service, plateforme de micro-donation, ferme ses portes après 14 ans d&#39;existence</a></h2>
<ul>
<li>La plateforme de micro-dons 404Service ferme ses portes après 14 ans d&#39;activité, exprimant sa gratitude à sa communauté pour son soutien et sa foi en sa mission.</li>
<li>La plateforme a brièvement étendu ses services cette année, mais a pris la décision de fermer les deux entreprises.</li>
<li>L&#39;équipe souhaite à sa communauté beaucoup de créativité, de joie et de succès à l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39040023">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Flattr, une plateforme de micropaiement, ferme ses portes, ce qui soulève des questions sur la viabilité des micropaiements en tant que source de revenus pour les créateurs.</li>
<li>La discussion porte sur les avantages et les inconvénients des micropaiements par rapport aux modèles d&#39;abonnement et sur la prédominance de la publicité en tant que principal modèle économique.</li>
<li>Parmi les autres sujets abordés figurent les sites web éphémères, la valeur du paiement pour le contenu, les relations parasociales, la rentabilité de plateformes telles que Twitch, les options de monétisation alternatives, les limitations des torrents et de la bande passante, le blocage des publicités et l&#39;utilisation de crypto-monnaies et de l&#39;IA dans les micropaiements.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gmays.com/how-im-relearning-math-as-an-adult/">Math Academy : Réapprendre les maths en tant qu&#39;adulte : facile et accessible</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience de réapprentissage des mathématiques à l&#39;âge adulte et la motivation qui l&#39;a poussé à le faire, motivée par son travail avec des produits d&#39;IA et son désir de mieux comprendre les grands modèles de langage.</li>
<li>Ils ont trouvé que Math Academy, une startup fondée par un ami, était un outil étonnant et efficace pour l&#39;apprentissage des mathématiques, soulignant sa commodité, sa cohérence, son authenticité et son approche pratique.</li>
<li>L&#39;auteur reconnaît que l&#39;apprentissage des mathématiques demande beaucoup de travail, mais il pense que Math Academy le rend plus facile et plus accessible. Il s&#39;est fixé comme objectif à long terme de comprendre les LLM et les transformateurs grâce à un apprentissage cohérent sur plusieurs années.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39047825">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur une série de sujets liés à l&#39;apprentissage des mathématiques, y compris les expériences personnelles et les ressources recommandées.</li>
<li>Des personnes partagent leurs réussites en utilisant des plateformes en ligne telles que Khan Academy et Math Academy, tandis que d&#39;autres plaident en faveur des méthodes d&#39;éducation traditionnelles et des manuels scolaires.</li>
<li>La conversation explore également les différences dans l&#39;enseignement des mathématiques entre les pays, l&#39;importance d&#39;une base solide en mathématiques et le rôle de l&#39;IA et de l&#39;apprentissage automatique dans l&#39;enseignement des mathématiques.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="La fin d'Ello : Une fin décevante pour un réseau social sans publicité" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20fin%20d'Ello%20%3A%20Une%20fin%20d%C3%A9cevante%20pour%20un%20r%C3%A9seau%20social%20sans%20publicit%C3%A9&subheading=vendredi%2019%20janvier%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-18]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/18&#39;</h2>
<h1>2024-01-18</h1>
<h2><a href="https://english.stackexchange.com/questions/395382/which-word-begins-with-y-and-looks-like-an-axe-in-this-picture">Les utilisateurs de Stack Exchange spéculent sur l&#39;origine et la signification de la boule avec l&#39;image d&#39;une hache et la lettre &quot;Y&quot;.</a></h2>
<ul>
<li>Sur Stack Exchange, des utilisateurs discutent d&#39;une balle représentant une hache et la lettre &quot;Y&quot;. Ils spéculent sur son origine et sa signification et évoquent de possibles influences suédoises.</li>
<li>La conversation porte également sur l&#39;utilisation du terme &quot;U-boat&quot; et tente d&#39;identifier le fabricant du ballon.</li>
<li>La discussion prend une tournure humoristique lorsque les utilisateurs réfléchissent à des mots commençant par la lettre Y.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034160">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article aborde les débats et les spéculations autour d&#39;une image ressemblant à une hache et commençant par la lettre &quot;y&quot;.</li>
<li>Diverses théories sont présentées, y compris des spéculations sur la fabrication chinoise, les mots suédois et les erreurs de traduction.</li>
<li>Les discussions portent également sur des sujets sans rapport avec le sujet, tels que les problèmes mathématiques, les mèmes et l&#39;humour sur la traduction des langues.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fortressofdoors.com/i-lost-my-son/">Trouver la force : Le voyage d&#39;un parent à travers la tragédie et l&#39;espoir</a></h2>
<ul>
<li>Le fils de l&#39;auteur, âgé de sept ans, a été victime d&#39;un arrêt cardiaque et a subi de graves lésions cérébrales, ce qui a conduit à un pronostic sombre.</li>
<li>Malgré les difficultés, l&#39;auteur garde espoir et s&#39;appuie sur la foi, exprimant l&#39;impact émotionnel des résultats de l&#39;IRM de leur fils.</li>
<li>Le fils est actuellement en soins palliatifs à domicile et les parents se consacrent entièrement à sa prise en charge, ce qui a conduit l&#39;auteur à se retirer d&#39;un projet de développement de jeu.</li>
<li>Le soutien financier est assuré par l&#39;assistance médicale publique, et l&#39;auteur est maintenant impliqué dans la technologie de l&#39;évaluation immobilière.</li>
<li>Malgré les difficultés rencontrées, l&#39;écrivain souligne l&#39;importance de trouver la joie et la force au milieu du désespoir, en réfléchissant à des histoires tragiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39036842">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les conversations couvrent une variété de sujets, tels que la prise en charge d&#39;un enfant handicapé, les traumatismes de l&#39;enfance, le dépassement des traumatismes, le deuil et la perte, et les tragédies.</li>
<li>Les personnes qui participent aux conversations apportent leur soutien et leur empathie à ceux qui partagent leurs expériences, tandis que d&#39;autres discutent de diverses approches de la guérison et de la gestion des traumatismes et des deuils.</li>
<li>Il y a également des discussions sur les complexités et les défis liés à la gestion des pertes et des traumatismes, ainsi que des désaccords et des perspectives différentes sur certains sujets.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/alphageometry-an-olympiad-level-ai-system-for-geometry/">AlphaGeometry : Un système d&#39;IA résout des problèmes de géométrie de niveau olympique et fait progresser le raisonnement pour l&#39;IA de prochaine génération</a></h2>
<ul>
<li>AlphaGeometry est un système d&#39;IA créé par Google DeepMind et l&#39;université de New York qui résout des problèmes de géométrie complexes.</li>
<li>Il combine un modèle de langage neuronal et un moteur de déduction symbolique pour raisonner à travers les théorèmes géométriques.</li>
<li>AlphaGeometry surpasse les systèmes d&#39;IA précédents et se rapproche du niveau des médaillés d&#39;or humains dans la résolution de problèmes de géométrie de niveau olympique.</li>
<li>Le système a été entraîné à l&#39;aide de 100 millions d&#39;exemples de données synthétiques générées par un processus d&#39;acquisition de connaissances.</li>
<li>Les solutions d&#39;AlphaGeometry sont vérifiables, propres et lisibles par l&#39;homme.</li>
<li>Le projet vise à faire progresser le raisonnement pour les systèmes d&#39;IA de la prochaine génération et à contribuer au développement de l&#39;IA générale.</li>
<li>Le code et le modèle d&#39;AlphaGeometry sont en libre accès.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39029801">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>DeepMind a mis au point AlphaGeometry, un système d&#39;IA qui excelle dans la résolution de problèmes de géométrie au niveau d&#39;une olympiade.</li>
<li>AlphaGeometry utilise la force brute de calcul et des constructions géométriques supplémentaires pour trouver des solutions.</li>
<li>La publication du code et des poids par DeepMind pour leur modèle permet de poursuivre l&#39;exploration et l&#39;application de la technologie de l&#39;IA dans la résolution de problèmes mathématiques.</li>
<li>Les systèmes d&#39;IA comme AlphaGeometry ont le potentiel de faire progresser des domaines tels que les sciences et les mathématiques, mais il existe des limites et des divergences dans les documents de recherche qui doivent être prises en compte.</li>
<li>La combinaison des réseaux neuronaux avec les systèmes mathématiques traditionnels est une voie prometteuse pour la poursuite du développement dans ce domaine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/how-apple-built-icloud-to-store-billions">Apple utilise Cassandra et FoundationDB pour construire iCloud et stocker des milliards de bases de données</a></h2>
<ul>
<li>Apple a développé iCloud en utilisant des technologies telles que Cassandra et FoundationDB pour stocker des milliards de bases de données et améliorer les fonctionnalités des utilisateurs grâce à un traitement asynchrone et à une architecture sans état.</li>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de créer des abstractions et de comprendre les besoins des utilisateurs dans la conception des infrastructures.</li>
<li>Apple a rencontré des problèmes d&#39;évolutivité avec Cassandra et s&#39;est tourné vers FoundationDB, qui fournit de puissantes abstractions grâce à la couche d&#39;enregistrement FoundationDB pour les applications. CloudKit, le service cloud d&#39;Apple, utilise une architecture sans état et une abstraction de magasin d&#39;enregistrements pour faciliter l&#39;évolutivité.</li>
<li>FoundationDB permet de relever des défis tels que la recherche personnalisée en texte intégral et les zones à forte circulation, tandis que la couche d&#39;enregistrement (Record Layer) améliore la latence et gère les conflits de transaction.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39028672">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le résumé explore les similitudes et les différences entre les bases de données et les systèmes de fichiers, et aborde les défis liés à l&#39;utilisation des bases de données pour le stockage des fichiers.</li>
<li>Il présente le concept de système de fichiers relationnel et met en évidence les problèmes liés à la fonction de synchronisation des fichiers d&#39;iCloud.</li>
<li>Le résumé aborde divers aspects des options de stockage, les économies d&#39;échelle dans le stockage des données et les limites des implémentations actuelles du stockage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eaton-works.com/2024/01/17/ttibi-email-hack/">Un pirate informatique accède à des données sensibles de clients par le biais du calculateur de primes d&#39;une compagnie d&#39;assurance.</a></h2>
<ul>
<li>Un chercheur a réussi à pirater le site web du calculateur de primes d&#39;Eicher Motors, qui est hébergé sur un sous-domaine de Toyota Tsusho Insurance Broker India (TTIBI).</li>
<li>En exploitant les vulnérabilités de l&#39;API d&#39;envoi de courriels du site web, le chercheur a pu accéder à un compte de messagerie Microsoft contenant 657 000 courriels, dont des informations sur les clients, des PDF de polices d&#39;assurance, des liens de réinitialisation de mots de passe et des OTP.</li>
<li>Malgré la notification, TTIBI n&#39;a pas modifié le mot de passe du compte de messagerie et le chercheur n&#39;a pas reçu de récompense pour avoir signalé le problème au CERT-In.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39030302">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le recueil de discussions couvre divers incidents de sécurité, vulnérabilités et failles dans les systèmes informatiques.</li>
<li>Parmi les sujets abordés, citons les problèmes culturels au sein des entreprises informatiques indiennes, les mauvaises pratiques de stockage des données dans un concessionnaire automobile, les vulnérabilités des systèmes de messagerie électronique, les violations de données et l&#39;absence de mesures de sécurité dans les entreprises, l&#39;incompétence des personnes occupant des postes dans le domaine des technologies de l&#39;information, les failles de la cryptographie, la responsabilité des entreprises dans la prévention des violations et les primes à la détection de bogues.</li>
<li>Des inquiétudes sont exprimées quant à l&#39;efficacité des mesures de sécurité, à l&#39;absence de réponse ou de sanctions juridiques, et au rôle des individus dans la découverte des vulnérabilités et leur signalement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jacobelder.com/2024/01/17/director-of-toy-story-also-drew-bsd-daemon.html">John Lasseter : Du réalisateur de &quot;Toy Story&quot; au concepteur du logo BSD Daemon</a></h2>
<ul>
<li>Le réalisateur de &quot;Toy Story&quot;, John Lassetter, a conçu le logo du démon BSD et découvert un ensemble de manuels BSD 4.3 au marché aux puces du MIT.</li>
<li>Les manuels, qui représentent la mascotte emblématique Beastie Daemon avec un trident, ont été conçus par Lassetter lui-même avant qu&#39;il ne travaille pour Pixar.</li>
<li>Les livres ont été publiés en avril 1986, ce qui indique que l&#39;implication de Lassetter dans Pixar avait déjà commencé à ce moment-là.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39030991">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le texte couvre un large éventail de sujets, y compris la création du logo du daemon BSD par John Lasseter, les expériences avec OpenBSD en tant que système d&#39;exploitation, et les œuvres d&#39;art liées à OpenBSD et à la mascotte Go(lang).</li>
<li>Il explore les liens entre les leaders de l&#39;industrie dans la révolution technologique et les exemples de leaders d&#39;opinion qui passent à d&#39;autres secteurs.</li>
<li>Les controverses entourant des personnalités telles que Steve Jobs, Bill Gates et John Lasseter, y compris les allégations de harcèlement sexuel à l&#39;encontre de John Lasseter, sont également abordées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://willowprotocol.org/">Willow : Un protocole de stockage de données Peer-to-Peer sécurisé et efficace</a></h2>
<ul>
<li>Willow est un protocole de stockage de données peer-to-peer qui offre des autorisations fines, la confidentialité, des modifications destructives et une faible utilisation de la bande passante et de la mémoire.</li>
<li>Il offre un stockage toujours disponible, un chiffrement de bout en bout, un effacement complet des données et un contrôle d&#39;accès précis.</li>
<li>Willow prend en charge la synchronisation partielle, les modifications destructives et l&#39;écriture simultanée à partir de plusieurs appareils.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39026791">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le protocole Willow est un protocole polyvalent qui permet aux utilisateurs de personnaliser leurs identifiants d&#39;espace de noms. Les discussions portent sur la compatibilité des protocoles, le cryptage, les réseaux peer-to-peer et l&#39;effacement des données.</li>
<li>Les participants expriment à la fois leur confusion et leur scepticisme à l&#39;égard de Willow, tout en mentionnant d&#39;autres protocoles et technologies.</li>
<li>Earthstar, l&#39;implémentation de Willow, suscite à la fois enthousiasme et scepticisme, et les discussions portent également sur l&#39;évolutivité et la compatibilité du protocole. En outre, Iroh a été publié pour différents systèmes d&#39;exploitation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.clawhammer.net/blog/posts/2024-01-10-GoogleExitLetter/">Réflexions sur le départ de Google : Un témoignage personnel pour faire face aux licenciements et aux changements de culture</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur et beaucoup d&#39;autres ont été licenciés de Google lors d&#39;une récente série de licenciements visant à réduire les coûts.</li>
<li>Les licenciements sont impersonnels et résultent probablement de mesures génériques de réduction des coûts.</li>
<li>L&#39;auteur gère bien la situation, s&#39;étant préparé aux licenciements, et prévoit de prendre un congé sabbatique avant de partager son expérience professionnelle chez Google et l&#39;évolution de la culture à l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034277">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le résumé explore différents aspects de Google, notamment l&#39;évolution de sa culture d&#39;entreprise, les critiques de ses dirigeants, les acquisitions, les innovations, les licenciements, les problèmes de protection de la vie privée et la perception de l&#39;industrie technologique.</li>
<li>La discussion présente un large éventail d&#39;opinions et d&#39;expériences, mettant en lumière les aspects positifs et négatifs du travail chez Google.</li>
<li>Il aborde également des sujets plus larges tels que l&#39;éthique, la rentabilité et l&#39;avenir de l&#39;industrie technologique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1747408148799881390">La taxe controversée d&#39;Apple de 27 % limite la concurrence en matière d&#39;achat sur le web</a></h2>
<ul>
<li>Apple a imposé une taxe de 27 % sur les achats en ligne, ce qui entrave la concurrence par les prix et suscite des inquiétudes quant à un comportement anticoncurrentiel.</li>
<li>Les développeurs doivent désormais facturer le même prix pour les produits numériques sur le web que sur l&#39;App Store, malgré la taxe encourue.</li>
<li>Cette décision d&#39;Apple a été critiquée parce qu&#39;elle étouffe la concurrence et limite le choix des consommateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034951">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Apple autorise désormais les développeurs américains à proposer des achats en dehors de l&#39;App Store, mais les oblige toujours à proposer des achats dans l&#39;application Apple, à la suite d&#39;une décision de justice autorisant d&#39;autres options de paiement.</li>
<li>Certains s&#39;inquiètent des coûts potentiels et de l&#39;application inégale de ces nouvelles règles, ainsi que de la responsabilité d&#39;Apple en ce qui concerne les achats in-app et les poursuites judiciaires liées aux achats non autorisés.</li>
<li>La bataille juridique en cours entre Apple et Epic Games est discutée, y compris les différents points de vue sur leur comportement et leurs motivations. La conversation porte sur l&#39;importance de la concurrence, les préoccupations concernant la disponibilité des applications et l&#39;impact des frais d&#39;Apple sur les développeurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ddanieltan.com/posts/obsidian/">Pourquoi j&#39;aime l&#39;obsidienne : Améliorer la prise de notes et la productivité</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;outil de prise de notes Obsidian offre une expérience positive et unique aux utilisateurs.</li>
<li>L&#39;obsidienne permet à la structure des notes de se développer organiquement, améliorant ainsi l&#39;organisation et la flexibilité.</li>
<li>La possibilité de relier des idées atomiques dans Obsidian favorise une meilleure compréhension et une meilleure connexion entre les concepts.</li>
<li>L&#39;utilisation par Obsidian de fichiers en texte brut garantit la pérennité et la facilité d&#39;accès.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39027154">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des utilisateurs discutent des fonctionnalités et des limites de l&#39;application de prise de notes Obsidian.</li>
<li>D&#39;autres systèmes de prise de notes comme OneNote, Zettelkasten et des applications alternatives comme Logseq, Trilium et Dendron sont mentionnés comme des alternatives potentielles à Obsidian.</li>
<li>La conversation porte sur des sujets tels que les problèmes de synchronisation et de compatibilité, les avantages et les inconvénients d&#39;Obsidian par rapport à d&#39;autres outils, les formats de fichiers, les plugins et la nécessité d&#39;un mouvement flexible des données.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hnreads.com/post/top40_2023/">Les meilleurs livres de 2023 des lecteurs de Hacker News dévoilés par HN Reads</a></h2>
<ul>
<li>HN Reads est un nouveau site web qui analyse les données de Hacker News pour générer une liste des 40 meilleurs livres recommandés en 2023.</li>
<li>La liste comprend des titres populaires tels que &quot;Structure et interprétation des programmes informatiques&quot; et &quot;Gödel, Escher, Bach&quot;.</li>
<li>Des personnalités controversées telles qu&#39;Elon Musk et Ayn Rand ne figurent pas dans le top 40, mais il existe une liste &quot;presque réussie&quot; pour les livres mentionnés 5 ou 6 fois.</li>
<li>Le site web comprend des liens d&#39;affiliation Amazon pour les livres mentionnés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034421">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le site Hacker News a dressé une liste des meilleurs livres pour 2023 en se basant sur les suggestions des utilisateurs, ce qui a suscité un débat sur la partialité des utilisateurs.</li>
<li>Les utilisateurs recommandent des livres techniques tels que &quot;Crafting Interpreters&quot; et en discutent. Ils s&#39;engagent également dans des discussions sur les différents genres, l&#39;accessibilité et les frustrations liées à la tarification.</li>
<li>La conversation porte essentiellement sur les livres traitant de la réussite, du leadership et du développement personnel, certains exprimant leur cynisme à l&#39;égard de ce type de listes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jyn.dev/2024/01/16/the-rust-project-has-a-burnout-problem.html">Le projet Rust est confronté à l&#39;épuisement professionnel : Aborder le cycle et trouver des solutions</a></h2>
<ul>
<li>Le projet Rust est confronté à un problème important d&#39;épuisement professionnel parmi ses membres, ce qui a entraîné le départ de nombreuses personnes et d&#39;autres qui approchent du point d&#39;épuisement.</li>
<li>Le cycle de l&#39;épuisement professionnel est attribué au fait que les individus se sentent obligés de progresser et d&#39;assumer des charges de travail écrasantes.</li>
<li>Pour lutter contre l&#39;épuisement professionnel, il est suggéré de traiter les contributions aux projets comme un travail, d&#39;éviter les heures supplémentaires excessives et le bénévolat, et de fournir une documentation sur la lutte contre l&#39;épuisement professionnel.</li>
<li>Les chefs d&#39;équipe sont invités à faire tourner les responsabilités, à s&#39;attaquer à l&#39;examen excessif du travail et à donner la priorité à la création d&#39;un environnement sain plutôt qu&#39;aux questions techniques.</li>
<li>L&#39;auteur reconnaît que la lutte contre l&#39;épuisement professionnel nécessite des changements culturels, organisationnels et de ressources au sein du projet Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39026855">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le projet Rust est confronté au problème de l&#39;épuisement professionnel de ses contributeurs, causé par des facteurs tels que la charge de travail excessive et les commentaires négatifs des utilisateurs.</li>
<li>Les limites des plateformes telles que GitHub pour la création de communautés sont également discutées, en soulignant l&#39;impact de l&#39;engagement sur GitHub et Microsoft, ainsi que les préoccupations concernant les changements de plateforme et l&#39;insatisfaction des utilisateurs.</li>
<li>Des stratégies pour lutter contre l&#39;épuisement professionnel et renforcer l&#39;engagement de la communauté sont suggérées, ainsi que des discussions sur les défis liés à la maintenance des projets open-source et à la baisse de popularité de certains langages de programmation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/collabora/WhisperSpeech">WhisperSpeech : un système de synthèse vocale open-source basé sur Whisper</a></h2>
<ul>
<li>WhisperSpeech est un système de synthèse vocale open-source construit sur le puissant modèle Whisper, visant à être personnalisable et similaire à Stable Diffusion.</li>
<li>Les modèles actuels sont entraînés sur l&#39;ensemble de données anglaises LibreLight, les versions futures ciblant plusieurs langues.</li>
<li>Le projet est sponsorisé par Collabora et LAION, et l&#39;équipe est disponible pour des consultations sur des projets d&#39;IA open-source et propriétaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39036796">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur divers outils et ressources de synthèse vocale, notamment WhisperSpeech, EmotiVoice et Mimic 3, et plus particulièrement sur la synthèse vocale du chinois mandarin.</li>
<li>Le TTS d&#39;OpenAI est recommandé pour sa qualité et son prix, et des comparaisons sont faites avec les générateurs de TTS utilisés par chatGPT, Eleven Labs et Azure.</li>
<li>Les utilisateurs partagent leurs expériences et leurs défis dans l&#39;utilisation de modèles d&#39;IA pour différentes applications, tout en discutant des difficultés de production d&#39;une nouvelle technologie. Le concept de croissance exponentielle des modèles de ML est également expliqué et suscite davantage d&#39;intérêt et de questions.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmldocs.com">Présentation de HtmlDocs : Créer de beaux PDF avec HTML/CSS</a></h2>
<ul>
<li>HtmlDocs est un éditeur qui utilise HTML/CSS pour créer des PDF bien formatés tels que des factures et des CV.</li>
<li>Il dispose d&#39;un moteur de création de modèles et d&#39;un pipeline de rendu Chromium pour générer les PDF.</li>
<li>HtmlDocs se distingue par la prise en charge des fonctions CSS modernes et la réduction des divergences entre le document HTML et le PDF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39027543">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs expriment leur frustration face à des outils dépassés et limités tels que wkhtmltopdf pour convertir des documents HTML/CSS en PDF.</li>
<li>Des alternatives comme Typst, Paged.js, et WeasyPrint sont proposées comme meilleures options.</li>
<li>La question de savoir si CSS peut remplacer efficacement LaTeX pour la composition et les publications scientifiques fait l&#39;objet d&#39;un débat.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Les utilisateurs de Stack Exchange spéculent sur l'origine et la signification de la boule avec l'image d'une hache et la lettre 'Y'." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Les%20utilisateurs%20de%20Stack%20Exchange%20sp%C3%A9culent%20sur%20l'origine%20et%20la%20signification%20de%20la%20boule%20avec%20l'image%20d'une%20hache%20et%20la%20lettre%20%22Y%22.&subheading=jeudi%2018%20janvier%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-17]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/17&#39;</h2>
<h1>2024-01-17</h1>
<h2><a href="https://catandgirl.com/4000-of-my-closest-friends/">&quot;Chat et fille&quot; BD sous licence Creative Commons</a></h2>
<ul>
<li>Il s&#39;agit d&#39;un avis de droit d&#39;auteur pour la bande dessinée &quot;Cat and Girl&quot; indiquant qu&#39;elle est placée sous une licence Creative Commons.</li>
<li>L&#39;avis fournit les coordonnées du créateur de la bande dessinée.</li>
<li>Cela indique que le créateur a choisi de partager son œuvre sous certaines autorisations et conditions définies par la licence Creative Commons.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39016395">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur l&#39;utilisation de contenus protégés par le droit d&#39;auteur pour la formation de modèles d&#39;intelligence artificielle et sur les conséquences pour le droit d&#39;auteur et l&#39;utilisation équitable.</li>
<li>Il explore les effets de l&#39;IA sur les artistes et leurs œuvres, en discutant de la propriété intellectuelle, de la protection des droits d&#39;auteur et du rôle de l&#39;IA dans la création d&#39;œuvres d&#39;art.</li>
<li>La discussion met en évidence la nécessité de modifier les réglementations internationales en matière de droits d&#39;auteur, l&#39;importance de la solidarité des artistes, l&#39;impact de l&#39;IA sur le marché de l&#39;emploi et la distinction entre les productions humaines et celles générées par les machines.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/01/16/us-app-store-alternative-purchase-option/">Les développeurs peuvent proposer des achats en dehors de l&#39;App Store, mais Apple continue de percevoir une commission.</a></h2>
<ul>
<li>Apple a révisé les règles de l&#39;App Store iOS aux États-Unis, permettant aux développeurs de guider les utilisateurs vers des options d&#39;achat de biens numériques autres que celles de l&#39;App Store.</li>
<li>Apple continuera à percevoir une commission allant de 12 à 27 % sur les achats effectués par l&#39;intermédiaire de ces canaux alternatifs.</li>
<li>Les développeurs doivent demander une habilitation StoreKit External Purchase Link et suivre des directives spécifiques.</li>
<li>Ces modifications découlent du litige opposant Apple à Epic Games et de la décision du tribunal d&#39;autoriser les développeurs à informer les clients sur les possibilités d&#39;achat in-app.</li>
<li>Le PDG d&#39;Epic Games, Tim Sweeney, s&#39;est dit déçu par les amendements d&#39;Apple et a l&#39;intention de les contester juridiquement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39020365">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur l&#39;App Store d&#39;Apple et soulève des préoccupations concernant la commission de 30 %, les pratiques anticoncurrentielles potentielles et les limites imposées aux développeurs.</li>
<li>La bataille juridique entre Apple et Epic Games est explorée, ainsi que les options alternatives de magasin d&#39;applications.</li>
<li>Les opinions divergentes sur les frais imposés par Apple et leur impact sur les développeurs et les consommateurs contribuent au débat en cours sur les politiques de l&#39;App Store.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/6174">Les mathématiques fascinantes de la constante de Kaprekar : découvrir les secrets de 6174</a></h2>
<ul>
<li>Le nombre 6174, connu sous le nom de constante de Kaprekar, porte le nom du mathématicien D.R. Kaprekar.</li>
<li>Il suit une règle spécifique selon laquelle tout nombre à quatre chiffres comportant au moins deux chiffres différents est classé par ordre décroissant et croissant, le plus petit chiffre est soustrait du plus grand, et le processus est répété.</li>
<li>Cette routine atteint toujours le point fixe de 6174 en un maximum de 7 itérations, sauf pour les redigits comme 1111. Le nombre 6174 possède également d&#39;autres propriétés mathématiques, comme le fait d&#39;être un nombre lisse à 7 et une somme des trois premières puissances de 18.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39018769">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le site Web de discussion explore des sujets mathématiques tels que le nombre 6174, la comptabilité en double compte et les sommes de chiffres.</li>
<li>Les participants discutent de la &quot;machine de Kaprekar&quot; qui converge vers le nombre 6174 et se penchent sur les phénomènes mathématiques, les nombres intéressants et les différentes bases de nombres.</li>
<li>Il y a un débat sur l&#39;utilisation exclusive de la base 10 dans les exemples et sur l&#39;applicabilité de la constante de Kaprekar dans différentes bases. La conversation porte également sur la numérologie et mentionne une chaîne YouTube traitant des modèles de nombres premiers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ikkaro.net/what-tinyml-is/">TinyML : Permettre l&#39;apprentissage automatique sur les microcontrôleurs avec des ressources limitées</a></h2>
<ul>
<li>TinyML est l&#39;application de l&#39;apprentissage automatique dans les microcontrôleurs aux ressources limitées, et Harvard propose des cours gratuits sur les principes fondamentaux, les applications et le déploiement de TinyML.</li>
<li>Des techniques telles que l&#39;élagage, la quantification et la distillation des connaissances sont utilisées pour comprimer les algorithmes et les adapter aux microcontrôleurs.</li>
<li>TinyML a diverses applications dans les communautés de bricoleurs, d&#39;artisans et de hackers, la maintenance industrielle, la surveillance de l&#39;environnement, l&#39;amélioration de l&#39;expérience des utilisateurs et l&#39;aide aux personnes handicapées. Toutefois, des inquiétudes subsistent quant à son efficacité auprès de différentes populations et à la confidentialité des données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39014866">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>TinyML est la mise en œuvre de l&#39;apprentissage automatique sur du matériel de faible puissance, tel que le microcontrôleur esp32-s3, pour les systèmes de vision par ordinateur en temps réel.</li>
<li>Des techniques d&#39;optimisation des modèles telles que l&#39;élagage, la quantification et la distillation des connaissances sont utilisées pour rendre les modèles adaptés aux dispositifs à faible consommation d&#39;énergie.</li>
<li>La section des commentaires aborde des sujets tels que l&#39;utilisation de modèles pré-entraînés, les défis en matière d&#39;interprétabilité et les applications potentielles de TinyML dans différents secteurs d&#39;activité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kffl/speedbump">Speedbump : Simuler une latence réseau variable avec un proxy TCP</a></h2>
<ul>
<li>Speedbump est un outil proxy TCP écrit en Go qui permet aux utilisateurs de simuler une latence réseau variable.</li>
<li>Il peut être installé via des binaires préconstruits ou en construisant à partir des sources, et peut également être utilisé en tant que conteneur.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent personnaliser les paramètres de latence, y compris la latence de base et les différents types d&#39;ondes de latence, et combiner plusieurs paramètres. Speedbump peut également fonctionner comme une bibliothèque Go. Le projet est placé sous licence Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012697">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le résumé explore différents outils, comme Speedbump, <code>tc netem</code>, et Toxiproxy, pour simuler les problèmes et les dégradations du réseau à des fins de test.</li>
<li>Il souligne l&#39;importance de tester les applications dans des environnements de réseau réalistes et met en évidence les limites potentielles de certains outils.</li>
<li>La discussion porte sur des sujets tels que la taille de la mémoire tampon, la gestion du trafic réseau et les facteurs qui influent sur la vitesse du réseau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012544">Où trouver de bons documents juridiques pour vos projets secondaires ?</a></h2>
<ul>
<li>Cette personne recherche des ressources pour créer des documents juridiques tels que des conditions générales, des politiques de confidentialité et des accords de non-divulgation pour ses projets parallèles.</li>
<li>Ils ont trouvé certaines sources mais cherchent d&#39;autres options.</li>
<li>Les sources spécifiques qu&#39;ils mentionnent ne sont pas fournies.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012544">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation met l&#39;accent sur l&#39;importance de consulter un avocat pour obtenir une mise en forme correcte et des conseils juridiques lorsqu&#39;il s&#39;agit de documents juridiques.</li>
<li>Les contrats juridiques personnalisés sont considérés comme avantageux, tandis que les modèles génériques sont mentionnés comme présentant des inconvénients potentiels.</li>
<li>La communication claire et la recherche du bon avocat pour les besoins spécifiques de l&#39;entreprise sont mises en avant, ainsi que divers sites web et services suggérés pour trouver des modèles de documents juridiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/01/16/2024/openai-is-working-with-the-pentagon-on-cybersecurity-projects">OpenAI collabore avec le Pentagone et lève l&#39;interdiction des outils militaires</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI est revenue sur son interdiction de collaborer avec le Pentagone et travaille désormais avec lui sur des projets de logiciels de cybersécurité.</li>
<li>L&#39;entreprise maintiendra son interdiction de développer des armes.</li>
<li>Ce changement de politique reflète le fait que la Silicon Valley accepte de plus en plus de travailler avec l&#39;armée, mais les risques liés à l&#39;intégration de l&#39;IA dans la guerre sont préoccupants, notamment la possibilité de générer des informations erronées et l&#39;effacement de la frontière entre l&#39;analyse des données et la guerre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39020778">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La décision d&#39;OpenAI de collaborer avec le Pentagone et de développer des outils militaires a suscité la controverse et soulevé des inquiétudes quant à l&#39;engagement de l&#39;entreprise vis-à-vis de ses principes fondateurs.</li>
<li>La présence de talents chinois au sein de l&#39;OpenAI a suscité des inquiétudes quant à d&#39;éventuels déplacements et à l&#39;influence des informations confidentielles.</li>
<li>La discussion autour de la décision de l&#39;OpenAI porte sur divers sujets, notamment les limites éthiques, le secret, les progrès de la Chine en matière d&#39;IA, la perception de l&#39;armée américaine, les organisations de défense nationale, l&#39;utilisation potentiellement abusive de la technologie de l&#39;IA, l&#39;impact de l&#39;IA sur la guerre, le rôle de l&#39;IA dans l&#39;intelligence et la prise de décision, et l&#39;éthique de l&#39;utilisation de l&#39;IA dans les opérations militaires.</li>
</ul>
<h2><a href="https://global.canon/en/c-museum/special/exhibition2.html">Objectifs Canon en fluorite : Améliorer la qualité de l&#39;image au-delà du verre ordinaire</a></h2>
<ul>
<li>Canon a développé sa propre technologie pour créer de grands cristaux artificiels de fluorine de haute pureté pour ses lentilles.</li>
<li>Les lentilles en fluorine, fabriquées à partir d&#39;une combinaison de fluorine artificielle et de verre, corrigent efficacement l&#39;aberration chromatique et produisent des images claires et de haute qualité.</li>
<li>Canon a déjà produit plusieurs objectifs utilisant des éléments de lentille en fluorite qui ont été largement adoptés par les photographes en raison de leur qualité d&#39;image améliorée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39020258">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les lentilles en fluorite offrent divers avantages dans les applications optiques, notamment la réduction de l&#39;aberration chromatique.</li>
<li>L&#39;article explique la dispersion et l&#39;indice de réfraction, des concepts fondamentaux dans la conception des lentilles.</li>
<li>Il aborde également les progrès de la technologie des lentilles, tels que l&#39;utilisation d&#39;outils de calcul et d&#39;éléments asphériques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stable-code-2024-llm-code-completion-release">Code stable 3B : complétion de code avancée avec des performances supérieures</a></h2>
<ul>
<li>Stable Code 3B est un grand modèle linguistique (LLM) de 3 milliards de paramètres développé pour les tâches d&#39;achèvement de code.</li>
<li>Il peut fonctionner hors ligne sans nécessiter de GPU et offre de meilleures performances que CodeLLaMA 7b.</li>
<li>Le modèle est formé à l&#39;aide de données spécifiques au génie logiciel et prend en charge la fonctionnalité Fill in the Middle, en donnant de bons résultats dans plusieurs langages de programmation. Il est soumis à un pré-entraînement sur des données en langage naturel et à un réglage fin sur des ensembles de données liées au code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39019532">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les différents modèles d&#39;IA utilisés dans la génération d&#39;art visuel et sur leurs limites en termes de personnalisation et d&#39;efficacité.</li>
<li>Les utilisateurs partagent leurs expériences, leurs préférences et leurs préoccupations concernant les différents modèles et outils de codage pour la génération d&#39;œuvres d&#39;art par l&#39;IA.</li>
<li>La discussion porte également sur la disponibilité des modèles à source ouverte, les exigences en matière de matériel, les options de licence et le débat entre l&#39;utilisation de modèles plus petits ou plus grands pour les tâches de codage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.kagi.com/issues/2024-01-12-kagi-down-on-some-regions/">Résolution des problèmes de stabilité : Analyse post-mortem de l&#39;incident Kagi.com</a></h2>
<ul>
<li>Le 12 janvier 2024, le site web Kagi.com a rencontré des problèmes de stabilité entraînant des lenteurs de chargement et des dépassements de délais dans plusieurs régions.</li>
<li>Le problème a d&#39;abord été attribué à une mise à niveau de l&#39;infrastructure, mais il s&#39;est avéré par la suite qu&#39;il était dû à une forte concurrence sur les lignes de la table des utilisateurs.</li>
<li>La cause première a été résolue en désactivant les écritures problématiques et en mettant à jour le pilote de la base de données. Des mesures ont été prises pour renforcer la résilience du système et améliorer les processus de communication, y compris la mise en œuvre d&#39;une surveillance supplémentaire et de limites automatisées pour éviter que des problèmes similaires ne se reproduisent à l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39019119">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le billet met en lumière l&#39;incident survenu récemment à Kagi lors d&#39;une mise à niveau de l&#39;infrastructure et conseille de ne pas paniquer et de ne pas prendre de décisions hâtives pendant les pannes.</li>
<li>Des discussions concernant les stagiaires dans les entreprises, les mises à jour des pages d&#39;état, l&#39;utilité de l&#39;assistant Kagi, les problèmes techniques, le suivi et le dépannage sont inclus.</li>
<li>Les utilisateurs s&#39;inquiètent des problèmes d&#39;authentification, des temps d&#39;arrêt et du scraping, tandis que Kagi a mis en place de nouvelles limites en raison de l&#39;utilisation abusive des moteurs de recherche. Les utilisateurs suggèrent des options alternatives et demandent des plans tarifaires flexibles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nashby.github.io/2024/01/15/ruby-3-on-rails-1/">Exécuter Rails 1.0 sur Ruby 3.3 : faisabilité et défis</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur, Vasiliy Ermolovich, explore la possibilité de faire fonctionner Rails 1.0 sur la dernière version de Ruby, Rails 8.0.</li>
<li>Ils rencontrent des difficultés telles que des erreurs de syntaxe, des bibliothèques manquantes et des changements dans l&#39;encodage des chaînes de caractères.</li>
<li>En fin de compte, ils réussissent à générer et à démarrer une application sur Ruby 3.3, bien que d&#39;autres problèmes doivent être résolus pour une fonctionnalité complète.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012235">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore le potentiel de l&#39;utilisation de Crystal au lieu de Ruby pour faire fonctionner la dernière version de Rails.</li>
<li>Il examine les défis et les modifications nécessaires à cette transition et la compare aux expériences de transition de Ruby à Python.</li>
<li>La discussion porte également sur les différences de compatibilité ascendante, les problèmes de migration, les avantages et les limites des langages à typage statique, et l&#39;importance des bonnes pratiques CI/CD et des environnements de test.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jcarlosroldan.com/post/315/passwordless-a-different-kind-of-hell">L&#39;ère des mots de passe est-elle révolue ? L&#39;évolution des méthodes d&#39;authentification</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article explore la progression historique des méthodes d&#39;authentification et évalue leur efficacité en termes d&#39;expérience utilisateur et de sécurité.</li>
<li>Différentes méthodes, dont les mots de passe, les mots de code, les gestionnaires de mots de passe et l&#39;authentification à deux facteurs, sont abordées dans l&#39;article.</li>
<li>L&#39;article souligne le potentiel des avancées futures telles que l&#39;authentification unique et la biométrie, mais reconnaît que l&#39;expérience actuelle de l&#39;utilisateur en matière d&#39;authentification n&#39;est pas idéale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39013036">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions ont porté sur les frustrations engendrées par les multiples niveaux d&#39;authentification par mot de passe lors des achats en ligne.</li>
<li>Les participants ont préféré diverses méthodes d&#39;authentification à deux facteurs et ont débattu de l&#39;efficacité du courrier électronique et des services de compte.</li>
<li>Les discussions ont également porté sur la sécurité et la commodité d&#39;Apple Pay, les expériences avec les caisses des détaillants en ligne et l&#39;importance de la confiance dans les transactions en ligne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/timfraedrich/OutRun">OutRun : Traceur de condition physique open-source pour les entraînements en plein air</a></h2>
<ul>
<li>OutRun est une application iOS qui permet aux utilisateurs d&#39;enregistrer et de suivre leurs séances d&#39;entraînement en plein air (course à pied, marche, vélo, etc.).</li>
<li>L&#39;application est open-source, sans publicité, et offre des fonctionnalités telles que le contrôle des données, des statistiques détaillées et des options d&#39;exportation des séances d&#39;entraînement.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent contribuer à l&#39;application en la partageant, en participant aux tests bêta, en signalant des problèmes, en écrivant du code ou en aidant à la traduction.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39014652">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le tracker de fitness open-source OutRun reçoit des commentaires positifs, en particulier pour ses capacités de suivi du sommeil.</li>
<li>Les utilisateurs recommandent d&#39;autres appareils comme l&#39;anneau Oura et l&#39;Ultrahuman Ring Air pour le suivi du sommeil.</li>
<li>La précision et les limites des dispositifs de suivi du sommeil font l&#39;objet d&#39;un débat, et l&#39;on souhaite disposer de davantage de capteurs pour améliorer la précision.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'Chat et fille' BD sous licence Creative Commons" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%22Chat%20et%20fille%22%20BD%20sous%20licence%20Creative%20Commons&subheading=mercredi%2017%20janvier%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-16]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/16&#39;</h2>
<h1>2024-01-16</h1>
<h2><a href="https://norvig.com/21-days.html">Maîtriser la programmation : L&#39;importance du temps, de la pratique et de l&#39;apprentissage concret</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article critique les livres qui promettent d&#39;enseigner la programmation rapidement et souligne la nécessité d&#39;années de pratique pour devenir un expert.</li>
<li>Il souligne les limites de ces livres et insiste sur l&#39;importance de se remettre en question et de recevoir un retour d&#39;information.</li>
<li>Le résumé souligne l&#39;importance de l&#39;apprentissage pratique et fait référence au concept de Malcolm Gladwell de 10 000 heures de pratique pour parvenir à la maîtrise. Un intérêt et un dévouement véritables sont essentiels pour maîtriser la programmation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39001755">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Cette discussion aborde divers sujets liés à la programmation, notamment l&#39;impact des livres de programmation sur les carrières et la nostalgie de l&#39;apprentissage par les livres techniques.</li>
<li>L&#39;utilisation d&#39;outils d&#39;IA tels que ChatGPT et les défis liés à l&#39;apprentissage des langages de programmation sont également abordés.</li>
<li>La discussion met l&#39;accent sur l&#39;importance de l&#39;apprentissage continu, de la pratique, de l&#39;expérimentation et de l&#39;amélioration permanente pour devenir un programmeur compétent.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/open-spaced-repetition/fsrs4anki/wiki/ABC-of-FSRS">FSRS : Un algorithme de répétition espacée de nouvelle génération pour une meilleure rétention de la mémoire</a></h2>
<ul>
<li>FSRS est un algorithme moderne de répétition espacée qui améliore la rétention de la mémoire et la planification des révisions par rapport à l&#39;algorithme par défaut d&#39;Anki.</li>
<li>Il calcule les intervalles de révision optimaux en fonction de la probabilité de se souvenir avec succès d&#39;une carte, en utilisant le &quot;modèle à trois composantes de la mémoire&quot; et en analysant l&#39;historique de révision de l&#39;utilisateur.</li>
<li>FSRS permet aux utilisateurs de sélectionner leur niveau de rétention préféré, nécessite moins de révisions que l&#39;algorithme par défaut d&#39;Anki et fonctionne efficacement avec des révisions différées. Il offre également des fonctionnalités supplémentaires grâce à l&#39;extension FSRS4Anki Helper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39002138">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les participants discutent de l&#39;utilisation des algorithmes de répétition espacée, en particulier avec l&#39;application Anki, pour l&#39;apprentissage de divers sujets tels que les langues et la musique.</li>
<li>Des stratégies, des expériences et des opinions sont partagées concernant la création de flashcards efficaces et l&#39;amélioration de la rétention.</li>
<li>L&#39;efficacité de différents algorithmes, tels que FSRS et Supermemo, est explorée, certains participants mettant l&#39;accent sur le contexte et l&#39;exposition variée, tandis que d&#39;autres se concentrent sur le formatage et la simplification des cartes pour une rétention optimale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fangpenlin.com/posts/2024/01/14/high-speed-usb4-mesh-network/">Construire un réseau USB4 11Gbps à haute vitesse pour moins de 50 dollars</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur, ingénieur en logiciel, estime qu&#39;il est essentiel de connaître le matériel en plus du logiciel.</li>
<li>Ils ont migré certains services du nuage AWS vers des serveurs nus afin de réduire les coûts.</li>
<li>L&#39;auteur a construit un cluster Kubernetes bare-metal en utilisant un pont Ethernet USB4, atteignant une vitesse réseau de 11Gbps pour un coût de 47,98 USD.</li>
<li>Ils comparent le coût et la consommation d&#39;énergie de serveurs 1U retirés du service et de mini-PC, en soulignant les avantages des mini-PC.</li>
<li>NixOS a été utilisé pour la configuration du réseau et des résultats de référence ont été fournis.</li>
<li>L&#39;auteur spécule sur le potentiel des réseaux USB/Thunderbolt à grande vitesse dans l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39003469">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les différentes options de mise en réseau, notamment USB, Firewire, Thunderbolt, Ethernet et les disques NVMe.</li>
<li>Les participants partagent leurs expériences et leurs préférences, en discutant de facteurs tels que la vitesse, le coût, la consommation d&#39;énergie et la compatibilité.</li>
<li>La conversation souligne l&#39;importance de prendre en compte les besoins et les ressources de chacun lors de la sélection d&#39;une solution de mise en réseau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/changes.html#version_3_45_0">SQLite 3.45 : Améliorations et corrections de bogues pour une performance et une facilité d&#39;utilisation accrues</a></h2>
<ul>
<li>Le résumé couvre les mises à jour, les corrections de bogues et les améliorations apportées au système de gestion de base de données SQLite.</li>
<li>Des améliorations ont été apportées aux fonctions SQL et JSON, à la planification des requêtes, à l&#39;interface en ligne de commande et à la gestion des erreurs.</li>
<li>Les mises à jour concernent également des problèmes tels que des fuites de mémoire, des corrections de bogues et des optimisations.</li>
<li>Les nouvelles fonctionnalités comprennent la prise en charge d&#39;une nouvelle syntaxe, la compatibilité avec d&#39;autres bases de données et l&#39;ajout de nouvelles commandes.</li>
<li>Les mises à jour visent à améliorer les performances, la sécurité et la facilité d&#39;utilisation de SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39004963">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>SQLite 3.45 est disponible, offrant des performances améliorées et une taille de base de données réduite pour les opérations intensives en JSON.</li>
<li>Notion Labs envisage d&#39;utiliser SQLite dans ses applications natives et d&#39;explorer son utilisation dans le navigateur et côté serveur.</li>
<li>La discussion inclut le concept d&#39;une base de données par locataire, Turso comme solution potentielle, l&#39;obtention des binaires SQLite, les notes de version interactives, la correction des avertissements du compilateur, et une comparaison Postgres vs. SQLite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrss.org/blog/bluesky-has-launched-rss-feeds">Bluesky lance des fils RSS pour la découverte des utilisateurs</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky a introduit les flux RSS, permettant aux utilisateurs d&#39;accéder à un flux RSS pour n&#39;importe quel utilisateur de Bluesky, facilitant la découverte des flux des utilisateurs par le biais de lecteurs RSS et d&#39;extensions de navigateur.</li>
<li>Les flux RSS ne comprennent que les messages publics et n&#39;incluent pas de liens. Les utilisateurs peuvent faire part de leurs commentaires à Bluesky afin d&#39;améliorer les flux RSS.</li>
<li>Open RSS, qui repose sur des dons volontaires, fournit également sa version des flux RSS Bluesky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39007756">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion est centrée sur Bluesky, un remplaçant potentiel de Twitter, et couvre divers sujets tels que les recommandations de contenu biaisées, le besoin de filtres d&#39;IA et les préoccupations en matière de sécurité des données.</li>
<li>Les utilisateurs explorent également les caractéristiques uniques de Bluesky, la viabilité financière, l&#39;engagement limité des utilisateurs et les messages auto-authentifiés.</li>
<li>D&#39;autres discussions portent sur le système d&#39;invitation de Bluesky, la toxicité de la plate-forme, les comparaisons avec d&#39;autres plates-formes de médias sociaux et les expériences et opinions des utilisateurs. L&#39;implication de Jack Dorsey, l&#39;avenir des flux RSS et les avantages et inconvénients de Mastodon sont également évoqués. Le succès futur de Bluesky est incertain dans un contexte de concurrence.</li>
</ul>
<h2><a href="https://one-from-nippon.ghost.io/onigiri/">L&#39;essor de l&#39;onigiri : La révolution des aliments réconfortants au Japon</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;onigiri est un aliment japonais traditionnel qui consiste en une boule de riz remplie de divers ingrédients et enveloppée dans du nori (algue).</li>
<li>Il est devenu populaire dans le Japon de l&#39;après-guerre en tant qu&#39;aliment pratique et familier vendu dans les supermarchés et les magasins de proximité.</li>
<li>L&#39;onigiri est étroitement lié à l&#39;histoire des magasins de proximité au Japon, les différentes chaînes rivalisant en matière de fraîcheur, de goût, de variété et d&#39;emballage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39003417">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore la rivalité actuelle entre les régions du Kansai et du Kantou au Japon, en examinant des facteurs tels que la langue, la démographie et l&#39;immigration qui contribuent à cette rivalité.</li>
<li>Il examine les tendances en matière d&#39;onigiri, notamment la popularité croissante du riz complet, la diminution de la qualité du thon dans les onigiri des magasins de proximité et la disponibilité d&#39;options végétariennes.</li>
<li>L&#39;article aborde également les différentes variantes d&#39;onigiri que l&#39;on trouve dans divers pays et les difficultés liées à l&#39;ouverture de l&#39;emballage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mb-consulting.dev/scrum-sucks-9960011fc5cf">Réimaginer le développement de logiciels : Critiquer Scrum et promouvoir le travail d&#39;équipe individualisé</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article critique la mise en œuvre de Scrum dans le développement de logiciels, suggérant que les équipes devraient plutôt définir leur propre approche.</li>
<li>Il met en évidence les défis et les complexités de Scrum, tels que l&#39;utilisation abusive des mesures et le besoin de confiance au sein des équipes.</li>
<li>L&#39;auteur met l&#39;accent sur la collaboration, l&#39;amélioration continue et l&#39;implication des parties prenantes dans la gestion de projets, en proposant des services d&#39;ingénierie et de coaching.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39002740">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation porte sur l&#39;utilisation des méthodologies agiles, en particulier Scrum, dans divers environnements de travail.</li>
<li>Les participants discutent des défis à relever, tels que les réunions excessives, la mauvaise communication et le manque de confiance.</li>
<li>Des approches alternatives telles que Kanban et ShapeUp sont mentionnées, suscitant un débat sur l&#39;utilité des méthodologies agiles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/commit/e16f1865a494b6281f8a44ed0db5338e718b3f07">Htmx passe à la licence BSD zéro clause, permettant une utilisation sans restriction.</a></h2>
<ul>
<li>Le dépôt &quot;bigskysoftware/htmx&quot; est passé de la licence BSD 2-Clause à la licence BSD 0-Clause.</li>
<li>Ce changement autorise l&#39;utilisation, la copie, la modification et la distribution du logiciel sans restriction et sans frais.</li>
<li>Les utilisateurs expriment leur satisfaction et leur gratitude à l&#39;égard de la nouvelle licence.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39003292">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La bibliothèque logicielle htmx a changé sa licence pour Zero-Clause BSD, une licence libre permissive.</li>
<li>Une blague a été diffusée sur les réseaux sociaux concernant l&#39;intérêt présumé de Microsoft pour htmx.</li>
<li>Le passage explore les discussions sur la crédibilité et le professionnalisme des projets de logiciels et les préoccupations concernant la fiabilité de MongoDB en tant que système de gestion de base de données. Il aborde également les conversations sur l&#39;humour et le professionnalisme sur Twitter, les licences open-source et leurs limites, la culture de l&#39;annulation, Facebook, les anti-vaxxers et le discours politique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SebastianMuskalla/ModelessVim">Transformer Vim en un éditeur sans modèle, avec des raccourcis clavier standard et une convivialité améliorée</a></h2>
<ul>
<li>Le dépôt fournit des fichiers de configuration pour transformer Vim en un éditeur sans modèle, ce qui facilite la navigation pour les utilisateurs familiers des éditeurs graphiques.</li>
<li>Il comprend des options pour les combinaisons de touches standard, une infobar supérieure, une barre d&#39;état inférieure et des paramètres par défaut.</li>
<li>La configuration a été testée sur des plateformes et versions spécifiques de Vim et est distribuée sous la licence MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39008533">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte principalement sur les éditeurs de texte, et plus particulièrement sur Vim et ses fonctionnalités.</li>
<li>Les utilisateurs partagent leurs expériences positives et discutent de l&#39;éditeur Helix, en soulignant ses fonctionnalités utiles.</li>
<li>La conversation compare et débat de l&#39;utilisation de la purée de citrouille en conserve et de la purée de citrouille faite maison dans la tarte au potiron, ainsi que de la définition de la citrouille et de l&#39;utilisation de différents types de courges.</li>
<li>La discussion porte ensuite sur les différences entre Vim, Emacs et VSCode, en abordant la convivialité, les raccourcis clavier et les limitations.</li>
<li>La conversation générale reflète des préférences personnelles et des opinions variées sur l&#39;efficacité et l&#39;utilité des différents éditeurs de texte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FossifyOrg">Fossify : une alternative open-source soutenue par la communauté pour des outils mobiles simples</a></h2>
<ul>
<li>Fossify est une plateforme d&#39;applications mobiles open-source qui vise à poursuivre le travail de l&#39;ancien @SimpleMobileTools.</li>
<li>Il est soutenu par la communauté et sans publicité, et encourage les contributions des utilisateurs.</li>
<li>Ils offrent de multiples options de soutien, y compris des sponsors GitHub, Patreon, PayPal, Liberapay, et des dons en crypto-monnaies, et apprécient le soutien de la communauté.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39002643">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;application Simple Mobile Tools a été rachetée par une société de logiciels publicitaires, ce qui a incité le projet FossifyOrg à développer une fourche.</li>
<li>Le projet Fossify vise à publier des versions modifiées des applications sur F-Droid, l&#39;application Fossify Gallery étant déjà disponible.</li>
<li>Les utilisateurs apprécient le fait que les applications soient libres de droits et ne puissent être copiées, mais ils s&#39;inquiètent des questions de licence et du sort réservé aux contributions extérieures.</li>
</ul>
<h2><a href="https://1a3orn.com/sub/machine-learning-bans.html">Les organismes de sécurité de l&#39;IA réclament des limites à l&#39;IA libre, ce qui suscite le débat</a></h2>
<ul>
<li>Les organisations de sécurité de l&#39;IA appellent à l&#39;interdiction ou à la restriction des modèles d&#39;IA en libre accès sur la base de critères spécifiques tels que les ressources informatiques, le nombre de paramètres ou les performances de référence.</li>
<li>Ces propositions d&#39;interdiction visent à renforcer la sécurité de l&#39;IA, mais leurs détracteurs estiment qu&#39;elles entraveraient la recherche et le développement dans ce domaine.</li>
<li>Le mouvement de l&#39;IA à code source ouvert doit améliorer sa coordination et contrer ces initiatives anti-open source afin de préserver l&#39;avenir de l&#39;IA à code source ouvert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39009779">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le passage couvre le développement et la réglementation de l&#39;intelligence artificielle (IA) et les diverses préoccupations qui l&#39;entourent.</li>
<li>Le débat porte sur la criminalisation de l&#39;IA à source ouverte, l&#39;interdiction de l&#39;IA au-delà d&#39;un certain niveau de capacité et la charge de la preuve pour les risques liés à la sécurité de l&#39;IA.</li>
<li>La discussion porte sur les risques et les avantages de l&#39;IA, les défis liés à la modélisation de la superintelligence, la manipulation potentielle des processus politiques et l&#39;existence incertaine de l&#39;IAG.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/inequality/2024/jan/15/worlds-five-richest-men-double-their-money-as-poorest-get-poorer">Un rapport d&#39;Oxfam montre que les plus riches du monde doublent leur richesse alors que les plus pauvres luttent.</a></h2>
<ul>
<li>La richesse des cinq premiers milliardaires du monde a plus que doublé depuis 2020, tandis que les 60 % les plus pauvres de la population mondiale ont perdu de l&#39;argent.</li>
<li>Le rapport d&#39;Oxfam met en évidence l&#39;élargissement de l&#39;écart de richesse et prédit l&#39;émergence possible d&#39;un trillionnaire au cours de la prochaine décennie.</li>
<li>La richesse combinée des cinq premiers milliardaires a augmenté de 464 milliards de dollars, tandis que la richesse totale des 4,77 milliards de personnes les plus pauvres a diminué de 0,2 %.</li>
<li>Oxfam propose un impôt sur la fortune de 1 à 2 % sur les patrimoines supérieurs à 10 millions de livres sterling comme solution au déséquilibre des richesses, ce qui pourrait rapporter 22 milliards de livres sterling par an au Royaume-Uni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38999517">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Cette discussion couvre les multiples dimensions de l&#39;inégalité des richesses, y compris les défis auxquels sont confrontés les pauvres et le débat en cours sur la nécessité de fournir des produits de première nécessité à tous les individus.</li>
<li>La conversation critique également le capitalisme et l&#39;élite riche, tout en explorant différentes idéologies économiques et le rôle de la chance et de l&#39;intervention gouvernementale dans l&#39;accumulation des richesses.</li>
<li>Les conséquences de l&#39;accumulation extrême de richesses, l&#39;influence des ultra-riches et les solutions potentielles telles que l&#39;impôt sur la fortune sont également abordées, de même que l&#39;impact de l&#39;automatisation sur l&#39;économie et le concept de &quot;capital d&#39;évasion&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/01/13/business/uk-post-office-fujitsu-horizon-scandal/index.html">Dévastation due à une erreur logicielle : Des vies ruinées par le scandale des bureaux de poste</a></h2>
<ul>
<li>Les informations fournies comprennent des extraits de code et des descriptions de leur fonctionnalité, couvrant des sujets tels que le style CSS, la fonctionnalité JavaScript, les configurations publicitaires, la gestion du consentement de l&#39;utilisateur et l&#39;encodage des données.</li>
<li>Le scandale de la poste britannique est abordé. Il s&#39;agit d&#39;un problème de logiciel qui a entraîné des écarts financiers pour les sous-postiers, ce qui a eu de graves conséquences, a donné lieu à des batailles juridiques et à des pertes humaines.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39010070">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Cet article traite de cas réels de défaillances logicielles, en soulignant les graves conséquences qu&#39;elles peuvent avoir, notamment la prison, la faillite et même le suicide.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur la nécessité d&#39;une responsabilisation et de garanties dans l&#39;ingénierie logicielle, ainsi que sur la sous-estimation de l&#39;impact des erreurs logicielles.</li>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de traiter les problèmes logiciels dès le début afin d&#39;éviter qu&#39;ils ne deviennent des problèmes majeurs et met en évidence les défis à relever pour amener les personnes non techniques à prendre au sérieux la qualité des logiciels.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Maîtriser la programmation : L'importance du temps, de la pratique et de l'apprentissage concret" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ma%C3%AEtriser%20la%20programmation%20%3A%20L'importance%20du%20temps%2C%20de%20la%20pratique%20et%20de%20l'apprentissage%20concret&subheading=mardi%2016%20janvier%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-15]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/15&#39;</h2>
<h1>2024-01-15</h1>
<h2><a href="https://github.com/vanna-ai/vanna">Vanna.ai : Générer des requêtes SQL via l&#39;interface de chat</a></h2>
<ul>
<li>Vanna est un framework Python open-source qui génère des requêtes SQL basées sur des modèles formés, permettant aux utilisateurs de poser des questions et de recevoir des requêtes SQL en guise de résultats.</li>
<li>Le cadre fournit des interfaces utilisateur comme Jupyter Notebook, Streamlit, Flask et Slack.</li>
<li>Vanna peut être installé à l&#39;aide de pip et formé à l&#39;aide d&#39;instructions DDL, de documentation ou de requêtes SQL. Il offre une grande précision sur des ensembles de données complexes, prend en charge n&#39;importe quelle base de données SQL et permet l&#39;auto-apprentissage. Les utilisateurs peuvent également étendre Vanna pour utiliser leur propre LLM ou base de données vectorielle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38992601">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion explore différents outils et technologies basés sur l&#39;IA pour interagir avec les bases de données SQL, tels que Vanna.ai, Louie.ai, et l&#39;implication de Microsoft dans ce domaine.</li>
<li>Il se penche sur l&#39;utilisation de modèles de langage et de requêtes en langage naturel dans les interactions SQL, en examinant les défis et les avantages du langage SQL assisté par l&#39;IA.</li>
<li>La conversation aborde également la conception des schémas, les limites des modèles actuels et le potentiel futur des copilotes de l&#39;IA pour l&#39;écriture des requêtes SQL, soulignant l&#39;intérêt croissant pour l&#39;utilisation de l&#39;IA afin de simplifier les tâches de gestion et d&#39;analyse des bases de données.</li>
</ul>
<h2><a href="https://orlp.net/blog/when-random-isnt/">Le RNG de World of Warcraft : comment un adolescent a trouvé le moyen de battre le jeu</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience d&#39;adolescent jouant à World of Warcraft et créant des add-ons en utilisant la programmation Lua.</li>
<li>Ils discutent des mesures de sécurité mises en œuvre par Blizzard Games pour empêcher l&#39;automatisation du jeu.</li>
<li>L&#39;auteur a découvert une faille en manipulant le générateur de nombres aléatoires du jeu, ce qui permet une prise de décision automatisée. Toutefois, il n&#39;est pas certain que cet exploit fonctionne encore en raison d&#39;éventuels correctifs ou changements d&#39;algorithme de la part de Blizzard Games.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38994817">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le forum de discussion en ligne couvre un large éventail de sujets, notamment les comparaisons entre les générateurs de nombres aléatoires en Java et en MSVC et l&#39;utilisation du RNG Mersenne Twister dans Vanilla WoW.</li>
<li>La conversation porte également sur la nostalgie des anciens forums Internet et sur la structure des forums en ligne.</li>
<li>Parmi les autres sujets abordés figurent l&#39;économie des jeux vidéo, le trading à haute fréquence et les stratégies pour gagner de l&#39;argent dans l&#39;hôtel des ventes de WoW.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petargyurov.com/2024-01-14/cars-suck-man">Frustration à l&#39;égard des voitures : Fonctionnalités excessives et mauvais choix de conception par rapport aux téléviseurs intelligents</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur souligne l&#39;insatisfaction que suscite l&#39;état actuel des voitures, en établissant un parallèle avec les problèmes rencontrés par les téléviseurs intelligents.</li>
<li>Les caractéristiques excessives, les mauvais choix de conception et les éléments peu conviviaux tels que les boutons cachés derrière les écrans tactiles et les lumières LED trop brillantes sont critiqués.</li>
<li>La tendance aux véhicules de grande taille, les formules d&#39;abonnement et les violations de la vie privée sont également évoquées, avec un appel à des voitures plus simples et plus conviviales, comme la vieille Toyota Corolla de l&#39;auteur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38990080">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article et la discussion abordent plusieurs sujets liés aux voitures modernes, notamment l&#39;insatisfaction face à l&#39;excès de technologie et de réglementation, les avantages des modèles de voitures minimalistes et à code source ouvert, et la popularité des SUV et des crossovers.</li>
<li>Les commentateurs expriment leurs préférences en matière de simplicité, de personnalisation et de praticité des voitures, ainsi que leurs préoccupations quant au coût, à la sécurité et à l&#39;impact sur l&#39;environnement.</li>
<li>La conversation met l&#39;accent sur la nécessité de disposer de véhicules abordables, conviviaux et fiables qui répondent aux souhaits des consommateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cybercollective.org/blog/how-to-delete-your-data-from-data-brokers">Retrouvez votre vie privée numérique : Supprimer les données des courtiers en données</a></h2>
<ul>
<li>Les courtiers en données collectent et vendent des informations personnelles à notre insu et sans notre consentement, compromettant ainsi notre vie privée numérique.</li>
<li>Le blog fournit des étapes sur la façon dont les individus peuvent reprendre le contrôle de leurs données en demandant la suppression des données auprès des courtiers en données et en utilisant les lois de protection des consommateurs telles que la CCPA et le GDPR.</li>
<li>Elle souligne l&#39;importance d&#39;être conscient du consentement en ligne et de gérer activement son empreinte numérique pour lutter contre la collecte de données par les courtiers en données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38990755">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les préoccupations relatives à la confidentialité des données et à la vente éventuelle d&#39;informations personnelles par des courtiers en données et des applications.</li>
<li>Les utilisateurs recommandent différents outils et services pour supprimer les données personnelles des bases de données, les débats portant sur la fiabilité des services d&#39;opt-out et l&#39;efficacité des services de suppression des données.</li>
<li>Il est suggéré d&#39;utiliser des adresses électroniques uniques et spécifiques à un domaine pour minimiser les fuites de données, tandis que certains discutent de la possibilité de créer une SARL pour protéger les informations personnelles. La conversation met l&#39;accent sur l&#39;importance de la protection des données personnelles en ligne et sur les obstacles à surmonter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ypsidanger.com/announcing-project-bluefin/">Le projet Bluefin est relancé sous la forme d&#39;un Linux orienté vers les développeurs et orienté vers le cloud.</a></h2>
<ul>
<li>Le projet Bluefin a été relancé sous le nom de projectbluefin.io, offrant une image personnalisée de Fedora Silverblue avec une expérience de bureau fiable.</li>
<li>Bluefin n&#39;est pas une distribution mais une couche atomique au-dessus de l&#39;image par défaut, qui permet d&#39;automatiser la distribution via GitHub et constitue une alternative pour les utilisateurs insatisfaits des bureaux Linux peu fiables.</li>
<li>Le projet comprend une image de développeur appelée bluefin-dx, qui offre des outils et une flexibilité supplémentaires aux développeurs, dans le but d&#39;accélérer l&#39;adoption de la technologie cloud-native et d&#39;améliorer la durabilité des écosystèmes open-source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38992292">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Bluefin est une distribution Linux Cloud-native basée sur Fedora Silverblue, conçue pour les développeurs.</li>
<li>Il comprend un système de fichiers racine immuable, un registre de conteneurs pour les mises à jour et une prise en charge matérielle supplémentaire.</li>
<li>Universal Blue est une plateforme de déploiement basée sur le cloud qui utilise des composants de la couche de base et permet un retour en arrière facile.</li>
<li>Les utilisateurs ont des expériences positives avec Bluefin et discutent de l&#39;importance de la conception et de la performance du site web.</li>
<li>Bluefin est comparé à d&#39;autres systèmes d&#39;exploitation et est recommandé pour une utilisation sur les principales machines de développement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/1/14/24038042/fedex-fdx-e-commerce-platform-amazon-rival-shoprunner">FedEx lance fdx, une plateforme de commerce électronique de bout en bout pour concurrencer Amazon</a></h2>
<ul>
<li>FedEx lance une nouvelle plate-forme de commerce électronique appelée fdx pour aider les commerçants en ligne à gérer leurs chaînes d&#39;approvisionnement, à vendre à leurs clients et à assurer les livraisons.</li>
<li>La plateforme combinera les outils FedEx existants avec de nouvelles fonctionnalités, telles qu&#39;une &quot;expérience personnalisée après l&#39;achat&quot;, qui permet aux marques d&#39;offrir des détails précis sur l&#39;expédition et d&#39;utiliser les données du réseau d&#39;expédition de FedEx pour la gestion des commandes.</li>
<li>Ce développement est une réponse à la concurrence de FedEx avec Amazon dans le secteur de la logistique, où FedEx a été confronté à des défis et vise à maintenir sa compétitivité en tirant parti des capacités de la nouvelle plateforme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38996120">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>FedEx a lancé une plateforme de commerce électronique pour concurrencer Amazon, qui domine la logistique et les services de vente en ligne.</li>
<li>Les utilisateurs ont exprimé leur frustration à l&#39;égard du site web d&#39;Amazon, de ses prix et de l&#39;expérience des vendeurs, ce qui a suscité une demande d&#39;options alternatives.</li>
<li>FedEx vise à fournir une solution commerciale complète en intégrant des plugins de panier d&#39;achat, des commandes centralisées, des paiements et des services logistiques. Toutefois, des inquiétudes subsistent quant à sa capacité à concurrencer Amazon, en particulier en ce qui concerne ses services de livraison et sa précision.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zhanghai/MaterialFiles">Présentation de Material Files : Un gestionnaire de fichiers Open-Source pour Android avec Material Design</a></h2>
<ul>
<li>Ce gestionnaire de fichiers open-source est conçu pour être léger et sécurisé, en suivant les directives du Material Design.</li>
<li>Il permet de naviguer facilement dans le système de fichiers à l&#39;aide de fils d&#39;Ariane et prend en charge la gestion des fichiers avec un accès root.</li>
<li>Il dispose également de fonctions permettant d&#39;afficher et de créer des fichiers compressés et de gérer des fichiers sur des serveurs FTP, SFTP et SMB. L&#39;interface utilisateur peut être personnalisée avec différents thèmes de couleurs, y compris une option de mode nocturne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38992689">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Material Files est un gestionnaire de fichiers open-source pour Android qui adhère aux principes du Material Design, offrant une expérience utilisateur visuellement attrayante et intuitive.</li>
<li>Il comprend une série de fonctionnalités telles que la facilité de navigation, la prise en charge de l&#39;accès root, la possibilité de gérer des archives et la capacité de gérer des fichiers sur des serveurs FTP, SFTP et SMB.</li>
<li>Les utilisateurs apprécient sa fonctionnalité et le fait qu&#39;elle puisse être téléchargée à partir de la boutique d&#39;applications Fdroid, axée sur la protection de la vie privée, ce qui garantit une expérience plus sûre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fwsGonzo/rvscript">Système de script rapide basé sur RISC-V pour les moteurs de jeu : Amélioration des performances et réduction des frais généraux</a></h2>
<ul>
<li>RVScript est un système de script de moteur de jeu qui utilise un bac à sable RISC-V à faible latence pour un script à sécurité de type et de mémoire.</li>
<li>Son objectif est d&#39;améliorer les performances et de minimiser la charge de travail des appels de fonction dans les scripts de jeu.</li>
<li>Le projet comprend des exemples et des repères pour la mise en œuvre de techniques avancées visant à optimiser l&#39;exécution des scripts, et peut être utilisé avec un compilateur RISC-V pour prendre en charge les appels dynamiques permettant d&#39;ajouter de nouvelles fonctionnalités. Cependant, des API stables ne sont pas encore disponibles car le système est encore en cours de développement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38993552">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion sur GitHub porte sur l&#39;utilisation de RISC-V comme back-end de script pour les moteurs de jeu, l&#39;auteur soulignant les avantages tels que la stimulation intellectuelle et le raccourcissement du temps de développement.</li>
<li>D&#39;autres participants à la discussion s&#39;inquiètent des problèmes de latence potentiels et des cibles de compilateur alternatives.</li>
<li>Le choix de RISC-V est attribué à son manque de compatibilité avec d&#39;autres architectures et à l&#39;absence de restrictions potentielles en matière de brevets, tandis que les technologies de virtualisation et de sandboxing pour le code lié au processeur sont explorées.</li>
<li>Des comparaisons sont faites entre les langages de script comme Lua et LuaJIT, WebAssembly, et la transposition en C/C++ en termes de performance.</li>
<li>La mise en œuvre d&#39;un interprète de code machine utilisant RISC-V est discutée, ainsi que les considérations pour la compilation vers RISC-V en utilisant des langages tels que Nim, Nelua, Zig, Rust, et Kotlin.</li>
<li>L&#39;utilisation de C/C++ et de langages de haut niveau comme JavaScript, Kotlin et C# pour les scripts de moteurs de jeu est également abordée, en mettant l&#39;accent sur les performances et la compatibilité.</li>
<li>L&#39;utilisation potentielle de RISC-V pour l&#39;exécution sécurisée de code côté serveur, les défis de l&#39;interprétation de WebAssembly et la mise en œuvre d&#39;un allocateur de registre/fichier pour l&#39;interprétation des machines à pile sont également des sujets de discussion.</li>
<li>Les différences entre les machines à pile et les machines à registre, ainsi que l&#39;optimisation de WebAssembly pour les moteurs de navigateur, sont brièvement mentionnées.</li>
<li>La discussion aborde brièvement le processus d&#39;ajout de valeurs dans une architecture RISC-V et la popularité croissante de cette architecture.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magazine.sebastianraschka.com/p/understanding-and-coding-self-attention">Implémentation de mécanismes d&#39;attention en Python et PyTorch pour les architectures de transformateurs et les modèles de langage</a></h2>
<ul>
<li>Cet article montre comment mettre en œuvre des mécanismes d&#39;auto-attention en Python et PyTorch pour les architectures de transformateurs et les grands modèles de langage.</li>
<li>Il explique l&#39;importance des mécanismes d&#39;attention dans les tâches de traitement du langage naturel et explore les différents types de mécanismes d&#39;attention.</li>
<li>L&#39;article couvre le processus de création des enchâssements de phrases, le calcul des poids d&#39;attention et les vecteurs de contexte dans l&#39;auto-attention et l&#39;auto-attention causale. Il souligne également l&#39;importance de la normalisation des poids d&#39;attention.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38990709">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore divers mécanismes d&#39;attention utilisés dans le codage, tels que l&#39;auto-attention, l&#39;attention multiple, l&#39;attention croisée et l&#39;attention causale.</li>
<li>Les implémentations optimisées telles que Flash Attention sont recommandées pour l&#39;entraînement des modèles linguistiques.</li>
<li>Les utilisateurs discutent du potentiel de mise en œuvre de méthodes d&#39;attention qui n&#39;existent pas dans PyTorch et du lien entre l&#39;attention dans les réseaux neuronaux et l&#39;attention dans la psychologie humaine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ruffle.rs/blog/2024/01/14/2023-in-review">Ruffle : L&#39;émulateur Flash progresse avec des améliorations majeures en 2023</a></h2>
<ul>
<li>Ruffle, un émulateur Flash, a fait des progrès substantiels en 2023, avec de nombreuses améliorations dans le langage ActionScript 3 et l&#39;API.</li>
<li>L&#39;émulateur prend désormais en charge les filtres, cacheAsBitmap, le rendu de texte, les sockets, le remoting Flash, FLV et les capacités de lecture vidéo.</li>
<li>La prise en charge initiale des films AIR et AVM mixtes a été ajoutée, de même que les améliorations apportées à l&#39;extension, à l&#39;interface utilisateur de bureau et au site web, avec des contributions et un soutien de parrainage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991953">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le billet met en lumière le projet Ruffle, qui vise à faire revivre la technologie Flash et à ramener la nostalgie et la créativité qui lui sont associées.</li>
<li>Les utilisateurs expriment leur désir de bénéficier de l&#39;expérience de développement unique et du contenu interactif qu&#39;offrait Flash.</li>
<li>Des technologies alternatives comme les moteurs de jeu ou Flutter sont proposées, mais le consensus est que Ruffle est louable pour ses efforts visant à ramener Flash dans le navigateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://esp32-open-mac.be/posts/0003-faraday-cage/">Construction d&#39;une cage de Faraday efficace pour la rétro-ingénierie de l&#39;ESP32</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur rencontre des difficultés dans l&#39;ingénierie inverse de la pile Wi-Fi pour le microcontrôleur ESP32 en raison du volume élevé de paquets Wi-Fi dans l&#39;air ambiant.</li>
<li>Les méthodes traditionnelles, telles que l&#39;utilisation d&#39;un pot de peinture, de selfs en ferrite et d&#39;un micro-ondes éteint comme cage de Faraday, s&#39;avèrent inefficaces pour bloquer les paquets extérieurs.</li>
<li>L&#39;auteur découvre un document de recherche décrivant une cage de Faraday abordable fabriquée à partir de tissu conducteur et de matériaux courants.</li>
<li>Pour réduire les coûts, l&#39;auteur prévoit de construire la cage de Faraday à l&#39;aide d&#39;armoires en bois et d&#39;une batterie au plomb.</li>
<li>La cage de Faraday construite bloque avec succès les signaux RF, ce qui permet une analyse plus précise de la pile Wi-Fi.</li>
<li>Le résumé comprend des informations sur l&#39;atténuation du signal, une liste de matériaux et des instructions détaillées pour la construction de la cage de Faraday.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991248">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ce billet explore la construction d&#39;une cage de Faraday avec passage de données pour l&#39;ingénierie inverse de l&#39;ESP32.</li>
<li>Les matériaux recommandés pour la cage sont l&#39;Ecofoil NT et le Delta 20DBAG5 pour le passage.</li>
<li>L&#39;article traite également des recommandations concernant les fenêtres et les évents, de l&#39;efficacité des matériaux pour le blindage, des tests RF, des problèmes de connectivité WiFi et de l&#39;utilisation potentielle d&#39;un four à micro-ondes pour le blindage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crystal-lang.org/2024/01/08/1.11.0-released/">Crystal 1.11.0 : Nouvelles fonctionnalités, corrections de bugs et prise en charge de LLVM 18</a></h2>
<ul>
<li>Le langage de programmation Crystal vient de sortir une nouvelle version avec de nouvelles fonctionnalités et des corrections de bugs.</li>
<li>Parmi les changements notables, citons la prise en charge de la prochaine version de LLVM 18, les niveaux d&#39;optimisation du compilateur, de nouvelles primitives d&#39;alignement et un paramètre permettant de spécifier les bibliothèques de liens dynamiques sous Windows.</li>
<li>Cette version comprend également des améliorations pour les méthodes de collecte, les opérations numériques, le traitement du texte, des corrections de bogues, ainsi que des fonctionnalités expérimentales liées à des mécanismes d&#39;allocation personnalisés.</li>
<li>Les opérateurs Splat dans les macro-expressions et certaines fonctions LLVM sont dépréciés.</li>
<li>La publication a été rendue possible grâce au soutien de sponsors.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991392">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La version 1.11.0 de Crystal a été publiée en mettant l&#39;accent sur les discussions en cours concernant la prise en charge de Windows.</li>
<li>Les développeurs de Crystal donnent la priorité à la prise en charge de Windows et contribuent activement à son développement en offrant un soutien financier.</li>
<li>Il existe une demande pour Crystal sur Windows, en particulier pour la création de fichiers exécutables entièrement portables. Crystal est un langage de programmation statiquement typé et compilé qui combine la vitesse de Go et Rust avec la simplicité des langages interprétés comme Python et Ruby. Il offre une interopérabilité avec les programmes C et permet un meilleur typage et une utilisation plus faible de la mémoire que Ruby ou Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/society/2024/jan/14/unlocking-the-truth-about-diabetes-is-it-time-for-a-diet-based-treatment">Remettre en question l&#39;insulinothérapie : Repenser le diabète avec Gary Taubes</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;écrivain scientifique Gary Taubes remet en question les idées reçues sur le traitement du diabète et suggère que l&#39;insulinothérapie pourrait contribuer à l&#39;épidémie mondiale de cette maladie.</li>
<li>M. Taubes préconise les régimes pauvres en glucides, comme le régime céto, pour gérer la glycémie en cas de diabète.</li>
<li>Son point de vue a suscité à la fois des louanges et des critiques, certains applaudissant ses recherches sur la nutrition tandis que d&#39;autres remettent en question la sécurité et l&#39;efficacité des régimes à faible teneur en glucides.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991521">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur différents aspects de la nutrition, de la gestion du diabète, de la perte de poids et de la fiabilité de la science nutritionnelle.</li>
<li>Diverses opinions sont exprimées sur les régimes pauvres en glucides, les différents types de diabète et l&#39;importance du suivi de la glycémie.</li>
<li>La conversation porte également sur le rôle de l&#39;alimentation dans la gestion du diabète et sur les avantages potentiels des différentes approches alimentaires, tout en discutant de la validité scientifique de la science nutritionnelle et des qualifications des experts dans ce domaine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.japantimes.co.jp/business/2023/11/16/mexico-rail-rival-panama-canal/">Le Mexique construit un chemin de fer pour rivaliser avec le canal de Panama</a></h2>
<ul>
<li>Le gouvernement mexicain construit une voie ferrée pour concurrencer le canal de Panama, qui relie les océans Pacifique et Atlantique en leur point le plus étroit.</li>
<li>Le projet devrait apporter des avantages économiques, mais les conséquences environnementales et sociales potentielles suscitent de plus en plus d&#39;inquiétudes.</li>
<li>La construction du chemin de fer a débuté en 2020 sous l&#39;administration du président Andres Manuel Lopez Obrador.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991317">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Mexique construit un système ferroviaire pour résoudre les problèmes de transport et de pénurie d&#39;eau du canal de Panama.</li>
<li>Des préoccupations concernant le coût et l&#39;efficacité du système ferroviaire par rapport aux voies maritimes ont été exprimées, ce qui a donné lieu à des suggestions d&#39;utilisation d&#39;itinéraires alternatifs, tels que le contournement du Canada par le nord.</li>
<li>Parmi les différentes solutions envisagées figurent des techniques de triage avancées, des chemins de fer parallèles et des transporteurs à chenilles de plus grande taille, mais des inquiétudes subsistent quant à la pression exercée sur les navires, aux accidents et à la contamination de l&#39;eau.</li>
<li>Parmi les autres solutions proposées figurent l&#39;utilisation des écluses existantes, le pompage de l&#39;eau de mer et la construction de tunnels.</li>
<li>Stolt-Nielsen, une division de pétroliers, réoriente les navires vers le canal de Suez en raison des faibles niveaux d&#39;eau dans le canal de Panama.</li>
<li>La possibilité d&#39;utiliser de l&#39;eau salée et des réacteurs nucléaires modulaires pour compléter l&#39;approvisionnement en eau douce est envisagée.</li>
<li>Le pompage d&#39;eau salée dans les lacs d&#39;eau douce fait l&#39;objet d&#39;un débat, avec des discussions sur l&#39;atténuation des dommages causés à l&#39;écosystème et sur la faisabilité et le coût de la mise en œuvre d&#39;un système utilisant l&#39;énergie solaire ou hydroélectrique.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vanna.ai : Générer des requêtes SQL via l'interface de chat" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vanna.ai%20%3A%20G%C3%A9n%C3%A9rer%20des%20requ%C3%AAtes%20SQL%20via%20l'interface%20de%20chat&subheading=lundi%2015%20janvier%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>