<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 19:06:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/10&#39;</h2>
<h1>2024-11-10</h1>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2024/11/grim-fandango/">Grim Fandango</a></h2>
<ul>
<li>« Grim Fandango », développé par Tim Schafer chez LucasArts et sorti en 1998, est remarquable pour sa combinaison unique de folklore mexicain et d&#39;esthétique film noir, ainsi que pour son histoire et ses personnages captivants. - Le jeu a fait face à des critiques pour ses énigmes complexes et ses contrôles maladroits, qui ont affecté l&#39;expérience de jeu globale, malgré son développement avec le nouveau moteur 3D, GrimE. - Bien que la version remasterisée de 2015 ait résolu certains problèmes de gameplay, les défauts de l&#39;original soulignent les défis auxquels les jeux d&#39;aventure ont été confrontés lors de leur déclin en popularité. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42097261">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Grim Fandango est célébré comme un jeu d&#39;aventure apprécié, reconnu pour son style unique, son histoire et ses personnages, malgré certaines critiques concernant des énigmes difficiles et une interface.</li>
<li>Le jeu est salué pour ses thèmes matures et son monde riche, qui ont résonné avec les joueurs, même dès un jeune âge, contribuant à son impact durable et à la nostalgie qu&#39;il suscite.</li>
<li>Le style musical et artistique de Grim Fandango reçoit de nombreux éloges, enrichissant l&#39;expérience globale et la narration appréciée par les fans.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.projectsubwaynyc.com/gallery">Plans des stations de métro de NYC</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096717">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les plans des stations de métro de NYC offrent des rendus détaillés des stations de métro mais manquent d&#39;URL pouvant être mises en favoris, ce qui réduit la convivialité pour les utilisateurs. - Les utilisateurs soulignent les défis de la navigation dans le système de métro de NYC, notant des trains obsolètes et une signalisation limitée par rapport à des villes comme Tokyo et Londres. - Le créateur du site est conscient des retours et prévoit des mises à jour pour améliorer l&#39;utilisabilité, avec des discussions portant également sur le rôle de la technologie dans les applications de transport et les effets d&#39;une infrastructure obsolète sur l&#39;expérience utilisateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matthew-bird.com/blogs/Audio-Decomposition.html">Décomposition audio – séparation open-source de la musique en instruments constitutifs</a></h2>
<ul>
<li>Le projet open-source de Matthew Bird se concentre sur la séparation aveugle des sources, visant à diviser la musique en instruments individuels sans s&#39;appuyer sur des bibliothèques externes.</li>
<li>Le projet utilise les transformations de Fourier et l&#39;analyse d&#39;enveloppe pour convertir la musique en partitions, en obtenant les données des instruments à partir de la base de données de l&#39;Université de l&#39;Iowa.</li>
<li>Les ondes sonores sont analysées pour identifier les instruments et les notes à l&#39;aide de spectrogrammes et de solutions matricielles, avec des résultats affichés via matplotlib ; le projet est accessible sur GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42098491">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Audio Decomposition est un projet open-source développé par un lycéen, utilisant un algorithme de détection de hauteur pour classifier les instruments dans la musique. Bien qu&#39;il n&#39;atteigne pas une véritable séparation des sources, il présente une méthode novatrice pour identifier les éléments musicaux, suscitant des discussions sur les défis de la séparation audio dans la musique complexe. Le projet est accessible sur GitHub, mettant en lumière les capacités impressionnantes d&#39;un jeune développeur dans le domaine de la technologie audio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.physicalintelligence.company/blog/pi0">Le premier IA généraliste de Physical Intelligence peut enfin faire votre lessive</a></h2>
<ul>
<li>Physical Intelligence (π) a lancé π0, une politique robotique généraliste conçue pour améliorer l&#39;intelligence physique artificielle, en se concentrant sur les tâches physiques plutôt que numériques.</li>
<li>π0 est entraîné sur un ensemble de données diversifié provenant de plusieurs robots, ce qui lui permet d&#39;effectuer des tâches telles que plier le linge et débarrasser les tables, en utilisant un pré-entraînement vision-langage à l&#39;échelle d&#39;Internet et une nouvelle méthode d&#39;appariement de flux pour un contrôle habile.</li>
<li>As a prototype, π0 signifie des progrès vers des modèles de robots polyvalents capables de tâches physiques complexes, l&#39;entreprise cherchant des collaborations et recrutant pour faire avancer cette recherche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42098236">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Physical Intelligence a créé une IA généraliste capable d&#39;effectuer des tâches telles que plier le linge, marquant une avancée significative en robotique. La capacité de l&#39;IA à gérer des objets complexes et non rigides comme les vêtements suggère un potentiel pour des applications plus larges, bien qu&#39;elle fasse actuellement face à des défis en matière d&#39;adaptabilité et de généralisation dans le monde réel. Ce développement suscite des discussions sur les implications économiques et sociales de l&#39;intégration de l&#39;IA dans les tâches quotidiennes, mettant en lumière à la fois des défis et des opportunités.</li>
</ul>
<h2><a href="https://parentheticallyspeaking.org/articles/write-a-book/">Vous aussi pouvez écrire un livre</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article encourage les universitaires à écrire des livres, soulignant que c&#39;est plus faisable qu&#39;il n&#39;y paraît, surtout s&#39;ils créent déjà des notes de cours.</li>
<li>Il suggère de publier en ligne gratuitement pour maximiser l&#39;impact et d&#39;utiliser des services d&#39;impression à la demande pour les copies physiques, tout en évitant les éditeurs commerciaux pour maintenir l&#39;accessibilité.</li>
<li>Écrire un livre est présenté comme un investissement à long terme dans le partage d&#39;idées et l&#39;amélioration de son domaine, avec le potentiel d&#39;influencer les autres et d&#39;améliorer la qualité des ressources.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096915">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Aspirants auteurs sont encouragés à développer des idées par le biais de discussions, à solliciter des retours de lecteurs bêta, et à utiliser des outils d&#39;écriture comme Markdown, LaTeX ou Typst. - Des plateformes comme Leanpub et des options d&#39;auto-édition telles que Lulu pour l&#39;impression à la demande sont recommandées pour la publication. - Écrire un livre est présenté comme un voyage d&#39;apprentissage et de partage, nécessitant de la discipline et offrant une croissance personnelle, même si le livre n&#39;est pas publié.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.visprex.com/">Visprex – Outil de visualisation de données open-source, dans le navigateur, pour les fichiers CSV</a></h2>
<ul>
<li>Un nouvel outil a été développé pour automatiser la création de scripts de visualisation de données, répondant ainsi à la nature fastidieuse de l&#39;écriture manuelle de scripts.</li>
<li>Cet outil intègre des méthodes économétriques, telles que les histogrammes et les nuages de points, pour analyser efficacement les distributions de données.</li>
<li>Il est disponible gratuitement, avec un code source ouvert accessible sur GitHub, invitant les retours des utilisateurs et de la communauté technologique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096837">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Visprex est un outil open-source basé sur un navigateur pour visualiser les fichiers CSV (valeurs séparées par des virgules), destiné à automatiser les tâches répétitives de visualisation de données.</li>
<li>Il prend actuellement en charge des méthodes de visualisation telles que les histogrammes et les nuages de points, en s&#39;appuyant sur l&#39;expertise en économétrie.</li>
<li>Les utilisateurs ont observé que Visprex nécessite un format CSV strict, contrairement à des outils plus flexibles comme Excel, avec des mises à jour futures prévues pour prendre en charge des formats de données supplémentaires et des fonctionnalités de nettoyage de données.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garymarcus.substack.com/p/confirmed-llms-have-indeed-reached">Les LLM ont atteint un point de rendements décroissants</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42097774">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les grands modèles de langage (LLM) sont confrontés à des rendements décroissants, reflétant les tendances passées de l&#39;apprentissage profond, certains experts suggérant qu&#39;ils ont atteint un plateau.</li>
<li>Bien qu&#39;ils n&#39;atteignent pas l&#39;intelligence générale artificielle (AGI), les LLM sont tout de même impressionnants et pourraient stimuler une économie centrée sur l&#39;intégration d&#39;API conversationnelles dans les applications existantes.</li>
<li>Le débat persiste, avec des critiques comme Gary Marcus plaidant pour des approches hybrides plutôt que pour des réseaux neuronaux purs, tandis que d&#39;autres croient qu&#39;un développement et une innovation supplémentaires pourraient conduire à des avancées significatives.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Grim Fandango" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Grim%20Fandango&subheading=dimanche%2010%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/09&#39;</h2>
<h1>2024-11-09</h1>
<h2><a href="https://github.com/dandavison/delta">Delta : Un visualiseur avec coloration syntaxique pour les sorties de Git, diff, grep et blame</a></h2>
<ul>
<li>Delta est un outil qui améliore la sortie diff de Git avec des fonctionnalités telles que la coloration syntaxique, la vue côte à côte et un affichage amélioré des conflits de fusion.</li>
<li>Il prend en charge la fonctionnalité --color-moved de Git et peut formater les hachages de commit et les chemins de fichiers en tant qu&#39;hyperliens, offrant une expérience hautement personnalisable.</li>
<li>Pour utiliser Delta, installez le paquet « git-delta » et configurez votre fichier ~/.gitconfig avec des paramètres spécifiques pour un fonctionnement optimal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091365">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Delta est un visualiseur de syntaxe conçu pour améliorer la lisibilité des sorties de Git, diff, grep et blame, s&#39;intégrant bien avec des outils comme ripgrep et bat. Les utilisateurs apprécient Delta pour sa lisibilité améliorée des diff et ses fonctionnalités configurables, telles que l&#39;évitement de la troncature des lignes et la prise en charge de la détection de thème, bien que certains le trouvent visuellement chargé par rapport au diff standard de Git. Delta est souvent comparé à des outils comme difftastic et diff-so-fancy, avec des capacités d&#39;intégration notées avec Magit et Lazygit, ce qui en fait un choix préféré pour certains utilisateurs dans les opérations quotidiennes du terminal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/why-i-quit-google/">J&#39;ai quitté Google pour travailler à mon compte (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Un ancien développeur logiciel de Google a quitté l&#39;entreprise après quatre ans en raison de son insatisfaction vis-à-vis du processus de promotion, perçu comme frustrant et impersonnel. Le développeur a rencontré des défis tels que des annulations fréquentes de projets et des décisions managériales qui ont entravé sa progression de carrière, ce qui a conduit à la prise de conscience d&#39;une relation d&#39;affaires plutôt que personnelle avec Google. Inspiré par la communauté Indie Hackers, le développeur a décidé de se lancer dans l&#39;entrepreneuriat, cherchant la liberté d&#39;explorer divers projets et de créer une entreprise personnelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090430">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un ancien développeur de Google est passé de la vie d&#39;entreprise à l&#39;entrepreneuriat, rencontrant initialement des difficultés avant de réussir avec TinyPilot, une entreprise de logiciels qui a finalement réalisé un bénéfice de 225 000 $.</li>
<li>Le récit souligne les défis communs de l&#39;entrepreneuriat, tels que le taux d&#39;échec élevé des startups et l&#39;importance de trouver l&#39;adéquation produit-marché, en particulier dans les entreprises autofinancées (bootstrappées).</li>
<li>Le récit critique également les systèmes de promotion d&#39;entreprise et met en lumière des problèmes économiques plus larges affectant la classe ouvrière, en soulignant la valeur de l&#39;autonomie par rapport au gain financier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://text.npr.org/nx-s1-4974964">Il est légal pour la police d&#39;utiliser la tromperie lors des interrogatoires. Certains veulent que cela cesse</a></h2>
<ul>
<li>Aux États-Unis, la police est légalement autorisée à utiliser la tromperie lors des interrogatoires, ce qui a entraîné de fausses confessions et des condamnations injustifiées, comme on l&#39;a vu dans le cas de Ted Bradford.</li>
<li>Alors que certains États ont interdit de mentir aux mineurs, il y a une pression pour une interdiction plus large des tactiques d&#39;interrogatoire trompeuses, l&#39;État de Washington envisageant un projet de loi pour rendre de telles déclarations irrecevables devant le tribunal.</li>
<li>Les critiques de la tromperie soutiennent qu&#39;elle érode la confiance, et certains pays ont adopté des méthodes alternatives qui se concentrent sur l&#39;établissement d&#39;un rapport lors des interrogatoires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091423">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Aux États-Unis, la police est légalement autorisée à utiliser la tromperie lors des interrogatoires, mais cette pratique est examinée de près, les critiques plaidant pour son interdiction.</li>
<li>Le cas de Tom Perez, qui a été faussement accusé de meurtre et contraint de confesser sous la menace, illustre le potentiel d&#39;abus dans de telles pratiques.</li>
<li>Il y a un débat en cours et des appels à la réforme pour renforcer la responsabilité et traiter les inconduites policières liées aux tactiques d&#39;interrogatoire trompeuses.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mergiraf.org/">Mergiraf : un pilote de fusion sensible à la syntaxe pour Git</a></h2>
<ul>
<li>Mergiraf est un outil conçu pour résoudre les conflits de fusion Git en comprenant les structures de fichiers et les langages de programmation, offrant un processus de fusion plus efficace.</li>
<li>Il améliore les opérations Git telles que la fusion, l&#39;annulation et le rebasage en donnant la priorité à la fusion sensible à la syntaxe et en conservant les marqueurs de conflit lorsque cela est nécessaire.</li>
<li>Mergiraf est optimisé pour la vitesse lors d&#39;une utilisation interactive et utilise par défaut la fusion basée sur les lignes lorsque cela est applicable, offrant ainsi une expérience de fusion plus fluide.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093756">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Mergiraf est un pilote de fusion sensible à la syntaxe pour Git, visant à améliorer la fusion de code en comprenant la syntaxe des langages de programmation.</li>
<li>Il utilise tree-sitter pour l&#39;analyse syntaxique et GumTree pour la correspondance, bien que certains utilisateurs signalent des problèmes de précision de ces outils dans l&#39;analyse et la correspondance de code.</li>
<li>Il y a un intérêt à étendre le support linguistique de Mergiraf et à explorer des alternatives comme les approches basées sur Dijkstra et les grands modèles de langage (LLM) pour améliorer la fusion, en particulier dans des langages comme Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/ai/2024/11/safe-ai-champ-anthropic-teams-up-with-defense-giant-palantir-in-new-deal/">Claude AI traitera des données gouvernementales secrètes grâce à un nouvel accord avec Palantir</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic s&#39;est associé à Palantir et AWS pour intégrer ses modèles d&#39;IA Claude dans les agences de renseignement et de défense américaines, soulevant des préoccupations éthiques.</li>
<li>Les critiques soutiennent que ce partenariat contredit l&#39;image axée sur la sécurité d&#39;Anthropic, car il implique le traitement de données de niveau secret au sein du système accrédité pour la défense de Palantir.</li>
<li>Cette collaboration met en lumière une tendance des entreprises d&#39;IA à rechercher des contrats de défense, suscitant des inquiétudes quant au rôle de l&#39;IA dans les applications militaires et la désinformation potentielle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091043">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI s&#39;associe à Palantir pour traiter des données gouvernementales secrètes, en tirant parti de l&#39;expertise de Palantir dans la gestion d&#39;informations sensibles pour la communauté du renseignement des États-Unis.</li>
<li>Cette collaboration se concentre sur l&#39;utilisation de l&#39;IA pour analyser de grands ensembles de données, identifier des schémas et rationaliser les examens de documents, améliorant ainsi l&#39;efficacité du traitement des données.</li>
<li>Ce partenariat soulève des inquiétudes quant à l&#39;impact potentiel sur la démocratie en raison de la relation étroite entre les intérêts gouvernementaux et corporatifs, mettant en lumière l&#39;influence plus large des agences de renseignement sur la technologie et la société.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-03647-0">Une scientifique a traité son propre cancer avec des virus qu&#39;elle a cultivés en laboratoire</a></h2>
<ul>
<li>Le virologue Beata Halassy a utilisé des virus cultivés en laboratoire pour traiter son propre cancer du sein, soulevant des questions éthiques sur l&#39;auto-expérimentation.</li>
<li>Le recours de Halassy à la virothérapie oncolytique (OVT) avec les virus de la rougeole et de la stomatite vésiculeuse a entraîné une réduction de sa tumeur, et elle est restée sans cancer pendant quatre ans.</li>
<li>« Bien que son cas mette en lumière le potentiel de l&#39;OVT, les experts mettent en garde contre l&#39;autotraitement en raison de problèmes éthiques et du risque de promouvoir des méthodes non prouvées. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094573">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une scientifique a utilisé des virus cultivés en laboratoire pour traiter son propre cancer, déclenchant un débat sur l&#39;éthique de l&#39;auto-expérimentation dans la recherche médicale.</li>
<li>Le cas soulève des questions sur les défis de la publication des résultats issus de l&#39;auto-expérimentation et sur le rôle de l&#39;éthique médicale dans la prévention des abus potentiels.</li>
<li>Il souligne l&#39;exploration de traitements innovants contre le cancer, tels que les virus oncolytiques, et la nécessité de concilier les droits individuels avec les normes éthiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/JohannesKaufmann/html-to-markdown">HTML-to-Markdown – convertir des sites Web entiers en Markdown avec Golang/CLI</a></h2>
<ul>
<li>Le logiciel « html-to-markdown », initialement créé en 2018, a été entièrement réécrit et publié en version 2, améliorant ainsi sa précision et sa capacité à prendre en charge des sites web entiers.</li>
<li>Cet outil est conçu pour convertir du HTML complexe en Markdown épuré, similaire au &quot;Mode Lecture&quot; d&#39;un navigateur, et est disponible sous forme de package Golang ou d&#39;interface en ligne de commande (CLI).</li>
<li>Les utilisateurs sont encouragés à essayer la nouvelle version et à signaler tout cas particulier, indiquant un intérêt actif pour les retours de la communauté et l&#39;amélioration.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093511">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« html-to-markdown » est un outil développé par Johannes Kaufmann pour convertir du HTML complexe en Markdown, maintenant dans sa deuxième version, et est disponible en tant que package Golang ou interface en ligne de commande (CLI).</li>
<li>Cet outil est reconnu pour sa grande précision dans la gestion de sites web entiers et est salué pour ses applications potentielles, notamment l&#39;amélioration des expériences de lecture sur Kindle et la fourniture de données aux grands modèles de langage (LLM).</li>
<li>Les utilisateurs ont partagé des expériences et suggéré des améliorations, telles que la déduplication des n-grammes, et le projet accueille les contributions et les retours d&#39;expérience sur les cas limites.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlajtos.mu/posts/new-kind-of-paper-5">Mes notes sur les notes de mathématiques d&#39;Apple</a></h2>
<ul>
<li>En 2024, Apple a lancé Math Notes, une application qui combine la prise de notes traditionnelle avec des fonctions de calculatrice avancées, visant à rendre les mathématiques complexes plus accessibles.</li>
<li>Les fonctionnalités de l&#39;application incluent la reconnaissance de l&#39;écriture manuscrite et la notation 2D, mais elle manque de retour en temps réel, de notation définissable par l&#39;utilisateur et de graphiques réactifs.</li>
<li>Math Notes est perçu comme un outil potentiel pour démocratiser la résolution de problèmes complexes, de la même manière qu&#39;Excel a révolutionné le calcul.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090633">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le fonctionnalité Math Notes d&#39;Apple suscite des discussions sur son utilité, avec des suggestions pour afficher les symboles reconnus au-dessus des entrées manuscrites pour une meilleure clarté.</li>
<li>Les utilisateurs sont partagés sur l&#39;interactivité de la fonctionnalité, certains appréciant les calculs automatiques tandis que d&#39;autres trouvent l&#39;interface utilisateur distrayante.</li>
<li>Les futures mises à jour devraient inclure des graphiques en direct et un support avancé pour le calcul, car les utilisateurs recherchent plus de contrôle et de raffinement dans la fonctionnalité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://poniesandlight.co.uk/reflect/debug_print_text/">Rendu de texte sans texture</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article présente une technique novatrice pour le rendu de texte sans atlas de textures en stockant les données de police directement dans le shader de fragment à l&#39;aide de constantes entières. - Cette méthode permet un rendu de texte efficace en un seul appel de dessin, particulièrement utile pour les messages de débogage rapide. - La technique est mise en œuvre dans le module Island, utilisant le dessin instancié et les shaders pour mapper les coordonnées UV aux bitmaps de glyphes pour une impression facile des messages de débogage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093037">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le rendu de texte sans texture est une méthode pour afficher du texte sans textures traditionnelles, souvent utilisée pour le débogage et facilement implémentée sur des plateformes comme ShaderToy.</li>
<li>Bien qu&#39;utile pour certaines applications, il n&#39;est pas adapté au rendu de texte de haute qualité, où des techniques modernes comme le texte à champ de distance signé (SDF), qui utilisent des atlas de textures, offrent de meilleurs résultats.</li>
<li>Les discussions incluent les compromis de performance entre l&#39;utilisation de l&#39;unité de traitement graphique (GPU) et l&#39;unité centrale de traitement (CPU) pour le rendu de texte, en mettant en évidence l&#39;efficacité de diverses méthodes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nishtahir.com/what-is-a-staff-engineer/">Qu&#39;est-ce qu&#39;un ingénieur principal ?</a></h2>
<ul>
<li>Un ingénieur personnel, également connu sous le nom de Staff+, est un rôle technique au-dessus de celui d&#39;ingénieur senior, se concentrant sur l&#39;expertise technique sans responsabilités managériales.</li>
<li>Les responsabilités incluent le mentorat, la direction, l&#39;influence des orientations techniques et l&#39;équilibre entre le codage et les tâches de leadership, impliquant souvent un travail de &quot;colle&quot; pour maintenir l&#39;élan de l&#39;équipe.</li>
<li>Le champ d&#39;application et l&#39;impact du rôle peuvent s&#39;étendre à des niveaux organisationnels ou à l&#39;échelle de l&#39;industrie, différenciant ainsi les niveaux supérieurs des ingénieurs principaux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090771">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un ingénieur principal est un rôle de niveau senior axé sur l&#39;élargissement des contributions au-delà des tâches individuelles, influençant souvent les décisions de haut niveau et fournissant une orientation technique.</li>
<li>Ce poste implique de guider d&#39;autres ingénieurs et de faire le lien entre les équipes techniques et la direction, sans assumer un rôle de gestion.</li>
<li>Le titre est répandu dans les entreprises technologiques et signifie des contributions significatives, une expertise technique et un leadership au sein de l&#39;organisation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hanlab.mit.edu/blog/svdquant">SVDQuant : La quantification en 4 bits alimente 12B Flux sur un GPU 4090 de 16 Go avec une accélération de 3x</a></h2>
<ul>
<li>SVDQuant est une nouvelle technique de quantification post-entraînement pour les modèles de diffusion, réduisant les poids et les activations à 4 bits, ce qui entraîne des réductions significatives de mémoire et de latence. Elle réalise une accélération de 3x sur un GPU 4090 de 16 Go tout en maintenant une haute fidélité visuelle en introduisant une branche de faible rang pour gérer les défis de quantification. Le moteur d&#39;inférence Nunchaku améliore les performances en fusionnant les noyaux de branches de faible rang et de faible bit, et SVDQuant surpasse les méthodes traditionnelles en alignement de texte et en qualité visuelle, s&#39;intégrant bien avec LoRA pour une qualité d&#39;image cohérente à travers les styles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093112">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>SVDQuant introduit la quantification en 4 bits pour les modèles de 12 milliards de paramètres, leur permettant de fonctionner efficacement sur des GPU grand public, tels que le 4090 de 16 Go, avec une augmentation de vitesse trois fois supérieure.</li>
<li>Cette innovation du MIT utilise des techniques telles que l&#39;absorption des valeurs aberrantes et la fusion de noyaux, réalisant une réduction substantielle de la mémoire et des améliorations de vitesse sans compromettre la qualité de l&#39;image.</li>
<li>Cette méthode a été validée sur divers modèles et métriques, rendant les grands modèles plus accessibles sur le matériel grand public, tout en maintenant la performance et en améliorant l&#39;efficacité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-11-memories-brain-human-cell.html">Les souvenirs ne se trouvent pas uniquement dans le cerveau, selon une étude sur les cellules humaines</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094427">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude propose que les souvenirs pourraient ne pas être limités au cerveau, suggérant une transmission potentielle d&#39;informations héréditaires au-delà de l&#39;ADN.</li>
<li>Cette recherche remet en question la vision traditionnelle selon laquelle seuls les neurones sont impliqués dans la formation de la mémoire, indiquant que d&#39;autres types de cellules pourraient également encoder des informations.</li>
<li>Cette étude soulève des questions intrigantes sur des phénomènes tels que les instincts des oiseaux chanteurs et les receveurs de greffes de cœur qui éprouvent de nouveaux souvenirs, bien que ces affirmations soient encore débattues.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mrdoob/status/1854662365163536613">Le but final n&#39;a jamais été l&#39;argent – mrdoob – créateur de threejs</a></h2>
<ul>
<li>Le créateur a développé une alternative gratuite en HTML5/WebGL à Adobe Flash, motivé par le désir de réduire la dépendance à la technologie Flash.</li>
<li>Le processus de développement a impliqué des sacrifices personnels importants, soulignant le dévouement du créateur au projet.</li>
<li>Le projet n&#39;était pas motivé par un gain financier, mais plutôt par un engagement à offrir une solution plus accessible et moderne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093795">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Mrdoob, le créateur de three.js, l&#39;a initialement développé comme un projet passion, qui est ensuite devenu une partie de son travail à plein temps chez Google.</li>
<li>De nombreux projets open-source rencontrent des défis financiers, mais three.js a été soutenu grâce à l&#39;appui de Google et aux dons.</li>
<li>Three.js a considérablement influencé les graphiques 3D dans les navigateurs, soulignant l&#39;impact des contributions open-source dédiées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://avi.im/blag/2024/sqlite-bit-flip/">SQLite ne fait pas de sommes de contrôle</a></h2>
<ul>
<li>SQLite ne réalise pas de sommes de contrôle par défaut, ce qui signifie qu&#39;il ne peut pas détecter la corruption du disque, le rendant vulnérable aux problèmes de données même en cas de basculement d&#39;un seul bit.</li>
<li>Bien que SQLite utilise des sommes de contrôle pour les trames de journalisation en écriture différée (WAL), il ignore les trames corrompues sans générer d&#39;erreurs, ce qui peut potentiellement conduire à une corruption de données non détectée.</li>
<li>Le Checksum VFS Shim peut être utilisé pour ajouter une fonctionnalité de somme de contrôle, mais il nécessite une valeur de réserve de 8 octets exactement, ce qui limite sa compatibilité avec certaines extensions.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094663">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>SQLite, comme de nombreuses bases de données telles que PostgreSQL, ne réalise pas de sommes de contrôle par défaut, qui sont utilisées pour garantir l&#39;intégrité des données.</li>
<li>Alors que les bases de données comme Oracle et SQL Server ont des sommes de contrôle activées par défaut, les utilisateurs de SQLite devraient être conscients de cette limitation, en particulier pour les données critiques.</li>
<li>Le débat souligne l&#39;importance de comprendre les fonctionnalités des bases de données et le rôle des sommes de contrôle dans le maintien de l&#39;intégrité des données.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Delta : Un visualiseur avec coloration syntaxique pour les sorties de Git, diff, grep et blame" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Delta%20%3A%20Un%20visualiseur%20avec%20coloration%20syntaxique%20pour%20les%20sorties%20de%20Git%2C%20diff%2C%20grep%20et%20blame&subheading=samedi%209%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/08&#39;</h2>
<h1>2024-11-08</h1>
<h2><a href="https://jhftss.github.io/A-New-Era-of-macOS-Sandbox-Escapes/">Multiples nouvelles vulnérabilités d&#39;évasion de sandbox macOS</a></h2>
<ul>
<li>Le billet de blog résume une présentation à POC2024, mettant en avant la découverte de plus de 10 nouvelles vulnérabilités d&#39;évasion de sandbox macOS, y compris CVE-2023-27944 et CVE-2023-32414.</li>
<li>L&#39;auteur a identifié une surface d&#39;attaque significative souvent négligée ainsi qu&#39;une technique novatrice, ce qui a conduit à la découverte de plusieurs nouvelles vulnérabilités d&#39;évasion de sandbox, soulignant l&#39;importance de trouver de telles vulnérabilités pour améliorer les capacités des attaquants.</li>
<li>Le post discute de diverses vulnérabilités et exploits, y compris CVE-2023-41077 et CVE-2023-42961, et mentionne les correctifs d&#39;Apple, tout en fournissant des ressources pour approfondir le sujet des échappatoires au bac à sable de macOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42084588">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De nouvelles vulnérabilités d&#39;évasion de sandbox dans macOS ont été identifiées, mettant en évidence des défauts potentiels de conception dans l&#39;architecture de la sandbox. - Les services XPC, censés être privés aux applications, sont accessibles depuis des applications en sandbox, ce qui indique la nécessité d&#39;une stratégie de correction plus efficace. - Les suggestions incluent l&#39;adoption d&#39;un système de conteneur basé sur les capacités, similaire à d&#39;autres systèmes d&#39;exploitation, pour mieux équilibrer la sécurité et la fonctionnalité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2024/11/fda-proposes-ditching-common-decongestant-for-being-completely-useless/">Après des décennies, la FDA décide de retirer des étagères un décongestionnant inefficace</a></h2>
<ul>
<li>Le FDA prévoit de retirer la phényléphrine orale des produits en vente libre en raison de son inefficacité en tant que décongestionnant, à la suite d&#39;un vote unanime des conseillers du FDA.</li>
<li>Le phényléphrine est devenu populaire après que la pseudoéphédrine a fait face à des restrictions en 2006, mais des études indiquent qu&#39;il n&#39;est pas plus efficace qu&#39;un placebo.</li>
<li>Avant de finaliser la décision, la FDA permettra une période de commentaires publics, donnant ainsi aux fabricants de médicaments le temps de reformuler, bien que l&#39;Association des produits de santé grand public ne soit pas d&#39;accord avec la position de la FDA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42083559">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le FDA (Food and Drug Administration) prend des mesures pour retirer un décongestionnant du marché, invoquant son inefficacité après avoir été disponible pendant des décennies.</li>
<li>Cette décision souligne l&#39;importance de l&#39;évaluation et de la réglementation continues des médicaments en vente libre pour garantir la sécurité et l&#39;efficacité des consommateurs.</li>
<li>Des informations supplémentaires et l&#39;annonce officielle sont disponibles sur le site d&#39;actualités lié, indiquant une mise à jour réglementaire significative dans l&#39;industrie pharmaceutique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oregonlive.com/pacific-northwest-news/2024/11/ambulance-hits-oregon-cyclist-rushes-him-to-hospital-then-sticks-him-with-1800-bill-lawsuit-says.html">Une ambulance heurte un cycliste, le transporte d&#39;urgence à l&#39;hôpital, puis lui envoie une facture de 1 800 $.</a></h2>
<ul>
<li>En octobre 2022, le cycliste William Hoesch a été impliqué dans une collision avec une ambulance de Columbia River Fire &amp; Rescue à Rainier, Oregon, entraînant des blessures importantes et un procès. Hoesch poursuit pour 997 000 $, dont 900 000 $ pour douleur et souffrance, et a engagé 47 000 $ de frais médicaux, avec 50 000 $ supplémentaires prévus. L&#39;incident souligne la rareté mais la possibilité d&#39;accidents d&#39;ambulance en Oregon, sans commentaires de Columbia River Fire &amp; Rescue ou d&#39;Allstate Fire and Casualty Insurance Co. sur le sujet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42081764">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une ambulance dans l&#39;Oregon est entrée en collision avec un cycliste, l&#39;a transporté à l&#39;hôpital, puis lui a facturé 1 800 $, ce qui a conduit à une poursuite de 997 000 $ par le cycliste contre le fournisseur d&#39;ambulance.</li>
<li>L&#39;incident a déclenché des débats sur la sécurité routière, en particulier les risques que les voitures posent aux cyclistes, et le potentiel d&#39;amélioration des infrastructures et des lois pour renforcer la sécurité.</li>
<li>Le cas souligne les complexités entourant l&#39;assurance et la responsabilité dans les accidents impliquant des cyclistes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forums.tigsource.com/index.php?topic=40832.msg1363742#msg1363742">Stabilisation du processus de tramage 1-bit de l&#39;Obra Dinn (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42084080">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat se concentre sur le processus de tramage en 1 bit dans &quot;Return of the Obra Dinn&quot;, soulignant son attrait nostalgique et son gameplay unique de résolution d&#39;énigmes en coopération. Les utilisateurs recommandent des jeux similaires pour les non-joueurs, tels que &quot;The Case of the Golden Idol&quot; et &quot;Chants of Sennaar&quot;, tout en abordant les problèmes d&#39;accessibilité dans des jeux comme &quot;The Witness&quot;. Le fil de discussion met en avant la valeur de la conception de jeux innovants et la contribution de la communauté à l&#39;enrichissement de l&#39;expérience de jeu grâce aux idées de développement partagées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xnacly.me/posts/2024/rust-pldev/">Rust pour la tokenisation et l&#39;analyse syntaxique</a></h2>
<ul>
<li>Le projet « sqleibniz » utilise Rust pour effectuer une analyse statique des entrées SQL, en se concentrant sur la vérification de la syntaxe et l&#39;existence des tables, colonnes et fonctions, en particulier pour le dialecte SQLite.</li>
<li>Les fonctionnalités de Rust, telles que les macros pour la déduplication de code et le filtrage par motif, améliorent l&#39;efficacité et l&#39;expérience de développement dans la création d&#39;outils d&#39;analyse SQL.</li>
<li>Malgré les défis liés aux macros et à la gestion des erreurs, les capacités de Rust en font un choix approprié pour développer des outils robustes pour l&#39;analyse et le traitement du SQL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42083547">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un utilisateur a partagé son expérience avec Rust, appréciant ses fonctionnalités comme les types de données algébriques et le filtrage par motif, mais rencontrant des défis avec son vérificateur d&#39;emprunt et la gestion de la mémoire.</li>
<li>L&#39;utilisateur a exploré d&#39;autres langages tels que F#, Zig, C et Go, trouvant finalement OCaml attrayant pour sa syntaxe et l&#39;absence de durées de vie.</li>
<li>Les discussions ont mis en lumière les défis et les préférences personnelles dans le choix des langages de programmation pour des tâches comme l&#39;analyse syntaxique et la compilation, en notant la praticité et la popularité de Go malgré certaines critiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-translate">Kagi Traduire</a></h2>
<ul>
<li>Kagi Translate est un nouveau service de traduction qui prétend surpasser Google Translate et DeepL, prenant en charge 244 langues et offrant des traductions de haute qualité, y compris la traduction de pages web.</li>
<li>Le service est gratuit, avec un captcha pour les non-membres afin de prévenir les abus, tandis que les membres ont un accès fluide ; il ne traduit pas le contenu créé dynamiquement ou protégé par un paywall.</li>
<li>Kagi Translate utilise des modèles linguistiques avancés pour des traductions précises et est intégré à Kagi Search, mettant l&#39;accent sur des outils axés sur la confidentialité et accueillant les retours des utilisateurs pour une amélioration continue.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080012">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs du forum de Kagi Translate ont signalé des problèmes avec le système de captcha de Cloudflare, qui ne les reconnaissait pas comme &quot;humains&quot;, affectant leur capacité à utiliser le service et à soumettre des commentaires.</li>
<li>Certains utilisateurs ont exprimé leur insatisfaction quant à la qualité de traduction de Kagi, en particulier pour les langues moins courantes, et ont noté des cas de censure dans les traductions.</li>
<li>Kagi a précisé que Cloudflare est utilisé pour prévenir les abus de bots, et bien que le service soit gratuit, il peut avoir des limitations ; les utilisateurs ont suggéré de donner la priorité aux améliorations des fonctionnalités de recherche et de traduction.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sydney.edu.au/news-opinion/news/2024/11/07/five-minutes-of-exercise-a-day-could-lower-blood-pressure.html">Faire cinq minutes d&#39;exercice par jour pourrait réduire la pression artérielle</a></h2>
<ul>
<li>Une étude publiée dans Circulation indique que cinq minutes d&#39;exercice quotidien, comme monter des escaliers ou marcher en montée, peuvent réduire efficacement la pression artérielle. - Menée par le ProPASS Consortium, la recherche a impliqué plus de 14 000 participants et suggère de remplacer le comportement sédentaire par 20 à 27 minutes d&#39;exercice quotidien pour réduire le risque de maladies cardiovasculaires. - L&#39;étude souligne l&#39;importance de l&#39;exercice court et intense dans la gestion de l&#39;hypertension, une préoccupation majeure de santé mondiale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080747">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des études, y compris la recherche sur l&#39;entraînement à haute intensité de Tabata, indiquent que seulement cinq minutes d&#39;exercice quotidien peuvent réduire efficacement la pression artérielle.</li>
<li>Des routines d&#39;exercice courtes et régulières sont plus faciles à maintenir et peuvent améliorer significativement les indicateurs de santé, même si l&#39;activité est minimale, comme la marche.</li>
<li>Il est important d&#39;adapter les routines d&#39;exercice aux besoins de santé individuels, car les résultats peuvent varier d&#39;une personne à l&#39;autre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42079768">Achats qui ont changé la vie depuis 2020 ? (Moins de 100 $ et moins de 1000 $)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42079768">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le post met en avant des achats qui ont changé la vie depuis 2020, classés par tranche de prix : moins de 100 $ et moins de 1000 $. - Les articles à moins de 100 $ incluent un bidet, un rasoir de sécurité et une brosse à dents électrique, qui ont amélioré l&#39;hygiène et l&#39;efficacité. - Des achats plus coûteux, comme une imprimante 3D et un aspirateur robot, ont contribué à accroître l&#39;efficacité et au développement de nouveaux passe-temps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ssoready.com/blog/from-the-founders/methodology-is-bullshit/">Principes pour la vélocité des produits</a></h2>
<ul>
<li>Rationaliser le développement de produits en éliminant les processus inutiles et en se concentrant sur les principes fondamentaux peut accélérer la création du bon produit. - Les stratégies clés incluent la simplification des exigences, l&#39;adoption de solutions simples et le recours à des prestataires externes pour économiser du temps et des ressources. - Comprendre les besoins des clients et maintenir une équipe solide sont cruciaux pour atteindre une vitesse de développement sans compliquer excessivement les processus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42084753">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion se concentre sur l&#39;efficacité des méthodologies de développement logiciel, telles que Agile et Scrum, avec des opinions divergentes sur leur nécessité et leurs éventuels inconvénients. La conversation souligne l&#39;importance du contexte, de la taille de l&#39;équipe et de la nature du travail, suggérant que les petites équipes peuvent bénéficier de processus minimaux, tandis que les grandes organisations pourraient avoir besoin de plus de structure. Le débat prend également en compte le rôle de la gestion, la nécessité d&#39;équipes compétentes, et les risques d&#39;appliquer rigidement des méthodologies sans considérer les besoins uniques d&#39;un projet ou d&#39;une équipe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://draw.audio">Draw.Audio – Un bloc-notes musical utilisant l&#39;API Web Audio</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080377">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Draw.Audio est un séquenceur audio gratuit développé par StreamGobbler utilisant l&#39;API Web Audio, offrant des fonctionnalités telles que des gammes sélectionnables, des formes d&#39;onde et des effets.</li>
<li>L&#39;application est conçue pour être légère, adaptée aux enfants et optimisée pour les écrans tactiles, permettant aux utilisateurs de partager leurs créations via des liens directs.</li>
<li>Les futures mises à jour pourraient inclure des tutoriels, des préréglages de motifs, des effets supplémentaires et potentiellement une mise en open source, avec des retours d&#39;utilisateurs demandant l&#39;exportation MIDI et des sensibilités de contrôle améliorées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.w3.org/blog/2024/sustainable-web-interest-group-is-formed/">Le groupe d&#39;intérêt pour le web durable est formé</a></h2>
<ul>
<li>Le W3C a créé le Sustainable Web Interest Group pour promouvoir la durabilité numérique, en s&#39;attaquant à la contribution significative de l&#39;industrie numérique aux émissions mondiales, qui dépasse celle du secteur de l&#39;aviation.</li>
<li>Le groupe introduira les Lignes directrices pour la durabilité du Web (WSG) afin d&#39;aider à créer des produits numériques respectueux de l&#39;environnement, en s&#39;alignant sur le Manifeste pour un Web durable, les Normes GRI et les Objectifs de développement durable des Nations Unies.</li>
<li>L&#39;initiative, dirigée par Tim Frick, Ines Akrap et Mike Gifford, vise à améliorer la mesurabilité de la durabilité, les ressources éducatives et la conformité grâce à la collaboration avec les organismes de réglementation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42079758">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Groupe d&#39;intérêt pour le Web durable a été créé pour s&#39;attaquer à l&#39;impact environnemental des technologies web, en se concentrant sur la réduction de la consommation d&#39;énergie.</li>
<li>Les critiques suggèrent que revenir à des technologies plus simples et réduire l&#39;utilisation de JavaScript pourrait diminuer la consommation d&#39;énergie, tandis que d&#39;autres soulignent le rôle des publicités, des analyses et des frameworks lourds.</li>
<li>Le groupe prévoit de développer des lignes directrices pour des pratiques web durables, bien que certains remettent en question son efficacité potentielle en raison des intérêts enracinés et de la complexité de l&#39;écosystème web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-proposes-ending-use-oral-phenylephrine-otc-monograph-nasal-decongestant-active-ingredient-after">FDA propose de mettre fin à l&#39;utilisation de la phényléphrine orale comme décongestionnant nasal en vente libre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42082998">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le FDA propose de cesser l&#39;utilisation de la phényléphrine orale comme décongestionnant nasal en vente libre en raison de son inefficacité.</li>
<li>Pseudoéphédrine, une alternative plus efficace, est restreinte car elle peut être utilisée dans la production de méthamphétamine, ce qui a conduit à l&#39;utilisation accrue de la phényléphrine.</li>
<li>Malgré ces restrictions, la production de méthamphétamine n&#39;a pas diminué, ce qui amène certains à plaider pour la levée des restrictions sur la pseudoéphédrine afin d&#39;améliorer l&#39;accès pour ceux qui ont besoin d&#39;un soulagement efficace de la congestion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/canada/toronto/kidnapping-toronto-businessman-cryptocurrency-1.7376679">Le PDG d&#39;une entreprise de cryptomonnaie de Toronto kidnappé, détenu pour une rançon de 1 million de dollars avant d&#39;être libéré</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080821">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le PDG d&#39;une entreprise de cryptomonnaie basée à Toronto a été kidnappé et libéré après qu&#39;une rançon d&#39;un million de dollars a été payée électroniquement, soulignant les risques liés à la richesse publiquement connue dans l&#39;industrie de la crypto.- Cet incident soulève des inquiétudes quant à l&#39;augmentation de la criminalité violente au Canada et aux défis entourant les lois sur la légitime défense.- Le cas met en lumière le potentiel de la cryptomonnaie à attirer des activités criminelles en raison de sa capacité à faciliter le transfert de grandes sommes d&#39;argent facilement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asterogue.com">Asterogue, mon roguelike de science-fiction, est désormais jouable sur le web</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42085036">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Asterogue, un jeu de roguelike de science-fiction inspiré par le Rogue original, est désormais accessible sur le web, s&#39;étendant depuis ses plateformes initiales Android et Windows.</li>
<li>Le jeu propose un cadre unique où les joueurs explorent 17 niveaux d&#39;un astéroïde, en utilisant des technologies comme des objets nanotechnologiques au lieu de la magie, pour améliorer l&#39;expérience de jeu.</li>
<li>La version web introduit un nouveau modèle de paiement, permettant aux joueurs d&#39;essayer quelques niveaux gratuitement avant d&#39;acheter le jeu complet, ce qui a réussi à augmenter l&#39;engagement quotidien des joueurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.onallbands.com/ham-radio-101-what-is-wspr/">« Radioamateur 101 : Qu&#39;est-ce que le WSPR ? »</a></h2>
<ul>
<li>Le billet de blog d&#39;Elizabeth Klinc, KE8FMJ, explique le WSPR (Weak Signal Propagation Reporter), un protocole de communication radio pour signaux faibles utilisé par les opérateurs radioamateurs. - Le WSPR, développé par Joe Taylor, K1JT, permet des transmissions à faible puissance pour tester les chemins de propagation en moyenne fréquence (MF) et haute fréquence (HF), en utilisant un format de données compressé avec une correction d&#39;erreur robuste. - Le billet souligne que le WSPR fonctionne efficacement à de faibles rapports signal/bruit et nécessite une radio et un ordinateur avec accès à Internet, invitant les lecteurs à poser des questions et à se tenir informés sur les sujets de radioamateur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42082892">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>WSPR (Weak Signal Propagation Reporter) est un mode numérique en radio amateur utilisé pour tester les chemins de propagation des signaux en transmettant et recevant des signaux codés.</li>
<li>Il peut décoder des signaux très faibles, permettant une communication à longue distance avec une puissance minimale, ce qui le rend utile pour l&#39;expérimentation et la communication d&#39;urgence sans internet ni service cellulaire.</li>
<li>Le passe-temps de la radio amateur est diversifié, impliquant des activités telles que Parks on the Air et la construction d&#39;équipements sur mesure, attirant ceux qui s&#39;intéressent à la technologie des radiofréquences (RF) et à la préparation aux situations d&#39;urgence.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Multiples nouvelles vulnérabilités d'évasion de sandbox macOS" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Multiples%20nouvelles%20vuln%C3%A9rabilit%C3%A9s%20d'%C3%A9vasion%20de%20sandbox%20macOS&subheading=vendredi%208%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/07&#39;</h2>
<h1>2024-11-07</h1>
<h2><a href="https://maxsiedentopf.com/passport-photos/">« Photos de passeport »</a></h2>
<ul>
<li>« Photos de passeport » par Max Siedentopf examine les réglementations strictes entourant la photographie officielle de passeport, telles que faire face directement à l&#39;appareil photo et maintenir une expression neutre.</li>
<li>Cette série remet en question de manière créative ces règles conventionnelles en explorant des méthodes alternatives d&#39;expression de soi lors du processus de prise de photos.</li>
<li>Ce travail met en lumière la tension entre l&#39;individualité et la nature standardisée de la documentation officielle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42069646">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le texte explore avec humour les efforts que les gens déploient, comme faire pousser ou simuler des moustaches, pour obtenir des photos de passeport acceptables. Il met en lumière les défis et la variabilité des exigences en matière de photos d&#39;identité selon les pays, soulignant la complexité du processus. Le projet créatif de Max Siedentopf sur les photos de passeport non conventionnelles est mentionné, ajoutant une perspective artistique à la conversation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/politics/tiktok-canada-review-1.7375965">Le gouvernement Trudeau interdit à TikTok d&#39;opérer au Canada</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42070946">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le gouvernement canadien a interdit TikTok en raison de préoccupations liées à la sécurité nationale, déclenchant un débat sur la confidentialité des données et l&#39;influence étrangère.</li>
<li>Les critiques suggèrent que des lois complètes sur la protection des données devraient être appliquées à toutes les grandes entreprises technologiques, et pas seulement à TikTok, afin de traiter des problèmes de confidentialité plus larges.</li>
<li>Cette interdiction soulève des questions quant à son efficacité et à savoir si elle est motivée par des tensions géopolitiques plutôt que par de réelles préoccupations en matière de sécurité des données, étant donné que les Canadiens peuvent toujours accéder à TikTok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/australia-proposes-ban-social-media-those-under-16-2024-11-06/">Proposition de l&#39;Australie : interdiction des réseaux sociaux pour les moins de 16 ans</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42071310">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le gouvernement australien envisage d&#39;interdire les réseaux sociaux aux personnes de moins de 16 ans, en raison de préoccupations concernant l&#39;autorégulation insuffisante de l&#39;industrie et l&#39;impact négatif des réseaux sociaux.</li>
<li>Le projet soulève des questions concernant l&#39;accès à des informations essentielles pour les jeunes et des préoccupations concernant l&#39;application par le gouvernement et la vie privée.</li>
<li>Les critiques soulignent l&#39;incapacité des entreprises de médias sociaux à respecter les directives, tandis que des solutions alternatives, telles que la désactivation de certaines fonctionnalités pour les mineurs, sont suggérées pour équilibrer protection et libertés individuelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magazine.medlineplus.gov/article/caring-for-yourself-while-caring-for-others">« Prendre soin de soi tout en prenant soin des autres »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42068485">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/07/16-u-s-states-still-ban-community-owned-broadband-networks-because-att-and-comcast-told-them-to/">Seize États américains interdisent encore les réseaux à large bande appartenant à la communauté</a></h2>
<ul>
<li>Le projet de loi sur les infrastructures de 42,5 milliards de dollars vise à subventionner le haut débit, avec un changement de politique notable en faveur du soutien aux réseaux communautaires locaux.</li>
<li>Des préoccupations existent quant au fait que les monopoles régionaux recevront la majorité des fonds, ce qui pourrait limiter les améliorations significatives des services à large bande.</li>
<li>Les greffiers municipaux devraient dépendre des fournisseurs de services à large bande existants pour gérer les services, ce qui pourrait perpétuer un cycle de changements minimes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42076719">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Seize États américains continuent d&#39;interdire les réseaux à large bande appartenant à la communauté, sous l&#39;influence des grandes entreprises de télécommunications qui cherchent à maintenir leurs monopoles.</li>
<li>Malgré ces interdictions, certains États et communautés contournent les restrictions en réinterprétant les lois ou en établissant des coopératives régionales.</li>
<li>Le débat en cours se concentre sur la recherche d&#39;un équilibre entre la régulation et l&#39;innovation dans la fourniture de l&#39;accès à Internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://32bits.substack.com/p/under-the-microscope-ecco-the-dolphin">Utilisation de Ghidra et Python pour l&#39;ingénierie inverse d&#39;Ecco the Dolphin (Dreamcast)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42076884">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat se concentre sur l&#39;utilisation de Ghidra, un outil d&#39;ingénierie inverse de logiciels, et de Python pour analyser le jeu Dreamcast Ecco the Dolphin, en mettant en avant des aspects techniques tels que les hachages CRC32 et les instantanés de mémoire.</li>
<li>Les participants partagent des anecdotes sur la difficulté du jeu et ses caractéristiques uniques, ajoutant une touche personnelle à la conversation technique.</li>
<li>Le recours à Python pour le scripting en ingénierie inverse est débattu, certains participants comparant son importance à celle d&#39;autres langages de programmation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/11/6/24289707/microsoft-notepad-ai-text-editing-rewrite">Même le Bloc-notes de Microsoft bénéficie désormais de l&#39;édition de texte par IA</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft introduit une fonctionnalité d&#39;édition de texte alimentée par l&#39;IA appelée Rewrite dans Notepad, disponible pour les Windows Insiders, permettant aux utilisateurs de reformuler des phrases, d&#39;ajuster le ton et de modifier la longueur du contenu.</li>
<li>Cette fonctionnalité de réécriture nécessite un compte Microsoft et est accessible dans certains pays sur Windows 11, améliorant les capacités d&#39;édition de texte pour les utilisateurs.</li>
<li>De plus, Microsoft teste des outils d&#39;édition d&#39;images basés sur l&#39;IA dans Paint, tels que le remplissage génératif et l&#39;effacement, pour les Windows Insiders, ce qui indique une intégration plus large de l&#39;IA dans sa suite logicielle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42074083">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft intègre des fonctionnalités d&#39;édition de texte basées sur l&#39;IA dans le Bloc-notes, ce qui a déclenché un débat sur l&#39;intégration de l&#39;IA dans les applications logicielles.</li>
<li>Les critiques soutiennent que cet ajout se concentre sur des fonctionnalités à la mode plutôt que sur l&#39;amélioration des fonctionnalités de base, tandis que les partisans soulignent les avantages potentiels tels que l&#39;amélioration de la réécriture de texte.</li>
<li>Les discussions reflètent des préoccupations plus larges concernant l&#39;impact de l&#39;IA sur les logiciels, les questions de confidentialité et l&#39;équilibre entre l&#39;innovation et la réponse aux besoins des utilisateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/llama3.2-vision">Ollama 0.4 est sorti avec la prise en charge des modèles Vision Llama 3.2 de Meta localement</a></h2>
<ul>
<li>Llama 3.2 Vision, un nouveau modèle d&#39;IA, est disponible en deux tailles : 11 milliards (11B) et 90 milliards (90B) de paramètres, via la plateforme Ollama. Les utilisateurs peuvent interagir avec le modèle en téléchargeant Ollama 0.4 et en exécutant des commandes spécifiques, le modèle 11B nécessitant 8 Go de VRAM et le modèle 90B nécessitant 64 Go. Le modèle prend en charge diverses applications, telles que la reconnaissance optique de caractères (OCR), l&#39;analyse de graphiques et les questions-réponses basées sur des images, et peut être intégré avec Python, JavaScript, ou accessible via cURL pour une utilisation API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42069453">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ollama 0.4 prend désormais en charge localement les modèles Llama 3.2 Vision de Meta, avec de nouvelles routines de traitement d&#39;image et un encodeur de vision.</li>
<li>L&#39;actualisation a impliqué des modifications de code significatives, y compris un passage de C++ à Golang, et prend en charge les versions quantifiées des modèles.</li>
<li>Les utilisateurs sont curieux des futures mises à jour, telles que la prise en charge de Vulkan Compute et la compatibilité avec les iPhones et les ordinateurs portables Windows, tandis que les premiers tests montrent des résultats mitigés sur des appareils locaux comme les MacBooks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xy2i.blogspot.com/2024/11/using-imhexs-pattern-language-to-parse.html">Visualisation des fichiers binaires avec le DSL d&#39;ImHex, le « langage de motifs »</a></h2>
<ul>
<li>Le billet de blog explore ImHex, un éditeur hexadécimal avec un DSL (langage spécifique au domaine) de langage de motifs, pour visualiser et analyser des fichiers binaires personnalisés sans avoir besoin de code Python.</li>
<li>Le langage de motifs d&#39;ImHex combine la syntaxe de C++ et de Rust, permettant aux utilisateurs de définir des motifs complexes avec de la logique, des conditionnels et des instructions de correspondance pour le décodage des données.</li>
<li>Le message met en avant des exemples tels que l&#39;analyse de fichiers SWF et la gestion de fichiers compressés, en soulignant le design d&#39;ImHex, sa facilité d&#39;utilisation et le soutien de la communauté malgré une documentation limitée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42070153">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le langage spécifique au domaine (DSL) d&#39;ImHex, appelé le « langage de motif », est conçu pour visualiser et analyser des fichiers binaires, similaire à des outils comme afl-analyze d&#39;AFL, Kaitai Struct, 010 Editor et Wireshark.</li>
<li>Les utilisateurs apprécient ImHex pour ses puissantes capacités d&#39;analyse et de traitement des données binaires, bien que certains mentionnent des problèmes potentiels de performance avec les fichiers volumineux.</li>
<li>La discussion met en avant les avantages de la coloration syntaxique et de l&#39;utilisation de DSL pour représenter et comprendre les formats de fichiers dans l&#39;analyse binaire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tokyodev.com/articles/the-english-paradox-four-decades-of-life-and-language-in-japan">Le paradoxe anglais : Quatre décennies de vie et de langue au Japon</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42072647">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Cet article souligne l&#39;utilisation limitée de l&#39;anglais au Japon en dehors des contextes professionnels, malgré sa présence dans le programme scolaire, ce qui entraîne une faible confiance parmi les locuteurs japonais.</li>
<li>Il aborde les défis de l&#39;intégration culturelle pour les étrangers au Japon, en notant les difficultés à obtenir une acceptation complète en raison des normes traditionnelles.</li>
<li>Le débat souligne l&#39;importance de l&#39;anglais pour les affaires internationales et envisage le potentiel de l&#39;IA pour surmonter les barrières linguistiques, tout en examinant l&#39;approche culturelle et éducative du Japon en matière d&#39;apprentissage des langues par rapport à d&#39;autres pays.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dannyguo.com/blog/google-banned-me-from-google-voice">Google m&#39;a banni de Google Voice</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a été interdit de manière inattendue de Google Voice après 15 ans d&#39;utilisation, soulignant les risques potentiels de dépendre fortement des services de Google. - Malgré les recours, Google n&#39;a pas rétabli le service, ce qui a poussé l&#39;auteur à transférer son numéro à Verizon, évitant ainsi une plainte auprès de la FCC (Federal Communications Commission). - Cet incident sert d&#39;avertissement sur l&#39;absence de préavis ou d&#39;explication lorsque Google applique des violations de politique, incitant les utilisateurs à reconsidérer leur dépendance à ces services.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42078324">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Google a interdit de manière inattendue un utilisateur de Google Voice, entraînant une frustration face à l&#39;absence de service client et de transparence. - L&#39;incident souligne la nécessité d&#39;une meilleure protection des consommateurs et d&#39;une régulation des services technologiques, car les utilisateurs manquent souvent d&#39;options lorsque leurs comptes sont suspendus. - La situation a suscité des discussions sur l&#39;utilisation de domaines personnels pour les e-mails afin de réduire la dépendance aux grandes entreprises technologiques, mettant en lumière les risques associés à la commodité des services Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="« Photos de passeport »" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%20Photos%20de%20passeport%20%C2%BB&subheading=jeudi%207%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/06&#39;</h2>
<h1>2024-11-06</h1>
<h2><a href="https://thehill.com/homenews/campaign/4969061-trump-wins-presidential-election/">Trump remporte la présidence pour la deuxième fois</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057647">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Trump obtient un deuxième mandat présidentiel, ce qui suscite des discussions sur les politiques économiques et les stratégies démocrates. - Les critiques suggèrent que les démocrates ont eu du mal à aborder efficacement les questions économiques, contribuant au mécontentement des électeurs. - Le résultat de l&#39;élection soulève des questions sur les politiques futures, notamment en ce qui concerne l&#39;inflation, le message de campagne, ainsi que les impacts environnementaux et économiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://weiyen.net/articles/useful-macos-cmd-line-utilities">Utilitaires de ligne de commande intégrés utiles de macOS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057431">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« macOS offre une variété d&#39;utilitaires en ligne de commande intégrés qui améliorent la productivité et la gestion du système, tels que <code>afconvert</code> pour la conversion audio et <code>diskutil</code> pour la gestion du stockage. - Des outils comme <code>open</code>, <code>caffeinate</code> et <code>sips</code> aident à lancer des applications, à empêcher la mise en veille et à traiter des images, respectivement, tandis que <code>pbcopy</code> et <code>pbpaste</code> gèrent les tâches du presse-papiers. - Les utilitaires avancés incluent <code>pmset</code> pour les réglages d&#39;alimentation, <code>networkQuality</code> pour les vérifications de vitesse Internet, <code>say</code> pour la vocalisation de texte, et <code>mdfind</code> pour la recherche de fichiers, offrant un contrôle et une fonctionnalité système complets. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/for-the-first-time-ever-amd-outsells-intel-in-the-datacenter-space">AMD dépasse Intel dans le domaine des centres de données</a></h2>
<ul>
<li>AMD a dépassé Intel dans les ventes de CPU pour centres de données pour la première fois, avec un chiffre d&#39;affaires d&#39;AMD atteignant 3,549 milliards de dollars au troisième trimestre, surpassant les 3,3 milliards de dollars d&#39;Intel.</li>
<li>Cette réussite est attribuée aux processeurs EPYC compétitifs d&#39;AMD, qui ont surpassé les CPU Xeon d&#39;Intel.</li>
<li>Malgré le succès d&#39;AMD, Nvidia reste le leader sur le marché des centres de données, avec ses GPU d&#39;IA et ses produits de mise en réseau générant des ventes nettement plus élevées, y compris 22,604 milliards de dollars de ventes de GPU de calcul au deuxième trimestre de l&#39;exercice 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054449">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>AMD a dépassé Intel dans les ventes de centres de données, indiquant un changement majeur dans l&#39;industrie et l&#39;influence croissante d&#39;AMD.</li>
<li>Ce changement est attribué aux processeurs EPYC d&#39;AMD, qui sont prisés pour leur performance et leur efficacité, reflétant les améliorations stratégiques d&#39;AMD dans les CPU de qualité serveur.</li>
<li>Cette transition souligne les défis auxquels Intel est confronté pour conserver sa domination sur le marché, alors que les entreprises adoptent progressivement les solutions AMD malgré des cycles de mise à niveau traditionnellement conservateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.titledrops.net/">Titres mentionnés dans les films</a></h2>
<ul>
<li>« Pleins d&#39;eux-mêmes » est une étude de Dominikus Baur et Alice Thudt analysant l&#39;occurrence des mentions de titre dans les films, où les personnages mentionnent le titre du film. - La recherche couvre 73 921 films sur 80 ans, constatant que 36,5 % des films incluent au moins une mention de titre, avec une moyenne de 10,3 mentions par film. - L&#39;étude examine les tendances au fil du temps, l&#39;impact des films portant le nom d&#39;un personnage, et la relation entre les mentions de titre, la qualité du film et le genre, avec l&#39;ensemble des données disponible pour une exploration plus approfondie. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056923">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les mentions du titre dans les films se produisent lorsqu&#39;un personnage mentionne le titre du film pendant celui-ci, un concept analysé sur titledrops.net.</li>
<li>L&#39;analyse inclut des exemples et des débats, tels que la question de savoir si des mots courants comme « Ça » devraient être considérés comme des titres éponymes, et les défis posés par les films nommés d&#39;après des personnages.</li>
<li>L&#39;article aborde également les complexités de la traduction et de l&#39;interprétation dans la compréhension des titres dans différentes langues et contextes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/tracker-beeper/">Tracker Beeper (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Un outil a été développé pour émettre un bip chaque fois qu&#39;un ordinateur envoie des données à Google, révélant la fréquence de transmission des données sans le consentement de l&#39;utilisateur. - L&#39;outil a attiré une attention significative, avec une démonstration vidéo atteignant un million de vues en une semaine, ce qui a conduit à un soutien élargi pour Facebook et d&#39;autres traqueurs. - Actuellement disponible pour Linux, OSX et BSD, des plans futurs incluent des versions pour Apple, Windows, iOS et Android, ainsi qu&#39;une démonstration en direct utilisant le WiFi pour démontrer de manière audible l&#39;activité des traqueurs sur les téléphones et tablettes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057036">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tracker Beeper (2022) est un projet qui signale de manière audible chaque transfert de données vers des entreprises comme Google, sensibilisant ainsi à la fréquence du suivi des données. - Le projet suscite des discussions sur les préoccupations en matière de confidentialité, les avantages de la sonification (utilisation du son pour transmettre des informations) et la nostalgie des anciens environnements informatiques avec retour sonore. - Les suggestions des utilisateurs incluent l&#39;utilisation d&#39;outils comme Pi-hole pour bloquer les demandes de données indésirables et la promotion de technologies respectueuses de la vie privée plus accessibles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.missionjuno.swri.edu/junocam/processing?source=all&ob_from=2024-10-01&ob_to=2024-11-01&phases%5B%5D=PERIJOVE+66&perpage=16">Nouvelles images de Jupiter</a></h2>
<ul>
<li>Le JunoCam Image Gallery propose des images brutes de JunoCam en téléchargement public, permettant aux utilisateurs de traiter et de partager leurs créations.</li>
<li>Les scientifiques citoyens sont encouragés à participer au traitement d&#39;images, contribuant à la fois aux rapports scientifiques et aux expositions artistiques, malgré les défis posés par les radiations de Jupiter.</li>
<li>Le galerie comprend à la fois des images brutes et traitées, avec des options de filtrage disponibles, invitant à l&#39;exploration de Jupiter et de ses lunes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057851">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De nouvelles images de la mission Juno de la NASA ont suscité des discussions en ligne, mettant en valeur l&#39;atmosphère vibrante et dynamique de Jupiter.</li>
<li>Juno, lancé en 2011 et en orbite autour de Jupiter depuis 2016, n&#39;était initialement pas équipé d&#39;une caméra, mais une a été ajoutée à des fins éducatives, aidant désormais à l&#39;étude scientifique.</li>
<li>Les points forts de la mission soulignent les défis de l&#39;exploration spatiale, tels que les radiations et les besoins en carburant, tout en mettant l&#39;accent sur le rôle des visuels attrayants dans l&#39;intérêt public et l&#39;éducation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jdan.github.io/98.css/">98.css – Un système de design pour créer des recréations fidèles d&#39;anciennes interfaces utilisateur</a></h2>
<ul>
<li>98.css est une bibliothèque CSS conçue pour créer des interfaces utilisateur qui ressemblent à l&#39;esthétique de Windows 98, en mettant l&#39;accent sur le HTML sémantique et l&#39;accessibilité. - La bibliothèque est sans JavaScript, garantissant la compatibilité avec n&#39;importe quel framework frontend, et peut être importée via unpkg ou installée via npm. - Elle offre une variété de composants tels que des boutons, des cases à cocher et des curseurs, et est open-source sous la licence MIT, avec des contributions encouragées sur GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056918">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>98.css est un système de design visant à recréer des interfaces utilisateur vintage, avec des thèmes allant de Windows 3.11 à Mac OS 9, et inclut des icônes en graphiques vectoriels évolutifs (SVG) pour les écrans haute résolution.</li>
<li>Le projet est apprécié pour sa simplicité et son attrait nostalgique, bien que certains utilisateurs aient signalé des problèmes de rendu des polices.</li>
<li>Elle a suscité des discussions sur la conception de l&#39;interface utilisateur, avec un intérêt notable pour la clarté et la simplicité des interfaces plus anciennes, similaires à d&#39;autres projets comme XP.css et 7.css.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/11/5/24289124/mozilla-foundation-layoffs-advocacy-global-programs">Mozilla supprime sa division de plaidoyer</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla a réduit son effectif de 30 % fin octobre, affectant sa division de plaidoyer qui promeut un web libre et ouvert.</li>
<li>Il s&#39;agit de la deuxième série de licenciements en 2023, une réduction précédente ayant eu lieu en février, laissant la fondation avec environ 120 employés avant les dernières suppressions.</li>
<li>Malgré les licenciements, Mozilla affirme que le plaidoyer reste une partie essentielle de sa mission, la directrice exécutive Nabhia Syed soulignant la nécessité de se concentrer et de prendre des décisions difficiles pour atteindre les objectifs futurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42055979">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla réduit sa division de plaidoyer, ce qui pourrait affecter environ 36 emplois, en raison d&#39;une baisse attendue des revenus de recherche provenant de Google et des changements dans la législation technologique et l&#39;IA.</li>
<li>Cette décision suscite des discussions sur l&#39;efficacité du plaidoyer de Mozilla, surtout à mesure que l&#39;internet devient plus centralisé sous les grandes plateformes.</li>
<li>Il y a une suggestion selon laquelle Mozilla devrait donner la priorité à l&#39;amélioration de son navigateur plutôt qu&#39;aux efforts de plaidoyer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/cursor/comments/1gku61m/i_created_this_app_in_two_weekends_with_cursor/">Base de données d&#39;influenceurs avec signaux audio</a></h2>
<ul>
<li>Une nouvelle application a été développée en deux week-ends en utilisant Cursor, atteignant 1 000 $ de revenus récurrents mensuels (MRR) en fournissant une base de données complète d&#39;influenceurs pour TikTok. - L&#39;application extrait des données de TikTok pour analyser les vidéos, offrant des fonctionnalités telles que des filtres avancés, des téléchargements audio de vidéos et l&#39;extraction de données sur les catégories de promotion, les mots-clés et les produits. - Elle inclut actuellement environ 570 000 influenceurs, aidant à l&#39;analyse des concurrents et à la prise de contact avec les influenceurs, et recherche des retours et des testeurs pour un développement ultérieur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42058309">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une nouvelle application a été développée en deux week-ends pour extraire des données de TikTok et créer une base de données d&#39;influenceurs, atteignant 1 000 $ de revenus récurrents mensuels (MRR). L&#39;application analyse les vidéos, extrait des données et permet aux utilisateurs de filtrer par texte et catégories, y compris le traitement audio pour identifier les catégories de promotion, les mots-clés et les produits. La base de données comprend actuellement environ 570 000 influenceurs, offrant des outils pour analyser les influenceurs des concurrents et trouver ceux qui conviennent à des niches spécifiques, avec des e-mails vérifiés fournis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/only-5-3-of-welders-in-the-us-are-women-after-years-as-a-writing-professor-i-became-one-heres-what-i-learned-240431">Seuls 5,3 % des soudeurs aux États-Unis sont des femmes. Après des années en tant que professeur, je suis devenue l&#39;une d&#39;elles.</a></h2>
<ul>
<li>Les femmes ne représentent que 5,3 % des soudeurs aux États-Unis, ce qui souligne une disparité de genre significative dans ce domaine.</li>
<li>De 2017 à 2022, le nombre de femmes dans les métiers a augmenté de 47 %, indiquant un intérêt croissant et une participation accrue malgré les défis persistants.</li>
<li>Les défis pour les femmes dans les métiers incluent les exigences physiques et le sexisme, les femmes de métier étant souvent confrontées à un examen minutieux et à des commentaires indésirables.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056420">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Cet article aborde le faible pourcentage de femmes dans la profession de soudeur, avec seulement 5,3 % des soudeurs aux États-Unis étant des femmes, et met davantage en lumière les barrières de classe que celles de genre.</li>
<li>Il suggère que les communautés de la classe ouvrière peuvent être plus tolérantes envers les dynamiques homme-femme par rapport au milieu universitaire, qui a tendance à aseptiser les interactions.</li>
<li>Le problème plus large du sexisme et des dynamiques de travail est abordé, avec l&#39;argument que les défis ne sont pas spécifiques aux femmes mais plutôt au changement de culture du bureau vers des environnements de travail physiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/why-companies-are-ditching-the-cloud-the-rise-of-cloud-repatriation/">Pourquoi les entreprises abandonnent le cloud : la montée de la rapatriation du cloud</a></h2>
<ul>
<li>Le rapatriement du cloud est une tendance croissante où les entreprises déplacent des charges de travail des services de cloud public vers des environnements sur site ou privés, motivées par des préoccupations de coût et de fiabilité. Des entreprises notables comme 37signals et GEICO ont effectué ce changement, soulignant des problèmes tels que les coûts élevés de stockage, la dépendance aux fournisseurs et le besoin d&#39;optimisation personnalisée comme facteurs clés. La décision de rapatrier est influencée par des besoins commerciaux spécifiques et les caractéristiques des charges de travail, certaines entreprises bénéficiant d&#39;une infrastructure possédée tandis que d&#39;autres continuent d&#39;innover au sein des environnements cloud en utilisant des technologies alternatives.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054813">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les entreprises réévaluent leur utilisation des services cloud en raison de préoccupations concernant les coûts élevés et les inefficacités, malgré la croissance continue des principaux fournisseurs comme AWS, Azure et Google Cloud Platform (GCP). Des entreprises notables telles que 37signals et GEICO choisissent de s&#39;éloigner des solutions cloud, invoquant des problèmes liés au coût et au contrôle. Cette tendance souligne l&#39;importance pour les entreprises d&#39;évaluer leurs besoins uniques et le rapport coût-bénéfice des services cloud, en particulier en ce qui concerne les dépenses de bande passante et de stockage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.understandingai.org/p/why-the-deep-learning-boom-caught">Pourquoi le boom de l&#39;apprentissage profond a surpris presque tout le monde</a></h2>
<ul>
<li>Le boom de l&#39;apprentissage profond était inattendu, car les réseaux neuronaux étaient considérés comme dépassés en 2008, mais le succès de modèles comme AlexNet a changé cette perception.</li>
<li>Le jeu de données ImageNet du Prof. Fei-Fei Li, avec 14 millions d&#39;images étiquetées, a été crucial pour permettre le modèle AlexNet, qui a démontré le potentiel des réseaux neuronaux et des GPU.</li>
<li>Des personnalités clés telles que Geoffrey Hinton, Jensen Huang et Fei-Fei Li ont été cruciales pour remettre en question la sagesse conventionnelle et faire progresser la technologie de l&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057139">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le boom de l&#39;apprentissage profond a été stimulé par la convergence des réseaux neuronaux, des mégadonnées et du calcul GPU, avec des contributions significatives de Geoffrey Hinton, Fei-Fei Li et Jensen Huang. - L&#39;algorithme de rétropropagation de Hinton, le jeu de données ImageNet de Li et la technologie GPU de Nvidia ont été essentiels pour faire passer l&#39;IA des paradigmes traditionnels à des approches basées sur les données. - Malgré le scepticisme initial, l&#39;adaptabilité de l&#39;apprentissage profond et l&#39;utilité des grands ensembles de données ont été transformateurs, bien que des défis tels que l&#39;interprétabilité et l&#39;efficacité persistent.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.apple.com/documentation/private-cloud-compute/">Guide de sécurité pour le calcul en nuage privé</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42062230">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat se concentre sur le Guide de sécurité du calcul en nuage privé d&#39;Apple et les problèmes de confiance persistants concernant le contrôle d&#39;Apple sur les données des utilisateurs.</li>
<li>Malgré les efforts d&#39;Apple pour améliorer la sécurité, des préoccupations persistent quant à leur accès potentiel aux données et à la transparence de leurs opérations.</li>
<li>Cette conversation met en lumière les risques inhérents à la confiance accordée aux entreprises technologiques en matière de données et les défis liés à la garantie de la confidentialité des données dans les modèles de sécurité actuels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/05/mozilla-foundation-lays-off-30-staff-drops-advocacy-division/">Mozilla Foundation licencie 30 % de son personnel, supprime la division de plaidoyer</a></h2>
<ul>
<li>La Fondation Mozilla a licencié 30 % de son personnel, touchant environ 36 employés, dans le cadre d&#39;une réorganisation visant à améliorer l&#39;agilité et la concentration. C&#39;est la deuxième série de licenciements de l&#39;année, les réductions précédentes ayant affecté l&#39;équipe de développement de Firefox, ce qui indique des changements structurels en cours au sein de l&#39;organisation. La directrice exécutive de la Fondation, Nabiha Syed, a souligné la suppression des divisions de plaidoyer et des programmes mondiaux, tout en maintenant le plaidoyer comme un axe central, en insistant sur l&#39;importance d&#39;un récit unifié et de communications stratégiques en réponse aux changements technologiques rapides.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054867">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla Foundation licencie 30 % de son personnel et supprime sa division de plaidoyer en raison d&#39;une perte de revenus potentielle si Google cesse de payer pour être le moteur de recherche par défaut de Firefox, ce qui constitue 86 % des revenus de Mozilla.</li>
<li>Des préoccupations ont émergé concernant l&#39;avenir de Firefox, y compris des spéculations sur la possibilité qu&#39;il devienne un navigateur basé sur Chromium, ce qui affecterait sa position unique sur le marché des navigateurs.</li>
<li>Les licenciements soulignent les difficultés financières de Mozilla et soulèvent des questions sur l&#39;avenir de la liberté sur Internet et de la défense de la vie privée sans le personnel de plaidoyer de la fondation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ncrabbithole.com/p/tony-hawk-fayetteville-nc-girl-skateboarder-1979">Retrouver un mystérieux skateur de 1979</a></h2>
<ul>
<li>Tony Hawk a découvert une photo de 1979 de Shaunda Shane, alors âgée de 10 ans, faisant du skateboard, initialement publiée par blackarchives.co et trouvée dans les archives du Fayetteville Observer. La photo est devenue virale après que Tony Hawk l&#39;a partagée, ce qui a conduit à une recréation par le Fayetteville Observer et a reconnecté Shaunda avec son passé de skateuse. Shaunda, maintenant âgée de 56 ans et travaillant à Cape Fear Valley Health, réfléchit à ses jours de skateboard et a récemment essayé de faire du skateboard à nouveau, inspirée par l&#39;intérêt de son fils.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42055558">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un mystérieux skateur de 1979 a attiré l&#39;attention, suscitant des discussions sur les positions de skateboard telles que &quot;goofy footed&quot; (pied droit en avant) et &quot;regular&quot; (pied gauche en avant). Tony Hawk, un contemporain du skateur, a montré de l&#39;intérêt, soulignant l&#39;influence de l&#39;attention des célébrités dans la résurgence d&#39;histoires oubliées. L&#39;histoire reflète une tendance plus large de nostalgie et de fascination pour la redécouverte de moments passés, le terme &quot;goofy-footed&quot; pouvant provenir d&#39;un dessin animé de Disney.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Trump remporte la présidence pour la deuxième fois" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Trump%20remporte%20la%20pr%C3%A9sidence%20pour%20la%20deuxi%C3%A8me%20fois&subheading=mercredi%206%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/05&#39;</h2>
<h1>2024-11-05</h1>
<h2><a href="https://cepr.net/us-forest-service-decision-to-halt-prescribed-burns-in-california-is-history-repeating/">Décision de l&#39;USFS d&#39;arrêter les brûlages dirigés en Californie : l&#39;histoire se répète</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42046596">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Service des forêts des États-Unis a suspendu les brûlages dirigés en Californie en raison de contraintes budgétaires, en priorisant les ressources pour la lutte active contre les incendies de forêt.</li>
<li>Cette décision a déclenché un débat sur les stratégies de gestion forestière, les critiques soulignant l&#39;importance des brûlages dirigés pour prévenir des incendies plus importants.</li>
<li>Les discussions soulignent la nécessité d&#39;améliorer le financement, les mesures de prévention et les rôles des responsabilités fédérales et étatiques, ainsi que l&#39;impact du changement climatique sur les risques d&#39;incendies de forêt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/kakashiii111/status/1853433531260649532">Nvidia et ses partenaires ont construit un système pour contourner les restrictions à l&#39;exportation des États-Unis</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia et ses partenaires ont développé une méthode pour contourner les restrictions d&#39;exportation américaines sur les puces d&#39;IA, ciblant des régions comme le Moyen-Orient, la Russie et la Chine.</li>
<li>Cette stratégie comprenait l&#39;acheminement des unités de traitement graphique (GPU) par des canaux particuliers pour garantir la livraison aux entreprises chinoises.</li>
<li>Ce mouvement met en évidence les défis continus dans l&#39;application des contrôles à l&#39;exportation sur les technologies avancées.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42048065">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia et ses partenaires sont accusés d&#39;avoir créé un système pour contourner les restrictions d&#39;exportation des États-Unis, permettant ainsi l&#39;envoi de puces vers la Chine malgré les interdictions existantes.</li>
<li>Les puces sont produites à Taïwan, une région que la Chine considère comme une province rebelle, et tout changement dans le statut de Taïwan pourrait affecter la production de puces et les exportations vers les États-Unis.</li>
<li>La situation est complexe, impliquant des tensions géopolitiques et des intérêts économiques, avec des critiques remettant en question la conscience et la conformité de Nvidia aux lois sur l&#39;exportation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://battleda.sh/blog/ea-account-takeover">Pirater 700 millions de comptes Electronic Arts</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42052143">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un pirate informatique a accédé à 700 millions de comptes d&#39;Electronic Arts (EA), révélant des failles importantes dans les systèmes de gestion et de sécurité des comptes d&#39;EA. Les utilisateurs sont frustrés par le processus de suspension de compte peu clair d&#39;EA et par des problèmes techniques, tels que des difficultés à lier des comptes Xbox. La violation a été facilitée par des identifiants codés en dur dans l&#39;exécutable d&#39;un jeu, et l&#39;absence d&#39;un programme de récompense pour la découverte de bugs chez EA pourrait laisser des vulnérabilités non signalées, soulevant des inquiétudes quant à leurs pratiques de sécurité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/how-albertsons-kills-rural-grocers">Albertsons tue les épiciers ruraux avec des restrictions d&#39;utilisation des terres</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42046196">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Albertsons utilise des restrictions d&#39;utilisation des terres par le biais de clauses de cession pour empêcher l&#39;ouverture de nouveaux magasins d&#39;alimentation sur les propriétés qu&#39;ils vendent, limitant ainsi la concurrence sur le marché.</li>
<li>Les critiques comparent cette pratique à une entreprise agissant comme un pseudo-gouvernement, similaire aux associations de propriétaires (HOAs), et soutiennent qu&#39;elle devrait être illégale.</li>
<li>Dans certains cas, comme dans l&#39;État de Washington, ces restrictions ont fait l&#39;objet de contestations judiciaires et d&#39;amendes pour violation des lois antitrust, suscitant un débat continu sur la réglementation pour garantir une concurrence équitable.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.archpaper.com/2024/10/documentary-reveals-21000-workers-killed-saudi-vision-2030-neom/">Un nouveau documentaire révèle que 21 000 ouvriers sont morts en travaillant sur le projet Vision 2030 de l&#39;Arabie saoudite.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42052105">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un nouveau documentaire allègue que 21 000 ouvriers sont morts en travaillant sur les projets de Saudi Vision 2030, avec une moyenne de 3 000 décès par an, suscitant incrédulité et inquiétude.</li>
<li>Le nombre élevé de décès signalés soulève des questions sur les conditions de travail et le manque de couverture médiatique, établissant des comparaisons avec les abus historiques du travail.</li>
<li>Les critiques suggèrent que certains décès peuvent être dus à des causes naturelles, mais la situation souligne les problèmes persistants d&#39;exploitation des travailleurs dans la région du Golfe et les implications plus larges des pratiques de travail des étrangers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cwy1vze09wwo">Les bureaux de Netflix en Europe perquisitionnés dans le cadre d&#39;une enquête pour fraude fiscale</a></h2>
<ul>
<li>Les autorités françaises et néerlandaises ont perquisitionné les bureaux de Netflix à Paris et Amsterdam dans le cadre d&#39;une enquête pour fraude fiscale qui a débuté en novembre 2022.</li>
<li>L&#39;enquête se concentre sur des soupçons de fraude fiscale et de travail non déclaré, en examinant les déclarations fiscales de Netflix de 2019 à 2021.</li>
<li>Des rapports suggèrent que Netflix a minimisé ses paiements d&#39;impôts en France en déclarant ses revenus aux Pays-Bas jusqu&#39;en 2021, malgré le fait d&#39;avoir 10 millions d&#39;abonnés en France.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051643">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les bureaux européens de Netflix ont été perquisitionnés en raison d&#39;une enquête pour fraude fiscale, se concentrant sur une éventuelle minimisation des bénéfices en France en déclarant des revenus aux Pays-Bas après 2021.</li>
<li>Cette enquête reflète l&#39;examen minutieux auquel d&#39;autres entreprises américaines, comme Uber, ont été confrontées pour des pratiques similaires d&#39;évasion fiscale en Europe.</li>
<li>La situation souligne les difficultés à appliquer les lois fiscales aux entreprises privilégiant le télétravail et la nature complexe des réglementations fiscales internationales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.clunyjournal.com/p/machines-of-loving-grace">Machines d&#39;amour gracieux</a></h2>
<ul>
<li>Raegan Bird partage un récit personnel mêlant ses expériences avec la technologie, la grossesse et la perte, soulignant l&#39;impact profond de la technologie sur la vie personnelle.</li>
<li>Le récit inclut des défis tels que le conseil de changer d&#39;emploi en raison d&#39;un manque de concentration sur l&#39;Intelligence Artificielle (IA) et un séminaire Zoom piraté.</li>
<li>Bird réfléchit à l&#39;importance de la connexion humaine au milieu des interventions technologiques, en particulier pendant sa grossesse, où son fils est né avec des problèmes cardiaques et est décédé peu après sa naissance.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045509">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article critique l&#39;insensibilité de la technologie, en utilisant les réponses inappropriées de l&#39;IA, comme les confettis dans Outlook Messenger lors de situations sensibles, comme exemple.</li>
<li>Il souligne la nécessité de concevoir des technologies qui soient davantage en phase avec les sensibilités et les intérêts humains.</li>
<li>Les discussions font référence à des implications sociétales plus larges, y compris le documentaire d&#39;Adam Curtis sur l&#39;impact de la technologie et les défis posés par la démocratie directe, tout en réfléchissant à l&#39;influence actuelle de l&#39;IA dans le milieu académique et industriel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rmoff.net/2023/07/19/blog-writing-for-developers/">Écriture de blog pour les développeurs (2023)</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur, un ingénieur DevEx, partage des conseils d&#39;écriture pour les développeurs, en soulignant l&#39;importance de la clarté, de la personnalité et de l&#39;uniformité dans l&#39;écriture. Les conseils clés incluent l&#39;utilisation d&#39;une structure claire, le démarrage du processus d&#39;écriture sans délai, et l&#39;utilisation d&#39;outils comme les minuteurs Pomodoro et des plateformes telles qu&#39;Obsidian et Grammarly. L&#39;auteur recommande des ressources comme &quot;Blogging for Devs&quot; et la conférence de Larry McEnerney sur l&#39;écriture efficace, tout en déconseillant les styles de blogging de faible qualité axés sur la croissance.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045477">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le blogging pour les développeurs peut améliorer la clarté personnelle et apporter de la valeur aux lecteurs en documentant le processus d&#39;apprentissage et en organisant les pensées.</li>
<li>Surmonter le perfectionnisme en abaissant les normes peut aider les développeurs à publier plus efficacement, offrant de nouvelles perspectives même de la part des débutants.</li>
<li>Des outils tels que Hugo et Astro facilitent la mise en place de blogs, permettant aux rédacteurs de se concentrer sur la création de contenu plutôt que sur les détails techniques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://clagnut.com/blog/2426">Les veuves de pagination, ou pourquoi j&#39;ai honte de mon eBook (2023)</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a auto-publié un livre sur la typographie Web, la version ebook ayant connu un plus grand succès que les copies physiques. - L&#39;auteur a tenté de reproduire le design imprimé dans l&#39;ebook en utilisant HTML et CSS, mais a rencontré des problèmes de rendu dans Apple Books, notamment avec les titres séparés de leurs paragraphes. - Malgré l&#39;existence de solutions CSS pour ces problèmes, le support des navigateurs est insuffisant, en particulier dans Safari et Firefox, et l&#39;arrangement annuel Interop pour les priorités des navigateurs n&#39;a pas sélectionné les contrôles de rupture pour 2024, soulignant le besoin d&#39;un meilleur support typographique dans les ebooks.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42047677">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article met en lumière les défis liés au formatage des livres électroniques, en particulier avec la pagination et le support des CSS (feuilles de style en cascade), entraînant des problèmes de mise en page et de rendu médiocres.</li>
<li>Les formats de livres électroniques actuels comme EPUB ont du mal avec les éléments complexes, tandis que les PDF, qui conservent l&#39;intégrité de la mise en page, manquent de support, contribuant au déclin de la qualité d&#39;impression.</li>
<li>Malgré les avancées technologiques, le formatage des livres électroniques reste complexe, de nombreux lecteurs préférant les livres traditionnels pour leur mise en page et leur lisibilité supérieures.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/ffmpeg-devs-boast-of-up-to-94x-performance-boost-after-implementing-handwritten-avx-512-assembly-code">FFmpeg jusqu&#39;à 94x d&#39;amélioration des performances après l&#39;implémentation de code assembleur écrit à la main</a></h2>
<ul>
<li>Les développeurs de FFmpeg ont réalisé des améliorations de performance allant jusqu&#39;à 94 fois en utilisant du code assembleur AVX-512 écrit à la main, améliorant ainsi considérablement les vitesses de traitement vidéo.</li>
<li>Cette optimisation est bénéfique pour les utilisateurs disposant de matériel compatible AVX-512, comme les processeurs AMD de la série Ryzen 9000, bien que les récents processeurs d&#39;Intel aient l&#39;AVX-512 désactivé.</li>
<li>Le projet FFmpeg souligne le potentiel du code assembleur optimisé à la main dans les applications où la performance est cruciale, malgré les débats en cours sur sa pertinence.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045212">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>FFmpeg, un cadre multimédia populaire, a atteint une augmentation de performance allant jusqu&#39;à 94 fois grâce à l&#39;utilisation de code assembleur écrit à la main, ce qui optimise l&#39;efficacité du logiciel.</li>
<li>Cette amélioration significative des performances souligne le potentiel des techniques de programmation de bas niveau, telles que le langage d&#39;assemblage, pour améliorer la vitesse et la fonctionnalité des logiciels.</li>
<li>Le développement est remarquable pour les ingénieurs en logiciel intéressés par l&#39;optimisation des performances et les applications pratiques du code assembleur dans les projets logiciels modernes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hackerfab.org/hacker-fab-space">Hacker Fab</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;initiative vise à démocratiser la nanofabrication en créant des versions DIY des outils de nanofabrication et en accélérant le prototypage de circuits intégrés, similaire à l&#39;impression 3D, grâce au matériel open-source.</li>
<li>Le projet, inspiré par Sam Zeloof et initié par Elio Bourcart, Alexander Hakim et Sam Zeloof à l&#39;Université Carnegie Mellon, encourage les contributions d&#39;individus sans expérience préalable en nanofabrication, en utilisant du matériel accessible, modifiable et à faible coût.</li>
<li>Le projet est soutenu par une communauté sur Discord, avec une documentation en transition vers Gitbook, et fonctionne sous des licences open source, y compris CERN-OHL-W pour le matériel et MPL v2.0 pour le logiciel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051968">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Fab explore les défis et les aspirations pour la fabrication de circuits intégrés (CI) par les amateurs, en notant que bien que l&#39;impression 3D ait accru l&#39;intérêt, la complexité et le coût restent des obstacles significatifs. Les laboratoires universitaires peuvent gérer la fabrication de CI avec des financements, mais les amateurs rencontrent des difficultés en raison du besoin d&#39;équipements spécialisés et de salles blanches. La discussion souligne le potentiel pour des options industrielles plus accessibles, telles que les circuits imprimés flexibles, et la nécessité d&#39;innovation dans le prototypage à faible coût pour rendre le développement de CI plus accessible, similaire aux avancées dans l&#39;impression 3D et le prototypage de circuits imprimés (PCB).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bgu.ac.il/en/news-and-articles/blood-sugar-control-is-key-factor-in-slowing-brain-aging/">Une étude révèle que le contrôle de la glycémie est un facteur clé pour ralentir le vieillissement cérébral</a></h2>
<ul>
<li>Une étude dirigée par l&#39;Université Ben-Gurion souligne l&#39;importance du contrôle de la glycémie pour ralentir le vieillissement cérébral, mettant en avant les bienfaits du régime méditerranéen. - L&#39;essai DIRECT PLUS Brain MRI a révélé que de meilleurs niveaux de glycémie sont corrélés à des changements positifs dans les régions cérébrales affectées par le vieillissement, suggérant que des modifications alimentaires pourraient atténuer le déclin cognitif. - La recherche a impliqué 300 participants sur 18 mois, utilisant l&#39;IRM pour surveiller la santé cérébrale, et a trouvé que le régime méditerranéen vert, riche en polyphénols, pourrait soutenir la santé cérébrale et réduire le déclin cognitif lié à l&#39;âge.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42049418">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude souligne l&#39;importance de contrôler la glycémie pour ralentir le vieillissement cérébral, suggérant que les moniteurs de glucose en continu, tels que le Freestyle Libre 3, peuvent être bénéfiques.</li>
<li>Les utilisateurs discutent de la disponibilité régionale de ces appareils et du rôle de l&#39;alimentation dans la gestion de la glycémie, avec des opinions variées sur leur précision et leur nécessité.</li>
<li>La conversation s&#39;élargit à l&#39;impact plus large du sucre sur la santé et aux difficultés d&#39;éviter les sucres ajoutés dans les régimes alimentaires contemporains.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nap.nationalacademies.org/read/26982/chapter/1">Analyse de la défaillance de l&#39;effondrement du télescope de 305 mètres d&#39;Arecibo</a></h2>
<ul>
<li>Les Académies nationales des sciences, de l&#39;ingénierie et de la médecine ont publié un rapport analysant l&#39;effondrement du télescope de 305 mètres de l&#39;Observatoire d&#39;Arecibo à Porto Rico. Le rapport identifie le fluage du zinc dans les douilles de câbles comme une cause principale de l&#39;effondrement, sur la base d&#39;enquêtes médico-légales et de consultations d&#39;experts. Il fournit des leçons et des recommandations pour l&#39;exploitation sécuritaire d&#39;installations similaires, et est disponible à l&#39;achat ou en téléchargement gratuit sur NAP.edu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051368">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le effondrement du télescope d&#39;Arecibo a été lié à l&#39;électroplasticité du zinc (EP) dans ses douilles, un phénomène peu documenté sous de faibles courants sur de longues périodes.</li>
<li>On croyait que l&#39;environnement électromagnétique unique du télescope avait accéléré le fluage du zinc, entraînant des défaillances structurelles, qui n&#39;ont pas été traitées avec urgence par les ingénieurs.</li>
<li>Le effondrement, jugé évitable avec un entretien approprié, a eu un impact significatif sur la recherche scientifique, notamment dans le domaine des études sur les ondes gravitationnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.imdb-sql.com/">Meilleur chercheur de films IMDb SQL</a></h2>
<ul>
<li>Une nouvelle application web statique, IMDb SQL Best Movie Finder, a été développée, permettant aux utilisateurs d&#39;interroger une base de données de 1,5 million de titres IMDb en utilisant SQL directement dans leur navigateur. - L&#39;application fonctionne entièrement côté client, ce qui signifie que tout le traitement des données se fait localement sur la machine de l&#39;utilisateur, améliorant ainsi la confidentialité et les performances. - Cet outil est significatif pour les utilisateurs intéressés par l&#39;exploration des données IMDb sans dépendances côté serveur, offrant un moyen unique et efficace d&#39;interagir avec de grands ensembles de données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42049936">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une nouvelle application web statique, IMDb SQL Best Movie Finder, permet aux utilisateurs d&#39;interroger une base de données de 1,5 million de titres IMDb en utilisant SQL directement dans leur navigateur sans serveur.</li>
<li>Cette application fonctionne entièrement côté client, chargeant un fichier parquet de 100 Mo contenant des données IMDb, qui est mis en cache pour plus d&#39;efficacité, et permet aux utilisateurs d&#39;explorer et de partager des requêtes.</li>
<li>Le code source est accessible sur GitHub, et les utilisateurs ont proposé des améliorations telles que le filtrage par services de streaming ou l&#39;exclusion de certains pays.</li>
</ul>
<h2><a href="https://altered.substack.com/p/walmart">Niveaux de nutriments dans les épiceries de détail</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045140">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les produits surgelés peuvent souvent conserver plus de nutriments que les produits frais car ils sont cueillis à maturité optimale et rapidement congelés, préservant ainsi leur valeur nutritionnelle.</li>
<li>Les préoccupations concernant les niveaux de nutriments dans les produits incluent des facteurs tels que l&#39;appauvrissement des sols, les longues chaînes d&#39;approvisionnement et la diminution des niveaux de nutriments en raison des pratiques agricoles modernes.</li>
<li>Il est suggéré d&#39;étiqueter les produits avec des dates de récolte au lieu de dates de péremption pour fournir aux consommateurs de meilleures informations sur la fraîcheur et la teneur en nutriments de leur nourriture.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Décision de l'USFS d'arrêter les brûlages dirigés en Californie : l'histoire se répète" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=D%C3%A9cision%20de%20l'USFS%20d'arr%C3%AAter%20les%20br%C3%BBlages%20dirig%C3%A9s%20en%20Californie%20%3A%20l'histoire%20se%20r%C3%A9p%C3%A8te&subheading=mardi%205%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/04&#39;</h2>
<h1>2024-11-04</h1>
<h2><a href="https://med.stanford.edu/news/all-news/2024/10/protein-cancer.html">Des scientifiques collent deux protéines ensemble, poussant les cellules cancéreuses à s&#39;autodétruire</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de Stanford Medicine ont créé une molécule qui induit l&#39;autodestruction des cellules cancéreuses en reliant deux protéines, activant ainsi les gènes de la mort cellulaire.</li>
<li>Cette méthode innovante cible le lymphome diffus à grandes cellules B en reliant la protéine BCL6, qui inhibe la mort cellulaire, à la CDK9, une enzyme qui déclenche l&#39;apoptose (mort cellulaire programmée).</li>
<li>Les recherches, publiées dans Science, subissent des tests supplémentaires sur des souris et pourraient mener à des essais cliniques, avec le financement d&#39;institutions comme le Howard Hughes Medical Institute et les National Institutes of Health.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42037386">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les scientifiques ont mis au point une méthode pour induire l&#39;autodestruction des cellules cancéreuses en liant deux protéines, ciblant le gène BCL6, qui aide à la survie des cellules cancéreuses.</li>
<li>Cette technique fait partie de la tendance vers des thérapies ciblées contre le cancer, visant la précision par rapport aux traitements traditionnels comme la chimiothérapie.</li>
<li>Les défis incluent les effets secondaires potentiels et la nécessité de traitements personnalisés basés sur l&#39;ADN tumoral individuel, mais les avancées de la recherche offrent l&#39;espoir de solutions plus efficaces.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2024/11/03/metrics/">J&#39;ai changé d&#39;avis concernant les indicateurs des employés</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42038653">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur souligne l&#39;importance pour les gestionnaires de comprendre le travail de leur équipe au-delà de la simple dépendance aux tableaux de bord automatisés, ce qui peut conduire à une focalisation sur les métriques au détriment de la qualité.</li>
<li>S&#39;attacher uniquement aux métriques peut dissuader les talents créatifs et causer des problèmes de rétention, soulignant ainsi la nécessité d&#39;un équilibre entre les données quantitatives et les perspectives qualitatives.</li>
<li>Le message préconise de combiner des indicateurs globaux avec une perspicacité managériale pour prévenir un environnement de travail toxique et assurer une gestion d&#39;équipe efficace.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/11/04/new-york-times-tech-strike-walkout/">Le syndicat technologique du New York Times se met en grève</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42040795">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le syndicat technologique du New York Times est en grève en raison de problèmes contractuels non résolus, tels que des demandes pour une disposition de licenciement pour &quot;juste cause&quot;, des augmentations de salaire, l&#39;équité salariale et des politiques de télétravail. Les négociations durent depuis plus de deux ans sans parvenir à un contrat, et la grève est stratégiquement programmée pendant la semaine électorale pour augmenter la pression sur le NYT. Le NYT a proposé une augmentation salariale annuelle de 2,5 % et une flexibilité pour le télétravail, mais le syndicat pousse pour des engagements plus significatifs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/altera-al/project-sid">Projet Sid : Simulations multi-agents vers une civilisation IA</a></h2>
<ul>
<li>Le projet Sid étudie des simulations à grande échelle avec 10 à plus de 1000 agents IA pour explorer la civilisation IA, en utilisant l&#39;architecture PIANO pour l&#39;interaction en temps réel. - La recherche démontre que les agents IA développent des rôles, des règles et une transmission culturelle dans un environnement Minecraft, mettant en évidence les avancées dans les simulations sociétales et l&#39;intégration de l&#39;IA. - L&#39;étude est documentée dans un article disponible sur arXiv, offrant de nouvelles perspectives sur la recherche en civilisation IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42035319">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le projet Sid étudie l&#39;utilisation de simulations à plusieurs agents dans l&#39;IA, en particulier dans le contexte de Minecraft, pour explorer les dynamiques sociales et la civilisation de l&#39;IA.</li>
<li>Les critiques soutiennent que le projet pourrait être davantage axé sur l&#39;ingénierie avancée des invites plutôt que sur une IA révolutionnaire, remettant en question la nécessité des grands modèles de langage (LLM) dans le jeu vidéo alors que les algorithmes traditionnels pourraient suffire.</li>
<li>Le projet met en lumière à la fois le potentiel et les limitations actuelles de l&#39;IA dans le domaine du jeu, suscitant des discussions sur le rôle de l&#39;IA dans la créativité, les défis de la simulation de l&#39;intelligence, et les implications philosophiques des sociétés dirigées par l&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://si.inc/hertz-dev/">Hertz-dev, le premier modèle de base open-source pour l&#39;audio conversationnel</a></h2>
<ul>
<li>Standard Intelligence a ouvert le code source de son modèle de transformateur uniquement audio, hertz-dev, qui comporte 8,5 milliards de paramètres, marquant une avancée significative dans la technologie de traitement audio.</li>
<li>Cette version inclut hertz-codec, un autoencodeur audio qui excelle à des débits binaires plus faibles, et hertz-vae, un transformateur de 1,8 milliard de paramètres pour l&#39;Autoencodeur Variationnel (VAE) audio.</li>
<li>Hertz-dev, avec ses 6,6 milliards de paramètres, se distingue par sa faible latence et ses capacités d&#39;interaction vocale en temps réel, ce qui le rend adapté pour le réglage fin et les travaux de recherche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036995">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Hertz-dev est le premier modèle audio conversationnel open-source, traitant l&#39;entrée audio pour produire une sortie sans conversion en texte, offrant potentiellement des réponses plus naturelles que les systèmes de synthèse vocale. Le modèle est hautement adaptable, permettant un ajustement pour modifier des caractéristiques vocales telles que le genre ou l&#39;accent, le rendant polyvalent pour diverses applications. Développé par une petite équipe, Hertz-dev est entraîné sur un vaste ensemble de données de 16 millions d&#39;heures d&#39;audio, avec des plans futurs pour une sortie sur HuggingFace afin de faciliter un ajustement et un développement supplémentaires.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.16454">Une approche embarrassante de simplicité pour récupérer les connaissances non apprises pour les LLMs</a></h2>
<ul>
<li>Le document examine si les grands modèles de langage (LLM) peuvent réellement désapprendre des comportements indésirables, tels que des contenus protégés par des droits d&#39;auteur ou privés, sans réentraînement. Il révèle que la quantification, un processus de réduction de la précision des poids d&#39;un modèle, peut restaurer une partie significative des informations &quot;oubliées&quot;, les modèles désappris conservant jusqu&#39;à 83 % des connaissances oubliées après une quantification en 4 bits. Les auteurs proposent une stratégie de désapprentissage robuste à la quantification pour traiter efficacement le problème du désapprentissage incomplet dans les LLM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42037982">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude récente indique que la quantification d&#39;un modèle peut inverser les méthodes de « désapprentissage » dans les grands modèles de langage (LLM), qui sont utilisées pour faire oublier aux modèles des faits spécifiques.</li>
<li>Quantification, un processus qui réduit la précision des poids du modèle, peut par inadvertance restaurer des informations oubliées, soulevant des préoccupations quant à l&#39;efficacité de l&#39;oubli.</li>
<li>Les conclusions mettent en lumière des problèmes plus larges liés à l&#39;éthique de l&#39;IA, au droit d&#39;auteur et aux implications de l&#39;IA sur l&#39;accès à l&#39;information et sa création.</li>
</ul>
<h2><a href="https://whatdinner.com/">Tinder, mais pour décider quoi manger</a></h2>
<ul>
<li>Un développeur indépendant a créé une application pour aider à choisir les options de dîner, inspiré par des expériences personnelles d&#39;indécision.</li>
<li>À l&#39;origine, l&#39;application répertoriait des recettes et en suggérait trois au hasard, évoluant vers une interface semblable à Tinder où les utilisateurs glissent pour sélectionner des repas.</li>
<li>Le développeur cherche à obtenir des retours d&#39;utilisateurs pour améliorer l&#39;application, ce qui indique un processus de développement en cours.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036041">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un développeur indépendant a lancé une application qui aide les couples à décider des repas en faisant défiler des options de recettes, semblable à l&#39;interface de Tinder.</li>
<li>Cette application permet aux utilisateurs d&#39;entrer leurs propres recettes et propose des options quotidiennes, actuellement disponible sur iOS avec des plans pour une sortie sur Android.</li>
<li>Les utilisateurs ont fourni des retours, exprimant des préoccupations concernant le modèle d&#39;abonnement et suggérant des fonctionnalités supplémentaires telles que des filtres d&#39;ingrédients et l&#39;intégration de listes de courses pour améliorer la planification des repas et réduire la fatigue décisionnelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/quincy-jones-dead-a9e31c7e39c448d8971519f47a22dd21">Quincy Jones est décédé</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42039569">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Quincy Jones, un producteur de musique légendaire, est décédé, laissant un impact significatif sur la pop, le jazz et d&#39;autres genres musicaux.</li>
<li>Au-delà de ses réalisations musicales, Jones a contribué à l&#39;industrie technologique en siégeant au comité consultatif du magazine ACM Computers in Entertainment et au conseil d&#39;administration de l&#39;Institut de recherche Viewpoints d&#39;Alan Kay.</li>
<li>Son héritage comprend le mentorat d&#39;artistes comme Jacob Collier et la contribution à des causes sociales telles que l&#39;annulation de la dette en Afrique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinboone.me/systemd_embedded.html">Pourquoi systemd est un problème pour Linux embarqué</a></h2>
<ul>
<li>Kevin Boone souligne les défis que systemd pose pour les systèmes Linux embarqués, notant sa nature gourmande en ressources par rapport aux alternatives traditionnelles comme SystemV init.</li>
<li>Les composants de Systemd, tels que le processus init et le démon de journalisation, augmentent l&#39;utilisation de la mémoire et les temps de démarrage, ce qui le rend moins idéal pour des appareils comme le Raspberry Pi.</li>
<li>Boone plaide en faveur du soutien aux distributions Linux qui ne dépendent pas de systemd et du développement d&#39;alternatives pour garantir flexibilité et efficacité dans les environnements embarqués.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036305">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat sur la pertinence de systemd pour les systèmes Linux embarqués persiste, les critiques soulignant sa forte utilisation de la mémoire, ses temps de démarrage plus longs et sa complexité comme des inconvénients pour les appareils aux ressources limitées.</li>
<li>Les partisans de systemd soutiennent qu&#39;il offre une gestion des services et une réactivité améliorées, particulièrement bénéfiques pour les appareils disposant de ressources suffisantes.</li>
<li>Cette discussion met en lumière le conflit plus large entre l&#39;approche globale de systemd et la philosophie Unix d&#39;utilisation d&#39;outils petits et modulaires.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spin.atomicobject.com/redis-postgresql/">Vous avez besoin de Redis ? PostgreSQL gère la mise en file d&#39;attente, le verrouillage et le pub/sub (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Le billet de blog de Chris Farber examine si Redis est essentiel pour les applications web ou si PostgreSQL peut remplir les mêmes rôles. Il met en avant trois cas d&#39;utilisation de Redis : la mise en file d&#39;attente des tâches, les verrous d&#39;application et le Pub/Sub, et explique comment PostgreSQL peut gérer ces tâches en utilisant SKIP LOCKED, les verrous consultatifs et les instructions LISTEN/NOTIFY, respectivement. La discussion suggère que bien que Redis soit supérieur en matière de mise en cache, les capacités de PostgreSQL pourraient réduire le besoin de Redis, potentiellement en abaissant les coûts opérationnels et la complexité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036303">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur la nécessité de Redis lorsque PostgreSQL peut gérer les fonctionnalités de mise en file d&#39;attente, de verrouillage et de publication/abonnement (pub/sub).</li>
<li>Redis est loué pour sa rapidité et ses performances, surtout lorsqu&#39;il fonctionne sur la même machine que l&#39;application, offrant des avantages par rapport aux opérations basées sur disque de PostgreSQL.</li>
<li>Le choix entre Redis et PostgreSQL doit être basé sur des cas d&#39;utilisation spécifiques, tels que le besoin d&#39;opérations à haute vitesse, de mémoire partagée ou de persistance, en tenant compte de la complexité des architectures distribuées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lmcinnes.github.io/datamapplot_examples/hackernews/">Hacker News Data Map [180MB]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42035981">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une carte de données Hacker News hébergée sur GitHub fait 180 Mo, ce qui peut poser des problèmes aux utilisateurs mobiles ayant un forfait de données limité en raison de son chargement immédiat.</li>
<li>Les utilisateurs suggèrent des améliorations telles que l&#39;ajout d&#39;une étiquette de taille, la fourniture d&#39;une image de prévisualisation et l&#39;utilisation de technologies comme le CDN (Content Delivery Network), le webtorrent ou les cartes vectorielles pour améliorer l&#39;efficacité du chargement.</li>
<li>Le plan rencontre des défis tels que des sujets non hiérarchiques, des sources de données peu claires et des problèmes de compatibilité avec certains navigateurs ou appareils mobiles, ce qui suscite des discussions sur les solutions pour les grandes visualisations de données.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gitpod.io/blog/we-are-leaving-kubernetes">Nous quittons Kubernetes</a></h2>
<ul>
<li>Gitpod passe de Kubernetes à une nouvelle architecture appelée Gitpod Flex, afin de relever les défis liés à l&#39;évolutivité, à la sécurité et à la gestion des ressources spécifiques aux environnements de développement.</li>
<li>Kubernetes a été jugé complexe et coûteux pour les environnements de développement en raison de leurs besoins uniques, tels que la persistance des données et l&#39;utilisation imprévisible des ressources.</li>
<li>Gitpod Flex, inspiré par Kubernetes, offre une sécurité améliorée, une simplicité opérationnelle et prend en charge l&#39;auto-hébergement, avec un événement virtuel prévu pour le 6 novembre pour présenter ses fonctionnalités.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42041917">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions mettent en lumière les défis liés à l&#39;utilisation de Kubernetes pour les environnements de développement, en soulignant des problèmes tels que les boucles de rétroaction élevées et les difficultés de débogage à distance. - Les suggestions incluent d&#39;équiper les développeurs de machines locales puissantes et d&#39;utiliser des machines virtuelles (VM) pour la cohérence, tout en envisageant des environnements basés sur le cloud pour des besoins spécifiques comme l&#39;accès aux GPU. - Le consensus est que Kubernetes pourrait ne pas être idéal pour les environnements de développement en raison de sa complexité, avec des solutions alternatives comme Gitpod Flex étant explorées pour une approche plus adaptée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://musicaficionado.blog/2020/01/28/cheap-thrills-an-album-cover-by-robert-crumb/">Cheap Thrills, une pochette d&#39;album par Robert Crumb (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Robert Crumb, un artiste connu pour les bandes dessinées underground, a conçu la pochette d&#39;album emblématique de &quot;Cheap Thrills&quot; de Janis Joplin, bien qu&#39;il ne soit pas fan du groupe ni de la musique psychédélique.</li>
<li>Le design de bande dessinée de Crumb, qui n&#39;était pas initialement le premier choix, a acquis un statut légendaire et lui a apporté la célébrité, bien qu&#39;il soit resté critique envers le mouvement hippie.</li>
<li>Malgré son succès dans l&#39;art des pochettes d&#39;album, Crumb préférait la musique des années 1920 et 1930 et jouait plus tard dans le Cheap Suit Serenaders Band sans poursuivre une carrière musicale complète.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42039935">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Robert Crumb, un artiste influent connu pour ses pochettes d&#39;albums emblématiques, a parlé de sa vaste collection de musique, mettant en avant un rare disque de jazz ancien d&#39;un groupe français.</li>
<li>Crumb, résidant en France depuis les années 1990, a exprimé une préférence pour le blues et le jazz anciens par rapport à la musique moderne, reflétant ses sentiments mitigés à l&#39;égard de la culture contemporaine.</li>
<li>Son art controversé, souvent source de débat, reflète ses vues complexes sur la race et la société, tout en restant influent dans la capture de l&#39;essence de la contre-culture des années 1960.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onepercentrule.substack.com/p/alonzo-church-the-forgotten-architect">Alonzo Church : Architecte de l&#39;intelligence informatique</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42042025">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Alonzo Church a apporté des contributions significatives à l&#39;informatique, notamment le lambda-calcul, qui a influencé le langage de programmation Lisp et est fondamental pour l&#39;intelligence artificielle (IA). Malgré son impact, Church est moins reconnu que ses pairs comme Alan Turing, en partie à cause d&#39;une représentation limitée dans les médias populaires. La notation lambda de Church, dérivée de Principia Mathematica, a été adoptée par John McCarthy dans le développement de Lisp, soulignant son influence sur l&#39;histoire de l&#39;informatique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sgringwe.com/2019/10/10/Please-just-stop-saying-just.html">Veuillez simplement arrêter de dire « juste » (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Le terme « juste » en ingénierie logicielle peut trompeusement impliquer la simplicité, ce qui peut ne pas refléter la véritable complexité des tâches. - L&#39;utilisation de « juste » peut contribuer au syndrome de l&#39;imposteur et freiner l&#39;idéation en décourageant les ingénieurs de remettre en question ou de proposer des alternatives. - Éviter l&#39;utilisation de « juste » dans la communication peut favoriser une meilleure compréhension et encourager des discussions plus ouvertes et l&#39;innovation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42038139">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le terme « juste » peut impliquer la simplicité, ce qui peut être trompeur ou condescendant dans des contextes techniques, potentiellement en minimisant la complexité des tâches.</li>
<li>Son utilisation dans les discussions pourrait suggérer des solutions simplifiées à l&#39;excès, ne tenant pas compte de tous les détails ou défis nécessaires, ce qui pourrait entraîner des malentendus.</li>
<li>Le débat souligne l&#39;importance d&#39;une communication claire et de la compréhension de la perspective du public dans les discussions techniques.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Des scientifiques collent deux protéines ensemble, poussant les cellules cancéreuses à s'autodétruire" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Des%20scientifiques%20collent%20deux%20prot%C3%A9ines%20ensemble%2C%20poussant%20les%20cellules%20canc%C3%A9reuses%20%C3%A0%20s'autod%C3%A9truire&subheading=lundi%204%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/03&#39;</h2>
<h1>2024-11-03</h1>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/touchscreens">Les écrans tactiles sont dépassés, et les commandes tactiles font leur retour</a></h2>
<ul>
<li>Certains nouveaux modèles de voitures reviennent des écrans tactiles aux boutons et molettes traditionnels, une tendance connue sous le nom de « re-boutonnisation ».</li>
<li>Rachel Plotnick, une experte dans ce domaine, est de plus en plus reconnue pour ses analyses de ce changement dans la conception des voitures.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42033241">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les écrans tactiles sont remplacés par des commandes tactiles pour résoudre les problèmes d&#39;accessibilité, en particulier pour les personnes malvoyantes et les personnes âgées ayant la peau sèche.</li>
<li>Les commandes physiques, comme celles du Garmin Edge 840, sont privilégiées pour leur efficacité et leur fiabilité par rapport aux écrans tactiles, qui peuvent manquer de retour tactile et de réactivité.</li>
<li>Le retour aux interfaces tactiles est perçu comme un mouvement vers une meilleure convivialité et accessibilité, contrebalançant la montée des écrans tactiles motivée par les coûts, influencée par des appareils comme l&#39;iPhone.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/need-money">Si vous avez besoin d&#39;argent, n&#39;acceptez pas le travail</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur discute des inconvénients des contrats à prix fixe, soulignant qu&#39;ils créent souvent de mauvais incitatifs pour les clients et les consultants. - Met l&#39;accent sur l&#39;importance de facturer un tarif horaire équitable, de fournir des estimations réalistes et de s&#39;assurer que les clients apprécient le travail du consultant. - Conseille de ne pas négocier sur le prix pour éviter les clients difficiles et suggère de fixer un tarif élevé pour s&#39;assurer que les clients prennent les conseils du consultant au sérieux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42032638">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les contrats à prix fixe peuvent entraîner des incitations mal alignées, les clients poussant pour plus de travail et les consultants faisant le strict minimum.</li>
<li>Il est suggéré que la facturation horaire soit une option plus flexible qui aligne mieux les intérêts des clients et des consultants.</li>
<li>Les honoraires de retenue sont mis en avant comme un moyen de fournir une stabilité aux consultants, offrant un flux de revenus constant.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/networking/speed-scale-reliability-25-years-of-data-center-networking">Vitesse, échelle et fiabilité : 25 ans d&#39;évolution du réseau de centres de données de Google</a></h2>
<ul>
<li>En plus de 25 ans, Google a développé son réseau de centres de données pour atteindre une grande vitesse, une échelle et une fiabilité élevées, culminant avec l&#39;architecture réseau Jupiter de cinquième génération offrant une bande passante de 13 Pétabits par seconde (Pb/s). Les principes clés de cette évolution incluent l&#39;efficacité, la faible latence, le réseau défini par logiciel et la topologie dynamique, avec des étapes importantes en 2015, 2022 et 2023. Google prévoit de continuer à faire progresser son infrastructure réseau pour soutenir l&#39;intelligence artificielle (IA) avec de nouvelles innovations en matière d&#39;échelle, de bande passante et de fiabilité du réseau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42031169">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur l&#39;évolution de 25 ans de Google dans le domaine des réseaux de centres de données, mettant en lumière le passage d&#39;anciens systèmes comme &quot;Watchtower&quot; au système avancé &quot;Jupiter&quot;, qui prend en charge des connexions à haute vitesse allant jusqu&#39;à 100 Gbps.</li>
<li>Nvidia est reconnue pour sa contribution au matériel de réseau, notamment grâce à leurs cartes d&#39;interface réseau ConnectX (NICs), qui permettent une communication efficace des GPU avec une implication minimale du CPU.</li>
<li>Il y a des spéculations sur le rôle futur de Nvidia dans le matériel des centres de données et un débat sur la dépendance de l&#39;industrie à leur technologie, ainsi que des discussions sur l&#39;échelle et la visibilité des centres de données, plaidant pour des installations plus petites et moins visibles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2504035/security-flaws-found-in-all-nvidia-geforce-gpus-update-drivers-asap.html">Des failles de sécurité découvertes dans les GPU Nvidia GeForce</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia a découvert huit vulnérabilités de sécurité de haute gravité dans leurs pilotes d&#39;affichage et logiciels GeForce GPU, permettant potentiellement aux attaquants d&#39;accéder aux systèmes et de voler des données. Ces vulnérabilités affectent une gamme de produits Nvidia, y compris GeForce, Nvidia RTX, Quadro, NVS et Tesla, sur les systèmes d&#39;exploitation Windows et Linux. Les utilisateurs sont conseillés de mettre à jour leurs pilotes immédiatement vers les dernières versions : 566.03 pour Windows et 565.57.01, 550.127.05, et 535.216.01 pour Linux, disponibles via l&#39;outil de recherche de pilotes manuels de Nvidia, l&#39;application Nvidia et l&#39;application GeForce Experience.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42030463">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia GeForce GPUs présentent une vulnérabilité de sécurité dans leurs pilotes Windows et Linux, qui pourrait permettre aux attaquants d&#39;escalader les permissions, conduisant à une exécution potentielle de code et à une altération des données. - La faille est particulièrement préoccupante pour les systèmes multi-utilisateurs, les systèmes avec des logiciels malveillants existants et les hôtes de virtualisation, bien qu&#39;elle ne soit pas facilement exploitable via les navigateurs. - Nvidia a publié des pilotes mis à jour pour atténuer le problème, et il est conseillé aux utilisateurs de mettre à jour leurs pilotes, surtout sur les systèmes avec des utilisateurs non fiables ou des logiciels malveillants existants.</li>
</ul>
<h2><a href="https://link.springer.com/article/10.1007/s11831-022-09740-9">« Quatre-vingts ans de la méthode des éléments finis (2022) »</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article passe en revue l&#39;évolution de la méthode des éléments finis (FEM) sur 80 ans, soulignant son importance dans la modélisation en ingénierie et en sciences, en particulier en mécanique des solides. Le développement de la FEM est catégorisé en quatre périodes : les premières années (1941-1965), l&#39;âge d&#39;or (1966-1991), les applications industrielles et la modélisation des matériaux (1992-2017), et le présent et l&#39;avenir. Il met en avant l&#39;intégration de la FEM avec les techniques de calcul modernes comme l&#39;apprentissage automatique, son impact sur les industries, et son rôle dans l&#39;avancement de l&#39;éducation en ingénierie et le développement de logiciels.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42028569">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Méthode des Éléments Finis (MEF) reste un outil fondamental en ingénierie, mais son application pratique a vu peu d&#39;innovations, avec de nombreuses avancées ne réussissant pas dans l&#39;utilisation réelle.</li>
<li>Le secteur s&#39;est tourné vers la vérification et la validation, mettant en avant les limites de la MEF, tandis que les logiciels commerciaux tels qu&#39;ANSYS et NASTRAN continuent de dominer le marché.</li>
<li>Les méthodes émergentes telles que l&#39;analyse isogéométrique (IGA) et les opérateurs neuronaux offrent un potentiel, mais n&#39;ont pas encore été largement adoptées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://railsatscale.com/2024-10-23-next-generation-oob-gc/">Collecte des déchets hors bande de nouvelle génération</a></h2>
<ul>
<li>En 2023, Shopify a optimisé le ramasse-miettes de Ruby en mettant en œuvre une collecte des déchets hors bande pour réduire la latence, bien que les heuristiques initiales n&#39;étaient pas entièrement efficaces. En mars 2024, une preuve de concept a été développée pour désactiver les collectes majeures de déchets pendant les cycles de requêtes, ce qui a conduit à l&#39;introduction d&#39;une nouvelle méthode, GC.config(rgengc_allow_full_mark: true/false), dans Ruby 3.4.0-preview2. La mise en œuvre de cette méthode sur 50 % des serveurs de Shopify a entraîné des améliorations significatives de la latence, avec des gains de capacité modestes, et les efforts futurs se concentreront sur l&#39;optimisation des collectes mineures.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42028833">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions mettent en avant les avantages de l&#39;utilisation de Hack/PHP pour les requêtes HTTP, en se concentrant sur son noyau fonctionnel sans état, ses objets à portée de requête et son modèle coopératif async/await, qui aident à éviter les problèmes de threading.</li>
<li>Il explore également la collecte des ordures (GC) dans Ruby-on-Rails et d&#39;autres langages, en suggérant des améliorations de performance grâce à la gestion de la mémoire à portée de requête et à des techniques avancées de GC, telles que celles du Z Garbage Collector (ZGC) de la Java Virtual Machine (JVM).</li>
<li>Les défis liés au changement de langages de programmation pour de grandes bases de code, comme l&#39;utilisation de Python par Instagram, sont soulignés, mettant en avant la complexité de réécrire des systèmes malgré les avantages potentiels en termes de performance.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matrix.org/blog/2024/10/29/matrix-2.0-is-here/?resubmit">Matrix 2.0 est là</a></h2>
<ul>
<li>Matrix 2.0 a été lancé pour positionner Matrix comme un protocole de communication ouvert, décentralisé et sécurisé, prêt pour le grand public. - Les principales caractéristiques incluent la Synchronisation Glissante Simplifiée pour une connexion instantanée, l&#39;Authentification de Nouvelle Génération avec OpenID Connect, et MatrixRTC pour la VoIP/vidéo multiparty chiffrée. - La mise à jour se concentre sur l&#39;amélioration de la fiabilité du chiffrement et nécessite un soutien financier de la communauté pour le développement continu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42032387">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Matrix 2.0 a été publié, avec des améliorations du protocole de chat, y compris le chiffrement invisible et le VoIP/Vidéo multiparty chiffré natif de Matrix.</li>
<li>Un nouveau guide de &quot;démarrage rapide&quot; utilisant docker-compose est en cours de développement pour simplifier le processus d&#39;installation, avec matrix-docker-ansible-deploy recommandé pour faciliter l&#39;hébergement.</li>
<li>Le lancement vise à améliorer la rapidité et la convivialité, bien que certains utilisateurs aient des préoccupations concernant des fonctionnalités spécifiques comme les appels audio dans Element X, tandis que d&#39;autres sont optimistes quant au potentiel de Matrix en pair-à-pair (P2P).</li>
</ul>
<h2><a href="https://slawlor.github.io/ractor/quickstart/">Ractor – un cadre d&#39;acteurs Rust</a></h2>
<ul>
<li>Le guide présente Ractor, une bibliothèque Rust pour la programmation basée sur les acteurs, couvrant des concepts clés tels que la messagerie, l&#39;installation et la création d&#39;acteurs.</li>
<li>Il explique les schémas de messagerie &quot;cast&quot; (tirer et oublier) et &quot;call&quot; (attendre une réponse), similaires à Erlang, et fournit des exemples de code pour créer et exécuter des acteurs.</li>
<li>Le guide détaille également comment ajouter un état aux acteurs et utiliser <code>RpcReplyPort</code> pour la communication entre acteurs, avec des exemples d&#39;implémentation d&#39;acteurs avec état.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42030625">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ractor est un cadre d&#39;acteurs en Rust qui met l&#39;accent sur la supervision, une fonctionnalité inspirée par l&#39;OTP d&#39;Erlang, pour gérer efficacement les systèmes d&#39;acteurs. Il s&#39;intègre avec Tokio et dispose d&#39;une bibliothèque compagnon, ractor_cluster, pour les scénarios distribués, et est notamment utilisé chez Meta pour la protection contre les surcharges distribuées dans les serveurs Rust Thrift. La conception du cadre, y compris l&#39;utilisation de async_trait, est façonnée par les fonctionnalités évolutives de Rust, mais l&#39;intégration avec les systèmes Erlang reste complexe en raison des différences de sémantique de messagerie et des exigences de la machine virtuelle.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Les écrans tactiles sont dépassés, et les commandes tactiles font leur retour" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Les%20%C3%A9crans%20tactiles%20sont%20d%C3%A9pass%C3%A9s%2C%20et%20les%20commandes%20tactiles%20font%20leur%20retour&subheading=dimanche%203%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/02&#39;</h2>
<h1>2024-11-02</h1>
<h2><a href="https://academic.oup.com/sleep/article/47/1/zsad253/7280269">La régularité du sommeil est un prédicteur de mortalité plus fort que la durée du sommeil (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Une étude dans le journal &quot;Sleep&quot; indique que la régularité du sommeil est un prédicteur plus significatif du risque de mortalité que la durée du sommeil. - L&#39;analyse des données de plus de 60 000 participants de la UK Biobank a montré que des habitudes de sommeil régulières réduisaient le risque de mortalité toutes causes confondues de 20 à 48 %. - La recherche remet en question les directives de santé traditionnelles qui mettent l&#39;accent sur la durée du sommeil, soulignant l&#39;importance de maintenir des heures de coucher et de réveil régulières pour une meilleure santé.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022151">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude menée auprès de 60 977 participants a révélé que la régularité du sommeil est un prédicteur de mortalité plus fort que la durée du sommeil, ce qui suggère que des schémas de sommeil irréguliers peuvent indiquer des problèmes de sommeil chroniques.</li>
<li>Le court laps de temps de collecte de données de l&#39;étude a suscité des critiques, des experts demandant des données à plus long terme pour mieux établir le lien entre la régularité du sommeil et la mortalité.</li>
<li>Malgré ses limites, l&#39;étude souligne l&#39;importance de maintenir un horaire de sommeil régulier pour la santé globale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/01/nvidia-to-join-dow-jones-industrial-average-replacing-intel.html">Nvidia va rejoindre le Dow Jones Industrial Average, remplaçant Intel</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia remplacera Intel dans le Dow Jones Industrial Average le 8 novembre, indiquant un changement significatif dans l&#39;industrie des semi-conducteurs.</li>
<li>Nvidia a vu sa capitalisation boursière s&#39;envoler à 3,3 billions de dollars, stimulée par une hausse de 170 % de ses actions cette année, principalement en raison de la forte demande pour ses GPU d&#39;IA.</li>
<li>Intel connaît des défis tels que la baisse de la valeur de ses actions, des suppressions d&#39;emplois et une concurrence accrue, contrastant avec la récente croissance et le succès de Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022282">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia remplace Intel dans le Dow Jones Industrial Average (DJIA), soulignant la croissance de Nvidia dans la demande d&#39;IA et de GPU et les récents défis d&#39;Intel.</li>
<li>Ce changement a suscité des débats sur la pertinence du DJIA, car les critiques soutiennent que sa nature pondérée par les prix favorise les actions à prix élevé, le rendant moins représentatif du marché.</li>
<li>Beaucoup considèrent le S&amp;P 500 comme un indicateur de marché plus précis, remettant en question l&#39;utilité pratique actuelle du DJIA malgré son importance historique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jondlm.github.io/website/blog/leaving_stripe/">Mon temps de travail chez Stripe</a></h2>
<ul>
<li>Jon de la Motte partage son expérience personnelle de quitter son emploi chez Stripe sans avoir un autre poste assuré, soulignant le mélange de peur et d&#39;excitation dans la prise d&#39;une telle décision.</li>
<li>Malgré une carrière réussie chez Stripe, Jon a rencontré des défis liés à la dépression et à la motivation, ce qui l&#39;a conduit à prendre du temps pour sa santé mentale.</li>
<li>Il est inspiré par un poème à embrasser le changement et espère se connecter avec d&#39;autres qui pourraient se sentir isolés dans leurs luttes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42023089">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience chez Stripe, confronté à un environnement de travail difficile et à un manager exigeant, ce qui a contribué à l&#39;anxiété et à l&#39;épuisement professionnel.</li>
<li>Cette expérience souligne l&#39;importance de la santé mentale, de l&#39;établissement de limites et de l&#39;influence de la culture d&#39;entreprise sur le bien-être personnel.</li>
<li>L&#39;auteur préconise de donner la priorité à la santé mentale, de consulter un thérapeute et de maintenir un équilibre entre vie professionnelle et vie personnelle pour atténuer l&#39;épuisement professionnel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwareengineeringdaily.com/2024/10/15/linux-apple-silicon-alyssa-rosenzweig/">Linux sur Apple Silicon avec Alyssa Rosenzweig [audio]</a></h2>
<ul>
<li>Le podcast SEDaily présente Alyssa Rosenzweig discutant des efforts pour porter Linux sur les puces d&#39;Apple basées sur ARM, connues sous le nom d&#39;Apple Silicon, grâce au projet Asahi Linux.</li>
<li>Alyssa Rosenzweig, développeuse graphique, fournit des informations sur le rétro-ingénierie du GPU Apple M1 et les avancées dans le jeu sous Linux.</li>
<li>Cette tâche est difficile en raison du manque de documentation officielle sur Apple Silicon, ce qui rend le projet remarquable par sa complexité technique et son impact potentiel sur les utilisateurs de Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42021237">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Exécuter Linux sur Apple Silicon est difficile en raison du matériel propriétaire d&#39;Apple, qui inclut des fonctionnalités uniques comme la température des haut-parleurs régulée par logiciel.</li>
<li>Le groupe Asahi Linux progresse dans le rétro-ingénierie de ces systèmes, mais des préoccupations concernant les dommages matériels et le maintien de la compatibilité avec les mises à jour d&#39;Apple persistent.</li>
<li>Le projet vise à prolonger la durée de vie du matériel Apple et à offrir des alternatives à macOS, mettant en lumière la tension entre l&#39;écosystème fermé d&#39;Apple et les objectifs de la communauté open-source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/lex/">Syntaxe lexicale étrange</a></h2>
<ul>
<li>Un développeur a appris 42 langages de programmation pour créer un surligneur de syntaxe pour un projet appelé llamafile, mettant en évidence la complexité et la diversité des langages de programmation.</li>
<li>Le surligneur de syntaxe, optimisé à l&#39;aide de C++ et GNU gperf, se concentre sur les chaînes, les commentaires et les mots-clés, en utilisant des automates finis pour l&#39;efficacité.</li>
<li>Parrainé par Mozilla, le projet encourage l&#39;engagement communautaire via les serveurs Discord de Mozilla AI et Redbean pour des discussions supplémentaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024727">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article examine les caractéristiques syntaxiques uniques de divers langages de programmation, en se concentrant particulièrement sur l&#39;interpolation de chaînes et la gestion des commentaires. Il aborde les défis de la coloration syntaxique, en mentionnant des outils comme Vim, et la complexité de la gestion des commentaires imbriqués dans des langages tels que C et Standard ML. Le texte explore l&#39;évolution de la syntaxe dans des langages comme Java et C#, le rôle de l&#39;Unicode, et l&#39;utilisation potentielle des grands modèles de langage (LLM) pour la coloration syntaxique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dirkjonker.bearblog.dev/rewrite-it-in-rails/">Réécrivez-le en Rails</a></h2>
<ul>
<li>Le développeur a initialement expérimenté avec plusieurs langages de programmation et frameworks, y compris .NET/F#, Go, Rust, et React, avant de choisir Ruby on Rails pour sa familiarité et sa rapidité de développement.</li>
<li>Une « version 2 » de l&#39;application a été tentée en utilisant Rust et SvelteKit, mais elle s&#39;est avérée impraticable en raison de fonctionnalités manquantes et de la nécessité d&#39;une configuration étendue, ce qui a conduit à un retour à Rails.</li>
<li>Cette expérience a mis en évidence les compromis dans le développement d&#39;applications web, Ruby on Rails offrant un écosystème mature qui permet aux développeurs de privilégier le développement de produits plutôt que les préoccupations d&#39;infrastructure.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024246">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Rails, Django et Laravel sont très appréciés pour leur efficacité et leurs fonctionnalités complètes dans le développement d&#39;applications web, ce qui en fait des choix populaires parmi les développeurs.</li>
<li>Malgré la disponibilité de technologies plus récentes comme Meteor, Remix et Next.js, certains développeurs préfèrent les frameworks traditionnels en raison de leur facilité d&#39;utilisation et de leur familiarité.</li>
<li>Le choix d&#39;un cadre de développement web dépend souvent des exigences spécifiques du projet et de la familiarité personnelle, avec des alternatives comme Spring Boot et Ktor offrant différents avantages tels que des capacités d&#39;intégration et une typage statique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chromestatus.com/feature/6398297361088512">API de sockets directs dans Chrome 131</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022649">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Direct Sockets API dans Chrome 131 introduit des connexions TCP/UDP directes dans les navigateurs, améliorant la compatibilité avec les applications existantes et permettant de nouvelles possibilités de mise en réseau.</li>
<li>Bien que cela puisse simplifier les cas d&#39;utilisation par rapport à WebRTC DataChannel, il existe des préoccupations en matière de sécurité concernant les vulnérabilités potentielles dans les réseaux locaux.</li>
<li>Faisant partie de la proposition des « applications web isolées », cette API vise à donner aux applications web des capacités similaires à celles des applications natives, suscitant un débat sur la sécurité et l&#39;exécution de code de confiance dans les navigateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trust.okta.com/security-advisories/okta-ad-ldap-delegated-authentication-username/">Okta – Avis de sécurité pour les noms d&#39;utilisateur de plus de 52 caractères</a></h2>
<ul>
<li>Une vulnérabilité dans l&#39;authentification déléguée AD/LDAP d&#39;Okta a été découverte, permettant une authentification potentielle avec seulement un nom d&#39;utilisateur s&#39;il comportait 52 caractères ou plus.</li>
<li>Le problème était présent depuis le 23 juillet 2024 et a été résolu le 30 octobre 2024 en changeant l&#39;algorithme de Bcrypt à PBKDF2.</li>
<li>Okta conseille à ses clients de vérifier les journaux de leur système pour tout problème lié pendant la période affectée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022796">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le conseil de sécurité d&#39;Okta révèle une vulnérabilité où les noms d&#39;utilisateur dépassant 52 caractères peuvent entraîner une troncation de mot de passe en raison de la limite de 72 octets de bcrypt.</li>
<li>Le problème provient de l&#39;utilisation de bcrypt pour la génération de clés de cache en concaténant userId, nom d&#39;utilisateur et mot de passe, ce qui n&#39;est pas son utilisation prévue.</li>
<li>Le conseil recommande de séparer le stockage des mots de passe de la génération des clés de cache et suggère d&#39;utiliser HMAC (Code d&#39;authentification de message basé sur un hachage) ou KDF (Fonction de dérivation de clé) pour les clés de cache, tout en critiquant la conception de bcrypt pour ne pas gérer efficacement les erreurs de longueur d&#39;entrée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-10-portable-device-colorectal-prostate-cancer.html">Un dispositif portable et peu coûteux peut détecter le cancer colorectal et de la prostate en une heure</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42021535">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un nouvel appareil abordable et portable peut détecter le cancer colorectal et de la prostate en une heure, améliorant potentiellement les taux de dépistage en offrant une alternative plus confortable aux coloscopies.</li>
<li>Le dispositif utilise la technologie de la microfluidique pour améliorer la détection des marqueurs du cancer, répondant ainsi aux limites des tests à domicile qui produisent souvent de nombreux faux positifs et détectent le cancer à des stades plus avancés.</li>
<li>Malgré ses caractéristiques prometteuses, l&#39;appareil nécessite des tests indépendants pour confirmer son efficacité et sa fiabilité dans le diagnostic médical.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattgreer.dev/blog/cramming-solitaire-onto-a-nintendo-ereader-card/">Crammer le Solitaire sur une carte Nintendo E-Reader</a></h2>
<ul>
<li>Un développeur a créé un jeu de Solitaire complet pour le Nintendo E-Reader, un accessoire de la Game Boy Advance de 2002 qui utilise des cartes à code à points pour charger des jeux.</li>
<li>Le développement a impliqué l&#39;utilisation du format z80 pour sa taille compacte et le dépassement des défis liés à l&#39;émulateur z80 limité du lecteur électronique et aux difficultés de débogage.</li>
<li>Le développeur a utilisé l&#39;API ERAPI de l&#39;E-Reader et a créé un débogueur dans Visual Studio Code pour faciliter le développement, réussissant à intégrer le jeu Solitaire sur une seule carte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024342">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Nov/2/smollm2/">SmolLM2</a></h2>
<ul>
<li>SmolLM2 est une nouvelle famille de modèles de langage compacts de Hugging Face, disponibles en tailles de 135M, 360M et 1,7B paramètres, conçus pour fonctionner efficacement sur les appareils.</li>
<li>Ces modèles ont été entraînés sur 11 000 milliards de tokens provenant de divers ensembles de données, et leurs poids sont publiés sous la licence Apache 2, permettant une utilisation et une modification larges.</li>
<li>Simon Willison partage des impressions initiales positives et fournit des instructions pour utiliser les modèles avec le plugin llm-gguf, avec un article de blog détaillé sur SmolLM2 attendu prochainement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024661">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Il existe plusieurs façons d&#39;exécuter des modèles Hugging Face dans un conteneur Docker avec une API web, notamment en utilisant des wrappers FastAPI ou le support intégré d&#39;Ollama pour les modèles gguf avec un point de terminaison HTTP compatible OpenAI.</li>
<li>Hugging Face TGI prend en charge une large gamme de modèles et d&#39;API, tandis que SmolLM2, qui prend principalement en charge l&#39;anglais, surpasserait les modèles de Meta grâce à des données d&#39;entraînement de haute qualité et peut gérer jusqu&#39;à 8192 tokens.</li>
<li>Il y a un intérêt croissant pour les petits modèles destinés à une utilisation dans les navigateurs et pour l&#39;entrée d&#39;images, avec des discussions autour de la fiabilité des évaluations auto-publiées et l&#39;attrait des LLM pour leurs capacités de raisonnement artificiel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/britain-s-postwar-sugar-craze-confirms-harms-sweet-diets-early-life">Le goût prononcé pour le sucre en Grande-Bretagne après la guerre confirme les méfaits des régimes sucrés dans la petite enfance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42027564">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le goût prononcé pour le sucre en Grande-Bretagne après la guerre souligne les impacts potentiellement négatifs des régimes riches en sucre dès le plus jeune âge, les liant à des problèmes de santé tels que le diabète et l&#39;hypertension.</li>
<li>Malgré une diminution de la consommation de sucre aux États-Unis de 2000 à 2020, la prévalence du diabète de type 2 a augmenté, suscitant un débat sur les méfaits métaboliques du sucre par rapport à d&#39;autres facteurs tels que le mode de vie et l&#39;ingénierie alimentaire.</li>
<li>Les recherches indiquent que limiter la consommation de sucre dès le plus jeune âge peut réduire le risque de développer le diabète et l&#39;hypertension, bien que les discussions se poursuivent sur l&#39;influence d&#39;autres composants alimentaires tels que les acides gras oméga et l&#39;apport calorique total.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="La régularité du sommeil est un prédicteur de mortalité plus fort que la durée du sommeil (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20r%C3%A9gularit%C3%A9%20du%20sommeil%20est%20un%20pr%C3%A9dicteur%20de%20mortalit%C3%A9%20plus%20fort%20que%20la%20dur%C3%A9e%20du%20sommeil%20(2023)&subheading=samedi%202%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/01&#39;</h2>
<h1>2024-11-01</h1>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/995383/34dc5950cab5e739/">Une mise à jour sur les pilotes GPU Apple M1/M2</a></h2>
<ul>
<li>LWN.net rapporte que les pilotes GPU Apple M1/M2, développés en Rust, ont atteint la conformité OpenGL 4.6 et Vulkan 1.3, permettant des capacités graphiques avancées sur le matériel Apple. - Alyssa Rosenzweig, lors de la conférence des développeurs X.Org 2024, a discuté des solutions innovantes pour le développement de pilotes, telles que l&#39;émulation des shaders de tessellation et l&#39;utilisation d&#39;OpenCL pour la performance. - Les pilotes prennent désormais en charge diverses versions de DirectX, permettant à des jeux comme Portal et Cyberpunk 2077 de fonctionner sur les appareils Apple, avec des contributions du projet Asahi Linux et des techniques de virtualisation pour pallier les limitations matérielles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011239">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;actualisation des pilotes GPU pour Apple M1/M2 souligne l&#39;engagement à soutenir ces puces, malgré les défis liés à la documentation matérielle limitée.</li>
<li>Il y a un débat sur la réparabilité et le coût des MacBooks, certains utilisateurs préférant les ThinkPads pour leur durabilité et leur compatibilité avec Linux.</li>
<li>Alyssa Rosenzweig est reconnue pour ses contributions aux pilotes open-source, soulignant le potentiel des initiatives open-source sur des plateformes fermées comme celle d&#39;Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pixelmator.com/blog/2024/11/01/a-new-home-for-pixelmator/">Apple acquiert Pixelmator</a></h2>
<ul>
<li>Pixelmator Team est sur le point de rejoindre Apple, motivé par l&#39;accent mis par Apple sur le design et la performance, en attente de l&#39;approbation réglementaire.</li>
<li>L&#39;acquisition vise à élargir l&#39;influence de Pixelmator, sans changements immédiats prévus pour Pixelmator Pro, Pixelmator pour iOS et les applications Photomator.</li>
<li>Le groupe exprime sa gratitude aux utilisateurs pour leur soutien pendant 17 ans et anticipe de futures mises à jour.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42018013">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Apple a acquis Pixelmator, une application de retouche d&#39;images bien connue pour son intégration avec l&#39;écosystème d&#39;Apple, suscitant des réactions mitigées parmi les utilisateurs. - Des inquiétudes surgissent chez les utilisateurs qui établissent des parallèles avec l&#39;acquisition précédente de DarkSky par Apple, qui a entraîné l&#39;arrêt de l&#39;application, et craignent que Pixelmator ne devienne un service par abonnement. - Cette acquisition pourrait indiquer l&#39;intention d&#39;Apple d&#39;élargir son offre d&#39;applications professionnelles, se positionnant potentiellement comme un concurrent d&#39;Adobe sur le marché des logiciels créatifs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.waituntil8th.org">Attendez jusqu&#39;à la 8e</a></h2>
<ul>
<li>Le serment « Wait Until 8th » encourage les parents à retarder l&#39;attribution de smartphones aux enfants jusqu&#39;après la 8e année, dans le but de les protéger des distractions et des dangers potentiels. Plus de 82 000 parents ont rejoint l&#39;initiative, avec des communautés comme Fairfield, Connecticut, voyant une participation significative, indiquant un élan croissant pour l&#39;initiative. Le serment nécessite qu&#39;au moins 10 familles de la classe et de l&#39;école d&#39;un enfant s&#39;engagent, et offre des ressources pour gérer l&#39;utilisation des smartphones et établir des limites saines.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011193">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le mouvement « Attendre jusqu&#39;en 8e » préconise que les parents retardent l&#39;attribution de smartphones aux enfants jusqu&#39;à ce qu&#39;ils terminent la 8e année, généralement vers l&#39;âge de 13-14 ans. Le mouvement gagne en soutien alors que les parents et les écoles reconnaissent les effets négatifs potentiels des smartphones, y compris l&#39;addiction et les défis sociaux. Pour atténuer ces problèmes, certains parents choisissent des alternatives comme des téléphones basiques ou des montres intelligentes avec des fonctionnalités limitées, visant à réduire la pression des pairs et à promouvoir une utilisation plus saine de la technologie chez les enfants.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.physicalintelligence.company/blog/pi0?blog">Notre première politique généraliste</a></h2>
<ul>
<li>Physical Intelligence (π) a lancé π0, une politique robotique généraliste conçue pour améliorer l&#39;intelligence physique artificielle en apprenant à partir de diverses sources de données telles que des images, du texte et des actions. π0 peut contrôler divers robots et s&#39;adapter à de nouvelles tâches avec un minimum de données, en utilisant une architecture novatrice pour la sortie de commandes motrices habiles, excellant dans des tâches complexes comme plier le linge ou assembler des boîtes. Entraîné sur le plus grand ensemble de données d&#39;interaction robotique, π0 dépasse les modèles existants dans les évaluations sans apprentissage préalable, indiquant un potentiel significatif pour de futures avancées dans les modèles de fondation robotique, l&#39;entreprise cherchant à collaborer et à recruter pour étendre ces capacités.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011770">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur l&#39;avenir de l&#39;IA et de la robotique, en particulier leur rôle dans l&#39;automatisation des tâches ménagères comme le pliage du linge, ce qui pourrait libérer du temps pour des activités personnelles. - Il y a des préoccupations concernant l&#39;impact sociétal de l&#39;automatisation, y compris le potentiel de déplacement d&#39;emplois et l&#39;augmentation des inégalités, soulevant des questions sur les rôles humains dans un avenir dominé par les machines. - La conversation suggère une possible révolution culturelle et technologique, où l&#39;automatisation répond aux besoins de base, permettant aux humains de se concentrer sur la créativité et les loisirs, mais souligne également les craintes de perdre le sens humain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://technicalwriting.dev/data/embeddings.html">Les embeddings sont sous-estimés</a></h2>
<ul>
<li>Les embeddings, une technologie d&#39;apprentissage automatique, convertissent les textes en tableaux numériques, permettant une comparaison mathématique et révélant des connexions entre les textes à grande échelle. Cette technologie peut considérablement améliorer la rédaction technique en permettant une découverte efficace de contenus connexes et en améliorant des fonctionnalités comme les systèmes de recommandation sur les sites de documentation. À mesure que les embeddings deviennent plus accessibles et répandus, les partager via des API pourrait conduire à des applications innovantes, offrant un outil rentable et puissant pour améliorer la documentation technique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013762">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les embeddings en IA améliorent les capacités de recherche en permettant une recherche floue, qui est plus efficace que les méthodes de recherche traditionnelles. Ils sont utilisés pour des tâches telles que la recherche de commits git pertinents et la classification des données, bien que les opinions divergent sur leur utilité et leurs limites en matière de compréhension sémantique. Malgré les débats sur leur efficacité, les embeddings ont le potentiel d&#39;améliorer la récupération et la découverte d&#39;informations, surtout lorsqu&#39;ils sont intégrés à d&#39;autres outils d&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2024/11/more-dentists-are-pulling-healthy-teeth-to-sell-pricy-implants-experts-warn/">Une nouvelle arnaque dentaire consiste à extraire des dents saines pour vous vendre des fausses coûteuses.</a></h2>
<ul>
<li>Une nouvelle escroquerie dentaire implique l&#39;extraction de dents saines pour vendre des implants coûteux, qui peuvent ne pas être nécessaires, soulevant des préoccupations éthiques dans l&#39;industrie dentaire.</li>
<li>Les experts avertissent que certains dentistes privilégient les implants au détriment de la préservation des dents naturelles, ce qui conduit à des interventions inutiles et à des complications potentielles.</li>
<li>Le développement des chaînes dentaires détenues par des fonds de capital-investissement a intensifié les inquiétudes concernant le surtraitement à des fins lucratives, avec des poursuites affirmant que les cliniques poussent les patients à des soins dentaires inutiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017428">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un nouveau scandale dentaire a émergé où des dents saines sont extraites pour vendre des remplacements coûteux et factices, suscitant des inquiétudes quant aux pratiques non éthiques.</li>
<li>Les patients sont conseillés d&#39;être prudents avec les dentistes ayant des bureaux luxueux, car ils pourraient proposer des procédures inutiles pour compenser des coûts opérationnels élevés.</li>
<li>Ce problème n&#39;est pas exclusif à la dentisterie, car des préoccupations similaires concernant les traitements inutiles existent dans d&#39;autres secteurs de la santé, ce qui incite à recommander des seconds avis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/00934690.2024.2409503#abstract">Le vêtement d&#39;Alexandre le Grand identifié dans la tombe royale à Vergina</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42016478">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une tunique censée appartenir à Alexandre le Grand aurait été identifiée dans une tombe royale à Vergina, ce qui a conduit à des débats sur la validité académique de cette affirmation.</li>
<li>On remet en question l&#39;identification des restes comme étant ceux de figures historiques telles que Philippe II et Cléopâtre, certains suggérant que des coïncidences pourraient influencer les conclusions.</li>
<li>Cette découverte souligne les défis en archéologie, où les hypothèses sont souvent présentées avec des preuves limitées, ce qui conduit à des opinions divergentes sur la certitude de telles affirmations.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017580">« Qui recrute ? (Novembre 2024) »</a></h2>
<ul>
<li>Une nouvelle règle exige que les offres d&#39;emploi ne soient publiées que si l&#39;entreprise a l&#39;intention de pourvoir le poste et répondra à tous les candidats, y compris les détails de localisation tels que DISTANT ou SUR SITE.</li>
<li>Seules les entreprises qui embauchent, et non les cabinets de recrutement ou les sites d&#39;emploi, sont autorisées à publier, avec une limite d&#39;une publication par entreprise, et les entreprises moins connues doivent fournir une explication.</li>
<li>Les chercheurs d&#39;emploi sont encouragés à utiliser des sites web spécifiques pour leurs recherches d&#39;emploi et à se référer à des fils de discussion tels que « Qui veut être embauché ? » et « Freelance ? Cherche freelance ? » pour des opportunités.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017580">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le message présente une liste d&#39;entreprises recrutant pour divers postes d&#39;ingénierie en novembre 2024, avec une nouvelle règle exigeant que les entreprises répondent à tous les candidats et précisent les détails de l&#39;emplacement du poste.</li>
<li>Des postes sont disponibles dans divers lieux, y compris sur site, à distance et en options hybrides, à travers les États-Unis, l&#39;Europe et d&#39;autres régions, répondant à un large éventail de rôles en ingénierie et en technologie.</li>
<li>Le message met l&#39;accent sur le recrutement direct par les entreprises, en excluant les cabinets de recrutement ou les sites d&#39;emploi, et encourage les personnes intéressées à postuler directement si elles trouvent un poste approprié.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oasis-model.github.io/">Oasis : Un univers dans un transformateur</a></h2>
<ul>
<li>Oasis est le premier jeu vidéo en monde ouvert généré par l&#39;IA en temps réel, utilisant le moteur d&#39;inférence de Decart pour traiter les entrées des utilisateurs et créer un gameplay sans moteur de jeu traditionnel.</li>
<li>Le jeu utilise un modèle de 500 millions de paramètres, intégrant un autoencodeur spatial et une base de diffusion latente, tous deux basés sur des Transformers, pour garantir une inférence rapide et générer 20 images par seconde.</li>
<li>Oasis a publié son code et une démonstration en direct, mettant en avant sa capacité à gérer des mécaniques de jeu complexes et des environnements variés, avec des améliorations futures prévues pour la qualité vidéo et l&#39;évolutivité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42014650">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Oasis : Un Univers dans un Transformateur » est une démonstration technologique qui présente un environnement de jeu généré par l&#39;IA semblable à Minecraft, mettant en évidence les limitations actuelles telles que l&#39;absence de permanence des objets et les coûts d&#39;inférence élevés.</li>
<li>Le projet a pour objectif de permettre aux créateurs de développer de nouveaux mondes en utilisant l&#39;IA, simplifiant ainsi la création et l&#39;interaction avec des environnements de jeu dynamiques.</li>
<li>Le démonstrateur a initié des conversations sur l&#39;utilisation éthique des données d&#39;entraînement et les applications potentielles de l&#39;IA dans l&#39;industrie du jeu vidéo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scattered-thoughts.net/writing/what-is-the-point-of-an-online-conference/">Quel est l&#39;intérêt d&#39;une conférence en ligne ?</a></h2>
<ul>
<li>Les conférences en ligne, comme la prochaine HYTRADBOI, repensent les formats traditionnels pour mieux s&#39;adapter aux environnements numériques, en se concentrant sur la coordination, la distillation et la sérendipité plutôt que de mimer les événements en personne.</li>
<li>HYTRADBOI met l&#39;accent sur des conférences courtes et captivantes et utilise Zulip pour des discussions prolongées, améliorant ainsi l&#39;interaction et l&#39;engagement des participants.</li>
<li>Cette conférence est conçue pour être inclusive et accessible, avec des billets gratuits disponibles pour un public mondial, soulignant l&#39;accessibilité financière et la portée des événements en ligne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013843">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les conférences en ligne sont critiquées pour leur manque de réseautage et d&#39;engagement personnel que l&#39;on trouve dans les événements en présentiel, souvent en raison de problèmes techniques et d&#39;opportunités d&#39;interaction limitées.</li>
<li>Malgré ces inconvénients, les conférences en ligne offrent une plus grande accessibilité à un public plus large et peuvent toujours fournir un contenu précieux.</li>
<li>Le succès des conférences en ligne dépend en grande partie de leur organisation et des objectifs spécifiques des participants.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2024/10/4.html">Apple télécharge silencieusement vos mots de passe et les conserve</a></h2>
<ul>
<li>Apple active automatiquement le trousseau iCloud lors de la mise à jour de macOS Ventura à Sonoma, téléchargeant les mots de passe sur iCloud même s&#39;ils étaient précédemment désactivés. - Les utilisateurs ont signalé que la désactivation du trousseau iCloud ne supprime pas les données des serveurs d&#39;Apple, soulevant des préoccupations en matière de confidentialité. - Les documents de support d&#39;Apple manquent de directives sur la suppression des données du trousseau d&#39;iCloud, mais l&#39;utilisation d&#39;un profil de gestion des appareils mobiles (MDM) peut empêcher l&#39;activation automatique du trousseau iCloud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42014588">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;utilisateur exprime son inquiétude quant au fait qu&#39;Apple télécharge des mots de passe sur un appareil non autorisé, soulignant des problèmes de stockage cloud non désiré et de réduction du contrôle utilisateur.</li>
<li>On considère que la tendance à la gestion à distance par des entreprises technologiques comme Apple et Microsoft diminue l&#39;autonomie des utilisateurs, malgré les affirmations de chiffrement de bout en bout.</li>
<li>L&#39;utilisateur plaide pour la possibilité de désactiver facilement les fonctionnalités de synchronisation automatique afin de garder le contrôle sur les données personnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nhigham.com/2017/11/02/org-mode-syntax-cheat-sheet/">Fiche de référence de la syntaxe Org Mode (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Org mode est un langage de balisage puissant utilisé dans Emacs pour des tâches telles que la prise de notes et la génération de documents, offrant plus de fonctionnalités que Markdown.</li>
<li>Les principales caractéristiques du mode Org incluent les en-têtes, les styles de texte, les liens, les listes, la prise en charge de LaTeX, les citations, le texte littéral, le code source, les tableaux et les images.</li>
<li>Les options d&#39;exportation pour le mode Org incluent Emacs et Pandoc, bien que Pandoc ait certaines limitations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013683">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Org Mode est un outil robuste au sein d&#39;Emacs pour organiser des notes et des tâches, avec des cibles radio pour lier des termes et une intégration avec des outils comme Howm-mode et org-roam. Les utilisateurs discutent des avantages d&#39;Org Mode pour améliorer l&#39;organisation et la productivité, tout en abordant des défis tels que la compatibilité mobile et en explorant des alternatives comme Logseq et Beorg. La conversation met en avant la flexibilité d&#39;Org Mode, ses capacités d&#39;intégration, et le potentiel des grands modèles de langage (LLM) pour améliorer l&#39;utilisabilité, certains utilisateurs recherchant des solutions plus portables et d&#39;autres appréciant son intégration profonde avec Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makeityourself.org/">Faites-le vous-même</a></h2>
<ul>
<li>« Faites-le vous-même » est un livre numérique présentant plus de 1000 projets de bricolage (DIY) de créateurs du monde entier. Chaque projet inclut un lien vers son site web d&#39;origine, offrant des ressources complètes pour la reproduction. L&#39;objectif principal du livre est d&#39;inspirer les lecteurs à se lancer dans leurs propres projets créatifs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42016597">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Make It Yourself est un projet open-source de n-o-d-e, offrant un catalogue PDF de projets technologiques et de modifications DIY, qui renvoie à des sites externes pour les instructions.</li>
<li>Les utilisateurs suggèrent de créer une version HTML pour améliorer l&#39;accessibilité et faciliter les mises à jour, tandis que certains manifestent de l&#39;intérêt pour une version imprimée à des fins d&#39;inspiration.</li>
<li>Le projet est salué pour ses illustrations et la compilation du projet, mais des préoccupations sont soulevées concernant la longévité et la maintenance des liens externes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.23168">TokenFormer : Repenser l&#39;échelle des transformateurs avec des paramètres de modèle tokenisés</a></h2>
<ul>
<li>TokenFormer présente une approche novatrice pour l&#39;extension des modèles Transformer en traitant les paramètres du modèle comme des tokens, permettant une mise à l&#39;échelle efficace sans nécessiter de réentraînement. - Cette méthode réduit considérablement les coûts de calcul et peut faire évoluer les modèles de 124 millions à 1,4 milliard de paramètres tout en maintenant une performance comparable à celle des Transformers traditionnels. - La recherche offre du code et des modèles disponibles publiquement, fournissant une ressource accessible pour une exploration et une application ultérieures en apprentissage automatique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017048">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>TokenFormer présente une méthode innovante pour faire évoluer les transformateurs en factorisant les matrices de poids grâce à un mécanisme d&#39;attention, permettant des augmentations progressives de la taille du modèle. Cette approche est reconnue pour sa simplicité et son efficacité, offrant une interprétation géométrique de l&#39;attention similaire à l&#39;interrogation d&#39;une base de données vectorielle. La méthode pourrait révolutionner les fonctions des transformateurs en améliorant la modularité et la compatibilité entre les ensembles de poids, suggérant de nouvelles perspectives sur l&#39;évolution et le réglage fin des modèles.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Une mise à jour sur les pilotes GPU Apple M1/M2" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Une%20mise%20%C3%A0%20jour%20sur%20les%20pilotes%20GPU%20Apple%20M1%2FM2&subheading=vendredi%201%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
