<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2024 19:06:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/31&#39;</h2>
<h1>2024-08-31</h1>
<h2><a href="https://martin.wojtczyk.de/2024/08/31/is-my-vision-that-bad-no-its-just-a-bug-in-apples-calculator/">« Ma vision est-elle si mauvaise ? Non, c&#39;est juste un bug dans la calculatrice d&#39;Apple. »</a></h2>
<ul>
<li>« Un bug dans l&#39;application Calculatrice d&#39;Apple sur Mac fait apparaître les chiffres de l&#39;affichage binaire décalés d&#39;un pixel, créant un effet de tremblement. »</li>
<li>« Le problème semble provenir de l&#39;application étant ouverte pendant plusieurs jours, ce qui pourrait entraîner une erreur d&#39;arrondi dans le système de coordonnées de l&#39;interface utilisateur. »</li>
<li>En raison de l&#39;absence d&#39;une option de retour d&#39;information de la part d&#39;Apple, l&#39;auteur partage le bug en ligne, rassurant que la distorsion visuelle n&#39;est pas un problème de vision.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41406550">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;application Calculatrice d&#39;Apple a un bug où les pressions rapides sur les boutons ne sont pas enregistrées, ce qui provoque la frustration des utilisateurs et remet en question l&#39;attention d&#39;Apple sur l&#39;interaction utilisateur. »</li>
<li>« Les utilisateurs critiquent la conception de l&#39;interface utilisateur d&#39;Apple, citant des problèmes tels que les animations lentes de l&#39;iPhone 12 Mini et la mauvaise conception de CarPlay, qui couvre la carte lors de la réponse aux appels. »</li>
<li>« Malgré ces problèmes, l&#39;écosystème et les services d&#39;Apple maintiennent la fidélité des utilisateurs, bien que l&#39;absence d&#39;un suivi public des bogues et la lenteur des réponses aux retours demeurent des préoccupations. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/crows-are-even-smarter-than-we-thought-820066/">Les corbeaux sont encore plus intelligents que nous le pensions</a></h2>
<ul>
<li>Nautilus Magazine couvre un large éventail de sujets, y compris l&#39;anthropologie, l&#39;astronomie, la technologie et la psychologie, offrant un contenu diversifié pour les lecteurs intéressés par la science et la culture.</li>
<li>Les articles en vedette explorent des sujets fascinants tels que l&#39;intelligence de l&#39;IA comparée à celle d&#39;un enfant de 5 ans, le pouvoir de guérison des arbres et l&#39;intelligence des corbeaux, mettant en lumière l&#39;engagement du magazine envers la recherche stimulante et à la pointe de la technologie.</li>
<li>Nautilus membres bénéficient d&#39;une expérience sans publicité et d&#39;un accès illimité aux articles moyennant des frais d&#39;abonnement, améliorant ainsi l&#39;expérience de lecture pour les adeptes dévoués.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41405195">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Un utilisateur a partagé une histoire mettant en lumière l&#39;intelligence et le comportement social des corbeaux, où la blessure d&#39;un corbeau a conduit à une réponse coordonnée d&#39;autres corbeaux. »</li>
<li>Une étude mentionnée dans l&#39;article montre que les corneilles mantelées peuvent fabriquer des outils, tout comme les corbeaux de Nouvelle-Calédonie, ce qui indique une intelligence répandue parmi les corbeaux.</li>
<li>« La discussion s&#39;est élargie à des thèmes plus larges sur l&#39;intelligence animale et la perception humaine, les utilisateurs partageant des expériences et des idées sur la vie sociale et les capacités de communication des corbeaux. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://digitalcourage.social/@echo_pbreyer/113055345076289453">« Le ChatControl de l&#39;UE est de retour à l&#39;ordre du jour »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41407562">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le ChatControl de l&#39;UE est en cours de réexamen, suscitant des débats sur la surveillance des communications des politiciens pour prévenir les abus contre la garantie de la transparence gouvernementale. »</li>
<li>« Les critiques craignent que ces mesures ne conduisent à un État de surveillance, portant atteinte aux droits à la vie privée et impactant les libertés civiles. »</li>
<li>« La discussion souligne la tension persistante entre la sécurité et la vie privée à l&#39;ère numérique. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2024/08/31/this-month-in-servo/">« Ce mois-ci dans Servo : navigation par onglets, améliorations pour Windows, outils de développement, et plus encore »</a></h2>
<ul>
<li>« Les dernières versions nocturnes de Servo activent désormais Flexbox et WebXR par défaut, introduisant plusieurs nouvelles fonctionnalités et améliorations. »</li>
<li>« Les mises à jour clés incluent la prise en charge de la méthode show() de l&#39;élément HTMLDialogElement, la lecture audio WAV et l&#39;API crypto.randomUUID(), entre autres. »</li>
<li>« Des améliorations significatives en termes de performance et de fiabilité, y compris une barre d&#39;outils redessinée, la navigation par onglets et des performances Windows améliorées. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41406799">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Servo, un projet de moteur de navigateur web, a introduit de nouvelles fonctionnalités telles que la navigation par onglets et la prise en charge RTL (de droite à gauche), suscitant un regain d&#39;intérêt.</li>
<li>« Malgré son potentiel, Servo a du mal à obtenir des financements, s&#39;appuyant principalement sur des dons individuels plutôt que sur le soutien de grandes organisations. »</li>
<li>« La Fondation Linux a repris le projet de Mozilla, indiquant un développement continu et une croissance potentielle. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://uknow.uky.edu/research/uk-researchers-find-alzheimer-s-brain-changes-long-covid-patients">Les chercheurs découvrent des changements cérébraux similaires à ceux de la maladie d&#39;Alzheimer chez les patients atteints de Covid long</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs britanniques du Sanders-Brown Center on Aging de l&#39;Université du Kentucky ont trouvé des déficiences cognitives chez les patients atteints de COVID long similaires à celles de la maladie d&#39;Alzheimer.</li>
<li>« L&#39;étude, publiée dans Alzheimer’s &amp; Dementia, suggère des mécanismes partagés des troubles cérébraux, ouvrant potentiellement de nouvelles voies de recherche et de traitement. »</li>
<li>Les résultats préconisent des examens EEG de routine pour détecter les changements cérébraux précoces chez les survivants du COVID-19, facilitant ainsi une intervention et un traitement précoces.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404748">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les chercheurs ont identifié des changements cérébraux similaires à ceux de la maladie d&#39;Alzheimer chez les patients atteints de Covid long, dont beaucoup signalent des problèmes cognitifs graves tels que le brouillard cérébral et des problèmes de mémoire.</li>
<li>Les patients éprouvent également des symptômes cardiovasculaires et respiratoires, mais se sentent souvent incompris et sont mal diagnostiqués avec des conditions comme la dépression.</li>
<li>« La communauté médicale est incitée à accroître la sensibilisation et la recherche sur le Covid long afin d&#39;améliorer la compréhension et le traitement de ces symptômes. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://neustadt.fr/essays/the-small-web/">Redécouvrir le Petit Web (2020)</a></h2>
<ul>
<li>« Le post contraste le web commercial, optimisé pour l&#39;engagement et la conversion, avec le &quot;petit web&quot;, un espace créatif créé par des individus partageant leurs intérêts et leurs hobbies. »</li>
<li>« Cela met en lumière l&#39;histoire des débuts du web, qui a été démocratisé par des hébergeurs gratuits comme Geocities, et comment les plateformes modernes et les moteurs de recherche privilégient les intérêts commerciaux. »</li>
<li>« Des projets comme Wiby.me, Neocities.org et Curlie sont mentionnés comme des efforts pour maintenir le petit web en vie, encourageant les lecteurs à créer leurs propres sites web en utilisant du HTML et du CSS de base. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41406453">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le mouvement &quot;Small Web&quot; gagne du terrain, avec des projets comme Kagi Small Web qui indexent et priorisent les petits blogs indépendants dans les résultats de recherche. »</li>
<li>« Le projet a récemment célébré son millième commit, indiquant un développement actif et un engagement de la communauté. »</li>
<li>« La résurgence de l&#39;intérêt pour le &quot;Small Web&quot; met en lumière une insatisfaction croissante face à la domination des grands sites web commerciaux et un désir de redécouvrir des expériences web plus personnelles et moins commercialisées. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/30/elon-musk-x-could-face-ban-in-brazil-after-failure-to-appoint-legal-representative">Un tribunal brésilien ordonne la suspension de X</a></h2>
<ul>
<li>« La Cour suprême brésilienne a ordonné la suspension de la plateforme de médias sociaux d&#39;Elon Musk, X, pour ne pas avoir nommé de représentant légal au Brésil. »</li>
<li>« Le juge Alexandre de Moraes a ordonné la &quot;suspension immédiate, complète et totale&quot; des opérations de X jusqu&#39;à ce que les ordonnances judiciaires soient respectées, les amendes payées et un représentant légal nommé. »</li>
<li>Cette décision inclut une amende quotidienne pour l&#39;utilisation de X via VPN, et les comptes bancaires de Starlink de Musk ont été bloqués pour faire respecter les amendes contre X, bien que Starlink reste opérationnel et cherche à débloquer ses comptes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404187">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Un tribunal brésilien a ordonné la suspension de X (anciennement Twitter) au Brésil, avec une amende quotidienne de 8 900 $ pour les utilisateurs y accédant via VPN. »</li>
<li>Le tribunal a également exigé qu&#39;Apple et Google retirent les applications VPN de leurs magasins et les suppriment des téléphones des utilisateurs, suscitant un débat important.</li>
<li>Le jugement, en raison du refus de X de bloquer les comptes accusés de diffuser de la désinformation, a soulevé des préoccupations concernant la liberté d&#39;expression et le pouvoir judiciaire au Brésil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jonathancarter.org/2024/08/29/orphaning-bcachefs-tools-in-debian/">« Orphelinage de bcachefs-tools dans Debian »</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;auteur a décidé d&#39;abandonner le paquet bcachefs-tools dans Debian en raison de défis de maintenance, en particulier avec les dépendances Rust et l&#39;insistance de l&#39;auteur en amont sur l&#39;inclusion des dépendances. »</li>
<li>« Bcachefs, une évolution du système de cache de blocs bcache, offre des fonctionnalités telles que la compression intégrée, le chiffrement, la vérification d&#39;intégrité et le RAID, mais ne dispose pas d&#39;un module dkms, ce qui complique son intégration. »</li>
<li>« Le paquet est maintenant disponible dans le dépôt expérimental de Debian, mais a été retiré des versions instables et stables pour éviter des problèmes potentiels, soulignant des préoccupations concernant sa maintenabilité et sa stabilité à long terme. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41407768">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Debian abandonne bcachefs-tools en raison de problèmes de gestion des dépendances et de conflits avec le développeur en amont, Kent Overstreet.</li>
<li>« Cette situation souligne les défis de l&#39;intégration de projets rapides et lourds en dépendances dans des distributions stables comme Debian. »</li>
<li>Le débat plus large concerne la gestion des dépendances dans les écosystèmes logiciels modernes, en particulier avec des langages comme Rust qui favorisent le vendoring, en équilibrant la stabilité, la sécurité et le besoin de logiciels à jour.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/to-nerves-from-elixir.html">« À Nerves de Elixir »</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, une petite équipe offrant des services de conseil en Elixir, compte un nouveau membre dans l&#39;équipe principale de Nerves visant à aider à intégrer le matériel avec des logiciels fiables et concurrents.</li>
<li>« Le post fournit un guide détaillé pour débuter avec Nerves, y compris les étapes d&#39;installation des dépendances, la configuration d&#39;un Raspberry Pi et la configuration du Wi-Fi. »</li>
<li>Nerves offre des fonctionnalités uniques telles que VintageNet pour la mise en réseau, NervesTime pour la gestion du temps et des partitions de firmware A/B, avec des outils supplémentaires comme NervesHub pour les mises à jour de firmware et NervesKey pour le chiffrement matériel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41403971">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nerves démarre avec un Linux minimal et la machine virtuelle OTP/BEAM, transformant Elixir en un système d&#39;exploitation embarqué.</li>
<li>« Le projet GRiSP permet à la machine virtuelle BEAM de démarrer directement sur le matériel, élargissant ainsi son utilisation dans les systèmes embarqués. »</li>
<li>AtomVM est une version mini de la machine virtuelle BEAM conçue pour les microcontrôleurs, offrant une solution pour exécuter Erlang et Elixir sur des appareils comme Arduino ou Raspberry Pi Pico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://linux.die.net/man/1/expect">Expect – Outil Linux pour automatiser les programmes interactifs</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41405364">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Expect est un outil Linux robuste pour automatiser les programmes interactifs, créé par Don Libes en 1990, avant même l&#39;existence de Linux. »</li>
<li>« Les utilisateurs ont réussi à utiliser Expect pour automatiser des tâches telles que les configurations matérielles, les connexions SSH et les communications par port série. »</li>
<li>Malgré son âge, Expect reste pertinent en raison de sa polyvalence et de sa fiabilité, avec des alternatives comme pexpect pour Python et sshpass également disponibles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2024/08/30/2024-08-30-Rust-in-Linux-revisited.html">« La rouille dans Linux revisitée »</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur revisite son scepticisme précédent quant à l&#39;intégration de Rust dans le noyau Linux, désormais avec une perspective plus compatissante.</li>
<li>Ils reconnaissent l&#39;épuisement professionnel des développeurs du projet Rust-for-Linux et proposent une alternative : créer un nouveau noyau compatible Linux à partir de zéro en utilisant Rust.</li>
<li>« Ce nouveau projet pourrait éviter les défis politiques de la communauté Linux, attirer des contributeurs et encadrer de nouveaux développeurs du noyau, offrant une solution potentielle à l&#39;épuisement des développeurs. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404733">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Drew DeVault propose que les développeurs de Rust-for-Linux devraient construire un nouveau noyau compatible avec Linux à partir de zéro plutôt que de réécrire des parties du noyau Linux existant en Rust.</li>
<li>« Il soutient que le principal problème réside dans l&#39;architecture de Linux, où les pilotes fonctionnent avec le reste du noyau, et propose un nouveau micro-noyau comme Helios, qui permet aux pilotes de fonctionner dans l&#39;espace utilisateur, comme une meilleure solution. »</li>
<li>« Cette approche pourrait contourner les défis politiques et l&#39;épuisement associés à l&#39;intégration de Rust dans le noyau Linux existant, malgré les critiques soulignant la supériorité de la sécurité mémoire de Rust par rapport à C. »</li>
</ul>
<h2><a href="http://tom7.org/harder/">Harder Drive : des disques durs que nous ne voulions pas, ni dont nous avions besoin [vidéo] (2022)</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;article &quot;Harder Drive: Des disques durs que nous ne voulions pas ou dont nous n&#39;avions pas besoin&quot; a été présenté à SIGBOVIK 2022, une conférence connue pour son approche humoristique et satirique de l&#39;informatique. »</li>
<li>Une application pour explorer l&#39;espace d&#39;adressage IPv4 est disponible pour les machines Windows 64 bits avec 32 Go de RAM, accessible via un torrent spécifique jusqu&#39;en avril 2022.</li>
<li>« Du contenu supplémentaire, y compris des vidéos connexes et des sonneries, peut être trouvé sur la chaîne YouTube et le blog de l&#39;auteur. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41409503">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dans sa vidéo intitulée &quot;Harder Drive&quot;, Tom7 explore des méthodes de stockage de données non conventionnelles, suscitant un regain d&#39;intérêt pour son travail créatif.</li>
<li>« Le concept consiste à partitionner des données secrètes et à les envoyer à des adresses e-mail inexistantes pour les récupérer plus tard, rappelant les anciennes techniques de stockage de données comme la mémoire à ligne de retard. »</li>
<li>« La discussion met en lumière l&#39;approche méticuleuse de Tom7 en matière de composition typographique et ses présentations vidéo captivantes, attirant l&#39;attention à la fois des nouveaux et des anciens adeptes. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://vt.social/@lina/113056457969145576">« Rust résout le problème des documents API du noyau Linux incomplets »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41409475">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Rust améliore la documentation de l&#39;API du noyau Linux en utilisant un système de types fort, réduisant l&#39;ambiguïté et renforçant la sécurité du code. »</li>
<li>« Le système de types dans Rust garantit la sécurité des threads et la sécurité des mutations, simplifiant ainsi la révision du code et réduisant le besoin de documentation exhaustive. »</li>
<li>Bien que non spécifique au noyau Linux, l&#39;approche de Rust bénéficie à toute base de code en permettant aux développeurs de se concentrer davantage sur la logique métier plutôt que sur le maintien des invariants.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.tapedeck.org/index.php">Archive de cassettes</a></h2>
<ul>
<li>Tapedeck.org est un projet célébrant la nostalgie et l&#39;histoire des cassettes audio analogiques, présentant une collection de diverses marques et designs des années 60 aux années 90.</li>
<li>« La cassette compacte, introduite par Philips en 1963, a gagné une popularité significative avec l&#39;avènement du Sony Walkman dans les années 1980 et reste populaire dans certaines régions malgré les technologies modernes. »</li>
<li>Les utilisateurs sont encouragés à explorer la collection, à en apprendre davantage sur l&#39;histoire des cassettes et à contribuer en envoyant des photos de leurs cassettes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41405961">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le post évoque la nostalgie des cassettes, mettant en avant des expériences personnelles et la culture de la création de compilations et de l&#39;enregistrement de chansons à partir de la radio.</li>
<li>« Il est fait mention d&#39;une culture florissante de piratage de cassettes, incluant le circuit bending de walkmans et la création de boucles, avec des ressources telles que des cours et des discussions fournies. »</li>
<li>Les utilisateurs partagent des souvenirs d&#39;échanges de cassettes, les aspects sociaux de l&#39;organisation des réseaux d&#39;échange de cassettes, et les qualités sonores uniques des différentes cassettes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bellmar.medium.com/three-critical-questions-to-turn-the-table-during-technical-interviews-dd1594c278b8">Trois questions pour renverser la situation lors des entretiens techniques</a></h2>
<ul>
<li>« Le moment où un intervieweur demande : &quot;Avez-vous des questions pour moi ?&quot; est crucial pour les candidats afin d&#39;évaluer l&#39;environnement de travail et la culture de l&#39;entreprise. »</li>
<li>Les entretiens ne devraient pas seulement évaluer les compétences d&#39;un candidat, mais aussi convaincre le candidat pourquoi l&#39;organisation est un bon choix, ce qui est particulièrement important pour ceux qui sont au début de leur carrière.</li>
<li>Préparer un ensemble standard de questions à poser aux intervieweurs à chaque étape du processus d&#39;entretien peut aider les candidats à recueillir des informations précieuses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404117">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Trois questions clés à poser lors des entretiens techniques incluent : la gestion des nouvelles idées provenant des contributeurs individuels (ICs), les expériences avec des migrations majeures, et les changements attendus après six mois d&#39;emploi. »</li>
<li>Ces questions aident à évaluer la culture d&#39;entreprise, les pratiques de gestion de projet et l&#39;impact potentiel du rôle.</li>
<li>Demander à quoi ressemble une journée ou une semaine typique dans ce rôle peut fournir des informations sur le travail réel par rapport à la description de poste, soulignant l&#39;importance des entretiens en tant que processus d&#39;évaluation mutuelle.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="« Ma vision est-elle si mauvaise ? Non, c'est juste un bug dans la calculatrice d'Apple. »" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%20Ma%20vision%20est-elle%20si%20mauvaise%20%3F%20Non%2C%20c'est%20juste%20un%20bug%20dans%20la%20calculatrice%20d'Apple.%20%C2%BB&subheading=samedi%2031%20ao%C3%BBt%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/08/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/30&#39;</h2>
<h1>2024-08-30</h1>
<h2><a href="https://eieio.games/essays/the-secret-in-one-million-checkboxes/">« Le secret à l&#39;intérieur d&#39;un million de cases à cocher »</a></h2>
<ul>
<li>Le site web &quot;One Million Checkboxes&quot; (OMCB) a été lancé le 26 juin 2024 et a attiré de manière inattendue 500 000 joueurs qui ont coché plus de 650 000 000 de cases en deux semaines.</li>
<li>« Les utilisateurs ont utilisé de manière créative les cases à cocher pour écrire des messages binaires, ce qui les a conduits à un serveur Discord où ils ont discuté de l&#39;automatisation du site et créé des dessins et des animations complexes. »</li>
<li>Malgré quelques plaintes concernant les bots, le créateur a trouvé la créativité de la communauté inspirante et a documenté l&#39;expérience dans une vidéo YouTube pour partager l&#39;impact émotionnel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41395413">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le post aborde le parcours émotionnel et le processus créatif derrière le site web &quot;One Million Checkboxes&quot; (OMCB), mettant en lumière l&#39;équilibre entre les contraintes et la créativité sur internet. »</li>
<li>« L&#39;auteur partage sa décision de fermer le site, citant des raisons telles que la fin naturelle de l&#39;intérêt, l&#39;augmentation des coûts et le désir d&#39;éviter les charges de maintenance. »</li>
<li>« L&#39;histoire a résonné avec de nombreux lecteurs, évoquant la nostalgie et un sentiment renouvelé de joie dans l&#39;ingénierie logicielle, contrastant avec le paysage technologique souvent accablant et commercialisé. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anandtech.com/show/21542/end-of-the-road-an-anandtech-farewell">Adieu AnandTech</a></h2>
<ul>
<li>« MediaTek s&#39;apprête à ajouter la prise en charge de NVIDIA G-Sync aux scalers de moniteurs, visant à rendre les écrans G-Sync plus accessibles à un public plus large. »</li>
<li>« Qualcomm introduit le Snapdragon 7s Gen 3, améliorant sa gamme intermédiaire avec l&#39;architecture Cortex-A720. »</li>
<li>« Intel a vendu ses actions dans Arm et réduit ses participations dans d&#39;autres entreprises, indiquant un changement stratégique dans son portefeuille d&#39;investissements. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41399872">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« AnandTech, un site de critiques technologiques renommé, ferme ses portes, marquant la fin d&#39;une époque pour les critiques et articles techniques approfondis. »</li>
<li>« Le site était connu pour son contenu détaillé et intègre, ce qui a considérablement influencé de nombreux passionnés de technologie et professionnels. »</li>
<li>« La fermeture a suscité de la nostalgie et des discussions sur l&#39;évolution du paysage du journalisme technologique, beaucoup déplorant la perte d&#39;une ressource aussi unique et fiable. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elastic.co/blog/elasticsearch-is-open-source-again">Elasticsearch est à nouveau open source</a></h2>
<ul>
<li>Elasticsearch et Kibana sont de nouveau open source, avec l&#39;ajout de l&#39;AGPL comme option de licence aux côtés de l&#39;ELv2 et de la SSPL.</li>
<li>« Ce changement réaffirme l&#39;engagement d&#39;Elastic envers l&#39;open source, en répondant aux problèmes précédents avec AWS et à la confusion du marché qui ont conduit à un fork d&#39;Elasticsearch. »</li>
<li>Le mouvement vise à simplifier l&#39;expérience utilisateur en offrant plusieurs options de licence et s&#39;aligne avec l&#39;objectif d&#39;Elastic de soutenir davantage de licences open-source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41394797">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Elasticsearch est redevenu open source, désormais sous la licence AGPL, qui oblige les utilisateurs à contribuer en retour avec toutes les modifications. »</li>
<li>« AWS a créé OpenSearch après qu&#39;Elastic a rejeté l&#39;offre d&#39;AWS de contribuer aux fonctionnalités de sécurité, ce qui a conduit à une scission dans la communauté. »</li>
<li>« La nouvelle licence d&#39;Elastic vise à équilibrer les avantages de l&#39;open source avec les besoins commerciaux, en empêchant les concurrents d&#39;utiliser leur code sans contribuer. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anthropics/courses/tree/master/prompt_engineering_interactive_tutorial">Didacticiel interactif de conception de requêtes d&#39;Anthropic</a></h2>
<ul>
<li>« Anthropic a lancé un tutoriel interactif pour l&#39;ingénierie des invites dans Claude, visant à enseigner aux utilisateurs comment créer des invites optimales. »</li>
<li>« Le cours couvre des sujets allant des débutants aux avancés, y compris la structure des invites, la résolution des problèmes courants et la création d&#39;invites complexes, avec des exercices pratiques et un &quot;Terrain de jeu d&#39;exemples&quot; pour l&#39;expérimentation. »</li>
<li>« Le tutoriel utilise Claude 3 Haiku et inclut une version Google Sheets pour faciliter son utilisation, rendant ainsi accessible aux nouveaux utilisateurs la compréhension et l&#39;application des techniques d&#39;ingénierie de prompt de manière efficace. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41395921">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic a publié un tutoriel interactif sur l&#39;ingénierie des invites, qui a attiré une attention considérable de la part de la communauté technologique.</li>
<li>« Le tutoriel vise à enseigner aux utilisateurs comment communiquer efficacement avec les grands modèles de langage (LLM) pour obtenir les résultats souhaités, une compétence connue sous le nom d&#39;ingénierie des invites. »</li>
<li>« Cette version est remarquable car elle offre des conseils structurés sur l&#39;optimisation des invites, ce qui est crucial pour améliorer la performance et la fiabilité des applications pilotées par l&#39;IA. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/libsdl-org/SDL/pull/9312">Nouvelle API GPU SDL3 fusionnée</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;API GPU MkII #9312 a été fusionnée dans la branche principale de libsdl-org, introduisant des mises à jour significatives comme le composant graphique Refresh, qui prend en charge des API modernes telles que Vulkan et l&#39;API graphique de la PS5. »</li>
<li>« La mise à jour inclut un système de compilation de shaders hors ligne, visant à rationaliser l&#39;API GPU, à améliorer les performances et à renforcer la sécurité des ressources. »</li>
<li>« Le principal contributeur est @thatcosmonaut, avec le soutien de l&#39;équipe centrale de FNA et les retours de divers collaborateurs, indiquant un effort collaboratif pour affiner et optimiser l&#39;API. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41396260">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La nouvelle API GPU de SDL3 a été fusionnée dans la branche principale, bien que SDL3 soit encore en aperçu, visant à simplifier le développement graphique multiplateforme, y compris sur les consoles. »</li>
<li>« Cette nouvelle API est conçue pour être plus puissante que l&#39;ancienne API SDL 2D, en prenant en charge les fonctionnalités modernes des GPU et en ciblant à la fois les besoins en 2D et certains besoins en 3D. »</li>
<li>Bien que des efforts similaires comme WebGPU/WGSL existent, ils manquent de backends pour consoles, et la nouvelle API GPU de SDL3 ne prend pas encore en charge WebGPU en tant que backend.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rattvisan.blog/2024/07/28/yes-i-was-poisoned-by-my-wife-a-software-engineer-of-top3-us-company/">Trouble sanguin : dévoiler le mystère de mon empoisonnement en Suède</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;auteur raconte une série d&#39;événements commençant le 24 juillet 2021, lorsque sa femme, Kim, a été arrêtée après avoir été trouvée avec une bouteille suspecte, ce qui a conduit à la découverte de sa manipulation de sa bouteille d&#39;eau. »</li>
<li>« L&#39;auteur souffrait d&#39;hypercalcémie et de toxicité à la vitamine D depuis 2019, avec une santé fluctuante malgré de nombreux tests et traitements médicaux, y compris des IRM et des scans TEP-TDM. »</li>
<li>« La source de l&#39;excès de vitamine D et de calcium est restée inconnue jusqu&#39;à ce que l&#39;auteur découvre que Kim ajoutait un liquide brun à son eau, qu&#39;elle prétendait être du potassium. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41395893">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Un article de blog sur rattvisan.blog discute d&#39;un cas de suspicion d&#39;empoisonnement en Suède, où l&#39;auteur allègue que sa femme l&#39;a empoisonné avec de la vitamine D. »</li>
<li>Malgré les dossiers médicaux et les enregistrements vidéo, le procureur suédois a choisi de ne pas engager de poursuites en raison de preuves insuffisantes, suscitant un débat sur le système judiciaire.</li>
<li>« Les commentateurs expriment leur incrédulité face à la décision, discutent de la possibilité d&#39;une poursuite privée et spéculent sur les motivations et l&#39;état mental de l&#39;épouse. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.haskellforall.com/2024/08/firewall-rules-not-as-secure-as-you.html">Les règles de pare-feu : pas aussi sécurisées que vous le pensez</a></h2>
<ul>
<li>« Le post discute des techniques pour contourner les pare-feux d&#39;entreprise, permettant des requêtes entrantes et sortantes arbitraires sur n&#39;importe quel protocole, ce qui est utile pour déployer des logiciels dans des environnements réseau restreints. »</li>
<li>« Il présente un dépôt nommé &quot;holepunch&quot; contenant des modules NixOS qui automatisent ces astuces de contournement de pare-feu, y compris le tunneling des connexions SSH entrantes à l&#39;intérieur des requêtes HTTPS sortantes. »</li>
<li>« Les techniques prennent le contrôle des hôtes aux deux extrémités de la requête réseau et utilisent des outils tels que des proxys avant, des proxys inverses terminant TLS, des tunnels inverses et Corkscrew pour dissimuler et acheminer le trafic. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41396206">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le post discute des limitations et des vulnérabilités potentielles des règles de pare-feu, soulignant qu&#39;elles ne sont peut-être pas aussi sécurisées qu&#39;on le croit généralement. »</li>
<li>« Il partage des anecdotes du monde réel et des informations techniques sur la manière dont les fournisseurs et les individus peuvent contourner les restrictions des pare-feu en utilisant des outils comme SSH et netcat, soulevant des préoccupations concernant les pratiques de sécurité. »</li>
<li>« La conversation souligne la tension entre les politiques de sécurité et les besoins pratiques, en mettant l&#39;accent sur l&#39;importance d&#39;une communication transparente et de mesures de sécurité appropriées pour prévenir les accès non autorisés. »</li>
</ul>
<h2><a href="http://consulting.m3047.net/dubai-letters/balkanized-internet.html">Je bloque les connexions d&#39;AWS vers mes services sur site</a></h2>
<ul>
<li>« La montée des grands fournisseurs de cloud conduit à un internet fragmenté ou &quot;balkanisé&quot;, où l&#39;interopérabilité avec l&#39;internet général est limitée. »</li>
<li>Contexte historique : Internet est passé d&#39;un outil gouvernemental et éducatif à un espace commercial dominé par la publicité et la monétisation des données des utilisateurs.</li>
<li>Les préoccupations incluent le vol de données et le trafic excessif provenant des services cloud, ce qui pousse certains à bloquer l&#39;accès des principaux fournisseurs comme AWS pour protéger les ressources locales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41396641">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;auteur bloque les connexions AWS à leurs services sur site en raison de préoccupations concernant les abus et les attaques. »</li>
<li>« Bloquer la vaste gamme d&#39;adresses IP d&#39;Amazon est difficile, mais l&#39;auteur est prêt à sacrifier une partie du trafic légitime pour réduire le trafic indésirable. »</li>
<li>« Il y a un débat sur la question de savoir si le blocage des adresses IP des fournisseurs de services cloud pourrait conduire à la fragmentation (balkanisation) d&#39;Internet, mais l&#39;auteur privilégie la sécurité par rapport à cette préoccupation. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/closure-library">« La bibliothèque Google Closure a été archivée »</a></h2>
<ul>
<li>« La bibliothèque Closure a été archivée car elle ne correspond plus aux exigences du développement JavaScript moderne. »</li>
<li>Les utilisateurs sont encouragés à trouver des bibliothèques alternatives pour répondre à leurs besoins de développement.</li>
<li>« Des informations supplémentaires sont disponibles dans le numéro 1214. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41395925">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La bibliothèque Google Closure a été archivée, marquant la fin de son entretien malgré son importance historique dans la création de clients de messagerie robustes comme l&#39;éditeur de Gmail. »</li>
<li>« Le Closure Compiler continuera de recevoir du support, même si l&#39;écosystème JavaScript a évolué pour réduire le besoin de bibliothèques aussi complètes. »</li>
<li>Le patrimoine d&#39;excellence technique de la Closure Library reste influent dans la communauté des développeurs.</li>
</ul>
<h2><a href="http://ciel-lang.org/">CIEL est un Lisp étendu</a></h2>
<ul>
<li>CIEL est un langage Lisp étendu, entièrement compatible avec Common Lisp, et inclut des fonctionnalités supplémentaires (« batteries incluses »).</li>
<li>« Le dépôt GitHub de CIEL fournit des ressources et de la documentation pour les utilisateurs intéressés à explorer ou à contribuer au projet. »</li>
<li>Un script d&#39;exemple démontre la récupération et l&#39;impression de données JSON à partir d&#39;une API web en utilisant CIEL, mettant en évidence ses applications pratiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41401415">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« CIEL est une version étendue de Lisp, avec des discussions mettant en avant ses outils bien documentés et le potentiel pour une mascotte ou un logo. »</li>
<li>« Les principales caractéristiques discutées incluent le passage de commandes shell dans le REPL, la facilité de compilation des binaires, et la nature interactive du REPL de CIEL par rapport à celui de Python. »</li>
<li>« Les utilisateurs ont noté l&#39;importance du nom &quot;Ciel&quot; (français pour &quot;sky&quot;), la facilité d&#39;installation et les comparaisons avec d&#39;autres langages comme Clojure et Nim, en soulignant le potentiel de CIEL pour standardiser l&#39;écosystème Common Lisp. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/duckduckgo/macos-browser">DuckDuckGo pour Mac est désormais open source</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo élargit son équipe et recrute des ingénieurs logiciels seniors pour améliorer les normes de confiance en ligne.</li>
<li>« Le projet macOS utilise Swift Package Manager pour les dépendances et SwiftLint pour l&#39;application des normes de codage. »</li>
<li>« Des mises à jour de la terminologie ont été effectuées pour éliminer les connotations raciales problématiques, en adoptant des termes comme branches principales, listes d&#39;autorisation et listes de blocage. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41396487">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« DuckDuckGo a rendu son navigateur Mac open source, disponible sur GitHub, et il est basé sur WebKit, le même moteur que Safari. »</li>
<li>« Les utilisateurs ont signalé une baisse de la qualité de recherche de DuckDuckGo, citant des spams d&#39;IA et des liens d&#39;entreprises locales non pertinents, ce qui a poussé certains à se tourner vers des alternatives comme Brave Search et Kagi. »</li>
<li>« Les ingénieurs courageux travaillent activement à résoudre les problèmes de captcha, mettant en lumière les améliorations continues des moteurs de recherche alternatifs. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://bletchleypark.org.uk/">« Visitez Bletchley Park »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41396501">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Bletchley Park propose des expositions historiques sur la vie pendant la Seconde Guerre mondiale et le décryptage des codes, en mettant l&#39;accent sur les aspects humains et procéduraux. »</li>
<li>« Le Musée national de l&#39;informatique, situé sur le même site, présente des collections étendues, y compris des répliques des ordinateurs Bombe et Colossus. »</li>
<li>Les billets pour Bletchley Park sont valables pendant 12 mois, permettant des visites multiples.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2023/01/26/rusts-ugly-syntax.html">Syntaxe Laide de Rust (2023)</a></h2>
<ul>
<li>« Le post aborde l&#39;idée fausse courante selon laquelle la syntaxe de Rust est le principal problème, alors que le véritable défi réside dans sa sémantique. »</li>
<li>« Il propose divers styles de syntaxe (Rs++, Rhodes, RhodesScript, Rattlesnake, CrabML) pour illustrer comment les sémantiques de Rust peuvent être simplifiées. »</li>
<li>« Le message propose plusieurs modifications à la bibliothèque standard de Rust pour la rendre plus conviviale, notamment la suppression des fonctions imbriquées, des contraintes et la simplification de la gestion des erreurs. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41397679">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;article aborde la complexité et les problèmes de lisibilité dans la syntaxe de Rust, en particulier lorsqu&#39;il s&#39;agit de types génériques et de marqueurs de durée de vie. »</li>
<li>« Les exemples fournis incluent l&#39;utilisation de fonctions asynchrones dans les traits, ce qui peut entraîner un code complexe en raison de la combinaison des durées de vie et des limites de type. »</li>
<li>« La discussion met en lumière des opinions divergentes sur les choix syntaxiques de Rust, comme l&#39;utilisation de l&#39;apostrophe (&#39;) pour les durées de vie, et sur la question de savoir si des mots-clés plus verbeux amélioreraient la lisibilité du code. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/algora-io/tv">Open Source Twitch pour les développeurs</a></h2>
<ul>
<li>« Algora TV introduit une nouvelle fonctionnalité appelée Livestream Billboards, permettant aux développeurs de gagner de l&#39;argent grâce à des publicités intégrées dans les vidéos en direct. »</li>
<li>« La configuration nécessite Elixir, Erlang/OTP, PostgreSQL, FFmpeg et OBS Studio, avec des étapes détaillées fournies pour l&#39;initialisation du projet et la configuration de la base de données. »</li>
<li>« L&#39;architecture implique des streamers utilisant Fly (une application Elixir) et des serveurs RTMP, avec le stockage et la distribution des médias gérés par Tigris, et le service est distribué sous la licence AGPLv3. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41397498">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Algora est une plateforme de streaming en direct open-source pour les développeurs, prenant en charge le multistreaming vers des plateformes comme Twitch, YouTube et X, et agrégeant les commentaires en direct. »</li>
<li>Construit en utilisant Elixir pour la productivité et la tolérance aux pannes, Algora exploite Phoenix LiveView et OTP pour gérer des pipelines de streaming complexes et le clustering BEAM pour une faible latence.</li>
<li>« Le projet est maintenu par un développeur solo qui recherche des contributions et des retours, avec des primes disponibles pour les problèmes prioritaires. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://bivens.plaintip.com/index.php/google-incognito/">« Avez-vous déjà utilisé Google Chrome en mode incognito ? Vous pourriez avoir droit à jusqu&#39;à 5 000 $ »</a></h2>
<ul>
<li>Google fait face à des allégations de tromperie des utilisateurs concernant la confidentialité de son mode Incognito, ce qui pourrait donner droit aux utilisateurs à une indemnisation pouvant aller jusqu&#39;à 5 000 $ pour violation de la vie privée.</li>
<li>Le procès affirme que Google a suivi l&#39;activité, vendu des données personnelles et induit les utilisateurs en erreur sur la confidentialité du mode Incognito entre 2016 et 2023.</li>
<li>Les critères d&#39;éligibilité incluent l&#39;utilisation du mode Incognito pendant la période spécifiée, l&#39;attente de confidentialité, le refus fréquent du suivi, être âgé de 18 ans ou plus, et être résident des États-Unis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41395591">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Les utilisateurs du mode incognito de Google Chrome pourraient être éligibles à jusqu&#39;à 5 000 $, mais aucun accord n&#39;a encore été conclu. »</li>
<li>« La poursuite allègue que le nom et l&#39;icône du mode incognito sont trompeurs, suggérant une anonymat totale, malgré les avertissements indiquant qu&#39;il ne cache pas l&#39;activité des sites web, des employeurs ou des FAI (fournisseurs d&#39;accès à Internet). »</li>
<li>« L&#39;affaire a déclenché des discussions sur la littératie technologique et les attentes des utilisateurs, avec des risques potentiels pour ceux qui rejoignent le procès, y compris des coûts possibles en cas de défaite. »</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="« Le secret à l'intérieur d'un million de cases à cocher »" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%20Le%20secret%20%C3%A0%20l'int%C3%A9rieur%20d'un%20million%20de%20cases%20%C3%A0%20cocher%20%C2%BB&subheading=vendredi%2030%20ao%C3%BBt%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/08/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/29&#39;</h2>
<h1>2024-08-29</h1>
<h2><a href="https://blog.hopefullyuseful.com/blog/advantage-air-ezone-tablet-diy-repair/">« Climatisation : 1697 $ pour un interrupteur marche/arrêt »</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;auteur a été confronté à une tablette défectueuse dans leur système de contrôle de la climatisation, qui était hors garantie depuis six mois, et on lui a conseillé de remplacer l&#39;ensemble du système de contrôle pour 1697 $. »</li>
<li>Au lieu de payer pour un remplacement complet du système, l&#39;auteur a réussi à utiliser une ancienne Samsung Galaxy Tab 4 et a modifié le logiciel pour contourner les vérifications de l&#39;appareil, économisant ainsi de l&#39;argent.</li>
<li>« Cette solution DIY met en évidence le potentiel d&#39;économies significatives et la nécessité pour les fabricants de proposer des options logicielles plus flexibles pour s&#39;adapter aux appareils plus anciens. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41386319">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un utilisateur a partagé une solution de contournement pour un problème coûteux de système de contrôle de climatisation, impliquant une communication RS422 et une clé AES, suscitant un intérêt significatif de la communauté.</li>
<li>« La discussion inclut des détails techniques sur la reproduction de l&#39;interface en utilisant un ESP32, le rootage des tablettes et l&#39;utilisation de convertisseurs, mettant en avant des solutions DIY et des efforts de rétro-ingénierie. »</li>
<li>« Le message souligne les frustrations liées aux systèmes propriétaires et à l&#39;obsolescence programmée, résonnant avec les personnes férues de technologie qui cherchent à avoir plus de contrôle sur leurs appareils. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://glama.ai/blog/2024-08-29-reverse-engineering-minified-code-using-openai">« OpenAI est bon pour déminifier le code »</a></h2>
<ul>
<li>« ChatGPT d&#39;OpenAI a démontré sa capacité à déminifier et à expliquer du code JavaScript complexe, en particulier pour générer de l&#39;art ASCII dynamique dans une application React. »</li>
<li>« L&#39;IA a fourni une explication claire des principaux composants du code, y compris la sélection du jeu de caractères, la fonction de sélection dynamique des caractères et un composant React pour afficher le contenu. »</li>
<li>« Le code a été converti avec succès en TypeScript, le rendant plus lisible et maintenable, démontrant ainsi l&#39;utilité pratique de l&#39;IA dans les tâches de compréhension et de transformation de code. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41389185">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;outil HumanifyJS d&#39;OpenAI utilise des modèles de langage de grande taille (LLMs) pour déminifier le code, en veillant à ce qu&#39;il reste fonctionnel et lisible en renommant les variables de manière contextuelle. »</li>
<li>Les utilisateurs envisagent des fonctionnalités supplémentaires telles que la renommée à partir de zéro et la gestion de fichiers volumineux, ce qui indique un développement continu et un intérêt soutenu.</li>
<li>« Les implications plus larges des LLM dans la transformation de code, telles que la décompilation et le refactoring, sont discutées, en mettant l&#39;accent sur leur utilité croissante dans le développement de logiciels. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://lowcostminipcs.com/">Mini PC à bas prix</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;auteur a utilisé l&#39;API eBay pour trouver des mini PC abordables pour un serveur domestique et a construit un site statique avec Eleventy et un script Python pour l&#39;analyse des données. »</li>
<li>« Le site comprend des filtres pour le système d&#39;exploitation, le WiFi et le HDMI, avec des plans pour ajouter la consommation d&#39;énergie, les niveaux de bruit et les emplacements PCIe, bien que ces données soient difficiles à obtenir. »</li>
<li>L&#39;auteur cherche des retours et des suggestions pour améliorer le site.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41389931">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Les mini-PC, en particulier les modèles d&#39;occasion, attirent l&#39;attention pour leur valeur et leur polyvalence, surpassant souvent les clones de Raspberry Pi en termes de coût et de performance. »</li>
<li>Des marques comme Lenovo, Beelink et Minisforum sont mises en avant pour leur accessibilité et leur fiabilité, les utilisateurs partageant des expériences positives et des cas d&#39;utilisation spécifiques tels que des serveurs domestiques et des HTPC (Home Theater PCs).</li>
<li>Les discussions incluent des recommandations pour divers modèles, des conseils sur les configurations et l&#39;importance de caractéristiques telles que la consommation d&#39;énergie, les niveaux de bruit et l&#39;évolutivité, ce qui en fait une ressource précieuse pour ceux qui cherchent à investir dans des mini PC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ian.sh/tsa">« Contourner la sécurité aéroportuaire via une injection SQL »</a></h2>
<ul>
<li>Les chercheurs ont découvert une vulnérabilité dans FlyCASS.com, un système utilisé par les petites compagnies aériennes pour la vérification des pilotes, qui permettait un accès non autorisé au programme Known Crewmember (KCM) et au système de sécurité d&#39;accès au cockpit (CASS) de la TSA.</li>
<li>Cette vulnérabilité a été divulguée au Département de la Sécurité intérieure (DHS), ce qui a conduit à la déconnexion de FlyCASS de KCM/CASS, mais la TSA a émis des déclarations incorrectes sur le problème et n&#39;a pas répondu aux corrections de suivi.</li>
<li>« La chronologie des événements comprend la divulgation initiale le 23 avril 2024 et les actions subséquentes, soulignant l&#39;importance d&#39;une communication opportune et précise en cybersécurité. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41392128">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un chercheur en sécurité a découvert que le système FlyCASS de la TSA est vulnérable à l&#39;injection SQL, une erreur de programmation web basique qui permet un accès non autorisé au système.</li>
<li>« La vulnérabilité met en évidence des lacunes de sécurité importantes, car FlyCASS, un système crucial pour la sécurité aéroportuaire, semble être géré par une seule personne et manque d&#39;audits de sécurité appropriés. »</li>
<li>« L&#39;incident a déclenché des discussions sur la nécessité de meilleures pratiques de sécurité et de surveillance dans les systèmes gouvernementaux, en soulignant l&#39;importance d&#39;audits de sécurité rigoureux et de services d&#39;authentification partagés. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.politico.eu/article/uk-rail-minister-peter-hendy-fired-gareth-dennis-engineer-safety-concerns-trains-london-euston-station/">« Le ministre britannique des Transports ferroviaires a fait licencier un ingénieur pour avoir soulevé des préoccupations en matière de sécurité »</a></h2>
<ul>
<li>Le ministre britannique des Transports ferroviaires, Peter Hendy, a influencé le licenciement de l&#39;ingénieur Gareth Dennis pour avoir soulevé des préoccupations de sécurité concernant la surpopulation à la gare d&#39;Euston à Londres.</li>
<li>« Hendy a menacé de retirer les contrats publics de l&#39;employeur de Dennis, SYSTRA, et a demandé des mesures disciplinaires, ce qui a conduit au licenciement de Dennis après qu&#39;il ait refusé un règlement financier avec une clause de confidentialité. »</li>
<li>Les avertissements de Dennis aux médias concernant les risques de sécurité étaient en accord avec les préoccupations du régulateur ferroviaire officiel, malgré le fait que Network Rail ait abordé ces préoccupations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41388888">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le ministre britannique des Transports ferroviaires aurait fait licencier un ingénieur, Gareth Dennis, pour avoir soulevé des préoccupations en matière de sécurité, malgré le fait que ses critiques étaient relativement modérées. »</li>
<li>« Le réseau ferroviaire britannique est connu pour ses mesures de sécurité étendues, y compris de nombreux panneaux et annonces, que certains trouvent excessifs et condescendants. »</li>
<li>« L&#39;incident met en lumière les problèmes persistants de sécurité et de pratiques de gestion dans les grandes gares ferroviaires britanniques, en particulier à Euston, qui a été critiquée pour la surpopulation et les annonces de quai de dernière minute. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/hdmi-forum-rejects-amds-hdmi-21-open-source-driver">Le HDMI Forum rejette le pilote open-source HDMI 2.1 d&#39;AMD</a></h2>
<ul>
<li>« Le pilote graphique Linux open-source d&#39;AMD est bloqué pour l&#39;ajout de la prise en charge de HDMI 2.1+ en raison des exigences légales du HDMI Forum, affectant des fonctionnalités telles que 4K@120Hz et 5K@240Hz pour les utilisateurs de GPU Radeon. »</li>
<li>« Le Forum HDMI a rejeté la proposition d&#39;AMD, suggérant aux utilisateurs de passer à DisplayPort, comme l&#39;a confirmé l&#39;ingénieur Linux d&#39;AMD, Alex Deucher. »</li>
<li>« Les restrictions du HDMI Forum sur l&#39;accès public aux spécifications depuis 2021 garantissent la qualité mais entravent le soutien open-source, incitant AMD à envisager des solutions alternatives. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41386667">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le HDMI Forum a rejeté le pilote open-source d&#39;AMD pour HDMI 2.1, ce qui a conduit à des débats sur l&#39;impact de cette décision sur la qualité HDMI et les avantages potentiels pour DisplayPort. »</li>
<li>« Les critiques affirment que le rejet est protectionniste, mais notent que la plupart des utilisateurs peuvent ne pas être affectés car ils n&#39;ont pas besoin de HDMI 2.1 ou n&#39;utilisent pas Linux. »</li>
<li>« La situation souligne les frustrations liées à la domination du HDMI et suscite des discussions sur le DisplayPort et l&#39;USB-C comme alternatives potentielles. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://skip.tools/">Skip – Créez des applications natives iOS et Android à partir d&#39;une seule base de code Swift</a></h2>
<ul>
<li>Skip.tools, co-créé par Marc, transpile les applications iOS SwiftUI en applications Kotlin Jetpack Compose, permettant l&#39;utilisation d&#39;un seul langage pour iOS et Android.</li>
<li>« Contrairement à d&#39;autres outils multiplateformes, Skip génère de véritables applications natives pour les deux plateformes sans intégrer un moteur distinct, garantissant des contrôles et des fonctionnalités natifs de la plateforme. »</li>
<li>« Après un an de développement, Skip a publié la version 1.0, prête pour une utilisation en production, et inclut la prise en charge de frameworks populaires comme SQLite, Firebase et Lottie. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41384144">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Skip.tools a publié la version 1.0, permettant aux développeurs de créer des applications natives iOS et Android à partir d&#39;une seule base de code Swift en transpilant SwiftUI en Kotlin Jetpack Compose.</li>
<li>« Contrairement à d&#39;autres outils multiplateformes, Skip crée de véritables applications natives sans intégrer un moteur ou un runtime séparé, permettant l&#39;utilisation d&#39;outils de débogage natifs. »</li>
<li>« La version inclut un plugin Swift Package Manager appelé &quot;skipstone&quot; et prend en charge des frameworks populaires comme SQLite, Firebase et Lottie, avec une documentation complète et des modules open-source disponibles sur GitHub. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://discuss.python.org/t/should-we-consider-ranked-choice-voting-for-sc-elections/61880">Un message de Guido van Rossum supprimé pour violation des directives de la communauté Python</a></h2>
<ul>
<li>« Une proposition a été faite pour passer du vote d&#39;approbation simple au vote à choix préférentiel pour les élections du Conseil de direction afin de mieux refléter les préférences des électeurs et de fournir des retours plus significatifs aux candidats. »</li>
<li>« La méthode de vote actuelle, PEP-13, présente des limitations telles que l&#39;absence d&#39;expression de préférence, l&#39;encouragement du vote stratégique et un retour d&#39;information limité pour les candidats. »</li>
<li>« Le vote à choix multiple est proposé pour offrir une meilleure capture des préférences, réduire le vote stratégique et fournir des retours nuancés, avec une mise en œuvre gérée par le PSF et des retours de la communauté étant recherchés avant tout changement. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41385546">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un message de Guido van Rossum a été supprimé pour avoir enfreint les directives de la communauté Python, mentionnant les conseils d&#39;un expert banni.</li>
<li>Le retrait a conduit à des discussions sur la suspension du développeur principal Tim Peters et sur la gouvernance de la communauté Python, y compris le rôle du Conseil de direction.</li>
<li>L&#39;incident a déclenché un débat sur la censure et l&#39;application des directives communautaires au sein de la communauté Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nnethercote.github.io/2022/07/27/twenty-years-of-valgrind.html">Vingt ans de Valgrind (2022)</a></h2>
<ul>
<li>« Valgrind, un cadre d&#39;instrumentation pour les outils d&#39;analyse dynamique, a célébré son 20e anniversaire depuis sa première version en juillet 2002. »</li>
<li>Créé par Julian Seward, Valgrind s&#39;inspire de l&#39;outil commercial Purify et vise à être une solution open-source pour x86/Linux, détectant les bugs de gestion de mémoire et de threading.</li>
<li>« Au fil des années, Valgrind a évolué grâce aux contributions de la communauté, ajoutant des outils comme Cachegrind, Helgrind et Massif, et est devenu une référence pour la détection de bogues dans les programmes en C et C++. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41384118">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Valgrind, un outil de débogage de la mémoire, est essentiel pour les programmeurs C depuis 20 ans, connu pour détecter les fuites de mémoire et les problèmes de performance malgré un ralentissement des performances.</li>
<li>Des alternatives comme l&#39;address sanitizer de Clang et les outils intégrés des IDE sont plus rapides mais peuvent ne pas détecter tous les problèmes, ce qui rend la facilité d&#39;utilisation de Valgrind sans recompilation précieuse.</li>
<li>Malgré l&#39;essor des langages à gestion de mémoire automatique et des grandes capacités de mémoire, Valgrind reste crucial pour les applications de longue durée et la gestion précise de la mémoire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/appliance-and-tractor-companies-lobby-against-giving-the-military-the-right-to-repair/">« Les entreprises font pression contre l&#39;octroi au militaire du droit de réparer »</a></h2>
<ul>
<li>Les groupes de pression de divers secteurs de fabrication d&#39;appareils s&#39;opposent à une législation qui faciliterait la capacité de l&#39;armée américaine à réparer son équipement, visant à conserver des contrats de service lucratifs et à prévenir les monopoles de réparation.</li>
<li>Le sénateur Elizabeth Warren et d&#39;autres législateurs ont introduit la section 828 de la loi de réautorisation de la défense pour obliger les entrepreneurs à fournir un accès raisonnable aux matériaux de réparation, citant des coûts élevés et des retards dus aux restrictions de données propriétaires.</li>
<li>Les objections des fabricants, y compris ceux qui ne sont pas liés à l&#39;équipement militaire, suggèrent des préoccupations plus larges concernant une loi nationale sur le droit à la réparation, privilégiant les revenus des services plutôt que la sécurité militaire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41383126">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Les entreprises font pression contre l&#39;octroi au militaire du droit de réparer leur équipement, invoquant des dangers potentiels. »</li>
<li>« Les critiques soutiennent que l&#39;incapacité de réparer les appareils sur le terrain pourrait être mortelle, en se référant à des exemples historiques comme la mission Apollo 13. »</li>
<li>« Le débat met en lumière des questions plus larges telles que le droit à la réparation, la cupidité des entreprises et l&#39;influence du complexe militaro-industriel. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/remipch/solar_concentrator">« Concentrateur solaire automatisé fait maison »</a></h2>
<ul>
<li>Un développeur a rendu open source un projet de concentrateur solaire automatisé après avoir quitté son emploi il y a deux ans pour s&#39;y consacrer.</li>
<li>Le projet est encore en cours de développement, avec de nombreuses améliorations et applications potentielles dans les secteurs environnementaux et économiques.</li>
<li>« Le développeur sollicite des retours et des questions de la part de la communauté afin de peaufiner et d&#39;améliorer la technologie. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41389176">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur a rendu open source un projet de concentrateur solaire automatisé, cherchant des retours et une collaboration de la part de la communauté.</li>
<li>« La discussion comprenait des perspectives techniques sur les optiques non imageantes, le contrôle en boucle fermée et diverses méthodes pour améliorer la précision du suivi et les ajustements des miroirs. »</li>
<li>« Les utilisateurs ont partagé des projets connexes et ont débattu de l&#39;efficacité et de la durabilité de l&#39;énergie solaire concentrée par rapport aux panneaux photovoltaïques, en soulignant le potentiel pour des applications diverses comme la cuisine, le chauffage et l&#39;impression 3D. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/new-2gb-pi-5-has-33-smaller-die-30-idle-power-savings">« Le nouveau Raspberry Pi 5 de 2 Go a une puce 33 % plus petite et permet des économies d&#39;énergie de 30 % en mode veille »</a></h2>
<ul>
<li>« Le 29 août 2024, Raspberry Pi a lancé le Pi 5 de 2 Go pour 50 $, avec une nouvelle version D0 de la puce BCM2712, plus simple et moins coûteuse à produire. »</li>
<li>« Le pas D0 supprime les fonctionnalités inutilisées, rendant la puce 32,5 % plus petite et plus efficace, avec une consommation d&#39;énergie au repos réduite et des performances thermiques légèrement améliorées. »</li>
<li>Bien que la RAM limitée du modèle 2GB affecte les performances dans les tâches intensives en mémoire, le Pi 5 de 4GB est recommandé pour la plupart des utilisateurs en raison de son équilibre entre coût et fonctionnalité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41392142">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le nouveau Raspberry Pi 5 de 2 Go présente une puce 33 % plus petite et des économies d&#39;énergie de 30 % en mode veille, ce qui le rend plus efficace pour les applications à faible consommation d&#39;énergie. »</li>
<li>Bien que les Raspberry Pi soient idéaux pour les applications IoT hybrides grâce à l&#39;exposition GPIO (General-Purpose Input/Output) et SPI (Serial Peripheral Interface), les anciens PC comme les Lenovo Thinkcentres peuvent offrir de meilleures performances pour les tâches intensives.</li>
<li>« Le débat sur l&#39;impact environnemental et la consommation d&#39;énergie se poursuit, certains préconisant de réutiliser les anciens ordinateurs portables comme une alternative plus écologique à l&#39;achat de nouveaux matériels. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://ibis-project.org/posts/farewell-pandas/">Adieu les pandas, et merci pour tous les poissons</a></h2>
<ul>
<li>Les backends pandas et dask sont en cours de dépréciation et seront supprimés dans la version 10.0 d&#39;Ibis.</li>
<li>« DuckDB deviendra le backend par défaut en raison de ses performances supérieures, de sa facilité d&#39;installation, de son fonctionnement local, de sa rapidité et de sa compatibilité avec l&#39;écosystème Python. »</li>
<li>« Ce changement vise à résoudre des problèmes tels que le modèle d&#39;exécution immédiate de pandas, la gestion des NaN par rapport aux NULL, et la confusion des utilisateurs concernant les performances. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41389806">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ibis gagne en popularité en tant que remplaçant de Pandas dans les projets de données, loué pour sa syntaxe fluide, ses extraits de code portables et son backend rapide DuckDB.</li>
<li>« La communauté autour d&#39;Ibis est active et solidaire, ce qui en fait une option attrayante pour les nouveaux utilisateurs malgré sa reconnaissance moindre par rapport à Polars. »</li>
<li>« La discussion met en évidence les limitations de Pandas, telles que la gestion des données manquantes, et mentionne que Pandas dispose désormais d&#39;un support optionnel pour les dataframes soutenus par PyArrow, ce qui résout certains de ces problèmes. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.karliner.net/posts/threads-enables-fediverse-replies/">« Threads permet des réponses dans le Fediverse »</a></h2>
<ul>
<li>« Adam Mosseri, responsable d&#39;Instagram, a annoncé que Threads permet désormais aux utilisateurs de répondre et d&#39;aimer les publications des comptes Fediverse/Mastodon, marquant une étape importante dans l&#39;intégration de Threads au Fediverse. »</li>
<li>« Ce mouvement indique le passage de Meta vers une approche de systèmes ouverts, possiblement pour répondre aux pressions réglementaires, et a suscité la curiosité à propos du Fediverse. »</li>
<li>Tumblr annonce qu&#39;il fonctionnera sur WordPress, qui prend en charge les plugins Fediverse, ce qui signifie qu&#39;il rejoindra le Fediverse, revitalisant potentiellement la plateforme et mettant en avant les avantages des médias sociaux ouverts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41390219">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Threads prend désormais en charge les réponses Fediverse, ce qui suscite des discussions sur les véritables intentions de Meta derrière cette initiative.</li>
<li>« Les critiques soutiennent que l&#39;ouverture de Meta est un effort stratégique pour éviter la surveillance réglementaire et affaiblir les concurrents, plutôt qu&#39;un acte de bonne volonté. »</li>
<li>Alors que certains voient des avantages potentiels dans l&#39;intégration, des préoccupations subsistent quant aux objectifs à long terme de Meta et à l&#39;effet sur les petites plateformes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docusaurus.io/">Docusaurus – Construisez des sites web optimisés rapidement, concentrez-vous sur votre contenu</a></h2>
<ul>
<li>« Docusaurus aide à créer rapidement des sites web optimisés, en se concentrant sur la création de contenu en convertissant le MDX (Markdown avec JSX) en fichiers HTML statiques. »</li>
<li>« Les principales caractéristiques incluent la localisation, la gestion des versions de documents et la recherche de contenu avec Algolia, ce qui le rend hautement personnalisable et efficace pour la documentation. »</li>
<li>« Loué pour sa facilité d&#39;utilisation et sa flexibilité, Docusaurus permet d&#39;intégrer des composants React dans Markdown et prend en charge une architecture modulaire. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41387922">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Docusaurus est un outil populaire pour créer rapidement des sites web optimisés, en mettant l&#39;accent sur le contenu, mais certains paramètres par défaut peuvent avoir un impact négatif sur le SEO.</li>
<li>Les utilisateurs ont partagé des expériences et des solutions pour les problèmes de SEO, comme l&#39;utilisation de balises noindex et le nettoyage des sitemaps pour éviter les pages non utiles.</li>
<li>« Docusaurus est apprécié pour sa flexibilité, sa communauté réactive et ses fonctionnalités telles que la prise en charge de React, Markdown et TypeScript, ce qui le rend adapté aux développeurs front-end et non front-end. »</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="« Climatisation : 1697 $ pour un interrupteur marche/arrêt »" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%20Climatisation%20%3A%201697%20%24%20pour%20un%20interrupteur%20marche%2Farr%C3%AAt%20%C2%BB&subheading=jeudi%2029%20ao%C3%BBt%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/08/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/28&#39;</h2>
<h1>2024-08-28</h1>
<h2><a href="https://gamengen.github.io">« Les modèles de diffusion sont des moteurs de jeu en temps réel »</a></h2>
<ul>
<li>« Les chercheurs ont introduit GameNGen, un moteur de jeu alimenté par un modèle neuronal capable d&#39;interaction en temps réel, démontré en simulant le jeu DOOM à plus de 20 images par seconde sur un seul TPU. »</li>
<li>GameNGen utilise un processus de formation en deux phases impliquant un agent RL pour la collecte de données et un modèle de diffusion pour la prédiction de la trame suivante, atteignant un PSNR de 29,4, comparable à la compression JPEG avec perte.</li>
<li>« L&#39;architecture du modèle inclut des augmentations de conditionnement et un ajustement fin d&#39;un auto-encodeur pré-entraîné pour assurer une génération stable à long terme et une qualité d&#39;image améliorée, rendant difficile pour les évaluateurs humains de distinguer entre les clips de jeu réels et simulés. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41375548">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les modèles de diffusion génèrent des images en fonction des images précédentes et des actions de l&#39;utilisateur, mais ne prennent pas en charge les entrées utilisateur en temps réel pour des ajustements dynamiques.</li>
<li>« Formés sur un vaste ensemble de données de gameplay de DOOM, ces modèles produisent des images conditionnées par les images actuelles et les actions de l&#39;utilisateur, ressemblant davantage à un enregistrement neuronal qu&#39;à une simulation interactive. »</li>
<li>« Bien que la technologie soit impressionnante, elle fait face à des limitations telles que le maintien incohérent de l&#39;état interne du jeu, mettant en évidence à la fois son potentiel et ses défis pour la simulation de jeu. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://josephg.com/blog/crdts-go-brrr/">« Des CRDTs plus rapides (2021) »</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;auteur était initialement frustré par la mise en œuvre inefficace de leur algorithme dans un article académique, ce qui a conduit à des affirmations de performance incorrectes. »</li>
<li>« Cette frustration a conduit à l&#39;exploration et à l&#39;optimisation des CRDT (Conflict-Free Replicated Data Types), qui permettent l&#39;édition collaborative en temps réel sans serveur central. »</li>
<li>« L&#39;implémentation CRDT optimisée de l&#39;auteur, Diamond, surpasse de manière significative les CRDT populaires comme Automerge en utilisant des structures de données plus simples et des techniques d&#39;indexation avancées, atteignant des améliorations de vitesse de plus de 5000 fois. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41372833">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le post discute de la performance des types de données répliquées sans conflit (CRDT) et de leurs applications pratiques dans les logiciels du monde réel, en mettant en avant leurs avantages et leurs défis. »</li>
<li>« Les CRDT sont utilisés dans diverses applications comme Thymer, Notion et Apple Notes, offrant des fonctionnalités telles que la collaboration en temps réel et la fonctionnalité hors ligne, mais ils comportent des compromis tels que des compromis de performance et une résolution de conflits complexe. »</li>
<li>« La discussion inclut des perspectives de développeurs et d&#39;utilisateurs sur la mise en œuvre pratique des CRDT, en les comparant avec d&#39;autres méthodes de synchronisation comme les transformations opérationnelles (OT) et en explorant leur adéquation pour différents cas d&#39;utilisation. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://chartdb.io/">ChartDB – Gratuit et open source, éditeur de conception de base de données</a></h2>
<ul>
<li>ChartDB propose un éditeur de conception de base de données gratuit et open-source qui permet aux utilisateurs de visualiser leur base de données avec une seule requête, sans avoir besoin de s&#39;inscrire.</li>
<li>« Prend en charge plusieurs systèmes de gestion de bases de données (SGBD) incluant PostgreSQL, MySQL, SQL Server, SQLite et MariaDB, et offre des fonctionnalités telles que l&#39;importation instantanée de schémas et le DDL (Data Definition Language) généré par l&#39;IA. »</li>
<li>« Les utilisateurs peuvent rapidement importer/exporter des bases de données, générer des scripts SQL ou des images, et utiliser des outils avancés d&#39;édition de requêtes, ce qui en fait un outil polyvalent pour la gestion et la conception de bases de données. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41374009">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« ChartDB est un éditeur de conception de bases de données gratuit et open-source, attirant l&#39;attention pour son utilité dans la création de diagrammes de bases de données. »</li>
<li>« La discussion souligne l&#39;importance des diagrammes de base de données pour comprendre et communiquer des structures de données complexes, en particulier dans les projets matures. »</li>
<li>Les utilisateurs comparent ChartDB avec d&#39;autres outils comme dbdiagram.io, ERWin et PlatUML, en notant son potentiel pour la génération automatique de diagrammes et sa facilité d&#39;utilisation dans des environnements collaboratifs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.system76.com/post/cosmic-alpha-released-heres-what-people-are-saying/">Sortie de COSMIC Alpha</a></h2>
<ul>
<li>Une version alpha de COSMIC, un nouvel environnement de bureau pour Pop!_OS et d&#39;autres distributions Linux, a été publiée, offrant de nouvelles fonctionnalités, des options de personnalisation, des performances, de la stabilité et de la sécurité.</li>
<li>COSMIC n&#39;est pas encore recommandé pour une utilisation en production, mais les retours ont été positifs, soulignant sa rapidité, sa base solide et son design convivial.</li>
<li>« La version sert également d&#39;alpha pour Pop!_OS 24.04 LTS, avec de nouvelles fonctionnalités telles que les paramètres de date et d&#39;heure, la capture d&#39;écran, les paramètres par défaut du pavé tactile et le partage d&#39;écran dans les applications de visioconférence. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41376590">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« System76 a publié la version alpha de COSMIC, un nouvel environnement de bureau, qui a suscité un intérêt considérable dans la communauté technologique. »</li>
<li>COSMIC est construit en utilisant Iced, un framework d&#39;interface utilisateur multiplateforme basé sur Rust, qui est encore expérimental mais prometteur pour le développement futur.</li>
<li>« Les utilisateurs ont signalé des aspects positifs, tels que des espaces de travail indépendants par moniteur et des raccourcis clavier pratiques, ainsi que des aspects négatifs, comme des fonctionnalités manquantes et des bugs, indiquant que bien que prometteur, COSMIC n&#39;est pas encore prêt pour une utilisation quotidienne. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/youtube/comments/1f30ku4/youtube_sabotaging_on_firefox/">« À partir d&#39;aujourd&#39;hui, YouTube est presque inutilisable sur Firefox »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41379517">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« YouTube est devenu presque inutilisable sur Firefox, avec des benchmarks de performance montrant des ralentissements significatifs et des gels complets de l&#39;interface utilisateur. »</li>
<li>Le problème semble être lié à une mise à jour de Polymer affectant les composants web personnalisés, suscitant des spéculations sur le fait qu&#39;il s&#39;agisse d&#39;un mécanisme anti-adblocker ou d&#39;un bug.</li>
<li>« Des discussions ont émergé concernant l&#39;influence de Google sur la compatibilité des navigateurs, certains suggérant que l&#39;UE devrait financer un navigateur axé sur la confidentialité ou créer un fork de Chromium pour répondre à ces préoccupations. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.griffith.edu.au/2024/08/27/game-changing-needle-free-covid-19-intranasal-vaccine/">Vaccin intranasal contre la Covid-19</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université Griffith, dirigés par le professeur Suresh Mahalingam, développent un vaccin mucosal de nouvelle génération contre la COVID-19, le CDO-7N-1, publié dans Nature Communications.</li>
<li>« Ce vaccin intranasal vivant atténué vise à induire à la fois une immunité mucosale et systémique avec une seule dose, offrant une protection à long terme et une alternative sans aiguille. »</li>
<li>« Le vaccin offre une protection croisée contre tous les variants préoccupants, reste stable à 4°C pendant sept mois et est licencié à Indian Immunologicals Ltd pour les prochains essais cliniques, ce qui le rend adapté aux pays à revenu faible et intermédiaire. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41375746">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Un nouveau vaccin intranasal contre la Covid-19, le CDO-7N-1, prétend offrir une forte protection contre la transmission, la réinfection et la propagation du virus, tout en réduisant la génération de nouveaux variants. »</li>
<li>« Contrairement aux vaccins à ARNm, le CDO-7N-1 induit une immunité contre toutes les principales protéines du SARS-CoV-2 et reste stable à 4°C pendant sept mois, ce qui le rend adapté aux pays à revenu faible et intermédiaire. »</li>
<li>« La méthode d&#39;administration nasale pourrait neutraliser le virus le long de la muqueuse nasale, offrant ainsi une nouvelle approche pour la prévention du Covid-19, bien que son efficacité et son accueil par le public restent à déterminer. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://taskwarrior.org/">Taskwarrior – Gestion des tâches en ligne de commande</a></h2>
<ul>
<li>« Taskwarrior 3.0.2 a été publié, résolvant des problèmes mineurs de la version 3.0.0, y compris des améliorations dans les actualités des tâches, la gestion des erreurs, la documentation et les interactions des hooks. »</li>
<li>Taskwarrior 3.0 a introduit un nouveau support fiable de stockage et de synchronisation des tâches basé sur TaskChampion, marquant une mise à niveau significative.</li>
<li>« Les dernières versions stables disponibles sont Taskwarrior 3.0.2, Taskshell 1.2.0 et Timewarrior 1.7.1, avec des versions de développement également accessibles. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41372482">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un développeur crée une interface graphique minimale pour Taskwarrior, un outil de gestion des tâches en ligne de commande, afin d&#39;améliorer la navigation au clavier et d&#39;aider les utilisateurs atteints de TDAH.</li>
<li>Le développeur prévoit d&#39;intégrer Timewarrior, un outil de suivi du temps, dans l&#39;interface graphique à l&#39;avenir, bien que les efforts actuels soient concentrés sur l&#39;utilisation locale plutôt que sur l&#39;accès à distance ou la synchronisation mobile.</li>
<li>« La communauté discute de divers aspects de Taskwarrior, y compris les défis de synchronisation, le potentiel de support mobile et les avantages de ses fonctionnalités telles que les dépendances de tâches et l&#39;ordre d&#39;urgence. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/seekbytes/IPA">IPA, une interface graphique pour explorer les détails internes des PDF</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;Analyse Interactive de PDF (IPA) est un outil conçu pour aider les chercheurs à explorer et analyser les fichiers PDF, en particulier ceux qui peuvent contenir des charges malveillantes ou être utilisés dans des campagnes de phishing. »</li>
<li>IPA offre une interface graphique pour extraire les charges utiles, comprendre les relations entre les objets et visualiser les références dans le fichier, ce qui le rend plus convivial par rapport aux outils en ligne de commande.</li>
<li>« L&#39;outil est compatible avec pdf-rs et Rust, ne nécessite aucun logiciel supplémentaire, et peut être compilé en utilisant Rust et cargo. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41377960">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« IPA est un nouvel outil GUI pour explorer les détails des PDF, créé par Nicolodev, destiné à une analyse rapide des PDF. »</li>
<li>« D&#39;autres outils similaires incluent pdf.hyzyla.dev, iText RUPS (Java), PDFSyntax (Python), Polyfile, ReportMill PDFViewer, PDFInspector et PDFXplorer. »</li>
<li>« L&#39;auteur de PDFSyntax a introduit une nouvelle commande CLI pour le résumé de la structure, et les utilisateurs ont discuté de divers outils et fonctionnalités, partageant leurs expériences et problèmes avec les outils PDF. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://areweanticheatyet.com/">« Sommes-nous déjà anti-triche ? »</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Sommes-nous déjà anti-triche ?&quot; est une liste participative détaillant la compatibilité des jeux utilisant des logiciels anti-triche avec GNU/Linux ou Wine/Proton.</li>
<li>« Statistiques actuelles : 37 % soutenus, 17 % en cours, 1 % planifiés, 38 % en panne, et 7 % refusés. »</li>
<li>« Exemples notables : Halo : The Master Chief Collection (pris en charge avec quelques réserves mineures), Fortnite (refusé, fonctionne sur Xbox-Cloud) et Apex Legends (pris en charge). »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41376044">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Sommes-nous déjà anti-triche ?&quot; (areweanticheatyet.com) a attiré une attention significative sur Hacker News, avec 158 points et 176 commentaires, soulignant sa pertinence dans la communauté des joueurs.</li>
<li>« Le site, développé par Starz0r sur une période de 2 à 3 ans, suivait initialement les jeux compatibles avec Linux pour le Steam Deck, mais il s&#39;est depuis élargi et a subi une refonte. »</li>
<li>« Les discussions clés incluent l&#39;efficacité des logiciels anti-triche, la course aux armements entre les développeurs de triche et les mesures anti-triche, ainsi que le potentiel de l&#39;IA et des solutions côté serveur pour améliorer la détection de la triche. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/08/27/teslas-ttpoe-at-hot-chips-2024-replacing-tcp-for-low-latency-applications/">TTPoE de Tesla à Hot Chips 2024 : Remplacer TCP pour les applications à faible latence</a></h2>
<ul>
<li>Tesla a introduit TTPoE (Tesla Transport Protocol over Ethernet) à Hot Chips 2024, visant à remplacer TCP pour les applications à faible latence dans leur superordinateur Dojo.</li>
<li>« TTPoE offre une latence à l&#39;échelle de la microseconde et un déchargement matériel, simplifiant la machine d&#39;état de TCP pour réduire la latence et améliorer le débit de données pour des tâches à large bande passante d&#39;E/S comme l&#39;entraînement vidéo. »</li>
<li>« TTPoE utilise une approche de force brute pour le contrôle de congestion, avec un tampon SRAM de transmission de 1 Mo et une &quot;Dumb-NIC&quot; économique appelée Mojo, conçue pour améliorer les performances du superordinateur Dojo. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41374663">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Tesla a introduit TTPoE (Tesla Transport Protocol over Ethernet) à Hot Chips 2024, visant à remplacer TCP pour les applications à faible latence. »</li>
<li>« Le nouveau protocole est conçu pour optimiser les performances pour les cas d&#39;utilisation spécifiques de Tesla, en tirant parti du matériel existant et en réduisant les coûts en évitant le besoin de solutions de mise en réseau plus coûteuses comme Infiniband. »</li>
<li>« Le mouvement a suscité un débat, certains affirmant qu&#39;il est inutile compte tenu des technologies existantes comme les moteurs de déchargement TCP (TOE) et RoCE (RDMA sur Ethernet convergé), tandis que d&#39;autres y voient une décision stratégique pour un meilleur contrôle et une efficacité des coûts. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.developer-tech.com/news/judge-dismisses-majority-github-copilot-copyright-claims/">« Le juge rejette la majorité des revendications de droits d&#39;auteur contre GitHub Copilot »</a></h2>
<ul>
<li>Un juge a rejeté la plupart des revendications dans un procès pour violation de droits d&#39;auteur contre GitHub, Microsoft et OpenAI concernant l&#39;assistant de codage GitHub Copilot alimenté par l&#39;IA.</li>
<li>« Le procès, initié par des développeurs en 2022, comportait à l&#39;origine 22 revendications, mais il n&#39;en reste que deux : une pour violation de licence open-source et une autre pour rupture de contrat. »</li>
<li>« Le tribunal a jugé non convaincants les arguments selon lesquels Copilot aurait violé le DMCA en suggérant du code sans attribution appropriée et a rejeté les demandes de dommages-intérêts punitifs et de réparation pécuniaire. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41378806">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Un juge a rejeté la plupart des revendications de droits d&#39;auteur contre GitHub Copilot, déclenchant des débats sur le code généré par l&#39;IA et les questions de droits d&#39;auteur. »</li>
<li>« Les utilisateurs ont signalé des cas où l&#39;IA produisait du code identique à des exemples existants, soulevant des préoccupations juridiques concernant la violation des droits d&#39;auteur. »</li>
<li>« Le débat en cours se concentre sur la manière dont les lois sur le droit d&#39;auteur devraient évoluer pour répondre aux capacités de l&#39;IA et aux responsabilités des opérateurs d&#39;IA. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://elixir-lang.org/blog/2024/08/28/typing-lists-and-tuples/">Écrire des listes et des tuples en Elixir</a></h2>
<ul>
<li>« Elixir développe un système de types pour garantir une typage graduel solide, permettant une interface sécurisée entre le code statique et dynamique, visant à prévenir les erreurs de type à l&#39;exécution. »</li>
<li>« Le nouveau système de types prendra en charge les types de tuples, spécifiant des tailles minimales et des types d&#39;éléments, et fournira des avertissements à la compilation pour prévenir les erreurs d&#39;exécution. »</li>
<li>« Elixir v1.17 a été publié, et des événements à venir sont prévus du 27 au 30 août 2024 à Orlando, FL. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41378478">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;approche de typage graduel d&#39;Elixir privilégie la solidité du système par rapport à la syntaxe, le compilateur s&#39;améliorant pour détecter plus de bogues à chaque version. »</li>
<li>« Elixir 1.17 a introduit un système de types progressif, ne prenant actuellement en charge que quelques types, avec des plans d&#39;expansion dans les futures mises à jour. »</li>
<li>« Les comparaisons avec F# et MyPy de Python mettent en évidence la complexité de la gestion des listes non vides et des systèmes de types, mais l&#39;approche d&#39;Elixir est considérée comme bénéfique pour le développement à long terme. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/queer/boxxy">Boxxy met les mauvaises applications Linux dans une boîte avec seulement leurs fichiers</a></h2>
<ul>
<li>« Boxxy est un outil Linux conçu pour organiser les fichiers et répertoires d&#39;application en les redirigeant sans utiliser de liens symboliques, en utilisant les espaces de noms Linux. »</li>
<li>Il aide à maintenir un répertoire $HOME bien rangé en redirigeant les données des applications vers des emplacements spécifiés et prend en charge des fonctionnalités telles que des règles dépendantes du contexte, une surcharge minimale et l&#39;injection de variables d&#39;environnement.</li>
<li>« En tant que nouveau projet, Boxxy peut avoir des problèmes et des limitations potentiels, tels que l&#39;incapacité d&#39;utiliser sudo à l&#39;intérieur du conteneur. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41376558">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Boxxy est un outil conçu pour isoler les applications Linux problématiques en contenant leurs fichiers. »</li>
<li>Un outil connexe, « xdg-ninja », analyse le répertoire $HOME à la recherche de fichiers mal placés et suggère des emplacements appropriés.</li>
<li>Les utilisateurs discutent de diverses méthodes de sandboxing comme les liens symboliques, Firejail, Bubblewrap et Docker, et expriment des préoccupations concernant l&#39;utilisation de Discord pour la communication de projet, préférant des forums plus ouverts.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prestonbyrne.com/2024/08/24/thoughts-on-the-durov-arrest/">« Réflexions sur l&#39;arrestation de Durov »</a></h2>
<ul>
<li>« Pavel Durov, fondateur de Telegram, a été arrêté en France pour non-respect présumé des lois sur la modération de contenu et la divulgation de données, soulevant des questions juridiques importantes. »</li>
<li>Cette arrestation souligne les lois de régulation de contenu plus strictes en Europe, telles que la Loi Lutte Contre la Haine sur Internet en France et le NetzDG en Allemagne, comparées à la Section 230 du Communications Decency Act aux États-Unis.</li>
<li>« Les accusations portées contre Durov, y compris la complicité dans des crimes tels que le blanchiment d&#39;argent et le trafic de stupéfiants, mettent en évidence les risques croissants pour les entrepreneurs technologiques basés aux États-Unis opérant en Europe. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41375902">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Pavel Durov, fondateur de Telegram, est dans une position similaire à celle de Ladar Levison de Lavabit, faisant face à des pressions légales pour fournir des documents au gouvernement français, dont il est citoyen. »</li>
<li>Contrairement aux services chiffrés de bout en bout (E2EE), les choix de conception de Telegram lui permettent d&#39;accéder aux données des utilisateurs, ce qui a entraîné des complications juridiques et une responsabilité potentielle pour Durov.</li>
<li>« La discussion souligne l&#39;importance du chiffrement de bout en bout (E2EE) pour protéger à la fois les données des utilisateurs et les fournisseurs de services contre les pressions légales et coercitives, en contrastant l&#39;approche de Telegram avec des alternatives plus sécurisées. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/france-telegram-pavel-durov-arrest-6e213d227458f330ed16e7fe221a696c">Les procureurs français déclarent que le PDG de Telegram a été libéré de garde à vue et comparaîtra devant le tribunal</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41380450">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les procureurs français ont libéré le PDG de Telegram, Pavel Durov, de la garde à vue initiale, mais il devra toujours comparaître devant le tribunal, soulignant les problèmes juridiques en cours.</li>
<li>« Le problème central est le refus de Telegram de partager des informations avec les enquêteurs, ce qui a déclenché des débats sur la conformité aux lois locales par rapport au chiffrement et à la vie privée. »</li>
<li>« Cette affaire a attiré une attention considérable en raison de ses implications pour les entreprises technologiques mondiales opérant sous différentes juridictions nationales et de l&#39;équilibre entre la confidentialité des utilisateurs et les obligations légales. »</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="« Les modèles de diffusion sont des moteurs de jeu en temps réel »" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%20Les%20mod%C3%A8les%20de%20diffusion%20sont%20des%20moteurs%20de%20jeu%20en%20temps%20r%C3%A9el%20%C2%BB&subheading=mercredi%2028%20ao%C3%BBt%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/08/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/27&#39;</h2>
<h1>2024-08-27</h1>
<h2><a href="https://box86.org/2024/08/box64-and-risc-v-in-2024/">« Box64 et RISC-V en 2024 : Ce qu&#39;il faut pour faire tourner The Witcher 3 sur RISC-V »</a></h2>
<ul>
<li>« The Witcher 3 a réussi à fonctionner sur un PC RISC-V, marquant ainsi le premier jeu AAA à le faire, grâce aux avancées de Box64, Wine et DXVK. »</li>
<li>Des progrès significatifs ont été réalisés dans le backend RISC-V, y compris la correction des bugs RV64 DynaRec et l&#39;ajout de nouvelles instructions x86, facilités par du nouveau matériel comme le Milk-V Pioneer et le VisionFive 2.</li>
<li>« Malgré des défis tels que l&#39;absence d&#39;instructions atomiques de 16 octets et une efficacité de traduction inférieure par rapport à d&#39;autres architectures, The Witcher 3 fonctionne jusqu&#39;à 15 fps en jeu sur RISC-V. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41364549">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Box64 est un émulateur permettant aux applications x86-64 de fonctionner sur des architectures non x86-64, telles que RISC-V, en utilisant des bibliothèques système natives pour de meilleures performances. »</li>
<li>« Faire fonctionner The Witcher 3 sur RISC-V implique de traduire les instructions x86-64 en RISC-V, ce qui est difficile en raison des différences entre les jeux d&#39;instructions et de la nécessité d&#39;une traduction GPU efficace. »</li>
<li>« La nature ouverte et flexible de RISC-V, bien qu&#39;elle manque de certaines fonctionnalités comme les optimisations SIMD, en fait une alternative prometteuse aux architectures propriétaires comme x86-64 et ARM, avec des efforts continus pour améliorer ses performances et sa compatibilité. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.politico.com/news/2024/08/26/zuckerberg-meta-white-house-pressure-00176399">« Zuckerberg affirme regretter avoir cédé à la pression de la Maison-Blanche sur le contenu »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41365868">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Zuckerberg a admis regretter d&#39;avoir cédé à la pression de la Maison-Blanche sur la modération du contenu, soulignant un problème important dans la gouvernance des plateformes. »</li>
<li>« Les utilisateurs ont critiqué le fil d&#39;actualité de Facebook pour son contenu généré par l&#39;IA et ses pièges à clics excessifs, préférant l&#39;ancienne version, avec des plaintes similaires concernant Twitter. »</li>
<li>Des préoccupations ont été soulevées concernant l&#39;augmentation du contenu politique et inapproprié sur Facebook, ce qui a conduit certains utilisateurs à abandonner la plateforme, et la question plus large des médias sociaux privilégiant l&#39;engagement au détriment de l&#39;expérience utilisateur a été discutée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://transactional.blog/blog/2024-erasure-coding">« Codage d&#39;effacement pour les systèmes distribués »</a></h2>
<ul>
<li>« Le codage d&#39;effacement améliore l&#39;efficacité du stockage et la tolérance aux pannes en divisant les données en morceaux et en ajoutant des morceaux de parité, permettant ainsi la reconstruction des données même si certains morceaux sont perdus. »</li>
<li>« Les applications clés incluent les systèmes de stockage (réduction des coûts et augmentation de la durabilité) et les systèmes de quorum (amélioration des performances de lecture avec certaines limitations d&#39;écriture). »</li>
<li>« Les bibliothèques populaires pour implémenter des codes d&#39;effacement sont Jerasure et Intel ISA-L, avec des schémas adaptatifs comme HRaft s&#39;ajustant en fonction des répliques disponibles. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41361281">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La discussion porte sur le codage d&#39;effacement, une méthode de protection des données dans les systèmes distribués, en mettant en avant son utilisation dans diverses technologies comme Ceph et RaptorQ. »</li>
<li>Le codage par effacement est loué pour son efficacité en matière de récupération de données et de tolérance aux pannes, mais il présente également des complexités et des limitations, telles que l&#39;inélasticité dans la mise à jour des paramètres de codage et l&#39;intensité computationnelle.</li>
<li>« La conversation inclut des références à des implémentations et algorithmes spécifiques, tels que le code de transformation de Luby, RaptorQ et Wirehair, et aborde les problèmes potentiels de brevets ainsi que les applications pratiques dans les systèmes réels. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/08/26/anthropic-publishes-the-system-prompt-that-makes-claude-tick/">Anthropic publie les &#39;prompts système&#39; qui font fonctionner Claude</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic a publié les invites système pour ses derniers modèles d&#39;IA (Claude 3 Opus, Claude 3.5 Sonnet et Claude 3 Haiku) afin d&#39;améliorer la transparence.</li>
<li>Ces invites instruisent l&#39;IA sur les comportements acceptables, y compris éviter la reconnaissance faciale et maintenir l&#39;impartialité sur les questions controversées.</li>
<li>« Cette initiative pourrait inciter d&#39;autres fournisseurs d&#39;IA à adopter des pratiques de transparence similaires, Anthropic s&#39;engageant à des mises à jour et des divulgations régulières. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41364637">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic a publié les invites système pour Claude, leur modèle d&#39;IA, qui reconnaît désormais la survenue de « hallucinations » et conseille aux utilisateurs de vérifier les citations sur des sujets obscurs.</li>
<li>Les utilisateurs ont observé que Claude est plus affirmé et moins apologétique par rapport à d&#39;autres modèles d&#39;IA, et certains le trouvent plus fiable que GPT-4 pour des tâches spécifiques comme l&#39;écriture de scripts.</li>
<li>« Les invites détaillées du système sont conçues pour guider le comportement de Claude, bien que certains utilisateurs estiment que ces invites sont parfois ignorées ; elles sont disponibles sur le site de documentation d&#39;Anthropic. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.classcentral.com/report/2u-edx-bankruptcy/">« L&#39;échec triple de 2U, EdX et Axim »</a></h2>
<ul>
<li>« En 2021, 2U a acquis edX pour 800 millions de dollars, ce qui a conduit à des tensions financières et à une faillite éventuelle en 2024. »</li>
<li>« L&#39;acquisition a ajouté 42 millions de dollars de frais d&#39;intérêts annuels, et les efforts pour réduire les coûts et unifier les opérations sous la marque edX ont échoué. »</li>
<li>« Axim Collaborative, l&#39;organisation à but non lucratif détenant les 800 millions de dollars de la vente, a montré un impact minimal sur le secteur de l&#39;edtech, devenant principalement une organisation de distribution de subventions. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41363549">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le post discute du déclin perçu de la qualité et de l&#39;efficacité des MOOCs (Massive Open Online Courses) provenant de plateformes comme Coursera, EdX et Udacity. »</li>
<li>« Les principaux problèmes soulignés incluent des devoirs simplifiés, un manque de retour d&#39;information et des cours moins rigoureux par rapport aux offres traditionnelles des universités. »</li>
<li>« Malgré quelques expériences positives, la tendance générale est perçue comme négative, avec moins de nouveaux cours de haute qualité ajoutés et de nombreux anciens cours précieux archivés. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theartnewspaper.com/2024/08/27/sainsbury-wing-contractors-find-1990-letter-from-donor-anticipating-their-demolition-of-false-columns">Les entrepreneurs de l&#39;aile Sainsbury trouvent une lettre de 1990 d&#39;un donateur</a></h2>
<ul>
<li>« Les entrepreneurs rénovant l&#39;aile Sainsbury de la National Gallery de Londres ont trouvé une lettre de 1990 du donateur John Sainsbury critiquant l&#39;inclusion de fausses colonnes dans le foyer, qu&#39;il considérait comme une erreur des architectes. »</li>
<li>« La lettre, découverte lors de récentes rénovations, exprimait l&#39;espoir de Sainsbury que les générations futures enlèveraient les colonnes inutiles. »</li>
<li>« L&#39;aile Sainsbury, en cours de rénovation pour un montant de 85 millions de livres afin de créer un hall d&#39;entrée plus ouvert, doit rouvrir en mai de l&#39;année prochaine, avec des contributions significatives de la famille Sainsbury. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41368866">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des entrepreneurs ont découvert une lettre de 1990 d&#39;un donateur dans une colonne non structurelle au rez-de-chaussée de l&#39;aile Sainsbury.</li>
<li>« La découverte a suscité des discussions sur la fonction des colonnes, leur conception et les choix architecturaux effectués. »</li>
<li>« La lettre a conduit à des réflexions sur les intentions de l&#39;architecte et du donateur, certains trouvant cela humoristique et d&#39;autres débattant des théories architecturales connexes. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/realgeorgehotz/status/1828197925874463166">Tinyboxes ont enfin un bouton acheter maintenant</a></h2>
<ul>
<li>Tinyboxes, un produit de George Hotz, disposent désormais d&#39;un bouton &quot;acheter maintenant&quot; après 18 mois de développement.</li>
<li>Actuellement, 13 unités sont disponibles à l&#39;achat, avec le tinybox rouge à 15 000 $ offrant les meilleures performances par dollar pour l&#39;apprentissage automatique (ML) et étant entièrement connectable en réseau.</li>
<li>Les acheteurs intéressés peuvent visiter le lien fourni sur le compte Twitter @<strong>tinygrad</strong> pour effectuer un achat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41365637">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tinyboxes, un dispositif informatique haute performance, disposent désormais d&#39;un bouton &quot;acheter maintenant&quot;, les rendant plus accessibles à l&#39;achat.</li>
<li>Le dispositif, au prix de 15 000 $ pour Radeon et 25 000 $ pour Nvidia, nécessite une puissance significative (3200W) et peut nécessiter deux circuits séparés dans les environnements résidentiels.</li>
<li>Des préoccupations ont été soulevées concernant ses capacités de mise en réseau (64 Go/s sur PCIe) et son adéquation pour le réglage fin de grands modèles d&#39;apprentissage automatique, tels que LLama 3.1 / 70B, en raison des limitations de VRAM et de la bande passante d&#39;interconnexion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.colinbreck.com/predicting-the-future-of-distributed-systems/">Prédire l&#39;avenir des systèmes distribués</a></h2>
<ul>
<li>Des changements significatifs dans les systèmes distribués incluent le rôle central du stockage d&#39;objets, la fusion des outils transactionnels et analytiques, et de nouveaux modèles de programmation.</li>
<li>Le concept de Jeff Bezos de décisions à porte à sens unique (irréversibles) et à porte à double sens (réversibles) est crucial pour gérer les risques associés à l&#39;adoption de nouvelles technologies.</li>
<li>« Le stockage d&#39;objets gagne en popularité en raison de sa fiabilité, de sa flexibilité et de ses fonctionnalités telles que la réplication interrégionale et le chiffrement, avec des améliorations futures attendues en termes de performance et d&#39;interopérabilité. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41363499">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La discussion souligne la nécessité d&#39;un meilleur marketing des outils innovants comme la configuration mgmt et le passage vers des systèmes immuables. »</li>
<li>« Les sujets clés incluent l&#39;importance des environnements de développement locaux, le rôle des API et l&#39;évolution du paysage du stockage et des bases de données dans les systèmes distribués. »</li>
<li>« La conversation reflète un mélange d&#39;optimisme et de scepticisme quant à l&#39;avenir des systèmes distribués, débattant de l&#39;efficacité des outils actuels et du potentiel pour des solutions de stockage plus intelligentes. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/08/new-0-day-attacks-linked-to-chinas-volt-typhoon/">De nouvelles attaques 0-Day liées au &#39;Volt Typhoon&#39; de la Chine</a></h2>
<ul>
<li>Des hackers malveillants exploitent une vulnérabilité zero-day (CVE-2024-39717) dans Versa Director, un logiciel utilisé par de nombreux fournisseurs de services Internet et informatiques.</li>
<li>« Le groupe de cyberespionnage Volt Typhoon, lié à la Chine, est soupçonné de cibler des réseaux critiques aux États-Unis via cette faille, qui permet aux attaquants de télécharger des fichiers sur des systèmes vulnérables. »</li>
<li>Versa a exhorté les clients à corriger la vulnérabilité avec Versa Director 22.1.4 ou une version ultérieure, tandis que des chercheurs de Black Lotus Labs ont identifié une porte dérobée basée sur le web sur plusieurs systèmes et ont attribué l&#39;activité à Volt Typhoon avec une confiance moyenne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41367964">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De nouvelles attaques de type 0-day ont été liées à &#39;Volt Typhoon&#39; de la Chine, un groupe parrainé par l&#39;État, selon un récent avis.</li>
<li>« L&#39;avis a critiqué les clients de Versa pour ne pas avoir mis en œuvre le renforcement du système et les directives de pare-feu, laissant les ports de gestion exposés à Internet. »</li>
<li>« Les attaques soulignent l&#39;importance de l&#39;hygiène cybernétique et les risques potentiels de laisser les ports de gestion ouverts, ce qui est considéré comme une pratique de base en administration système. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://freebsdfoundation.org/blog/sovereign-tech-fund-to-invest-e686400-in-freebsd-infrastructure-modernization/">« Le Fonds Tech Souverain investira 686 000 € dans la modernisation de l&#39;infrastructure FreeBSD »</a></h2>
<ul>
<li>« Le Fonds souverain pour la technologie de l&#39;Allemagne (STF) investira 686 400 € dans le projet FreeBSD pour moderniser son infrastructure, sa sécurité et l&#39;expérience des développeurs. »</li>
<li>« L&#39;investissement se concentrera sur les constructions de confiance zéro, l&#39;automatisation CI/CD, la réduction de la dette technique, le renforcement des contrôles de sécurité et l&#39;amélioration des processus SBOM (Software Bill of Materials). »</li>
<li>« Cette initiative s&#39;aligne avec les priorités du Bureau du Directeur National de la Cybersécurité des États-Unis et vise à renforcer l&#39;écosystème open source, au bénéfice des secteurs public, de la recherche et commercial à l&#39;échelle mondiale. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41364776">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le Sovereign Tech Fund investit 686 000 € dans la modernisation de l&#39;infrastructure de FreeBSD, visant à réduire la dette technique et à améliorer le système. »</li>
<li>« Ce fonds allemand a une histoire de soutien à des projets open-source significatifs comme curl, ffmpeg, GNOME et PHP. »</li>
<li>« FreeBSD est largement utilisé par des entreprises telles que Juniper, Sony et Netflix, soulignant son importance dans l&#39;infrastructure réseau et la communauté open-source au sens large. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://salesforcedevops.net/index.php/2024/08/19/ai-apocalypse/">80 % des projets d&#39;IA échouent et se soldent par un échec, des milliards gaspillés selon un rapport de Rand</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41368935">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un rapport de la RAND indique que 80 % des projets d&#39;IA échouent en raison de malentendus sur les problèmes que l&#39;IA devrait résoudre, de données inadéquates et d&#39;une infrastructure médiocre.</li>
<li>Les projets d&#39;IA réussis nécessitent l&#39;implication précoce des data scientists et des ingénieurs en apprentissage automatique (ML) pour garantir un impact significatif et combler le fossé entre les experts techniques et les experts du domaine.</li>
<li>« De nombreuses initiatives en matière d&#39;IA sont motivées par le battage médiatique plutôt que par des besoins réels, ce qui conduit à des échecs coûteux, les problèmes de gestion et les attentes irréalistes entravant le potentiel de l&#39;IA. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Snowden/status/1827695836832334169">« Snowden : L&#39;arrestation de Durov est une atteinte aux droits humains fondamentaux »</a></h2>
<ul>
<li>Edward Snowden a critiqué l&#39;arrestation de Pavel Durov, la considérant comme une attaque contre la liberté d&#39;expression et d&#39;association.</li>
<li>Snowden a exprimé sa déception envers le président français Emmanuel Macron pour avoir employé des tactiques visant à accéder aux communications privées, ce qu&#39;il estime saper la France et les normes mondiales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41360808">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Edward Snowden a qualifié l&#39;arrestation du fondateur de Telegram, Pavel Durov, d&#39;attaque contre les droits humains fondamentaux.</li>
<li>« Le débat porte sur la conformité des applications de messagerie avec les mandats et les assignations légales, en comparant le refus de Telegram de coopérer avec la fourniture minimale de données par Signal. »</li>
<li>« Durov fait face à de multiples accusations, y compris la complicité dans la diffusion de matériel pornographique impliquant des enfants et le refus de fournir les informations nécessaires aux autorités, soulevant des préoccupations juridiques et éthiques importantes. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.finalemusic.com/blog/end-of-finale-new-journey-dorico-letter-from-president/">« La fin de Finale »</a></h2>
<ul>
<li>« Coda Music Technologies (désormais MakeMusic) a annoncé la fin du développement de Finale, un logiciel de notation musicale de premier plan, en raison de l&#39;évolution de la technologie et de la complexité de la maintenance. »</li>
<li>« À compter de maintenant, aucune mise à jour supplémentaire ne sera effectuée, et Finale ne pourra plus être acheté ou mis à niveau ; à partir d&#39;août 2025, il ne pourra plus être autorisé sur de nouveaux appareils ou réautorisé, et le support technique prendra fin. »</li>
<li>« MakeMusic s&#39;est associé à Steinberg pour offrir aux utilisateurs de Finale une réduction exclusive sur Dorico Pro, un nouveau logiciel de notation de référence dans l&#39;industrie, disponible pour 149 $ (prix de détail 579 $). »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41363231">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« MakeMusic, la société derrière Finale, n&#39;autorisera plus de nouvelles installations du logiciel après un an, mettant ainsi fin à son utilisation sur de nouveaux appareils. »</li>
<li>« MakeMusic s&#39;est associé à Steinberg pour offrir une réduction sur Dorico Pro, suggérant un plan de transition pour les utilisateurs actuels de Finale. »</li>
<li>Il est conseillé aux utilisateurs de convertir leurs fichiers Finale en MusicXML, un format ouvert, car les futures installations et activations seront impossibles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/energy/underground-nuclear-reactors/">Nouveaux réacteurs nucléaires à un mile sous terre promettent une énergie sûre et bon marché</a></h2>
<ul>
<li>Startup Deep Fission propose un réacteur nucléaire de 30 pouces de large placé à un mile sous terre pour résoudre les problèmes économiques et de sécurité dans l&#39;énergie nucléaire.</li>
<li>« Le réacteur, basé sur un réacteur à eau pressurisée (REP) conventionnel, fonctionne à 160 atmosphères et 315 °C (600 °F), utilisant un système de refroidissement passif et le poids de la colonne d&#39;eau pour la pressurisation. »</li>
<li>« Ce design élimine le besoin de coûteuses structures de génie civil et de confinement, et le réacteur peut être récupéré pour inspection ou entretien en quelques heures ; actuellement, Deep Fission est en cours de pré-examen de demande auprès du Département de l&#39;Énergie. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41366436">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un nouveau concept propose de construire des réacteurs nucléaires à un mile sous terre pour améliorer la sécurité et réduire les coûts.</li>
<li>Bien que les réacteurs nucléaires existants soient extrêmement sûrs, les préoccupations du public en matière de sécurité continuent de freiner leur construction.</li>
<li>« L&#39;idée d&#39;enterrer les réacteurs profondément sous terre peut involontairement renforcer la perception de l&#39;énergie nucléaire comme étant extrêmement dangereuse. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://mainichi.jp/english/articles/20240823/p2a/00m/0bu/024000c">« Pourquoi le Japon est-il confronté à des pénuries de riz malgré des récoltes normales ? »</a></h2>
<ul>
<li>Le Japon est confronté à des pénuries de riz et à une hausse des prix malgré des rendements de récolte normaux en raison d&#39;une politique de réduction des superficies de longue date visant à contrôler les prix du marché.</li>
<li>« Cette politique, en place depuis plus de 50 ans, incite les agriculteurs à se tourner vers d&#39;autres cultures, entraînant une production de riz strictement contrôlée et une vulnérabilité aux fluctuations de la demande. »</li>
<li>Les experts suggèrent d&#39;abolir la politique, d&#39;augmenter la production de riz et de stimuler les exportations pour renforcer la sécurité alimentaire et bénéficier aux consommateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41366304">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Japon connaît des pénuries de riz malgré des rendements de récolte normaux en raison des politiques gouvernementales incitant les agriculteurs à réduire la production pour maintenir des prix élevés.</li>
<li>« Cette politique vieille de 60 ans limite l&#39;offre, ce qui fait que même des augmentations de demande mineures, comme celles provenant du tourisme, entraînent des pénuries et des prix plus élevés. »</li>
<li>« Les critiques suggèrent que le Japon devrait abandonner cette politique pour augmenter la production, devenant potentiellement un grand exportateur de riz et améliorant la sécurité alimentaire. »</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="« Box64 et RISC-V en 2024 : Ce qu'il faut pour faire tourner The Witcher 3 sur RISC-V »" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%20Box64%20et%20RISC-V%20en%202024%20%3A%20Ce%20qu'il%20faut%20pour%20faire%20tourner%20The%20Witcher%203%20sur%20RISC-V%20%C2%BB&subheading=mardi%2027%20ao%C3%BBt%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/08/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/26&#39;</h2>
<h1>2024-08-26</h1>
<h2><a href="https://blog.cryptographyengineering.com/2024/08/25/telegram-is-not-really-an-encrypted-messaging-app/">« Telegram est-il vraiment une application de messagerie chiffrée ? »</a></h2>
<ul>
<li>« Le PDG de Telegram, Pavel Durov, a récemment été arrêté par les autorités françaises pour insuffisance de modération de contenu, mettant en lumière des préoccupations concernant les pratiques de sécurité de la plateforme. »</li>
<li>« Telegram est souvent qualifié d&#39;« application de messagerie chiffrée », mais elle n&#39;offre pas de chiffrement de bout en bout par défaut, obligeant les utilisateurs à activer manuellement les « discussions secrètes » pour les conversations privées, ce qui n&#39;est pas disponible pour les discussions de groupe. »</li>
<li>« Malgré sa croissance, Telegram n&#39;a pas amélioré la convivialité de son chiffrement, et son marketing en tant que messagerie sécurisée est trompeur, posant des risques pour les utilisateurs qui croient que leurs conversations sont privées. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41350530">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La discussion porte sur la question de savoir si Telegram est vraiment une application de messagerie chiffrée, en se concentrant sur ses capacités de chiffrement de bout en bout (E2EE). »</li>
<li>« Le &quot;test de la flaque de boue&quot; est mentionné, suggérant que si vous pouvez récupérer d&#39;anciens messages sur un nouvel appareil, les forces de l&#39;ordre pourraient également y accéder, indiquant des failles potentielles de sécurité. »</li>
<li>Les politiques de confidentialité de Telegram et sa capacité à répondre aux demandes des forces de l&#39;ordre sont débattues, certains affirmant qu&#39;il s&#39;agit d&#39;une application basée sur la confiance plutôt que d&#39;une application cryptographiquement sécurisée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-employees-now-have-right-ignore-work-emails-calls-after-hours-2024-08-25/">Les employés australiens ont désormais le droit d&#39;ignorer les courriels et appels professionnels en dehors des heures de travail</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41352681">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les employés australiens ont désormais le droit légal d&#39;ignorer les courriels et appels professionnels en dehors des heures de travail, visant à les protéger de la pression de répondre en dehors des heures de travail.</li>
<li>Le droit offre une base légale aux employés pour refuser les communications en dehors des heures de travail sans craindre de répercussions, favorisant ainsi un meilleur équilibre entre vie professionnelle et vie privée.</li>
<li>« Ce changement est considéré comme une étape vers la prévention de l&#39;exploitation des employés et l&#39;assurance de milieux de travail plus sains. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gkogan.co/removing-stuff/">Enlever des choses n&#39;est jamais évident mais souvent mieux</a></h2>
<ul>
<li>« Greg Kogan de Pinecone a partagé une histoire où un calculateur de tarification basé sur l&#39;utilisation sur leur site web a dissuadé des utilisateurs potentiels en raison d&#39;estimations de coûts confuses et exagérées. »</li>
<li>« Après de nombreuses tentatives infructueuses pour réparer la calculatrice, un test A/B a montré que sa suppression augmentait les inscriptions de 16 % et les demandes de renseignements de 90 %, sans augmentation des tickets de support. »</li>
<li>« Ce cas met en évidence la valeur de la simplification en supprimant les éléments non essentiels, démontrant que la simplification peut conduire à un meilleur engagement, des systèmes plus fiables et une croissance plus rapide. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353328">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Supprimer des fonctionnalités complexes, comme un calculateur de prix déroutant, peut entraîner une augmentation des inscriptions des utilisateurs et une réduction des tickets de support. »</li>
<li>« Équilibrer la simplicité avec la transparence et la convivialité est crucial, surtout dans les modèles de tarification, et les tests A/B peuvent aider à évaluer l&#39;impact de tels changements. »</li>
<li>Simplifier les systèmes et se concentrer sur les fonctionnalités de base peut aboutir à des produits plus efficaces et conviviaux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notgull.net/announcing-dozer/">« Écrire un compilateur Rust en C »</a></h2>
<ul>
<li>« John Nunley développe un compilateur Rust en pur C, nommé Dozer, pour relever le défi de bootstrapping du compilateur principal de Rust, rustc, qui est écrit en Rust. »</li>
<li>« Le projet vise à créer un compilateur Rust amorcé à partir de C, en commençant par des outils minimaux comme TinyCC, et en progressant pour compiler des composants essentiels comme libc, libcore, et finalement le backend Cranelift de rustc. »</li>
<li>Nunley a terminé le lexer et une partie du parseur, avec une vérification de type de base et la génération de code, et prévoit de créer un équivalent de cargo et d&#39;établir un processus pour compiler rustc et cargo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41351446">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Une discussion sur l&#39;écriture d&#39;un compilateur Rust en C, explorant l&#39;idée de créer un &#39;proto-rust&#39; simplifié en C pour amorcer un compilateur Rust complet. »</li>
<li>« La conversation met en lumière des efforts existants comme mrustc, un compilateur Rust non-Rust, qui manque d&#39;un vérificateur d&#39;emprunt mais est utilisé pour compiler rustc, le compilateur principal de Rust. »</li>
<li>« Le débat inclut diverses perspectives sur la complexité et la praticité de l&#39;écriture de compilateurs dans différentes langues, en mettant l&#39;accent sur les compromis entre la simplicité et l&#39;exhaustivité des fonctionnalités. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://cprimozic.net/blog/fixing-a-bug-in-google-chrome/">« Corriger un bug dans Google Chrome en tant que contributeur débutant »</a></h2>
<ul>
<li>Un bug dans Chromium/Google Chrome Devtools, qui ignorait les requêtes réseau faites par les worklets et l&#39;option &quot;Désactiver le cache&quot;, a été corrigé après avoir persisté pendant des années en raison de son impact de niche.</li>
<li>« La solution consistait à créer un InspectorNetworkAgent pour les cibles de worklet, à naviguer dans l&#39;énorme base de code de Chromium et à passer par un processus de test et de révision de code approfondi en utilisant le système Gerrit de Chromium. »</li>
<li>Le correctif a été rapidement intégré dans Chrome Canary et sera inclus dans Chrome 130, marquant la première réalisation significative du contributeur dans un projet open-source de grande envergure.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41355303">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Un contributeur débutant a réussi à corriger un bug dans Google Chrome, mettant en lumière les défis et les expériences d&#39;apprentissage liés au travail avec la base de code Chromium. »</li>
<li>« Le post aborde les complexités de la navigation et de la construction de Chromium, y compris les problèmes avec les IDE (environnements de développement intégrés) comme VS Code et Sublime Text, ainsi que la nécessité d&#39;un matériel puissant. »</li>
<li>« La conversation aborde également les difficultés de maintenir un fork de Chromium, telles que le nom du navigateur codé en dur et les ressources importantes nécessaires pour la maintenance continue et les mises à jour de sécurité. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/til-uses-for-the-different-uuid-versions/">« Aujourd&#39;hui j&#39;ai appris : Les versions de UUID et quand les utiliser »</a></h2>
<ul>
<li>« Les UUID (Identifiants Uniques Universels) existent en 8 versions, chacune ayant des cas d&#39;utilisation spécifiques. »</li>
<li>« Les versions couramment utilisées incluent UUID v4 pour les identifiants aléatoires et UUID v7 pour les identifiants triables, tels que les clés de base de données. »</li>
<li>Les versions plus récentes comme UUID v5 et v8 permettent l&#39;inclusion de données spécifiques, tandis que les versions plus anciennes comme v1 et v6 sont généralement remplacées par v7.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41350225">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le post discute des différentes versions des UUID (Identifiants Uniques Universels) et de leurs cas d&#39;utilisation spécifiques, en mettant en lumière la version souvent négligée des UUID Version 2 (v2) et ses détails. »</li>
<li>« Une mention notable est la version 7 de l&#39;UUID (v7), qui inclut un horodatage, ce qui la rend avantageuse pour les opérations nécessitant un tri basé sur le temps, comme la localisation des fichiers de métadonnées sur AWS S3. »</li>
<li>La conversation aborde également le désir d&#39;alternatives aux UUID plus courtes et plus lisibles par l&#39;homme, avec des suggestions comme les ULID (Identifiant universellement unique et triable lexicographiquement) et les UUID encodés en base64 personnalisés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hamel.dev/blog/posts/dokku/">« Dokku : Ma plateforme serverless personnelle préférée »</a></h2>
<ul>
<li>« Dokku est une plateforme en tant que service (PaaS) open-source qui permet l&#39;auto-hébergement sur un serveur unique, similaire à Heroku, mais plus économique. »</li>
<li>« Les principales caractéristiques incluent la facilité d&#39;utilisation, le SSL automatique via Let&#39;s Encrypt, la prise en charge de l&#39;authentification de base, une mise à l&#39;échelle simple et une flexibilité pour diverses applications. »</li>
<li>« Le post fournit des exemples pratiques pour déployer des applications et des sites statiques en utilisant Dokku, y compris la configuration du Dockerfile, l&#39;accès SSH et l&#39;intégration avec GitHub Actions. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41358020">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Dokku est mis en avant comme une plateforme auto-hébergée préférée pour sa simplicité et sa configuration minimale, souvent comparée à Heroku. »</li>
<li>Les utilisateurs discutent des divers avantages et inconvénients, y compris la facilité de configuration HTTPS avec Let&#39;s Encrypt, et la possibilité d&#39;utiliser Docker/Compose pour le déploiement.</li>
<li>« Le post inclut des comparaisons avec d&#39;autres technologies comme Kubernetes (K8s) et Docker Swarm, en notant l&#39;adéquation de Dokku pour des déploiements plus petits et sur un seul serveur. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/en/current/dutch-dpa-imposes-a-fine-of-290-million-euro-on-uber-because-of-transfers-of-drivers-data-to-the-us">Le DPA néerlandais inflige une amende de 290 millions d&#39;euros à Uber en raison des transferts de données des chauffeurs vers les États-Unis</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;Autorité néerlandaise de protection des données (DPA) a infligé une amende de 290 millions d&#39;euros à Uber pour avoir transféré les données des chauffeurs de taxi européens vers les États-Unis sans garanties adéquates, en violation du RGPD. »</li>
<li>« Les données transférées comprenaient des informations sensibles telles que des détails de compte, des données de localisation, ainsi que des dossiers criminels et médicaux, sans protection adéquate. »</li>
<li>« Ce problème est survenu après l&#39;invalidation du Privacy Shield UE-États-Unis en 2020 et l&#39;échec d&#39;Uber à utiliser les Clauses Contractuelles Types à partir d&#39;août 2021 ; Uber prévoit de contester l&#39;amende. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41355021">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;Autorité néerlandaise de protection des données (DPA) a infligé une amende de 290 millions d&#39;euros à Uber pour avoir transféré les données des conducteurs aux États-Unis, à la suite de plaintes de conducteurs français. »</li>
<li>« Cet incident met en lumière les complexités et les défis des lois sur la protection des données, en particulier les réglementations plus strictes appliquées par l&#39;UE par rapport aux États-Unis. »</li>
<li>« L&#39;affaire souligne la nécessité de lois plus strictes sur la protection des données aux États-Unis pour empêcher l&#39;accès mondial de tiers aux données personnelles. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nsa.gov/helpful-links/nsa-foia/declassification-transparency-initiatives/historical-releases/view/article/3880193/capt-grace-hopper-on-future-possibilities-data-hardware-software-and-people-1982/">NSA publie la conférence de Grace Hopper de 1982</a></h2>
<ul>
<li>Le NSA a publié une copie numérique d&#39;une conférence de 1982 par le contre-amiral Grace Hopper le 26 août 2024, axée sur les principes technologiques, le leadership et les défis en informatique et en mathématiques.</li>
<li>« Cette publication met en lumière l&#39;héritage durable de Hopper et son rôle dans l&#39;inspiration des femmes dans les STIM (Sciences, Technologies, Ingénierie et Mathématiques). »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41356528">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La NSA a publié une conférence de 1982 de Grace Hopper, numérisée à partir de vieilles bandes AMPEX avec l&#39;aide des Archives nationales. »</li>
<li>« La conférence couvre des sujets tels que la cybersécurité, la normalisation des langages de programmation, et inclut les célèbres dioramas de nanosecondes/microsecondes de Hopper. »</li>
<li>« Cette publication est considérée comme une préservation significative de l&#39;histoire de l&#39;informatique, mettant en lumière les contributions de Hopper dans ce domaine. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raphkoster.com/2009/01/08/database-sharding-came-from-uo/">« Le &quot;sharding&quot; des bases de données vient-il de Ultima Online ? (2009) »</a></h2>
<ul>
<li>Le terme « sharding » dans la scalabilité des bases de données, qui implique l&#39;exécution de bases de données parallèles, pourrait provenir du MMO Ultima Online (UO).</li>
<li>« Dans UO, les &quot;shards&quot; faisaient référence à des serveurs parallèles, un concept développé pour justifier les multiples copies du monde du jeu, basé sur le lore du jeu. »</li>
<li>« La connexion entre les &quot;shards&quot; de UO et le &quot;sharding&quot; de base de données reste spéculative mais met en lumière un croisement intéressant entre la terminologie du jeu et la technologie des bases de données. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41351219">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le terme &quot;sharding&quot; dans les contextes de bases de données pourrait provenir du jeu Ultima Online, qui utilisait des &quot;shards&quot; pour décrire ses multiples mondes de jeu. »</li>
<li>« Les utilisateurs ont discuté de l&#39;influence des jeux vidéo sur les innovations technologiques, partageant des anecdotes sur les premières technologies MMO (Massively Multiplayer Online) et leur impact sur des applications modernes comme Flickr et Slack. »</li>
<li>« La conversation a également abordé les différences entre le sharding et le partitionnement horizontal, ainsi que les avantages en termes de scalabilité des techniques de sharding. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yetone/avante.nvim">Avante.nvim : Utilisez votre Neovim comme si vous utilisiez un IDE avec Cursor AI</a></h2>
<ul>
<li>« <strong>avante.nvim</strong> est un plugin pour Neovim qui émule l&#39;IDE Cursor AI, offrant des suggestions de code basées sur l&#39;IA et une application facile de ces recommandations. »</li>
<li>« Le projet évolue rapidement, avec de nouvelles fonctionnalités ajoutées fréquemment, en faisant un outil dynamique pour les développeurs. »</li>
<li>« Les principales caractéristiques incluent une assistance au code alimentée par l&#39;IA et l&#39;application en un clic des suggestions de l&#39;IA, améliorant ainsi l&#39;efficacité et la productivité du codage. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353835">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Avante.nvim est un nouveau plugin pour Neovim conçu pour offrir des fonctionnalités alimentées par l&#39;IA similaires à Cursor, un fork de VSCode avec des capacités d&#39;IA intégrées. »</li>
<li>« La discussion met en lumière l&#39;intérêt croissant pour les alternatives open-source aux outils d&#39;IA propriétaires, plusieurs utilisateurs mentionnant d&#39;autres plugins comme dingllm.nvim et codecompanion.nvim. »</li>
<li>Il y a un débat sur l&#39;efficacité et l&#39;intégration des modèles d&#39;IA dans les éditeurs de code, certains utilisateurs soulignant la nécessité d&#39;une meilleure intégration du protocole de serveur de langage local (LSP) pour éviter de générer du code invalide.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/08/23/albuquerques-police-chief-thinks-cops-have-a-5th-amendment-right-to-leave-their-body-cameras-off/">« Le chef de la police déclare que les policiers ont le droit du 5e amendement de laisser les caméras corporelles éteintes »</a></h2>
<ul>
<li>Le chef de la police d&#39;Albuquerque, Harold Medina, a invoqué le 5e amendement pour justifier de ne pas avoir utilisé sa caméra corporelle lors d&#39;une enquête interne sur un accident de voiture qu&#39;il a causé.</li>
<li>Malgré des preuves de conduite imprudente, le comité d&#39;examen des accidents de la flotte du département de police d&#39;Albuquerque a jugé l&#39;accident « non évitable », contredisant les conclusions des affaires internes.</li>
<li>Medina a reçu des réprimandes pour des violations de la politique, tandis que d&#39;autres agents dans des situations similaires ont été licenciés, ce qui met en évidence des incohérences potentielles dans les mesures disciplinaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41351993">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Un chef de la police affirme que les agents peuvent éteindre les caméras corporelles en vertu du 5e amendement, qui protège contre l&#39;auto-incrimination, bien que les tribunaux limitent généralement cette protection aux preuves testimoniales, et non aux enregistrements vidéo. »</li>
<li>Les critiques soutiennent que cette position sape la responsabilité, car les images des caméras corporelles ne sont pas considérées comme des preuves testimoniales.</li>
<li>« Le débat souligne la tension persistante entre la responsabilité de la police et les droits individuels. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://becomesovran.com/blog/server-setup-basics.html">« Notions de base pour l&#39;installation d&#39;un serveur en auto-hébergement »</a></h2>
<ul>
<li>« Le guide fournit les étapes essentielles pour configurer un serveur pour l&#39;auto-hébergement, couvrant la connexion SSH, la gestion des utilisateurs, la configuration de NGINX, la gestion des journaux, la sécurité du réseau et les outils utiles. »</li>
<li>« Les pratiques de sécurité clés incluent l&#39;utilisation de clés SSH, la désactivation de la connexion root et la configuration d&#39;outils comme UFW et Fail2Ban pour améliorer la sécurité du réseau. »</li>
<li>« Le guide souligne également l&#39;importance de la gestion des journaux, des sauvegardes et de l&#39;utilisation d&#39;outils de qualité de vie pour surveiller et gérer efficacement les ressources du serveur. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353284">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Pour les débutants, il est recommandé d&#39;utiliser des options longues dans les commandes (par exemple, <code>sudo usermod --append --groups sudo newuser</code>) pour plus de clarté par rapport aux options courtes. »</li>
<li>« Des outils comme Caddy (remplace Nginx et Certbot), Tailscale (sécurise l&#39;accès SSH) et Userify (gère les clés SSH) sont recommandés pour simplifier la configuration et la gestion des serveurs. »</li>
<li>Les conseils de sécurité incluent la désactivation de l&#39;authentification par mot de passe, l&#39;utilisation de <code>AllowGroups</code> pour le contrôle des connexions, et l&#39;évitement du transfert d&#39;agent ou de X11 pour prévenir les mouvements latéraux des adversaires.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/realpage-lawsuit-doj-antitrustdoj-files-antitrust-suit-against-maker-of-rent-setting-algorithm">« Le ministère de la Justice dépose une plainte antitrust contre RealPage »</a></h2>
<ul>
<li>« Le ministère de la Justice (DOJ) et huit États ont intenté une action en justice contre RealPage, une entreprise technologique texane, pour des accusations de fixation illégale des prix visant à réduire la concurrence entre les propriétaires et à augmenter les loyers et les profits. »</li>
<li>« La poursuite fait suite à une enquête de ProPublica et à une enquête de près de deux ans du DOJ, révélant que le logiciel de fixation des loyers de RealPage permet aux propriétaires de partager des données confidentielles et de fixer des loyers similaires, monopolisant ainsi le marché. »</li>
<li>« Cette affaire fait partie des efforts plus larges de la DOJ en matière d&#39;application des lois antitrust sous l&#39;administration Biden et met en lumière les défis de l&#39;application du Sherman Antitrust Act aux technologies modernes. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41357557">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le ministère de la Justice (DOJ) a intenté une action en justice antitrust contre RealPage, alléguant que le système de tarification algorithmique de l&#39;entreprise nuit aux locataires. »</li>
<li>« La poursuite allègue que les algorithmes de tarification de RealPage gonflent artificiellement les prix des loyers, affectant négativement l&#39;abordabilité pour les locataires. »</li>
<li>« Cette action en justice met en lumière les préoccupations croissantes concernant l&#39;utilisation des algorithmes pour fixer les prix et leurs effets potentiellement anticoncurrentiels sur le marché immobilier. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cinder.co/blog-posts/north-korean-engineers-in-our-application-pile">Nous avons trouvé des ingénieurs nord-coréens dans notre pile de candidatures</a></h2>
<ul>
<li>Cinder, une entreprise technologique basée aux États-Unis, a identifié des ingénieurs nord-coréens dans son vivier de candidats, soupçonnés de détourner de l&#39;argent vers le gouvernement nord-coréen.</li>
<li>« Les cofondateurs, ayant des antécédents à la CIA, ont remarqué des tendances inhabituelles telles que des historiques d&#39;emploi fabriqués, une absence de présence en ligne et des réponses d&#39;entretien scénarisées. »</li>
<li>Cinder a partagé ses découvertes avec des partenaires de sécurité et encourage d&#39;autres entreprises à rechercher des conseils et des stratégies de prévention pour des problèmes similaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353079">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des ingénieurs nord-coréens ont été trouvés dans le vivier de candidatures pour un poste chez Cinder.co, suscitant des soupçons de fraude à l&#39;emploi.</li>
<li>Les incohérences dans l&#39;historique professionnel, l&#39;absence de profils LinkedIn et les noms discordants étaient des signaux d&#39;alarme lors du processus d&#39;entretien.</li>
<li>L&#39;auteur doute que les candidats étaient réellement nord-coréens, suggérant que la fraude à l&#39;emploi est un problème plus large qui ne se limite à aucune nationalité en particulier.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="« Telegram est-il vraiment une application de messagerie chiffrée ? »" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%20Telegram%20est-il%20vraiment%20une%20application%20de%20messagerie%20chiffr%C3%A9e%20%3F%20%C2%BB&subheading=lundi%2026%20ao%C3%BBt%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/08/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/25&#39;</h2>
<h1>2024-08-25</h1>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/media/article/2024/aug/24/telegram-app-founder-pavel-durov-arrested-at-french-airport">« Le fondateur de Telegram, Pavel Durov, arrêté à l&#39;aéroport français »</a></h2>
<ul>
<li>« Pavel Durov, cofondateur et PDG de Telegram, a été arrêté à l&#39;aéroport du Bourget près de Paris, en vertu d&#39;un mandat d&#39;arrêt en France. »</li>
<li>« Durov, qui réside à Dubaï et détient la double nationalité française et émiratie, devrait comparaître devant le tribunal dimanche. »</li>
<li>« L&#39;arrestation a attiré l&#39;attention en raison de l&#39;historique de Durov de défier les autorités russes et de la base d&#39;utilisateurs significative de Telegram, qui compte environ 900 millions d&#39;utilisateurs actifs. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41341353">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;arrestation de Pavel Durov, fondateur de Telegram, dans un aéroport français a suscité des discussions sur le fait de savoir si elle est liée au manque de coopération de Telegram avec les forces de l&#39;ordre ou à son utilisation par des criminels. »</li>
<li>« L&#39;incident souligne les débats en cours sur la vie privée, la surveillance gouvernementale et la mesure dans laquelle les entreprises technologiques devraient modérer leurs plateformes pour prévenir les activités illégales. »</li>
<li>Certains soutiennent que les nations occidentales poussent pour des portes dérobées dans les applications de messagerie, tandis que d&#39;autres soulignent la modération relativement laxiste de Telegram par rapport à d&#39;autres plateformes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41342017">« Sur quoi travaillez-vous (août 2024) ? »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41342017">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Des ingénieurs français ont développé une batterie DIY pour vélos électriques qui peut être réparée et rechargée, compatible avec 90 % des marques de vélos/moteurs, visant à lutter contre l&#39;obsolescence programmée. »</li>
<li>« La batterie est dotée d&#39;un boîtier ignifuge et étanche, avec des tests approfondis pour garantir la sécurité, et sera lancée sur Kickstarter en septembre avec une réduction de 25 % pour les premiers contributeurs. »</li>
<li>« Le projet a suscité l&#39;intérêt de la communauté des vélos électriques DIY, avec des discussions sur la sécurité, les applications potentielles et des suggestions pour des fonctionnalités supplémentaires comme des émetteurs-récepteurs LORA et l&#39;intégration avec les systèmes de vélos existants. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://decripto.org/en/arrest-of-pavel-durov-charges-of-terrorism-fraud-and-child-pornography-he-did-not-cooperate-with-the-authorities-he-risks-20-years-in-prison/">« Arrestation de Pavel Durov, PDG de Telegram, accusations de terrorisme, fraude, pornographie infantile »</a></h2>
<ul>
<li>« Pavel Durov, fondateur et PDG de Telegram, a été arrêté à l&#39;aéroport du Bourget à Paris en raison d&#39;un mandat de recherche français citant des accusations graves, notamment de terrorisme, de trafic de drogue, et plus encore. »</li>
<li>Les autorités françaises allèguent que Telegram, sous la direction de Durov, a facilité le crime organisé grâce à ses services de messagerie cryptée, ce qui a conduit à sa détention et à une peine de prison potentielle de 20 ans s&#39;il est reconnu coupable.</li>
<li>« L&#39;arrestation a eu un impact significatif sur le Toncoin, la cryptomonnaie associée à Telegram, qui a chuté de plus de 15 %, et pourrait influencer les futures régulations sur les plateformes numériques et les cryptomonnaies. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41347909">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Pavel Durov, PDG de Telegram, a été arrêté pour des accusations de terrorisme, de fraude et de pornographie infantile, suscitant un débat et une controverse considérables. »</li>
<li>« Les critiques soutiennent que les fournisseurs de services comme Telegram ne devraient pas être tenus responsables du contenu généré par les utilisateurs, en comparant la situation à des cas passés comme celui de Kim Dotcom. »</li>
<li>« L&#39;arrestation a suscité des inquiétudes quant à l&#39;excès de pouvoir du gouvernement et à la possibilité de cibler des individus qui résistent à se conformer aux demandes des forces de l&#39;ordre concernant les données des utilisateurs et la modération du contenu. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/JohnLaTwC/Shared/blob/master/Defenders%20think%20in%20lists.%20Attackers%20think%20in%20graphs.%20As%20long%20as%20this%20is%20true%2C%20attackers%20win.md">Les défenseurs pensent en listes, les attaquants pensent en graphes (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Les défenseurs utilisent souvent des listes pour protéger les actifs, mais les attaquants exploitent la nature interconnectée des réseaux, qui sont mieux représentés sous forme de graphes.</li>
<li>Une défense efficace nécessite de visualiser le réseau comme un graphe, de réduire les connexions inutiles, de minimiser les privilèges administratifs, d&#39;utiliser l&#39;authentification à deux facteurs et de faire tourner régulièrement les identifiants.</li>
<li>Adopter une approche basée sur les graphes aide les défenseurs à mieux protéger leurs réseaux, car les attaquants étudient le réseau réel, et non des diagrammes obsolètes ou des inventaires incomplets.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41342637">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les attaquants se concentrent intensément sur une seule mission, tandis que les défenseurs, tels que les équipes du SOC (Centre des opérations de sécurité), suivent plusieurs signaux et priorisent les menaces en fonction des réglementations.</li>
<li>Certains experts suggèrent que les défenseurs devraient adopter une pensée basée sur les graphes, similaire à celle des attaquants, pour mieux identifier les chemins d&#39;attaque potentiels, avec des outils comme BloodHound aidant à visualiser ces chemins dans Active Directory (AD).</li>
<li>« Malgré les avantages potentiels, les défenseurs sont souvent confrontés à des contraintes organisationnelles et à des exigences de conformité, ce qui rend difficile la mise en œuvre de stratégies plus dynamiques, semblables à celles des attaquants. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://gregsramblings.com/stupid-but-useful-ai-tricks-creating-calendar-entries-from-an-image-using-anthropic-claude-35">Anthropic Claude 3.5 peut créer des fichiers icalendar, alors j&#39;ai fait cela</a></h2>
<ul>
<li>« Greg Wilson a utilisé Anthropic Claude 3.5 pour extraire et créer des entrées de calendrier à partir d&#39;une image JPG de son emploi du temps de cours de piano jazz. »</li>
<li>« Claude 3.5 a listé avec précision les dates et a généré un fichier ICS pour Google Calendar, planifiant des événements à 14h00 heure du Pacifique. »</li>
<li>« ChatGPT pouvait identifier les dates mais nécessitait des étapes supplémentaires, comme fournir du code Python, pour créer le fichier ICS. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41343826">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Anthropic Claude 3.5 peut générer des fichiers iCalendar, mais les utilisateurs doivent vérifier les résultats en raison d&#39;erreurs occasionnelles qui peuvent sembler plausibles. »</li>
<li>« Certains experts recommandent d&#39;utiliser des modèles de langage de grande taille (LLM) pour écrire des validateurs Python afin d&#39;assurer l&#39;exactitude des données générées. »</li>
<li>« La nature stochastique des LLM peut entraîner des erreurs de type &quot;off by one&quot;, ce qui peut saper la confiance dans les informations fournies, rendant la vérification essentielle, en particulier pour les données critiques. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://yle.fi/a/74-20062381">Étude : L&#39;utilisation de purificateurs d&#39;air dans les crèches réduit d&#39;un tiers les jours de maladie des enfants (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Une étude menée dans deux centres de garde d&#39;enfants à Helsinki a révélé que l&#39;utilisation de purificateurs d&#39;air réduisait les jours de maladie des enfants d&#39;environ 30%.</li>
<li>Les recherches, dirigées par E3 Pandemic Response et Enni Sanmark de l&#39;hôpital universitaire HUS d&#39;Helsinki, ont testé divers purificateurs d&#39;air pendant les saisons de rhume et de grippe et se poursuivront jusqu&#39;en avril pour évaluer leur impact sur les affections gastriques.</li>
<li>« L&#39;étude vise à créer un schéma efficace de purification de l&#39;air pour les garderies, avec des résultats finaux attendus au printemps prochain. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41347868">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Une étude a révélé que les purificateurs d&#39;air dans les garderies ont réduit d&#39;un tiers les jours de maladie des enfants, indiquant des applications potentielles plus larges dans les écoles et les espaces publics. »</li>
<li>« Malgré les avantages, il existe une résistance à la mise en œuvre des purificateurs d&#39;air, semblable à l&#39;opposition historique au lavage des mains dans les milieux médicaux. »</li>
<li>« Les résultats soulignent l&#39;importance de la qualité de l&#39;air et de la ventilation pour réduire la transmission des maladies, avec des suggestions de combiner des purificateurs d&#39;air avec de la lumière UV et des masques pour une efficacité accrue. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.strandbeest.com/">« Strandbeest »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41347016">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Strandbeest est une application de la liaison de Jansen, qui vise à réduire les émissions de caoutchouc/microplastique des pneus en créant des véhicules à pattes efficaces.</li>
<li>Theo Jansen&#39;s Strandbeest est célébré pour ses réalisations artistiques et techniques, y compris sa capacité à stocker et utiliser l&#39;énergie éolienne pour se déplacer.</li>
<li>Des versions miniatures du Strandbeest sont disponibles à l&#39;achat, mettant en valeur son design innovant à une échelle réduite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slate.com/technology/2021/10/facebook-unfollow-everything-cease-desist.html">Facebook m&#39;a banni à vie parce que j&#39;aide les gens à l&#39;utiliser moins (2021)</a></h2>
<ul>
<li>« Facebook a définitivement banni un développeur pour avoir créé &quot;Unfollow Everything&quot;, un outil qui aide les utilisateurs à se désabonner de tous les amis, groupes et pages afin de réduire le temps passé sur la plateforme. »</li>
<li>« L&#39;outil a reçu des retours positifs pour permettre aux utilisateurs de profiter des avantages de Facebook tout en évitant ses éléments addictifs, mais Facebook a émis une lettre de cessation et d&#39;abstention et a désactivé les comptes du développeur. »</li>
<li>Cette interdiction a également perturbé une étude de l&#39;Université de Neuchâtel sur l&#39;impact du fil d&#39;actualité, soulignant comment les plateformes utilisent les conditions d&#39;utilisation pour limiter le contrôle des utilisateurs et supprimer les outils d&#39;autonomisation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41348149">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Facebook a banni un utilisateur à vie pour avoir aidé d&#39;autres personnes à utiliser moins la plateforme, déclenchant un débat sur la convivialité de la plateforme et les problèmes d&#39;algorithme. »</li>
<li>« Les utilisateurs signalent que l&#39;algorithme de Facebook affiche du contenu non pertinent et incendiaire, ce qui pousse beaucoup d&#39;entre eux à réduire leur utilisation ou à passer à d&#39;autres plateformes comme Instagram et X (anciennement Twitter). »</li>
<li>« Certains utilisateurs développent ou utilisent des outils et des plateformes alternatifs, tels que des projets open-source et des filtres de contenu, pour éviter les inconvénients de Facebook et améliorer leur expérience sur les réseaux sociaux. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://spwhitton.name/tech/code/papersway/">« Papersway – une gestion de fenêtres défilable pour Sway/i3wm »</a></h2>
<ul>
<li>« Papersway est un outil de gestion de fenêtres défilable pour Sway/i3wm, inspiré par PaperWM, qui organise les fenêtres en une rangée avec deux visibles à la fois. »</li>
<li>Les principales caractéristiques incluent la modification du nombre de fenêtres visibles, le basculement en mode monocle et le passage à un nouvel espace de travail.</li>
<li>« L&#39;installation est simple via CPAN ou apt-get pour Debian/Ubuntu, avec des instructions d&#39;utilisation et des raccourcis clavier fournis dans le manuel <code>papersway(1)</code>. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41341797">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Papersway est un nouvel outil de gestion de fenêtres défilantes conçu pour Sway/i3wm, attirant une attention significative sur Hacker News avec 160 points et 36 commentaires. »</li>
<li>« Les utilisateurs le comparent à des projets similaires comme PaperWM pour Gnome et Karousel pour KDE, en soulignant ses avantages potentiels, notamment pour les moniteurs grand écran. »</li>
<li>Il y a des discussions sur le changement de nom du projet pour éviter toute confusion et des demandes pour plus de démonstrations visuelles, ce qui indique un fort intérêt et engagement de la communauté.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anyblockers.com/posts/postgres-as-a-search-engine">Postgres en tant que moteur de recherche</a></h2>
<ul>
<li>Le post discute de la construction d&#39;un moteur de recherche robuste en utilisant PostgreSQL, combinant la recherche lexicale traditionnelle et les techniques de recherche sémantique modernes.</li>
<li>« Les techniques clés incluent la recherche en texte intégral avec <code>tsvector</code>, la recherche sémantique avec <code>pgvector</code>, et la correspondance approximative avec <code>pg_trgm</code>. »</li>
<li>« Les détails de l&#39;implémentation fournissent du code SQL pour la mise en place des tables, la réalisation de recherches hybrides et floues, et l&#39;optimisation du système de recherche pour des performances optimales. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41343814">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« PostgreSQL est en cours de discussion en tant que moteur de recherche potentiel, avec des outils comme la recherche vectorielle et les trigrammes, mais il manque de contrôle avancé sur le classement des recherches par rapport aux systèmes de recherche spécialisés comme Solr et Elasticsearch. »</li>
<li>« pg_search de ParadeDB intègre Tantivy, une bibliothèque inspirée de Lucene, dans PostgreSQL, offrant des fonctionnalités telles que le classement BM25 et des analyseurs pour plusieurs langues, tout en gardant les données normalisées. »</li>
<li>Des alternatives comme pgroonga et l&#39;indexation personnalisée dans PostgreSQL sont mentionnées, mais des outils spécialisés sont recommandés pour les fonctionnalités de recherche critiques en raison des limitations de PostgreSQL à gérer des exigences de recherche complexes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horovits.medium.com/lidl-is-taking-on-aws-the-age-of-eurocloud-b237258e3311">L&#39;initiative Cloud de Lidl : le virage de l&#39;Europe vers l&#39;informatique souveraine</a></h2>
<ul>
<li>« Le propriétaire de Lidl, le groupe Schwarz, transforme son unité informatique interne, Schwarz Digits, en une division indépendante de cloud computing, en concurrence avec AWS, Google et Microsoft. »</li>
<li>« Ce mouvement fait partie du virage de l&#39;Europe vers l&#39;informatique en nuage souveraine, motivé par des lois strictes sur la confidentialité et la conformité au RGPD, avec des initiatives comme Gaia-X soutenant des cadres de cloud sécurisés et conformes à l&#39;UE. »</li>
<li>« Schwarz Digits, avec 1,9 milliard d&#39;euros de ventes et des clients majeurs comme SAP et le Bayern Munich, offre une gamme de services, tandis qu&#39;AWS investit 7,8 milliards d&#39;euros dans un Cloud Souverain Européen, qui sera lancé en Allemagne d&#39;ici 2025. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41348659">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le pari de Lidl sur le cloud met en lumière le virage de l&#39;Europe vers l&#39;informatique souveraine, en se concentrant sur l&#39;initiative Gaia-X. »</li>
<li>« Gaia-X est critiqué pour être excessivement bureaucratique, manquer de normes techniques claires et produire des résultats tangibles minimes. »</li>
<li>« Malgré les critiques, il existe une demande importante sur le marché pour les services cloud européens, motivée par un désir d&#39;alternatives aux principaux fournisseurs de cloud américains. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/08/24/amds-radeon-890m-strix-points-bigger-igpu/">Radeon 890M d&#39;AMD : la plus grande iGPU de Strix Point</a></h2>
<ul>
<li>« AMD a introduit la puce mobile Strix Point, dotée d&#39;un GPU intégré (iGPU) plus grand et de légères améliorations architecturales, poursuivant le succès des iGPU précédents utilisés dans des appareils comme le Steam Deck de Valve et le ROG Ally d&#39;Asus. »</li>
<li>Le GPU de Strix Point comprend huit processeurs de groupe de travail (WGP), une augmentation par rapport aux générations précédentes, et utilise de la mémoire LPDDR5-7500, offrant une bande passante de 120 Go/s, ce qui se traduit par des gains de performance significatifs.</li>
<li>Strix Point surpasse le Meteor Lake d&#39;Intel et le Snapdragon X Elite de Qualcomm dans divers benchmarks, notamment en termes de performance de jeu, démontrant ainsi la stratégie efficace d&#39;améliorations progressives d&#39;AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41341786">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La Radeon 890M d&#39;AMD, faisant partie de la série Strix Point, présente une architecture graphique plus récente que celle des homologues de bureau d&#39;AMD, indiquant une focalisation sur les GPU intégrés mobiles (iGPU). »</li>
<li>Les utilisateurs rapportent des expériences mitigées avec le support logiciel d&#39;AMD, en particulier dans les applications d&#39;apprentissage automatique (ML), où l&#39;écosystème CUDA de Nvidia reste dominant.</li>
<li>« Le GPU intégré Strix Point est considéré comme un concurrent potentiel des graphiques intégrés d&#39;Intel, certains utilisateurs notant ses performances prometteuses pour les jeux à faible consommation d&#39;énergie et les tâches de calcul. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://milan.cvitkovic.net/writing/neurotechnology_numbers_worth_knowing/">« Les chiffres de la neurotechnologie à connaître (2022) »</a></h2>
<ul>
<li>Le post fournit une liste complète de mesures et de statistiques liées à la neurotechnologie, couvrant diverses échelles allant du niveau moléculaire au niveau matériel.</li>
<li>« Il comprend des données détaillées sur les structures biologiques, les composants cellulaires, les informations génétiques et les coûts opérationnels, ce qui en fait une référence précieuse pour ceux qui travaillent dans les neurosciences et les domaines connexes. »</li>
<li>Le vaste éventail de mesures, allant du nombre de neurones aux fréquences des ondes cérébrales, offre une compréhension large des aspects physiques et fonctionnels de la neurotechnologie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41344176">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le post discute de l&#39;importance de mémoriser les chiffres clés de la neurotechnologie pour une meilleure compréhension et génération d&#39;idées, en soulignant les avantages de l&#39;apprentissage par cœur dans les domaines scientifiques. »</li>
<li>« Cela met en évidence la connexion entre la connaissance de faits spécifiques et la capacité à parcourir des chemins d&#39;idées complexes sans vérifications constantes, en établissant des parallèles avec des mesures quotidiennes comme les kilomètres et les miles. »</li>
<li>Le débat inclut des références à des ressources et des livres qui aident à comprendre les processus cellulaires et l&#39;importance d&#39;avoir des connaissances de base dans diverses disciplines scientifiques.</li>
</ul>
<h2><a href="http://muratbuffalo.blogspot.com/2024/08/looming-liability-machines.html">« Machines de responsabilité imminente (LLMs) »</a></h2>
<ul>
<li>« La discussion s&#39;est concentrée sur l&#39;utilisation des grands modèles de langage (LLM) pour l&#39;analyse automatique des causes profondes (RCA) des incidents dans le cloud, en soulignant à la fois le potentiel et les préoccupations. »</li>
<li>Les préoccupations incluent le risque d&#39;analyses superficielles, le déclin dans le développement de nouveaux experts, et le comportement inattendu des systèmes automatisés, connu sous le nom de « surprise d&#39;automatisation ».</li>
<li>« Bien que les LLM puissent faire gagner du temps, il existe un scepticisme quant à leur efficacité dans des tâches complexes comme la RCA, soulignant la nécessité d&#39;une approche équilibrée pour maintenir l&#39;expertise humaine et la culture opérationnelle. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41343024">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Les grands modèles de langage (LLM) font l&#39;objet de débats quant à leur efficacité dans l&#39;analyse des incidents liés au cloud et la détermination des causes profondes, avec un scepticisme concernant leur capacité à raisonner sur des systèmes complexes et des preuves. »</li>
<li>Certains suggèrent d&#39;affiner les LLM sur des ensembles de données spécifiques, comme les données de panne, pour améliorer leurs performances dans des tâches spécialisées, bien que des préoccupations subsistent quant à leurs limitations et à leur utilisation potentielle abusive.</li>
<li>« La discussion met en lumière la question plus large des capacités et des limitations des LLM, en soulignant la nécessité de preuves empiriques et d&#39;une réflexion attentive avant de les déployer dans des applications critiques. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.ruby-lang.org/en/master/">Les documents officiels de Ruby viennent de recevoir un nouveau look</a></h2>
<ul>
<li>« Ruby est un langage de programmation interprété et orienté objet couramment utilisé pour le développement web, connu pour sa simplicité, son extensibilité et sa portabilité sur différentes plateformes. »</li>
<li>« Les principales caractéristiques incluent une syntaxe simple, des capacités avancées orientées objet (mix-ins, méthodes singleton), la surcharge des opérateurs, la gestion des exceptions, les itérateurs, les fermetures, la collecte des ordures et le chargement dynamique des fichiers d&#39;objets. »</li>
<li>Créé par Yukihiro Matsumoto (Matz) en 1995, les ressources de Ruby incluent des options d&#39;installation, de la documentation, une liste de diffusion et des moyens pour donner des retours et contribuer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41344004">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La documentation officielle de Ruby a été mise à jour avec un nouveau design, mais les utilisateurs ont des réactions mitigées, citant un mauvais support mobile et un espace blanc excessif. »</li>
<li>« Le nouveau schéma de couleurs vert est critiqué pour s&#39;écarter du rouge traditionnel de Ruby, et il y a des préoccupations concernant la lisibilité des polices et le contraste. »</li>
<li>« Alors que certains apprécient le nouveau design du bloc de code, la mise à jour a suscité un débat sur les choix de design globaux et la fonctionnalité. »</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="« Le fondateur de Telegram, Pavel Durov, arrêté à l'aéroport français »" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%20Le%20fondateur%20de%20Telegram%2C%20Pavel%20Durov%2C%20arr%C3%AAt%C3%A9%20%C3%A0%20l'a%C3%A9roport%20fran%C3%A7ais%20%C2%BB&subheading=dimanche%2025%20ao%C3%BBt%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/08/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/24&#39;</h2>
<h1>2024-08-24</h1>
<h2><a href="https://alexyancey.com/lost-airpods/">« Avez-vous perdu vos AirPods ? »</a></h2>
<ul>
<li>Un ami a trouvé des AirPods et a utilisé le numéro de série et une partie du numéro de téléphone pour identifier le propriétaire.</li>
<li>« En réduisant les numéros de téléphone potentiels en utilisant les indicatifs régionaux, les opérateurs sans fil et la compatibilité iMessage, la recherche a été réduite à 84 numéros. »</li>
<li>« Un script a été utilisé pour envoyer des iMessages en masse, localisant avec succès le propriétaire et retournant les AirPods en moins de 10 messages. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41334207">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Les utilisateurs ont partagé diverses expériences de perte et de récupération de leurs AirPods, soulignant leur durabilité et leur résilience dans différentes conditions, telles que la pluie, la neige et même les machines à laver. »</li>
<li>Les discussions ont également porté sur des problèmes courants avec les AirPods, notamment la décharge de la batterie et les problèmes de connectivité, certains les attribuant à des bugs iOS et d&#39;autres suggérant des défauts matériels.</li>
<li>Le fil reflète un mélange de satisfaction et de frustration des utilisateurs, certains louant le support d&#39;Apple et d&#39;autres critiquant la gestion des défauts et des bugs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://marc.info/?l=openbsd-cvs&m=172443408727088&w=2">« Nous avons atteint OpenBSD de Thésée »</a></h2>
<ul>
<li>« Theo de Raadt a annoncé des modifications du code source d&#39;OpenBSD, notamment dans le répertoire games/quiz, en remplaçant le quiz sur la Grèce par un quiz sur les parties d&#39;un navire. »</li>
<li>« Cela marque le remplacement du dernier fichier original non modifié de l&#39;importation OpenBSD de 1995, symbolisant l&#39;« OpenBSD de Thésée. » »</li>
<li>Des remerciements ont été adressés à mglocker et jmc pour leur aide dans cette mise à jour importante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41332342">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« OpenBSD a remplacé le dernier fichier original de son fork NetBSD, marquant une étape importante dans son développement. »</li>
<li>Les discussions sur marc.info révèlent les préférences des utilisateurs et les défis entre l&#39;utilisation de CVS (Concurrent Versions System) et Git pour le contrôle de version.</li>
<li>« La suppression d&#39;un quiz grec des jeux d&#39;OpenBSD, remplacé par un quiz sur les parties d&#39;un navire, a suscité un débat sur la pertinence et l&#39;accessibilité de ce type de contenu. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.buzl.uk/2024/08/24/reddit.html">« Reddit m&#39;a banni pour avoir développé Geddit »</a></h2>
<ul>
<li>« En août 2024, le développeur de Geddit, un client Reddit open-source et non commercial, a été définitivement banni de Reddit. »</li>
<li>« Le problème a commencé en juin 2023 lorsque Reddit a introduit une nouvelle tarification API, facturant 12 000 $ pour 50 millions de requêtes, ce qui menaçait des applications non commerciales comme Geddit. »</li>
<li>« Malgré la popularité de Geddit, avec plus de 25 000 téléchargements, Reddit a mal compris sa nature non commerciale, ce qui a conduit le développeur à suspendre le projet et à ne plus recevoir de communication de la part de Reddit. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41336446">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Reddit a banni un utilisateur pour avoir développé Geddit, une application tierce, soulignant les tensions entre Reddit et les développeurs indépendants. »</li>
<li>« De nombreux utilisateurs estiment que Reddit a décliné en raison d&#39;une mauvaise gestion et d&#39;une augmentation de contenus de faible qualité, les poussant à chercher des alternatives comme Lemmy ou les flux RSS. »</li>
<li>« Malgré ses problèmes, Reddit reste une source populaire d&#39;informations spécialisées, bien que les utilisateurs regrettent l&#39;atmosphère plus communautaire du passé. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://hot.page/">« Hot Page – un créateur de sites graphiques »</a></h2>
<ul>
<li>« Hot Page est un éditeur de code par glisser-déposer qui permet aux utilisateurs de créer des sites web en utilisant du véritable HTML, CSS et JavaScript sans modèles. »</li>
<li>Les utilisateurs peuvent créer un site gratuit, utiliser leur propre domaine, et télécharger et héberger leur site n&#39;importe où, offrant un contrôle total sur le design.</li>
<li>« Hot Page prend en charge n&#39;importe quel framework frontend ou extrait de code et sert des pages à partir d&#39;un réseau mondial pour un chargement rapide, ce qui en fait un outil polyvalent pour les webmasters, les designers et les passionnés. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41337356">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Hot Page est un créateur de sites graphiques créé par Tim (WebBurnout) qui propose un éditeur de glisser-déposer tout en maintenant une connexion avec HTML et CSS. »</li>
<li>« Les améliorations prévues incluent l&#39;édition visuelle de CSS, un éditeur CSS en ligne, une bibliothèque de fragments de code, l&#39;intégration de composants web et des serveurs de langage VS Code. »</li>
<li>« Le projet a reçu des retours positifs de la communauté Hacker News, les utilisateurs louant son design nostalgique et sa documentation ; Tim est ouvert aux retours, notamment sur les stratégies de marketing. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://electriccarsreport.com/2024/08/bmw-overtakes-tesla-in-european-ev-sales-for-first-time/">BMW dépasse Tesla dans les ventes de véhicules électriques en Europe pour la première fois</a></h2>
<ul>
<li>« La demande de voitures en Europe a augmenté de 2 % le mois dernier, avec 1,03 million d&#39;unités enregistrées, portant le total cumulé de l&#39;année à près de 7,9 millions. »</li>
<li>« Les SUV ont atteint un record de 54 % de toutes les immatriculations, avec 554 000 nouvelles unités, marquant une hausse de 6 % par rapport à juillet 2023 ; le groupe Volkswagen a dominé le marché des SUV. »</li>
<li>Les immatriculations de véhicules électriques ont chuté de 6 %, avec BMW en tête du marché des VE, dépassant Tesla ; la Dacia Sandero a été la voiture la plus vendue en juillet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41333082">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« BMW a dépassé Tesla en termes de ventes de véhicules électriques (VE) en Europe pour la première fois en juillet 2024, mais ce titre est trompeur car Tesla reste en tête depuis le début de l&#39;année (YTD). »</li>
<li>« L&#39;augmentation des immatriculations de BMW a été marginale, avec seulement environ 300 voitures de plus immatriculées en juillet, et cela s&#39;est produit pendant une période où Tesla avait moins de voitures disponibles à la vente en raison de leur calendrier de production et d&#39;expédition. »</li>
<li>Le critère utilisé, les immatriculations de voitures, peut ne pas refléter parfaitement les ventes réelles, car il peut être influencé par divers facteurs tels que le stock des concessionnaires et le moment des achats des consommateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/NASA/status/1827393397939634503">NASA annonce que l&#39;équipage du Boeing Starliner reviendra sur SpaceX Crew-9</a></h2>
<ul>
<li>NASA fournit des mises à jour en direct sur le vol d&#39;essai de l&#39;équipage spatial de Boeing suite à la revue de préparation au vol d&#39;essai.</li>
<li>Les mises à jour incluront les dernières nouvelles sur le vaisseau spatial Starliner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41339667">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La NASA a annoncé que l&#39;équipage du Boeing Starliner reviendra sur SpaceX Crew-9, indiquant des défis persistants dans la conception et la fabrication du vaisseau spatial de Boeing. »</li>
<li>SpaceX, bénéficiant de financements gouvernementaux substantiels, s&#39;est imposé comme une alternative fiable dans les voyages spatiaux.</li>
<li>« Cette décision souligne des préoccupations plus larges concernant l&#39;état de l&#39;exploration spatiale, le rôle des entreprises privées et la nécessité d&#39;innovation et de concurrence dans l&#39;industrie. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/1ezirdx/how_i_lost_my_google_play_dev_account_forever/">« J&#39;ai perdu mon compte développeur Google Play »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41332537">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un développeur a perdu son compte Google Play après que son application a été supprimée pour « Comportement malveillant ou trompeur », en raison spécifiquement d&#39;une fonction de code qui maintenait l&#39;écran allumé sans le consentement de l&#39;utilisateur.</li>
<li>« Malgré l&#39;appel de la décision, le compte du développeur a été définitivement fermé, empêchant toute soumission future d&#39;applications et causant une frustration considérable. »</li>
<li>Cet incident met en lumière les problèmes liés à la prise de décision automatisée et le manque de recours efficace pour les développeurs confrontés à de grandes plateformes technologiques comme Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2024/08/22/elon-musk-x-twitter-owner-list/">Elon Musk a été contraint de révéler qui possède X. Voici la liste</a></h2>
<ul>
<li>« Elon Musk a révélé les propriétaires de X (anciennement Twitter) en raison d&#39;un procès intenté par d&#39;anciens employés, dévoilant des investisseurs notables comme Bill Ackman, Sean &quot;Diddy&quot; Combs, Larry Ellison et le prince saoudien Alwaleed bin Talal. »</li>
<li>Fidelity a des investissements significatifs à travers près de 30 entités, et d&#39;autres investisseurs clés incluent le fondateur d&#39;Oracle Larry Ellison et Jack Dorsey, qui détient toujours des actions malgré ses critiques envers Musk.</li>
<li>Cette divulgation, qui répertorie également des sociétés d&#39;investissement comme Andreessen Horowitz et Sequoia, a été ordonnée par un juge fédéral en Californie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41333038">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk a révélé que X Corp, qui a succédé à Twitter, Inc., est entièrement détenue par X Holdings Corp, sans qu&#39;aucune société publique ne détienne 10 % ou plus de ses actions.</li>
<li>« La liste des propriétaires comprend des entités et des individus notables tels que Fidelity, le prince Alwaleed, Jack Dorsey et Binance. »</li>
<li>« La divulgation a suscité des discussions sur le manque de transparence dans la propriété des entreprises privées aux États-Unis et son influence potentielle sur les opérations de X Corp. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.timetime.in/blog/js-dates-finally-fixed">« Les dates JavaScript vont bientôt être corrigées »</a></h2>
<ul>
<li>« La proposition ECMAScript Temporal introduit <code>Temporal.ZonedDateTime</code>, une nouvelle API pour gérer les dates avec des fuseaux horaires en JavaScript, répondant ainsi aux problèmes de longue date liés à la gestion des dates en JS. »</li>
<li>Temporal.ZonedDateTime garantit une représentation précise des dates, en tenant compte des fuseaux horaires et des changements d&#39;heure d&#39;été (DST), et prend en charge divers systèmes de calendrier.</li>
<li>« Les principales caractéristiques incluent la sérialisation standardisée des chaînes de date, des comparaisons de dates précises, des transformations de fuseaux horaires et des méthodes pour l&#39;arithmétique de base et le calcul des différences entre les dates. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41339493">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La gestion des dates en JavaScript est améliorée avec la nouvelle API Temporal pour mieux gérer les fuseaux horaires et les opérations de date-heure. »</li>
<li>« L&#39;API Temporelle vise à offrir une gestion des dates plus fiable et cohérente, en répondant aux limitations et incohérences actuelles. »</li>
<li>« L&#39;adoption et la compatibilité avec les systèmes existants posent des défis, mais l&#39;API est considérée comme une amélioration significative pour les développeurs JavaScript. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://lelouch.dev/blog/you-are-probably-not-dumb/">Tu n&#39;es pas stupide, tu manques juste des prérequis</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;auteur croyait initialement qu&#39;il était &quot;nul&quot; en mathématiques en raison de difficultés de compréhension, ce qui a persisté pendant des années. »</li>
<li>« Après 150 jours d&#39;apprentissage assidu, ils ont réalisé que le problème était un manque de connaissances fondamentales, et non un manque de capacité. »</li>
<li>En revisitant et en maîtrisant les concepts de base, l&#39;auteur améliore progressivement ses compétences en mathématiques, soulignant l&#39;importance de construire une base solide.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41338354">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;article discute de l&#39;importance d&#39;avoir les prérequis nécessaires pour apprendre des sujets complexes, en soulignant que ne pas les avoir ne signifie pas être inintelligent. »</li>
<li>« De nombreuses personnes, en particulier celles considérées comme &quot;douées&quot;, éprouvent des difficultés lorsqu&#39;elles rencontrent des sujets qui nécessitent plus d&#39;efforts et de discipline que ce à quoi elles sont habituées, soulignant ainsi la nécessité d&#39;une solide éthique de travail. »</li>
<li>Le dialogue aborde la question plus large des systèmes éducatifs et de la manière dont ils échouent souvent à soutenir et à stimuler correctement les élèves surdoués, entraînant une perte de potentiel et de la frustration.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asiatimes.com/2024/08/japan-on-edge-of-euv-lithography-chip-making-revolution/">Le Japon à la pointe de la révolution de la fabrication de puces par lithographie EUV</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;Okinawa Institute of Science and Technology (OIST) a développé un nouvel équipement de lithographie EUV qui pourrait réduire considérablement le coût de production des semi-conducteurs de 7 nm et plus petits, défiant ainsi le monopole d&#39;ASML.</li>
<li>« Le nouvel équipement simplifie le système optique, réduisant la consommation d&#39;énergie d&#39;un facteur de dix et n&#39;utilisant que quatre miroirs au lieu de dix, améliorant ainsi l&#39;efficacité énergétique. »</li>
<li>« L&#39;OIST prévoit de démontrer la technologie avec un modèle à demi-échelle d&#39;ici 2026, ce qui pourrait renforcer la position du Japon dans l&#39;industrie des semi-conducteurs face aux sanctions américaines sur les ventes d&#39;équipements EUV à la Chine. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41336690">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Japon, avec Canon et Nikon, explore des alternatives à la lithographie EUV, telles que la lithographie par nano-impression, pour la fabrication de puces.</li>
<li>Les universités et entreprises chinoises développent des sources EUV basées sur des accélérateurs de particules, visant à commercialiser ces technologies d&#39;ici 5 à 10 ans.</li>
<li>« La course contre les avancées d&#39;ASML est cruciale, car elle influence la fabrication mondiale de puces et les stratégies géopolitiques. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/AdrianSumBond/status/1827105729859473773">Tesla a retiré la note de la version 2016 mentionnant la capacité du matériel de conduite entièrement autonome</a></h2>
<ul>
<li>« Tesla a supprimé leur déclaration de 2016 selon laquelle toutes leurs voitures sont équipées de matériel de conduite autonome complet, redirigeant la page vers leur blog. »</li>
<li>« La version originale de 2016 ne peut désormais être consultée que via la Wayback Machine, un service d&#39;archivage internet. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41335008">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tesla a supprimé son annonce de 2016 concernant la capacité matérielle de conduite entièrement autonome (FSD), ce qui a entraîné des réactions mitigées de la part des utilisateurs.</li>
<li>« Les utilisateurs signalent à la fois des améliorations et des problèmes persistants tels que le freinage fantôme et l&#39;absence de LIDAR, ce qui provoque de la frustration en raison des affirmations trompeuses et des limitations matérielles. »</li>
<li>Les discussions plus larges incluent la désillusion face aux actions politiques d&#39;Elon Musk, la direction de Tesla et les implications de la technologie de conduite autonome dans le paysage concurrentiel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2024/k8s-irc-client/">Mon client IRC fonctionne sur Kubernetes</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;auteur a déplacé son client IRC vers une machine virtuelle (VM) sur Kubernetes pour garantir la redondance et un accès facile à des journaux et configurations IRC étendus. »</li>
<li>Kubernetes a été choisi pour sa capacité à détecter les pannes de nœuds et à reprogrammer les tâches, en utilisant Kubevirt et Longhorn pour la gestion des machines virtuelles et la sauvegarde des données.</li>
<li>Cette migration a impliqué la création de trois objets Kubernetes : un DataVolume Kubevirt, une VirtualMachine Kubevirt et un Service Kubernetes, ce qui a permis une opération efficace et des sauvegardes nocturnes automatiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41332427">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le post discute de l&#39;utilisation de Kubernetes (K8s) pour exécuter un client IRC, en soulignant les avantages d&#39;utiliser une approche standardisée pour la gestion de l&#39;infrastructure.</li>
<li>« Kubernetes offre une manière unifiée de gérer divers composants tels que les conteneurs, les volumes et les équilibreurs de charge, ce qui facilite la maintenance et la mise à l&#39;échelle des applications. »</li>
<li>« La conversation inclut des débats sur la complexité de Kubernetes, certains affirmant qu&#39;il simplifie la gestion de l&#39;infrastructure tandis que d&#39;autres soulignent le potentiel d&#39;une complexité accrue et d&#39;une surcharge de maintenance. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinboone.me/tpwin.html">Ils n&#39;en font plus des comme ça : Borland Turbo Pascal 7</a></h2>
<ul>
<li>« Borland Turbo Pascal 7 (TP 7) était un outil de programmation révolutionnaire, introduisant le débogage intégré au niveau du code source et des concepts de programmation orientée objet grâce à la bibliothèque Object Windows Library (OWL). »</li>
<li>TP 7 était abordable, puissant et efficace, ce qui le rendait populaire parmi les amateurs et les professionnels pour développer des applications substantielles sur Windows 3.1.</li>
<li>« Malgré son déclin dû à la concurrence de C et des outils de Microsoft, Turbo Pascal a considérablement contribué à l&#39;adoption de Microsoft Windows sur les PC de bureau et reste une partie notable de l&#39;histoire de la programmation. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41337413">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Borland Turbo Pascal 7 est nostalgique pour ses fonctionnalités avancées de l&#39;environnement de développement intégré (IDE), telles que les doubles moniteurs, le débogage en direct et l&#39;aide contextuelle. »</li>
<li>« La discussion met en lumière une préoccupation selon laquelle les développeurs modernes dépendent fortement des outils d&#39;IA, ce qui pourrait diminuer leurs compétences fondamentales en codage et leur compréhension des systèmes sous-jacents. »</li>
<li>« L&#39;héritage de Turbo Pascal se poursuit à travers des outils modernes comme Delphi, Free Pascal et Lazarus, bien que certains soutiennent que ces outils rencontrent des défis tels qu&#39;une documentation insuffisante et une fuite des cerveaux. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.w3.org/WAI/people-use-web/">« Comment les personnes handicapées utilisent le web »</a></h2>
<ul>
<li>« La ressource explique comment les personnes handicapées, y compris celles ayant des déficiences liées à l&#39;âge, utilisent le web, dans le but d&#39;aider les développeurs, les designers et les créateurs de contenu à comprendre l&#39;importance des produits numériques accessibles. »</li>
<li>« Il comprend des sections sur les expériences des utilisateurs (personas), les obstacles à l&#39;accessibilité, et les outils et techniques utilisés par les personnes handicapées pour interagir avec la technologie numérique. »</li>
<li>Les ressources connexes de l&#39;Initiative pour l&#39;accessibilité du Web (WAI) du W3C incluent des principes d&#39;accessibilité et des vidéos présentant des fonctionnalités d&#39;accessibilité essentielles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41333064">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Les personnes handicapées rencontrent des obstacles majeurs en ligne, comme une personne sourde incapable de compléter la vérification vidéo d&#39;une banque en raison de l&#39;absence d&#39;instructions écrites et de soutien alternatif. »</li>
<li>Les défis d&#39;accessibilité existent également dans le matériel, avec des dispositifs coûteux comme les claviers braille rafraîchissables ; les solutions incluent la transcription par IA pour les vidéos et une navigation par onglets améliorée.</li>
<li>Les projets open-source et les solutions matérielles comme &quot;hable one&quot; et &quot;eyegaze&quot; sont en cours d&#39;exploration, et les lois à venir pourraient imposer une meilleure accessibilité dans la conception web.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="« Avez-vous perdu vos AirPods ? »" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%20Avez-vous%20perdu%20vos%20AirPods%20%3F%20%C2%BB&subheading=samedi%2024%20ao%C3%BBt%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/08/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/23&#39;</h2>
<h1>2024-08-23</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Aug/23/anthropic-dangerous-direct-browser-access/">Les API de Claude prennent désormais en charge les requêtes CORS, permettant aux applications côté client</a></h2>
<ul>
<li>« Anthropic a activé la prise en charge de CORS (Cross-Origin Resource Sharing) pour leurs API JSON, permettant des appels directs aux LLMs (Large Language Models) de Claude depuis le navigateur d&#39;un utilisateur. »</li>
<li>« Cette fonctionnalité est activée en ajoutant l&#39;en-tête de requête HTTP <code>anthropic-dangerous-direct-browser-access: true</code>, facilitant les appels basés sur le navigateur sans proxy. »</li>
<li>« Cette mise à jour est particulièrement utile pour les outils ou applications internes où les utilisateurs fournissent leurs propres clés API, comme l&#39;illustre l&#39;application Haiku qui génère des haïkus à partir de photos en utilisant l&#39;API d&#39;Anthropic. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325889">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les API de Claude prennent désormais en charge les requêtes CORS (Cross-Origin Resource Sharing), permettant aux applications côté client d&#39;interagir directement avec elles.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent apporter leurs propres clés, ce qui réduit la maintenance et les coûts, facilitant ainsi la distribution d&#39;applications sans publicité par les développeurs sans entretien constant.</li>
<li>Bien que certains utilisateurs préfèrent OAuth pour une sécurité renforcée, l&#39;approche « apportez vos propres clés » reste populaire pour sa simplicité et son rapport coût-efficacité, bien qu&#39;elle nécessite de faire confiance au site utilisé.</li>
</ul>
<h2><a href="https://takes.jamesomalley.co.uk/p/secret-paf-report">« Nous devons libérer le fichier d&#39;adresses postales »</a></h2>
<ul>
<li>« Le rapport confidentiel souligne la nécessité de libérer le fichier d&#39;adresses postales (PAF) du contrôle privé pour favoriser l&#39;innovation et la croissance économique. »</li>
<li>« Depuis la privatisation de Royal Mail en 2013, l&#39;accès au PAF est devenu coûteux, freinant le développement. »</li>
<li>Une tentative du gouvernement en 2016 de recréer le PAF sans les données de Royal Mail a abouti à un ensemble de données défectueux, prouvant que cela était impraticable et coûteux ; ainsi, le rapport recommande que le gouvernement récupère et publie le PAF en tant que données ouvertes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326604">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le fichier d&#39;adresses par code postal (PAF) au Royaume-Uni est contrôlé par Royal Mail et est coûteux à accéder, ce qui entraîne des problèmes de précision des adresses et de complétude des données. »</li>
<li>Le gouvernement français a créé la « BAN » (Base Adresse Nationale), une base de données d&#39;adresses postales gratuite et ouverte avec des coordonnées GPS, des interfaces de mise à jour et des API, servant de modèle pour le Royaume-Uni.</li>
<li>Les défenseurs soutiennent que rendre le PAF librement disponible au Royaume-Uni, à l&#39;instar du BAN en France, améliorerait la précision et l&#39;accessibilité des adresses.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/17-year-old-student-exposes-germanys-secret-pirate-site-blocklist-240822/">Un étudiant de 17 ans dévoile la liste noire &#39;secrète&#39; des sites pirates en Allemagne</a></h2>
<ul>
<li>« Plusieurs grands fournisseurs d&#39;accès à Internet en Allemagne bloquent des sites pirates grâce à un accord volontaire avec les détenteurs de droits, en gardant les noms de domaine concernés secrets. »</li>
<li>« Un étudiant de 17 ans, Damian, et ses amis ont lancé CUIIliste.de pour exposer tous les domaines bloqués, plaidant pour la transparence et la liberté d&#39;expression. »</li>
<li>Le système institutionnalisé de blocage des sites pirates en Allemagne, CUII, émet des ordres de blocage sans jugements de tribunal, ce qui soulève des préoccupations concernant la transparence et la censure potentielle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328784">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un étudiant de 17 ans a révélé la liste secrète des sites pirates bloqués en Allemagne, suscitant des discussions sur la manière de contourner ces blocages en utilisant des VPN, DNSCrypt et des serveurs DNS alternatifs.</li>
<li>Les utilisateurs ont débattu de la facilité de contourner le blocage basé sur le DNS et des défis juridiques et techniques associés au torrenting en Allemagne.</li>
<li>Les implications plus larges de la censure d&#39;Internet et l&#39;efficacité de telles mesures ont également été discutées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justice.gov/opa/pr/justice-department-sues-realpage-algorithmic-pricing-scheme-harms-millions-american-renters">« Le DOJ poursuit RealPage pour un système de tarification algorithmique qui nuit aux locataires »</a></h2>
<ul>
<li>« Le ministère de la Justice et plusieurs procureurs généraux d&#39;État ont intenté une action civile antitrust contre RealPage Inc. pour avoir prétendument utilisé un système de tarification algorithmique afin de réduire la concurrence entre les propriétaires et de monopoliser le marché des logiciels de gestion des revenus commerciaux. »</li>
<li>« La poursuite allègue que RealPage a violé les sections 1 et 2 de la loi Sherman en partageant des informations non publiques sur les taux de location entre les propriétaires pour influencer les prix des appartements, nuisant ainsi à des millions de locataires américains en les privant de conditions de location compétitives. »</li>
<li>« RealPage, qui détiendrait une part de marché de 80 % dans ce secteur des logiciels, est accusé d&#39;utiliser ses données pour maintenir un monopole et limiter la concurrence. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41330007">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le DOJ a intenté une action en justice contre RealPage, alléguant que son logiciel de tarification algorithmique facilite la fixation des prix entre les propriétaires, entraînant une augmentation des loyers. »</li>
<li>« Le logiciel utilise des données exclusives pour suggérer des prix de location, ce que le DOJ affirme réduire la concurrence et nuire aux locataires en évitant des prix compétitifs. »</li>
<li>« Le procès a déclenché un débat plus large sur le logement en tant qu&#39;industrie axée sur le profit, abordant des questions telles que les lois de zonage, le contrôle des loyers et l&#39;équilibre entre l&#39;offre et la demande sur les marchés du logement. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dpjudas/SurrealEngine">SurrealEngine : Réimplémentation open-source de l&#39;Unreal Engine avec UT99 jouable</a></h2>
<ul>
<li>« Le projet Surreal Engine vise à réimplémenter l&#39;Unreal Engine original pour rendre les cartes d&#39;Unreal Tournament (UT99) jouables. »</li>
<li>« Le moteur peut charger et rendre des cartes, avec la machine virtuelle Unrealscript presque terminée, mais certaines fonctions natives manquent encore, ce qui peut entraîner des exceptions potentielles. »</li>
<li>Les jeux pris en charge incluent diverses versions d&#39;Unreal Tournament, Unreal, Deus Ex, et d&#39;autres, avec certains jeux comme Unreal Tournament v436 et Unreal Gold v226 déjà en état jouable.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41329505">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« SurrealEngine est une réimplémentation open-source de l&#39;Unreal Engine 1, permettant des versions jouables de Unreal Tournament 99 (UT99). »</li>
<li>« Ce projet est important car il redonne vie à un moteur de jeu classique, le rendant accessible et jouable sur du matériel moderne sans nécessiter le moteur propriétaire original. »</li>
<li>Le réaménagement prend en charge les anciens matériels avec des cartes vidéo de 64/128 Mo et utilise SDL2 et OpenGL 2.1, en mettant l&#39;accent sur la préservation et l&#39;accessibilité des jeux vintage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://writings.stephenwolfram.com/2024/08/whats-really-going-on-in-machine-learning-some-minimal-models/">« Que se passe-t-il dans l&#39;apprentissage automatique ? Quelques modèles minimaux »</a></h2>
<ul>
<li>« Malgré les avancées dans les réseaux neuronaux, le fonctionnement interne et les raisons de leur efficacité restent en grande partie mystérieux, ce qui incite à des efforts pour simplifier et visualiser ces modèles. »</li>
<li>« Les réseaux neuronaux en maillage, qui limitent les connexions à au plus deux neurones, offrent une alternative plus visualisable et compréhensible tout en exécutant des fonctions complexes. »</li>
<li>Les systèmes discrets, inspirés par l&#39;évolution biologique, utilisent des règles simples et des mutations aléatoires pour atteindre des objectifs, offrant une nouvelle approche de l&#39;apprentissage automatique qui exploite l&#39;irréductibilité computationnelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41323454">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;article de Stephen Wolfram explore les modèles minimaux et l&#39;univers computationnel, en utilisant les automates cellulaires pour examiner des questions philosophiques profondes. »</li>
<li>« La discussion inclut les réseaux neuronaux, la complexité computationnelle et le potentiel de nouvelles techniques d&#39;apprentissage automatique efficaces, suscitant à la fois des éloges et des critiques. »</li>
<li>« L&#39;article souligne le débat en cours sur la nature de l&#39;apprentissage automatique et la quête de nouveaux algorithmes plus efficaces. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://jxnl.co/writing/2024/09/21/chase-bank-small-business-nightmare/">Conte de mise en garde sur l&#39;utilisation de la banque Chase pour les entreprises indépendantes</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a rencontré un grave problème avec la Chase Bank, où 180 000 $ ont été gelés sans avertissement, perturbant presque leurs opérations commerciales.</li>
<li>« Malgré une relation de dix ans et la fourniture de tous les documents nécessaires, la Chase Bank a bloqué les transactions et n&#39;a pas résolu le problème rapidement, entraînant une perte de confiance. »</li>
<li>L&#39;auteur souligne l&#39;importance de diversifier les options bancaires et suggère de considérer des alternatives comme Mercury Bank, qu&#39;ils ont trouvé plus favorable aux besoins des petites entreprises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41330478">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Un conte de mise en garde souligne les défis d&#39;utiliser la banque Chase pour les entreprises indépendantes, avec un cas spécifique où un compte a été fermé sans raisons claires, causant des désagréments significatifs. »</li>
<li>Des expériences similaires avec Citibank sont partagées, où des divergences dans les noms de compte ont conduit à de longues luttes pour accéder aux fonds de retraite, nécessitant une documentation exhaustive et de multiples interactions avec la banque.</li>
<li>« La discussion souligne le problème plus large des inefficacités bureaucratiques des grandes banques et du manque d&#39;autonomisation des clients, ce qui pousse certains à envisager des alternatives comme les coopératives de crédit ou les solutions fintech. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/CEREBRUS-MAXIMUS/Surfer-Data">Surfer : Centralisez toutes vos données personnelles provenant des plateformes en ligne</a></h2>
<ul>
<li>« Surfer est un exportateur d&#39;empreintes numériques qui consolide les données personnelles de diverses plateformes en ligne dans un seul dossier, répondant ainsi au problème des données dispersées. »</li>
<li>« Les plateformes prises en charge incluent Twitter, LinkedIn, GitHub, YouTube, Spotify, Notion, ChatGPT, Gmail, avec iMessages, les signets Twitter et Reddit à venir bientôt. »</li>
<li>Cette application utilise Supabase pour des analyses anonymisées et a une feuille de route qui inclut l&#39;obtention d&#39;un certificat de signature de code Windows, l&#39;ajout de plus de plateformes et l&#39;exploration de l&#39;intégration des dispositifs portables.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325719">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Surfer : le premier exportateur d&#39;empreintes numériques au monde&quot; prétend centraliser les données personnelles de sept grandes plateformes en ligne, mais les utilisateurs estiment qu&#39;il a besoin de plus d&#39;intégrations pour être vraiment utile.</li>
<li>« Le projet a suscité des discussions sur la confidentialité des données, certains plaidant pour des solutions décentralisées et d&#39;autres suggérant des améliorations telles que l&#39;exportation quotidienne et un meilleur marketing. »</li>
<li>« Les alternatives et outils similaires mentionnés incluent GraphRag de Microsoft, HPI de Karlicoss, DogSheep et Peergos, mettant en évidence un paysage concurrentiel pour les outils de gestion des données personnelles. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/confessions-of-a-theoretical-physicist-787199/">Confessions d&#39;un physicien théoricien</a></h2>
<ul>
<li>« Vijay Balasubramanian, un physicien théoricien, partage des idées dans son article &quot;Confessions d&#39;un physicien théoricien,&quot; publié le 19 août 2024. »</li>
<li>« Balasubramanian occupe des postes à l&#39;Université de Pennsylvanie, à la Vrije Universiteit Brussel et à l&#39;Institut de Santa Fe, et sera le professeur George Eastman à l&#39;Université d&#39;Oxford pour l&#39;année académique 2024-2025. »</li>
<li>Nautilus offre une expérience sans publicité pour les membres et propose des articles sur des sujets variés tels que les neurosciences, la technologie et la philosophie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326357">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un physicien théoricien partage des perspectives sur la nature de la découverte scientifique, en soulignant l&#39;importance de la curiosité et des moments d&#39;eureka dans l&#39;avancement des connaissances.</li>
<li>« La discussion met en lumière la nature imprévisible et souvent collaborative des percées en physique, illustrant comment des suggestions désinvoltes peuvent conduire à des changements significatifs dans la direction de la recherche. »</li>
<li>« Le post aborde également des débats philosophiques plus larges sur le libre arbitre et l&#39;esprit humain, déclenchés par la nature spontanée des moments d&#39;eureka, et comment ces moments remettent en question notre compréhension de la prise de décision consciente. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/368350/scientific-research-fraud-crime-jail-time">« Le nombre de morts stupéfiant des mensonges scientifiques »</a></h2>
<ul>
<li>« La fraude scientifique peut entraîner des conséquences graves, y compris une augmentation des taux de mortalité, comme on l&#39;a vu dans le cas du cardiologue Don Poldermans, dont les données falsifiées ont conduit à environ 800 000 décès. »</li>
<li>« La mauvaise conduite scientifique est plus répandue qu&#39;on ne le croit généralement, avec des répercussions minimales pour les contrevenants, et il peut falloir des années pour rétracter des études erronées, ce qui affecte les soins aux patients. »</li>
<li>« Il existe des propositions visant à criminaliser la fraude scientifique ou à établir des comités de révision indépendants pour garantir la responsabilité, car les sanctions actuelles sont insuffisantes et les institutions évitent souvent des enquêtes approfondies pour protéger leur réputation. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328964">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La discussion se concentre sur l&#39;impact sévère de la fraude scientifique dans la recherche médicale, avec un cas mis en évidence où des recherches frauduleuses sur les bêta-bloquants pourraient avoir conduit à 800 000 décès. »</li>
<li>« Les questions clés débattues incluent des problèmes systémiques tels que la dépendance excessive à des études uniques, de mauvaises pratiques de réplication et une mauvaise interprétation des résultats par les médias. »</li>
<li>Les suggestions d&#39;amélioration incluent de meilleurs freins et contrepoids, la poursuite des chercheurs frauduleux et l&#39;amélioration des pratiques de recherche et de la responsabilité dans divers domaines.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/984502/">Zettlr : Prise de notes et publication avec Markdown</a></h2>
<ul>
<li>« Zettlr est un éditeur Markdown WYSIWYM (What You See Is What You Mean), adapté à diverses tâches d&#39;écriture et offrant une personnalisation poussée. »</li>
<li>« La dernière version, 3.2.0, a été publiée le 11 juin 2024, et le logiciel est multiplateforme, disponible pour Linux, Windows et macOS. »</li>
<li>« Zettlr inclut des fonctionnalités telles que le rendu Markdown en temps réel, des vues multiples de documents, des modes Emacs et Vim, et des outils pour le suivi de la progression de l&#39;écriture, les citations et la vérification grammaticale. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325514">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Zettlr est un outil de prise de notes et de publication qui utilise Markdown, attirant l&#39;attention pour sa nature open-source et l&#39;absence de verrouillage par un fournisseur. »</li>
<li>« Les utilisateurs comparent Zettlr à d&#39;autres outils comme Obsidian, en mettant en avant les différences en termes d&#39;extensibilité, de performance et d&#39;options de personnalisation. »</li>
<li>« Les discussions soulignent l&#39;importance de Markdown pour l&#39;interopérabilité et la flexibilité, certains utilisateurs le préférant aux éditeurs de texte enrichi pour sa simplicité et sa compatibilité avec les systèmes de contrôle de version comme Git. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/javascript-scene/why-cutting-costs-is-expensive-how-9-hour-software-engineers-cost-boeing-billions-b76dbe571957">Externalisation coûte des milliards à Boeing (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Boeing a pris des mesures de réduction des coûts, notamment en externalisant l&#39;ingénierie logicielle à des sous-traitants moins chers, ce qui a contribué aux défaillances du 737 MAX, entraînant deux accidents mortels et l&#39;immobilisation de l&#39;avion dans le monde entier.</li>
<li>« Ces incidents ont entraîné des pertes de plus de 6 milliards de dollars en capitalisation boursière pour Boeing, soulignant les dangers de privilégier les économies de coûts au détriment de la qualité des logiciels. »</li>
<li>« L&#39;affaire souligne l&#39;importance d&#39;investir dans des pratiques de développement logiciel de haute qualité, une formation adéquate, un mentorat et des tests rigoureux pour prévenir des résultats coûteux et tragiques. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41327956">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;externalisation du développement de logiciels par Boeing a entraîné des pertes financières importantes et des problèmes de qualité, soulignant les risques associés à de telles pratiques. »</li>
<li>« Le défaut du système d&#39;augmentation des caractéristiques de manœuvre (MCAS) dans le 737 MAX est un exemple frappant, où les mesures de réduction des coûts et des protocoles de sécurité inadéquats ont entraîné des résultats tragiques. »</li>
<li>« La discussion souligne la nécessité d&#39;une supervision professionnelle en ingénierie et d&#39;une éventuelle certification pour les systèmes logiciels critiques afin de prévenir des incidents similaires à l&#39;avenir. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PlatformLab/NanoLog">Nanolog prend en charge la journalisation avec une latence médiane de 7 ns</a></h2>
<ul>
<li>« NanoLog est un système de journalisation haute performance pour C++ qui atteint plus de 80 millions de journaux par seconde avec une latence médiane de juste un peu plus de 7 nanosecondes. »</li>
<li>« Il surpasse d&#39;autres systèmes de journalisation comme spdlog, Log4j2, Boost, glog et Windows Event Tracing (ETW) tant en termes de débit que de latence d&#39;exécution. »</li>
<li>« NanoLog utilise une approche unique en extrayant les informations de journal statiques au moment de la compilation et en enregistrant uniquement les composants dynamiques à l&#39;exécution, reportant le formatage à un processus hors ligne. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328447">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Nanolog propose une journalisation avec une latence médiane de 7 nanosecondes, bien que la latence réelle des applications soit d&#39;environ 17 nanosecondes. »</li>
<li>« Il utilise un fil d&#39;exécution en arrière-plan pour gérer la plupart du travail, visant à minimiser la surcharge dans le fil de journalisation. »</li>
<li>« Cette technique, bien que non révolutionnaire, est couramment utilisée dans les logiciels embarqués et autres systèmes de journalisation pour optimiser les performances. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/w3c/epubcheck">« EPUBCheck – Le vérificateur de conformité officiel pour les publications ePub »</a></h2>
<ul>
<li>EPUBCheck est l&#39;outil officiel de validation des publications EPUB, disponible en tant qu&#39;outil en ligne de commande ou bibliothèque Java, et maintenu par le Consortium DAISY pour le W3C.</li>
<li>« La dernière version, EPUBCheck v5.1.0, prend en charge la validation des fichiers EPUB 2 et 3 selon la spécification EPUB 3.3. »</li>
<li>Un soutien financier est nécessaire pour son développement et sa maintenance continus, et il est open source sous la licence BSD à 3 clauses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326179">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>EPUBCheck est l&#39;outil officiel de validation des publications ePub, garantissant qu&#39;elles respectent les normes de l&#39;industrie.</li>
<li>« L&#39;industrie de l&#39;édition repose souvent sur des pratiques obsolètes, de nombreux auteurs utilisant Microsoft Word, ce qui nécessite une conversion manuelle pour les livres électroniques et imprimés. »</li>
<li>« Les utilisateurs ont partagé diverses méthodes pour créer des ebooks, y compris LaTeX et pandoc, et ont discuté de l&#39;importance d&#39;outils comme EPUBCheck pour réussir les vérifications de validation. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1002/oby.24126">Le sémaglutide comme l&#39;Ozempic brûle la graisse viscérale, ne se contente pas de supprimer l&#39;appétit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326138">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le sémaglutide, similaire à l&#39;Ozempic, cible et réduit la graisse viscérale, qui est liée aux troubles métaboliques et à la résistance à l&#39;insuline, offrant des avantages pour la santé au-delà de la suppression de l&#39;appétit.</li>
<li>« La capacité de ce traitement à cibler spécifiquement la graisse viscérale le distingue des médicaments de perte de poids précédents, offrant potentiellement des avantages pour la santé plus larges. »</li>
<li>« La popularité croissante du sémaglutide met en évidence la demande de solutions efficaces pour la perte de poids, malgré les préoccupations concernant la dépendance à long terme et les risques inconnus. »</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Les API de Claude prennent désormais en charge les requêtes CORS, permettant aux applications côté client" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Les%20API%20de%20Claude%20prennent%20d%C3%A9sormais%20en%20charge%20les%20requ%C3%AAtes%20CORS%2C%20permettant%20aux%20applications%20c%C3%B4t%C3%A9%20client&subheading=vendredi%2023%20ao%C3%BBt%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/08/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/22&#39;</h2>
<h1>2024-08-22</h1>
<h2><a href="https://medium.com/@thetateman/im-tired-of-fixing-customers-ai-generated-code-94816bde4ceb">Je suis fatigué de corriger le code généré par l&#39;IA des clients</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur, Tate Smith, a construit des outils de trading de cryptomonnaie et de collecte de données en Rust et a obtenu des clients payants en configurant des points de terminaison API.</li>
<li>Malgré une API bien documentée, de nombreux nouveaux utilisateurs, souvent utilisant des outils d&#39;IA comme ChatGPT, ont eu du mal avec des tâches de base et ont produit du code sujet aux erreurs en raison des hallucinations de l&#39;IA.</li>
<li>« L&#39;augmentation des demandes de support, en particulier de la part des utilisateurs s&#39;attendant à une aide gratuite illimitée, a conduit à de la frustration, mettant en évidence les inconvénients des outils de programmation IA pour les codeurs inexpérimentés. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41315138">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« De plus en plus de clients comptent sur des outils d&#39;IA comme ChatGPT pour générer du code, ce qui entraîne souvent des résultats incorrects et un travail supplémentaire pour le personnel de support. »</li>
<li>Le nombre croissant de « personnes à idées » non techniques qui lancent des entreprises techniques sans comprendre les aspects techniques aggrave le problème.</li>
<li>Les solutions potentielles incluent une meilleure documentation, l&#39;amélioration des kits de développement logiciel (SDK) ou la mise en place de frais pour les services de support.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/sacramento-hospital-patient-death-checked-out">Un hôpital américain a dit à la famille que leur fille était sortie alors qu&#39;en fait elle était décédée</a></h2>
<ul>
<li>« La famille de Jessie Marie Peterson a découvert qu&#39;elle était décédée un an après avoir été informée qu&#39;elle avait quitté un hôpital en Californie, son corps ayant été envoyé dans un entrepôt. »</li>
<li>La famille a intenté un procès contre le Mercy San Juan Medical Center pour négligence et détresse émotionnelle, réclamant plus de 5 millions de dollars de dommages et intérêts.</li>
<li>Dignity Health, l&#39;opérateur de l&#39;hôpital, a exprimé ses sympathies mais a refusé de commenter le litige en cours.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41313740">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Un hôpital américain a informé par erreur une famille que leur fille avait quitté l&#39;établissement alors qu&#39;elle était, en fait, décédée. »</li>
<li>« L&#39;hôpital a ensuite envoyé son corps à une morgue extérieure, rendant une autopsie impossible en raison de la décomposition. »</li>
<li>« La famille poursuit l&#39;hôpital pour 5 millions de dollars, soulignant une négligence grave et une potentielle faute professionnelle dans le système de santé. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/08/celebrating-6-years-since-valve-announced-steam-play-proton-for-linux/">« Célébration des 6 ans depuis que Valve a annoncé Steam Play Proton pour Linux »</a></h2>
<ul>
<li>Aujourd&#39;hui marque le 6e anniversaire de Steam Play Proton de Valve, un développement crucial pour le jeu sur Linux, en particulier pour le Steam Deck et le bureau Linux.</li>
<li>« Proton a permis à 22 002 jeux de fonctionner sur Linux, avec 5 297 jeux vérifiés pour le Steam Deck et 10 646 jouables, élargissant considérablement le paysage du jeu pour les utilisateurs de Linux. »</li>
<li>« Malgré son succès, le principal défi de Proton reste l&#39;amélioration du support anti-triche pour améliorer encore l&#39;expérience de jeu. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316999">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Steam Play Proton de Valve pour Linux célèbre son 6e anniversaire, marquant une étape importante dans la possibilité de faire fonctionner les jeux Windows sur Linux sans problème. »</li>
<li>Les utilisateurs rapportent que les jeux phares de leurs bibliothèques Steam fonctionnent parfaitement sous Linux, grâce à Proton, qui intègre Wine, DXVK et d&#39;autres outils pour garantir la compatibilité.</li>
<li>Malgré quelques défis avec les systèmes anti-triche et les jeux non-Steam, la communauté et les outils tiers comme Lutris et Heroic font des progrès pour améliorer l&#39;expérience de jeu sur Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70348.html">« Qu&#39;est-ce qu&#39;un SBAT et pourquoi tout le monde s&#39;y intéresse soudainement »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318222">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une mise à jour SBAT de Microsoft, destinée à améliorer la sécurité de démarrage en utilisant TPM et d&#39;autres méthodes, a involontairement empêché certains systèmes à double démarrage Linux de démarrer.</li>
<li>Les utilisateurs explorent des solutions telles que des clés de démarrage sécurisées personnalisées, des images de noyau unifiées et systemd-cryptenroll pour résoudre le problème.</li>
<li>« La situation souligne les complexités et les écueils potentiels des mécanismes de démarrage sécurisé, en particulier lorsqu&#39;ils sont contrôlés par une seule entité telle que Microsoft. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://switowski.com/blog/no-hello-no-quick-call-no-agendaless-meetings/">« Pas de &quot;Bonjour&quot;, pas de &quot;Appel rapide&quot;, et pas de réunions sans ordre du jour »</a></h2>
<ul>
<li>« Commencer les conversations par &quot;Salut&quot; ou &quot;Bonjour&quot; sans expliquer immédiatement le problème fait perdre du temps ; énoncez directement votre problème avec tous les détails pertinents. »</li>
<li>« Demander un &quot;appel rapide&quot; peut être perturbant ; les messages écrits sont souvent suffisants et fournissent une trace pour référence future. »</li>
<li>Les réunions sans ordre du jour sont inefficaces ; fournir un ordre du jour clair permet aux participants de se préparer et garantit que la réunion a un objectif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318408">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le texte examine les avantages et les inconvénients du travail à distance, en mettant l&#39;accent sur l&#39;impact sur les pratiques de communication, comme la perte des interactions spontanées autour de la &quot;fontaine à eau&quot;. »</li>
<li>« Il débat de l&#39;efficacité des appels rapides par rapport aux réunions programmées, certains préférant des messages initiaux détaillés pour gagner du temps, tandis que d&#39;autres pensent que les appels rapides favorisent la créativité et la résolution de problèmes plus rapide. »</li>
<li>« L&#39;importance de l&#39;équilibre entre la productivité et les interactions sociales ainsi que l&#39;établissement de directives de communication claires dans les environnements de travail à distance est également soulignée. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://willem.com/blog/2020-11-30_designing-my-own-watch/">« Concevoir ma propre montre (2020) »</a></h2>
<ul>
<li>Le auteur a reçu une montre-bracelet sur mesure de la société suisse ochs und junior, ce qui les a incités à vendre leurs montres de grandes marques pour quelque chose d&#39;unique.</li>
<li>« La montre a été conçue avec des caractéristiques spécifiques : matériau en titane, diamètre de 36 mm, étanche, aiguilles lumineuses, mouvement automatique et une complication de calendrier annuel avec un minimum de pièces. »</li>
<li>« Le processus de conception a impliqué une communication continue avec l&#39;entreprise, et malgré les restrictions liées au COVID-19, la montre a été livrée et déballée avec le fils de l&#39;auteur, soulignant l&#39;expérience personnelle et gratifiante de créer une montre sur mesure. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316598">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Un utilisateur a partagé son expérience de conception d&#39;une montre personnalisée en utilisant un boîtier Casio et un mouvement personnalisé, soulignant le frisson de personnaliser un design classique. »</li>
<li>« La discussion inclut diverses perspectives sur les montres sur mesure et de luxe, certains utilisateurs préférant des approches DIY tandis que d&#39;autres commandent des designs sur mesure auprès de sociétés établies. »</li>
<li>« Le post a suscité de l&#39;intérêt en raison du mélange de personnalisation technique et d&#39;expression personnelle dans l&#39;horlogerie, attirant à la fois les amateurs et ceux intéressés par des pièces uniques et personnalisées. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gridstatus.io/a-record-setting-day-in-ercot/">Décryptage d&#39;une journée record sur le réseau texan</a></h2>
<ul>
<li>« Le 20 août 2024, l&#39;ERCOT (Electric Reliability Council of Texas) a connu des records de demande, de production solaire, de charge nette et de décharge de batteries, avec des prix approchant le plafond, indiquant une évolution du marché. »</li>
<li>« La production solaire contrôlait les prix pendant les périodes de forte demande, mais à mesure que la production solaire diminuait après le coucher du soleil, des ressources plus coûteuses étaient utilisées, faisant grimper les prix à des niveaux de pointe. »</li>
<li>Le déchargement de la batterie a atteint un nouveau record, et malgré une baisse de la Capacité de Réponse Physique (CRP), ERCOT n&#39;a pas émis d&#39;appel à la conservation, montrant ainsi sa confiance dans les ressources du réseau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41313290">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Texas a connu une charge de pointe record de 85 GW sur son réseau, avec seulement 130 MW de capacité de réserve, soulignant la pression sur le système énergétique.</li>
<li>« Les discussions ont porté sur l&#39;impact financier des programmes énergétiques de &quot;l&#39;heure de pointe&quot;, les défis liés aux appareils intelligents et l&#39;influence des politiques énergétiques et des énergies renouvelables du Texas. »</li>
<li>Les utilisateurs ont également débattu des avantages potentiels de la connexion au réseau national et ont noté le déploiement rapide de l&#39;éolien, du solaire et du stockage par batteries, ainsi que l&#39;impact du minage de cryptomonnaies sur la demande énergétique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/276782/">« Une plongée approfondie dans le fonctionnement des linkers (2008) »</a></h2>
<ul>
<li>Ian Lance Taylor a écrit un essai en 20 parties sur les éditeurs de liens, qui a été compilé en une table des matières (ToC) par un utilisateur, offrant une vue d&#39;ensemble structurée de la série.</li>
<li>« L&#39;essai couvre divers sujets, y compris le lien dynamique, les bibliothèques partagées, les symboles ELF (Executable and Linkable Format) et l&#39;optimisation au moment de la liaison, ce qui en fait une ressource précieuse pour comprendre les éditeurs de liens. »</li>
<li>« Une recette Calibre est disponible pour convertir toute la série en livre électronique, facilitant ainsi l&#39;accès et la lecture pour les personnes intéressées. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316342">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur la performance et l&#39;évolution des éditeurs de liens, en particulier LLD (qui fait partie de LLVM) et Mold, avec Mold surpassant ses prédécesseurs.</li>
<li>« Apple a lancé un nouveau linker comparable à Mold, suscitant un regain d&#39;intérêt et de discussions parmi les passionnés de technologie. »</li>
<li>« La conversation inclut des références à des ressources et des articles sur les éditeurs de liens, soulignant leur importance malgré l&#39;abondance de mémoire moderne et abordant les préoccupations concernant les bibliothèques partagées en tant que risques potentiels pour la sécurité. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://franceshocutt.com/2014/09/10/on-mourning-and-moving-on-rituals-for-leaving-a-career/">Deuil et passage à autre chose : rituels pour quitter une carrière (2014)</a></h2>
<ul>
<li>« Frances Hocutt a quitté une carrière prometteuse en chimie organique, une décision qui a entraîné une perte de projets de carrière, de confiance et d&#39;identité en tant que scientifique. »</li>
<li>« Pour faire face à cette transition, Frances a organisé une veillée pour leur carrière, invitant des amis à partager de la nourriture, des boissons et des histoires, ce qui a aidé à naviguer le changement. »</li>
<li>« La veillée a servi de rituel communautaire pour pleurer la perte et célébrer les aspects positifs, offrant un environnement de soutien à la fois pour Frances et leurs amis. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41317280">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le post traite de l&#39;impact émotionnel et psychologique de quitter une carrière, en particulier dans le milieu universitaire, et des rituels que les gens utilisent pour faire face à de telles transitions. »</li>
<li>« Cela met en lumière des anecdotes personnelles de personnes ayant vécu des changements de carrière, en soulignant l&#39;importance des cérémonies et des connexions sociales pour marquer ces transitions. »</li>
<li>« Le billet se distingue par son exploration de la profondeur avec laquelle les gens peuvent s&#39;identifier à leur carrière et des défis qu&#39;ils rencontrent lorsqu&#39;ils apportent des changements de vie significatifs, surtout pendant la pandémie. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/boricj/ghidra-delinker-extension">« Une extension Ghidra pour exporter des parties d&#39;un programme en tant que fichiers objets »</a></h2>
<ul>
<li>Une nouvelle extension Ghidra peut dé-relocaliser le code machine et créer un fichier objet fonctionnel à partir d&#39;une sélection de liste, prenant en charge les formats COFF et ELF pour les architectures x86 et MIPS.</li>
<li>« Il a été utilisé avec succès sur des exécutables Linux, Windows et PlayStation, y compris un exécutable de jeu vidéo commercial de 2009 sans sa bibliothèque d&#39;exécution C. »</li>
<li>« L&#39;extension, initialement partie d&#39;un projet de décompilation de jeu vidéo, est en développement depuis 2,5 ans et gagne maintenant en popularité pour des cas d&#39;utilisation tels que le modding, les ports de logiciels et la création de bibliothèques. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318133">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Une nouvelle extension Ghidra permet d&#39;exporter des parties d&#39;un programme sous forme de fichiers objets, prenant en charge les formats COFF et ELF pour les architectures x86 et MIPS. »</li>
<li>« L&#39;extension a des applications pratiques dans le modding, les ports de logiciels et la création de bibliothèques, et a été utilisée avec succès sur des exécutables Linux, Windows et PlayStation. »</li>
<li>« Le projet, en développement depuis 2,5 ans, gagne en popularité parmi les utilisateurs, avec des contributions notables telles que l&#39;ajout du support MS COFF et la dissociation des exécutables complexes. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://box2d.org/posts/2024/08/simd-matters/">« La SIMD compte : Coloration de graphes »</a></h2>
<ul>
<li>SIMD (Single Instruction, Multiple Data) est souvent considéré comme un élément clé pour améliorer les performances du CPU dans le développement de jeux, mais les gains pratiques peuvent être difficiles à obtenir.</li>
<li>« Dans la version 3.0 de Box2D, le SIMD a été exploré pour résoudre les contraintes de contact en utilisant la coloration de graphe, ce qui permet de résoudre plusieurs contraintes simultanément, entraînant des améliorations significatives des performances. »</li>
<li>« Les résultats des benchmarks indiquent que les implémentations SIMD, telles que SSE2 et AVX2, offrent des gains de vitesse substantiels par rapport aux calculs scalaires, avec des performances exceptionnelles pour le M2 d&#39;Apple. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41315359">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Le post discute de l&#39;utilisation de SIMD (Single Instruction, Multiple Data) dans la coloration de graphes, soulignant son efficacité à résoudre simultanément plusieurs contraintes de contact sans conditions de concurrence. »</li>
<li>« La conversation inclut des perspectives sur les défis et les avantages de l&#39;utilisation de SIMD, tels que la complexité de la préparation des données pour les instructions SIMD et les améliorations de performance qu&#39;elle peut offrir. »</li>
<li>« La discussion aborde également la comparaison entre SIMD et les shaders de calcul GPU, en notant que bien que les GPU soient puissants, SIMD peut être plus efficace pour certaines tâches en raison de la réduction des transferts de données et des surcharges de lancement de noyau. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mathsisfun.com/numbers/euclid-square-root-2-irrational.html">« La démonstration d&#39;Euclide que √2 est irrationnel »</a></h2>
<ul>
<li>« La démonstration d&#39;Euclide que √2 est irrationnel utilise une méthode appelée preuve par contradiction, en supposant que √2 est rationnel et en montrant que cela conduit à une incohérence logique. »</li>
<li>« La preuve démontre que si √2 était rationnel, il pourrait être exprimé comme un rapport de deux entiers, qui peut être simplifié indéfiniment, ce qui contredit la nature des nombres rationnels. »</li>
<li>« Cette méthode, connue sous le nom de Descente Infinie, est une forme spécifique de preuve par contradiction, soulignant que √2 ne peut pas être rationnel et doit être irrationnel. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41314031">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La démonstration d&#39;Euclide que √2 est irrationnel est un argument mathématique classique démontrant que la racine carrée de 2 ne peut pas être exprimée comme une fraction de deux entiers.</li>
<li>« La discussion met en lumière le concept des entiers algébriques, qui sont des nombres complexes pouvant être des racines de polynômes moniques à coefficients entiers, et leur relation avec les nombres rationnels et les entiers usuels. »</li>
<li>« L&#39;importance de la preuve réside dans son rôle fondamental en théorie des nombres et dans sa capacité à se généraliser à d&#39;autres racines non carrées parfaites et à des racines supérieures, mettant en lumière la profondeur et l&#39;élégance du raisonnement mathématique. »</li>
</ul>
<h2><a href="http://cantrip.org/sortfast.html">« Les optimisations de bas niveau sont-elles importantes ? Quicksort plus rapide avec cmov (2020) »</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;étude examine si les optimisations traditionnelles de tri sont toujours pertinentes compte tenu des architectures modernes de CPU, qui possèdent des fonctionnalités avancées telles que les prédicteurs de branchement et l&#39;exécution spéculative. »</li>
<li>« Le benchmarking de <code>std::sort</code> sur 100 millions d&#39;entiers a montré 73ns par élément, avec un facteur constant k d&#39;environ 3ns, et a révélé que le tri par base était plus lent, indiquant une marge d&#39;amélioration limitée. »</li>
<li>« La recherche souligne que les optimisations de bas niveau, telles que l&#39;élimination des branches dépendantes des données en utilisant une fonction <code>swap_if</code>, peuvent améliorer considérablement les performances, surtout lorsque des compilateurs comme Clang optimisent ces opérations en utilisant des instructions <code>cmov</code>. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41314039">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« La discussion porte sur l&#39;utilisation de l&#39;instruction CMOV (déplacement conditionnel) dans l&#39;optimisation des algorithmes de tri rapide, en mettant en lumière son contexte historique et ses implications en termes de performance. »</li>
<li>« CMOV a été introduit par Intel en 1995 avec le Pentium Pro, et non par AMD vers 2000, et a considérablement évolué en termes de latence et de performance au fil des ans. »</li>
<li>« L&#39;article souligne que bien que CMOV puisse améliorer les performances dans les branches imprévisibles, les données réelles diffèrent souvent des données aléatoires utilisées dans les benchmarks, rendant les gains de performance pratiques moins évidents. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.allthingsdistributed.com/2024/08/continuous-reinvention-a-brief-history-of-block-storage-at-aws.html">Réinvention continue : Une brève histoire du stockage en bloc chez AWS</a></h2>
<ul>
<li>Marc Olson a joué un rôle clé dans la transformation de l&#39;Elastic Block Store (EBS) d&#39;AWS, passant d&#39;un service de stockage de blocs basique à un système gérant plus de 140 000 milliards d&#39;opérations quotidiennes.</li>
<li>Les stratégies clés dans l&#39;évolution de l&#39;EBS incluent une instrumentation complète, des améliorations progressives, la conception organisationnelle, les innovations matérielles et l&#39;optimisation du réseau.</li>
<li>« Les étapes importantes incluent la transition vers les SSD en 2012, le développement de la carte Nitro offload et la réalisation d&#39;opérations IO en dessous de la milliseconde avec les volumes io2 Block Express. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41321063">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;histoire du stockage en bloc chez AWS met en lumière l&#39;évolution et les défis de l&#39;Elastic Block Store (EBS), avec des premiers utilisateurs comme Reddit rencontrant des performances incohérentes. »</li>
<li>AWS a apporté des améliorations significatives à EBS, comme l&#39;intégration des SSD en 2013, et souligne l&#39;importance de comprendre et de visualiser la latence pour l&#39;optimisation des performances.</li>
<li>« L&#39;article met en lumière le passage du matériel de commodité à des solutions spécialisées dans les services cloud et inclut des perspectives d&#39;experts de l&#39;industrie sur la valeur de repenser les solutions établies pour stimuler l&#39;innovation. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/will-moss/isaiah">Isaiah – application open-source et auto-hébergée pour gérer tout ce qui concerne Docker</a></h2>
<ul>
<li>« Isaïe est un clone web auto-hébergeable de lazydocker, conçu pour gérer les ressources Docker sur des serveurs distants, offrant des fonctionnalités telles que les mises à jour en masse, les journaux en direct, l&#39;accès au shell et l&#39;intégration avec Docker Hub. »</li>
<li>« Il prend en charge les déploiements multi-nœuds et multi-hôtes, l&#39;authentification intégrée, la personnalisation des thèmes et le design réactif, ce qui le rend polyvalent pour divers scénarios de déploiement. »</li>
<li>« Les options de déploiement incluent l&#39;utilisation de Docker, Docker Compose, ou en tant qu&#39;application autonome, avec des recommandations détaillées de configuration et de sécurité fournies. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41317988">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>«Isaiah est une application open-source et auto-hébergée pour la gestion de Docker, créée par willmoss, visant à recréer l&#39;interface en ligne de commande lazydocker sous forme d&#39;application web.»</li>
<li>« Les utilisateurs comparent Isaiah à des alternatives comme Portainer et Yacht, notant que Portainer peut être trop lourd ou difficile à utiliser. »</li>
<li>« La discussion met en avant les préférences des utilisateurs pour les outils de gestion Docker, en soulignant les avantages des interfaces graphiques par rapport aux interfaces en ligne de commande (CLI). »</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Je suis fatigué de corriger le code généré par l'IA des clients" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Je%20suis%20fatigu%C3%A9%20de%20corriger%20le%20code%20g%C3%A9n%C3%A9r%C3%A9%20par%20l'IA%20des%20clients&subheading=jeudi%2022%20ao%C3%BBt%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/08/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
