<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2024 10:07:38 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/25&#39;</h2>
<h1>2024-03-25</h1>
<h2><a href="https://github.com/Y2Z/monolith">Monolith : Outil CLI pour regrouper des pages Web dans un seul fichier HTML</a></h2>
<ul>
<li>Monolith est un outil permettant aux utilisateurs de combiner une page web en un seul fichier HTML avec des éléments CSS, des images et des éléments JavaScript intégrés, offrant une personnalisation et un contrôle du domaine.</li>
<li>Il ne prend pas en charge les contenus dynamiques, mais peut être complété par des outils tels que Chromium, tandis que les utilisateurs peuvent s&#39;engager dans le projet et explorer les initiatives connexes.</li>
<li>Le logiciel est distribué sans garantie et est dédié au domaine public dans son ensemble.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39810378">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs discutent d&#39;outils tels que Monolith, SingleFile et ArchiveBox pour la sauvegarde et l&#39;archivage de pages web, et s&#39;intéressent à des fonctionnalités telles que le contournement de la détection des robots et l&#39;optimisation des pages web.</li>
<li>L&#39;importance de l&#39;archivage du contenu web lors d&#39;événements cruciaux est soulignée, en soulignant les défis tels que les liens brisés et les limitations des navigateurs.</li>
<li>Les utilisateurs se félicitent de la commodité et des avantages de ces outils pour la préservation et l&#39;organisation du contenu en ligne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/beemdevelopment/Aegis/releases/tag/v3.0">Aegis v3.0 : Application 2FA améliorée pour Android</a></h2>
<ul>
<li>Aegis Public Notifications Fork by beemdevelopment a lancé la version 3.0 qui introduit le design Material 3, l&#39;attribution automatique d&#39;icônes, la sélection par lots, l&#39;importation des sauvegardes 2FAS schema v4, et le tri basé sur la dernière utilisation.</li>
<li>La mise à jour apporte des corrections de bugs, des améliorations de la stabilité et des performances accrues pour le défilement de longues listes d&#39;entrées comportant de nombreuses icônes.</li>
<li>Cette version vise à offrir une expérience plus conviviale grâce à l&#39;ajout de fonctionnalités et d&#39;optimisations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808921">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur la sécurité et la mise en œuvre des applications d&#39;authentification à deux facteurs (2FA) telles que Aegis, Authy, FreeOTP et Google Authenticator, en soulignant les préoccupations concernant le stockage des semences sur plusieurs appareils et l&#39;efficacité de l&#39;authentification à deux facteurs.</li>
<li>Diverses méthodes d&#39;authentification telles que les notifications push, WebAuthN et U2F sont débattues pour leur sécurité et leur commodité, suggérant des approches standardisées mettant l&#39;accent sur des projets open-source tels que Aegis.</li>
<li>L&#39;expérience des gestionnaires de mots de passe, ainsi que la faille de sécurité de Retool due à des attaques de phishing par SMS, soulignent l&#39;importance des méthodes d&#39;authentification sécurisées et de la redondance des données.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/janmojzis/tinyssh">Serveur TinySSH sécurisé et minimaliste avec cryptage NaCl</a></h2>
<ul>
<li>Tinysshd est un serveur SSH élégant qui se concentre sur la cryptographie sécurisée avec un minimum de sécurité de 128 bits, excluant les anciens algorithmes cryptographiques et les éléments non sécurisés comme l&#39;authentification par mot de passe.</li>
<li>Il intègre des primitives cryptographiques de pointe et la cryptographie post-quantique et suit une feuille de route de développement allant des versions expérimentales aux versions stables, la version bêta actuelle étant étiquetée comme 20240101.</li>
<li>Des instructions pour déployer le serveur sont disponibles pour diverses méthodes telles que busybox, tcpsvd, inetd et systemd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39806139">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs discutent de l&#39;utilisation de TinySSH, un petit serveur SSH pour les lecteurs cryptés dans le processus de démarrage de Linux, en mettant en balance la commodité et la sécurité avec les risques potentiels.</li>
<li>Les sujets abordés comprennent la sécurisation des disques cryptés avec TPM, Mandos et les débats sur la taille des serveurs, la complexité du code et les mesures de sécurité.</li>
<li>Les discussions portent sur la confiance dans OpenSSH, les questions de licence, les clauses de résiliation dans les licences Creative Commons et les implémentations SSH en OCaml et F#, ainsi que sur des exposés techniques sur l&#39;utilisation de CryptoVerif, des langages de programmation tels que Rust et LISP et l&#39;hébergement de référentiels sur des plateformes telles que Sourcehut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://glossarie.app/">Glossaire : Lire des livres électroniques pour apprendre les langues</a></h2>
<ul>
<li>Une application créée par un individu et son professeur de langue partenaire permet d&#39;apprendre une langue en lisant des livres électroniques dans la langue maternelle de l&#39;utilisateur, en mettant l&#39;accent sur le vocabulaire et la grammaire dans leur contexte.</li>
<li>L&#39;application s&#39;est avérée efficace pour établir une compréhension fondamentale d&#39;une langue et est constamment améliorée pour plus de précision et de satisfaction de l&#39;utilisateur.</li>
<li>Les développements à venir concernent la mise en place de niveaux de difficulté dynamiques, l&#39;amélioration des fonctions d&#39;entraînement, l&#39;amélioration de la prise en charge des livres électroniques et l&#39;intégration de l&#39;IA pour des fonctionnalités avancées, les commentaires des utilisateurs jouant un rôle crucial dans l&#39;amélioration de l&#39;application.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39807912">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs de Reddit partagent leurs idées sur les applications et les techniques d&#39;apprentissage des langues, telles que Glossarie pour le vocabulaire et la grammaire, en lisant des livres électroniques en langue maternelle.</li>
<li>Les recommandations comprennent le transfert de langue pour les cours audio et les plugins de navigateur pour faciliter l&#39;apprentissage lors de la lecture en ligne.</li>
<li>Les discussions portent sur l&#39;utilisation de drapeaux pour les langues, l&#39;apprentissage par répétition espacée et les applications permettant d&#39;enseigner les langues par le biais de cognats et de la prononciation. Les développeurs cherchent à obtenir un retour d&#39;information afin d&#39;améliorer les fonctionnalités et les traductions, alors que certains utilisateurs s&#39;inquiètent de la qualité et de l&#39;équité des outils.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notgull.net/why-not-threads/">Débloquer l&#39;efficacité : Adopter async/await en Rust</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article compare async/await et threads dans la programmation Rust, notant la complexité de async/await mais sa nécessité pour gérer les tâches concurrentes, en particulier dans les serveurs web.</li>
<li>Met l&#39;accent sur les avantages de l&#39;asynchronisme et de l&#39;attente dans Rust, tels que l&#39;efficacité, la composabilité et la rationalisation des opérations complexes, en remettant en question la croyance selon laquelle les threads sont supérieurs.</li>
<li>L&#39;auteur souligne la nécessité de mieux faire connaître les avantages de l&#39;asynchronisme, en positionnant l&#39;asynchronisme/attente comme un outil précieux pour améliorer les performances dans le cadre de la concurrence Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39812969">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le texte discute de l&#39;utilisation de async/await par rapport aux threads ou aux fibres pour la concurrence dans la programmation Rust, et fait l&#39;éloge de async/await pour ses points d&#39;attente explicites et ses capacités d&#39;abandon futur.</li>
<li>Il met en évidence les défis de la concurrence coopérative dans l&#39;espace utilisateur, de la conception des fibres et de l&#39;appel du code C à partir d&#39;une fibre, en soulignant les compromis et les complexités dans différents contextes de programmation.</li>
<li>Les sujets abordés comprennent les signaux d&#39;annulation, les besoins de faible latence, les applications de microcontrôleurs et la comparaison entre async/await et les fibres dans les langages de programmation.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.kentlaw.edu/faculty/rwarner/classes/legalaspects_ukraine/securities/case_studies/ledbed.htm">L&#39;opération de 800 000 dollars d&#39;un adolescent : Des questions éthiques se posent</a></h2>
<ul>
<li>Jonathan Lebed, un adolescent, a gagné environ 800 000 dollars en négociant des actions, mais la SEC a jugé onze opérations illégales pour manipulation du marché.</li>
<li>Lebed a justifié ses actions en les comparant à celles des analystes de Wall Street, ce qui lui a valu un règlement de 285 000 dollars avec la SEC.</li>
<li>Un débat existe sur la moralité de ses méthodes de négociation et sur la réponse de la SEC à l&#39;affaire, ce qui a suscité des préoccupations éthiques dans la communauté des traders.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39807967">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les pratiques contraires à l&#39;éthique sur les marchés financiers, telles que les opérations de vente à la sauvette, les manipulations d&#39;actions et les escroqueries, et met l&#39;accent sur les dilemmes éthiques liés à la tromperie à des fins lucratives.</li>
<li>Il fait la distinction entre les analystes légitimes et les escrocs, et explore les difficultés à prouver la responsabilité pénale en cas de manipulation intentionnelle du marché.</li>
<li>La conversation aborde également les impacts sociétaux de la dynamique du marché et de l&#39;influence de la publicité moderne, tout en plaidant pour une amélioration des lois et de leur application dans l&#39;intérêt de la société.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win98icons.alexmeub.com/">Exploration des icônes de Windows 98 par Alex Meub</a></h2>
<ul>
<li>Le Windows 98 Icon Viewer, développé par Alex Meub, permet aux utilisateurs de parcourir et de télécharger toutes les icônes de Windows 98, telles que celles de la corbeille, de l&#39;ordinateur et des documents.</li>
<li>Il offre une collection complète d&#39;icônes associées à Windows 98 que les utilisateurs peuvent explorer et télécharger.</li>
<li>Cet outil offre un voyage nostalgique aux utilisateurs intéressés par les visuels emblématiques du système d&#39;exploitation Windows 98.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39813240">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur la nostalgie des éléments iconiques des anciens systèmes d&#39;exploitation tels que Windows 98, Mac OS classique et le thème Bluecurve de Redhat Linux, en mettant l&#39;accent sur l&#39;évolution de la conception des icônes et les symboles intemporels.</li>
<li>Les participants apprécient la créativité et les détails des premiers dessins en pixel art de Susan Kare, et discutent des aspects techniques et de la nostalgie de la conception d&#39;icônes dans les systèmes d&#39;exploitation d&#39;antan.</li>
<li>Les paysages animés en pixel art de Mark Ferrari datant des années 1990 sont également admirés, car ils mettent en évidence la complexité de la création de pixel art à cette époque.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/davepl1968/status/1772042158046146792">L&#39;auteur développe un dialogue de format pour Windows NT</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a développé un dialogue de format pour Microsoft à la fin de l&#39;année 1994 lors de la transition du code de Windows95 à WindowsNT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39811604">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur un large éventail de sujets, notamment les systèmes d&#39;exploitation, les systèmes de fichiers, le développement de logiciels et l&#39;ingénierie, et aborde l&#39;histoire et les contraintes de Windows NT et de FAT32.</li>
<li>Les conversations portent sur la réputation de personnalités telles que Dave Plummer, les solutions de programmation temporaire et les interfaces conviviales, où les utilisateurs expriment leurs préférences et leurs problèmes en matière de techniques et d&#39;outils de mise en forme.</li>
<li>Des anecdotes sur les rencontres passées avec l&#39;industrie technologique et les défis posés par les plateformes de billetterie telles que Salesforce sont également partagées au cours de la discussion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/how-quickly-do-large-language-models-learn-unexpected-skills-20240213/">Étude : Les capacités des modèles linguistiques évoluent de manière prévisible</a></h2>
<ul>
<li>Une étude récente menée par des chercheurs de Stanford remet en question l&#39;idée selon laquelle les grands modèles de langage développent soudainement des compétences imprévues, suggérant que ces capacités n&#39;émergent pas de manière imprévisible mais sont influencées par la manière dont elles sont évaluées.</li>
<li>Bien que certains scientifiques maintiennent que le concept d&#39;émergence persiste, l&#39;étude souligne l&#39;importance de comprendre le comportement des modèles de langage au fur et à mesure qu&#39;ils se développent et évoluent.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39811155">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le texte explore les capacités émergentes dans les grands modèles de langage, en se concentrant sur les débats et les critiques autour de l&#39;évaluation de ces capacités dans l&#39;apprentissage automatique.</li>
<li>Il aborde les défis liés à la définition de l&#39;émergence, les limites des modèles sans états cachés et la prévision des capacités des systèmes d&#39;IA, en soulignant l&#39;importance de la critique constructive pour les progrès de la recherche.</li>
<li>En outre, il aborde l&#39;utilisation de l&#39;arithmétique pour mesurer l&#39;intelligence et l&#39;efficacité des modèles d&#39;IA dans la résolution de problèmes arithmétiques, mettant ainsi en lumière l&#39;évolution des capacités de l&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.channelnewsasia.com/business/china-blocks-use-intel-and-amd-chips-government-computers-report-4218101">La Chine élimine progressivement les puces Intel et AMD des ordinateurs gouvernementaux</a></h2>
<ul>
<li>La Chine prévoit d&#39;éliminer les microprocesseurs américains Intel et AMD des systèmes gouvernementaux, afin de passer à des unités centrales, des systèmes d&#39;exploitation et des bases de données nationaux.</li>
<li>Le ministère chinois de l&#39;industrie considère la technologie locale comme &quot;sûre et fiable&quot; pendant trois ans, avec l&#39;intention de remplacer Windows de Microsoft et les logiciels de base de données étrangers.</li>
<li>Les États-Unis réagissent en renforçant la production de semi-conducteurs par des initiatives telles que le CHIPS et le Science Act, tandis qu&#39;Intel et AMD n&#39;ont pas commenté la situation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808664">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;interdiction par la Chine des puces Intel et AMD pour les ordinateurs du gouvernement déclenche des débats sur la réciprocité commerciale entre la Chine et les États-Unis, invoquant les risques d&#39;espionnage et la promotion du développement des processeurs nationaux.</li>
<li>Les discussions portent sur la compétitivité mondiale affectée par la croissance technologique de la Chine, les vulnérabilités de la chaîne d&#39;approvisionnement et les ramifications potentielles d&#39;une guerre froide prolongée.</li>
<li>Les ventes de puces d&#39;intelligence artificielle de Nvidia à la Chine et les spéculations sur les progrès technologiques et la stabilité de la Chine attirent l&#39;attention sur les implications économiques et politiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atnnn.com/p/operator-larrow/">Utilisation de l&#39;opérateur flèche gauche en C++ pour l&#39;invocation d&#39;une méthode</a></h2>
<ul>
<li>Étienne Laurin explique comment utiliser l&#39;opérateur flèche gauche en C++ pour appeler une méthode sur une classe avec un pointeur sur la méthode.&#39;- La discussion inclut la création d&#39;un modèle de structure et la surcharge de l&#39;opérateur flèche gauche pour mettre en œuvre cette fonctionnalité.&#39;- Ce post plonge dans une approche unique de la programmation C++, en montrant des techniques avancées pour invoquer des méthodes par le biais de pointeurs.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808616">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat se concentre sur le pointeur vers un membre en C++ et son ambiguïté concernant les informations sur l&#39;instance, en le comparant aux délégués et aux pointeurs de méthode en C++ et en Virgil, la méthode de Virgil étant jugée plus conviviale.</li>
<li>Les défis posés par l&#39;utilisation des pointeurs membres en C++, les subtilités de la surcharge des opérateurs et les comparaisons avec d&#39;autres langages de programmation sont abordés, de même que les concepts de programmation et les meilleures pratiques partagées pour plus de clarté.</li>
<li>La discussion se penche sur les complexités de la surcharge des opérateurs, en proposant de nombreux exemples et des aperçus des meilleures pratiques pour une meilleure compréhension.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unravelweb.dev/2024/02/12/the-u-u-conundrum/">Résolution du problème des signes diacritiques dans les noms de fichiers</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a été confronté à un problème de filtrage de la recherche avec des noms de fichiers comportant des signes diacritiques (par exemple, des trémas) sur leur produit chez epilot en raison de transformations d&#39;encodage, qu&#39;il a résolu en faisant correspondre le type d&#39;encodage des noms de fichiers recherchés avec les noms de fichiers enregistrés à l&#39;aide de .normalize().</li>
<li>Pour résoudre ce problème de manière globale, un script de migration a été développé pour normaliser les noms de tous les fichiers actuels contenant des caractères non ASCII.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808357">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article aborde les défis de la normalisation de texte avec des caractères non latins sur diverses plateformes, en se concentrant sur les noms dans les documents officiels et les systèmes existants.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur les problèmes liés à la manipulation d&#39;Unicode, aux translittérations, aux noms de fichiers, à l&#39;encodage et au tri dans différentes langues.</li>
<li>La discussion porte sur l&#39;importance d&#39;un codage cohérent, de la représentation de la prononciation et de l&#39;utilisation des caractères de composition dans Unicode pour améliorer les résultats de recherche, prévenir les problèmes de compatibilité et améliorer la manipulation de texte dans la programmation.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Monolith : Outil CLI pour regrouper des pages Web dans un seul fichier HTML" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Monolith%20%3A%20Outil%20CLI%20pour%20regrouper%20des%20pages%20Web%20dans%20un%20seul%20fichier%20HTML&subheading=lundi%2025%20mars%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/03/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/24&#39;</h2>
<h1>2024-03-24</h1>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-24/linux-crisis-tools.html">Outils de crise Linux essentiels pour la performance des serveurs</a></h2>
<ul>
<li>Le blog de Brendan Gregg offre de précieuses informations et suggestions sur l&#39;analyse des performances des systèmes, en mettant l&#39;accent sur les outils de crise pour les serveurs Linux.</li>
<li>Il recommande de préinstaller des outils clés pour diagnostiquer et résoudre rapidement les problèmes de performance pendant les pannes.</li>
<li>Le blog traite des articles récents, des événements à venir et d&#39;une série de sujets concernant les performances et l&#39;observabilité des systèmes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39804214">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://www.audioholics.com/news/a-return-to-blu-ray-as-streaming-value-evaporates">Un renouveau pour le Blu-ray face à la domination du streaming</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article étudie la diminution des recettes des films sur disque causée par la popularité des services de streaming, et présente des arguments en faveur du maintien de la pertinence des supports physiques sur le marché.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur la concurrence féroce dans le secteur du streaming, sur les préoccupations en matière de développement durable et sur un éventuel retour aux supports physiques à l&#39;avenir.</li>
<li>L&#39;auteur encourage le soutien aux supports physiques, citant son acquisition personnelle d&#39;une édition Blu-ray de qualité supérieure et son attachement sentimental à la collection de supports physiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801088">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore la résurgence des disques Blu-ray pour la consommation de médias par rapport aux services de streaming en raison de l&#39;insatisfaction des utilisateurs.</li>
<li>Il aborde la mise en place de serveurs multimédias personnels, l&#39;extraction de DVD et la résolution des problèmes juridiques et éthiques liés au partage de contenus multimédias.</li>
<li>Les utilisateurs débattent des avantages et des inconvénients des supports physiques par rapport à la diffusion en continu, des défis liés à la maintenance des serveurs et de la complexité des lois sur la gestion des droits numériques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tlacuilolli.com/2024/03/21/new-aztec-codices-the-codices-of-san-andres-tetepilco/">Nouveaux codex aztèques découverts à San Andrés Tetepilco</a></h2>
<ul>
<li>Des spécialistes de l&#39;Institut national d&#39;anthropologie et d&#39;histoire ont découvert trois nouveaux codex aztèques à San Andrés Tetepilco, à Mexico, dévoilant des détails historiques sur les politiques de Culhuacan et de Tenochtitlan jusqu&#39;en 1603.</li>
<li>La découverte présente une nouvelle iconographie et une nouvelle écriture aztèque, clarifiant des glyphes et des méthodes de communication jusqu&#39;alors obscures.</li>
<li>Le gouvernement mexicain conserve aujourd&#39;hui les codex à l&#39;Institut national d&#39;anthropologie et d&#39;histoire, ce qui suscite l&#39;enthousiasme pour leur future publication.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39803508">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De nouveaux codex aztèques ont été découverts à San Andrés Tetepilco, au Mexique, acquis par le gouvernement mexicain auprès d&#39;une famille locale. On pense qu&#39;ils contiennent des textes aztèques précédemment effacés, visibles par imagerie multispectrale.</li>
<li>Cette découverte enrichit la collection existante de codex aztèques et offre de nouvelles perspectives sur l&#39;histoire et la culture aztèques, notamment des détails sur l&#39;établissement de San Andrés Tetepilco et sur l&#39;administration de Tenochtitlan.</li>
<li>Les chercheurs prévoient d&#39;approfondir l&#39;analyse des codex dans les années à venir, afin de mieux comprendre les événements historiques antérieurs et postérieurs à la conquête.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bmjoncology.bmj.com/content/2/1/e000049#DC1">L&#39;incidence des cancers à début précoce augmente de 80 % entre 1990 et 2019</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article se penche sur les tendances mondiales en matière de cancer à début précoce entre 1990 et 2019, mettant en évidence l&#39;augmentation de la charge de morbidité et les principaux facteurs de risque, tels que l&#39;alimentation et la génétique.</li>
<li>Il souligne l&#39;importance d&#39;un mode de vie sain et de programmes de dépistage précoce pour lutter efficacement contre ces tendances.</li>
<li>Explique comment le mode de vie, la qualité de l&#39;air et les variations génétiques influencent le cancer du sein et le cancer colorectal, et donne un aperçu de l&#39;épidémiologie du diabète, du cancer gastrique et de l&#39;infection par Helicobacter Pylori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39803845">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat met en évidence l&#39;augmentation des taux de cancer chez les personnes de moins de 50 ans, qu&#39;il attribue à des facteurs tels que la pollution et l&#39;utilisation excessive d&#39;antibiotiques, en insistant sur la prudence dans le secteur médical.</li>
<li>Il explore l&#39;influence des microplastiques sur la santé humaine, la prévalence croissante de l&#39;obésité et du cancer dans les pays en développement et l&#39;impact des régimes alimentaires occidentaux.</li>
<li>La conversation porte également sur l&#39;efficacité des soins de santé modernes dans la prévention du cancer, le rôle des éléments environnementaux dans l&#39;apparition précoce du cancer et les liens entre l&#39;œstrogène, la consommation de viande rouge et la susceptibilité au cancer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://feedle.world/">Feedle : Découvrir facilement des blogs et des podcasts</a></h2>
<ul>
<li>Feedle est une plateforme sur laquelle les utilisateurs peuvent soumettre des blogs ou des podcasts et effectuer des recherches parmi des millions d&#39;articles et d&#39;épisodes.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent s&#39;abonner à des flux RSS pour recevoir des mises à jour sur les nouveaux contenus correspondant à leurs préférences.</li>
<li>Feedle vise à développer sa communauté d&#39;utilisateurs sur Mastodon en mettant les utilisateurs en contact avec de nouveaux créateurs de contenu correspondant à leurs centres d&#39;intérêt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39799752">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le billet se penche sur la valeur des blogs en tant que sources de pensée originale, où les utilisateurs partagent leurs expériences et proposent des solutions pour l&#39;agrégation de contenu et l&#39;engagement du public.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur l&#39;amélioration de la recherche et de la catégorisation des blogs en introduisant un moteur de recherche proposant des points de vue contradictoires et des accords sur des sujets.</li>
<li>Les utilisateurs préconisent également l&#39;élimination des liens morts, la lutte contre le spam SEO et l&#39;intégration d&#39;une prise en charge multilingue, tout en faisant l&#39;éloge de la plateforme de découverte de contenu de Feedle et en suggérant des améliorations au niveau du filtrage des podcasts et de l&#39;interface utilisateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxread.substack.com/p/the-man-who-bought-pine-bluff-arkansas">Le magnat de la technologie qui a acquis Pine Bluff</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;extrait de code propose un style CSS pour les couleurs claires et foncées, des images pour les messages de réussite et d&#39;erreur, un style pour les boutons et les liens, et des images SVG codées en base64.</li>
<li>Il comprend des champs de données chiffrées et un extrait de code JavaScript permettant de modifier les URL et l&#39;historique du navigateur dans le cadre d&#39;une plate-forme de défi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39802157">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un article se penche sur les achats et les projets uniques d&#39;un homme à Pine Bluff, dans l&#39;Arkansas, et suscite des discussions sur leur aspect pratique et leurs effets sur la communauté.</li>
<li>Il explore des thèmes tels que la réglementation sur le salaire minimum, les difficultés financières, la récession économique, les problèmes sociaux et les initiatives de bricolage controversées.</li>
<li>L&#39;article traite également du transfert de singes d&#39;un centre de recherche vers un sanctuaire, à la suite de demandes d&#39;activistes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lapce/lapdev">Lapdev : Rationaliser la gestion de l&#39;environnement de développement à distance</a></h2>
<ul>
<li>Lapdev est une application auto-hébergée facilitant la gestion d&#39;environnements de développement à distance sur des serveurs personnels ou des nuages en utilisant la spécification ouverte Devcontainer.</li>
<li>Il rationalise les environnements de développement en tant que code, en garantissant l&#39;évolutivité et la réplication simple, en mettant l&#39;accent sur des exigences minimales en matière d&#39;installation et de maintenance.</li>
<li>La feuille de route de Lapdev comprend des améliorations potentielles telles que la prise en charge de différents types d&#39;espaces de travail et de systèmes d&#39;exploitation. Des instructions d&#39;installation détaillées et des directives de contribution sont disponibles sur le site web de Lapdev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801399">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Sur Github, l&#39;accent est mis sur le nouveau logiciel open-source de gestion d&#39;environnement de développement à distance Lapdev, comparé à docker-compose et à remote SSH dev de JetBrains.</li>
<li>Les utilisateurs discutent des avantages, du scepticisme et explorent les options de développement à distance telles que les devcontainers et Visual Studio Code, en mettant l&#39;accent sur l&#39;amélioration des expériences et l&#39;automatisation des configurations.</li>
<li>Les défis liés à la configuration manuelle de Docker, l&#39;utilisation de fichiers de configuration pour la conteneurisation et l&#39;importance de la simplification des processus de déploiement pour les développeurs sont mis en évidence dans la conversation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chinabooksreview.com/2023/10/19/a-spark-extinguished/">Le dernier combat d&#39;un révolutionnaire</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;ancien communiste Zhang Chunyuan crée un journal, Spark, avec des étudiants pour critiquer le parti communiste chinois et discuter des défis des agriculteurs, confrontés à l&#39;emprisonnement et finalement à l&#39;exécution pour des actes contre-révolutionnaires.</li>
<li>Zhang exprime courageusement son amour pour son partenaire Tan au milieu de l&#39;adversité, dans le but d&#39;inspirer la résistance contre les efforts historiques de censure du gouvernement.</li>
<li>L&#39;histoire de Zhang met en lumière les sacrifices personnels consentis pour lutter contre l&#39;oppression gouvernementale et défendre la liberté d&#39;expression.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39800026">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article se penche sur le documentaire &quot;Spark&quot; du cinéaste Hu Jie, qui se concentre sur les survivants d&#39;un mouvement politique chinois et établit des parallèles avec les modèles de gouvernance historiques.</li>
<li>Les commentaires soulignent les similitudes entre le gouvernement chinois actuel et l&#39;ancien système impérial, en insistant sur l&#39;importance de tirer les leçons des tragédies du passé en matière de leadership politique.</li>
<li>Les discussions portent sur les forces et les faiblesses des régimes autoritaires, les risques liés à l&#39;utilisation de technologies de contrôle de l&#39;esprit en politique et l&#39;influence de l&#39;amnésie historique sur les systèmes politiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mnutt/rotary">Les téléphones rotatifs d&#39;époque font revivre l&#39;exposition du MoMA grâce à une expérience interactive</a></h2>
<ul>
<li>Le projet Rotary Phone recrée une exposition du MoMA en utilisant des téléphones rotatifs anciens connectés à des dispositifs Asterisk et Grandstream pour une expérience interactive.</li>
<li>Il s&#39;agit d&#39;installer Asterisk sur un serveur, de connecter le téléphone rotatif, de lire des fichiers audio et de configurer Twilio pour les appels téléphoniques.</li>
<li>Le projet offre des fonctionnalités telles que la vérification de l&#39;état des trains MTA, l&#39;acceptation de données et le partage de blagues, ce qui fait la joie du fils de l&#39;auteur tout en présentant des défis tels que le débogage des connexions SIP.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801991">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le projet &quot;Rotary Phone&quot; consiste à moderniser un téléphone rotatif des années 1970 en l&#39;équipant d&#39;une technologie moderne, telle qu&#39;un Nvidia Jetson, afin d&#39;offrir des fonctions interactives telles que répondre à des questions, lire des histoires à l&#39;heure du coucher et proposer des séances de thérapie.</li>
<li>Ce mélange de nostalgie et de technologie de pointe en matière d&#39;IA se traduit par une expérience utilisateur distinctive et captivante.</li>
<li>Le projet a suscité un vif intérêt de la part de nombreux utilisateurs désireux de le reproduire ou de l&#39;améliorer, ce qui témoigne de sa popularité et de son potentiel de personnalisation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.righto.com/2024/03/8088-prefetch-circuitry.html">L&#39;Intel 8088 : Déballage du circuit de préfixation des instructions</a></h2>
<ul>
<li>Le blog de Ken Shirriff propose une analyse approfondie du microprocesseur Intel 8088, en se concentrant plus particulièrement sur son circuit de prélecture et ses implications en termes de performances.</li>
<li>Le blog compare le 8086 et le 8088, explique le processus de décision en faveur du 8088 pour le PC IBM, et explique les rôles de l&#39;unité d&#39;interface de bus et de l&#39;unité d&#39;exécution.</li>
<li>Parmi les sujets abordés, citons la synchronisation de la file d&#39;attente, le décodeur d&#39;instructions, les éléments de conception du processeur tels que les bascules et les lignes de contrôle, ainsi que l&#39;importance des caches dans les opérations de mémoire. Le blog aborde également l&#39;électronique, la programmation et l&#39;exploration spatiale depuis 2008.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801963">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article couvre des sujets allant du circuit de prélecture des instructions du processeur Intel 8088 à l&#39;évolution historique des configurations de la mémoire vive de base dans les PC IBM.</li>
<li>Il explore l&#39;importance des tests de synchronisation en électronique, les défis posés par le dépannage technique avant la généralisation de l&#39;accès à Internet, ainsi que les choix de conception et les implications en termes de coûts de processeurs tels que les 8086/8088.</li>
<li>Les discussions portent également sur l&#39;historique des instructions CPUID, les configurations de la mémoire cache dans les processeurs tels que le Pentium et les techniques utilisées pour l&#39;identification du type de processeur avant l&#39;introduction du CPUID.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Outils de crise Linux essentiels pour la performance des serveurs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Outils%20de%20crise%20Linux%20essentiels%20pour%20la%20performance%20des%20serveurs&subheading=dimanche%2024%20mars%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/03/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/23&#39;</h2>
<h1>2024-03-23</h1>
<h2><a href="https://boomsupersonic.com/flyby/inaugural-first-flight-xb1-supersonic-demonstrator">L&#39;avion XB-1 de Boom Supersonic effectue un vol réussi</a></h2>
<ul>
<li>Boom Supersonic a franchi une étape importante en réalisant le vol inaugural de son avion démonstrateur XB-1, signalant ainsi un retour prometteur aux voyages supersoniques.</li>
<li>L&#39;avion, équipé de technologies de pointe et d&#39;un design moderne, marque la résurgence des avions supersoniques civils et ouvre la voie à l&#39;avion de ligne supersonique Overture de Boom.</li>
<li>Les experts de l&#39;industrie saluent le programme pour son potentiel d&#39;innovation en matière de voyages supersoniques durables, promettant une alternative de transport plus rapide et plus respectueuse de l&#39;environnement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793044">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La couverture comprend le récent essai en vol de l&#39;avion XB-1 de Boom Aerospace, ainsi que le scepticisme à l&#39;égard de ses objectifs ambitieux.</li>
<li>Les défis posés par le développement de nouveaux moteurs d&#39;avion sont examinés, en soulignant les difficultés rencontrées par la Chine et l&#39;Inde dans ce domaine.</li>
<li>Les doutes sur le caractère pratique du Starship de SpaceX pour les voyages longue distance, la faisabilité et le potentiel commercial du transport aérien commercial supersonique, ainsi que les préoccupations relatives à la pollution sonore et aux incidences sur l&#39;environnement sont également abordés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forbes.com/sites/thomasbrewster/2024/03/22/feds-ordered-google-to-unmask-certain-youtube-users-critics-say-its-terrifying/">Google sommé de fournir des informations sur les spectateurs de certaines vidéos YouTube</a></h2>
<ul>
<li>Le gouvernement fédéral a demandé à Google de divulguer des informations sur les spectateurs de certaines vidéos de YouTube, ce qui a suscité l&#39;inquiétude des défenseurs de la vie privée quant à d&#39;éventuelles violations de la Constitution et aux risques pour le droit à la vie privée de spectateurs innocents.</li>
<li>Les ordonnances des tribunaux mettent en évidence les demandes des services répressifs concernant les données des utilisateurs dans le cadre d&#39;enquêtes criminelles, en soulignant les préoccupations relatives à la vie privée, à la liberté d&#39;expression et aux perquisitions abusives.</li>
<li>Les critiques avertissent que ces ordonnances signalent une tendance inquiétante des entités gouvernementales à dépasser les limites légales de la surveillance numérique, tandis que Google souligne son engagement à sauvegarder les données des utilisateurs et à résister aux demandes de données injustes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39796550">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore les débats sur les droits à la vie privée et les questions constitutionnelles liées à l&#39;obligation pour Google de révéler les noms des spectateurs de certaines vidéos YouTube, en abordant des sujets tels que la surveillance de masse, l&#39;éthique des données et la surveillance gouvernementale.</li>
<li>En mettant l&#39;accent sur la protection de la vie privée et de l&#39;anonymat à l&#39;ère numérique, il examine l&#39;équilibre délicat entre les droits de la personne, les exigences en matière d&#39;application de la loi et les risques d&#39;une surveillance accrue de la part de l&#39;État.</li>
<li>Il aborde également les solutions technologiques, l&#39;influence des gouvernements sur la diffusion de l&#39;information et l&#39;impact de la collecte de données et de la surveillance par des entités telles que Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/03/mozilla-drops-onerep-after-ceo-admits-to-running-people-search-networks/">Mozilla met fin au partenariat avec Onerep à cause des réseaux de recherche de personnes du PDG</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla met fin à sa collaboration avec Onerep, un service de protection de l&#39;identité intégré à Firefox, en raison des liens du PDG avec divers réseaux de recherche de personnes.</li>
<li>Le PDG d&#39;Onerep a confirmé son implication dans Nuwber, un courtier en données, soulignant les inquiétudes concernant la réglementation des données des consommateurs et la nécessité d&#39;une supervision accrue.</li>
<li>Les défenseurs de la vie privée soulignent l&#39;importance de la surveillance alors que KrebsOnSecurity enquête sur d&#39;autres liens entre les courtiers en données, y compris des liens avec des entités russes et des pratiques industrielles douteuses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793754">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla a mis fin à sa collaboration avec Onerep parce que le PDG a reconnu l&#39;existence de pratiques douteuses, ce qui a suscité des discussions sur la confidentialité des données et les implications des partenariats sur les droits en matière de protection de la vie privée.</li>
<li>Les discussions ont porté sur l&#39;efficacité des services de suppression des données, l&#39;importance des normes éthiques en matière d&#39;archivage et la fiabilité des mesures de sécurité.</li>
<li>En outre, des débats sont apparus concernant la réputation de Mozilla et de Google Chrome, soulignant la nécessité d&#39;une communication transparente dans les alliances commerciales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stabilityai-announcement">Emad Mostaque quitte son poste de PDG de Stability AI</a></h2>
<ul>
<li>Emad Mostaque quitte son poste de PDG de Stability AI pour se concentrer sur l&#39;IA décentralisée ; Shan Shan Wong et Christian Laforte sont nommés co-PDG par intérim.</li>
<li>Mostaque fait confiance à la nouvelle direction et à l&#39;avenir de l&#39;entreprise, tandis que le conseil d&#39;administration et les investisseurs s&#39;engagent à soutenir l&#39;équipe, la technologie et la communauté de Stability AI au cours de la prochaine phase d&#39;expansion.</li>
<li>Cette transition signifie un changement stratégique vers l&#39;IA décentralisée au sein de l&#39;entreprise, ouvrant la voie à des innovations et à une croissance potentielles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39797176">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Emad Mostaque a quitté son poste de PDG de Stability AI parce que l&#39;entreprise n&#39;a pas su tirer parti de la valeur économique du marché de l&#39;IA, notamment en commercialisant l&#39;IA de génération d&#39;images.</li>
<li>Des suggestions ont été faites, telles que la mise en place d&#39;interfaces payantes et conviviales et l&#39;utilisation de l&#39;image de célébrités pour la génération d&#39;images afin d&#39;améliorer les performances de l&#39;entreprise.</li>
<li>La discussion a porté sur les implications éthiques, les exigences techniques, les limites des modèles d&#39;IA, les stratégies commerciales, la stabilité financière, l&#39;IA libre et les controverses au sein de l&#39;industrie technologique, mettant en lumière les défis rencontrés par les entreprises d&#39;IA telles que Stability AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/why-is-it-so-hard-to-build-an-airport">Les défis de la construction d&#39;un aéroport face à l&#39;opposition</a></h2>
<ul>
<li>La construction d&#39;un aéroport se heurte à des difficultés telles que la pollution sonore, les préoccupations environnementales et l&#39;opposition urbaine, qui remontent aux plaintes concernant le bruit des moteurs à réaction dans les années 1950.</li>
<li>Les efforts déployés pour atténuer le bruit par le biais de la réglementation et de la technologie n&#39;ont eu qu&#39;un succès limité, malgré des stratégies telles que le réacheminement des vols et les procédures de réduction du bruit.</li>
<li>Alors que les aéroports s&#39;efforcent d&#39;être plus efficaces avec de nouvelles pistes et des avions plus grands, la résistance des communautés aux impacts de la construction persiste, ce qui entraîne des problèmes d&#39;encombrement dans les zones très fréquentées malgré l&#39;augmentation du trafic aérien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39789920">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion explore divers aspects de la construction des aéroports, des choix de transport et du développement urbain, en mettant l&#39;accent sur les défis liés à la construction des aéroports, à l&#39;importance du transport et à l&#39;organisation entre l&#39;aéroport et la ville.</li>
<li>Il aborde des sujets tels que la complexité de l&#39;expansion des aéroports, la disponibilité des espaces verts et les préférences en matière de transport entre les États-Unis et l&#39;Europe, et traite des facteurs qui influencent les décisions relatives aux aéroports, tels que l&#39;aspect pratique, l&#39;environnement et l&#39;accès aux transports.</li>
<li>Des exemples de mauvaise gestion des aéroports, d&#39;obstacles à la construction et d&#39;effets de l&#39;accueil d&#39;événements tels que les Jeux olympiques sur l&#39;infrastructure sont examinés, y compris une comparaison des aéroports entre les régions et leur connectivité avec les réseaux ferroviaires nationaux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sites.lsa.umich.edu/mje/2023/09/04/why-the-2-inflation-target/">Explorer l&#39;importance de l&#39;objectif d&#39;inflation de 2 %.</a></h2>
<ul>
<li>La Réserve fédérale a fixé un taux d&#39;inflation cible de 2 %, influencé par la banque centrale néo-zélandaise en 1989, afin de stabiliser les prix et de stimuler la croissance économique.</li>
<li>Des objectifs d&#39;inflation plus élevés sont préférés pour prévenir la déflation et stimuler les dépenses en cas de ralentissement économique, ce qui a un impact sur la crédibilité de la Fed et déclenche des cycles d&#39;inflation en cas de changement.</li>
<li>La définition d&#39;un objectif d&#39;inflation approprié est essentielle au maintien d&#39;une économie robuste et prospère.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793293">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le texte examine comment l&#39;objectif d&#39;inflation de 2 % affecte le pouvoir d&#39;achat des travailleurs, en mettant l&#39;accent sur les différences entre les groupes riches et les groupes à faible revenu.</li>
<li>Elle suscite des inquiétudes quant à la précision des calculs de l&#39;inflation qui ont un impact sur les prestations, les salaires, la répartition des richesses, les coûts du logement et les niveaux d&#39;endettement.</li>
<li>Différents points de vue sur la croissance économique, la perception de la richesse, la mesure du progrès économique, le rôle de l&#39;inflation dans l&#39;inégalité de la richesse, les avantages, les inconvénients et les stratégies pour la stabilité financière sont explorés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jgthms/bulma/releases/tag/1.0.0">Bulma CSS 1.0 Update : Nouvelles fonctionnalités et facilité de transition</a></h2>
<ul>
<li>Le framework Bulma a été revu à la version 1.0.0, maintenant alimenté par Dart Sass, avec de nouveaux éléments comme les thèmes, les palettes de couleurs et les chargeurs de squelettes.</li>
<li>Les mises à jour concernent le passage des littéraux aux variables CSS, offrant une nouvelle approche de la personnalisation par le biais des variables Sass.</li>
<li>Cette version rationalise le processus de transition sans nécessiter de modifications des extraits HTML, offrant ainsi la possibilité d&#39;adapter Bulma uniquement à l&#39;aide de feuilles de style CSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39790365">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le framework CSS Bulma a récemment lancé la version 1.0, saluée pour sa syntaxe et sa conception orientée vers les composants, ce qui a suscité des discussions sur sa popularité parmi les sociétés de jeux d&#39;argent et des inquiétudes concernant l&#39;accessibilité et les licences.</li>
<li>Les utilisateurs débattent entre Bulma et des frameworks plus petits comme Pure.css, certains appréciant la simplicité de Bulma et d&#39;autres favorisant des alternatives, y compris Bootstrap, révélant des préférences diverses dans le choix d&#39;un framework CSS.</li>
<li>Les discussions s&#39;étendent aux problèmes liés à la documentation de Bulma, au mode sombre et à la compatibilité avec le pipeline de construction, ainsi qu&#39;aux discussions sur l&#39;implémentation des fonctions Sass, les fonctionnalités personnalisées en CSS, les numérismes dans le codage, en soulignant les divers intérêts et préoccupations des utilisateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.petoi.com/pages/opencat-open-source-robot-pet-framework">OpenCat : Révolutionner la création d&#39;animaux de compagnie robotisés</a></h2>
<ul>
<li>OpenCat est un cadre open-source pour la construction de robots de compagnie quadrupèdes, permettant aux particuliers de construire des robots marcheurs dynamiques de manière simple et abordable.</li>
<li>Il utilise des servos de bricoleurs, des contrôleurs largement répandus tels que Arduino et Raspberry Pi, ainsi que des codes de contrôle libres pour les tâches de mouvement.</li>
<li>Le projet, lancé par Rongzhong Li en 2016, alimente non seulement des robots commerciaux comme Nybble et Bittle, mais aussi des projets mondiaux de robots bricolés, en favorisant la collaboration, en offrant des ressources pédagogiques et en suscitant l&#39;intérêt pour l&#39;IA robotique et les innovations IoT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793912">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation porte sur le développement des animaux de compagnie robotisés et aborde le cadre OpenCat, les utilisations potentielles dans les opérations de surveillance et les opérations militaires, l&#39;éthique des entreprises d&#39;IA, les comparaisons de coûts entre les chats réels et les chats robotisés, et l&#39;accessibilité financière des soins médicaux pour les animaux de compagnie.</li>
<li>La transparence, les principes de source ouverte et les réflexions éthiques sont des thèmes clés mis en exergue tout au long de la discussion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://css.winterveil.net">Magick.css : CSS minimaliste pour un design web facile et personnalisable</a></h2>
<ul>
<li>magick.css est un framework CSS sans classe inspiré par les livres de règles TTRPG et le brutalisme, offrant typographie, formes, éléments média, et plus encore dans un seul fichier sans JavaScript.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent facilement personnaliser le cadre et ajouter des fonctionnalités supplémentaires telles que les notes de bas de page et la numérotation du code/de la pré-ligne, ce qui le rend polyvalent pour divers projets.</li>
<li>Il peut être intégré dans des projets sans effort, soit par l&#39;intermédiaire d&#39;un CDN, soit en téléchargeant le fichier à partir du dépôt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793513">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs font l&#39;éloge de magick.css, un framework CSS minimaliste, pour son style de police et son design distinctifs.</li>
<li>Les discussions portent notamment sur les problèmes de protection de la vie privée et de suivi des polices de caractères, ainsi que sur des recommandations concernant des outils et des plateformes axés sur la protection de la vie privée.</li>
<li>Certains utilisateurs apprécient la conception et les fonctionnalités de magick.css et fournissent des commentaires constructifs en vue d&#39;améliorations potentielles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.collectorsweekly.com/articles/visiting-scarfolk/">Exploration de Scarfolk : la dystopie des années 1970 prend vie</a></h2>
<ul>
<li>Richard Littler a créé la ville fictive de Scarfolk en s&#39;inspirant de son éducation dans les banlieues britanniques des années 1970, en explorant la peur et la paranoïa à l&#39;aide de dessins authentiques des années 1970.</li>
<li>Scarfolk devient populaire, avec des projets de séries télévisées britanniques, présentant un point de vue unique sur l&#39;histoire qui reflète l&#39;évolution des normes sociales.</li>
<li>La création de Littler comprend des graphiques reflétant l&#39;image de marque de l&#39;époque, abordant des thèmes tels que la surveillance, les droits civils et la politique actuelle, souvent confondus avec des objets historiques authentiques. Le livre &quot;Discovering Scarfolk&quot; et les comptes de médias sociaux sont également référencés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39796216">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion tourne autour de Scarfolk, une ville dystopique fictive des années 1970, et établit des parallèles avec les événements actuels au sein du gouvernement britannique, en mettant en avant des films éducatifs inquiétants et une architecture lugubre.</li>
<li>L&#39;humour noir et le commentaire social de Scarfolk sont salués, avec des comparaisons avec des œuvres similaires aux États-Unis, et des liens vers des produits dérivés, des livres et d&#39;autres contenus connexes.</li>
<li>La conversation aborde des questions sociétales telles que la prescription d&#39;amphétamines pour les problèmes de comportement à l&#39;école, en réfléchissant à l&#39;influence des thèmes dystopiques dans les médias et la société.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39792136">DryMerge : Simplifier les flux de travail grâce à l&#39;automatisation en langage clair</a></h2>
<ul>
<li>DryMerge est un outil créé par Edward et Sam qui automatise les flux de travail au moyen de commandes en anglais simple, permettant aux utilisateurs d&#39;effectuer des tâches telles que l&#39;ajout de données dans Google Sheets et l&#39;envoi de textes.</li>
<li>L&#39;outil utilise l&#39;IA pour interpréter les demandes des utilisateurs, rationaliser l&#39;automatisation des flux de travail et supprimer la nécessité d&#39;une configuration manuelle, avec une couche sémantique pour comprendre les demandes et un plan de données pour exécuter les flux de travail.</li>
<li>Elle s&#39;intègre de manière transparente à 14 services populaires, et les utilisateurs intéressés peuvent y accéder à l&#39;adresse drymerge.com/app pour l&#39;essayer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39792136">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>DryMerge est un outil convivial qui automatise les flux de travail à l&#39;aide de commandes en anglais, en s&#39;intégrant à des services populaires et en privilégiant la simplicité pour les utilisateurs non techniques.</li>
<li>Les utilisateurs donnent leur avis sur les pratiques de liaison, l&#39;optimisation mobile et les intégrations possibles pour améliorer la clarté, avec différentes formules d&#39;abonnement disponibles.</li>
<li>La startup utilise de grands modèles de langage (LLM) pour développer DryMerge, et les utilisateurs expriment leur optimisme quant à son potentiel, ses défis et ses avantages concurrentiels dans le secteur de l&#39;automatisation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webtag.io">Présentation de Webtag : La mise en place de signets à partir de texte</a></h2>
<ul>
<li>Webtag est un site web gratuit de partage de signets basé sur du texte, qui permet aux utilisateurs de classer leurs signets par catégories, de les partager et de les transférer à partir d&#39;autres services.</li>
<li>Il fournit des signets privés par défaut, des signets en un clic, un stockage illimité et un accès sur n&#39;importe quel appareil connecté à Internet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39790003">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs explorent différentes applications de partage de signets telles que Miitla, Webtag, Pinboard et Buku, et expriment leur intérêt pour des fonctionnalités avancées telles que la recherche sémantique et l&#39;organisation par l&#39;IA.</li>
<li>Les inquiétudes suscitées par les méthodes traditionnelles de mise en signet dans les navigateurs, telles que Firefox, incitent les utilisateurs à envisager des alternatives telles que Linkhut, Notado, Readwise et Buku.</li>
<li>La conversation s&#39;étend aux outils de bookmarking auto-hébergés, à l&#39;utilisation du stockage de fichiers pour les bookmarks et à la réaffectation des API à des fonctionnalités non conventionnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pack.ac/note/pack">Pack : Format de conteneur de nouvelle génération pour une compression de fichiers très efficace</a></h2>
<ul>
<li>Pack est un format de conteneur axé sur l&#39;empaquetage efficace des fichiers avec une compression élevée et une optimisation matérielle moderne, visant le meilleur rapport compression/temps.</li>
<li>Il offre des fonctionnalités telles que l&#39;exploration et le décompactage de fichiers ou de dossiers spécifiques, et met l&#39;accent sur la protection de la vie privée des utilisateurs en ne collectant pas de données personnelles.</li>
<li>Pack est open-source, sous licence Apache 2.0, basé sur SQLite3 et Zstandard, avec le cryptage, l&#39;interface graphique et le support de plateforme prévus pour l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793805">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion présente le nouveau format de conteneur Pack, qui vise à remplacer les anciens formats tels que tar et zip, en mettant l&#39;accent sur la compression zstd, le déballage rapide d&#39;un seul fichier et la compatibilité croisée.</li>
<li>Les formats de fichiers existants, tels que tar, sont confrontés à des limitations qui ont été discutées en vue d&#39;une meilleure gestion des données. SQLite est proposé comme format de fichier et d&#39;échange malgré les limitations et les inconvénients relevés par certains utilisateurs.</li>
<li>Dans l&#39;ensemble, la discussion porte sur l&#39;amélioration de la complexité, de la compatibilité et de la performance des formats d&#39;archivage en vue d&#39;un format plus efficace et plus convivial comme Pack.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.livescience.com/planet-earth/earthquakes/2000-earthquakes-in-1-day-off-canada-coast-suggest-the-ocean-floor-is-ripping-apart-scientists-say">Un nombre sans précédent de 2 000 tremblements de terre a été détecté au large de la côte canadienne</a></h2>
<ul>
<li>Près de 2 000 tremblements de terre ont été enregistrés en une journée au large de l&#39;île de Vancouver, ce qui laisse présager la formation d&#39;une nouvelle croûte océanique sur le site d&#39;Endeavour, sur la dorsale Juan de Fuca, à mesure que le plancher océanique s&#39;écarte.</li>
<li>L&#39;activité sismique est attribuée à l&#39;étirement du plancher océanique, qui permet au magma de remonter et de générer de la croûte fraîche, ce qui permet d&#39;acquérir des connaissances précieuses sur la formation de la croûte océanique.</li>
<li>Un suivi continu depuis 2011 permet aux chercheurs d&#39;étudier de près le phénomène et de mettre en lumière ce processus naturel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39792383">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De nombreux petits tremblements de terre ont été détectés près des cheminées hydrothermales de la dorsale Juan de Fuca, au large du Canada, dans le cadre d&#39;un cycle de 20 ans sans risque immédiat d&#39;événement majeur.</li>
<li>Le débat porte sur la catégorisation de ces tremblements de terre, ainsi que sur le mouvement des plaques et les associations tectoniques.</li>
<li>Le réchauffement des océans lié à la diminution de la couverture nuageuse causée par les émissions de carburant des navires, qui a un impact sur le changement climatique et les températures mondiales, suscite des inquiétudes.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="L'avion XB-1 de Boom Supersonic effectue un vol réussi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=L'avion%20XB-1%20de%20Boom%20Supersonic%20effectue%20un%20vol%20r%C3%A9ussi&subheading=samedi%2023%20mars%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/03/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/22&#39;</h2>
<h1>2024-03-22</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/21/technology/apple-doj-lawsuit-antitrust.html">Apple poursuivi pour monopole sur l&#39;iPhone</a></h2>
<ul>
<li>Le ministère américain de la justice et 16 États, dont le district de Columbia, ont intenté une action en justice contre Apple pour avoir prétendument monopolisé le marché des smartphones.</li>
<li>L&#39;action en justice affirme que les pratiques d&#39;Apple étouffent la concurrence et entravent le développement d&#39;alternatives aux portefeuilles numériques, ce qui a un impact sur les consommateurs et les développeurs.</li>
<li>Apple défend ses actions en affirmant qu&#39;elles renforcent la sécurité des appareils et favorisent les avantages pour les consommateurs, mais la résolution du procès pourrait avoir un impact profond sur les activités d&#39;Apple et sur le secteur technologique dans son ensemble.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778999">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion se concentre sur les questions antitrust concernant le contrôle exercé par Apple sur l&#39;écosystème de l&#39;iPhone, l&#39;App Store et les limitations imposées aux applications tierces, ce qui a une incidence sur le choix des consommateurs et la concurrence sur le marché.</li>
<li>Les débats portent sur les avantages et les inconvénients de l&#39;écosystème fermé d&#39;Apple, les préoccupations monopolistiques et l&#39;appel à plus d&#39;interopérabilité et de contrôle des utilisateurs sur les plateformes technologiques.</li>
<li>La conversation porte sur les normes de messagerie alternatives, les défis posés par les réseaux décentralisés et l&#39;équilibre entre la sécurité et l&#39;ouverture dans les magasins d&#39;applications, tout en mettant en lumière la domination technologique d&#39;Apple et les débats antitrust en cours.</li>
</ul>
<h2><a href="https://difftastic.wilfred.me.uk/">Difftastic : outil de différenciation structurelle tenant compte de la syntaxe</a></h2>
<ul>
<li>Difftastic est un outil de comparaison CLI qui compare les fichiers sur la base de la syntaxe, et non ligne par ligne, ce qui permet aux humains d&#39;identifier plus efficacement les différences de code.</li>
<li>Il utilise le &quot;tree-sitter&quot; pour analyser le code, ce qui lui permet de reconnaître les modifications dans les expressions internes tout en ignorant les changements de format.</li>
<li>Difftastic supporte différents langages de programmation et formats de fichiers, fournit des numéros de ligne réels, visualise les modifications d&#39;emballage, s&#39;intègre avec Git, et est entièrement open-source sous licence MIT, développé par Wilfred Hughes avec Emacs et du café.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778412">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs discutent de l&#39;utilisation de tree-sitter pour l&#39;analyse syntaxique dans divers outils tels que Difftastic, neovim, et Github code search, en soulignant les avantages et les défis.</li>
<li>Les conversations portent sur l&#39;écriture d&#39;une grammaire pour tree-sitter, les limites de l&#39;analyse incrémentale, la visualisation des différences et l&#39;idée de nouvelles lignes sémantiques dans la programmation.</li>
<li>La discussion s&#39;étend à la comparaison d&#39;outils tels que Difftastic, Semantic Merge et SemanticDiff pour les changements de code, la fusion et la personnalisation des couleurs dans les outils de diff, en mettant l&#39;accent sur l&#39;efficacité et les avancées potentielles dans les outils d&#39;analyse de code.</li>
</ul>
<h2><a href="https://memories.gallery/">Souvenirs : Plate-forme photographique libre basée sur Nextcloud</a></h2>
<ul>
<li>Memories est une option gratuite et open-source similaire à Google Photos, auto-hébergée via Nextcloud, axée sur des performances élevées et diverses fonctionnalités telles que l&#39;affichage chronologique, l&#39;étiquetage basé sur l&#39;IA et l&#39;édition de métadonnées.</li>
<li>Il se caractérise par des vitesses de chargement rapides, affichant une vue chronologique de 100 000 photos en moins de 500 ms, ce qui séduit les utilisateurs à la recherche d&#39;une gestion efficace de leurs photos.</li>
<li>Les développeurs recherchent activement les commentaires de la communauté, ce qui en fait un choix intéressant pour les utilisateurs désireux de contribuer au développement de la plateforme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39783223">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs comparent les solutions alternatives de stockage de photos telles que Memories, Immich et Photo Prism à Google Photos, en mettant l&#39;accent sur les fonctionnalités, la stabilité et la confidentialité, y compris les métadonnées, la recherche et la reconnaissance faciale.</li>
<li>Nextcloud est fortement recommandé pour sa polyvalence, sa compatibilité, sa facilité d&#39;utilisation et ses fonctions d&#39;intelligence artificielle dans le domaine du stockage de photos, qui suscitent des discussions entre les utilisateurs.</li>
<li>Les discussions portent également sur les difficultés de déploiement, la tarification et le retour d&#39;information des utilisateurs, soulignant ainsi la complexité et les avantages des projets open-source dans le domaine des logiciels de gestion de la photographie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jsomers.net/e-coli-chemotaxis/">La remarquable intelligence d&#39;E. coli : démêler la chimiotaxie</a></h2>
<ul>
<li>Le passage explique la chimiotaxie chez E. coli, où les cellules se déplacent vers des attracteurs par le biais d&#39;un signal chimique, impliquant des protéines telles que CheY et CheA pour contrôler le mouvement et la signalisation.</li>
<li>Le moteur flagellaire d&#39;E. coli est essentiel pour le mouvement, nécessitant plusieurs protéines CheY-p pour changer sa direction, et les différences de comportement des bactéries individuelles proviennent des niveaux de protéines plutôt que de la génétique.</li>
<li>Des techniques telles que la microscopie à fluorescence et la modélisation informatique sont utilisées pour étudier la chimiotaxie bactérienne, avec des implications médicales possibles dans le développement d&#39;antibiotiques, améliorant ainsi la compréhension des fonctions biologiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777229">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article traite de l&#39;intelligence et de la capacité d&#39;adaptation des organismes unicellulaires comme E. coli en matière de chimiotaxie, ainsi que des systèmes adaptatifs complexes et des fonctions cérébrales.</li>
<li>Il explore les limites des méthodes d&#39;enseignement traditionnelles dans la compréhension de la biologie, ainsi que le débat entre le créationnisme et l&#39;évolution.</li>
<li>Le texte met en évidence les progrès de la puissance informatique pour l&#39;étude du comportement bactérien, en soulignant la complexité de l&#39;évolution et les limites de la connaissance humaine dans la compréhension du monde naturel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/blog/the-reddits">Le parcours des fondateurs de Reddit avec Y Combinator</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article explore les débuts des fondateurs de Reddit, Steve et Alexis, et leur expérience avec Y Combinator (YC).</li>
<li>Malgré le rejet de leur idée originale, ils ont reçu des fonds pour développer Reddit, ce qui a conduit à sa croissance et à son succès.</li>
<li>L&#39;impact du retour de Steve sur Reddit en 2015 est également abordé, mettant en lumière l&#39;importance de son retour dans l&#39;entreprise.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778590">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur l&#39;évolution de Reddit, du remplacement de Digg au successeur potentiel Discord, et met en lumière les frustrations des utilisateurs face à la baisse de la qualité du contenu.</li>
<li>Les utilisateurs explorent des alternatives comme Lemmy en raison de leur mécontentement à l&#39;égard de la modération de Reddit, de la censure et de l&#39;afflux de &quot;normaux&quot;, ce qui affecte l&#39;activité de la plateforme et l&#39;intérêt des utilisateurs.</li>
<li>Les débats portent notamment sur les liens entre Elon Musk et Tesla et le rôle de fondateur de Reddit joué par Aaron Swartz, ainsi que sur les préoccupations relatives aux modérateurs, à l&#39;engagement des utilisateurs, aux fonctionnalités de la plateforme et à la santé de la communauté dans le contexte des changements opérés par Reddit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/chearon/dropflow">Dropflow : Moteur de mise en page CSS avancé pour les propriétés modernes</a></h2>
<ul>
<li>Le conférencier a consacré 5 ans au développement d&#39;un moteur de mise en page basé sur CSS2 et des propriétés modernes, atteignant une vitesse comparable à celle des navigateurs et prenant en charge des fonctionnalités telles que <code>position</code> et <code>inline-block</code>.</li>
<li>Cependant, le moteur ne prend pas encore en charge les fonctions de mise en page avancées telles que flexbox ou grid, et donne la priorité à la mise en page du texte et à la prise en charge des scripts non latins.</li>
<li>Actuellement utilisé dans CellEngine pour une bibliothèque de feuilles de calcul, le moteur sera utilisé à l&#39;avenir pour le rendu efficace des PDF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778570">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dropflow est un moteur de mise en page CSS qui met l&#39;accent sur les propriétés CSS2. Il est présenté pour son rôle dans la génération de PDF, l&#39;amélioration des moteurs de mise en page web et l&#39;exploitation de divers outils et bibliothèques pour le rendu.</li>
<li>La conversation porte sur les défis et les avantages de la mise en œuvre de CSS dans les bibliothèques d&#39;interface utilisateur, la production de PDF avec HTML et CSS, et l&#39;intégration avec des technologies telles que NativeScript et Node.js.</li>
<li>Il examine également les risques et les avantages liés au rendu du contenu web sur des canevas et à l&#39;utilisation de CSS dans les éléments de canevas HTML.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lexaloffle.com/picotron.php">Picotron : Une station de travail fabuleuse pour les créations Pixelart</a></h2>
<ul>
<li>Picotron est une station de travail fantastique conçue pour créer des jeux, des animations, de la musique et des démos en pixel art avec un système d&#39;exploitation jouet, compatible avec Windows, Mac ou Linux.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent développer des applications à l&#39;aide de ses outils intégrés et les partager dans un format unique de cartouche png, avec un écran 480x270, 64 couleurs, une compatibilité avec le code Lua 5.4 et un synthétiseur 64 nœuds.</li>
<li>Actuellement en phase alpha, Picotron offre des fonctions d&#39;édition de base avec des exportateurs web à venir, au prix de 11,99 $ jusqu&#39;à la fin mars, puis de 19,99 $.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39786984">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les stations de travail fantaisistes telles que Picotron et PICO-8, les performances du navigateur du système à faible RAM et les avantages de PICO-8 par rapport à d&#39;autres solutions telles que TIC-80.</li>
<li>Il explore également la créativité et les restrictions de la programmation sur des ordinateurs plus anciens, le soutien aux projets amateurs, la limitation intentionnelle de l&#39;informatique à des fins d&#39;accessibilité, et les réussites en matière d&#39;investissements dans les crypto-monnaies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/saflok-hotel-lock-unsaflok-hack-technique/">Des pirates informatiques exploitent la vulnérabilité des serrures à carte magnétique des hôtels Saflok</a></h2>
<ul>
<li>Des pirates informatiques ont découvert Unsaflok, une méthode capable de déverrouiller rapidement n&#39;importe laquelle des 3 millions de serrures à carte RFID de la marque Saflok que l&#39;on trouve dans les hôtels du monde entier.</li>
<li>Dormakaba, l&#39;entreprise à l&#39;origine de Saflok, procède lentement à la mise à jour et au remplacement des serrures vulnérables, 36 % d&#39;entre elles seulement ayant été réglées depuis qu&#39;elle a été informée du problème en 2022.</li>
<li>Les chercheurs conseillent aux clients des hôtels de rester vigilants et d&#39;évaluer si leur carte-clé est toujours en danger en utilisant l&#39;application NFC Taginfo, en raison des dangers persistants associés à ces serrures non sécurisées.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39779291">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les pirates ont découvert des vulnérabilités dans les serrures à carte magnétique des hôtels en raison de systèmes obsolètes aux normes peu coûteuses et peu sûres, ainsi que des risques liés à la réémission fréquente de cartes magnétiques et à l&#39;absence de responsabilité des entreprises qui privilégient le coût à la sécurité.</li>
<li>Les agents d&#39;entretien utilisent des méthodes peu conventionnelles pour ouvrir les portes des chambres d&#39;hôtel lorsque les systèmes de cartes-clés tombent en panne, ce qui suscite des débats sur les cartes-clés d&#39;urgence et les politiques des hôtels, et soulève des inquiétudes quant à la sécurité des clés RFID et des serrures physiques dans les immeubles d&#39;habitation.</li>
<li>Les discussions portent également sur les vulnérabilités des serrures Saflok de Dormakaba, les questions liées à la technologie RFID et l&#39;efficacité des différents systèmes de verrouillage pour empêcher les accès non autorisés, ainsi que sur des suggestions pour une communication plus claire et des normes d&#39;abréviation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pgrs.net/2024/03/21/duckdb-as-the-new-jq/">DuckDB : Requête JSON rationalisée avec SQL</a></h2>
<ul>
<li>DuckDB est un outil de base de données proche de SQLite, capable de lire et d&#39;analyser des données JSON de manière transparente, ce qui en fait un outil précieux pour l&#39;analyse des données.</li>
<li>L&#39;auteur préfère DuckDB à jq pour l&#39;interrogation des données JSON en raison de la simplicité de la syntaxe SQL par rapport à la complexité de jq, ce qui démontre la facilité d&#39;utilisation de SQL pour l&#39;analyse des données.</li>
<li>DuckDB se distingue par sa capacité à lire directement des données JSON à partir d&#39;une URL, ce qui accroît sa polyvalence pour diverses tâches d&#39;analyse de données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39782356">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>DuckDB est proposé comme alternative à jq pour la manipulation des données, en soulignant les limites de jq et les améliorations potentielles.</li>
<li>Les recommandations comprennent l&#39;utilisation d&#39;outils modernes de base de données OLAP, de scripts shell, de codage intentionnel, d&#39;installations minimales et d&#39;outils tels que shellcheck pour un traitement efficace des données.</li>
<li>La conversation porte sur des outils tels que ClickHouse pour l&#39;analyse JSON, Benthos vs. filebeat pour le traitement des données, et des comparaisons entre Nushell, jq et yq, en soulignant l&#39;impact des préférences individuelles et de la familiarité avec les interfaces en ligne de commande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/20/glassdoor-added-real-names-profiles-without-consent/">Glassdoor sous le feu des critiques pour avoir ajouté des noms réels à des profils sans consentement</a></h2>
<ul>
<li>Des utilisateurs de Glassdoor signalent que l&#39;entreprise a ajouté leur nom réel à leur profil sans leur consentement, ce qui suscite des inquiétudes quant à l&#39;anonymat et à la protection de la vie privée.</li>
<li>Les pratiques de collecte de données qui suscitent des inquiétudes quant à la compromission de l&#39;anonymat et à l&#39;exposition potentielle à des violations de données ou à des demandes juridiques suscitent l&#39;inquiétude des utilisateurs.</li>
<li>Des questions sur l&#39;exactitude et l&#39;utilisation des informations collectées dans le cadre des politiques de vérification de l&#39;identité des utilisateurs de Glassdoor ont été soulevées, mettant en évidence les préoccupations en matière de transparence et la nécessité pour les utilisateurs de supprimer leur compte pour préserver leur vie privée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39787559">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs de Glassdoor se sont inquiétés du fait que le site ajoute des noms réels aux profils des utilisateurs sans leur consentement et du modèle &quot;pay-to-play&quot; qui permet aux entreprises de contester les critiques négatives.</li>
<li>Les participants ont discuté de la crédibilité des sites d&#39;évaluation, des violations de la vie privée et des doutes quant à l&#39;exactitude des rapports sur les revenus/salaires sur Glassdoor.</li>
<li>Le scepticisme a été exprimé quant à l&#39;éthique du partage des données et aux implications de la confiance dans les sites d&#39;évaluation pour des décisions cruciales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gofetch.fail">GoFetch : Une nouvelle attaque par canal latéral vise les processeurs Apple</a></h2>
<ul>
<li>GoFetch est une attaque par canal latéral ciblant les processeurs Apple dotés de préfabricateurs dépendant de la mémoire des données, permettant aux attaquants de récupérer des clés secrètes à partir d&#39;implémentations cryptographiques à temps constant.</li>
<li>La vulnérabilité touche les processeurs Apple M1, M2 et M3, ainsi que la microarchitecture Raptor Lake de 13e génération d&#39;Intel, en exploitant la fonction DMP pour l&#39;analyse de la synchronisation de la mémoire cache.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent protéger leurs systèmes en appliquant les dernières mises à jour, en désactivant le DMP sur les processeurs sensibles et en intégrant l&#39;aveuglement des entrées dans les protocoles cryptographiques afin d&#39;atténuer les risques posés par l&#39;attaque GoFetch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39779195">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation souligne l&#39;importance de la sécurité dans le développement contemporain de matériel et de logiciels, en particulier en ce qui concerne les vulnérabilités aux attaques par canaux latéraux.</li>
<li>Des recommandations sont proposées pour intégrer des noyaux sécurisés et des extensions cryptographiques afin de gérer les risques, bien que l&#39;équilibre entre la sécurité et l&#39;optimisation des performances suscite des inquiétudes.</li>
<li>Il est essentiel de donner la priorité aux mesures de sécurité, comme l&#39;exécution sécurisée de codes non fiables, pour éviter les atteintes à la confidentialité et les pertes financières dues aux cyberintrusions.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777223">Naviguer dans une startup FinTech : Guide du spécialiste en marketing</a></h2>
<ul>
<li>Un spécialiste du marketing, nouvellement recruté par une startup proposant un produit de technologie financière de type SaaS (Software as a Service) b2b, a du mal à comprendre les subtilités du produit et du secteur.</li>
<li>Bien qu&#39;elle ait neuf ans d&#39;expérience, cette personne cherche à obtenir des conseils pour accélérer le processus d&#39;intégration afin de contribuer efficacement à la croissance de l&#39;entreprise.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777223">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ce billet donne des conseils pour s&#39;adapter rapidement à un nouveau produit et à un nouveau secteur dans le cadre d&#39;un nouvel emploi, notamment en rencontrant les membres de l&#39;équipe, en documentant les informations, en comprenant la dynamique du travail et en identifiant les domaines à améliorer.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur le travail en réseau, la mise à jour des défis de l&#39;entreprise, l&#39;établissement de relations et la compréhension des aspects commerciaux, tout en soulignant l&#39;importance de rester humble, de rechercher un retour d&#39;information et d&#39;apprendre en permanence.</li>
<li>D&#39;autres suggestions concernent l&#39;apprentissage de la finance, la terminologie du secteur, l&#39;amélioration des compétences techniques et le réseautage, ainsi que l&#39;utilisation d&#39;outils d&#39;IA, de sources réputées et l&#39;apprentissage des premiers principes pour des secteurs tels que la finance et la fintech.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nesslabs.com/ikigai">Ikigai : Trouver le sens et le bonheur dans la vie</a></h2>
<ul>
<li>Le texte explore le concept japonais d&#39;ikigai, qui met l&#39;accent sur la recherche d&#39;un but et d&#39;un accomplissement dans la vie, ce qui permet d&#39;améliorer le bien-être mental et physique, la résilience et la longévité.</li>
<li>L&#39;Ikigai n&#39;est pas seulement une question de passion ou de réussite financière, mais il s&#39;agit surtout de tirer de la joie de la vie quotidienne et de créer des relations significatives avec les autres.</li>
<li>Il propose des principes pour découvrir son ikigai, tels que rester curieux, apprendre de ses échecs et avoir un impact positif au niveau personnel, en promouvant le bonheur et les connexions significatives comme des priorités clés pour la réussite globale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777896">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ce billet explore le concept japonais d&#39;ikigai, qui se concentre sur la recherche d&#39;un but et d&#39;un épanouissement au-delà de la carrière et des finances, enraciné dans diverses philosophies et religions.</li>
<li>Il aborde les défis modernes de la recherche de sens, l&#39;influence du christianisme, l&#39;importance de la communauté et de l&#39;art, ainsi que les variations culturelles dans la définition du bonheur.</li>
<li>Mettant l&#39;accent sur la conscience de soi, l&#39;attention et l&#39;équilibre, il remet en question l&#39;exactitude historique de l&#39;ikigai en tant que philosophie distincte, promouvant le bonheur dans les moments quotidiens plutôt qu&#39;un but singulier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://today.ucsd.edu/story/biodegradable-microplastics">Les polymères d&#39;origine végétale se biodégradent en 7 mois, offrant une solution écologique</a></h2>
<ul>
<li>Les microplastiques, minuscules fragments de plastique, peuvent mettre jusqu&#39;à 1 000 ans pour se décomposer, ce qui constitue un risque pour l&#39;environnement.</li>
<li>Des scientifiques de l&#39;université de Californie à San Diego et d&#39;Algenesis ont créé des polymères à base de plantes qui se biodégradent en moins de sept mois, offrant ainsi une solution durable.</li>
<li>Ces microplastiques biodégradables, exempts de fragments nocifs, ont le potentiel de lutter contre la pollution de l&#39;environnement, et des efforts sont actuellement déployés pour les rendre viables pour de vastes applications de fabrication.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777898">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les polymères à base de plantes, en particulier ceux à base d&#39;algues de l&#39;UCSD, peuvent se biodégrader en sept mois, contrairement aux plastiques traditionnels, dont la décomposition peut prendre des centaines, voire des milliers d&#39;années.</li>
<li>Les plastiques biodégradables font l&#39;objet d&#39;un débat concernant leur impact sur la pollution microplastique et les conditions requises pour une dégradation efficace.</li>
<li>Les discussions portent sur le rôle des gouvernements démocratiques, des décisions individuelles et des entreprises dans la lutte contre la pollution plastique, la promotion de la durabilité, les conséquences environnementales du plastique, l&#39;obsolescence planifiée et la recherche d&#39;alternatives pour lutter contre l&#39;accumulation des déchets plastiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://themeisle.com/blog/we-are-open-sourcing-our-ai-site-builder/">QuickWP : un créateur de site WordPress doté d&#39;une intelligence artificielle</a></h2>
<ul>
<li>QuickWP est un constructeur de sites WordPress piloté par l&#39;IA qui s&#39;appuie sur OpenAI, un thème FSE et WordPress Playground pour créer des thèmes personnalisés à partir des données de l&#39;utilisateur.</li>
<li>Le projet, qui a récemment été rendu public, explore les modèles d&#39;IA, la génération d&#39;images et la gestion cohérente du contexte sur l&#39;ensemble du site.</li>
<li>La base de code est accessible sur GitHub, offrant une ressource d&#39;apprentissage et une base pour le développement ultérieur par la communauté.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777528">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Themeisle.com a lancé un constructeur de sites WordPress alimenté par l&#39;IA, qui révolutionne la conception de sites grâce à l&#39;édition par blocs, remettant en question l&#39;approche traditionnelle de WordPress.</li>
<li>Malgré les inquiétudes concernant la dette technique de WordPress et les problèmes liés aux plugins, l&#39;utilisation de thèmes FSE et de plugins de qualité peut améliorer l&#39;expérience de l&#39;utilisateur.</li>
<li>Les utilisateurs débattent de l&#39;évolution du paysage de WordPress, des problèmes de prix et de licence, de la dépendance à l&#39;égard des mises à jour propriétaires, de la satisfaction à l&#39;égard des thèmes et des plugins, et envisagent des solutions de remplacement telles que Craft CMS et Drupal.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple poursuivi pour monopole sur l'iPhone" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20poursuivi%20pour%20monopole%20sur%20l'iPhone&subheading=vendredi%2022%20mars%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/03/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/21&#39;</h2>
<h1>2024-03-21</h1>
<h2><a href="https://github.com/00-Evan/shattered-pixel-dungeon">Explorer Shattered Pixel Dungeon : Un Roguelike traditionnel</a></h2>
<ul>
<li>Shattered Pixel Dungeon est un dungeon crawler roguelike traditionnel basé sur Pixel Dungeon, open-source et offrant des niveaux aléatoires, des ennemis et de nombreux objets à collectionner.</li>
<li>Disponible sur les plateformes Android, iOS et Desktop, avec des communiqués officiels sur le site web du jeu, complétés par un blog sur ShatteredPixel.com et un projet de traduction sur Transifex.</li>
<li>Le code fourni est destiné à un usage personnel uniquement, le projet accueillant les rapports de problèmes, et les guides pour compiler le jeu sur différentes plateformes peuvent être trouvés dans le dossier /docs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39773641">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion se concentre sur le jeu populaire Shattered Pixel Dungeon, connu pour son gameplay et ses fonctionnalités attrayantes, les utilisateurs louant son caractère addictif et sa nature open-source.</li>
<li>Les utilisateurs mettent en garde contre certains jeux qui manquent de tests ou de profondeur, et partagent leurs expériences avec d&#39;autres titres comme Nethack et Cogmind.</li>
<li>Le jeu bénéficie d&#39;une communauté dévouée, permet la personnalisation par le biais de mods et est accessible sur différentes plateformes, certains utilisateurs optant pour F-Droid pour une sécurité accrue.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/discontinuities/">Discontinuités injustes dans les politiques et les pratiques</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article examine les disparités flagrantes entre les politiques et les pratiques dans divers domaines tels que l&#39;assurance maladie, les allègements fiscaux, les admissions à l&#39;université, les demandes de subventions, les sports pour les jeunes et les ventes aux enchères, en soulignant comment ces disparités peuvent aboutir à des résultats injustes.</li>
<li>Elle souligne l&#39;importance des systèmes de contrôle et de gouvernance pour garantir l&#39;équité et la précision des processus décisionnels.</li>
<li>En outre, il examine l&#39;influence du pouvoir discrétionnaire des procureurs sur les condamnations pour toxicomanie et remet en question les raisons suggérées pour expliquer les disparités dans les résultats des condamnations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768860">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur divers sujets tels que les politiques d&#39;aide sociale et de scolarité, la faisabilité du revenu de base universel, l&#39;impact des programmes gouvernementaux sur les individus, les complexités liées à l&#39;éligibilité aux prestations et l&#39;évaluation précise des biens immobiliers.</li>
<li>Il couvre également les seuils d&#39;imposition, les stratégies d&#39;éligibilité aux subventions d&#39;assurance maladie, les seuils de revenus dans différentes industries et les préoccupations relatives à la fraude électorale en Russie.</li>
<li>Les débats portent notamment sur l&#39;efficacité des programmes gouvernementaux, la législation fiscale et les implications en matière de droits de succession.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/eight-google-employees-invented-modern-ai-transformers-paper/">Les innovateurs à l&#39;origine de la technologie Transformer : Les anciens employés de Google révolutionnent l&#39;IA</a></h2>
<ul>
<li>Noam Shazeer, Jakob Uszkoreit et Lukasz Kaiser, anciens employés de Google, ont été les pionniers de la technologie des transformateurs, transformant le domaine de l&#39;IA avec des outils tels que ChatGPT et Dall-E.</li>
<li>Leur travail a influencé l&#39;industrie, inspirant des avancées dans des entreprises telles que Google et OpenAI, suscitant des discussions sur l&#39;approche de Google en matière d&#39;innovation.</li>
<li>Les ex-Googlers reconnaissent le rôle de Google dans le développement d&#39;un écosystème innovant qui leur a permis d&#39;effectuer des recherches révolutionnaires et de créer des entreprises dans le domaine de l&#39;intelligence artificielle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39766170">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les employés de Google sont à l&#39;origine de la création et de l&#39;influence des transformateurs dans l&#39;IA, ce qui a suscité des débats sur leur impact révolutionnaire sur la PNL.</li>
<li>Le rôle de l&#39;augmentation de la puissance de calcul dans les progrès de l&#39;IA, l&#39;histoire de Google, les défis et les stratégies d&#39;adaptation aux nouvelles tendances, ainsi que les opportunités d&#39;innovation manquées, sont également abordés.</li>
<li>L&#39;article aborde les questions relatives à l&#39;éthique de l&#39;IA, aux recettes publicitaires, à la définition et au contexte historique de l&#39;IA, à l&#39;importance des transformateurs et à l&#39;approche de Google en matière de technologie des transformateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rive.app/blog/rive-renderer-now-open-source-and-available-on-all-platforms">Le moteur de rendu open source Rive Renderer améliore les graphiques vectoriels en temps réel</a></h2>
<ul>
<li>Le texte propose des extraits de code CSS pour intégrer le SDK Amplitude, le script Twitter ads, Rive Renderer et Google Analytics sur une page web.</li>
<li>Il comprend des fonctions permettant de formater les objets Intl et de patcher les objets Date, Number et NumberFormat, ce qui améliore la fonctionnalité du site web.</li>
<li>Il existe des déclarations de face de police pour la famille de polices Inter avec différents styles et graisses, ainsi que des styles CSS pour les composants de texte et les liens dans un cadre de conception Framer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39766893">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Rive Renderer est un outil open-source destiné aux concepteurs UI/UX, aidant à créer des composants UI dynamiques pour les jeux et les produits en s&#39;intégrant de manière transparente à Unreal Engine.</li>
<li>L&#39;outil fournit une machine à états pour les bibliothèques complexes de construction d&#39;interface utilisateur et de rendu de texte, en se concentrant sur l&#39;amélioration continue des performances et de la qualité du rendu, et en s&#39;intégrant potentiellement à Bevy et Godot.</li>
<li>Les discussions tournent autour des capacités de rendu de Rive, de l&#39;expansion de la course adaptée aux GPU et des préoccupations concernant la durabilité de son modèle économique, ainsi que de l&#39;exploration de divers formats de fichiers pour les animations et de son potentiel en tant qu&#39;alternative à Lottie, y compris le travail avec OpenGL ES 3.0.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scholar.googleblog.com/2024/03/supercharge-your-pdf-reading-follow.html">Expérience de lecture améliorée avec Google Scholar PDF Reader</a></h2>
<ul>
<li>Google Scholar a introduit un lecteur PDF pour améliorer l&#39;expérience de lecture des articles de recherche au format PDF, offrant une navigation transparente à travers les références, les résumés, les figures et les tableaux.</li>
<li>Le lecteur PDF permet aux utilisateurs de copier des citations, de les enregistrer dans un gestionnaire de références et de rechercher des articles connexes. Il propose une extension de navigateur Chrome avec des thèmes d&#39;affichage personnalisables.</li>
<li>Cette version vise à rationaliser le processus de lecture des documents de recherche et à améliorer l&#39;accessibilité pour les utilisateurs qui souhaitent approfondir les articles scientifiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768438">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs sont déçus par l&#39;abandon du nouveau lecteur PDF de Google Scholar, ce qui a donné lieu à des discussions sur des outils alternatifs de lecture de documents de recherche tels que Zotero et Knowledge Garden.</li>
<li>Parmi les différents sujets abordés figurent la sécurité des données, les méthodes d&#39;organisation, la lecture assistée par l&#39;IA et les limites du support Linux, en mettant l&#39;accent sur les préférences pour des fonctionnalités telles que la prise de notes et les capacités d&#39;organisation dans les lecteurs PDF et les outils de gestion pour les travaux universitaires.</li>
<li>Des recommandations sont faites pour différentes applications et outils permettant de lire et de gérer les PDF sur différents appareils et systèmes d&#39;exploitation, reflétant le besoin d&#39;outils innovants dans le monde universitaire pour améliorer la communication en matière de recherche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/17/realestate/paris-france-housing-costs.html">Paris investit des milliards pour promouvoir la diversité économique par le biais du logement social</a></h2>
<ul>
<li>Paris investit des milliards d&#39;euros dans le logement social pour favoriser la diversité économique et lutter contre la ségrégation économique. D&#39;ici 2035, 30 % des habitants à faible revenu et 10 % des habitants à revenu moyen devraient habiter dans des logements sociaux.</li>
<li>Les initiatives consistent à construire de nouveaux développements de manière stratégique, à acquérir des propriétés à l&#39;avance et à façonner le paysage commercial, avec des milliers d&#39;appartements abordables fournis aux familles dans le besoin.</li>
<li>Bien qu&#39;ils se heurtent à une opposition locale, les efforts de Paris sont essentiels pour favoriser l&#39;inclusion et la durabilité au sein de la ville.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765692">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les défis du développement urbain dans des villes comme Paris, en se concentrant sur l&#39;augmentation de la densité de population, l&#39;amélioration des infrastructures de transport, la réduction de la dépendance à l&#39;égard de la voiture et la lutte contre la ségrégation sociale.</li>
<li>Les principaux sujets abordés sont la pollution sonore, la congestion urbaine, le développement du logement, la ségrégation des revenus et l&#39;impact sociétal des politiques gouvernementales.</li>
<li>Les thèmes principaux soulignent l&#39;importance d&#39;équilibrer les options de logement, l&#39;amélioration des infrastructures et le transport durable pour créer des espaces urbains dynamiques tout en atténuant les disparités sociales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/20/us/politics/chips-act-grant-intel.html">Intel reçoit 8,5 milliards de dollars de subventions pour l&#39;agrandissement de son usine de fabrication de puces électroniques</a></h2>
<ul>
<li>Le président Biden a annoncé l&#39;octroi de 8,5 milliards de dollars de subventions à Intel pour la construction et l&#39;agrandissement d&#39;usines de fabrication de puces en Arizona, dans l&#39;Ohio, au Nouveau-Mexique et dans l&#39;Oregon, afin d&#39;améliorer la production de semi-conducteurs et de réduire la dépendance à l&#39;égard de l&#39;étranger.</li>
<li>Cet investissement, le plus important réalisé dans le cadre de la loi CHIPS, créera de nombreuses opportunités d&#39;emploi et permettra à Intel de fabriquer des puces de pointe pour des secteurs tels que l&#39;intelligence artificielle et la défense.</li>
<li>En outre, le gouvernement fédéral prévoit d&#39;offrir jusqu&#39;à 11 milliards de dollars sous forme de prêts et de crédits d&#39;impôt pour soutenir les efforts d&#39;expansion d&#39;Intel, conformément à la stratégie de M. Biden visant à renforcer l&#39;industrie américaine des semi-conducteurs et à stimuler la fabrication locale de puces.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765718">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur diverses préoccupations de l&#39;industrie des semi-conducteurs, telles que la pénurie de main-d&#39;œuvre, la rémunération, la sécurité de la chaîne d&#39;approvisionnement et l&#39;impact de l&#39;automatisation.</li>
<li>L&#39;accent est mis sur les difficultés d&#39;Intel, les réalisations de TSMC et l&#39;importance pour les États-Unis d&#39;accroître leur production de puces au niveau national.</li>
<li>L&#39;accent est mis sur la nécessité d&#39;une main-d&#39;œuvre qualifiée, les initiatives de formation et les stratégies de relocalisation dans le secteur des semi-conducteurs, ainsi que sur les débats concernant l&#39;influence d&#39;Elon Musk, les idées socialistes et les barrières à l&#39;entrée pour les nouveaux arrivants.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.northeastern.edu/2024/03/20/parrots-playing-tablet-games/">Comprendre les perroquets grâce à des jeux sur tablette</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de la Northeastern University ont créé un jeu sur tablette personnalisé pour les perroquets afin d&#39;étudier leurs interactions avec les écrans tactiles, révélant leur préférence pour l&#39;utilisation de leur langue pendant le jeu.</li>
<li>Un &quot;seuil de multi-tap&quot; a été introduit pour améliorer la facilité d&#39;utilisation sur la base des résultats de l&#39;étude, indiquant le potentiel des écrans tactiles pour améliorer la vie des perroquets et fournir des informations précieuses pour la technologie des animaux de compagnie.</li>
<li>La recherche implique qu&#39;une technologie d&#39;écran tactile adaptée pourrait bénéficier non seulement aux perroquets, mais aussi à d&#39;autres animaux, offrant ainsi des perspectives prometteuses pour l&#39;avenir de la technologie des animaux de compagnie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768604">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur l&#39;intelligence et le comportement des perroquets, ainsi que sur les préoccupations éthiques liées à l&#39;exploitation des animaux à différentes fins.</li>
<li>Il remet en question les perceptions humaines de l&#39;intelligence animale, en mettant l&#39;accent sur la complexité de la communication et de la compréhension entre les espèces.</li>
<li>La conversation porte également sur l&#39;utilisation potentielle de la technologie, comme les tablettes, pour étudier les perroquets et s&#39;engager avec eux, y compris les défis liés à leur possession en tant qu&#39;animaux de compagnie et à l&#39;optimisation de plateformes comme YouTube pour leur bénéfice.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/michel-talagrand-wins-abel-prize-for-work-wrangling-randomness-20240320/">Le mathématicien français Michel Talagrand reçoit le prix Abel pour ses travaux pionniers en théorie des probabilités</a></h2>
<ul>
<li>Le mathématicien français Michel Talagrand a reçu le prestigieux prix Abel pour ses contributions essentielles à la théorie des probabilités, en particulier pour la création d&#39;outils permettant d&#39;étudier et de prévoir les processus aléatoires.</li>
<li>Ses recherches mettent l&#39;accent sur l&#39;analyse des résultats extrêmes et la concentration des mesures dans les processus aléatoires, aboutissant à des techniques polyvalentes utilisées dans les mathématiques et les disciplines scientifiques.</li>
<li>Les travaux approfondis de Talagrand, y compris les inégalités de concentration, sont très vénérés dans la communauté mathématique car ils constituent des piliers fondamentaux de la discipline.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39764954">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le mathématicien Michel Talagrand a reçu le prix Abel pour avoir jeté un pont entre les concepts géométriques et la théorie des probabilités, ce qui a eu un impact sur divers domaines.</li>
<li>La discussion met en évidence les préjugés sexistes et les obstacles rencontrés par les femmes dans les articles de Wikipédia, les effets externes de la plateforme et l&#39;influence du progrès technologique.</li>
<li>Il explore le lien complexe entre les humains et la technologie, les défis de l&#39;innovation pour les ONG, l&#39;IA et le rôle de Wikipédia, ainsi que l&#39;utilisation de Library Genesis pour l&#39;accès aux livres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/20/openais-chatbot-store-is-filling-up-with-spam/">La boutique GPT est confrontée à des problèmes de spam et de droits d&#39;auteur</a></h2>
<ul>
<li>Le GPT Store d&#39;OpenAI, une plateforme de chatbots personnalisés alimentés par des modèles d&#39;IA générative, est confronté à des problèmes de spam et de violation des droits d&#39;auteur.</li>
<li>La place de marché propose des bots offrant divers services, de la création artistique à la malhonnêteté académique, ce qui suscite des inquiétudes quant à l&#39;efficacité de la modération en ce qui concerne l&#39;usurpation d&#39;identité, les droits d&#39;auteur et les politiques d&#39;intégrité académique.</li>
<li>L&#39;expansion rapide du magasin a entraîné un manque de contrôle de la qualité, ce qui suscite des inquiétudes quant à la monétisation des TPG et aux répercussions juridiques, l&#39;accent étant mis sur la gestion des spams, le respect de la législation et l&#39;implication des utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39769708">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le magasin de chatbots d&#39;OpenAI est confronté à des problèmes de spam qui affectent la visibilité et la compétitivité des développeurs, bien que certains d&#39;entre eux aient réussi à s&#39;imposer malgré ce problème.</li>
<li>L&#39;augmentation du contenu généré automatiquement à la suite du lancement de l&#39;API a suscité des inquiétudes quant à la qualité du contenu et à son impact sur le classement des recherches dans Google, ce qui a déclenché des discussions sur les outils d&#39;automatisation, l&#39;éthique et la monétisation de la technologie de l&#39;IA.</li>
<li>L&#39;utilisation de l&#39;IA dans des domaines liés à l&#39;emploi, tels que les candidatures, les lettres de motivation, les entretiens et les procédures d&#39;embauche, ainsi que ses implications sur la création de contenu, la détection des spams et la consommation d&#39;informations, font l&#39;objet d&#39;un débat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anchor.dev/blog/introducing-lcl-host">Développement local sécurisé avec l&#39;installation HTTPS facile de lcl.host</a></h2>
<ul>
<li>lcl.host est un outil de développement gratuit destiné aux développeurs web, facilitant la mise en place sans effort de HTTPS localement pour un environnement de développement sécurisé reflétant les paramètres de production.</li>
<li>Cet outil rationalise l&#39;acquisition et le renouvellement des certificats SSL, supprime la nécessité d&#39;effectuer des mises à jour manuelles de la liste de confiance et résout les problèmes courants tels que les problèmes d&#39;actifs mixtes et les erreurs CORS.</li>
<li>lcl.host utilise une autorité de certification privée gérée par Anchor, la zone DNS lcl.host et le CLI d&#39;Anchor, ce qui permet de simplifier la configuration HTTPS sans nécessiter de connaissances spécialisées en matière de cryptage des certificats.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765630">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion se concentre sur des outils comme lcl.host, Localias, et Caddy Docker Proxy Module pour implémenter HTTPS dans des environnements de développement locaux.</li>
<li>Les défis abordés comprennent les vérifications de version, les problèmes de certificat, la compatibilité des navigateurs et l&#39;importance d&#39;utiliser HTTPS pour les tests d&#39;API et l&#39;identification des bogues.</li>
<li>La mention du soutien d&#39;Anchor.dev au projet Caddy, les méthodes de génération de certificats SSL et les avantages des certificats Let&#39;s Encrypt avec des domaines personnalisés sont mis en évidence.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/getgrit/gritql">GritQL : Révolutionner la transformation du code source avec Rust CLI</a></h2>
<ul>
<li>GritQL est un CLI Rust open-source créé pour la recherche et la transformation de code source, visant à combiner la simplicité d&#39;outils comme grep avec la sophistication des programmes codemod.</li>
<li>Il permet d&#39;explorer facilement la base de code, d&#39;ajouter de la complexité avec des conditions secondaires, et d&#39;effectuer des itérations rapides sur des migrations de code importantes, afin d&#39;obtenir des performances maximales en Rust.</li>
<li>Le projet cherche à collaborer avec la communauté open-source, ayant été utilisé dans de nombreux dépôts pour des migrations complexes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39770908">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>GritQL est un outil Rust CLI pour la recherche et la transformation du code source, aidant aux migrations complexes et aux refactors, avec des fonctionnalités telles que l&#39;analyse exploratoire, la complexité incrémentale, et la réutilisation des modèles nommés.</li>
<li>Positionné entre les outils grep et codemod, GritQL offre performance et flexibilité pour les grandes bases de code, utilisées dans de nombreux dépôts, et encourage la collaboration de la communauté en tant qu&#39;outil open-source.</li>
<li>Bien que similaire à ast-grep, GritQL se distingue par ses fonctionnalités uniques, comme le fait de ne pas exiger un code de sortie syntaxiquement correct et de ne pas prendre en charge le chargement dynamique de grammaires personnalisées, en se concentrant sur la simplification des processus de transpilation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2024/btrfs_bug.html">Correction : Corruption du système de fichiers Btrfs résolue</a></h2>
<ul>
<li>Tavian Barnes a été confronté à une erreur de corruption du système de fichiers du noyau Linux liée à Btrfs en raison de threads concurrents accédant au même tampon d&#39;étendue.</li>
<li>En utilisant git bisect pour le débogage et en reproduisant le problème dans une machine virtuelle, une solution a été développée en utilisant un verrouillage à double vérification pour éviter les courses de données.</li>
<li>Le problème provenait d&#39;une mémoire non initialisée dans le système Btrfs, provoquant des divergences dans la propriété des blocs et la structure des données, qui ont été rectifiées en corrigeant le bogue, éliminant ainsi les erreurs système et la corruption des données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765715">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur l&#39;utilisation des systèmes de fichiers Btrfs et ZFS, la recherche de bogues, la migration des systèmes, la fiabilité et les comparaisons entre les différentes options.</li>
<li>Les utilisateurs échangent leurs expériences, leurs préoccupations et leurs préférences sur les performances, la stabilité, le déploiement et les risques des systèmes de fichiers, en particulier dans les environnements de production tels que les bases de données PostgreSQL.</li>
<li>Les implications juridiques, la compatibilité, la récupération des données et les futures avancées potentielles en matière de systèmes de fichiers font l&#39;objet d&#39;un débat qui met en lumière les défis et les avantages.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/redis/redis/blob/unstable/LICENSE.txt">Mise à jour des conditions de licence du dépôt Redis</a></h2>
<ul>
<li>Le dépôt public de Redis compte un nombre impressionnant de 23,1k forks et 63,8k stars, ce qui témoigne de sa popularité auprès des développeurs.</li>
<li>Il a également 2 000 problèmes de code et 522 demandes d&#39;extraction, ce qui indique un engagement actif au sein de la communauté pour la résolution des problèmes et les contributions au code.</li>
<li>Le dépôt fournit des détails sur la licence, les métadonnées des fichiers et les contrôles, offrant ainsi des informations complètes aux utilisateurs et aux contributeurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39775332">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Redis Labs a modifié la licence de ses modules en 2018, entraînant le départ du créateur du projet Salvatore Sanfilippo en 2020, suscitant des débats sur les licences open-source.</li>
<li>Les utilisateurs discutent des fourches potentielles de Redis, des implications des licences permissives par rapport aux licences copyleft, et de l&#39;impact sur l&#39;utilisation commerciale, les libertés individuelles et la dynamique de la communauté open-source.</li>
<li>Les discussions portent également sur l&#39;utilisation de C# et de Java dans des projets tels que Garnet de Microsoft, ainsi que sur la crainte que Redis ne perde son statut de logiciel libre, ce qui aurait un impact sur son intégration, les risques juridiques et l&#39;adoption par les utilisateurs.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Explorer Shattered Pixel Dungeon : Un Roguelike traditionnel" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Explorer%20Shattered%20Pixel%20Dungeon%20%3A%20Un%20Roguelike%20traditionnel&subheading=jeudi%2021%20mars%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/03/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/20&#39;</h2>
<h1>2024-03-20</h1>
<h2><a href="https://paulgraham.com/google.html">Comment lancer une start-up technologique à un jeune âge ?</a></h2>
<ul>
<li>Il est essentiel de créer une startup dès le plus jeune âge, en mettant l&#39;accent sur le développement des compétences techniques par le biais de projets personnels et de la collaboration avec les cofondateurs.</li>
<li>La réussite est liée au fait de travailler sur des projets passionnants, de résoudre des problèmes quotidiens grâce à la technologie et d&#39;être entouré de pairs intelligents et dévoués, comme en témoignent des géants tels que Facebook, Apple et Google.</li>
<li>Créer une startup prospère, exceller dans la technologie, s&#39;engager dans des projets personnels et fréquenter des universités réputées sont des étapes cruciales à franchir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39756865">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de poursuivre ses passions plutôt que de chercher la réussite financière ou de prédire les technologies lucratives à apprendre.</li>
<li>Il souligne l&#39;importance des projets personnels, de l&#39;acquisition de compétences et de l&#39;établissement de réseaux pour les perspectives d&#39;avenir dans l&#39;industrie technologique.</li>
<li>Les discussions portent sur l&#39;orientation des startups, l&#39;impact de l&#39;âge sur l&#39;entrepreneuriat, les défis du secteur technologique et la transformation d&#39;entreprises de premier plan comme Google, et mettent l&#39;accent sur les compétences non techniques, la stabilité financière, le travail en réseau et les aspects éthiques de l&#39;entreprise.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brickinsights.com/statistics/ppp">Tendances du prix des pièces LEGO révélées</a></h2>
<ul>
<li>Brick Insights a réévalué les données sur le prix par pièce (PPP) des ensembles LEGO en tenant compte de l&#39;inflation et des ensembles Duplo dans 150 catégories d&#39;ensembles, avec des valeurs PPP allant de 2,47 $ à 0,07 $, provenant de Brickset à des fins de MOC.</li>
<li>L&#39;analyse révèle que les différents thèmes LEGO présentent des valeurs moyennes de PPA variées, ce qui permet d&#39;établir des comparaisons au sein de catégories similaires. Le site propose désormais des prix corrigés de l&#39;inflation pour des évaluations plus pertinentes du prix par pièce et du prix par minifigure.</li>
<li>Brick Insights, fondée par des fans de LEGO à Malmö, en Suède, offre des informations sur les tendances en matière de prix des LEGO et gère des plateformes telles que Swooshable et Is It Swooshable pour les passionnés de construction LEGO.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39759693">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur divers aspects des ensembles LEGO, tels que les prix, le contrôle de la qualité, la durabilité, les licences, les pièces spécialisées et la créativité, mettant ainsi en évidence la richesse des sujets entourant la marque.</li>
<li>Les participants échangent leurs expériences et expriment leurs inquiétudes quant à l&#39;impact environnemental du plastique dans les jouets, tout en discutant des obstacles à la visualisation des données et en examinant les tendances en matière de prix et les décisions de conception de LEGO.</li>
<li>La conversation souligne la complexité et les subtilités de la marque LEGO et de ses offres, et permet de comprendre les diverses discussions au sein de la communauté LEGO.</li>
</ul>
<h2><a href="https://godspeedapp.com/">Godspeed : application Todo ultra-rapide orientée clavier pour Mac</a></h2>
<ul>
<li>Godspeed est un gestionnaire de tâches qui met l&#39;accent sur la rapidité et le contrôle total du clavier. Il propose des listes partagées, des étiquettes, des listes intelligentes, des opérateurs de recherche booléens et une synchronisation dans le nuage.</li>
<li>S&#39;adressant aux amateurs de raccourcis clavier, il propose un &quot;mode hardcore&quot; qui désactive totalement la souris.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent tester l&#39;application pendant deux semaines avant de choisir entre un abonnement ou un achat unique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39756325">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La nouvelle application de tâches Godspeed pour Mac, orientée clavier, attire l&#39;attention par ses listes partagées, ses étiquettes et ses fonctions de synchronisation avec le cloud, suscitant des comparaisons avec d&#39;autres outils de gestion des tâches tels que Things et Todoist.</li>
<li>Les utilisateurs participent à des discussions sur les prix, les caractéristiques et le rythme de développement, tout en donnant leur avis sur les fonctionnalités de l&#39;application, les prix et les améliorations potentielles.</li>
<li>L&#39;équipe de développement prévoit d&#39;introduire la prise en charge de l&#39;importation de tâches à partir de Things et de l&#39;étendre à Windows, Android et aux plateformes web, soulignant l&#39;importance de l&#39;organisation, de la gestion des tâches et des options de collaboration dans les outils de productivité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ynqa/jnv">Présentation de jnv : Visualisateur JSON interactif avec édition de filtres jq</a></h2>
<ul>
<li>jnv est un outil pour naviguer dans les fichiers JSON, fournissant une visionneuse JSON interactive et un éditeur de filtres jq sans avoir besoin d&#39;installer jq, grâce à des liens Rust.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent installer jnv via Homebrew ou Cargo et bénéficier de fonctionnalités telles que la coloration syntaxique, l&#39;autocomplétion et les raccourcis clavier pour faciliter la navigation.</li>
<li>L&#39;outil prend en charge la lecture de JSON à partir de stdin, de fichiers ou d&#39;URL, et permet de personnaliser des paramètres tels que le mode d&#39;édition, l&#39;indentation, l&#39;affichage des indices et la longueur de la liste de suggestions, tout en offrant des exemples et des options pour le contrôle de la visualisation de JSON.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39759325">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le post couvre &quot;jnv&quot;, un filtre JSON interactif utilisant jq, où les utilisateurs discutent de sa performance et suggèrent des alternatives comme fx, jiq, et ijq.</li>
<li>Les utilisateurs partagent leurs commentaires, proposent des idées d&#39;amélioration et mentionnent l&#39;utilisation de plugins tels que fzf pour l&#39;interrogation interactive et le filtrage de données JSON.</li>
<li>La discussion porte sur divers outils et plugins pour l&#39;interrogation interactive et le filtrage des données JSON, démontrant l&#39;intérêt de la communauté pour l&#39;amélioration de ces capacités.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-03-root-alzheimer-fat-buildup-brain.html">Étude : L&#39;accumulation de graisse dans les cellules cérébrales est liée au risque d&#39;Alzheimer</a></h2>
<ul>
<li>Une étude publiée dans Nature propose que l&#39;accumulation de graisse dans les cellules cérébrales, et non les protéines bêta-amyloïdes ou tau, soit le principal facteur de la maladie d&#39;Alzheimer.</li>
<li>Les chercheurs suggèrent que la variante du gène APOE4, responsable du transport d&#39;une plus grande quantité de graisse dans les cellules cérébrales, pourrait augmenter le risque de maladie d&#39;Alzheimer.</li>
<li>Ces résultats impliquent que l&#39;accumulation d&#39;amyloïde pourrait provoquer une accumulation de graisse dans les cellules cérébrales, ce qui pourrait contribuer à la progression de la maladie d&#39;Alzheimer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39760333">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La recherche indique que l&#39;accumulation de graisse dans les cellules cérébrales pourrait être le principal déclencheur de la maladie d&#39;Alzheimer, ce qui a conduit à mettre l&#39;accent sur le développement de médicaments ciblés.</li>
<li>Les débats portent sur les influences génétiques, l&#39;impact des graisses alimentaires et la désinformation sur les croyances en matière de santé dans le cadre des discussions sur la maladie d&#39;Alzheimer.</li>
<li>Les sujets abordés comprennent également le lien entre l&#39;accumulation de graisse et la maladie d&#39;Alzheimer, les traitements tels que les analogues du GLP1, ainsi que l&#39;importance des tests génétiques et d&#39;un mode de vie sain pour la gestion de la maladie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://causal.app">Causal 2.0 : Planification financière simplifiée pour les entreprises en phase de démarrage</a></h2>
<ul>
<li>Causal 2.0 est un outil de planification financière contemporain conçu pour les startups et les PME, permettant aux utilisateurs de construire des modèles financiers, d&#39;utiliser des données en direct provenant de différents systèmes et de se préparer à divers scénarios.</li>
<li>La plateforme fournit des modèles pour les rapports, les prévisions, les plans d&#39;embauche, la budgétisation et la consolidation, ce qui permet aux utilisateurs de connecter leurs sources de données et de personnaliser leurs modèles sans effort.</li>
<li>Approuvé par de nombreux clients, Causal offre des intégrations avec des systèmes de comptabilité, de gestion de la relation client et d&#39;entrepôt de données bien connus afin d&#39;améliorer l&#39;expérience des utilisateurs en matière de planification financière.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755858">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Causal 2.0 est un outil de planification financière pour les startups, connu pour ses capacités de feuilles de calcul multidimensionnelles, lancé en 2019.</li>
<li>Les utilisateurs apprécient son efficacité dans le traitement des données dimensionnelles, l&#39;utilisent pour la planification financière et vont même jusqu&#39;à remplacer leurs outils de BI, en faisant l&#39;éloge de sa modélisation conviviale de données financières complexes.</li>
<li>Le logiciel se concentre sur l&#39;inférence causale et offre des fonctionnalités uniques telles que l&#39;intégration de données en direct et des tableaux de bord. Les créateurs prévoient d&#39;introduire des plans plus abordables et des fonctionnalités d&#39;entreprise à l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nanochess.org/emulator.html">L&#39;émulateur Intel 8080 avec support CP/M remporte le 19e Best of Show de l&#39;IOCCC</a></h2>
<ul>
<li>Le projet de @nanochess a remporté le 19e Best of Show de l&#39;IOCCC pour la création d&#39;un émulateur Intel 8080 avec support CP/M, comprenant plus de 200 instructions 8080 expérimentales.</li>
<li>Le projet comprend les instructions et le code source de l&#39;émulateur, ainsi que des détails sur l&#39;exécution de Wordstar, l&#39;impact du processeur Zilog Z80 sur les micro-ordinateurs et des mises à jour sur le développement.</li>
<li>Le site web, mis à jour pour 2024, propose une solution de contournement pour les machines x86-64 et fournit des liens vers le code source de logiciels supplémentaires et de jeux de programmation pour l&#39;Atari 2600.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39758667">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ce billet traite du développement d&#39;un émulateur Intel 8080 pour le 19e concours international de code C obfusqué (IOCCC), en soulignant les difficultés et les améliorations apportées à l&#39;émulation du code 8080 sur les premiers ordinateurs personnels.</li>
<li>Il évoque la renaissance de l&#39;IOCCC, les anciens champions tels que le 8086tiny et les ajustements apportés aux règlements des concours, tout en mentionnant les concours de golf codé et les succès de la famille Toledo en matière de codage.</li>
<li>Les discussions portent sur des sujets tels que l&#39;efficacité de la programmation et la résolution des problèmes liés aux processus d&#39;émulation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://inflection.ai/the-new-inflection">L&#39;entreprise Inflection de Palo Alto s&#39;oriente vers des modèles d&#39;IA personnalisés dans l&#39;informatique dématérialisée</a></h2>
<ul>
<li>Inflection, la société d&#39;IA de Palo Alto, se concentre désormais sur son activité de studio d&#39;IA, qui fournit aux entreprises des modèles d&#39;IA générative sur mesure.</li>
<li>Deux cofondateurs quittent l&#39;entreprise pour lancer Microsoft AI, et un nouveau PDG, Sean White, prend la relève, tout en assurant la continuité des services d&#39;IA avec un engagement inébranlable en faveur de la protection de la vie privée des utilisateurs.</li>
<li>L&#39;entreprise prévoit de déployer sa technologie sur Microsoft Azure et d&#39;autres plateformes en nuage, invitant les utilisateurs à s&#39;inscrire pour bénéficier d&#39;un accès anticipé à l&#39;API à venir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39757368">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation porte sur les critiques des stratégies de relations publiques d&#39;Inflection, sur l&#39;impact de l&#39;IA personnelle et sur les préoccupations éthiques liées à la technologie de l&#39;IA.</li>
<li>Les controverses impliquant Mustafa Suleyman chez Google, les récentes acquisitions de Microsoft et les avancées dans le domaine des chatbots font également partie du débat.</li>
<li>Les discussions portent également sur les défis, les développements et les implications sociétales de l&#39;IA, ainsi que sur les débats concernant le capitalisme, la mondialisation et l&#39;importance des stages pour l&#39;embauche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quora.com/What-does-Alan-Kay-think-about-programming-and-teaching-programming-with-copilots-and-LLMs-of-today">Perspectives d&#39;Alan Kay sur les LLM et la confiance dans la technologie</a></h2>
<ul>
<li>Le texte examine l&#39;évolution vers la confiance et la sécurité dans la programmation et les systèmes d&#39;exploitation, en soulignant les failles des approches éducatives actuelles et en promouvant des systèmes plus sûrs.</li>
<li>Il souligne l&#39;importance de la confiance dans l&#39;informatique et le rôle des universités dans les avancées technologiques, tout en mentionnant l&#39;outil de gestion de projet monday.com et le point de vue de Kurt Vonnegut sur le développement personnel à travers l&#39;art.</li>
<li>En outre, il aborde les obstacles auxquels les adultes sont confrontés lorsqu&#39;ils acquièrent de nouvelles compétences, l&#39;intérêt de comprendre les points de vue d&#39;Alan Kay et les erreurs courantes à éviter sur l&#39;internet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39758391">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Alan Kay met l&#39;accent sur le passage de la superstition aux méthodes scientifiques pour le progrès de la société, en discutant de la corrélation par rapport à la superstition, de l&#39;empirisme, du rôle de l&#39;IA et de l&#39;utilisation de la transmission de messages et de la liaison tardive dans le développement de logiciels.</li>
<li>La conversation porte sur la fiabilité et les conséquences des grands modèles de langage (LLM), soulevant des questions de confiance, d&#39;éthique et de désinformation, et invitant à une réflexion approfondie sur l&#39;impact de la technologie de l&#39;IA.</li>
<li>Il appelle à un examen critique des implications de la technologie de l&#39;IA, en mettant l&#39;accent sur la vérification du raisonnement et de la compréhension dans les progrès technologiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/usb-hubs-printers-java-and-more-seemingly-broken-by-macos-14-4-update/">Titre potentiel : &quot;La mise à jour de macOS 14.4 provoque des problèmes avec les concentrateurs USB, les imprimantes et Java&quot;</a></h2>
<ul>
<li>La mise à jour macOS 14.4 entraîne des problèmes de compatibilité avec les périphériques externes tels que les concentrateurs USB, les imprimantes et les logiciels tels que Java, probablement en raison des correctifs de sécurité mis en œuvre par Apple.</li>
<li>Les utilisateurs rencontrent des problèmes, en particulier avec les Macs Apple Silicon, suite à la mise à jour, alors que certains n&#39;ont pas rencontré de comportement anormal.</li>
<li>Il est conseillé d&#39;attendre qu&#39;Apple publie les correctifs nécessaires pour résoudre ces problèmes de compatibilité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755358">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La mise à jour de macOS 14.4 entraîne des problèmes avec les concentrateurs USB, les imprimantes, Java et d&#39;autres périphériques, tandis que macOS 12.x Monterey est confronté à des complications liées aux autorisations de fichiers.</li>
<li>Les utilisateurs expriment leur frustration quant à la compatibilité et à l&#39;assistance des pilotes d&#39;imprimante, débattent de la responsabilité des entreprises et d&#39;Apple, et discutent de la longévité des imprimantes et des problèmes posés par les anciens jeux et la compatibilité des logiciels.</li>
<li>Les mises à jour d&#39;Apple sont examinées sous l&#39;angle de la fiabilité, des performances et de la compatibilité avec le matériel, ainsi qu&#39;un mélange d&#39;opinions sur la fiabilité d&#39;Arch Linux, la qualité des logiciels Apple, les mises à jour de Windows, les fichiers zsh, les pépins des applications et les problèmes de connectivité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencenews.org/article/long-covid-brain-fog-blood-brain-barrier-damage">Le brouillard cérébral chez les personnes âgées est lié à la détérioration des vaisseaux sanguins du cerveau</a></h2>
<ul>
<li>Les scientifiques ont trouvé une explication biologique au brouillard cérébral chez les patients COVID de longue date, en l&#39;attribuant à des fuites de vaisseaux sanguins dans le cerveau révélées par des IRM.</li>
<li>Les vaisseaux sanguins endommagés dans le cerveau de ces patients permettent à des substances étrangères de s&#39;infiltrer dans le tissu cérébral, provoquant des troubles cognitifs.</li>
<li>Cette avancée pourrait conduire à la mise au point de traitements visant à prévenir ou à inverser la détérioration de la barrière hémato-encéphalique chez les patients souffrant de brouillard cérébral depuis longtemps sous COVID.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39762776">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les effets à long terme du Covid-19, tels que le brouillard cérébral &quot;Long Covid&quot; et les problèmes de santé liés à l&#39;auto-immunité,</li>
<li>Des recherches sont en cours sur les liens potentiels entre la santé intestinale, les troubles auto-immuns et les symptômes cognitifs post-Covid, débattant du caractère unique du Long Covid par rapport à d&#39;autres syndromes post-viraux,</li>
<li>Des efforts sont faits pour comprendre l&#39;impact du Covid-19 sur le cerveau, pour faire la distinction entre les symptômes mal attribués et les véritables dommages liés au virus, un commentateur suggérant que le Covid-19 est endémique et que la pandémie est en train de s&#39;atténuer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r-u-human.com/">&quot;R U Human ? Un film de réalité virtuelle sur la connexion humaine</a></h2>
<ul>
<li>&quot;R U Human&quot; est un court métrage qui traite de la connexion humaine et de l&#39;empathie dans un environnement de réalité virtuelle.</li>
<li>Le film incite les spectateurs à contempler l&#39;essence de l&#39;humanité à travers les interactions de trois personnages.</li>
<li>Elle incite les individus à réfléchir à la véritable signification de l&#39;être humain.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755084">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur la distinction entre les humains et les robots en ligne au moyen de captchas, sur l&#39;éthique du travail dans les ateliers clandestins, sur les limites de l&#39;IA et sur les défis posés par les interactions avec le service à la clientèle.</li>
<li>Les participants explorent les stratégies de vérification de l&#39;authenticité, les préoccupations liées au travail dans les ateliers clandestins et les nuances entre les réponses humaines et celles de l&#39;IA dans différents scénarios.</li>
<li>La conversation aborde également les implications philosophiques de l&#39;IA, les frustrations liées aux captchas pour prouver l&#39;humanité, et les complexités des interactions entre l&#39;homme et l&#39;IA.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Comment lancer une start-up technologique à un jeune âge ?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Comment%20lancer%20une%20start-up%20technologique%20%C3%A0%20un%20jeune%20%C3%A2ge%20%3F&subheading=mercredi%2020%20mars%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/03/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/19&#39;</h2>
<h1>2024-03-19</h1>
<h2><a href="https://blog.google/intl/en-in/products/platforms/how-were-helping-creators-disclose-altered-or-synthetic-content/">YouTube impose la divulgation des contenus générés par l&#39;IA</a></h2>
<ul>
<li>YouTube lance un nouvel outil dans Creator Studio pour permettre aux créateurs de divulguer les médias modifiés ou synthétiques produits à l&#39;aide de l&#39;IA générative afin d&#39;améliorer la transparence et la confiance des téléspectateurs.</li>
<li>La divulgation obligatoire concerne les séquences modifiées, les voix synthétiques et les visages modifiés numériquement, affichés dans les descriptions des vidéos et sur le lecteur vidéo.</li>
<li>La plateforme prévoit d&#39;appliquer les règles de divulgation et de mettre à jour les politiques de confidentialité afin de supprimer les contenus générés par l&#39;IA ou synthétiques imitant des personnes réelles, dans le but de clarifier l&#39;utilisation de l&#39;IA générative dans la production de contenu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39746468">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur la nécessité d&#39;étiqueter les contenus générés par l&#39;IA sur des plateformes telles que YouTube afin de distinguer les contenus réels des contenus générés par l&#39;IA.</li>
<li>Les inquiétudes portent sur l&#39;utilisation potentiellement abusive de l&#39;IA, les difficultés d&#39;application et l&#39;impact sur la liberté d&#39;expression et la confiance dans le contenu en ligne.</li>
<li>Les participants discutent de la vérification de l&#39;authenticité des contenus, de la propriété des droits d&#39;auteur sur les contenus générés par l&#39;IA, de la réglementation des altérations synthétiques dans l&#39;audio et la vidéo, et de l&#39;utilisation de technologies telles que l&#39;ICP pour l&#39;authentification, exprimant leur scepticisme quant à l&#39;efficacité d&#39;un tel étiquetage en raison de la désinformation et de la manipulation par les utilisateurs dans le domaine numérique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/introducing-stable-video-3d">Stability.ai dévoile SV3D : Génération de vidéos 3D à la pointe de la technologie</a></h2>
<ul>
<li>SV3D est un nouveau modèle génératif avancé qui produit des vidéos 3D de haute qualité et conformes à la vue à partir d&#39;images uniques : SV3D_u pour les vidéos orbitales et SV3D_p pour les vidéos 3D le long de trajectoires de caméra définies.</li>
<li>Surpassant les modèles précédents tels que Stable Zero123 et Zero123-XL, SV3D excelle dans la cohérence multi-vues et la synthèse de nouvelles vues. Il est disponible à la fois pour un usage commercial avec une adhésion à Stability AI et pour un usage non commercial avec des poids sur Hugging Face.</li>
<li>En utilisant des modèles de diffusion vidéo, SV3D améliore l&#39;optimisation de l&#39;éclairage démêlé et introduit une perte d&#39;échantillonnage par distillation de score masquée pour des résultats supérieurs, en améliorant les champs de radiance neuronaux 3D et les représentations de maillage détaillées.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39749312">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Stability.ai a présenté Stable Video 3D, qui compare l&#39;efficacité de son modèle à image unique avec des modèles utilisant des images multiples.</li>
<li>Les discussions portent sur des questions techniques relatives à des GPU spécifiques, sur les limitations et sur les progrès futurs des modèles de GPU pour les configurations informatiques à haute performance.</li>
<li>Les sujets abordés couvrent la génération de modèles 3D haute résolution à partir d&#39;images, l&#39;automatisation de la création et de l&#39;impression de modèles 3D, l&#39;utilisation potentielle de l&#39;IA dans les jouets et les figurines pour les jeux, et les défis liés à l&#39;obtention de fichiers 3D de haute qualité, mettant en évidence à la fois le potentiel et les limites de ces technologies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://env.fail/posts/firewreck-1/">Les erreurs de configuration de Firebase exposent 125 millions d&#39;enregistrements d&#39;utilisateurs</a></h2>
<ul>
<li>Des erreurs de configuration de Firebase ont conduit à l&#39;exposition de 125 millions d&#39;enregistrements d&#39;utilisateurs, exposant des données sensibles telles que des mots de passe et des détails de facturation.</li>
<li>L&#39;examen manuel de 550 000 entrées a été remplacé par une analyse automatisée à l&#39;aide d&#39;un outil appelé Catalyst afin d&#39;identifier les données stockées dans une base de données Supabase.</li>
<li>Malgré ce rapport, seuls 24 % des propriétaires de sites concernés ont rectifié les erreurs de configuration, et 0,2 % seulement ont offert des primes à la détection de bogues.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742422">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion explore les vulnérabilités de sécurité de Firebase, en mettant l&#39;accent sur les règles de sécurité complexes et l&#39;utilisation abusive potentielle de la plateforme.</li>
<li>Les participants débattent de questions telles que le stockage de données binaires volumineuses, les limites de la mémoire et l&#39;importance des restrictions sur la taille des requêtes.</li>
<li>Les préoccupations portent notamment sur l&#39;établissement de règles d&#39;autorisation, la sécurité des clients, la protection de la vie privée et les critiques concernant le soutien de Google et la priorité accordée aux coûts dans le développement de l&#39;informatique dématérialisée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.amazingcto.com/cookie-banners-are-not-needed/">Fausse idée de la loi européenne sur les bannières de cookies</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;UE n&#39;exige pas la présence de cookies sur les sites web ; les entreprises les utilisent pour suivre les utilisateurs à des fins publicitaires, comme indiqué dans l&#39;article.</li>
<li>L&#39;auteur propose d&#39;autres moyens, moins invasifs, pour obtenir le consentement de l&#39;utilisateur au suivi.</li>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de la confidentialité des données et des règlements de l&#39;UE qui la protègent, et propose aux directeurs techniques des ressources supplémentaires sur le développement et la gestion des logiciels.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742578">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion tourne autour des entreprises qui dissimulent des frais et suivent les données des utilisateurs sans leur consentement, en particulier en ce qui concerne les bannières de cookies et les règles GDPR.</li>
<li>Le débat porte sur l&#39;efficacité des lois protégeant la vie privée, l&#39;impact sur l&#39;expérience de l&#39;utilisateur et les responsabilités des entreprises et du gouvernement dans la protection des consommateurs.</li>
<li>Parmi les solutions potentielles évoquées figurent les plugins de navigateur et la nécessité d&#39;une application plus stricte de la législation pour résoudre les problèmes de traçage en ligne et de protection de la vie privée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/964735/8b795f23495af1d4/">Rust introduit Cranelift pour une génération de code plus rapide</a></h2>
<ul>
<li>Cranelift, un backend de génération de code pour WebAssembly, est désormais un composant optionnel dans la chaîne d&#39;outils nocturne de Rust à partir d&#39;octobre 2023, se concentrant sur la génération rapide de code pour les builds de débogage et les optimisations pour rivaliser avec les compilateurs existants.</li>
<li>Son architecture polyvalente permet de l&#39;utiliser au-delà de WebAssembly, en fournissant une compilation plus rapide pour les applications dépendant d&#39;un interpréteur.</li>
<li>Les discussions portent sur les avantages de Cranelift par rapport à LLVM, les inquiétudes concernant la stabilité de LLVM, les obstacles au développement de compilateurs et le potentiel d&#39;amélioration du développement de Rust grâce à la génération de code optimisé.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742692">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;accent est mis sur l&#39;intégration de la génération de code Cranelift dans Rust, en examinant sa compatibilité avec LLVM, les stratégies d&#39;optimisation, et la promesse d&#39;une génération de sortie plus rapide.</li>
<li>Les utilisateurs évaluent les temps de compilation, explorent les optimisations e-graph et comparent les performances de Cranelift avec LLVM, mettant en évidence le potentiel d&#39;une compilation plus rapide et les obstacles à l&#39;optimisation de programmes étendus.</li>
<li>Les discussions portent également sur la lutte contre les spams et les commentaires déclassés dans les forums en ligne, et soulignent l&#39;importance de perspectives équilibrées et d&#39;une analyse critique dans les articles techniques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/epa-asbestos-cancer-brakes-biden-72b0fa8b36adedaff6000034d35c2acd">L&#39;EPA impose l&#39;interdiction de l&#39;amiante, un agent cancérigène mortel en usage</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;Agence de protection de l&#39;environnement (EPA) a annoncé une interdiction générale de l&#39;amiante, un agent cancérigène connu encore présent dans certains produits, en invoquant les graves risques qu&#39;il présente pour la santé.</li>
<li>L&#39;interdiction, une mesure cruciale pour la protection de la santé publique, s&#39;inscrit dans le cadre des efforts déployés pour réglementer les substances dangereuses conformément à une loi de 2016 et affectera notamment l&#39;industrie du chlore et de la soude, avec une élimination progressive.</li>
<li>Certaines industries se sont inquiétées des ruptures d&#39;approvisionnement, tandis que l&#39;EPA évalue l&#39;utilisation de l&#39;amiante dans les bâtiments anciens, recevant les félicitations des groupes de défense et des législateurs pour la protection de la santé publique contre les substances toxiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39746806">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur les risques et les réglementations liés à l&#39;exposition à l&#39;amiante, l&#39;impact des idéologies politiques sur les décisions gouvernementales et les défis liés à la responsabilité en matière d&#39;énergie nucléaire.</li>
<li>Il explore les débats sur les sources d&#39;énergie, les réglementations en matière de sécurité et les assurances dans les industries à haut risque, ainsi que la comparaison des risques sanitaires posés par diverses substances.</li>
<li>L&#39;importance des équipements de protection individuelle lors de la manipulation de matières dangereuses, la dépendance de la société à l&#39;égard d&#39;industries telles que les combustibles fossiles et la gestion adéquate des risques dans tous les secteurs sont également abordées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rxdb.info/articles/websockets-sse-polling-webrtc-webtransport.html">Comparaison des technologies de communication des serveurs en temps réel</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article évalue diverses méthodes de communication serveur-client en temps réel, notamment WebSockets, Server-Sent Events, Long-Polling, WebRTC et WebTransport, en mettant en évidence leurs différences en termes de performances et d&#39;évolutivité.</li>
<li>Les WebSockets permettent une communication bidirectionnelle, les événements envoyés par le serveur conviennent aux mises à jour fréquentes, le Long-Polling est dépassé et WebTransport excelle en matière de faible latence et de haut débit.</li>
<li>Des recommandations sont données pour sélectionner la méthode appropriée en fonction du cas d&#39;utilisation spécifique, ainsi que des suggestions pour améliorer les temps de réponse HTTP et traiter les limitations de connexion, tout en encourageant l&#39;utilisation du protocole de réplication RxDB pour la synchronisation des clients.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39745993">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur différentes technologies de communication web telles que WebSockets, Server-Sent Events, Long-Polling, WebTransport et WebRTC, en mettant l&#39;accent sur leurs avantages, leurs inconvénients et les défis qu&#39;elles posent.</li>
<li>Il souligne l&#39;importance de s&#39;adapter aux nouveaux protocoles et de les aligner sur les besoins des applications lors de la sélection d&#39;une technologie &quot;push&quot; pour une meilleure transmission des données en temps réel et une connectivité améliorée.</li>
<li>Dans l&#39;ensemble, la conversation met l&#39;accent sur l&#39;utilisation des technologies web modernes pour des solutions de communication en temps réel fiables et efficaces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/03/18/nvidia-announces-gb200-blackwell-ai-chip-launching-later-this-year.html">Nvidia dévoile les puces d&#39;IA Blackwell pour des performances accrues</a></h2>
<ul>
<li>Lors de la conférence des développeurs de Nvidia, Jensen Huang, PDG de Nvidia, a dévoilé de nouvelles puces d&#39;IA appelées Blackwell, dont la GB200 Grace, dotée d&#39;une performance d&#39;IA de 20 pétaflops et d&#39;un &quot;moteur de transformation&quot; pour les modèles d&#39;IA.</li>
<li>L&#39;introduction du logiciel NIM vise à simplifier le déploiement de l&#39;IA sur les GPU Nvidia, y compris les modèles plus anciens, signalant la transformation de Nvidia en un fournisseur de plateforme similaire à Microsoft ou Apple.</li>
<li>Nvidia prévoit de collaborer avec les principaux fournisseurs de services en nuage tels qu&#39;Amazon, Google, Microsoft et Oracle pour offrir un accès à GB200, afin de consolider sa position sur le marché concurrentiel de l&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39749646">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Jensen Huang, PDG de Nvidia, présente de nouvelles puces d&#39;IA et un système de conteneurs pour faciliter le déploiement, marquant une transition pour devenir un fournisseur de plateforme d&#39;IA comme Microsoft et Apple.</li>
<li>L&#39;augmentation du nombre d&#39;entreprises ayant recours aux services en nuage représente un défi pour Nvidia, suscitant des discussions sur d&#39;éventuels problèmes antitrust et sur l&#39;ouverture de la norme CUDA de Nvidia.</li>
<li>Tout en soulignant la forte position de Nvidia sur le marché des GPU, le discours s&#39;attarde sur les préoccupations liées à la concurrence, aux mutations du marché et à la trajectoire stratégique de l&#39;entreprise, notamment les obstacles à l&#39;intégration matérielle et logicielle et l&#39;utilisation de calculs en virgule flottante sur 4 bits dans les tâches d&#39;inférence.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/plankanban/planka">Élégant outil de suivi de projet auto-hébergé : Planka</a></h2>
<ul>
<li>Planka est un outil de suivi de projet open-source permettant la création de projets, de tableaux, de cartes et de tâches, le suivi du temps, la définition de dates d&#39;échéance et l&#39;ajout de pièces jointes.</li>
<li>Il supporte le markdown, le filtrage par membres/étiquettes, les mises à jour en temps réel et les notifications internes. Il peut être déployé selon différentes méthodes avec authentification unique via OpenID Connect.</li>
<li>Pile technologique : React, Redux, PostgreSQL ; sous licence AGPL-3.0. Pour la version hébergée, envoyez un courriel à <a href="mailto:contact@planka.cloud">contact@planka.cloud</a>, et pour les problèmes de sécurité, adressez-vous à <a href="mailto:security@planka.cloud">security@planka.cloud</a>. Les détails du développement et le support sont disponibles sur GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742114">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;accent est mis sur les outils de suivi de projet auto-hébergés comme Kanboard, en soulignant l&#39;utilisation de Docker pour une configuration et une administration simples.</li>
<li>Les utilisateurs discutent de leurs expériences et suggèrent divers outils de gestion des tâches, tels que Planka et Redmine, ainsi que des comparaisons avec des logiciels comme OpenProject.</li>
<li>Des considérations sur l&#39;hébergement d&#39;applications PHP avec Docker, la gestion de plusieurs projets avec différentes piles technologiques et des recommandations pour des outils tels que Nextcloud Deck et Taskwarrior sont également présentées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://momentummag.com/paris-cycling-numbers-double/">Paris voit le nombre de cyclistes doubler grâce aux investissements dans les infrastructures</a></h2>
<ul>
<li>Paris a vu le nombre de cyclistes doubler en l&#39;espace d&#39;un an grâce à des investissements substantiels dans les infrastructures cyclables, avec pour objectif de devenir une &quot;ville 100 % cycliste&quot;.</li>
<li>L&#39;essor du cyclisme s&#39;inscrit dans une tendance croissante à la mobilité durable et à la revitalisation urbaine, reflétant une évolution sociétale plus large.</li>
<li>Le financement important accordé par le gouvernement français indique la probabilité que cette tendance s&#39;étende à l&#39;ensemble du pays, promettant une culture cycliste florissante à Paris avec des pistes cyclables élargies et des programmes publics de partage de vélos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39744932">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;investissement dans les infrastructures cyclables à Paris a doublé le nombre de cyclistes, mais a entraîné une congestion des pistes cyclables, ce qui a soulevé des problèmes de sécurité dans un contexte de tension entre automobilistes et cyclistes.</li>
<li>La discussion souligne les avantages de l&#39;infrastructure cyclable, les défis tels que la transpiration et les solutions telles que la condition physique, les vêtements et l&#39;allure pour résoudre le problème.</li>
<li>Les impacts du vélo sur la santé, le transport et la planification urbaine sont soulignés, les vélos électriques devenant une solution pratique pour les trajets quotidiens dans les villes, promouvant le vélo en tant que mode de transport durable.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pinaraf.info/2024/03/look-ma-i-wrote-a-new-jit-compiler-for-postgresql/">Développement de pg-copyjit : Un nouveau compilateur JIT pour PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur présente pg-copyjit, un nouveau compilateur JIT pour PostgreSQL, inspiré par une nouvelle méthodologie de construction, mettant en évidence les défis liés à l&#39;utilisation de LLVM pour la compilation JIT dans PostgreSQL.</li>
<li>Ils proposent l&#39;algorithme &quot;copy-and-patch&quot; comme alternative en raison des problèmes d&#39;estimation des coûts, détaillant le processus de mise en œuvre d&#39;un nouveau moteur JIT dans PostgreSQL.</li>
<li>Les performances de pg-copyjit par rapport à LLVM sont partagées, et des efforts d&#39;optimisation visant à un déploiement potentiel sur des serveurs de production sont en cours.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742916">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur a présenté un nouveau compilateur JIT pour PostgreSQL, en soulignant les difficultés de mise en cache des requêtes compilées et la nature spécifique au processus du code JIT.</li>
<li>Une comparaison a été faite sur la façon dont PostgreSQL, Oracle et MSSQL gèrent les plans de requête, en mettant l&#39;accent sur les optimisations potentielles dans la compilation JIT.</li>
<li>La discussion a notamment porté sur le copy-and-patch dans les compilateurs et sur la mise en cache des plans de requête dans divers systèmes de base de données.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/03/tick-killing-pill-shows-promising-results-in-human-trial/">La pilule Lotilaner s&#39;avère prometteuse dans la lutte contre les maladies transmises par les tiques</a></h2>
<ul>
<li>Tarsus Pharmaceuticals travaille sur une pilule qui tue les tiques chez l&#39;homme. Les premiers essais ont donné des résultats positifs, avec la possibilité de se prémunir contre la maladie de Lyme pendant environ un mois.</li>
<li>La pilule contient du lotilaner, qui cible les tiques plutôt que la bactérie responsable de la maladie de Lyme, ce qui indique une défense possible contre d&#39;autres maladies transmises par les tiques.</li>
<li>Bien que d&#39;autres études soient nécessaires pour valider son efficacité dans la prévention de la maladie de Lyme, la pilule présente des capacités de destruction rapide des tiques et pourrait s&#39;avérer cruciale dans la lutte contre le problème croissant des maladies transmises par les tiques aux États-Unis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39743594">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les méthodes de prévention et d&#39;identification des tiques sont abordées, comme les vêtements traités à la perméthrine et les colliers Seresto pour les animaux de compagnie.</li>
<li>Les inquiétudes concernant la toxicité de produits chimiques comme la perméthrine pour les chats sont prises en compte.</li>
<li>Les risques de maladies transmises par les tiques comme la maladie de Lyme, les stratégies de prévention comme les tubes à tiques et les nouveaux médicaments, un nouveau vaccin contre la maladie de Lyme et l&#39;édition de gènes pour éradiquer les tiques sont autant de sujets abordés lors de la discussion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheshbabu.com/posts/thoughts-on-the-future-of-software-development/">L&#39;évolution de l&#39;IA dans le développement de logiciels</a></h2>
<ul>
<li>Les grands modèles de langage (LLM) font évoluer de manière significative le développement de logiciels, élargissant le rôle de l&#39;IA au-delà des tâches de codage.</li>
<li>La supervision interne des développeurs d&#39;IA est cruciale pour s&#39;aligner sur les objectifs globaux, car l&#39;IA aide à la création de flux de travail complexes pour les utilisateurs professionnels.</li>
<li>Malgré les progrès de l&#39;IA, les développeurs de logiciels continueront à jouer un rôle essentiel dans la gestion de la complexité, la traduction des problèmes commerciaux et la définition de la logique commerciale pour générer des produits logiciels.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742188">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article examine l&#39;impact de l&#39;intelligence artificielle (IA) sur l&#39;avenir du développement de logiciels, en abordant les préoccupations relatives au déplacement des emplois et à la nature évolutive des langages de programmation.</li>
<li>Il examine le potentiel de l&#39;IA pour suggérer et mettre en œuvre des solutions, en soulignant l&#39;importance de l&#39;intervention humaine et de l&#39;adaptabilité des systèmes d&#39;IA.</li>
<li>Le débat porte sur l&#39;équilibre entre l&#39;automatisation et la saisie manuelle dans la programmation, en soulignant les risques, les avantages et les préoccupations concernant la concentration du pouvoir dans le développement de logiciels, ainsi que le rôle futur des programmeurs humains et les implications de l&#39;automatisation et de l&#39;IA sur le marché de l&#39;emploi et la société.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.truetex.com/garage.htm">Guide de bricolage : Remplacer en toute sécurité les ressorts de torsion d&#39;une porte de garage</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur partage un projet de bricolage consistant à remplacer les ressorts de torsion d&#39;une porte de garage, en mettant l&#39;accent sur la sécurité et les bons outils, et discute des défis du secteur.</li>
<li>Des instructions détaillées sur la mesure, l&#39;installation, l&#39;équilibrage et les dangers potentiels sont fournies, ainsi que des conseils sur l&#39;achat auprès de fournisseurs fiables et sur la manière d&#39;éviter les escroqueries en matière de réparation.</li>
<li>Le texte souligne l&#39;importance des propriétés des ressorts pour la sécurité et la fonctionnalité, et met en garde contre les tactiques trompeuses des fournisseurs de services.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39744989">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article souligne les risques et l&#39;importance d&#39;un entretien adéquat lors du remplacement des ressorts de torsion des portes de garage afin de garantir la sécurité et le bon fonctionnement.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur les dangers du bricolage, souligne l&#39;importance des précautions de sécurité et explique comment les ressorts équilibrent le poids de la porte de garage.</li>
<li>Les participants discutent de leurs expériences personnelles, débattent de la sécurité des différents mécanismes et soulignent la valeur de l&#39;expertise professionnelle dans la manipulation des ressorts de portes de garage.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="YouTube impose la divulgation des contenus générés par l'IA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=YouTube%20impose%20la%20divulgation%20des%20contenus%20g%C3%A9n%C3%A9r%C3%A9s%20par%20l'IA&subheading=mardi%2019%20mars%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/03/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/18&#39;</h2>
<h1>2024-03-18</h1>
<h2><a href="https://github.com/xai-org/grok">Test du modèle de poids ouvert Grok-1 : Télécharger, installer, exécuter</a></h2>
<ul>
<li>Le référentiel fournit un exemple de code pour l&#39;exécution du modèle de poids ouvert Grok-1, qui nécessite le téléchargement du point de contrôle, l&#39;installation des prérequis et l&#39;exécution du code pour les tests.</li>
<li>L&#39;utilisation d&#39;une machine dotée d&#39;une mémoire GPU importante est essentielle en raison de la taille du modèle.</li>
<li>Bien que la mise en œuvre de la couche MoE ne soit pas efficace, elle a été choisie pour sa simplicité ; les utilisateurs peuvent acquérir les poids via un client torrent, le code et les poids se trouvant dans le référentiel sous licence Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39737281">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le fil de discussion GitHub aborde divers sujets relatifs aux modèles d&#39;IA, tels que la mise en œuvre du modèle Grok, les procédures de test, les problèmes d&#39;intégrité des données, l&#39;utilisation des données Twitter et la comparaison entre l&#39;Opus Claude 3 et le GPT-4.</li>
<li>Les aspects juridiques sont explorés, comme le partage de fichiers volumineux via BitTorrent, les dangers de l&#39;utilisation de données de formation protégées par le droit d&#39;auteur et l&#39;essence de l&#39;open source en ce qui concerne les modèles d&#39;IA.</li>
<li>Parmi les mentions notables, citons la révélation par Elon Musk de l&#39;ouverture du design du premier Roadster et les complexités entourant l&#39;application des marques dans le discours.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crookedtimber.org/2024/03/16/occasional-paper-when-armor-met-lips">L&#39;évolution des céphalopodes cuirassés : Une étude</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article de Doug Muir, intitulé &quot;When Armor Met Lips&quot;, se penche sur l&#39;évolution et l&#39;importance des céphalopodes cuirassés, en se concentrant plus particulièrement sur le Plectronoceras à la fin de la période cambrienne.</li>
<li>Le déclin des nautiloïdes est lié à l&#39;émergence de prédateurs à sang chaud, tandis que les phoques dotés de capacités d&#39;alimentation par succion sont associés à la diminution des céphalopodes cuirassés dans la discussion.</li>
<li>Le texte examine la relation entre l&#39;évolution et l&#39;adaptation dans la vie marine, en abordant divers céphalopodes tels que les encornets vampires, les pieuvres et les nautiloïdes, ainsi que des références à différents domaines académiques et des articles de blog récents sur divers sujets.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735716">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation sur crookedtimber.org porte sur l&#39;évolution des pinnipèdes, la biologie marine de Jeanne Villepreux-Power et leurs habitudes alimentaires au 19e siècle.</li>
<li>Il explore les modes de déplacement des phoques et les thèmes lovecraftiens potentiels dans le récit, avec des références aux fossiles, à la géologie et aux nautiloïdes.</li>
<li>La discussion mêle différents sujets, offrant une vue d&#39;ensemble de l&#39;interconnexion des sciences marines et de l&#39;histoire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/albertan017/LLM4Decompile">LLM4Decompile : LLM open-source pour la décompilation de code binaire</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article &quot;LLM4Decompile Reverse Engineering&quot; dévoile le premier grand modèle de langage (LLM) open-source axé sur la décompilation, en mettant l&#39;accent sur la recompilabilité et la ré-exécutabilité.</li>
<li>Le modèle est entraîné sur des paires assemblage-source pour régénérer le code source à partir d&#39;instructions d&#39;assemblage, démontrant ainsi son efficacité à maintenir la syntaxe et la sémantique.</li>
<li>Le projet propose différents modèles d&#39;utilisation, ainsi que des données d&#39;évaluation, des instructions d&#39;exécution et une feuille de route visant à élargir l&#39;ensemble de données et à prendre en charge plusieurs langues/plateformes sous la licence MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733275">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion sur LLM4Decompile porte sur la fiabilité du code binaire décompilé et sur les variations du code machine recompilé. Les suggestions incluent le contournement du code, l&#39;utilisation de l&#39;apprentissage par renforcement et l&#39;identification des informations du compilateur pour une meilleure précision.</li>
<li>La technologie actuelle n&#39;est peut-être pas assez avancée pour permettre une utilisation généralisée des LLM pour les processus de décompilation et de compilation, ce qui met en évidence les défis liés à la preuve de l&#39;équivalence des programmes et à la preuve formelle des théorèmes.</li>
<li>L&#39;utilisation des LLM dans les tâches de décompilation et d&#39;analyse de code présente des complexités, des défis et des applications potentielles, notamment l&#39;attribution de l&#39;auteur par le biais de binaires compilés et la formation de modules de décompilation sur des styles de codage connus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Michaelangel007/nanofont3x4">Nanofont3x4 : Repousser les limites de la lisibilité (2015)</a></h2>
<ul>
<li>La nanofont3x4 est considérée comme la plus petite police 3x4 lisible au monde et la première à comporter des lettres minuscules lisibles, ce qui la rend pratique pour les pages de livres dans les jeux ou les aperçus d&#39;impression précis avec du texte réel.</li>
<li>Cette police vise à repousser les limites de la typographie en se concentrant sur la lisibilité dans des polices extrêmement petites, avec certains glyphes minuscules s&#39;inscrivant dans une grille 2x2, bien qu&#39;il existe des mots difficiles comme &quot;exercice&quot; ou &quot;conformité&quot;.</li>
<li>La création de cette police a été motivée par le défi de produire les plus petits glyphes lisibles en minuscules, avec des liens avec des tentatives similaires antérieures dans le domaine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735675">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs engagent une conversation sur la lisibilité et l&#39;accessibilité des petites polices de caractères, en se concentrant sur Nanofont3x4 et diverses autres options de polices minuscules.</li>
<li>Les discussions portent notamment sur la densité des polices et des données dans les logiciels de planification de projets, l&#39;optimisation de la taille des paquets dans les environnements B2B et la création de polices bitmap pour les systèmes Z80.</li>
<li>La lisibilité et le caractère unique des petites polices de caractères font l&#39;objet d&#39;un débat, et des suggestions sont faites pour améliorer la clarté et les utilisations pratiques des textes de petite taille, en tenant compte des préoccupations en matière de lisibilité et des différentes interprétations de la notion de &quot;lisibilité&quot; par les utilisateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/15/certainly-here-is-google-scholar/">Articles académiques avec des sections ChatGPT trouvés sur Google Scholar</a></h2>
<ul>
<li>Les articles académiques sur Google Scholar comprennent des sections rédigées par ChatGPT, identifiées par la phrase &quot;Bien sûr, voici un résumé concis des sections fournies&quot;.</li>
<li>Le weblog mentionne des articles récents sur GPT-4, l&#39;injection rapide et Gemini Pro 1.5, et donne un aperçu des tendances technologiques actuelles.</li>
<li>Cette découverte met en évidence l&#39;utilisation de modèles linguistiques d&#39;IA tels que ChatGPT dans la création de contenu académique sur Google Scholar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733605">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;intégration de modèles linguistiques d&#39;IA tels que ChatGPT dans la rédaction universitaire suscite des débats sur l&#39;utilisation des superlatifs, la qualité de la rédaction, le plagiat et les questions d&#39;authenticité.</li>
<li>Certains considèrent que l&#39;assistance de l&#39;IA permet d&#39;accélérer le processus de publication, tandis que d&#39;autres soulignent son impact sur les styles d&#39;écriture humains et les erreurs de contenu potentielles.</li>
<li>Les discussions s&#39;étendent à la réglementation de l&#39;IA dans la recherche universitaire et aux considérations éthiques liées à l&#39;utilisation d&#39;outils d&#39;IA dans la rédaction universitaire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kk.org/ct2/heinleins-fan-mail-solution/">Le courrier des fans de Heinlein : une solution rapide</a></h2>
<ul>
<li>Robert Heinlein a mis au point une approche intelligente pour gérer le courrier des fans en élaborant une feuille de réponses d&#39;une page à la FAQ, sur laquelle sa femme, Ginny, indiquait les réponses appropriées, ce que les fans ont trouvé efficace et utile.</li>
<li>En 1984, ils ont commencé à rédiger des lettres personnalisées à l&#39;aide d&#39;un ordinateur, démontrant ainsi le mélange d&#39;ingéniosité et de chaleur de Heinlein dans le traitement de la correspondance des fans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733257">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Certains auteurs, comme Heinlein et Piers Anthony, répondent personnellement au courrier des fans, tandis que d&#39;autres utilisent des lettres types.</li>
<li>L&#39;article spécule sur l&#39;impact des réponses automatisées dans l&#39;ère numérique actuelle.</li>
<li>Il explique comment des personnalités célèbres utilisent l&#39;intelligence artificielle pour dialoguer avec leurs fans, et présente une compilation d&#39;expressions Internet populaires et de blagues internes fréquemment vues sur Reddit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/super-micro-computer-company-profile-d93a41da">Super Micro Computer atteint une capitalisation boursière de 60 milliards de dollars</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;extrait de code correspond à une animation sur wsj.com, affichant un élément en fondu sur une durée de 1,5 seconde.</li>
<li>Il comprend également un extrait de JavaScript pour un système de captcha, ce qui nécessite l&#39;activation de JavaScript et la désactivation du bloqueur de publicité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733661">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;action de Super Micro Computer a bondi à la suite des allégations d&#39;espionnage de puces, malgré des fraudes comptables antérieures, suscitant un débat sur la vérification des informations et les risques de sécurité chez les fournisseurs de matériel.</li>
<li>L&#39;accent est mis sur le succès de l&#39;architecture AI/serveur de Supermicro, sa forte présence sur le marché et les préoccupations relatives à la sécurité des dispositifs IPMI qui ont un impact sur le prix des actions.</li>
<li>La discussion porte sur la personnalisation des serveurs, la qualité du matériel et la position sur le marché, en comparant Supermicro à d&#39;autres marques de serveurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/mars-has-an-unexpected-influence-on-earths-oceans-and-climate-repeating-every-24-million-years-study-finds-180983952/">L&#39;influence de Mars sur le climat et les océans de la Terre tous les 2,4 millions d&#39;années</a></h2>
<ul>
<li>Les interactions gravitationnelles entre Mars et la Terre ont un impact cyclique sur le climat et la circulation océanique de la planète tous les 2,4 millions d&#39;années, réchauffant le climat et renforçant la circulation des océans profonds comme un effet papillon.</li>
<li>L&#39;étude de ces cycles peut permettre de comprendre l&#39;influence du changement climatique sur la circulation océanique, même si elle n&#39;est pas directement liée au réchauffement climatique actuel dû aux gaz à effet de serre.</li>
<li>Certains scientifiques doutent du lien avec Mars et de l&#39;influence spéculative sur la circulation océanique, malgré le potentiel de renforcement de la circulation océanique en cas d&#39;effondrement de l&#39;AMOC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39734441">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Mars a un impact sur les océans et le climat de la Terre tous les 2,4 millions d&#39;années, suscitant des débats sur les extinctions massives et les théories liées à la matière noire.</li>
<li>La discussion porte sur divers sujets, notamment l&#39;oscillation des satellites, la matière noire, l&#39;histoire de l&#39;astrologie, la confiance institutionnelle, le Feng Shui et le contexte historique de Jésus.</li>
<li>Ils s&#39;intéressent également à la validité de l&#39;astrologie dans l&#39;évaluation des caractères et à l&#39;influence de la force gravitationnelle de la lune sur la Terre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/matthewhague/sat-css-tool">Rationaliser l&#39;optimisation CSS avec SatCSS</a></h2>
<ul>
<li>SatCSS est un outil permettant d&#39;optimiser les fichiers CSS tout en préservant leur sémantique grâce au refactoring.</li>
<li>Il permet de déterminer si deux sélecteurs peuvent cibler le même nœud du DOM et crée une représentation abstraite d&#39;un fichier CSS.</li>
<li>L&#39;outil a certaines exigences et peut être exécuté à l&#39;aide de Poetry ou manuellement sans Poetry.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735669">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur détaille son expérience de l&#39;utilisation d&#39;un outil de résolution CSS SAT pour améliorer le code CSS de manière efficace, suite aux défis rencontrés avec le remaniement manuel.</li>
<li>Les utilisateurs échangent leurs points de vue sur les outils d&#39;IA tels que ChatGPT pour la restructuration CSS, soulignent l&#39;importance de la normalisation du format CSS et suggèrent d&#39;autres outils d&#39;optimisation CSS.</li>
<li>La discussion s&#39;étend aux complexités de la distribution des outils Python et aux possibilités de versions web pour les outils d&#39;optimisation CSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.twz.com/air/mysterious-drones-swarmed-langley-afb-for-weeks">De mystérieux essaims de drones à Langley renforcent les inquiétudes en matière de sécurité</a></h2>
<ul>
<li>De mystérieux essaims de drones ont pénétré dans la base aérienne de Langley pendant plusieurs semaines en décembre, déclenchant une réaction vigoureuse du gouvernement, qui a notamment déployé des moyens sophistiqués tels qu&#39;un avion à réaction à haute altitude WB-57 de la NASA.</li>
<li>Ces intrusions ont mis en évidence le risque croissant que représentent les systèmes aériens sans pilote, en soulignant les vulnérabilités qu&#39;ils présentent pour les infrastructures militaires et civiles.</li>
<li>Les événements survenus à Langley ont mis en évidence la nécessité de renforcer les capacités de lutte contre les menaces liées aux drones, étant donné qu&#39;il est de plus en plus possible d&#39;armer les drones et de mener des attaques à grande échelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39738547">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De mystérieux drones ont été repérés sur la base aérienne de Langley, ce qui a donné lieu à des spéculations sur leur origine et leur intention.</li>
<li>Les discussions portent notamment sur les préoccupations relatives aux attaques d&#39;infrastructures par des groupes extrémistes, sur l&#39;efficacité des systèmes radar pour la détection des drones et sur l&#39;évolution de la dynamique de l&#39;économie de guerre.</li>
<li>Des comparaisons sont établies entre le coût et l&#39;efficacité des drones bon marché et ceux des missiles traditionnels, et des allégations ont été formulées à l&#39;encontre d&#39;une entreprise américaine qui se serait livrée à des activités illégales pour commercialiser des solutions anti-drones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/03/16/reddit_promoted_posts/">Reddit introduit des &quot;publicités libres&quot; avant son introduction en bourse</a></h2>
<ul>
<li>Juste avant son introduction en bourse, Reddit lance des &quot;annonces libres&quot;, un nouveau format publicitaire imitant les messages publiés par les utilisateurs, offrant ainsi aux annonceurs une opportunité publicitaire unique.</li>
<li>Ce format a donné des résultats positifs pour des marques telles que Kraft Heinz et Leica, démontrant ainsi son efficacité potentielle.</li>
<li>Reddit poursuit ses préparatifs en vue de son introduction en bourse, malgré l&#39;examen par la FTC de sa collaboration avec Google en vue de fournir du contenu généré par les utilisateurs à des fins d&#39;apprentissage par l&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39734825">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Reddit introduit des publicités dans les messages des utilisateurs avant son introduction en bourse, à l&#39;instar de plateformes telles que Twitter et Google.</li>
<li>Les utilisateurs débattent des effets sur l&#39;expérience utilisateur, des méthodes de blocage des publicités et des alternatives telles que Lemmy, tout en s&#39;inquiétant de la rentabilité et de la réputation de Reddit après l&#39;introduction en bourse.</li>
<li>Les discussions portent notamment sur l&#39;évolution de Reddit vers la publicité et le capitalisme, qui pourrait avoir un impact sur l&#39;engagement et la crédibilité des utilisateurs, ainsi que sur la critique de l&#39;application mobile officielle, les restrictions imposées aux clients alternatifs et les comparaisons avec des plates-formes telles que Hacker News. Les pressions potentielles de Reddit en matière de suppression de contenu et leur impact sur la communauté suscitent également des inquiétudes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metallicman.com/laoban4site/superiority-by-arthur-c-clarke-full-text/">La supériorité grâce à des parodies sinistres de livres classiques pour enfants</a></h2>
<ul>
<li>Congjing Yu explore des parodies sombres de livres traditionnels pour enfants, en citant Mantid plutôt que Domain comme source d&#39;inspiration.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39737084">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion met en évidence la tendance à sous-estimer les inconvénients potentiels du progrès technologique et souligne l&#39;importance de trouver un équilibre entre l&#39;innovation et l&#39;aspect pratique.</li>
<li>Des exemples historiques de défis technologiques militaires et la nécessité d&#39;une planification et d&#39;un soutien minutieux dans les conflits, comme la situation en Ukraine, sont mis en évidence.</li>
<li>L&#39;évaluation des nouveaux systèmes avant l&#39;élimination complète des anciens est préconisée, ce qui montre l&#39;importance d&#39;une prise de décision réfléchie et du maintien de l&#39;équilibre entre les différentes approches.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlumiste.com/technical/compression-deep-learning/">Améliorer la compression des images avec les réseaux neuronaux</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de la compression d&#39;images et de vidéos, en mettant l&#39;accent sur les réseaux neuronaux pour la compression et sur les aspects réversibles de la DCT et de la quantification dans le JPEG.</li>
<li>Il aborde l&#39;utilisation d&#39;autoencodeurs pour la représentation d&#39;images compressées et l&#39;intégration de modèles d&#39;hyperpriorité et d&#39;antécédents autorégressifs pour augmenter les taux de compression.</li>
<li>Le texte se penche sur le contrôle du taux variable appris, les fonctions de perte perceptuelle et les discriminateurs GAN dans les modèles de compression d&#39;images afin de faire progresser les méthodes de compression grâce à l&#39;apprentissage automatique et aux réseaux neuronaux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39736718">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article se penche sur l&#39;utilisation des réseaux neuronaux pour la compression d&#39;images, citant une mésaventure avec un photocopieur Xerox qui a révélé des problèmes de compression agressive affectant les nombres d&#39;images numérisées en raison d&#39;une correspondance défectueuse des gabarits.</li>
<li>Il démystifie les méthodes de compression spécifiques et évalue l&#39;impact des différentes techniques sur la qualité de l&#39;image, tout en soulignant le rôle de l&#39;apprentissage automatique dans la compression et la mise à l&#39;échelle des images.</li>
<li>Il souligne l&#39;importance d&#39;utiliser des formats établis pour l&#39;archivage et spécule sur la façon dont les technologies avancées à venir pourraient révolutionner la compression d&#39;images.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Test du modèle de poids ouvert Grok-1 : Télécharger, installer, exécuter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Test%20du%20mod%C3%A8le%20de%20poids%20ouvert%20Grok-1%20%3A%20T%C3%A9l%C3%A9charger%2C%20installer%2C%20ex%C3%A9cuter&subheading=lundi%2018%20mars%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/03/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/17&#39;</h2>
<h1>2024-03-17</h1>
<h2><a href="https://danluu.com/slow-device/">Optimiser les performances des sites web pour tous les appareils</a></h2>
<ul>
<li>Le gonflement des pages web a un impact sur les utilisateurs disposant de connexions lentes, car la bande passante dépasse les performances de l&#39;unité centrale, ce qui entraîne des problèmes d&#39;utilisation sur les appareils bas de gamme.</li>
<li>L&#39;article souligne la nécessité d&#39;accorder la priorité à l&#39;accessibilité et à la facilité d&#39;utilisation sur toutes les plateformes afin de remédier aux disparités de performances entre les appareils bas de gamme et les appareils haut de gamme.</li>
<li>L&#39;optimisation des sites web pour une meilleure performance sur tous les appareils est cruciale pour améliorer l&#39;expérience de l&#39;utilisateur et stimuler la croissance du chiffre d&#39;affaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39729057">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le gonflement des pages web a un impact négatif sur l&#39;expérience de l&#39;utilisateur, en particulier pour ceux qui disposent d&#39;appareils ou de connexions internet lents, ce qui a suscité un débat sur l&#39;optimisation des performances des sites web et sur la priorité à donner à l&#39;efficacité plutôt qu&#39;au traçage inutile.</li>
<li>La conversation porte sur l&#39;impact environnemental de la technologie, les défis pour les ingénieurs logiciels et les priorités commerciales ayant un impact sur le développement de logiciels, en soulignant les frustrations des utilisateurs face aux sites web modernes et l&#39;importance de l&#39;optimisation dans le développement web.</li>
<li>Les expériences des utilisateurs avec des appareils lents soulignent la nécessité d&#39;améliorer et d&#39;optimiser les performances dans le développement des sites web, ce qui met l&#39;accent sur l&#39;importance de traiter ces questions.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aplus.rs/2024/hackintosh-almost-dead/">Déclin de la scène Hackintosh suite à la suppression de la prise en charge des pilotes par Apple</a></h2>
<ul>
<li>La scène Hackintosh est en perte de vitesse en raison de l&#39;arrêt par Apple de la prise en charge des pilotes pour les anciennes cartes WiFi/Bt, comme expliqué dans l&#39;article.</li>
<li>L&#39;auteur fait part des difficultés et des instabilités qu&#39;il a rencontrées lors de la construction et de l&#39;entretien des systèmes Hackintosh, ce qui l&#39;a amené à conclure à la baisse de leur viabilité.</li>
<li>Malgré les difficultés, l&#39;article mentionne les éléments positifs de l&#39;aventure Hackintosh et évoque des alternatives potentielles telles que les nouveaux appareils Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728146">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article et les discussions soulignent le déclin de l&#39;intérêt pour le Hackintosh, les utilisateurs ayant peu de temps à consacrer à la bricole technologique.</li>
<li>Il existe un débat entre les logiciels libres et les technologies propriétaires, les utilisateurs exprimant leur frustration à l&#39;égard de ces dernières.</li>
<li>Les conversations explorent les avantages et les difficultés de l&#39;expérimentation de divers systèmes d&#39;exploitation tels que Linux et Windows, reflétant un changement d&#39;intérêts et de priorités avec l&#39;âge, et soulignant l&#39;importance des préférences et des objectifs personnels dans le choix d&#39;un système d&#39;exploitation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.netcraft.com/blog/cloudflare-loses-22-of-its-domains-in-freenom-tk-shutdown/">Cloudflare subit une perte de 22 % des domaines suite à l&#39;arrêt de Freenom .tk</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare a subi une perte importante de 22 % des domaines le 15 mars 2024, en raison de la fermeture des domaines de premier niveau de Freenom (.tk, .cf, .gq), ce qui a entraîné une diminution de 98,7 % des domaines résolvables.</li>
<li>Le départ de Freenom du secteur des domaines a été influencé par un procès et une diminution des plaintes pour abus, ce qui a eu un impact sur l&#39;hébergement de domaines de Cloudflare avec une réduction de 22 % du nombre total de domaines.</li>
<li>La fermeture des domaines de premier niveau de Freenom a entraîné une diminution de la cybercriminalité, notamment en réduisant le nombre d&#39;URL malveillants liés aux domaines concernés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39725303">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare a enregistré une baisse de 22 % du nombre de ses domaines à la suite de la fermeture des domaines .tk de Freenom, ce qui a suscité la nostalgie des utilisateurs qui se servaient auparavant de ces domaines gratuits.</li>
<li>Des débats sont en cours concernant la sécurité des sites web, la modération du contenu, l&#39;anonymat et la responsabilité des sociétés d&#39;infrastructure telles que Cloudflare dans la surveillance des contenus potentiellement illégaux ou répréhensibles.</li>
<li>Les discussions portent sur l&#39;histoire des services d&#39;hébergement de domaines gratuits, l&#39;influence des domaines de premier niveau (TLD) sur l&#39;infrastructure de l&#39;internet, les options de domaines alternatifs et les implications pour les étudiants et les développeurs en herbe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-17/the-return-of-the-frame-pointers.html">L&#39;importance des pointeurs de trame dans le profilage du noyau Linux</a></h2>
<ul>
<li>Le blog de Brendan Gregg se penche sur les outils d&#39;analyse des performances tels que BPF et eBPF, les défis posés par les pointeurs de trame dans libc, les améliorations apportées par les versions Fedora et Ubuntu, et les avantages des profileurs continus.</li>
<li>Le texte discute de l&#39;importance de l&#39;élimination des pointeurs de trame pour les performances, des difficultés à les rendre universels et de leur pertinence dans les environnements d&#39;entreprise, en proposant les pointeurs de trame comme choix par défaut dans les systèmes d&#39;exploitation d&#39;entreprise.</li>
<li>Il explore les méthodes alternatives de traversée de pile telles que eBPF, ORC, SFrames et Shadow Stacks dans le profilage du noyau Linux, et plaide pour une révision de la décision d&#39;exclure les pointeurs de cadre prise il y a 18 ans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39731824">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur souligne l&#39;importance des pointeurs de trame pour le débogage et l&#39;optimisation des performances dans les systèmes Linux, en mettant en évidence la lutte pour les conserver dans Fedora.</li>
<li>Une comparaison de diverses méthodes de déroulement de la pile est présentée, ainsi que des discussions sur les outils de marche et de profilage de la pile afin de garantir l&#39;efficacité du logiciel et l&#39;accessibilité pour l&#39;utilisateur.</li>
<li>Le débat porte sur l&#39;équilibre entre la débogage, la télémétrie et l&#39;amélioration des performances des systèmes informatiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tspeterkim/flash-attention-minimal">Flash Attention Mise en œuvre CUDA pour les débutants</a></h2>
<ul>
<li>Une version simplifiée de Flash Attention utilisant CUDA et PyTorch a été créée pour les débutants, avec un passage plus rapide que l&#39;attention manuelle, en particulier sur un GPU T4.</li>
<li>Cependant, il ne dispose pas actuellement d&#39;une passe arrière et présente des multiplications de matrices plus lentes pour les séquences étendues, bien que les mises à jour à venir visent à remédier à ces limitations.</li>
<li>Les améliorations futures comprennent la mise en œuvre d&#39;une fonctionnalité de passage en arrière et l&#39;optimisation des opérations matricielles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39726781">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion sur GitHub se concentre sur l&#39;intégration de Flash Attention dans CUDA, les utilisateurs suggérant Triton pour créer des noyaux personnalisés en raison de sa programmation au niveau des blocs et de ses fonctions d&#39;optimisation automatique.</li>
<li>Les utilisateurs soulignent également les difficultés liées à l&#39;implémentation des passes arrière et à l&#39;utilisation des fonctions de synchronisation CUDA.</li>
<li>L&#39;attention flash est brièvement décrite comme une technique d&#39;attention exacte à faible consommation de mémoire dans l&#39;apprentissage automatique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/20-years-in-the-making-gnucobol-is-ready-for-industry/">GnuCOBOL prêt pour l&#39;industrie : 20 ans de développement</a></h2>
<ul>
<li>GnuCOBOL, un langage de programmation à code source ouvert, est bien développé et prêt à être utilisé par l&#39;industrie, en concurrence avec des options propriétaires dans divers contextes.</li>
<li>Initialement baptisé OpenCOBOL en 2002, GnuCOBOL est aujourd&#39;hui multiplateforme, rapide, fiable et largement utilisé dans les applications commerciales, en particulier dans le secteur bancaire.</li>
<li>GnuCOBOL est convivial pour les programmeurs Unix, peut être compilé en code C et adhère bien aux normes COBOL. Il sera mis en avant dans le prochain programme Google Summer of Code, ce qui attirera une nouvelle cohorte de développeurs à s&#39;intéresser à ce langage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728519">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>GnuCOBOL, une version modernisée du langage de programmation COBOL, est désormais disponible pour l&#39;industrie après deux décennies de développement.</li>
<li>Malgré les idées fausses, COBOL reste activement utilisé dans diverses industries, en particulier dans les applications patrimoniales sur des plates-formes telles que les ordinateurs centraux d&#39;IBM, OS2200 et VMS.</li>
<li>Bien qu&#39;il soit difficile de recruter des programmeurs COBOL, des opportunités existent pour ceux qui maîtrisent ce langage, les entreprises continuant à utiliser COBOL pour le travail sur les bases de données, en particulier dans le domaine financier, tout en cherchant à passer à des langages plus populaires.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/0x192/universal-android-debloater">Améliorer les performances d&#39;Android en toute sécurité avec l&#39;interface graphique Universal Debloater</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;interface graphique Universal Android Debloater est un outil conçu pour améliorer la confidentialité, la durée de vie de la batterie et la sécurité des appareils Android en éliminant les applications système inutiles.</li>
<li>Les utilisateurs doivent l&#39;utiliser avec prudence afin d&#39;éviter les problèmes potentiels de bootloop si des paquets critiques sont supprimés, car le logiciel en est encore à ses premiers stades de développement.</li>
<li>Il propose des options telles que la désinstallation/désactivation des paquets système, la prise en charge de plusieurs appareils et des listes de déblocage pour différents fabricants et opérateurs de téléphonie mobile, et recommande de sauvegarder les données, de consulter les FAQ et de se tenir au courant des mises à jour OEM pour un fonctionnement sans heurts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39730962">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs de Github discutent des bloatware sur les appareils Android non rootés, en particulier les téléphones Samsung, soulignent les problèmes de confidentialité avec les applications par défaut et discutent de la construction d&#39;un système d&#39;exploitation Android propre à partir des sources.</li>
<li>Les discussions portent sur les expériences avec différentes marques, les configurations logicielles, les techniques de débridage, la mise en garde contre la désactivation des applications et la comparaison entre les iPhones et les Androïdes, y compris les écrans qui se figent, les problèmes de clavier et les défis de débridage.</li>
<li>Le débat porte également sur les risques liés au rootage des appareils et souligne la nécessité d&#39;une application bancaire pour l&#39;authentification.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ibm360.co.uk/">Le projet IBM 360 au Royaume-Uni cherche un nouveau foyer</a></h2>
<ul>
<li>Les créateurs du projet 360, Adam et Chris, sont à la recherche d&#39;un nouveau foyer pour les machines qui sont restées inactives pendant quatre ans en raison de leur emploi du temps personnel et professionnel chargé.</li>
<li>Leur incapacité à faire avancer le projet a eu un impact sur leur engagement à promouvoir les services d&#39;ecom par le biais d&#39;une visibilité en matière de relations publiques.</li>
<li>Adam et Chris envisagent de se séparer des systèmes en raison de leur inactivité prolongée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728994">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le forum HN débat de la disponibilité et de la compatibilité de l&#39;IBM 360 Model 20, suscitant l&#39;intérêt pour l&#39;acquisition et la restauration de ces systèmes historiques.</li>
<li>Certains utilisateurs espèrent que le musée de l&#39;histoire de l&#39;informatique les achètera, partageant des ressources et discutant des utilisations potentielles dans la production musicale et l&#39;exploration des logiciels qu&#39;ils utilisaient autrefois.</li>
</ul>
<h2><a href="https://registerspill.thorstenball.com/p/a-few-words-on-testing">Réévaluer le rôle des tests</a></h2>
<ul>
<li>Thorsten Ball, se référant à son expérience en matière de tests dans le développement de logiciels, remet en question l&#39;efficacité et l&#39;importance des tests approfondis, en citant des exemples de logiciels réussis avec des tests minimaux.</li>
<li>Ball met en doute la corrélation entre la qualité des logiciels et l&#39;étendue des tests, préconisant des tests minimaux pour donner la priorité à un code fonctionnel plutôt qu&#39;à des tests rigoureux.</li>
<li>Il suggère de ne plus se concentrer sur les tests approfondis, mais de s&#39;assurer que le code fonctionne correctement afin d&#39;améliorer la qualité des logiciels.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39731195">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dans le cadre du développement de logiciels, les tests sont essentiels pour garantir l&#39;exactitude et la fonctionnalité du code.</li>
<li>Le débat couvre des domaines tels que l&#39;utilisation abusive des tests, l&#39;efficacité des systèmes de type par rapport aux tests, et les défis liés à la reconstruction des bases de code.</li>
<li>Il est essentiel de donner la priorité à la rigueur technique et d&#39;adapter les stratégies de test en fonction du contexte du programme pour maintenir la qualité des logiciels et prévenir les erreurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/research-shows-people-who-bs-are-more-likely-fall-bs">Les personnes qui racontent des conneries sont plus enclines à utiliser des fausses nouvelles : Étude</a></h2>
<ul>
<li>Des recherches menées par l&#39;université de Waterloo indiquent que les personnes qui pratiquent fréquemment le &quot;persuasive bullshitting&quot; sont susceptibles d&#39;être trompées par les &quot;fake news&quot; et la désinformation.</li>
<li>L&#39;étude révèle que ces personnes ont du mal à faire la différence entre la réalité et la fiction, ce qui les rend plus susceptibles de croire à des informations inexactes mais à forte consonance.</li>
<li>Cette étude met en évidence le lien entre le baratin persuasif et la difficulté pour les individus de discerner la vérité, soulignant ainsi l&#39;importance de la lutte contre la désinformation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39727529">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur le lien entre le fait de se livrer à des pratiques trompeuses et le fait d&#39;être trompé, en particulier chez les vendeurs, et met en lumière les questions liées à la moralité dans la vente et à la difficulté d&#39;identifier les stratégies trompeuses.</li>
<li>Il explore la psychologie du &quot;baratin&quot;, souligne l&#39;importance de la pensée critique et met en garde contre les dangers de la fixation d&#39;objectifs irréalisables dans le cadre personnel et professionnel.</li>
<li>La conversation analyse également la présence généralisée de la BS dans différents scénarios et la manière dont elle influence les processus de prise de décision, dans le but d&#39;améliorer la compréhension et la gestion de la tromperie dans les domaines interpersonnel, commercial et académique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tkte.ch/articles/2024/03/15/parsing-urls-in-python.html">Analyse efficace des URL en Python : Introduction de can_ada vs. urllib</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article aborde les problèmes d&#39;analyse des URL en Python, en soulignant les différences entre le module urllib et la spécification URL du WHATWG.</li>
<li>Présente le projet Ada comme une bibliothèque d&#39;analyse d&#39;URL à haute vitesse qui suit la spécification du WHATWG, offrant des liens avec Python.</li>
<li>La liaison Python can_ada est présentée comme une option plus rapide que les liaisons ada-python, montrant une efficacité supérieure dans l&#39;analyse d&#39;URL par rapport à urllib.parse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39727458">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation tourne autour de l&#39;analyse des URL en Python, soulignant la nécessité d&#39;améliorer l&#39;analyseur d&#39;URL dans Scrapy pour des raisons d&#39;efficacité et d&#39;alignement sur les normes du WHATWG.</li>
<li>L&#39;analyseur Ada URL, inspiré par Ada Lovelace, est présenté, ce qui suscite des discussions sur les risques de sécurité liés au remplacement de l&#39;analyseur par défaut par une option tierce.</li>
<li>Les défis posés par l&#39;analyse syntaxique des URL, tels que les divergences entre les normes et les problèmes de sécurité dans les bibliothèques courantes, sont décrits et des solutions alternatives sont proposées, ainsi que des facteurs permettant de garantir la précision de l&#39;analyse syntaxique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/plaintext-y-combinator-michael-seibel-startup-whisperer/">Seibel, de Y Combinator, abandonne son rôle de mentor</a></h2>
<ul>
<li>Michael Seibel, directeur général de Y Combinator, quitte ses fonctions pour encadrer directement les fondateurs de startups dans le cadre de la restructuration de l&#39;organisation.</li>
<li>L&#39;ancien PDG se concentre désormais sur le mentorat d&#39;un quart de chaque lot, en mettant l&#39;accent sur le mentorat des fondateurs et la taille réduite des groupes à YC.</li>
<li>L&#39;article traite de l&#39;évolution de YC, de la concurrence intense pour y entrer, de la carrière réussie de Seibel et de divers sujets liés à la technologie, et inclut une offre d&#39;abonnement au magazine WIRED.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39725678">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur le rôle de Y Combinator, les changements de direction, les conflits et l&#39;exploitation des fondateurs dans les start-ups, en mettant l&#39;accent sur le contrôle, les incitations financières et une communauté de hackers axée sur la technologie.</li>
<li>Il aborde l&#39;importance de la diversité dans la prise de décision, les lacunes en matière de leadership générationnel et les inquiétudes concernant les commentaires générés par l&#39;IA qui dominent la plateforme.</li>
<li>En outre, l&#39;importance de l&#39;actualité économique, les préférences en matière de contenu et la connaissance limitée de Y Combinator en tant qu&#39;organisation ont été explorées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semiengineering.com/the-rising-price-of-power-in-chips/">Les défis de la consommation d&#39;énergie dans la conception de puces avancées</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article met en évidence les défis liés à la consommation d&#39;énergie et à la gestion thermique dans la conception des puces, en se concentrant sur les technologies avancées telles que les circuits intégrés en 3D et les chiplets.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur l&#39;impact des problèmes d&#39;alimentation sur les performances, la fiabilité et le coût dans l&#39;industrie des semi-conducteurs, en soulignant l&#39;importance des solutions innovantes telles que l&#39;alimentation par l&#39;arrière et les nouvelles structures de transistors.</li>
<li>Les experts discutent de l&#39;EDA, des MEMS, de l&#39;IA, de la sécurité et de l&#39;emballage avancé, soulignant l&#39;importance de la collaboration, des normes et des avancées technologiques pour relever efficacement ces défis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39724966">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur l&#39;augmentation de la consommation d&#39;énergie des puces, et plus particulièrement sur les puces ARM par rapport aux puces x86 et sur leur efficacité.</li>
<li>L&#39;informatique réversible est considérée comme une solution possible pour réduire la consommation d&#39;énergie, en particulier en ce qui concerne les ordinateurs quantiques.</li>
<li>La conversation porte également sur la difficulté de trouver un équilibre entre performance et efficacité énergétique lors de la conception des puces.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Optimiser les performances des sites web pour tous les appareils" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Optimiser%20les%20performances%20des%20sites%20web%20pour%20tous%20les%20appareils&subheading=dimanche%2017%20mars%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/03/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/16&#39;</h2>
<h1>2024-03-16</h1>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/amd-preview">Ollama prend en charge les cartes graphiques AMD</a></h2>
<ul>
<li>Ollama offre désormais une prise en charge en avant-première des cartes graphiques AMD sous Windows et Linux à partir du 14 mars 2024.</li>
<li>Les cartes AMD prises en charge appartiennent aux familles Radeon, Radeon PRO et aux accélérateurs Instinct, ce qui permet aux utilisateurs d&#39;accélérer toutes les fonctionnalités d&#39;Ollama.</li>
<li>D&#39;autres modèles de cartes graphiques AMD devraient être inclus à l&#39;avenir pour améliorer l&#39;expérience Ollama.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718558">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La conversation porte sur la compatibilité et les performances du logiciel Ollama sur les cartes graphiques AMD, et les utilisateurs font part de leurs expériences et de leurs difficultés.</li>
<li>Les utilisateurs débattent de l&#39;utilité d&#39;Ollama pour l&#39;expérimentation de modèles par rapport aux contraintes des déploiements en production, en soulignant la commodité de llama.cpp et la préférence pour Python dans la construction de modèles de langage.</li>
<li>Les frustrations liées à la prise en charge des GPU AMD et à une documentation inadéquate sont exprimées, de même que les discussions sur l&#39;analyse comparative et les limites de la configuration des GPU, mettant en évidence les subtilités de l&#39;exploitation des GPU AMD pour l&#39;apprentissage automatique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/talks/2024/nix-docker-build/">Nix : Le constructeur d&#39;images Docker supérieur</a></h2>
<ul>
<li>Xe Iaso, technophilosophe senior chez Fly.io, recommande d&#39;utiliser Nix comme constructeur d&#39;images Docker plutôt que le constructeur de Docker pour son efficacité accrue et ses caractéristiques uniques.</li>
<li>Nix excelle dans la gestion des dépendances, la réduction des modifications de couches et l&#39;amélioration de la reproductibilité lors de la création d&#39;images Docker, ce qui plaide en faveur de son utilisation pour la construction et le déploiement d&#39;images de conteneurs.</li>
<li>L&#39;article détaille le processus de construction d&#39;images Docker en couches avec Nix, leur déploiement sur le cloud et la promotion du partage des couches entre les services pour minimiser la redondance, en s&#39;adressant à la fois aux nouveaux utilisateurs et aux utilisateurs chevronnés pour des solutions rentables et efficaces.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720007">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur l&#39;utilisation de Nix et de Docker pour la construction d&#39;images de conteneurs, en se concentrant sur la reproductibilité, le déterminisme, l&#39;optimisation de la taille des conteneurs et la gestion des paquets.</li>
<li>Les participants partagent leurs expériences et leurs recommandations, reconnaissant la complexité du développement de logiciels et l&#39;importance d&#39;environnements logiciels cohérents et sûrs.</li>
<li>Des outils alternatifs tels que StableBuild, flox, Orbstack et nix-snapshotter sont proposés pour améliorer l&#39;efficacité de la construction des images de conteneurs et de la gestion des dépendances.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/ftc-and-doj-want-to-free-mcdonalds-ice-cream-machines-from-dmca-repair-rules/">La FTC et le ministère de la justice réclament des exemptions pour la réparation des machines à glace de McDonald&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Les agences gouvernementales soutiennent les exemptions à la section 1201 du Digital Millennium Copyright Act pour faciliter la réparation des distributeurs automatiques de boissons gazeuses, y compris ceux de McDonald&#39;s, en réponse aux préoccupations concernant les difficultés de réparation et les monopoles sur les services de réparation.</li>
<li>Les défenseurs de cette cause réclament des exemptions plus larges pour les réparations industrielles et commerciales impliquant des modifications de logiciels, s&#39;alignant ainsi sur un mouvement plus large en faveur de lois sur le droit à la réparation et d&#39;initiatives fédérales soutenant les libertés de réparation.</li>
<li>Le président Biden a approuvé les réformes de la réparation par le biais d&#39;un décret, tandis que la FTC a pris des mesures à l&#39;encontre des entreprises qui lient les garanties aux services de réparation agréés, ce qui témoigne d&#39;une forte pression en faveur des droits de réparation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717558">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les machines à glace exclusives de McDonald&#39;s posent des problèmes, ce qui entraîne des tensions entre l&#39;entreprise et les franchisés, avec des conséquences juridiques et financières potentielles.</li>
<li>Les sujets abordés comprennent les monopoles, les problèmes de réparation, l&#39;impact financier sur les franchisés et les effets sur l&#39;image de marque.</li>
<li>Les discussions portent également sur les questions relatives au DMCA, aux droits des consommateurs et aux lois sur la propriété intellectuelle, révélant ainsi les problèmes complexes auxquels est confronté le secteur de la restauration rapide.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs251.com">Explorer l&#39;informatique théorique à la CMU</a></h2>
<ul>
<li>Le cours CS251 de la CMU est un cours d&#39;informatique théorique qui met l&#39;accent sur l&#39;examen formel de l&#39;informatique, y compris des domaines tels que les automates finis, les machines de Turing, la complexité informatique et la cryptographie.</li>
<li>Les étudiants apprennent à formaliser le calcul, à explorer la théorie des graphes, à comprendre le problème P vs NP, à se plonger dans les algorithmes aléatoires et à comprendre les bases des limites de calcul.</li>
<li>Le cours dote les étudiants du langage et des outils nécessaires pour comprendre l&#39;essence de l&#39;informatique et ses diverses applications dans différentes disciplines.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720388">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>CS251, un cours d&#39;informatique théorique, améliore les compétences en matière de résolution de problèmes grâce à une exposition hebdomadaire à de nouveaux concepts et défis.</li>
<li>Le récent incident de tricherie dans un cours connexe de l&#39;université d&#39;État de l&#39;Iowa consistait à démontrer les propriétés des séquences binaires, en mettant l&#39;accent sur la compréhension de la théorie des ensembles et sur les stratégies de résolution de problèmes à l&#39;aide de coloriages et d&#39;analogies avec des jeux.</li>
<li>L&#39;importance de l&#39;informatique théorique réside dans la démonstration d&#39;impossibilités, dans l&#39;établissement de parallèles avec la physique et l&#39;économie, et dans la mise en évidence de l&#39;importance des mathématiques fondamentales pour la compréhension de concepts informatiques complexes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jamanetwork.com/journals/jama/fullarticle/2816616">Les ondes cérébrales éliminent les déchets pendant le sommeil chez la souris</a></h2>
<ul>
<li>Des recherches récentes indiquent que les ondes cérébrales participent à l&#39;élimination des déchets et des toxines pendant le sommeil, ce qui pourrait avoir un impact sur des maladies neurologiques telles que la maladie d&#39;Alzheimer et la maladie de Parkinson.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39723704">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une recherche financée par les NIH met en évidence le rôle des ondes cérébrales dans l&#39;élimination des déchets par le système glymphatique pendant le sommeil.</li>
<li>L&#39;accent est mis sur l&#39;accessibilité des recherches financées par des fonds publics afin d&#39;éviter les coûts de publication élevés, en couvrant les revues en libre accès et les avantages pour la santé du cerveau tels que l&#39;induction d&#39;ondes de nettoyage du cerveau par le sommeil et la méditation.</li>
<li>Les discussions en cours portent sur l&#39;efficacité de l&#39;élimination des déchets cérébraux pendant le sommeil, les utilisations potentielles de la manipulation des ondes cérébrales et l&#39;intérêt d&#39;Elon Musk, ainsi que sur l&#39;intelligence des utilisateurs sur les plateformes en ligne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/boeing-whistleblower-warning-not-suicide">La mort du dénonciateur de Boeing suscite le scepticisme quant à la décision de suicide</a></h2>
<ul>
<li>La mort du dénonciateur de Boeing, John Barnett, fait l&#39;objet d&#39;un examen minutieux à la suite des doutes exprimés par son ami et ses avocats quant à la décision initiale de suicide rendue par le médecin légiste.</li>
<li>En dépit de certains éléments indiquant un suicide, ses proches collaborateurs soulignent que les avertissements et le comportement de M. Barnett sont des indicateurs potentiels d&#39;un acte criminel.</li>
<li>L&#39;enquête en cours ajoute des couches de complexité à l&#39;affaire, soulevant des questions sur les circonstances entourant la mort de Barnett.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718672">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un dénonciateur de Boeing a laissé entendre que sa mort n&#39;était pas un suicide avant de décéder, ce qui a suscité de nombreuses discussions.</li>
<li>La conversation sur Hacker News a fait l&#39;objet de nombreux drapeaux, les utilisateurs débattant de la pertinence et de l&#39;opportunité de discuter du sujet sur la plateforme.</li>
<li>Les débats sur la censure, la spéculation et l&#39;essence de la dénonciation ont été au cœur des discussions autour de la déclaration du dénonciateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai">Pretzel : un outil d&#39;exploration de données basé sur un navigateur et respectueux de la vie privée</a></h2>
<ul>
<li>Pretzel est un outil d&#39;exploration et de visualisation de données open-source qui fonctionne dans le navigateur, capable de gérer de gros fichiers et réactif.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent télécharger des fichiers CSV/XLSX, appliquer des filtres, effectuer des transformations de données et générer des graphiques à l&#39;aide de l&#39;outil, qui garantit un fonctionnement local du navigateur pour la protection de la vie privée.</li>
<li>Les créateurs améliorent activement Pretzel en y ajoutant de nouvelles fonctionnalités et en tenant compte des commentaires des utilisateurs, tout en incorporant des technologies avancées pour un traitement rapide et en proposant une composante IA en option.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717268">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Pretzel est un outil open-source qui permet d&#39;explorer et de visualiser de grands fichiers CSV dans le navigateur, en utilisant DuckDB-WASM et PRQL pour le traitement des données.</li>
<li>Les utilisateurs apprécient ses fonctions interactives telles que l&#39;autocomplétion, le bloc AI et la prise en charge de SQL et de Python, ce qui laisse supposer une amélioration des performances des filtres.</li>
<li>Les discussions portent sur la mise en œuvre des instructions PIVOT, la collaboration avec des outils tels que Perspective.js et Tad pour une visualisation avancée, et les avantages de DuckDB-WASM pour l&#39;analyse des données dans le navigateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mbuffett.com/posts/compressing-chess-moves/">Optimisation des mouvements d&#39;échecs pour le stockage et la rapidité</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;utilisation d&#39;un système d&#39;encodage compact pour les coups d&#39;échecs peut conduire à des économies d&#39;espace substantielles et à des performances d&#39;interrogation plus rapides dans les bases de données.</li>
<li>Le processus d&#39;encodage et de décodage efficace permet non seulement de réduire la taille de la base de données, mais aussi d&#39;améliorer l&#39;efficacité des calculs, offrant ainsi une approche pratique pour rationaliser le stockage des coups d&#39;échecs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717615">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur l&#39;optimisation des méthodes de stockage et de compression des données pour les coups d&#39;échecs en mettant en œuvre diverses techniques telles que le codage de Huffman, le hachage de Zobrist et les filtres de Bloom afin de réduire le nombre de bits par coup et d&#39;améliorer l&#39;efficacité du codage.</li>
<li>Les stratégies comprennent l&#39;utilisation de l&#39;IA, des prédictions de Stockfish et des algorithmes de compression tels que le codage tri et arithmétique pour le stockage et l&#39;interrogation efficaces des données d&#39;échecs, y compris les mouvements, les promotions et le roque.</li>
<li>Divers schémas de compression sont explorés pour l&#39;analyse, l&#39;étude et l&#39;entraînement aux échecs, en mettant l&#39;accent sur une compression efficace avec une perte minimale de données pour améliorer les performances globales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/orsted-offshore-wind-new-york-south-fork-climate-cbb9360388d91be1368dd91ba35aa384">Les États-Unis lancent leur premier grand parc éolien en mer, signe de la croissance du secteur</a></h2>
<ul>
<li>Le premier parc éolien offshore commercial des États-Unis, South Fork Wind, est désormais opérationnel au large de Montauk Point, dans l&#39;État de New York, marquant ainsi une avancée importante pour le secteur dans la lutte contre le changement climatique.</li>
<li>Plusieurs autres grands projets de parcs éoliens en mer sont en cours, tels que Revolution Wind à Rhode Island et dans le Connecticut, Sunrise Wind à New York et Empire Wind 1, ce qui indique une croissance substantielle du secteur.</li>
<li>Malgré des obstacles tels que l&#39;inflation et les perturbations de la chaîne d&#39;approvisionnement, le secteur est florissant, soutenu par l&#39;objectif de l&#39;administration Biden de fournir de l&#39;énergie éolienne en mer à 10 millions de foyers d&#39;ici à 2030.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39721158">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur le développement des parcs éoliens en mer à l&#39;échelle mondiale, en opposant les avantages, tels qu&#39;une plus grande capacité et une installation plus facile, aux défis, tels que l&#39;augmentation des coûts et les problèmes environnementaux potentiels.</li>
<li>Il mentionne la possibilité que les parcs éoliens en mer réduisent l&#39;impact des ouragans et compare les efforts en matière d&#39;énergie renouvelable dans les différents pays.</li>
<li>La conversation porte sur les difficultés d&#39;implantation des projets d&#39;énergie renouvelable, la viabilité économique de l&#39;énergie solaire et l&#39;importance de maximiser l&#39;utilisation des énergies renouvelables pour réduire la dépendance à l&#39;égard des sources traditionnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/WallStreetSilv/status/1768517997285482626">Le dénonciateur de Boeing met en garde : &quot;Pas de suicide en cas de problème&quot;.</a></h2>
<ul>
<li>Un dénonciateur de Boeing a fait part de ses préoccupations en matière de sécurité, déclarant qu&#39;il ne pensait pas que sa mort éventuelle serait due à un suicide.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39715161">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion sur Hacker News a porté sur la déclaration alarmante d&#39;un dénonciateur de Boeing et sur la suppression mystérieuse d&#39;un article, soulevant des inquiétudes quant aux menaces pour la sécurité, aux enquêtes criminelles et à la corruption interne au sein de l&#39;entreprise.</li>
<li>Les spéculations sur les motifs, les dynamiques de pouvoir et les impacts financiers des décisions des entreprises, ainsi que les inquiétudes concernant la sécurité des dénonciateurs et les risques qui y sont associés, ont été les principaux sujets de discussion.</li>
<li>Des comparaisons avec la situation de GameStop ont été faites, soulignant les répercussions potentielles pour les fonds spéculatifs et les dénonciateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="http://danluu.com/butler-lampson-1999/">Évolution de l&#39;informatique : 1999 vs. 2015</a></h2>
<ul>
<li>En 1999, Butler Lampson a présenté un exposé sur le paysage de la recherche en matière de systèmes informatiques, en mettant l&#39;accent sur la mémoire virtuelle, le parallélisme et les capacités.</li>
<li>M. Lampson a évoqué les défis de la programmation pour le parallélisme et le passage de la technologie RISC à l&#39;obsolescence.</li>
<li>L&#39;exposé a abordé la domination d&#39;Intel sur les puces Alpha de DEC, l&#39;émergence de langages tels que PHP et Python, et la recherche sur les systèmes informatiques en passe d&#39;être largement acceptée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717838">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion porte sur l&#39;évolution et la convergence des architectures RISC (Reduced Instruction Set Computing) et CISC (Complex Instruction Set Computing) dans la conception des ordinateurs.</li>
<li>Il met en évidence le rôle significatif du RISC dans les conceptions modernes telles que l&#39;ARM, en soulignant l&#39;impact de la loi de Moore et des instructions de coprocesseurs personnalisés sur l&#39;architecture des ordinateurs.</li>
<li>En outre, il explore l&#39;adoption de la programmation fonctionnelle dans les langages courants, le développement de TypeScript par rapport à Java, et les avancées en matière de sécurité, de cryptographie et de réseaux neuronaux qui affectent la conception des processeurs modernes et les langages de programmation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.03998">OpenVPN vulnérable à l&#39;empreinte digitale des VPN</a></h2>
<ul>
<li>Le document explore la manière dont OpenVPN est sensible à l&#39;empreinte VPN, ce qui permet de bloquer les connexions VPN sur la base de l&#39;identification précise des connexions OpenVPN par le cadre développé.</li>
<li>Plus de 85 % des flux OpenVPN peuvent être distingués avec peu de faux positifs, y compris ceux qui utilisent des configurations VPN &quot;obscurcies&quot;, ce qui souligne le besoin de défenses à court terme et de transparence de la part des fournisseurs de VPN en ce qui concerne leurs méthodes d&#39;obscurcissement.</li>
<li>Présentée lors du symposium de sécurité 2022 de l&#39;USENIX, cette recherche met en lumière l&#39;importance de remédier aux vulnérabilités des technologies VPN afin d&#39;améliorer la confidentialité et la sécurité des utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718389">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article se penche sur la vulnérabilité d&#39;OpenVPN à l&#39;empreinte VPN, les utilisateurs partageant leurs expériences de détection de différents services VPN sur un site web.</li>
<li>Il explore les limites et les préférences des différents services VPN, les méthodes de détection et de blocage du trafic OpenVPN, ainsi que les préoccupations relatives à la vie privée et à la sécurité.</li>
<li>Les discussions portent notamment sur les techniques permettant d&#39;échapper à la détection, les choix alternatifs en matière de VPN et les débats sur la précision du terme &quot;empreinte digitale&quot; dans la reconnaissance du trafic internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://0x44.cc/reversing/2021/07/21/reversing-x86-and-c-code-for-beginners.html">Introduction à la rétro-ingénierie : code assembleur x86 et code C</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article propose un guide d&#39;ingénierie inverse adapté aux débutants, qui se concentre sur le code assembleur x86 et le code C, et explique les registres du processeur, l&#39;accès à la mémoire, les instructions d&#39;assemblage, la communication des fonctions et le désassemblage.</li>
<li>Il aborde l&#39;endianage, le stockage des données et la conversion des valeurs lisibles par l&#39;homme en octets de mémoire, tout en soulignant l&#39;importance de comprendre les instructions call et jmp dans le code machine.</li>
<li>Des exemples concrets tels que l&#39;ingénierie inverse d&#39;un signal de porte-clés de voiture, l&#39;utilisation de Google Assistant pour les téléviseurs intelligents et le déverrouillage d&#39;un routeur Nokia sont fournis, ainsi que des outils recommandés et des conseils pour démarrer le processus d&#39;ingénierie inverse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39716494">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article présente les ressources disponibles pour les développeurs autodidactes qui souhaitent passer du langage d&#39;assemblage aux langages de plus haut niveau, en soulignant l&#39;importance de la maîtrise des concepts de codage de bas niveau.</li>
<li>Il explore les défis et les avantages de l&#39;apprentissage de la programmation de bas niveau, l&#39;accessibilité de l&#39;information pour les personnes atteintes de TDAH, les réflexions sur les styles de documentation tels que Python, la facilité de codage en C# et les outils de décompilation du code source.</li>
<li>Les commentaires couvrent les tactiques pour inverser JavaScript et partagent des anecdotes personnelles de professionnels du secteur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.eatonphil.com/2024-03-15-zig-rust-and-other-languages.html">Choisir le bon langage de programmation : Une comparaison entre Zig, Rust, Go et C</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience de la programmation en Zig, Rust, Go et C, en mettant l&#39;accent sur des sujets tels que la gestion automatique de la mémoire et l&#39;allocation explicite.</li>
<li>Une comparaison des forces et des faiblesses de chaque langage est fournie, abordant des questions telles que les petites bibliothèques standard qui entraînent une dépendance à l&#39;égard de bibliothèques tierces.</li>
<li>L&#39;auteur fait l&#39;éloge de l&#39;outillage en Zig, Rust et Go, soulignant l&#39;importance de choisir le langage approprié pour une tâche spécifique tout en exprimant son enthousiasme pour l&#39;exploration des extensions de Postgres en Zig et Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720187">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article compare les méthodes de traitement des chaînes de caractères de Zig, Go et Rust, en soulignant la validation UTF-8 stricte de Rust, l&#39;attrait de Zig pour les investissements en raison de sa structure concise et la flexibilité de Go dans le traitement des tranches d&#39;octets.</li>
<li>Rust propose des types distincts pour les chaînes UTF-8 et non UTF-8, ce qui pose des problèmes par rapport à d&#39;autres langages, notamment en ce qui concerne la mise en œuvre des normes Unicode.</li>
<li>Il aborde le débat actuel sur la priorité à donner au langage plutôt qu&#39;aux bibliothèques, les avantages et les inconvénients des bibliothèques standard étendues, et l&#39;équilibre délicat dans le maintien d&#39;une bibliothèque standard compacte en Rust, tout en explorant également le concept de gestion de paquets et de vente de code de Zig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vusec.net/projects/ghostrace/">GhostRace : sécurisation contre les conditions de course spéculative</a></h2>
<ul>
<li>Ce document traite de la susceptibilité des primitives de synchronisation aux conditions de course spéculative dans le noyau Linux sur matériel x86.</li>
<li>GhostRace est présenté comme une analyse de sécurité illustrant comment l&#39;exécution spéculative peut échapper aux méthodes de synchronisation standard, entraînant une fuite d&#39;informations.</li>
<li>Une approche d&#39;atténuation est proposée pour s&#39;attaquer efficacement à ce problème, en soulignant le risque de divulgation d&#39;informations et en introduisant une nouvelle méthode d&#39;exploitation appelée IPI Storming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720508">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion se concentre sur un article concernant GhostRace, qui aborde les conditions de course spéculative, leurs risques tels que les fuites de données et l&#39;exécution de code non autorisée, ainsi que les méthodes d&#39;atténuation proposées impliquant des changements minimes dans le noyau et un surcoût de performance de 5 %.</li>
<li>Il explore les barrières de mémoire, les garanties d&#39;ordonnancement et les charges spéculatives sur différentes architectures, en citant des recherches antérieures sur l&#39;élision spéculative des verrous et les défis liés au maintien de la correction en cas de réordonnancement.</li>
<li>La conversation porte également sur les implications plus larges des attaques spéculatives, les risques de sécurité liés à l&#39;exploitation des conditions de course spéculative et la nature de l&#39;exécution spéculative en tant que vulnérabilité de sécurité.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ollama prend en charge les cartes graphiques AMD" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ollama%20prend%20en%20charge%20les%20cartes%20graphiques%20AMD&subheading=samedi%2016%20mars%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/03/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
