<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 19:14:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/09&#39;</h2>
<h1>2024-07-09</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/lcasdev/status/1810696257137959018">Google Chrome כולל API מיוחד מוסתר שניתן לגשת אליו רק מ-*.google.com</a></h2>
<ul>
<li>״גוגל כרום מספק לכל אתרי *.google.com גישה נרחבת לשימוש במעבד, GPU וזיכרון של המערכת והכרטיסיות, כמו גם מידע מפורט על המעבד וערוץ רישום אחורי.״</li>
<li>״גישה ל-API זה בלעדית לאתרים בכתובת *.google.com, מה שמעלה חששות פוטנציאליים לפרטיות ואבטחה בקרב משתמשים ומפתחים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40918052">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״ל-Google Chrome יש ממשק API מוסתר שניתן לגשת אליו רק מ-*.google.com, כנראה בשימוש עבור Google Meet, המספק מידע מפורט על המערכת כמו שימוש ב-CPU/GPU/RAM.״</li>
<li>בלעדיות זו מעלה חששות לגבי התנהגות אנטי-תחרותית ופרטיות המשתמשים, שכן אתרים אחרים אינם יכולים לגשת למידע זה.</li>
<li>״ה-API מובנה בתוך כרום ואינו מופיע ב-chrome://extensions, מה שמעורר ויכוחים על האתיקה והחוקיות של פרקטיקות כאלה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://rye.astral.sh/">ריי: חוויית פייתון ללא טרחה</a></h2>
<ul>
<li>ריי הוא פתרון מקיף לניהול פרויקטים וחבילות עבור פייתון, המציע חוויה מאוחדת לניהול התקנות פייתון, פרויקטים, תלות וסביבות וירטואליות.</li>
<li>זה תומך בפרויקטים מורכבים, מונורפוז (מאגרי קוד המכילים מספר פרויקטים) והתקנות כלים גלובליים, מה שהופך אותו לרב-תכליתי לצרכים שונים של פיתוח.</li>
<li>התהליך ההתקנה הוא פשוט, עם הוראות ספציפיות המסופקות עבור Linux, macOS ו-Windows, וכן אפשרות לקמפל מהמקור באמצעות Rust ו-Cargo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40911637">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Rye הוא כלי לאריזת Python שכעת תומך ב&quot;החלטה אוניברסלית&quot;, המאפשרת יצירת קובץ requirements.txt נעול שעובד בכל הפלטפורמות ומערכות ההפעלה.״</li>
<li>ריי משתמש בכלי ה-uv מתחת למכסה המנוע, אשר שופר כדי לתמוך בתכונת הרזולוציה האוניברסלית הזו, מה שהופך את ניהול התלויות ליותר יעיל ומסודר.</li>
<li>״משתמשים דיווחו על מעברים מוצלחים מכלים אחרים כמו Poetry ל-Rye, במיוחד בפרויקטים מורכבים הכוללים תלות כמו PyTorch, בזכות יכולות הפתרון המשופרות של Rye.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://robertheaton.com/pyskywifi/">PySkyWiFi: וויי-פיי טיפשי חינם בטיסות ארוכות</a></h2>
<ul>
<li>״PySkyWiFi הוא כלי שמנצל פרצה במערכות ה-Wi-Fi בטיסות על ידי שימוש בחשבונות מיילים כדי להעביר נתוני אינטרנט, ומספק גישה חינמית לאינטרנט בטיסות ארוכות.״</li>
<li>״הכלי פועל עם שני רכיבים: פרוקסי שמיים במטוס ודמון קרקע, שמעבדים בקשות ותגובות HTTP דרך חשבון האיירמיילס.״</li>
<li>המפתח בדק בהצלחה את PySkyWiFi להודעות מיידיות, עדכונים חיים וגישה מלאה לאינטרנט, והדגים את הפוטנציאל שלו לעקוף את חיובי ה-Wi-Fi בטיסה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40915082">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״משתמשים נזכרו בפריצות יצירתיות עם מכשירי קינדל ישנים, כמו שימוש ב-Google Voice לשליחת הודעות טקסט והצגת הודעות על מסך הבית.״</li>
<li>״הדיונים כללו שיקולים אתיים ונוסטלגיה לפריצות טכנולוגיות ישנות, כמו עקיפת שירותי Wi-Fi בתשלום ושימוש במנהור DNS כדי לגשת לאינטרנט.״</li>
<li>השיחה הדגישה את התושייה והמשאבים של המשתמשים במציאת פתרונות לגישה לאינטרנט חינם, והציתה דיונים על האתיקה והמעשיות של שיטות אלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitebrowser.org/">DB Browser for SQLite (Windows, macOS, ורוב הגרסאות של לינוקס)</a></h2>
<ul>
<li>DB Browser for SQLite (DB4S) הוא כלי ויזואלי, איכותי וקוד פתוח לניהול קבצי מסד נתונים של SQLite, הכולל ממשק דמוי גיליון אלקטרוני ויכולות שאילתות SQL מלאות.</li>
<li>הגרסה הרשמית הנוכחית היא 3.12.2, עם מועמד לשחרור 3.13.x-rc1 זמין, ובניות ליליות עבור אלו המחפשים את התכונות העדכניות ביותר, אם כי הן עשויות להיות לא יציבות.</li>
<li>DB4S תומך ביצירה, עריכה וניהול של קבצי מסד נתונים, טבלאות ורשומות, כמו גם בייבוא/ייצוא נתונים והוצאת שאילתות SQL, מה שהופך אותו לכלי רב-תכליתי לניהול מסדי נתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40909076">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>DB Browser for SQLite, הזמין ב-Windows, macOS ו-Linux, הוצג ב-Hacker News, עם גרסה יציבה חדשה שתוכרז בקרוב על ידי המתחזק lucydodo.</li>
<li>״משתמשים שיבחו את התוכנה על הידידותיות למשתמש שלה, במיוחד בטיפול בקבצי CSV גדולים, והשוו אותה באופן חיובי לכלים אחרים כמו DBeaver ו-SQLiteStudio.״</li>
<li>הקהילה דנה בתכונות הרצויות כגון תמיכה קפדנית ורישיונות לא מקוונים, והביעה תודה על חשיבות הכלי ביישומים כמו משחקים תחרותיים ופיתוח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/annas-archive-faces-millions-in-damages-and-a-permanent-injunction-240708/">ארכיון אנה עומד בפני נזקים של מיליונים וצווי מניעה קבוע</a></h2>
<ul>
<li>ארכיון אנה, מנוע חיפוש לספריית פיראטים, עומד בפני נזקים כספיים וצווי מניעה קבוע בבית משפט בארה&quot;ב לאחר שלא הגיב לתביעה של OCLC.</li>
<li>כתב התביעה נובע מגירוד ופרסום מקוון של מסד הנתונים WorldCat של OCLC, כאשר OCLC טוענת לנזקים של מעל 5 מיליון דולר ומבקשת פסק דין בהיעדר הגנה וסעד מניעתי.</li>
<li>על אף הבעיות המשפטיות, הארכיון של אנה עבר לדומיין .GS חדש, מה שמסבך את מאמצי האכיפה נגד האתר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40908878">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ארכיון אנה מתמודד עם תביעה הכוללת דרישות לפיצויים בסכומים של מיליונים וצווי מניעה קבועים בשל התקפות סייבר נטענות, בעיקר באמצעות גירוד רשת.</li>
<li>״הארגון OCLC טוען כי נגרמו לו נזקים בסך של מעל 5 מיליון דולר, כולל עלויות לשדרוגי חומרה, חוזים עם Cloudflare ומשכורות לעובדים שהתמודדו עם ההתקפות.״</li>
<li>״המקרה מעלה שאלות לגבי האם גרידת רשת מהווה מתקפת סייבר וההשלכות הרחבות יותר על פרקטיקות גרידת נתונים, כולל השפעות פוטנציאליות על אימון בינה מלאכותית ותעשיות אחרות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-admins-escape-house-arrest-after-judge-approves-u-s-extradition-240708/">זי-לייבררי מנהלים &#39;בורחים ממעצר בית&#39; לאחר ששופט מאשר הסגרה לארה&quot;ב</a></h2>
<ul>
<li>״שני מפעילי Z-Library לכאורה, אנטון נפולסקי וולריה ירמקובה, נמלטו ממעצר בית בארגנטינה לאחר שביקשו מעמד של פליטים פוליטיים.״</li>
<li>״הם עומדים בפני הסגרה לארצות הברית בגין אישומים הכוללים הפרת זכויות יוצרים פלילית, הונאת תקשורת והלבנת הון.״</li>
<li>״משרד המשפטים האמריקאי וה-FBI החלו להחרים את הדומיינים של Z-Library בנובמבר 2022, והוצא צו מעצר בינלאומי נגד השניים, שמקום הימצאם הנוכחי אינו ידוע.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40908521">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זוהי ספריית Z-לפי הדיווחים, מנהליה &quot;ברחו ממעצר בית&quot; לאחר שאושר על ידי שופט הסגרתם לארה&quot;ב.</li>
<li>עומדים בפניהם אישומים של הלבנת הון, ככל הנראה כתוצאה משימוש בתרומות משתמשים למימון האתר, מה שנחשב להלבנת הון על פי החוק האמריקאי.</li>
<li>״מקרה זה מדגיש את האופי האגרסיבי של תביעות פדרליות ומעלה דיונים אתיים ומשפטיים לגבי ספריות צללים כמו Z-Library.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/linksys-velop-routers-send-wi-fi-passwords-in-plaintext-to-us-servers/">נתבי Linksys Velop שולחים סיסמאות Wi-Fi בטקסט גלוי לשרתים בארה&quot;ב</a></h2>
<ul>
<li>Testaankoop, ארגון הצרכנים הבלגי, גילה כי נתבי Linksys Velop Pro 6E ו-Velop Pro 7 שולחים פרטי התחברות ל-Wi-Fi בטקסט גלוי לשרתי אמזון בארה&quot;ב, מה שמציב סיכוני אבטחה משמעותיים.</li>
<li>״למרות האזהרות בנובמבר, Linksys לא נקטה בצעדים יעילים לטיפול בבעיה זו, מה שמוביל לפוטנציאל להתקפות אדם-ב-אמצע (MITM).״</li>
<li>Testaankoop ממליץ לשנות שמות וסיסמאות Wi-Fi דרך ממשק האינטרנט וממליץ לא לרכוש את הנתבים הללו בשל פגיעויות האבטחה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40917312">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״נתבי Linksys Velop משדרים סיסמאות Wi-Fi בטקסט גלוי לשרתים בארה&quot;ב, מה שגורם לחששות ביטחוניים משמעותיים בקרב המשתמשים.״</li>
<li>״למרות שדווח בנובמבר, לא ננקטו צעדים יעילים לטיפול בבעיה, מה שמעורר דיונים על פרקטיקות דומות של ספקי אינטרנט ויצרני נתבים אחרים.״</li>
<li>״המצב מדגיש את הצורך בשיפור האבטחה והשקיפות במכשירי רשת לצרכנים, כאשר יש הממליצים על קושחה בקוד פתוח כמו OpenWRT כדי לצמצם פגיעויות כאלה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://geoff.greer.fm/2024/07/07/making-my-own-wedding-rings/">עושה את טבעות הנישואין שלי בעצמי</a></h2>
<ul>
<li>״המחבר החליט להכין את טבעות הנישואין שלהם בעצמם באמצעות שיטת יציקת PLA אבודה, בהשראת סרטון של Nile Red על זהב סגול.״</li>
<li>״התהליך כלל הדפסת תלת-ממד, יצירת תבנית גבס ויציקת מתכת מותכת, כאשר הניסויים הראשונים השתמשו בכסף טהור ולאחר מכן בסגסוגת של כסף וזהב.״</li>
<li>לאחר מספר ניסיונות והתאמות, המחבר הצליח ליצור טבעות ייחודיות ומקצועיות למראה, תוך שהוא משקיע שישה סופי שבוע וכ-3,500 דולר בפרויקט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40909327">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״משתמש שיתף את חווייתו ביצירת טבעות הנישואין שלו בעצמו באמצעות פלדת אל-חלד ומחרטה, והדגיש את העמידות והמשמעות האישית של הטבעות במשך כמעט 20 שנה.״</li>
<li>״הדיון כולל שיטות וחומרים שונים להכנת טבעות נישואין בעבודת יד, כגון טיטניום, זהב וכסף, כאשר המשתמשים משתפים טיפים ואנקדוטות אישיות על תהליכי יצירת הטבעות שלהם.״</li>
<li>״הפוסט מדגיש את הערך הסנטימנטלי והחוויה הייחודית של יצירת טבעות נישואין בהתאמה אישית, כאשר משתמשים רבים מציינים את הזיכרונות המתמשכים והנגיעות האישיות המעורבות בתהליך.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://scottaaronson.blog/?p=8106">זומבי אי-ההבנה במדעי המחשב התיאורטיים</a></h2>
<ul>
<li>״הפוסט בבלוג של סקוט אהרונסון מבהיר תפיסות מוטעות נפוצות במדעי המחשב התיאורטיים, במיוחד את ההבדל בין חישוביות למורכבות.״</li>
<li>״הוא משתמש בדוגמאות, כמו פונקציה הקובעת את קיומו של אלוהים, כדי להמחיש שחישוביות נוגעת לפונקציות ולא לשאלות בודדות, ומתייחס לאי-הבנות בנוגע לבעיה P לעומת NP.״</li>
<li>אהרונסון מסביר כי חישוביות עוסקת בקיומו של תוכנית למיפוי קלטים לפלטים, ולא בקושי ביצירת התוכנית הזו, ודן בפונקציית הבונה העסוק כדי להדגיש ערכים לא חישוביים לעומת ערכים חישוביים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40912684">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מדעי המחשב התיאורטיים עוסקים לעיתים קרובות במושגים הכוללים אינסוף, מה שהופך אותם ללא אינטואיטיביים, כמו מורכבות קולמוגורוב ובעיית העצירה.״</li>
<li>״בעיית P=NP נותרת ויכוח פילוסופי, כאשר יש המשווים את מורכבותה להשערת הרצף (CH).״</li>
<li>מודגשת ההבחנה בין חישוביות להוכחה, המראה שפונקציה יכולה להיות ניתנת לחישוב גם אם המימוש המדויק שלה אינו ידוע כרגע.</li>
</ul>
<h2><a href="https://noyb.eu/en/microsofts-xandr-grants-gdpr-rights-rate-0">Xandr של מיקרוסופט מעניקה זכויות GDPR בשיעור של 0%</a></h2>
<ul>
<li>״זנדר, חברת בת של מיקרוסופט, אוספת ומשתפת נתונים אישיים של מיליוני אירופאים לצורך פרסום ממוקד, ומציעה שטחי פרסום למכירה פומבית לאלפי מפרסמים, גם אם מוצגת רק מודעה אחת.״</li>
<li>״הנתונים של Xandr לעיתים קרובות אינם מדויקים, מציגים משתמשים בדרכים סותרות, ואינם עומדים בבקשות גישה לפי תקנות ה-GDPR, עם שיעור תגובה מדווח של 0%.״</li>
<li>noyb הגישה תלונה על פי תקנות ה-GDPR נגד Xandr בשל בעיות שקיפות, נתונים לא מדויקים ואי עמידה בבקשות גישה ומחיקה, וקוראת לרשות הגנת המידע האיטלקית לחקור ולהטיל קנסות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40913915">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>על פי הדיווחים, Xandr של מיקרוסופט מעניקה זכויות GDPR (תקנות הגנת המידע הכלליות) בשיעור של 0%, מה שמעורר חששות משמעותיים בנוגע לפרטיות.</li>
<li>נושא זה מדגיש את האתגרים המתמשכים בתעשיית הפרסום בנוגע לעמידה בחוקי הפרטיות והגנה על נתוני המשתמשים.</li>
<li>דיון זה משקף תסכולים רחבים יותר לגבי האופן שבו חברות מתמודדות עם פרטיות המשתמשים, לעיתים קרובות מעדיפות אינטרסים עסקיים על פני חובות חוקיות ואתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deadlockempire.github.io">האימפריה של המבוי הסתום: מדריך אינטראקטיבי למנעולים</a></h2>
<ul>
<li>&quot;האימפריה של המבוי הסתום&quot; הוא משחק חינוכי שנועד ללמד תכנות מקבילי ורב-חוטי ב-C# על ידי ניצול פגמים בתוכנה כדי לגרום לקריסות או תקלות.</li>
<li>המשחק כולל הדרכות על ממשק והוראות לא אטומיות, כמו גם אתגרים שונים כגון קוד לא מסונכרן, קיפאון ופרימיטיבים של סנכרון ברמה גבוהה.</li>
<li>״נוצר על ידי פטר הודצ&#39;ק ומיכל פוקורני בהאקקיימברידג&#39; 2016, המשחק מאפשר למשתמשים להגיש משוב או רעיונות דרך GitHub.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40909334">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>&quot;האימפריה של הקיפאון&quot; הוא מדריך אינטראקטיבי המתמקד בהבנה וניהול מנעולים בתכנות מרובה-תהליכים.</li>
<li>״דיונים מדגישים את השיטות המומלצות כגון הימנעות ממצב משתנה משותף, שימוש במאגרי טבעת להעברת הודעות, וניצול מבני נתונים מקבילים או ערוצים.״</li>
<li>״המדריך והערות הקהילה מדגישים את החשיבות של פשטות בתכנות מרובה-תהליכים ואת האתגרים שבכתיבת קוד שאינו חוסם.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/24188282/roku-tv-update-motion-smoothing-turn-off">יקירתי רוקו, הרסתם לי את הטלוויזיה</a></h2>
<ul>
<li>״עדכון Roku האחרון (גרסה 13.0.0) הציג תכונה בשם Roku Smart Picture, שמפעילה החלקת תנועה על כל התכנים, מה שהופך את הטלוויזיות לבלתי ניתנות לצפייה עבור חלק מהמשתמשים.״</li>
<li>משתמשים רבים בטלוויזיות Roku דיווחו על בעיה זו, אך Roku לא סיפקה פתרון או הגיבה בצורה מספקת לתלונות הלקוחות.</li>
<li>״הבעיה הזו אינה חדשה; בעיה דומה התרחשה בשנת 2020 ונשארה בלתי פתורה, מה שגרם לחלק מהמשתמשים לשקול רכישת טלוויזיות שאינן מחוברות לאינטרנט.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40908444">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״עדכון של Roku גרם לתסכול בקרב המשתמשים על ידי הפעלת החלקת תנועה, שרבים אינם אוהבים, ומעדיפים קצבי פריימים מקוריים לסרטים.״</li>
<li>״הדיון מדגיש סוגיות רחבות יותר עם עדכוני תוכנה לא רצויים והאתגר במציאת טלוויזיות &quot;טיפשות&quot; שאינן מחוברות לאינטרנט.״</li>
<li>משתמשים שוקלים חלופות כמו Apple TV או Nvidia Shield כדי לשמור על שליטה טובה יותר בחוויית הצפייה שלהם ולהימנע מבעיות בטלוויזיות חכמות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://behdad.org/text2024/">מצב עיבוד הטקסט 2024</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40911869">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״עתיד הגופנים עשוי לכלול תכונות מתקדמות כמו תמונות בצבע מלא, קוד Web Assembly, וזרימת רשת, מה שמעלה חששות לגבי נחיצותם ומורכבותם.״</li>
<li>Oxidize, מסגרת Rust, שואפת לאחד את הקומפילציה והצריכה של גופנים, מה שעשוי להפחית את עלויות הפיתוח, אך מעלה שאלות לגבי התמיכה ארוכת הטווח בכלים קיימים כמו FreeType ו-HarfBuzz.</li>
<li>״המאמר דן בוויכוחים המתמשכים על עיצוב טקסט הכולל פרדיגמות ניתנות לתכנות כמו WASM לעומת שימוש בשיידרים קיימים של GPU, תוך הדגשת חששות לגבי מורכבות וביצועים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://crawlee.dev/python/">קרולי עבור פייתון – ספריית סריקת רשת ואוטומציה של דפדפנים</a></h2>
<ul>
<li>״Crawlee for Python היא ספרייה חדשה לכריית רשת ואוטומציה של דפדפנים, המיועדת לבניית זחלנים אמינים במהירות, וכעת זמינה למאמצים מוקדמים.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות תמיכה בדפדפנים ללא ממשק משתמש, התאמה אוטומטית, ניהול פרוקסי, ורמזי סוגים לשיפור השלמת קוד וזיהוי באגים.״</li>
<li>Crawlee הוא חינמי, קוד פתוח, וניתן להתקנה באמצעות pip; משתמשים יכולים להצטרף לקהילה ב-Discord לקבלת תמיכה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40913736">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״קרולי עבור פייתון, ספרייה חדשה לגרידת רשת ואוטומציה של דפדפנים, הושקה על ידי יאן, מייסד אפיפיי.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות ממשק מאוחד ל-HTTP ולזחילה בדפדפן ללא ראש, זחילה מקבילה אוטומטית, רמזי סוג, ניסיונות חוזרים אוטומטיים, סיבוב פרוקסי, ניהול מושבים, ניתוב בקשות ניתן להגדרה, תור URL מתמשך ואחסון ניתן לחיבור.״</li>
<li>הספרייה היא קוד פתוח וחינמית, ומטרתה לפשט את תהליך איסוף הנתונים מהאינטרנט על ידי טיפול במשימות מורכבות, מה שמאפשר למפתחים להתמקד בלוגיקה העסקית, עם שיפורים בתיעוד ותכונות נוספות המתוכננות לעתיד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seafoodsource.com/news/aquaculture/report-nearly-2-million-metric-tons-of-wild-fish-used-to-feed-norwegian-farmed-salmon-annually">קרוב ל-2 מיליון טון מטרי של דגים פראיים משמשים להאכלת סלמון נורווגי מגודל בחוות מדי שנה</a></h2>
<ul>
<li>״דוח של Feedback ושל ארגונים שונים ממערב אפריקה ונורווגיה מדגיש שכמעט 2 מיליון טון מטרי של דגים פראיים נקטפים מדי שנה לייצור שמן דגים להזנת סלמון מגודל בנורווגיה.״</li>
<li>נוהג זה משפיע לרעה על פרנסות וגורם לתת-תזונה במדינות מערב אפריקה כמו גמביה, סנגל ומאוריטניה, עם פוטנציאל לשלש את הביקוש לדגים שנלכדו בטבע עד שנת 2050.</li>
<li>יצרני מזון גדולים כמו מווי, סקרטינג, קרגיל וביומאר משיגים שמן דגים מצפון-מערב אפריקה, מה שמוביל לירידות משמעותיות במלאי הדגים המקומיים ובהכנסות, ומעורר קריאות לנקיטת אמצעי קיימות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40912650">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״כמעט 2 מיליון טון מטרי של דגים פראיים משמשים מדי שנה להאכלת סלמון מגודל בנורווגיה, מה שמעלה חששות לגבי קיימות ויעילות.״</li>
<li>״מבקרים טוענים כי השימוש במזון עשיר בחלבון כמו פולי סויה להאכלת בעלי חיים במקום ישירות לבני אדם הוא בזבזני ומדגיש חוסר יעילות בייצור המזון.״</li>
<li>״ההשפעה הסביבתית של גידול בשר ודגים, כולל כריתת יערות וזיהום, היא משמעותית, מה שמעורר קריאות להפחתת צריכת הבשר ולשיפור שיטות הגידול.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Google Chrome כולל API מיוחד מוסתר שניתן לגשת אליו רק מ-*.google.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Google%20Chrome%20%D7%9B%D7%95%D7%9C%D7%9C%20API%20%D7%9E%D7%99%D7%95%D7%97%D7%93%20%D7%9E%D7%95%D7%A1%D7%AA%D7%A8%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%D7%AA%D7%9F%20%D7%9C%D7%92%D7%A9%D7%AA%20%D7%90%D7%9C%D7%99%D7%95%20%D7%A8%D7%A7%20%D7%9E-*.google.com&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%209%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%9C%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/07/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/08&#39;</h2>
<h1>2024-07-08</h1>
<h2><a href="https://conduition.io/coding/ticketmaster/">״הנדסה לאחור של הברקודים המסתובבים של Ticketmaster״</a></h2>
<ul>
<li>TicketMaster&#39;s SafeTix משתמש במערכת ברקודים מסתובבים המוצגים באפליקציה ניידת, מה שמסבך את תהליך הכרטוס ומונע הדפסה או צילומי מסך בקלות.</li>
<li>בעיות מתעוררות כאשר אין חיבור לאינטרנט במקום, מה שמקשה על טעינת הברקוד, והמערכת שואפת להפחית מכירת כרטיסים מחדש ולאסוף נתוני משתמשים.</li>
<li>הנדסה לאחור מגלה שהברקודים משתמשים בפורמט PDF417 עם אסימון נושא ושני TOTPs, שניתן לחלץ באמצעות Chrome DevTools, מה שמאפשר שמירה לא מקוונת של כרטיסים עד 20 שעות לפני האירוע.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40906148">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הפוסט דן בהנדסה לאחור של הברקודים המסתובבים של Ticketmaster, ומדגיש את הפוטנציאל למכירת כרטיסים מצד שלישי ללא הונאה אם Ticketmaster ו-AXS יתעדו את הקריפטוגרפיה של קודי ה-QR שלהם ויחשפו אפליקציות/API לאימות.״</li>
<li>השיחה מבקרת את המונופול של Ticketmaster על מכירת כרטיסים מחדש, ומציעה כי חוסר הרצון שלהם לתמוך באימות מצד שלישי מועיל לשליטתם בשוק.</li>
<li>״הוויכוח מתרחב לשיקולים אתיים עבור מפתחים וחברות, כאשר יש הטוענים שמבנים חברתיים וכשלים ממשלתיים תורמים לפרקטיקות מונופוליסטיות, ולא המפתחים עצמם.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgerrells.com/blog/how-fast-is-javascript-simulating-20-000-000-particles">סימולציה של 20 מיליון חלקיקים ב-JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>המחבר בילה מספר חודשים בניסויים עם מאגרי מערכים משותפים, תכונה ב-JavaScript שמאפשרת למספר תהליכונים לשתף זיכרון ביעילות.</li>
<li>״הם פיתחו יישום סופי המציג את הניסויים הללו ומזמינים משוב ורעיונות לסימולציות נוספות ב-JavaScript.״</li>
<li>״הפוסט מדגיש את הפוטנציאל של מאגרי מערכים משותפים ליצירת סימולציות מורכבות ויעילות יותר בפיתוח אתרים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902012">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מתכנת הצליח לדמות 20 מיליון חלקיקים באמצעות JavaScript, תוך ניצול מאגרי מערכים משותפים במשך מספר חודשים של זמן פנוי.</li>
<li>הפוסט כולל הדגמה סופית של האפליקציה ומזמין הצעות לסימולציה של עוד יותר חלקיקים ב-JavaScript.</li>
<li>״הקהילה סיפקה משוב מגוון, כולל הטמעת הסימולציה לגישה קלה יותר, אופטימיזציה של הביצועים ושימוש בטכנולוגיות שונות כמו WebGL ו-WebGPU לצורך רינדור.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/07/08/boeing-to-plead-guilty-to-criminal-fraud-charge-stemming-from-737-max-crashes.html">בואינג תודה באשמת הונאה פלילית הנובעת מהתרסקויות מטוסי 737 MAX</a></h2>
<ul>
<li>בואינג תודה באשמת הונאה בקשר לקונספירציה הקשורה להתרסקויות של מטוסי 737 מקס, ותסכים לשלם קנס של 243.6 מיליון דולר ולהתקין מפקח ציות חיצוני.</li>
<li>״העסקה, שנמנעת ממשפט, דורשת אישור של שופט פדרלי ויכולה להשפיע על יכולתה של בואינג למכור לממשלת ארה&quot;ב.״</li>
<li>בואינג חייבת גם להשקיע 455 מיליון דולר בתוכניות ציות ובטיחות, ולגרום לדירקטוריון שלה להיפגש עם משפחות קורבנות ההתרסקות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902749">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בואינג תודיע על הודאה באשמת הונאה פלילית בנוגע להתרסקויות ה-737 MAX, כאשר משפחות הקורבנות דורשות משפט פומבי לחשיפת כל העובדות.</li>
<li>״הסדר הטיעון כולל קנס של 243.6 מיליון דולר ומפקח חיצוני לשלוש שנים, אך מבקרים טוענים שזה לא מספיק וקוראים לאחריות אישית.״</li>
<li>״המקרה מדגיש בעיות מתמשכות עם אחריות תאגידית ומעלה שאלות לגבי היעילות של עונשים בשינוי תרבות החברה.״</li>
</ul>
<h2><a href="http://jackkelly.name/blog/archives/2024/07/06/im_funding_ladybird_because_i_cant_fund_firefox/">״אני מממן את ליידיבירד כי אני לא יכול לממן את פיירפוקס״</a></h2>
<ul>
<li>מחבר מממן את יוזמת דפדפן Ladybird מכיוון שמוזילה אינה מאפשרת מימון ישיר של משתמשים עבור פיירפוקס.</li>
<li>מגוון דפדפנים הוא חיוני כדי למנוע מכל ספק יחיד, כמו כרום, לשלוט בסטנדרטים של הרשת ולדחוף תכונות שפוגעות במשתמשים.</li>
<li>ליידיבירד, במקור חלק מ-SerenityOS, הוא כעת פרויקט נפרד השואף לשחרור אלפא ראשון בשנת 2026 ופתוח למימון משתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40900648">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחבר מממן את Ladybird כי מוזילה מעדיפה פרסום מקוון על פני פיתוח Firefox, מה שהופך את מוזילה יותר לפרויקט תמיכה בפרסום.</li>
<li>מעבר של מוזילה מקרן לתאגיד הפך אותה לתלויה בהכנסות מפרסום, במיוחד מגוגל, והיא אינה מקבלת תרומות המיועדות לפיתוח פיירפוקס.</li>
<li>חלופות כמו מנוע הרינדור Servo ו-Ladybird, שמתכננת לעבור מ-C++ לשפה בטוחה יותר, מוצעות כראויות לתמיכה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://samkriss.substack.com/p/the-internet-is-already-over">האינטרנט כבר נגמר (2022)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40899761">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״האינטרנט מתפתח בשל גורמים כמו פרסום, פוליטיקה ובינה מלאכותית, מה שמוביל לגרסאות מוגבלות ומצונזרות יותר.״</li>
<li>יש ויכוח בין שמירה על שליטה באמצעות צנזורה לבין שמירה על הפוטנציאל של האינטרנט לתקשורת פתוחה.</li>
<li>״המעבר מחללים ציבוריים לפורומים פרטיים כמו דיסקורד וסלאק מצביע על התרחקות מהאינטרנט הפתוח, אך קהילות נישה עדיין מציעות ערך.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/programming/comments/1dxmroj/zed_editor_automatically_downloads_binaries_and/">זד אדיטור מוריד אוטומטית בינאריים וחבילות NPM ללא הסכמה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902826">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זד אדיטור מוריד בינאריים וחבילות NPM ללא הסכמת המשתמש, מה שמעלה חששות בנוגע לאבטחה ולתקיפות בשרשרת האספקה.</li>
<li>משתמשים משווים את זה ל-VSCode, שמבקש הרשאה, ומדגישים את הצורך בשליטה וביטחון של המשתמש ב-IDEs.</li>
<li>זד וצוותו מכירים בבעיה ומתכננים לטפל בה, מה שמעורר דיון על איזון בין נוחות לאבטחה בכלי פיתוח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brooker.co.za/misc-blog/2024/01/23/skis.html">האם מגלשי סקי מתקהים?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902740">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מגלשי סקי יכולים להפוך לקהים, במיוחד כאשר משתמשים בהם על שלג קשה או קרחי, מה שהופך את החדות של הקצוות והזוויות הנכונות לקריטיות לביצועים.״</li>
<li>תחזוקה שוטפת עם אבן יהלום בדרך כלל מספיקה אלא אם כן הסקי ניזוקו מאבנים או חלודה.</li>
<li>בעוד שגולשי סקי בעלי נטייה טכנית יכולים להפיק תועלת מלמידת תחזוקת המגלשיים שלהם, רבים מוצאים שזה יותר מעשי לתת אותם לכיוון מקצועי, במיוחד אלו עם משפחות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/onlook-dev/studio">Webflow בקוד פתוח עבור האפליקציה שלך</a></h2>
<ul>
<li>סטודיו Onlook הציג אפליקציה שמאפשרת למפתחים לערוך באופן חזותי את יישומי React שרצים מקומית ולכתוב את הקוד בחזרה בזמן אמת.</li>
<li>האפליקציה פועלת באופן מקומי, דורשת רק הוספת תוסף פשוט, וכוללת תכונות כמו מפרש React, מעבד מקדים, והמרת CSS ל-Tailwind.</li>
<li>פיתוחים עתידיים כוללים בדיקה ובחירה של שכבות, סידור מחדש של אלמנטים, ובדיקת A/B של שינויים לפני התחייבות לקוד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40904862">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סטודיו Onlook מציג כלי קוד פתוח לעריכת אפליקציות React באופן מקומי, המבטיח למפתחים שמירה מלאה על בעלות הקוד.</li>
<li>האפליקציה כוללת מפרש React, מעבד מקדים, והמרת CSS ל-Tailwind, פועלת כאפליקציית Electron לעדכוני קוד בזמן אמת.</li>
<li>״תוכניות עתידיות כוללות תכונות הוכחת-קונספט כמו בדיקת שכבות ובדיקות A/B, עם אפשרות למונטיזציה דרך גרסה מתארחת לשיתוף פעולה צוותי.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://noamzeise.com/2024/07/05/mini-monitor.html">מסך מיני עבור פאי</a></h2>
<ul>
<li>פוסט זה מפרט שימוש בתצוגה בגודל 2 אינץ&#39; כמסך עבור Raspberry Pi, במטרה ליצור קונסולה ניידת עם מקלדת.</li>
<li>צג המופעל על ידי בקר ST7789 ומחובר באמצעות SPI, צורך 2.5 מגה-בייט של זיכרון RAM וכ-2% מעבד, מה שמבטיח יעילות סוללה.</li>
<li>כוללות הוראות ההתקנה חיווט, הפעלת SPI, הגדרת גודל framebuffer ותצוגת X, והתקנת תוכנת השיקוף כשירות מערכת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40901623">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרויקט מיני מסך עבור Raspberry Pi זוכה לתשומת לב, עם דיונים על אופטימיזציה של חיבורי חומרה ואפשרויות תצוגה.</li>
<li>משתמשים משתפים טיפים לשימוש בהדפסת תלת-ממד למארזים מותאמים אישית, עם הצעות לבדוק בספריות מקומיות או להשתמש בשירותי הדפסת תלת-ממד לתוצאות באיכות גבוהה.</li>
<li>״נבדקות אפשרויות תצוגה ותצורות שונות, כולל שימוש במסכי טאבלט קטנים, תצוגות Waveshare, ויישום מנהלי התקנים נכונים לניהול זכויות דיגיטליות (DRM) בליבת המערכת לשיפור הביצועים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Xpra-org/xpra">״Xpra: יישומים מרוחקים מתמשכים עבור X11״</a></h2>
<ul>
<li>״Xpra, כלי קוד פתוח, מאפשר להריץ תוכניות X11 על מארח מרוחק ולהציג אותן באופן מקומי, עם היכולת להתחבר מחדש מבלי לאבד מצב.״</li>
<li>זה תומך בפלטפורמות שונות ומשלב תכונות כמו אודיו, מדפסות, לוח גזירים, מגשי מערכת, התראות ומצלמות רשת, תוך התאמה לתנאי רשת שונים.</li>
<li>״ההתקנה זמינה עבור Windows, MacOS ו-Linux, עם תיעוד נרחב ותמיכה דרך שאלות נפוצות, דיונים ב-GitHub, IRC ו-Discord.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40903870">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Xpra הוא כלי ליישומים מרוחקים מתמשכים על X11, המאפשר למשתמשים לשמור על מצבי יישומים בין הפעלות.״</li>
<li>דיון זה מדגיש פתרונות שונים לשולחן עבודה מרוחק, כולל Xpra, NoMachine, RustDesk ו-NICE DCV, כל אחד עם תכונות ייחודיות והעדפות משתמשים.</li>
<li>״ישנו ויכוח מתמשך בין השימוש ב-X11 וב-Wayland, כאשר המשתמשים מציינים את היתרונות והחסרונות של כל אחד מהם, כולל תמיכה בחומרה, אבטחה, ונושאי תאימות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theglobeandmail.com/canada/alberta/article-for-the-first-time-in-more-than-150-years-albertas-electricity-is-coal/">פעם ראשונה מזה יותר מ-150 שנה, החשמל באלברטה נקי מפחם</a></h2>
<ul>
<li>תחנת הכוח האחרונה באלברטה, יחידה 2 בתחנת הכוח ג&#39;נסי, הפסיקה לפעול ב-16 ביוני, מה שמסמן את סיום השימוש בפחם לייצור חשמל במחוז.</li>
<li>״הפסקת השימוש בפחם הואצה תחת הנהגת המפלגה הדמוקרטית החדשה לאחר 2015, עם מדיניות כמו תמחור פחמן חזק יותר והתחייבות ל-30% אנרגיות מתחדשות עד 2030.״</li>
<li>״למרות אבן הדרך, אתגרים כמו הצורך ביותר אנרגיה מרוח ושמש, פתרונות אחסון ותשתיות מעודכנות עדיין קיימים, במיוחד עם המורטוריום האחרון על אנרגיות מתחדשות באלברטה והמבנה מחדש של השוק.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40905706">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אלברטה עברה להיות חופשית מפחם לראשונה מזה יותר מ-150 שנה, מה שמעורר ויכוח על העלויות והיתרונות של המהלך הזה.</li>
<li>מבקרים מציינים שבעוד שאלברטה עברה לגז טבעי, הממשלה הנוכחית זוכה לביקורת על כך שאינה תומכת בהשקעות באנרגיה מתחדשת.</li>
<li>״הדיון כולל השוואות עם מדינות כמו סין, אשר למרות העלייה בשימוש בפחם, משקיעה גם רבות באנרגיה מתחדשת ובאנרגיה גרעינית, מה שמדגיש את המורכבות הגלובלית של התמודדות עם משבר האקלים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.icann.org/resources/pages/gtld-registry-agreement-termination-2015-10-09-en">ICANN&#39;s רשימת סיומות TLD אישיות שננטשו</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40899778">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״ICANN (תאגיד האינטרנט להקצאת שמות ומספרים) פרסם רשימה של סיומות TLD (סיומות עליונות) נטושות, שהן סיומות דומיין מותאמות אישית כמו .brandname.״</li>
<li>״הייתה נהירה משמעותית ל-gTLDs (דומיינים כלליים ברמה העליונה) בסוף שנות ה-2000, אך חברות רבות הבינו שהן לא זקוקות להם לאחר ששילמו עמלות גבוהות, כמו עמלת ההערכה של $185,000.״</li>
<li>״רבים מה-TLDs הראוותניים כעת אינם בשימוש או ננטשו, מה שמדגיש את ההערכה המוגזמת הראשונית של ערכם ואת השינוי בשימוש באינטרנט לכיוון מנועי חיפוש ואפליקציות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://unit.software/">Unit הוא מערכת תכנות חזותית למטרות כלליות</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40900029">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Unit הוא מערכת תכנות חזותית רב-תכליתית המתמודדת עם בעיות קנה מידה קוגניטיביות וחיבורים מסובכים, מה שהופך את התכנות החזותי למאתגר.</li>
<li>משתמשים מעריכים תכונות עיצוב מסוימות, כגון ווידג&#39;טים ממוקדי משימות, אך משווים זאת לכלים כמו LabVIEW ו-OpenSCAD Graph Editor, ומדגישים הן את היתרונות והן את המגבלות.</li>
<li>״דיונים מדגישים את הקושי בארגון קוד ויזואלי, את הצורך בשיפור חוויית המשתמש (UX), ואת הפוטנציאל של סביבות מחשוב מעורבות-מודלים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://meduza.io/en/feature/2021/04/01/it-s-like-i-drew-a-door-and-disappeared-through-it">&#39;זה כמו שציירתי דלת ונעלמתי דרכה&#39; (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902604">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר דן בירידה החמורה בתרומות לארגוני צדקה כמו נוכלז&#39;קי בעקבות פלישה בקנה מידה מלא, מה שהוביל לכך שמארגנים רבים נאלצו לעזוב.</li>
<li>המצב צפוי להחמיר לאחר השחרור בשל טיפול לקוי ב-PTSD, עלייה בשיעורי הפשיעה, ומיתון כלכלי.</li>
<li>״המאמר מדגיש את ההשפעה העמוקה של חוסר בית ואת האתגרים העומדים בפני הנפגעים, תוך הדגשת החשיבות של אכיפת חוק וצדק הוגנים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulgraham.com/persistence.html">״העקשנות הנכונה״</a></h2>
<ul>
<li>עקשנות ועקשנות יתר כוללות שתיהן נחישות, אך הן נבדלות באופן מהותי בגישה ובתוצאה.</li>
<li>״אנשים עקשנים מתאימים את האסטרטגיות שלהם על בסיס משוב, ומפגינים חוסן, שיקול דעת טוב ומיקוד במטרות.״</li>
<li>״אנשים עקשנים נצמדים בעקשנות לרעיונותיהם הראשוניים, מה שלעיתים קרובות מוביל לכישלון, במיוחד במצבים מורכבים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40907155">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמרו של פול גרהם מבדיל בין אנשים עקשנים לאנשים מתמידים, ומציין כי אנשים עקשנים נראים בטוחים יותר אך פחות פתוחים למשוב, בעוד שאנשים מתמידים גמישים יותר ומוכנים ללמוד.</li>
<li>״הציבור לעיתים קרובות מבלבל בין עקשנות לביטחון עצמי, במיוחד בפורומים ציבוריים, מה שמוביל לאי הבנות.״</li>
<li>״המאמר גם חוקר את המושגים של חשיבה מתפתחת וחשיבה מקובעת, עם תגובות מעורבות מצד המגיבים שחלקם מסכימים עם דעותיו של גרהם ואחרים מוצאים את ההגדרות שלו פשטניות מדי או חופפות.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="״הנדסה לאחור של הברקודים המסתובבים של Ticketmaster״" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%B4%D7%94%D7%A0%D7%93%D7%A1%D7%94%20%D7%9C%D7%90%D7%97%D7%95%D7%A8%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%94%D7%91%D7%A8%D7%A7%D7%95%D7%93%D7%99%D7%9D%20%D7%94%D7%9E%D7%A1%D7%AA%D7%95%D7%91%D7%91%D7%99%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%20Ticketmaster%D7%B4&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%208%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%9C%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/07/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/07&#39;</h2>
<h1>2024-07-07</h1>
<h2><a href="https://frontendmasters.com/blog/youtube-embeds-are-bananas-heavy-and-its-fixable/">יוטיוב משובץ הוא כבד בטירוף וזה ניתן לתיקון</a></h2>
<ul>
<li>״הטמעות YouTube הן כבדות במשאבים, כאשר כל הטמעה היא בסביבות 1.3MB ו-32 בקשות, מה שמוביל לזמני טעינה איטיים ולהעברת נתונים גבוהה.״</li>
<li>קומפוננט רשת כמו &quot;lite-youtube-embed&quot; מאת פול אייריש יכול להקטין את הגודל לכ-100k, לשתף משאבים ולשפר את הביצועים באופן משמעותי.</li>
<li>״יישום הפתרון הזה כולל קישור ה-JavaScript, שימוש ברכיב ב-HTML, וטעינת הסקריפט באופן אסינכרוני לשיפור הביצועים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897205">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״פלטפורמת פורום קהילתי החליפה את ההטמעות של YouTube בתמונות ממוזערות מתווכות, אשר נטענות רק כאשר לוחצים עליהן, מה שמפחית את הצורך להוריד קבצי JavaScript גדולים ומונע מעקב של Google.״</li>
<li>פתרונות דומים יושמו עבור הטמעות של YouTube, SoundCloud ו-Reddit כדי לשפר את הפונקציונליות ולהפחית את העומס.</li>
<li>״יש ויכוח האם הטמעת וידאו קלה יותר עשויה להפחית את המעורבות עקב זמני התחלה איטיים יותר של הווידאו, אך רבים מאמינים ששיפור זמן הטעינה הכללי של הדף חשוב יותר לחוויית המשתמש ולביצועי האתר.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://sin-ack.github.io/posts/jpg-loader-bork/">מאלוק שבר את JPGLoader של סרניטי, או: איך לזכות בלוטו (2021)</a></h2>
<ul>
<li>תקלה בפענוח תמונות JPG ב-SerenityOS גרמה להצגת צבעים שגויה עקב בלבול בין RGB ל-BGR.</li>
<li>הבעיה התחקתה חזרה למחויבות המיישמת את <code>malloc_good_size()</code>, אשר שינתה את הקצאת הזיכרון והשפיעה על מבני נתונים כמו <code>HashTable</code> ו-<code>Vector</code> המשמשים ב-<code>JPGLoader</code>.</li>
<li>התיקון כלל הבטחת איטרציה דטרמיניסטית על רכיבים ב-<code>JPGLoader</code>, מה שמדגיש כיצד שינויים פשוטים יכולים לחשוף בעיות משמעותיות מתחת לפני השטח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896102">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״חלק ממימושי טבלאות גיבוב מכניסים אקראיות כדי למנוע הסתמכות על סדר האלמנטים ולשפר את האבטחה, בעוד שמימושים מודרניים לעיתים קרובות מבטיחים איטרציה בסדר ההכנסה.״</li>
<li>JavaScript ופייתון אימצו סדר הכנסה סטנדרטי במימושי טבלאות הגיבוב שלהם, כאשר פייתון אימצה זאת בגרסה 3.7.</li>
<li>ראסט מציעה אפשרויות שונות לטבלאות גיבוב (<code>HashMap</code>, <code>BTreeMap</code>, <code>IndexMap</code>), ופרל הציגה זרעים אקראיים לטבלאות גיבוב לאחר גרסה 5.18.</li>
</ul>
<h2><a href="https://beacondb.net/">BeaconDB – חלופה לשירותי מיקום של מוזילה</a></h2>
<ul>
<li>beaconDB הוא מאגר נתונים גיאולוקציוני אלחוטי בתחום הציבורי המכסה 177,176 רשתות, 4,126 משואות, 6,106 מגדלים ב-30 מדינות, עם איסוף נתונים אתי המבוסס על הסכמה.</li>
<li>המאגר ידידותי לפרטיות, מטשטש מידע כדי להגן על המשדרים והתורמים, ודורש קרבה פיזית לעדכון נתונים, מה שהופך אותו לעמיד בפני ניצול לרעה.</li>
<li>מתכנתים יכולים להשתמש בנקודת הקצה <code>https://beacondb.net/v1/geolocate</code>, התואמת לפורמט הבקשה של Ichnaea, אך היא לא מתאימה ליישומים עם תעבורה גבוהה; קוד המקור זמין ב-Codeberg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895672">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>BeaconDB מוצגת כחלופה לשירותי המיקום של מוזילה (MLS), תוך התמקדות באיסוף נתונים אתי המבוסס על הסכמה מראש.</li>
<li>בניגוד לאפל וגוגל, BeaconDB אינה מפרסמת כתובות MAC בטקסט גלוי, אלא משתמשת בנתונים מוצפנים או מצטברים כדי לשפר את הפרטיות.</li>
<li>BeaconDB היא מסד הנתונים היחיד שאינו שייך לחברות טכנולוגיה גדולות עבור שירותי מיקום, במטרה לספק פתרון קוד פתוח ולדון בשיתופי פעולה פוטנציאליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.eatonphil.com/2024-07-07-systems-meetups.html">תחייה מחודשת של מפגשי תכנות מערכות</a></h2>
<ul>
<li>ישנה תחייה מחודשת של מפגשי תכנות מערכות באיכות גבוהה בערים כמו מינכן, ברלין, סן פרנסיסקו, ניו יורק סיטי ובנגלור בשנת 2024.</li>
<li>מועדון הקפה של מערכות ניו יורק, שהתחיל בדצמבר 2023, מתמקד באתגרים הנדסיים וגדל במהירות, מעורר השראה למפגשים דומים ברחבי העולם.</li>
<li>עצות מפתח לארגון מפגשים כוללות הבטחת מקום לאירוח, התמקדות בתוכן טכני, מציאת דוברים דרך קשרים בתעשייה ושיתוף פעולה עם מארגנים אחרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897506">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מפגשי תכנות מערכות חווים תחייה מחודשת, המדגישה את העניין המחודש של הקהילה בתכנות ברמה נמוכה ובארכיטקטורת מערכות.</li>
<li>ארגון מפגשים כאלה נתקל באתגרים, כולל מציאת מקומות יציבים, אשר לעיתים קרובות דורשים תמיכה פנימית חזקה או גיבוי עירוני כדי להבטיח מקומות עקביים.</li>
<li>״איכות ותוכן המפגשים הם קריטיים, כאשר חלק מהקבוצות מתקשות לאזן בין דיונים טכניים אמיתיים לבין מצגות קידום עצמי של הדוברים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40892812">״איפה נמצאים המשאבים הטובים ללימוד עיבוד אודיו?״</a></h2>
<ul>
<li>״המשתמש מחפש משאבים לתכנות הרמונייזר דומה לזה שנוצר על ידי בן בלומברג מ-MIT עבור ג&#39;ייקוב קולייר.״</li>
<li>עליהם לקבל מידע נגיש על שינוי גובה הצליל ושינוי הפורמט שמקיים איכות צליל טבעית.</li>
<li>״למשתמש יש ניסיון נרחב בתכנות אך חסר ידע בעיבוד אודיו, מה שמעיד על צורך במשאבים ידידותיים למתחילים אך מקיפים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40892812">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״משתמש מחפש משאבים לתכנות הרמונייזר דומה לזה של ג&#39;ייקוב קולייר, שנוצר על ידי בן בלומברג מ-MIT, עם דגש על שינוי גובה צליל ותבנית.״</li>
<li>״משאבים מומלצים כוללים חומרי קורס פתוחים מ-CCRMA בסטנפורד, ספריות בתקן תעשייה כמו Elastique מאת Zplane, וספרים כגון &quot;DAFX - Digital Audio Effects&quot; מאת אודו זולצר.״</li>
<li>הצעות נוספות כוללות מדריכים, ערוצי יוטיוב, ופורומים קהילתיים כמו Officehours.global לצורך יצירת קשרים ולמידה נוספת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rdht.vercel.app/">מעקב יומי חינמי למינימליסטים</a></h2>
<ul>
<li>פותחה אפליקציה חדשה למעקב אחר הרגלים על ידי אדם שאינו מרוצה מהאפשרויות הקיימות, הכוללת מעקב רצפים, שימוש לא מקוון, הקפאת רצפים, מפת עקביות חזותית ופונקציית השהיה.</li>
<li>״האפליקציה בנויה באמצעות React עבור החזית, Dexie cloud לאחסון וסנכרון, ומאוחסנת על Vercel.״</li>
<li>המפתח הפך את האפליקציה לזמינה לשימוש ציבורי, והציג פרויקט אישי שהפך למשאב קהילתי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40893866">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״נוצר מעקב יומי חדש בחינם למינימליסטים כדי לטפל בפערים באפליקציות הקיימות, הכולל מעקב רצפים, שימוש לא מקוון, הקפאת רצפים, מפת עקביות חזותית ופונקציית השהיה.״</li>
<li>״נבנתה עם React ו-Dexie cloud, ומאוחסנת על Vercel, האפליקציה קיבלה משוב לשיפורים, במיוחד עבור משתמשי iPhone, כולל הצעות להרגלים רעים, שינויים בעיצוב ותיקוני באגים.״</li>
<li>״משתמשים מעריכים את העיצוב הנקי ואת הפונקציונליות הלא מקוונת, עם הצעות לתצוגה מכווצת ולתאימות טובה יותר למובייל; אין עדיין תוכניות למוניטיזציה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/what-are-italian-herbs">״מדוע איטליה איבדה את אהבתה לכוסברה״</a></h2>
<ul>
<li>״כוסברה, שהייתה פעם מרכיב עיקרי במטבח הרומי העתיק, כמעט ונעלמה מהבישול האיטלקי המודרני, במיוחד עלי הכוסברה.״</li>
<li>״הירידה החלה לאחר רומא, בהשפעת השבטים הגרמאניים והעדפת התבלינים האקזוטיים כמו קינמון והל.״</li>
<li>״למרות נוכחותו ההיסטורית, כיום הכוסברה נחשבת למרכיב זר באיטליה, בניגוד לעשבי תיבול אחרים כמו הבזיליקום.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895441">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סלידתה של איטליה מכוסברה מתוארכת לשנת 1544 כאשר הבוטנאי פייטרו אנדראה מאטיולי תיאר את עלי הצמח כריח של פשפשים.</li>
<li>ייתכן שהרתיעה מושפעת גנטית, שכן יש אנשים שתופסים את טעם הכוסברה כטעם של סבון בשל גן מסוים.</li>
<li>״הירידה בפופולריות של כוסברה באיטליה קשורה גם לשינויים במגמות הקולינריות ודפוסי ההגירה, וממחישה את האינטראקציה המורכבת בין גנטיקה, תרבות והעדפה אישית בעיצוב טעמי המזון.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/OutOfBandManagementNotTrivial">ניהול רשת מחוץ לרשת (Out of Band) אינו טריוויאלי</a></h2>
<ul>
<li>תקלה באינטרנט ובטלפון של רוג&#39;רס בשנת 2022, שהשפיעה על יותר מ-12 מיליון קנדים, הדגישה את החשיבות והמורכבות של ניהול רשת &quot;מחוץ לרשת&quot; (OOB).</li>
<li>ניהול OOB דורש חומרה ותשתית ייעודיים הנפרדים מהרשת הראשית, מה שמבטיח יתירות ואבטחה אך מוסיף עלות ומורכבות משמעותיות.</li>
<li>״רשתות קטנות יותר עשויות למצוא את זה מעשי יותר להתמקד בניהול חזק ורדונדנטי בתוך הרשת במקום לשמור על רשת OOB נפרדת.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895167">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ניהול רשת מחוץ לרשת (OOB) הוא חיוני לשמירה על אמינות הרשת, במיוחד במערכות דיגיטליות מודרניות הנוטות לשגיאות ותקלות.</li>
<li>״ההשבתה של רוג&#39;רס הדגישה את הצורך הקריטי בניהול OOB חזק, והבליטה את החשיבות של תכנון טוב יותר והערכת סיכונים למניעת כשלי רשת מרכזיים.״</li>
<li>ניהול OOB יעיל כולל שימוש במערכות ייעודיות ומיותרות, לעיתים קרובות תוך ניצול ספקים או טכנולוגיות שונות כמו LTE או לוויין כדי להבטיח אמינות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sebastianwessel/quickjs">להריץ JavaScript בסביבת WebAssembly QuickJS</a></h2>
<ul>
<li>״חבילת TypeScript זו מאפשרת ביצוע מאובטח של קוד JavaScript בתוך סביבה מבודדת של WebAssembly באמצעות מנוע QuickJS, אידיאלי להרצת קוד לא מהימן בצורה בטוחה.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות סביבה מבודדת, מערכת קבצים וירטואלית, מודולים מותאמים אישית, לקוח HTTP(S) fetch, רץ בדיקות מבוסס chai, וביצועים יעילים.״</li>
<li>החבילה היא רב-תכליתית וקלה לשילוב עם פרויקטים של TypeScript, ומציעה API ידידותי למשתמש לביצוע וניהול קוד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896873">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״חבילת TypeScript זו מאפשרת ביצוע מאובטח של קוד JavaScript בתוך סביבה מבודדת של WebAssembly באמצעות מנוע QuickJS, ומבטיחה בידוד של קוד לא מהימן.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות מערכת קבצים וירטואלית, מודולי צומת מותאמים אישית, לקוח fetch, רץ בדיקות, ו-API ידידותי למשתמש, התומכים בסביבות כמו NodeJS, Deno, ו-Cloudflare Workers.״</li>
<li>אזהרת אבטחה מציינת כי הפעלת <code>fetch</code> יכולה לחשוף את העוגיות של המארח לקוד לא מהימן, דבר שעלול לפגוע בבטיחות הסנדבוקס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/geohot/fromthetransistor">מהטרנזיסטור לדפדפן האינטרנט, מתווה כללי לקורס בן 12 שבועות</a></h2>
<ul>
<li>״הקורס מכסה מסע מקיף מהבנת טרנזיסטורים ועד פיתוח דפדפן אינטרנט, ומספק גישה מעשית ללמידת שילוב חומרה ותוכנה.״</li>
<li>״פרויקטים מרכזיים כוללים בניית מעבד ARM7, מהדר C, מערכת הפעלה דמוית UNIX ודפדפן אינטרנט מבוסס טקסט, תוך שימוש בשפות כמו Verilog, Python, Haskell ו-C.״</li>
<li>תוכנית הלימודים מדגישה מיומנויות מעשיות כגון אמולציה עם Verilator, תכנון לוח FPGA, ויישום רכיבי מערכת חיוניים כמו MMU, בקר Ethernet, וערימת TCP.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895935">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מסלול בן 12 שבועות בשם &quot;מהטרנזיסטור לדפדפן האינטרנט&quot; מאת geohot ב-GitHub עורר דיון בשל היקפו השאפתני אך עם עדכונים מינימליים מאז 2016.</li>
<li>״משתמשים דנים בכדאיותו, מציעים כלים לימודיים חלופיים כמו &quot;Turing Complete&quot; ו-&quot;Shenzen I/O&quot;, וטוענים שהוא עשוי להיות צפוף מדי למתחילים, ומתאים יותר למתכנתים מנוסים.״</li>
<li>מבקרים מטילים ספק במעשיות הקורס ובכוונות המחבר, ורואים בו שאפתני מדי וחסר תוכן בהשוואה לתארים מקיפים בהנדסת חשמל ומחשבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/event-driven-io/Pongo">מונגו אבל על פוסטגרס ועם יתרונות של עקביות חזקה</a></h2>
<ul>
<li>פונגו פונגו הוא כלי שמאפשר שימוש בפעולות דמויות MongoDB על PostgreSQL, תוך ניצול היתרונות של עקביות חזקה.</li>
<li>״הוא מתרגם קריאות API של MongoDB לשאילתות PostgreSQL מקוריות, תוך שימוש ב-JSONB לפעולות קריאה/כתיבה יעילות ושאילתות מורכבות.״</li>
<li>פונגו אינו ORM (מיפוי אובייקטים-יחסים) מסורתי אלא מתמקד בטיפול בנתוני מסמכים, מציע גמישות וביצועים, אם כי אינו תואם לחלוטין ל-MongoDB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897518">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״פונגו הוא פרויקט חדש שמספק API דמוי MongoDB על גבי PostgreSQL, תוך ניצול עמודות JSONB לטובת יתרונות של עקביות חזקה.״</li>
<li>״הפרויקט שואף לשלב את קלות השימוש של MongoDB עם העקביות והאמינות החזקה של PostgreSQL, על ידי תרגום תחביר MongoDB לשאילתות PostgreSQL מקוריות.״</li>
<li>״פיתוח זה עורר עניין בשל הפוטנציאל שלו להציע חוויית MongoDB מוכרת תוך ניצול התכונות המתקדמות של PostgreSQL, מה שמושך מפתחים המחפשים עקביות חזקה בפעולות מסד הנתונים שלהם.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dw.com/en/scientists-re-emerge-after-a-year-in-mars-simulation-project/a-69585838">מדענים יוצאים מחדש לאחר שנה בפרויקט סימולציה של מאדים</a></h2>
<ul>
<li>ארבעה מדענים השלימו סימולציה של שנה במאדים במתחם Mars Dune Alpha ביוסטון, מבנה שהודפס בתלת-ממד ונועד לשחזר את תנאי מאדים.</li>
<li>״המשימה, שהיא חלק מתוכנית חקר בריאות וביצועי הצוות של נאס&quot;א (CHAPEA), שואפת לאסוף תובנות עבור משימות עתידיות למאדים וחקר חלל ארוך טווח, כולל תוכנית ארטמיס.״</li>
<li>״הצוות ביצע &quot;הליכות על מאדים&quot; והתמודד עם גורמי לחץ כמו בידוד ועיכובים בתקשורת, עם משימות CHAPEA נוספות המתוכננות לשנים 2025 ו-2027.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896110">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מדענים סיימו סימולציה בת שנה של מאדים, שהתמקדה בסיבולת אנושית בסביבות מבודדות ובעלות מתח גבוה.</li>
<li>פרויקט זה מדגיש כי הדינמיקות הפסיכולוגיות והחברתיות קשות יותר לניהול מאשר הצרכים התזונתיים.</li>
<li>״הדיונים כוללים שיקולים טכניים ואתיים, שיעורי תמותה פוטנציאליים גבוהים, והצורך בהכנה מקיפה ובמשימות ראשוניות קטנות יותר להתיישבות במאדים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://miniver.blogspot.com/2024/07/ai-students-and-epistemic-crisis.html">&quot;AI&quot;, סטודנטים, ומשבר אפיסטמי</a></h2>
<ul>
<li>״פוסט בבלוג מ-6 ביולי 2024 דן בשימוש של תלמיד במנוע החיפוש ChatGPT, מה שהוביל את התלמיד להאמין במידע שגוי.״</li>
<li>מחבר המאמר מדגיש את הקושי במאבק במידע שגוי שנוצר על ידי בינה מלאכותית, שכן כל תלמיד עשוי לקבל עובדות שגויות ייחודיות, מה שמסבך את תהליך התיקון.</li>
<li>״הפוסט משקף את הבעיה הרחבה יותר של השפעת המידע השגוי על החינוך והוסר עקב הטרדה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896212">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״סטודנטים כיום תלויים במידה רבה בבינה מלאכותית ובאינטרנט לצורך מידע, בניגוד לדורות קודמים שביצעו מחקר ידני בספריות.״</li>
<li>מחנכים מודאגים שהסתמכות זו עלולה לפגוע ביכולת התלמידים להעריך מידע באופן ביקורתי, מה שמוביל לחיבורים שלעיתים קרובות חסרים עומק.</li>
<li>בעוד שכלי בינה מלאכותית הם שימושיים, הם יכולים גם לייצר מידע שגוי, מה שמעורר דיון על שילוב הכלים הללו בחינוך תוך טיפוח מיומנויות חשיבה ביקורתית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/openai-was-hacked-revealing-internal-secrets-and-raising-national-security-concerns-year-old-breach-wasnt-reported-to-the-public">OpenAI נפרצה, פריצה בת שנה לא דווחה לציבור</a></h2>
<ul>
<li>פורצים פרצו למערכות ההודעות הפנימיות של OpenAI בתחילת השנה שעברה, חשפו מידע רגיש אך לא ניגשו למערכות ה-AI המרכזיות, מה שהעלה חששות ביטחוניים וביטחוניים לאומיים.</li>
<li>OpenAI חשפה את האירוע באופן פנימי באפריל 2023, והצהירה כי לא נגנבו נתוני לקוחות וכי סביר להניח שלפורץ לא היו קשרים ממשלתיים; עם זאת, הפריצה הובילה לחששות מוגברים לגבי יריבים זרים, במיוחד סין, המתקדמים בטכנולוגיות הבינה המלאכותית שלהם.</li>
<li>מאז שיפרה OpenAI את אמצעי האבטחה שלה, הקימה ועדת בטיחות ואבטחה, והאירוע עורר דיונים על תקנות פדרליות ומדינתיות לשליטה בשחרור טכנולוגיית AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40894082">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI חוותה פריצה שלא דווחה בשנה שעברה, מה שהוביל לחששות של משתמשים לגבי שקיפות ונהלי אבטחה.</li>
<li>הפריצה כללה גישה למערכות הודעות פנימיות אך לא פגעה בטכנולוגיות AI מרכזיות.</li>
<li>משתמשים דנו בקשיים בדיווח על באגים ובתסכולים מהנהלים הסטנדרטיים של OpenAI לדיווח על אבטחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02222-x">מה גורם למיגרנות? מחקר על &#39;הפסקת חשמל במוח&#39; מציע רמזים</a></h2>
<ul>
<li>מחקר בעכברים, שפורסם ב-Science ב-4 ביולי 2024, חושף תובנות חדשות לגבי הגורמים למיגרנה, ומקשר בין &#39;הפסקות חשמל&#39; קצרות במוח לשינויים בנוזל המוח והשדרה שמפעילים קולטני כאב בגולגולת.</li>
<li>״המחקר מציע שמיגרנות עשויות לשמש כמנגנון הגנה המאותת על הצורך במנוחה ומזהה פער לא ידוע קודם בשכבות ההגנה סביב הגנגליון הטריגמינלי.״</li>
<li>״תגלית זו עשויה להוביל לפיתוח טיפולים חדשים למיגרנות על ידי מיקוד במנגנונים החדשים שזוהו.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40893749">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר מציע כי דיכאון מתפשט קליפתי (CSD), &quot;הפסקת חשמל מוחית&quot;, עשוי להיות מעורב במיגרנות.</li>
<li>אנשים דיווחו על גורמים מעוררים וטיפולים שונים, כולל שינויים תזונתיים, תרופות כמו ריזטריפטן, והתאמות באורח החיים כגון שיפור השינה וההידרציה.</li>
<li>דיון זה מדגיש את המורכבות של מיגרנות, כאשר גורמים מעוררים וטיפולים שונים יעילים עבור אנשים שונים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="יוטיוב משובץ הוא כבד בטירוף וזה ניתן לתיקון" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%99%D7%95%D7%98%D7%99%D7%95%D7%91%20%D7%9E%D7%A9%D7%95%D7%91%D7%A5%20%D7%94%D7%95%D7%90%20%D7%9B%D7%91%D7%93%20%D7%91%D7%98%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A3%20%D7%95%D7%96%D7%94%20%D7%A0%D7%99%D7%AA%D7%9F%20%D7%9C%D7%AA%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%207%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%9C%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/07/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/06&#39;</h2>
<h1>2024-07-06</h1>
<h2><a href="https://github.com/nrrb/tao-te-ching/blob/master/Ursula%20K%20Le%20Guin.md">טאו טה צ&#39;ינג בתרגום אורסולה לה גווין (1997)</a></h2>
<ul>
<li>ה&#39;טאו טה צ&#39;ינג&#39; מאת לאו דזה, בתרגומה של אורסולה ק. לה גווין, חוקר מושגים פילוסופיים עמוקים על טבע הקיום, מנהיגות וחוכמה.</li>
<li>״נושאים מרכזיים כוללים את חשיבות הפשטות, הענווה והפעולה ללא מאמץ, תוך הדגשה שהכוח והחוכמה האמיתיים נובעים מהתאמה לדרך הטבעית (טאו).״</li>
<li>הטקסט מחולק ל-81 פרקים, שכל אחד מהם מציע תובנות על איך לחיות בהרמוניה, להנהיג ביעילות ולהבין את האמיתות העמוקות של החיים דרך פרדוקסים ומטאפורות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886419">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הגרסה של אורסולה לה גווין של הטאו טה צ&#39;ינג אינה תרגום ישיר אלא עיבוד המבוסס על תרגומים וטרנסליטרציות קיימות, שכן היא לא ידעה סינית.״</li>
<li>״העמימות המובנית בטקסט בסינית קלאסית מאפשרת פרשנויות מרובות, מה שהופך את זה למאתגר ללכוד את מלוא המשמעות בתרגום יחיד.״</li>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של הבנת הטבע הפילוסופי של הטאו טה צ&#39;ינג ואת המגבלות של תרגום טקסטים כאלה ללא ידע בשפה המקורית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://radio.garden/">רדיו גארדן</a></h2>
<ul>
<li>Radio Garden מאפשר למשתמשים לחקור תחנות רדיו חיות ברחבי העולם על ידי סיבוב גלובוס וירטואלי, ומציע חוויה ייחודית ואינטראקטיבית.</li>
<li>״הפלטפורמה כוללת הגדרות הניתנות להתאמה אישית, כולל גדלי גופנים, צבעים ונושאים, ותומכת במגוון גדלי מסכים ומכשירים לחוויית משתמש מיטבית.״</li>
<li>זה מבטיח תאימות עם דפדפנים ישנים וכולל אלמנטים עיצוביים ידידותיים למשתמש כמו כפתורי הפעלה קלים לשימוש ואנימציות טעינה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887359">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>רדיו גארדן מאפשר למשתמשים להאזין לתחנות רדיו מכל העולם, אך רשימת השמעה שנוצרה על ידי משתמש ב-WinAmp נתקלה בבעיות רבות כאשר זרמים רבים ירדו מהאוויר.</li>
<li>Radio-browser.info מספק קובץ JSON עם כ-50,000 תחנות, המשמש כחלופה עבור אלו המחפשים רשימה מקיפה של שידורים ציבוריים.</li>
<li>משתמשים שיתפו חלופות אחרות כמו WebSDR ו-radiooooo.com, אם כי משתמשים בבריטניה עשויים להיתקל במגבלות עקב בעיות זכויות יוצרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://duckdb.org/2024/07/05/community-extensions.html">קהילת הרחבות של DuckDB</a></h2>
<ul>
<li>דאק-די-בי הציגה מאגר הרחבות קהילתי, המפשט את ההתקנה והתחזוקה של הרחבות ומפחית את העומס על המפתחים.</li>
<li>מאז גרסה 0.3.2, ניתן להתקין ולהטעין הרחבות באמצעות פקודות פשוטות, התומכות במערכות הפעלה וארכיטקטורות מעבדים שונות, עם כ-שישה מיליון הורדות שבועיות.</li>
<li>מאגר זה מאפשר למפתחים לפרסם הרחבות מבלי להתמודד עם מורכבויות הקומפילציה וההפצה, מה שמשפר את חוויית המפתח ומעודד תרומות מהקהילה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885238">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קהילת ההרחבות של DuckDB הציגה תמיכה ב-WebAssembly (WASM), מה שמשפר את הפונקציונליות והביצועים שלה בסביבות אינטרנט.</li>
<li>״הרחבת shellfs מאפשרת שימוש בפקודות shell לקלט/פלט, ומשפרת את השימושיות של DuckDB ככלי שורת פקודה.״</li>
<li>יש חששות לגבי אבטחת שרשרת האספקה עקב הורדת קבצי הרחבה על ידי DuckDB, למרות שההורדות הללו מאומתות באמצעות בדיקות חתימה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1863246">״אפשרויות התפריט העתק והדבק לעיתים מושבתות כאשר הן לא אמורות להיות״</a></h2>
<ul>
<li>תקלה 1863246 כוללת את האפשרויות &#39;העתק&#39; ו&#39;הדבק&#39; בתפריט ההקשר המושבתות ב-Firefox 97 על Windows 10, במיוחד לאחר סימון דף במועדפים וניווט קדימה ואחורה.</li>
<li>הבעיה היא רגרסיה שנמצאה ב-Firefox 129, והצוות עובד כרגע על תיקון לטיפול במצב התחרות בין תהליכים המעדכנים את הקשר הגלישה הפעיל.</li>
<li>פתרונות זמניים כוללים לחיצה על שורת הכתובת או מעבר בין כרטיסיות כדי להפעיל מחדש את פריטי תפריט ההקשר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886954">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשי Firefox חווים באג שבו אפשרויות ההעתקה וההדבקה בתפריט ההקשר מושבתות לעיתים, מה שמשפיע על פלטפורמות Windows ו-Linux.</li>
<li>בעיה זו קשה לשחזור באופן עקבי וכוללת אינטראקציות מורכבות בין רכיבי דפדפן שונים, מה שמוביל לתסכול בקרב המשתמשים.</li>
<li>״תיקונים מוצעים נמצאים בעבודה, ושחרור עתידי צפוי לטפל בבעיה, מה שמדגיש את האתגרים המתמשכים בשמירה על תפקוד הדפדפן.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://differ.blog/p/here-s-how-you-can-build-and-train-gpt-2-from-scratch-using-pytorch-ace4ba">לבנות ולאמן GPT-2 מאפס באמצעות PyTorch</a></h2>
<ul>
<li>פוסט זה מספק מדריך שלב אחר שלב לבניית ואימון מודל שפה GPT-2 מאפס באמצעות PyTorch, המיועד לכל רמות המומחיות בפייתון או בלמידת מכונה.</li>
<li>״זה כולל דוגמאות מעשיות, כמו אימון המודל על שירים של טיילור סוויפט ואד שירן, עם משאבים כמו מערכי נתונים וקוד מקור הזמינים ב-GitHub.״</li>
<li>״המרכיבים המרכזיים המכוסים הם בניית טוקנייזר מותאם אישית, יצירת טוען נתונים, ויישום מודל שפה פשוט, מה שהופך זאת להקדמה מקיפה לאימון מודל שפה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40888090">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״פוסט בבלוג דן בבנייה ואימון של GPT-2, מודל טרנספורמר גנרטיבי מאומן מראש, מאפס באמצעות PyTorch, ספריית למידת מכונה פופולרית.״</li>
<li>פוסט זה עורר דיון על היעילות של למידה דרך טקסט לעומת וידאו, כאשר חלק מהמשתמשים ממליצים על סרטוני ההדרכה של אנדריי קרפתי בשל הנגישות והתובנות המעשיות שלהם.</li>
<li>״חלק מהמשתמשים מציעים להשתמש בארכיטקטורות מבוססות יותר כמו LLaMA ליישומים מעשיים, מה שמעיד על העדפה לנצל פתרונות קיימים וחזקים על פני התחלה מאפס.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/epic-games-says-apple-stalling-launch-its-game-store-europe-2024-07-05/">Apple מאשרת את אפליקציית השוק של Epic Games באירופה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40888461">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Apple אישרה את אפליקציית השוק של Epic Games באירופה, מה שהצית דיון על השליטה של Apple בחנויות אפליקציות צד שלישי ועל תהליך סקירת האפליקציות שלה.</li>
<li>מבקרים מדגישים חששות לגבי התלות של אפל בהכנסות ממשחקי חינם טורפניים והדרישה לשינויים בעיצוב האפליקציות.</li>
<li>האישור מתרחש במהלך בדיקה מוגברת ופעולות רגולטוריות פוטנציאליות באיחוד האירופי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2024/07/05/properly-testing-concurrent-data-structures.html">בדיקת מבני נתונים מקביליים בצורה נכונה</a></h2>
<ul>
<li>מאמר זה מציג ספריית Rust בשם loom, שנועדה לבדיקת מבני נתונים ללא נעילות, ובוחן את הרעיונות שלה באמצעות דוגמה פשוטה.</li>
<li>״הוא מדגיש את האתגרים שבבדיקת מבני נתונים מקביליים, ומדגים מונה מקבילי שבור ושיטות בדיקה שונות, כולל בדיקות מבוססות תכונות (PBT) ושרשורים מנוהלים.״</li>
<li>״הפוסט משמעותי בזכות ההסבר המפורט שלו על יצירת סביבה מבוקרת לבדיקות של פעולות מקבילות, ומספק תובנות חשובות למפתחים שעובדים עם ריבוי תהליכים ופעולות אטומיות ב-Rust.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890035">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בדיקת מבני נתונים מקבילים ב-Rust כוללת דימוי מפורט של מודל הזיכרון ומעקב אחר כתיבות של תהליכונים, כאשר ספריות כמו Temper ו-Loom מסייעות בתהליך זה.</li>
<li>״שאטל מציעה גישה לבדיקות אקראיות, המספקת הבטחות הסתברותיות לגילוי באגים, בעוד כלים אחרים כמו Lincheck של JetBrains ו-Relacy Race Detector משמשים עבור Kotlin/Java ו-C++ בהתאמה.״</li>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של בדיקות שניתן לשחזר ואת האתגרים בהבטחת בטיחות חוטים וסנכרון בתכנות מקבילי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.skeptic.org.uk/2024/07/research-into-homeopathy-data-falsification-fabrication-and-manipulation/">מחקר בהומאופתיה: זיוף נתונים, יצירת נתונים ומניפולציה</a></h2>
<ul>
<li>אדצרד ארנסט, פרופסור אמריטוס לרפואה משלימה, מדגיש בעיות של זיוף נתונים ומניפולציה במחקר ההומאופתיה.</li>
<li>מחקר משנת 2020 של מייקל פרס, שטען כי להומאופתיה יש יתרונות עבור חולי סרטן, נמצא כמזויף נתונים, כפי שאושר על ידי הסוכנות האוסטרית ליושרה מדעית.</li>
<li>״למרות ההמלצות לביטול המאמר, כתב העת הוציא רק &#39;הבעת דאגה&#39;, מה שמשאיר את המחקר הפגום נגיש, ומעורר קריאות לנקיטת צעדים מחמירים יותר נגד חוקרים המפיקים תוצאות מפוקפקות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885397">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מחקרים אחרונים בהומאופתיה חשפו מקרים של זיוף נתונים, יצירת נתונים ומניפולציה, מה שמעלה חששות משמעותיים לגבי היושרה של מחקרים בתחום זה.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את האמונה העמוקה בהומאופתיה בקרב חלק מהאנשים, ומשווה אותה לתיאוריות כדור הארץ השטוח ומציין את הקושי בשינוי אמונות כאלה בשל חוסר האמון ברפואה המיינסטרימית ובחברות התרופות.״</li>
<li>״המשיכה להומאופתיה ולפסאודו-מדעים דומים נעוצה לעיתים קרובות בתפיסה של גילוי אמיתות נסתרות שמתעלמים מהן בזרם המרכזי, מה שהופך את זה למאתגר לשכנע את המאמינים בעזרת ראיות מדעיות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irrawaddy.com/in-person/interview/war-on-citizens-how-juntas-vpn-ban-is-strangling-communication-in-myanmar.html">האיסור על VPN חונק את התקשורת במיאנמר</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886689">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״איסור על VPN במיאנמר פוגע באופן משמעותי בתקשורת, כאשר משתמשים נתקלים באתגרים עקב חסימת VPNs באמצעות בדיקת מנות עמוקה (DPI).״</li>
<li>״משתמשים משתפים שיטות לעקוף צנזורה, כמו שימוש בפרוטוקולים שמסווים תעבורה, ודנים בכלים חלופיים כמו wstunnel.״</li>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של עיתונות אתית בעת דיווח על אזורים רגישים כמו מיאנמר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ams.org/notices/201010/rtx101001303p.pdf">להוראת מיומנויות כלליות לפתרון בעיות אין תחליף להוראת מתמטיקה [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890847">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יש ללמד מיומנויות כלליות לפתרון בעיות כהשלמה, ולא כתחליף, לשינון עובדות בסיסיות ואסטרטגיות במקצועות כמו מתמטיקה והנדסת תוכנה.</li>
<li>״החינוך המודרני לעיתים קרובות ממעיט בחשיבות השינון, מתוך הנחה שהטכנולוגיה יכולה למלא את הפער הזה, אך היכולת להיזכר במהירות במידע חיונית ליעילות במבחנים ובמשימות בעולם האמיתי.״</li>
<li>על חינוך יעיל לאזן בין הבנה לשינון כדי לפתח הן מומחיות והן מיומנויות מעשיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/hash-table-in-c/">״כיצד ליישם טבלת גיבוב ב-C (2021)״</a></h2>
<ul>
<li>מאמר זה מספק מדריך מקיף ליישום טבלת גיבוב פשוטה בשפת C, החל ממושגי חיפוש ליניארי ובינארי.</li>
<li>״הטקסט מפרט את השימוש בפונקציית הגיבוב FNV-1a ובפרובינג ליניארי לטיפול בהתנגשויות, עם דגש על שינוי גודל הטבלה לשמירת היעילות.״</li>
<li>״היישום כולל ממשק API ליצירה, השמדה, קבלה, הגדרה וחזרה על פריטים, ותוכנית הדגמה לספירת תדירות מילים, המדגישה את מטרתו החינוכית ולא את מוכנותו לייצור.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887806">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון על יישום טבלת גיבוב ב-C, עם דעות שונות על שימוש בפתרונות מדף לעומת יישומים מותאמים אישית.</li>
<li>נקודות מפתח כוללות את החשיבות של התנהגות ריבוי-תהליכים, העדפות API, והמגבלות של טבלאות hsearch של POSIX.</li>
<li>אזכורים בולטים של גרסאות חוזרות, אתגרי שינוי גודל, ונושאים בניהול זיכרון במימושי טבלאות גיבוב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matija.eu/posts/anxious-generation-safetyism-social-media/">דור חרד – כיצד תרבות הבטיחות והרשתות החברתיות פוגעות בילדים</a></h2>
<ul>
<li>ספרו של ג&#39;ונתן היידט, &#39;דור חרד&#39;, מייחס את העלייה בשיעורי מחלות הנפש בקרב צעירים לרשתות החברתיות ולהורות הליקופטרית, ומבדיל בין ההשפעות המזיקות של הרשתות החברתיות לבין השימוש הכללי באינטרנט.</li>
<li>היידט מבקר את ההורות המגוננת יתר על המידה ואת אמצעי הבטיחות המודרניים על כך שהם מגבילים את העצמאות והחוסן של הילדים, ומציע &#39;סולם מילדות לבגרות&#39; עם אחריות המתאימה לגיל ודחיית השימוש ברשתות החברתיות עד גיל 16.</li>
<li>הספר גם מתייחס להשפעה השלילית של אי חשיפת ילדים לנקודות מבט מגוונות, התורמת למחסור בחופש הביטוי באקדמיה, ותומך בשינויים חברתיים כדי להתמודד עם מגמות אלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890534">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר באתר matija.eu דן כיצד &#39;בטיחותנות&#39; והרשתות החברתיות משפיעות לרעה על ההתפתחות החברתית של ילדים על ידי הגבלת המשחק בחוץ והגדלת זמן המסך.</li>
<li>״זה מדגיש שההגנת יתר של ההורים, הנובעת מחשש מהשלכות משפטיות, מונעת מהילדים לשחק בחוץ ללא השגחה עד שהם גדולים יותר.״</li>
<li>״המאמר גם בוחן כיצד תשתיות מודרניות ושינויים חברתיים תורמים לבעיה זו, עם הערות שונות המשקפות חוויות אישיות והשלכות חברתיות רחבות יותר.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://pme.uchicago.edu/news/uchicago-prof-shirley-mengs-laboratory-energy-storage-and-conversion-creates-worlds-first">סוללת מצב מוצק נתרן ללא אנודה ראשונה</a></h2>
<ul>
<li>״המעבדה של פרופ&#39; שירלי מֶנג מאוניברסיטת שיקגו פיתחה את הסוללה המוצקה הראשונה בעולם ללא אנודה מבוססת נתרן, התקדמות משמעותית לרכבים חשמליים ואחסון רשת.״</li>
<li>חדשנות זו, שיתוף פעולה בין אוניברסיטת שיקגו ואוניברסיטת קליפורניה בסן דייגו, משתמשת בנתרן בשפע במקום בליתיום, מה שהופך אותה לזולה וידידותית יותר לסביבה.</li>
<li>״ארכיטקטורת הסוללה החדשה, המתוארת ב-Nature Energy, כוללת אספן זרם עשוי אבקת אלומיניום, המבטיח מחזור יעיל, ויכולה לתמוך במידה רבה במעבר לאנרגיה מתחדשת.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40891252">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פותחה הסוללה המוצקה הראשונה ללא אנודה מבוססת נתרן, תוך שימוש בכרום, שהוא פי חמישה יותר נפוץ מליתיום.</li>
<li>״הגיאוכימיה של כרום הופכת אותו לקל יותר לכרייה, יציב יותר מבחינה תרמודינמית ופחות דיפוסיבי בהשוואה לליתיום.״</li>
<li>״למרות הפיתוח המבטיח, פרטי צפיפות האנרגיה, הנפח ומחזור הטעינה של הסוללה החדשה עדיין ניסיוניים, והשוק התחרותי מציב אתגרים למסחור.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RATHbP1bAhI">7-Eleven מחדש את עסקי המזון שלו להיות יותר יפני [וידאו]</a></h2>
<ul>
<li>7/11 ביפן מציע מגוון רחב של מאכלים טריים ושיתופי פעולה עם מסעדות מפורסמות, בניגוד לסניפיו בארה&quot;ב הידועים בשל סלארפים ונקניקיות.</li>
<li>״רשת חנויות הנוחות הגדולה בעולם משנה את המיקוד שלה למזון עם ירידת מכירות הטבק והדלק, תוך ניצול מערכות מלאי מבוססות נתונים ומערכות הפצה מתוחכמות.״</li>
<li>סניפי 7/11 בארצות הברית משתפים פעולה כעת עם חברת וראביה כדי להציע אפשרויות מזון מקומיות יותר ולהרחיב את שירותי המשלוחים, במטרה לשחזר את ההתרגשות של חנויות הנוחות היפניות בשוק האמריקאי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885925">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סבן אילבן משדרגת את עסקי המזון שלה בארה&quot;ב כדי לשקף את המודל היפני המצליח שלה, הכולל הצעת מזון טרי ושירותים שונים.</li>
<li>״ההצלחה של הזיכיון היפני הובילה אותו לרכוש את חברת האם האמריקאית, מה שמדגיש את הניגוד הבולט בין שני השווקים.״</li>
<li>״היוזמה שואפת לטפל בחוסר היעילות בחנויות בארה&quot;ב, כגון מלאי איטי בתנועה, כדי לשפר את חוויית הלקוח ולהגביר את הפטרונות הקבועה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chzsoft.de/site/hardware/preserving-a-floppy-disk-with-a-logic-analyzer/">שימור דיסקט בעזרת מנתח לוגי וכבל סריאלי</a></h2>
<ul>
<li>מאמר זה דן בשימור דיסקטים בגודל 3.5 אינץ&#39; באמצעות מנתח לוגי Saleae Logic 8 וכבל סריאלי USB, כחלופה למכשירים ייעודיים כמו Kryoflux או SuperCard Pro.</li>
<li>זה מסביר את התהליך של חיבור מנתח הלוגיקה לכונן התקליטונים, לכידת נתונים, ושימוש בסקריפט פייתון לאוטומציה של התהליך וייצוא נתונים בפורמט קובץ Supercard Pro (.scp).</li>
<li>״השיטה נבדקת עם דיסק לא חשוב, והנתונים שנלכדו מאומתים באמצעות תוכנת HxCFloppyEmulator, כאשר סקריפט הפייתון זמין ב-GitHub לשיפורים נוספים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887168">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״המאמר דן בשימור נתונים מדיסקטים באמצעות מנתח לוגי וכבל סריאלי, תוך הדגשת ההיבטים הפיזיים של ממשקי דיסקטים.״</li>
<li>חלופות קוד פתוח כמו GreaseWeazle ו-FluxEngine מוזכרות כפתרונות חסכוניים ויעילים לקריאת דיסקטים.</li>
<li>דיון זה כולל כלים ושיטות שונות לטיפול בדיסקטים, תוך הדגשת החשיבות של שימוש בשיטות באיכות גבוהה כדי למנוע שחיקת המדיה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="טאו טה צ'ינג בתרגום אורסולה לה גווין (1997)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%98%D7%90%D7%95%20%D7%98%D7%94%20%D7%A6'%D7%99%D7%A0%D7%92%20%D7%91%D7%AA%D7%A8%D7%92%D7%95%D7%9D%20%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%A1%D7%95%D7%9C%D7%94%20%D7%9C%D7%94%20%D7%92%D7%95%D7%95%D7%99%D7%9F%20(1997)&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%206%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%9C%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/07/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/05&#39;</h2>
<h1>2024-07-05</h1>
<h2><a href="https://aukehoekstra.substack.com/p/batteries-how-cheap-can-they-get">בטריות: עד כמה זול הן יכולות להיות?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877337">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ליתיום ברזל פוספט (LiFePO4) סוללות לשימוש ביתי מתומחרות כיום ב-89 דולר לקוט&quot;ש מספקים סיניים מכובדים, עם תוספת של 30 דולר לקוט&quot;ש אם נרכשות בארה&quot;ב.</li>
<li>סוללות נתרן זמינות במחיר של 130 דולר לקוט&quot;ש אך הן פחות יעילות ב-26% בהשוואה לסוללות LiFePO4.</li>
<li>״הפוסט מדגיש את המחיר הנגיש והיעילות של פאנלים סולאריים וסוללות, כאשר חלק מהמשתמשים מצליחים לעבור לשימוש באנרגיה סולארית ואחסון בסוללות בבתיהם, ובכך להפחית את התלות בחברות החשמל המסורתיות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://consteval.ca/2024/07/03/initialization/">אני ללא בנאי, ואני חייב לאתחל</a></h2>
<ul>
<li>״ב-C++, אם לא מספקים בנאים, המהדר עשוי ליצור בנאים ברירת מחדל, מה שעלול להוביל לאובייקטים לא מאותחלים.״</li>
<li>אתחול ברירת מחדל אינו עושה דבר עבור סוגים שאינם מחלקות ואינם מערכים, בעוד שאתחול ערך מאתחל לאפס סוגים שאינם מחלקות ולאחר מכן מאתחל ברירת מחדל.</li>
<li>להסתמך על בנאים שנוצרו על ידי המהדר יכול לגרום להתנהגות בלתי מוגדרת; מומלץ לכתוב בנאים מותאמים אישית כדי להימנע מבעיות אלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40880932">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>C++ מורכבת בשל אופייה הרב-פרדיגמטי, התומך ביישומים שונים כמו מערכות משובצות, משחקי וידאו, שרתים וממשקי משתמש גרפיים.</li>
<li>חלופות כמו C ו-Rust אינן מכסות את כל מקרי השימוש של C++, מה שהופך אותה לשפה ייחודית אך מאתגרת.</li>
<li>בעוד שהמורכבות של C++ נחוצה לביצועים וגמישות, היא יכולה להיות מכבידה עבור צוותים פחות מנוסים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/japan-train-robot-maintain-railway-lines">יפן מציגה רובוט אנושי עצום לתחזוקת קווי רכבת</a></h2>
<ul>
<li>מסילת הרכבת של מערב יפן חשפה רובוט בגובה 12 מטר המותקן על משאית לצורך משימות תחזוקת מסילות כמו גיזום ענפי עצים וצביעה.</li>
<li>הרובוט, שניתן להפעילו מרחוק, כולל זרועות גדולות שיכולות לשאת עד 40 ק&quot;ג ולהגיע לגובה של עד 12 מטרים, במטרה להתמודד עם מחסור בעובדים ולהפחית תאונות.</li>
<li>החברה מתכננת להרחיב את השימוש ברובוט למשימות תחזוקה שונות בעתיד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877648">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יפן חשפה רובוט הומנואידי גדול לתחזוקת קווי רכבת, הנשלט מרחוק בדומה לרובוט כירורגי.</li>
<li>״הרובוט, המסוגל להגיע לגובה של 12 מטרים על מנוף טלסקופי, מיועד למשימות כמו הסרת ענפי עצים וביצוע בדיקות.״</li>
<li>חדשנות זו נועדה להתמודד עם כוח העבודה המזדקן של יפן ומחסור בכוח אדם, למרות ספקנות מסוימת לגבי יעילותה בהשוואה לשיטות המסורתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/game-diary/game-6-get-the-dvd-logo-into-the-corner/">״הנח את לוגו ה-DVD בפינה (2023)״</a></h2>
<ul>
<li>משחק 6: שים את לוגו ה-DVD בפינה&quot; הוא משחק פעולה בסגנון ארקייד שנוצר על ידי מרגרט ליונס, ופיתוחו ארך רק 4 ימים באמצעות פלטפורמת PICO-8.</li>
<li>״המשחק נוצר במרכז Recurse וזמין ב-itch.io, כאשר הקוד שלו נגיש ב-GitHub. זהו משחק קצר (45 שניות) המבוסס על בדיחה.״</li>
<li>פיקו-8 היא &quot;קונסולת פנטזיה&quot; שמחקה קונסולות משנות ה-80, עם מגבלות על גרפיקה, סאונד וגודל קוד, מה שהופך אותה לאידיאלית לפרויקטים של משחקים קטנים ופשוטים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40883277">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט דן במרכז Recurse, תוכנית שהות חינמית למתכנתים המעודדת יצירתיות וצמיחה אישית, כאשר המחבר משתף את חווייתו ביצירת 8 משחקים ב-12 שבועות.</li>
<li>״יש עניין ניכר בקונסולות פנטזיה כמו Pico-8, שמוערכות בזכות המגבלות שלהן שמעודדות חדשנות ופרויקטי קידוד מהירים ומהנים.״</li>
<li>״השיחה כוללת התייחסויות שונות למשחקי רטרו וסביבות תכנות, ומדגישה את הערכת הקהילה לקידוד יצירתי בתוך מגבלות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-418">תאריך יציאת עידן החלל</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Factorio: Space Age&quot; צפוי לצאת ב-21 באוקטובר 2024, במחיר של $35.00, כמו המשחק הבסיסי.</li>
<li>פיצ&#39;רים חדשים כוללים פלטפורמות חלל, רשתות רכבת רב-מפלסיות וכוכבי לכת עם משאבים ואתגרים ייחודיים, כגון וולקנוס, פולגורה וגלבה.</li>
<li>&quot;פקטוריו 2.0&quot; יהיה שדרוג חינמי, שיציע שיפורים במשחק כמו רובוטים חכמים יותר, מסילות חדשות ושיפור ביצירת השטח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882243">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״תאריך השחרור להרחבת עידן החלל של Factorio הוכרז, מה שמעורר התרגשות ודיונים על האופי הממכר מאוד של המשחק.״</li>
<li>״משתמשים שיתפו חוויות אישיות, הזהירו מפני הפוטנציאל של המשחק לצרוך זמן רב ולהשפיע על חיי היומיום, ובמקביל המליצו על משחקים ומודים דומים.״</li>
<li>קהילת המשתמשים דנה באסטרטגיית התמחור של Factorio, והביעה הערכה לערך העקבי הנובע מהיעדר מבצעים, והביעה גם התלהבות וגם זהירות לגבי המשחקיות הממכרת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://withtelescope.com">״יצרתי כלי מחקר SEO זול יותר״</a></h2>
<ul>
<li>המחבר בנה כלי מחקר מילות מפתח מותאם אישית בשם טלסקופ, והשקיע $51 במשך 2 חודשים, בהשוואה ל-$1297 על מנוי ל-Ahrefs במשך 13 חודשים.</li>
<li>תלסקופ מציע תכונות כמו חוקר מילות מפתח, רעיונות למילות מפתח, מילות מפתח מדורגות ומילות מפתח שמורות, עם אפשרויות תשלום הכוללות מנוי מבוסס שימוש או טעינת יתרה.</li>
<li>חשבונות חדשים מקבלים יתרה חינמית להתחלה, והמחבר מבקש משוב על הכלי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40881836">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>כלי מחקר SEO חדש וחסכוני בשם טלסקופ הושק, ומציע חיסכון משמעותי בהשוואה למתחרים כמו Ahrefs ו-SEMrush.</li>
<li>״תכונות הטלסקופ כוללות חוקר מילות מפתח, רעיונות למילות מפתח, מילות מפתח מדורגות ומילות מפתח שמורות, עם אפשרויות תשלום גמישות ויתרת התחלה חינמית לחשבונות חדשים.״</li>
<li>דיונים של משתמשים מדגישים את העלויות הגבוהות של הכלים הקיימים, את הפוטנציאל של Telescope כחלופה ל-SEMrush, ושאלות לגבי ספקי backend, זמינות API, ונתוני שוק ספציפיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nexdock.com/">נקסדוק הופך את הסמארטפון שלך למחשב נייד</a></h2>
<ul>
<li>נקסדוק מאפשרת למשתמשים להמיר את הסמארטפונים שלהם למחשבים ניידים, באמצעות חיבורים חוטיים או אלחוטיים.</li>
<li>נקספד מאפשר לסמארטפונים לתפקד כטאבלטים, ומספק מקרה שימוש רב-תכליתי למכשירים ניידים.</li>
<li>נקסדוק XL, מוצר חדש שעומד לצאת, מבטיח להרחיב את מגוון מכשירי NEX ולהגביר את הפרודוקטיביות הניידת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877992">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נקסדוק שואפת להפוך סמארטפונים למחשבים ניידים, אך משתמשים מדווחים על חוסר שביעות רצון בשל חוויות שולחן עבודה/מחשב נייד ירודות על סמארטפונים.</li>
<li>״למרות המשיכה של הרעיון לשדרג רק את הטלפון ולא את צורת המחשב הנייד, בעיות בביצוע, במיוחד בצד הטלפון, מעכבות את הצלחתו.״</li>
<li>חלופות כמו מחשבים ניידים ישנים מ-eBay או מכשירים כמו ה-Steam Deck מציעים ביצועים וחוויית משתמש טובים יותר בעלויות דומות או נמוכות יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mohapatrahemant/status/1809135345683841050">עבדתי ב-AMD באמצע-סוף שנות ה-2000 ועזרתי בתכנון מעבדי CPU/APU/GPU</a></h2>
<ul>
<li>נבידיה עברה את שווי השוק של גם AMD וגם אינטל, ציון דרך משמעותי בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
<li>״המנט מוהפטרה, עובד לשעבר ב-AMD, מהרהר בטבע הבלתי צפוי של ההישג הזה, בהתחשב במעמדה ההיסטורי של AMD ביחס לאינטל.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882077">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>כותב המאמר, מהנדס לשעבר ב-AMD, מדגיש את התרבות ההנדסית החזקה של AMD אך מציין ליקויים בתמיכה בתוכנה ובקשרים עם ספקים.</li>
<li>את הצלחתה של Nvidia ניתן לייחס לשיטות עסקיות אגרסיביות, ולעיתים שנויות במחלוקת, ולמערכת אקולוגית תוכנתית חזקה, במיוחד עם CUDA.</li>
<li>ד&quot;ר ליסה סו הובילה את AMD בצורה מכרעת, ויש ויכוח מתמשך האם הדומיננטיות של Nvidia בת קיימא או אם מתחרים כמו AMD ואינטל יכולים לצמצם את הפער.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878765">יש תוכנה שיצרת לשימושך האישי בלבד אבל אף אחד אחר לא משתמש בה?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878765">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים יצרו כלים תוכנה שונים לשימוש אישי, החל מעזרים לפרודוקטיביות ועד למערכות אוטומציה מורכבות.</li>
<li>״דוגמאות כוללות זחלן לוח משרות, מנהל גן הידרופוני, אפליקציה לרישום הערות אישיות, ומחולל רשימות השמעה של Spotify.״</li>
<li>פרויקטים אלה מכוונים לעיתים קרובות לפתור בעיות ספציפיות או לשפר משימות יומיומיות, כאשר חלק מהמשתמשים מתכננים לשתף את הכלים שלהם בסופו של דבר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/07/04/the-snapdragon-x-elites-adreno-igpu/">מעבד הגרפי Adreno של Snapdragon X Elite</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878222">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מעבד הגרפיקה המשולב Adreno של Snapdragon X Elite בתחילה עלה בביצועיו על מעבדי גרפיקה בינוניים של Apple, AMD ו-NVIDIA במבחני ביצועים, אך כעת מתקשה להתמודד עם עומסי גרפיקה מודרניים, כולל משחקי מחשב שולחניים.״</li>
<li>קוולקום ניצבת בפני החלטה אסטרטגית בין שמירה על הדומיננטיות שלה בגרפיקה ניידת לבין חתירה לביצועי גיימינג גבוהים יותר, עם בעיות מתמשכות בדרייברים של Adreno שצוות Dolphin ציין.</li>
<li>מעבדי ARM SOC (מערכת על שבב) של אפל ו-NVIDIA נשארים חזקים, בעוד ש-GPU משולבים (iGPUs) של אינטל ו-AMD עולים בביצועים על מקביליהם של ARM, מה שמצביע על הצורך של קוואלקום לאזן בין ביצועי GPU ניידים ושולחניים מבלי להתחרות ישירות עם GPU נפרדים (dGPUs).</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.brixit.nl/moving-to-a-rtos-on-the-rp2040/">״מעבר ל-RTOS על ה-RP2040״</a></h2>
<ul>
<li>עם התפתחות הפרויקטים והפיכתם למורכבים יותר, ה-Raspberry Pi Pico לעיתים קרובות עולה על היכולות של Arduino IDE, מה שמחייב שימוש בכלים מתקדמים יותר כמו RTOS (מערכת הפעלה בזמן אמת).</li>
<li>״מרטיין בראם מפתח בקר חומרה למצלמות PTZ וממתגים וידאו, הדורש מערכת הפעלה בזמן אמת (RTOS) בשל מורכבות התוכנה; הוא העריך את FreeRTOS, Apache NuttX, ו-Zephyr.״</li>
<li>״למרות האתגרים הראשוניים עם FreeRTOS, כמו printf שגורם לתקיעות והיעדר הפשטת חומרה, הוא נשאר האופציה הכי מעשית בשל האינטגרציה שלו עם ה-pico-sdk.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40879541">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט דן במעבר למערכת הפעלה בזמן אמת (RTOS) על המיקרו-בקר RP2040, ומדגיש אפשרויות RTOS שונות והתאמתן.</li>
<li>״אפשרויות RTOS מרכזיות שהוזכרו כוללות את FreeRTOS, Zephyr ו-NuttX, כל אחת עם החוזקות והחולשות שלה מבחינת תמיכה, ידידותיות למשתמש ותאימות לחומרה.״</li>
<li>״הדיון נוגע גם בסביבות פיתוח חלופיות כמו Rust ו-MicroPython, ומדגיש את היתרונות שלהן לפיתוח משובץ על ה-RP2040.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/group/mota/education/Physics%2087N%20Final%20Projects/Group%20Gamma/bone.htm">תיקון רקמת עצם באמצעות אלמוגים וספוגי ים</a></h2>
<ul>
<li>מדענים פיתחו שיטה חדשה לתיקון רקמת עצם באמצעות אלמוגים וספוגי ים כשלד, תוך ניצול הנקבוביות והרכב סידן פחמתי שלהם.</li>
<li>״שיטה זו כוללת הכנת שלדים שיתאימו לאזור הפגוע ושימוש בתאי מח עצם (MSC) או תאי גזע לקידום התחדשות העצם.״</li>
<li>״בניגוד לחומרים מסורתיים כמו קרמיקה או סגסוגות, אלמוגים וספוגי ים נמנעים מהגנה מפני לחץ, ומספקים מסגרת שתומכת בריפוי נכון של העצם ובשילובה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878895">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חוקרים בוחנים את השימוש באלמוגים ובספוגי ים לתיקון רקמת עצם, ומדגישים גישה חדשנית במדע הרפואה.</li>
<li>דיון זה כולל אנקדוטות אישיות על תיקוני עצמות מוצלחים באמצעות שברי אלמוגים, מה שמרמז כי חומרים אלו הם חלופות יעילות וחסכוניות לשיטות המסורתיות.</li>
<li>השיחה נוגעת גם בחשיבות צפיפות העצם ובשיטות שונות לשיפור שלה, כמו אימוני התנגדות וטיפול ברטט, ומספקת הקשר רחב יותר לשמירה על בריאות העצם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vivaldi.com/blog/technology/vivaldi-wont-allow-a-machine-to-lie-to-you/">וִיוַאלְדִי לא ילך בעקבות הטרנד הנוכחי של הבינה המלאכותית?</a></h2>
<ul>
<li>ויוואלדי החליטו שלא לשלב מודלים של שפה גדולה (LLMs) כמו ChatGPT בדפדפן האינטרנט שלהם, בשל חששות מפני פלגיאט, הפרות פרטיות ויצירת מידע לא מדויק.</li>
<li>מודלים לשוניים גדולים מנתחים כמויות עצומות של נתונים, מה שעלול להוביל לשחזור בלתי מכוון של חומר המוגן בזכויות יוצרים ולחשיפת מידע פרטי.</li>
<li>ויוואלדי שואפת לספק חוויית גלישה עשירה בתכונות ואתית, תוך שמירה על פתיחות להתקדמות עתידית בלמידת מכונה שמעדיפה פרטיות ושימושיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40880322">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההחלטה של ויוואלדי להימנע משילוב בינה מלאכותית, במיוחד מודלים גדולים של שפה (LLMs), עוררה דיון משמעותי בקרב המשתמשים.</li>
<li>תומכי עמדתו של ויוואלדי מדגישים חששות לגבי אמינותם של מודלים לשוניים גדולים (LLMs) וצריכת האנרגיה הגבוהה שלהם, בעוד שמבקרים טוענים כי מודלים לשוניים גדולים מספקים תכונות חשובות שיכולות להועיל למשתמשים.</li>
<li>״המאמר המסביר את החלטתו של ויוואלדי ספג ביקורת על כך שהוא נראה מוטה ומזלזל ביתרונות הפוטנציאליים של מודלים לשוניים גדולים (LLMs), כאשר רבים תומכים בכך שהאינטגרציה של בינה מלאכותית תהיה תכונה אופציונלית בדפדפנים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://sashalaundy.com/writing/technical-skills/">מיומנויות טכניות</a></h2>
<ul>
<li>״התיוג המסורתי של אנשים כ&quot;טכניים&quot; או &quot;לא טכניים&quot; בעמק הסיליקון מפחית מערכן של המיומנויות הטכניות המגוונות בתחומים שונים.״</li>
<li>״דוגמאות כמו הסרט &quot;סולו חופשי&quot; וקריירת הכדורסל של סטף קרי מדגישות פרטים טכניים מורכבים שלעיתים קרובות מתעלמים מהם, בדומה לכישורים בשיווק, מכירות וניהול.״</li>
<li>״הכרה ותיאור מדויק של מיומנויות אלו יכולים להעשיר את הבנתנו לגבי מקצועות שונים ולמנוע את המשך הדינמיקות של כוח שממעיטות בערך של עבודה חשובה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40879899">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״בחברות תוכנה, כאשר מתכנתים שואלים אם הבוס הוא &quot;טכני&quot;, הם מתכוונים לשאול אם הבוס יודע לתכנת.״</li>
<li>ההבחנה בין תפקידים טכניים ולא טכניים נפוצה בתחומים שונים, ומדגישה ידע מעשי בהקשרים ספציפיים.</li>
<li>להבין עבודה טכנית זה קריטי למנהלים כדי לטעון ביעילות ולקבל החלטות בנוגע לעבודה של הצוות שלהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/978955/">לתכנת ביוניסון</a></h2>
<ul>
<li>יוניסון היא שפת תכנות ברישיון MIT שמאחסנת קוד במסד נתונים במקום בקבצי טקסט, מה שמפשט תכנות מבוזר.</li>
<li>זה משתמש במערכת שמות ייחודית המבוססת על האשים, המאפשרת שינוי שם וגרסאות בצורה חלקה, ומכילה מערכת יכולות למעקב אחר תלות ואינטראקציות בקוד.</li>
<li>״מתוכנן למחשוב ענן, יוניסון מציע שירותים מנוהלים דרך יוניסון קלאוד, אך מתמודד עם אתגרים כמו היעדר ממשק פונקציות זר יציב (FFI) והצורך בכלי עבודה מותאמים אישית.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882133">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״שפת התכנות Unison ידועה בעיצוב הארגונומי שלה ובגישה של קוד בתוך מסד נתונים, מה שמפשט את הקידוד על ידי ביטול זמני קומפילציה ארוכים והצורך ב-Git.״</li>
<li>״למרות היותה שפה צעירה, יוניסון מציעה כלים חזקים, כולל אינטגרציה עם פרוטוקול שרת שפה (LSP) ותיעוד ברמה ראשונה, מה שמשפר את חוויית המפתח.״</li>
<li>השיטה של יוניסון לטיפול בקוד בלתי ניתן לשינוי המאוחסן במסד נתונים מתמודדת עם בעיות נפוצות בשפות מבוססות REPL מסורתיות, אם כי ישנם משתמשים שחוששים ששפות מודרניות כוללות יותר מדי כלים מובנים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="בטריות: עד כמה זול הן יכולות להיות?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%91%D7%98%D7%A8%D7%99%D7%95%D7%AA%3A%20%D7%A2%D7%93%20%D7%9B%D7%9E%D7%94%20%D7%96%D7%95%D7%9C%20%D7%94%D7%9F%20%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9C%D7%95%D7%AA%20%D7%9C%D7%94%D7%99%D7%95%D7%AA%3F&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%205%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%9C%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/07/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/04&#39;</h2>
<h1>2024-07-04</h1>
<h2><a href="https://www.arno.org/on-the-origins-of-ds-store">המקורות של DS_store (2006)</a></h2>
<ul>
<li>״קבצי .DS_Store, הנראים לעיתים קרובות בעת העברת קבצים ממק למערכת חלונות, מייצגים את &quot;Desktop Services Store,&quot; ומקורם בשכתוב של Finder במערכת ההפעלה Mac OS X בשנת 1999.״</li>
<li>״ה-Finder פוצל לממשק משתמש (Finder_FE) ולפונקציונליות ליבה (Finder_BE), עם תוכניות להפוך את החלק האחורי ל-API ציבורי שנקרא Desktop Services, אם כי הוא מעולם לא שוחרר במלואו.״</li>
<li>דבר באג גורם ליצירה מוגזמת של קבצי .DS_Store, אפילו ללא התאמות משתמש, מה שהופך אותם לבעיה מתמשכת עבור משתמשי מק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870357">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון זה סובב סביב ההקשר ההיסטורי והפרטים הטכניים של קובץ DS_store ומושג ה-&quot;fork&quot; במערכות קבצים של מק, הכולל הן רכיבי משאבים והן רכיבי נתונים.</li>
<li>ענף המשאבים במערכת ההפעלה המוקדמת של מקינטוש אִחסן נתוני יישומים שונים כמו סמלים, תפריטים וקוד הפעלה, מה שיצר אתגרים בעת העברת קבצים למערכות שאינן מקינטוש.</li>
<li>מעבר ממערכת ההפעלה MacOS ל-MacOS X כלל שינויים משמעותיים, כולל הסרת ה-forks של המשאבים, מה שגרם לתגובות מעורבות מקהילת המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://0x.tools/">״Xcapture-BPF – כמו Linux top, אבל עם ראיית רנטגן״</a></h2>
<ul>
<li>0x.tools הוא סט של כלים בקוד פתוח שנועדו לנתח ביצועי יישומים על לינוקס, תוך הדגשת פשטות ותלות מינימלית.</li>
<li>מאפיינים מרכזיים כוללים מדידת פעילות ברמת חוט בודד ומתן כלים מבוססי eBPF לניתוח פעילות חוט ברמת המערכת ובאופן מפורט.</li>
<li>״הוא מיועד לשימוש בטוח בסביבות ייצור עם תקורה נמוכה מאוד ואינו דורש שדרוגי מערכת הפעלה או מסגרות ניטור כבדות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869877">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Xcapture-BPF הוא כלי חדש שמושווה לפקודת top של לינוקס אך עם יכולות משופרות, ולעיתים מכונה כבעל &quot;ראיית רנטגן&quot; לאבחון מערכות.״</li>
<li>משתמשים שיתפו חוויות של שימוש בכלי eBPF (מסנן מנות מורחב של ברקלי) ו-BCC (אוסף מהדרי BPF) כדי לנפות בעיות מורכבות בסביבת ייצור, והדגישו את היעילות שלהם בפתרון צווארי בקבוק בביצועים ודליפות זיכרון.</li>
<li>דיון זה כולל דוגמאות מעשיות לפתרון בעיות, כגון פתרון בעיות של iowait גבוה ובעיות במטמון הדפים בסביבות מכולות על ידי הפעלת IO ישיר והתאמת גדלי מגזרים במכשירי loopback.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sequoiacap.com/article/ais-600b-question/">600 מיליארד הדולר של הבינה המלאכותית</a></h2>
<ul>
<li>הפער בהכנסות מ-AI התרחב מ-200 מיליארד דולר ל-600 מיליארד דולר, מה שמעלה שאלות לגבי ציפיות הצמיחה של התעשייה.</li>
<li>״התפתחויות מרכזיות כוללות את הקלת המחסור באספקת ה-GPU, עלייה בהכנסות מרכזי הנתונים של Nvidia, וצמיחה משמעותית בהכנסות של OpenAI ל-3.4 מיליארד דולר.״</li>
<li>״אתגרים כמו חוסר יכולת לקבוע מחירים, סיכוני השקעה, והפחתה מהירה בערך של שבבים ישנים ממשיכים להתקיים, אך עלויות נמוכות יותר של יחידות עיבוד גרפיות (GPU) עשויות להועיל לסטארטאפים ולחדשנות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869461">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״אימון מודלים גדולים של בינה מלאכותית כמו GPT-4 דורש משאבים חישוביים משמעותיים, עם הערכות שמציעות 8,000 יחידות GPU מסוג H100 הפועלות במשך 90 ימים.״</li>
<li>ההשקעות המשמעותיות של Meta ב-GPU עשויות לאפשר להם לאמן מספר מודלים בקנה מידה של GPT-4 מדי שנה, דבר שעשוי להפוך את מודלי ה-AI הבסיסיים למוצרי סחורה ולהשפיע על שולי הרווח של חברות ה-AI.</li>
<li>ייתכן שהערך האמיתי בבינה מלאכותית יזוז לכיוון נתונים קנייניים לאימון, מה שיכול להעלות סוגיות משפטיות ולהדגיש את חשיבות הבעלות על הנתונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://salykova.github.io/matmul-cpu">״להכות את הכפלת המטריצות של NumPy ב-150 שורות של C״</a></h2>
<ul>
<li>יישום כפל מטריצות בעל ביצועים גבוהים בשפת C, העוקב אחר עיצוב BLIS, עולה בביצועיו על NumPy (OpenBLAS) על מעבד AMD Ryzen 7700, ומשיג יותר מ-1 TFLOPS.</li>
<li>הקוד פשוט, נייד וניתן להרחבה, תוך שימוש בשלוש שורות בלבד של הנחיות OpenMP לפרלליזציה, ומיועד למעבדי Intel Core ו-AMD Zen עם הוראות FMA3 ו-AVX.</li>
<li>״היישום מדגים שניתן להשיג כפל מטריצות יעיל ב-C ללא צורך בקוד אסמבלי או Fortran מעמיק, עם ביצועים השווים לספריות BLAS מבוססות כאשר מכווננים היטב לחומרה ספציפית.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870345">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פוסט בבלוג מדגים ביצועים טובים יותר של כפל מטריצות ב-NumPy באמצעות 150 שורות קוד ב-C, תוך התמקדות בשיפורי ביצועים.</li>
<li>״שיפורים מרכזיים כוללים בחירת אלגוריתם, צמצום נסיעות הלוך ושוב של הליבה, וקטוריזציה, יעילות מטמון ואופטימיזציות ספציפיות לחומרה.״</li>
<li>דיונים בתגובות עוסקים בהוגנות של השוואת קוד C ל-NumPy, מציעים השוואות עם ספריות BLAS (תוכניות משנה בסיסיות לאלגברה לינארית) אחרות ומדגישים את הצורך בבדיקות ביצועים מקיפות וכיוונון היפרפרמטרים עבור מעבדים ספציפיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reactormag.com/the-joy-of-reading-books-you-dont-entirely-understand/">״השמחה שבקריאת ספרים שאינך מבין״</a></h2>
<ul>
<li>״המאמר מדגיש את השמחה והערך שבקריאת ספרים שאינם מובנים לחלוטין, ומציע שזה בסדר להעריך ספר מבלי להבין אותו במלואו.״</li>
<li>מחברת, מולי טמפלטון, משתפת חוויות אישיות עם ספרים מורכבים כמו <em>Baroque Cycle</em> של ניל סטפנסון וכותרים עדכניים כמו <em>The Library of Broken Worlds</em> של אליה דון ג&#39;ונסון ו-<em>Jonathan Abernathy You Are Kind</em> של מולי מקגי.</li>
<li>טמפלטון טוען כי אימוץ אי-הוודאות בקריאה יכול להיות משחרר ולהעשיר את חוויית הקריאה, ולעודד את הקוראים לחקור נרטיבים מאתגרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870280">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הפוסט דן בערך של קריאת ספרים שמאתגרים ומעוררים מחשבה עמוקה, תוך התייחסות לאמונתו של קפקא שספרים בעלי השפעה צריכים &quot;לנשוך ולעקוץ&quot; ולא רק לבדר.״</li>
<li>״זה מדגיש נקודות מבט שונות על קריאת ספרים קשים או מורכבים, כאשר חלק מהקוראים תומכים בטבילה ללא רישום הערות כדי לשפר את ההבנה וההנאה.״</li>
<li>השיחה כוללת אנקדוטות אישיות והמלצות על ספרים שהותירו רושם מתמשך, תוך הדגשת השמחה שבגילוי תובנות חדשות דרך קריאה חוזרת והתמודדות עם חומר מאתגר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/twilio-confirms-data-breach-after-hackers-leak-33m-authy-user-phone-numbers/">Twilio מאשרת פרצת אבטחה לאחר שהאקרים הדליפו 33 מיליון מספרי טלפון של משתמשי Authy</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40874341">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״טוויליו אישרה פרצת אבטחה שחשפה את מספרי הטלפון של 33 מיליון משתמשי Authy, מה שהוביל לעלייה בשיחות ספאם ולחששות לגבי האמינות של רשתות הטלפון המסורתיות.״</li>
<li>״משתמשים שוקלים שיטות תקשורת חלופיות כמו FaceTime ו-Zoom, תוך הדגשת התפקיד הקריטי של שיחות טלפון בשירותים חיוניים כמו בריאות ושירותים חברתיים.״</li>
<li>״הפריצה מדגישה את הצורך בהגנה חזקה יותר על נתונים, אכיפה טובה יותר של אמצעי נגד דואר זבל, והמלצות לאפליקציות אימות דו-שלבי (2FA) חלופיות כמו Aegis, Bitwarden, ו-Yubikey.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kitze.io/posts/saddest-just-ship-it-story-ever">״הסיפור העצוב ביותר של &quot;פשוט תשלח את זה&quot; (2020)״</a></h2>
<ul>
<li>המחבר משתף במסע אישי של פיתוח אפליקציה, שהתחיל בשנת 2018, אך עיכב את השחרור שלה בשל הוספת תכונות מתמשכת ולמידת טכנולוגיות חדשות כמו React Native.</li>
<li>על אף שנטש את הפרויקט לאחר שנתיים, גילה המחבר מאוחר יותר אפליקציה דומה שהצליחה למרות שהייתה לא מושלמת, מה שהוביל לרגשות מעורבים.</li>
<li>בשנת 2022, המחבר סוף סוף השיק אפליקציית פרודוקטיביות המשלבת תכונות שונות כמו משימות, הרגלים, מתכנן ומטרות, ומזמין את הקוראים להצטרף לקהילה ב-Benji - The Life OS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872182">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הדיון סובב סביב המנטליות של &quot;פשוט לשלוח את זה&quot; בפיתוח תוכנה, ומדגיש כי מיהור לעמוד בלוחות זמנים יכול לפגוע באיכות התוכנה ולהוביל לשחיקה של המפתחים.״</li>
<li>״יש ויכוח האם על המפתחים לתת עדיפות לרווחיות החברה או להתמקד ביצירת תוכנה באיכות גבוהה, כאשר יש הטוענים שהמפתחים אינם מתוגמלים כראוי על מאמצים יוצאי דופן אלא אם יש להם חלק משמעותי בחברה.״</li>
<li>השיחה מדגישה נקודות מבט שונות על שביעות רצון בעבודה, תגמול, והאיזון בין יושרה מקצועית לדרישות החברה, המשקפות דאגות רחבות יותר בתעשייה לגבי איזון בין עבודה לחיים והכרה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corecursive.com/building-powershell-with-jeffrey-snover/">ג&#39;פרי סנובר והיצירה של PowerShell</a></h2>
<ul>
<li>״ג&#39;פרי סנובר, הארכיטקט מאחורי PowerShell, משתף את מסעו ביצירת כלי פקודות ששינה את פני ניהול המערכות של Windows, תוך שהוא מתמודד בתחילה עם התנגדות מחברה שהעדיפה ממשקים גרפיים.״</li>
<li>אתגרים מרכזיים כללו ניווט במבני החברה מחדש, התנגדות תרבותית ובניית צוות ייעודי, עם השפעה משמעותית מדחיפתו של ביל גייטס ל-.NET.</li>
<li>פיתוח PowerShell, בהנחיית מניפסט מונאד, שינה את ניהול שרתי Windows ואיפשר את המעבר של מיקרוסופט לענן, מה שמדגים את ההשפעה של התמדה וחזון בהנעת שינוי טכנולוגי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40874013">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״ג&#39;פרי סנובר, יוצר PowerShell, נתקל בהתנגדות משמעותית והורד בדרגה במיקרוסופט על כך שהמשיך בפיתוחה.״</li>
<li>PowerShell תוכנן לסייע בניהול שרתים ב-Windows על ידי קריאה למגוון APIs, אך הוא נתקל בקונפליקטים פנימיים וחלק מהתכונות אבדו בגרסאות חדשות יותר.</li>
<li>״למרות הגישה המונחית עצמים והאינטגרציה עם .NET, PowerShell נחשבת למפורטת ומאתגרת בהשוואה לשפות סקריפט אחרות כמו Python, מה שמגביל את האימוץ שלה מחוץ לאקוסיסטם של Windows.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.firezone.dev/blog/sans-io">Sans-IO: הסוד ל-Rust יעיל עבור שירותי רשת</a></h2>
<ul>
<li>״פיירזון משתמשת ב-Rust ובעיצוב sans-IO עבור ספריית הליבה שלה לניהול חיבורים, connlib, כדי לנהל חיבורים ברשת ומנהרות WireGuard, ומציעה בדיקות מהירות, התאמה אישית מעמיקה וביטחון גבוה.״</li>
<li>עיצוב sans-IO מפריד בין מדיניות למימוש באמצעות הפשטות כמו <code>Transmit</code>, המאפשרות למכונות מצבים טהורות לטפל בפרוטוקולי רשת ללא קלט/פלט ישיר, מה שהופך את הקוד לגמיש יותר וקל יותר לבדיקה.</li>
<li>״בעוד ש-sans-IO דורש לולאות אירועים מותאמות אישית ומכונות מצבים, הוא מספק יתרונות משמעותיים כמו הרכבה קלה, ממשקי API גמישים ושיפור בטיפול בשגיאות, למרות שעדיין לא אומץ באופן נרחב בקהילת Rust.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872020">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הפוסט דן במושג Sans-IO בשפת Rust, המפריד בין פעולות קלט/פלט (IO) לבין הלוגיקה המרכזית, מה שהופך את הקוד לניתן יותר לבדיקה ולהרכבה.״</li>
<li>גישה זו מועילה במיוחד למקרי שימוש מבוססי מנות כמו QUIC, WebRTC ו-IP, שבהם ניהול המצב יכול להיות מורכב.</li>
<li>הדיון מדגיש שבעוד ששיטה זו אינה חדשה, היא מציעה יתרונות משמעותיים בשפת Rust על ידי פישוט הבדיקות והימנעות מהמכשולים של דפוסי async/await המסורתיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lazamar.github.io/haskell-data-compression-with-huffman-codes/">״בניית כלי לדחיסת נתונים בהאסקל באמצעות קודי הופמן״</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט מתאר את יצירת תוכנית לדחיסת נתונים ב-Haskell באמצעות קידוד Huffman, אשר מטפלת בקבצים בינאריים שרירותיים עם זיכרון קבוע לקידוד ופענוח.</li>
<li>זה מסביר קודי הופמן, קודים ללא קידומת, ותהליך בניית עץ בינארי לקידוד יעיל, ולאחר מכן מימוש פונקציות קידוד ופענוח.</li>
<li>״הפוסט גם עוסק בטיפול בקבצים בינאריים, סריאליזציה/דסיריאליזציה של נתונים, ושיפורים פוטנציאליים כמו ריבוי תהליכים ויצירת קוד מהירה יותר, ומציג כלי דחיסת נתונים מעשי ויעיל ב-Haskell.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872332">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״דיון על בניית כלי לדחיסת נתונים ב-Haskell באמצעות קודי הופמן, המדגיש את היעילות של אלגוריתמים מבוססי מערכים, במקום, עבור מערכי נתונים גדולים.״</li>
<li>אזכורים לעבודות משמעותיות, כולל המאמר של מופט וקטאיינן משנת 1995 והתקן JPEG ITU T.81 (1992), שמתארים קידוד הופמן מבוסס מערך.</li>
<li>תובנות לגבי הביצועים של Haskell, עם השוואות לשפות אחרות כמו C, C++ ו-Rust, והפשרות בין פשטות היישום ובהירות הקוד לעומת ביצועים גולמיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elevenlabs.io/voice-isolator">מסנן קול: הסרת רעשי רקע להפקת סרטים, פודקאסטים וראיונות</a></h2>
<ul>
<li>מחולל הקול של הבינה המלאכותית תומך כעת ב-29 שפות, מה שמרחיב את הנגישות והשימושיות שלו לקהל עולמי.</li>
<li>זה מציע אלפי אפשרויות קול, ומספק למשתמשים מגוון רחב של בחירות לשימושים והעדפות שונות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869421">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הכלי לבידוד קול של Elevenlabs נועד להסיר רעשי רקע להפקת סרטים, פודקאסטים וראיונות, אך מודל התמחור שלו המבוסס על &quot;תווים&quot; מבלבל משתמשים רבים.״</li>
<li>״משתמשים דנים באלטרנטיבות שונות לפתרונות המרה מדיבור לטקסט (STT) והמרה מטקסט לדיבור (TTS), כולל אפשרויות קוד פתוח כמו Whisper ושירותים מסחריים כמו Deepgram Nova 2.״</li>
<li>״קיים עניין ניכר בפתרונות מקומיים וקוד פתוח לניקוי אודיו ותמלול, שכן רבים מוצאים שההצעות המסחריות הנוכחיות או יקרות מדי או לא יעילות מספיק.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872102">בעלי Vision Pro, האם אתם עדיין משתמשים בו?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872102">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשי Vision Pro חווים חוויות מעורבות, כאשר חלקם משבחים את יכולות המדיה והעבודה שלו, בעוד אחרים מבקרים את עלותו הגבוהה ואת הפונקציונליות המוגבלת שלו.</li>
<li>״תכונות מוערכות כוללות את גודל המסך, מעבר, תכונות ראייה ותמיכה משופרת בהתקני Bluetooth היקפיים, אך בעיות כמו אי נוחות בראייה ואינטגרציה מוגבלת של תוכנה נרשמות.״</li>
<li>״המחיר הגבוה של המכשיר ($3500) וההפצה המוגבלת (450 אלף יחידות) הובילו לשוק קטן, כאשר משתמשים רבים ממתינים לגרסאות עתידיות או בוחרים באלטרנטיבות זולות יותר כמו ה-Quest 3.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://boyuan.space/diffusion-forcing/">כפיית דיפוזיה: חיזוי הטוקן הבא פוגש דיפוזיה של רצף מלא</a></h2>
<ul>
<li>״כפיית דיפוזיה היא פרדיגמת אימון חדשה המשלבת חיזוי של הטוקן הבא עם מודלים של דיפוזיה של רצף מלא, ומציעה יצירה גמישה והנחיה ברמת הרצף.״</li>
<li>״הוא משיג שיפורי ביצועים משמעותיים ביישומים כמו חיזוי וידאו, ייצוב פריסות אינסופיות, תכנון דיפוזיה ולמידת חיקוי לטווח ארוך.״</li>
<li>שיטה זו מאפשרת תחזיות וידאו יציבות ועקביות, פריסות ארוכות יותר ללא חלונות הזזה, וטיפול חזק במשימות לא-מרקוביות עם דרישות זיכרון לטווח ארוך.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40871783">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״המאמר משלב הסתרת רצפים, החיונית למודלים גדולים של שפה (LLMs), עם מודלים של דיפוזיה על ידי מעקב אחר רמת &#39;אי-ודאות&#39; לכל פיקסל, המתייחסת כ&#39;רעש&#39; עבור מודל הדיפוזיה.״</li>
<li>״שיטה זו מועילה למשימות כמו פתרון מבוכים ושליטה בזרוע רובוטית, שכן היא מאפשרת לחזק חלקים מתמונה מוקדם יותר.״</li>
<li>גישת המודל מתארת אי-ודאות בתכנון ובחיפוש, ומשפרת את יכולת הסוכנים להגיב ולהכליל, אך המאמר חסר פרטים על יישום וגישה לקוד המקור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nelhage.com/post/fuzzy-dedup/">״מציאת כפילויות קרובות עם דמיון ג&#39;קארד ו-MinHash״</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;קארד דמיון ו-MinHash משמשים לזיהוי מסמכים דומים בקירוב באוספי טקסט גדולים, כמו אלו המשמשים בהכנת מערך הנתונים של GPT-3.</li>
<li>״מינ-האש מעריך דמיון ג&#39;קארד על ידי האשינג של תכונות המסמך ושימוש בערך ההאש המינימלי כחתימה, מה שמאפשר השוואה יעילה של קורפוסים גדולים.״</li>
<li>״שיטה זו ניתנת להרחבה וניתן לשלב אותה עם טכניקות אחרות כמו HyperLogLog, מה שהופך אותה למתאימה ליישומי עיבוד טקסט בקנה מידה גדול.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872438">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הפוסט דן בשימוש בדמיון ג&#39;קארד ו-MinHash למציאת נתונים כמעט כפולים, ומדגיש את יישומם בתחומים שונים כמו פילוח תמונות רפואיות והסרת כפילויות במסדי נתונים.״</li>
<li>מספר כלים וספריות מוזכרים למשימות דה-דופליקציה, כולל datasketch, rensa, Splink, ו-gaoya, עם תובנות לגבי הביצועים שלהם ומקרי השימוש.</li>
<li>המודל של פלגי-סנטר ידוע ביעילותו בהסרת כפילויות של אנשים על ידי הקצאת משקלים להתאמות מטושטשות ולאי-התאמות, מה שמשפר את הדיוק במאגרי נתונים גדולים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.fly.io/t/fresh-produce-region-specific-machines-pricing/20690">מחירי מכונות לפי אזור</a></h2>
<ul>
<li>״החל מה-1 ביולי, תתבצע תמחור אזורי ייחודי למכונות, כולל זיכרון RAM נוסף, עקב עלויות תשתית משתנות לפי אזור.״</li>
<li>״ההתאמה במחיר תתבצע בהדרגה על פני ארבעה חודשים, כאשר המחירים הסופיים ייקבעו עד נובמבר; החשבוניות הראשונות יכללו פריטים לפי אזור ללא שינויים במחיר.״</li>
<li>״תוקן באג הנוגע לשימוש במעבדים משותפים של מכונות 1x שלא כוסה על ידי קרדיט הקצאת מכונות חינמיות, והקרדיטים מונפקים מחדש.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40873001">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחירי האזורים הספציפיים של Fly.io עוררו דיונים, כאשר חלק מהמשתמשים מוצאים אותם יקרים בהשוואה לחלופות כמו Hetzner, במיוחד עבור זמינות גבוהה.</li>
<li>Fly.io מגנה על התמחור שלה על ידי הדגשת חוסר הקיימות של תעריפים גלובליים אחידים בשל עלויות תפעול גבוהות באזורים מסוימים, כמו ברזיל.</li>
<li>״למרות הסרת תוכנית התחביבים וכמה חששות לגבי אמינות, משתמשים רבים מעריכים את התכונות של Fly.io כמו ניתוב בקשות דינמי ופריסות ללא צורך בתפעול, שלדעתם מצדיקות את העלויות הגבוהות יותר.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="המקורות של DS_store (2006)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%9E%D7%A7%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA%20%D7%A9%D7%9C%20DS_store%20(2006)&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%204%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%9C%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/07/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/03&#39;</h2>
<h1>2024-07-03</h1>
<h2><a href="https://timharek.no/blog/i-received-an-ai-email">״קיבלתי אימייל מבינה מלאכותית״</a></h2>
<ul>
<li>המחבר קיבל דוא&quot;ל מ&quot;ריימונד&quot; שקידם את Wisp, מערכת ניהול תוכן ללא ראש, שנראה מותאם אישית אך למעשה נוצר על ידי בינה מלאכותית.</li>
<li>האימייל היה חלק מאסטרטגיית פנייה המונית באמצעות בינה מלאכותית לשליחת כמעט 1,000 אימיילים מותאמים אישית למפתחים עם בלוגים ציבוריים ב-GitHub.</li>
<li>״המחבר מביע תסכול מהגישה המונעת על ידי בינה מלאכותית ושוקל להפוך את המראה של GitHub שלו לפרטי כדי להימנע מדואר זבל כזה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40862865">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אי-מייל שנוצר על ידי AI מ-timharek.no טוען להצלחה ביצירת אי-מיילים מותאמים אישית באמצעות מספר מודלים גדולים של שפה (LLMs) מבלי שהנמענים יזהו את מקור ה-AI.</li>
<li>״זה מעלה חששות אתיים לגבי העדפת תשומת לב ומעורבות על פני התקדמות משמעותית, כאשר יש המשווים זאת למהנדסים שמתמקדים בטכנולוגיית פרסום במקום בהישגים משמעותיים כמו הנחיתה על הירח.״</li>
<li>הדיון מדגיש את הטבע הדואלי של הבינה המלאכותית בשיווק, תוך הכרה הן בפוטנציאל שלה לשימוש לרעה בספאם והן ביישומים היקרים שלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.engadget.com/proton-launches-its-own-version-of-google-docs-100044471.html">פרוטון משיקה גרסה משלה ל-Google Docs</a></h2>
<ul>
<li>פרוטון הציגה את Proton Docs, חלופה מאובטחת ל-Google Docs, הכוללת כלים עשירים לעריכה ושיתוף פעולה עם הצפנה מקצה לקצה.</li>
<li>פרוטון דוקס תומך בעיצוב מתקדם, הטמעת תמונות, ובפורמטים מרובים, כולל Microsoft .docx, ומאפשר שיתוף פעולה בזמן אמת עם תכונות כמו הערות ומעקב אחר הסמן.</li>
<li>״השקה זו היא חלק מההתרחבות הרחבה יותר של Proton, הכוללת VPN, לוח שנה מוצפן ומנהל סיסמאות, כאשר Proton Docs יהיה זמין למשתמשים בקרוב.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40864914">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרוטון הציגה עורך טקסט עשיר שיתופי, בדומה ל-Google Docs, במטרה לספק חלופה מאובטחת ומוצפנת.</li>
<li>משתמשים חלוקים בדעותיהם, כאשר חלקם מעריכים את הכלי החדש ואחרים מודאגים מהתרחבות פרוטון למגוון מוצרים במקום לשפר שירותים קיימים כמו דוא&quot;ל ולוח שנה.</li>
<li>דיונים כוללים את האופי הקוד הפתוח של ההיצע של Proton והשוואות לשירותים אחרים, כאשר חלק מהמשתמשים חוששים מריכוז כל הנתונים שלהם בתוך המערכת האקולוגית של חברה אחת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/7/2/why-bridges-dont-sink">״מדוע גשרים לא שוקעים״</a></h2>
<ul>
<li>״גשרים חייבים לתמוך בעומסים מעל מרחבים פתוחים, ודורשים תשתיות חזקות כמו עמודים או מבנים תומכים כדי להתמודד עם כוחות מרוכזים.״</li>
<li>כלונסאות יסוד, המונעות עמוק לתוך הקרקע, מספקות יציבות באמצעות נשיאת קצה וחיכוך עור, ומתנגדות לעומסים אנכיים ואופקיים.</li>
<li>חלופות כמו כלונסאות קידוח וגרסאות כמו כלונסאות בורג רציף וכלונסאות ספירליות מתמודדות עם אתגרים גיאוטכניים ספציפיים, אם כי לכל השיטות יש מגבלות וסיכוני כשל פוטנציאליים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861520">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גשרים נשארים יציבים מכיוון שעמודי היסוד נבדקים לכוח הנדרש להתקנתם, מה שמבטיח שהם יכולים להתמודד עם עומסים משמעותיים.</li>
<li>כלונסאות עץ, כאשר נשמרות באדמה רוויה לחלוטין, יכולות להחזיק מעמד במשך מאות שנים, כפי שמעידים מבנים בוונציה ובניו אורלינס.</li>
<li>״אתגרים כמו נזילות קרקע, סטייה לרוחב ותנאים תת-קרקעיים בלתי צפויים יכולים לסבך את תהליך דחיפת הכלונסאות, אך פתרונות הנדסיים חדשניים, כמו גשרים צפים ודוגמאות היסטוריות כמו גשר ברוקלין, מדגימים התגברות מוצלחת על בעיות אלו.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackernews.demo.vectara.com/">יצרתי מנוע חיפוש עבור Hacker News</a></h2>
<ul>
<li>עובד של Vectara פיתח כלי חיפוש משופר עבור Hacker News (HN) תוך שימוש בנתונים מששת החודשים האחרונים של סיפורים ותגובות.</li>
<li>היוצר מבקש משוב על היעילות של כלי החיפוש החדש בהשוואה לחיפוש הנוכחי של Algolia המשמש את HN.</li>
<li>יוזמה זו שואפת לשפר את חוויית החיפוש עבור משתמשי HN על ידי טיפול במגבלות בתפקוד החיפוש הקיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860022">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מנוע חיפוש חדש עבור Hacker News, שנבנה באמצעות Vectara, שואף להתמודד עם המגבלות שנמצאו ב-Algolia, ומכסה את ששת החודשים האחרונים של סיפורים ותגובות.״</li>
<li>״משוב המשתמשים הדגיש את הצורך בתכונות נוספות כמו מסננים, אפשרויות מיון ואינדוקס קישורים חיצוניים, עם דעות מעורבות לגבי היעילות שלו בהשוואה לאלגוליה.״</li>
<li>״הפרויקט יזם דיונים על שיפור הרלוונטיות של החיפוש וחוויית המשתמש בקהילת Hacker News.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://nextword.substack.com/p/why-ai-infrastructure-startups-are">מדוע סטארטאפים לתשתיות בינה מלאכותית קשים בטירוף לבנייה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40862436">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״חברות הזנק בתחום תשתיות הבינה המלאכותית מתמודדות עם אתגרים משמעותיים, כולל תחרות עזה ועלויות גבוהות, בניגוד לענקיות הטכנולוגיה כמו גוגל, אמזון או פייסבוק, שהתפתחו לספקי תשתיות.״</li>
<li>ייתכן שהשקעה בהון סיכון בתשתיות בינה מלאכותית היא מוטעית, שכן הערך האמיתי טמון בחברות המציעות פתרונות מוחשיים וידידותיים למשתמש ולא רק מסגרות.</li>
<li>גם חברות AI מצליחות כמו OpenAI חסרות מוצרים ברורים, מה שמדגיש את הצורך בחדשנות מעשית שיכולה לשנות את האינטראקציות עם המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qntm.org/leap">כל מה שאני רוצה לחג המולד הוא שנייה מעוברת שלילית</a></h2>
<ul>
<li>״הפוסט בבלוג דן במושג של שנייה מעוברת שלילית, שמעולם לא יושמה אך עשויה להיות נחוצה בשל סיבוב מהיר יותר של כדור הארץ מאז 2018.״</li>
<li>שניות מעוברות מתווספות כדי להתחשב בסיבוב הלא סדיר של כדור הארץ, מה שמציב אתגרים למערכות טכניות כמו זמן יוניקס, שמתקשה עם חותמת הזמן 23:59:60.</li>
<li>יש ויכוח מתמשך על ביטול שניות מעוברות עד שנת 2035, מה שימנע את היישום של שנייה מעוברת שלילית, אפשרות שהמחבר מוצא מאכזבת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860831">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון סובב סביב המושג של שניות מעוברות, אשר מתווספות לזמן האוניברסלי המתואם (UTC) כדי לשמור על סנכרון עם סיבוב כדור הארץ, והאפשרות להוספת שנייה מעוברת שלילית.</li>
<li>״דעות שונות משותפות על איך להתמודד עם התאמות זמן, כולל ביטול שניות מעוברות, הזזת קו האורך הראשי ועדכון אזורי זמן באופן תקופתי.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את המורכבויות והבעיות הפוטנציאליות של שמירת זמן, כגון בעיות סנכרון מערכות, ההשפעה על תוכנה, וההקשר ההיסטורי של תקני זמן כמו UTC ו-TAI (זמן אטומי בינלאומי).״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/blog/2023-01-25-branch/">אל תלעג למנבא הענפים המשעשע והשמח (2023)</a></h2>
<ul>
<li>ניסיון לאופטימיזציה של לולאה פנימית באסמבלי AArch64 על ידי ביטול קפיצה גרם להאטה פי 4 עקב חוסר התאמה בין זוגות <code>bl</code> (קפיצה עם קישור) ו-<code>ret</code> (חזרה), מה שבלבל את מנבא הקפיצות.</li>
<li>״החלפת <code>ret</code> ב-<code>br x30</code> (קפיצה לרישום) פתרה את בעיית הביצועים, ואופטימיזציות נוספות, כולל אינליינינג ושימוש בהוראות SIMD (הוראה בודדת, נתונים מרובים), השיגו שיפורים משמעותיים במהירות.״</li>
<li>הגרסה הסופית המותאמת של SIMD רצה ב-94 ננו-שניות, מהירה בכ-8.8 פעמים מהקוד המקורי, מה שמדגיש את החשיבות של הימנעות מענפים אסימטריים וניצול SIMD לשיפור הביצועים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866374">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״המאמר מציג קוד אופטימלי שמסכם מערך של 1024 מספרים בנקודה צפה בגודל 32 ביט ב-94 ננו-שניות, תוך הדגשת היעילות בזכות השימוש בזיכרון המטמון.״</li>
<li>״הוא דן בחשיבות של ניבוי הסתעפות וארכיטקטורת המעבד על הביצועים, כמו גם במורכבויות של אריתמטיקה בנקודה צפה והבטחת תוצאות דטרמיניסטיות.״</li>
<li>״אזכורים לעבודות קודמות של ריימונד צ&#39;ן ותגובות משתמשים על הוראות SIMD (הוראה בודדת, נתונים מרובים), אופטימיזציות של מהדרים והתנהגויות היסטוריות של מעבדים כלולים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/07/02/googles-carbon-emissions-surge-nearly-50percent-due-to-ai-energy-demand.html">פליטות הפחמן של גוגל זינקו בכמעט 50% בשל דרישת האנרגיה של הבינה המלאכותית</a></h2>
<ul>
<li>פליטות הפחמן של גוגל עלו בכמעט 50% בהשוואה לשנת 2019, כפי שדווח בדו&quot;ח הסביבתי שלה לשנת 2024, מה שמאתגר את היעד שלה לאפס פליטות נטו עד שנת 2030.</li>
<li>העלייה בפליטות נובעת בעיקר מצריכת אנרגיה גבוהה יותר במרכזי נתונים ופליטות בשרשרת האספקה המונעות על ידי התקדמות בבינה מלאכותית, עם עלייה של 17% בצריכת החשמל במרכזי נתונים בשנת 2023.</li>
<li>״למרות האתגרים הללו, גוגל מחויבת להפחתת ההשפעה הסביבתית שלה באמצעות תשתיות יעילות והפחתת פליטות, אתגר שגם חברות טכנולוגיה אחרות כמו מיקרוסופט מתמודדות איתו בשל הביקוש לבינה מלאכותית.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859993">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״פליטות הפחמן של גוגל עלו ב-13% מאז השנה שעברה, בעיקר בשל עלייה בצריכת האנרגיה במרכזי הנתונים ופליטות בשרשרת האספקה.״</li>
<li>ישנה עלייה של 48% בפליטות בהשוואה לשנת 2019, אך עלייה זו אינה נובעת רק מבינה מלאכותית, למרות שכמה כותרות מציעות אחרת.</li>
<li>״העלייה בפליטות הייתה הדרגתית לאורך השנים, וההשפעה הספציפית של הבינה המלאכותית על עלייה זו נותרת לא ברורה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://jalammar.github.io/illustrated-transformer/">טרנספורמר מאויר (2018)</a></h2>
<ul>
<li>״הפוסט מתעמק במודל ה-Transformer, המשתמש במנגנוני קשב לשיפור מהירות האימון והביצועים, ועוקף את מודל התרגום המכונה הנוירוני של גוגל במשימות מסוימות.״</li>
<li>מודל ה-Transformer, המתואר במאמר &quot;Attention is All You Need,&quot; מיושם ב-TensorFlow (חבילת Tensor2Tensor) וב-PyTorch (מדריך ה-NLP של הרווארד), ומומלץ על ידי Google Cloud עבור הצעת ה-Cloud TPU שלהם.</li>
<li>הארכיטקטורה של המודל כוללת רכיבי קידוד ופענוח עם שכבות של תשומת לב עצמית ותשומת לב מרובת ראשים, המאפשרות לו להתמקד בחלקים הרלוונטיים של הקלט ולשפר את דיוק התרגום.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861148">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>&quot;המאייר של הטרנספורמר&quot; מאת ג&#39;יי אלאמאר זוכה לשבחים רבים על ההסבר המפורט של ארכיטקטורת הטרנספורמר המקורית.</li>
<li>״להמחשת זרימת המידע בארכיטקטורות מבוססות מפענח בלבד כמו GPT-3, מומלץ להשתמש ב-bbycroft.net.״</li>
<li>משתמשים מציעים קוד עם הערות מאתר ה-NLP של הרווארד להבנה מעמיקה יותר של טרנספורמרים, תוך הדגשת החשיבות של הבנת המכניקה הבסיסית כמו מנגנוני תשומת לב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/brazil-tech-meta-privacy-data-93e00b2e0e26f7cc98795dd052aea8e1">רגולטור הנתונים של ברזיל אוסר על מטא לכרות נתונים לצורך אימון מודלים של בינה מלאכותית</a></h2>
<ul>
<li>הרשות הלאומית להגנת המידע של ברזיל אסרה על מטא להשתמש בנתונים מברזיל לאימון מערכות הבינה המלאכותית שלה, בטענה לסיכונים פוטנציאליים לזכויות יסוד.</li>
<li>מדיניות הפרטיות המעודכנת של Meta, המאפשרת שימוש בפוסטים ציבוריים לצורך אימון בינה מלאכותית, אינה תואמת את התקנות הברזילאיות, מה שמוביל להגבלה זו.</li>
<li>על מטא לציית לפסיקה זו תוך חמישה ימים או לעמוד בפני קנסות יומיים, מה שמשקף התנגדות דומה שנראתה באירופה, בעוד שהכשרת AI עם נתונים ציבוריים נמשכת בארה&quot;ב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861057">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>רגולטור הנתונים של ברזיל אסר על מטא להשתמש בנתונים לאימון מודלים של בינה מלאכותית בשל חששות פרטיות, מה שמדגיש את הדיונים המתמשכים על שימוש בנתונים וקניין רוחני באימון בינה מלאכותית.</li>
<li>״יש המציעים פשרה המאפשרת שימוש בנתונים זמינים לציבור אם המודלים של הבינה המלאכותית הנוצרים מהם יהיו ציבוריים, אם כי חששות אתיים וניצול פוטנציאלי של נתוני משתמשים עדיין קיימים.״</li>
<li>יעילות ואכיפת תקנות כאלה נמצאות תחת בדיקה, בהתחשב במורכבויות המעורבות בבדיקת נתונים ובאתגרים משפטיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-07-02/apple-to-get-openai-board-observer-role-as-part-of-ai-agreement">Apple צפויה לקבל תפקיד משקיף במועצת OpenAI כחלק מהסכם בינה מלאכותית</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860363">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לאפל יהיה תפקיד של משקיף במועצת המנהלים של OpenAI דרך שותפות AI חדשה, תוך הדגשת הערך האסטרטגי של בסיס המשתמשים של אפל.</li>
<li>על אף שאינה משקיעה או משלמת עבור קריאות API של GPT-4, אפל מבטיחה יציבות בשותפה ל-AI, בעוד OpenAI ניגשת לשוק רווחי.</li>
<li>״שיתוף פעולה זה מדגיש את ההשלכות הרחבות יותר על תעשיית הטכנולוגיה ואת הדינמיקה התחרותית בין חברות הבינה המלאכותית.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.sonarsource.com/t/sonar-is-destroying-my-job-and-its-driving-me-to-despair/92438">״הסונאר הורס לי את העבודה וזה מביא אותי לייאוש״</a></h2>
<ul>
<li>סונאר, כלי לאיכות קוד, מתקשה לעמוד בקצב של תחבירי שפה חדשים, מה שגורם לתסכול בקרב מפתחים, במיוחד עם קוטלין.</li>
<li>״ההגדרה המחדלית של Sonar לעיתים קרובות מכריחה שינויים מיותרים בקוד, והתאמת הכללים או מתן חריגים אינה ידידותית למשתמש, במיוחד תחת לוחות זמנים צפופים.״</li>
<li>הצעות לשיפור כוללות תפקידי משתמשים לעקיפת כללים עם התראות למנהלים, הסכמה קבוצתית לעקיפות, ושרשור קהילתי לדיון בנושאי כללים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859937">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סונאר, כלי לאיכות קוד ואבטחה, גורם לתסכול אצל חלק מהמשתמשים בשל הצורך בהצדקה נרחבת לחריגות, במיוחד תחת לוחות זמנים צפופים.</li>
<li>הבעיות העיקריות נובעות מבעיות ארגוניות ותקשורתיות, ולא מהכלי עצמו, כאשר המשתמשים מציינים אובדן קרדיט כיסוי קוד במהלך רפקטורינג והצורך בפתרונות עוקפים.</li>
<li>״בעוד שסונאר מועיל לרבים, במיוחד למהנדסים זוטרים ובכירים, השפעתו על זמני הבנייה והנוקשות שמטילה ההנהלה הם ביקורות נפוצות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.adq3334">עורך אפיגנטי להשתקת גנים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859876">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עורך אפיגנטי חדש פותח כדי להשתיק גנים ספציפיים, ובכך עשוי למנוע מחלות על ידי מיקוד בגנים בודדים.</li>
<li>גנים בולטים ברשימה של ג&#39;ורג&#39; צ&#39;רץ&#39; לנוקאאוט כוללים את MSTN לצמיחת שרירים רזה, SCN9A לחוסר רגישות לכאב, ו-PCSK9 למחלות לב כליליות נמוכות.</li>
<li>בעוד שהטיפול הגנטי מבטיח, מודגשת המורכבות שלו, כאשר חלק מהתכונות הן פוליגניות ודורשות התחשבות בגורמים סביבתיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/articles/cxxx568grlwo">טור דה פראנס: איך קבוצות רכיבה מקצועיות אוכלות ומבשלות בדרכים</a></h2>
<ul>
<li>אוון בלנדי, השף הראשי של EF Education-EasyPost, הסתגל לאתגרים על ידי הפגנת גמישות, תכונה מרכזית ברכיבה מקצועית.</li>
<li>קבוצות רכיבה מודרניות משקיעות במשאיות אוכל מותאמות אישית, אפליקציות תזונה ותוכניות ארוחות מבוססות נתונים, כאשר נעשה שימוש בבינה מלאכותית להתאמת הדיאטות לכל רוכב.</li>
<li>צוותים עוקבים אחר תוכנית יומית של חמישה ארוחות המתמקדת בפחמימות וחלבונים גבוהים, עם תדלוק על האופניים הכולל חטיפי אנרגיה, ג&#39;לים ומאכלים מסורתיים כמו עוגות אורז.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860364">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>צוותי רכיבה מקצועיים שיפרו באופן משמעותי את גישתם לתזונה, תוך הדגשה על ארוחות פשוטות, מתובלות קלות עם עשבי תיבול טריים והדרים.</li>
<li>״רוכבים משתמשים במכשירי ניטור גלוקוז במהלך האימונים כדי למטב את התזונה, אם כי מכשירים אלה אסורים במהלך המרוצים, מה שמדגיש את החשיבות של תזונה מותאמת אישית.״</li>
<li>צוותים מתמודדים עם אתגרים לוגיסטיים, כמו השגת כמות מספקת של קרח וניהול קפדני של דיאטות כדי למנוע בעיות כמו התכווצויות, בעוד שהשימוש בסמים נותר דאגה אך פחות נפוץ בשל בדיקות ומעקב קפדניים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866311">יש מישהו שהצליח לעבור מפיתוח אתרים לפיתוח AI/ML?</a></h2>
<ul>
<li>״מהנדס תוכנה בכיר לפיתוח אתרי אינטרנט עם ניסיון של 10 שנים מחפש ייעוץ על מעבר לתפקיד מקצועי בתחום הבינה המלאכותית.״</li>
<li>״לאדם יש בסיס חזק בתכנות, מתמטיקה ומדעי המחשב אך הוא מצפה להתחיל מאפס בכמה תחומים של בינה מלאכותית.״</li>
<li>״הם לומדים בעצמם בינה מלאכותית, למידת מכונה (ML) ולמידה עמוקה, ומחפשים תובנות מאחרים שעשו שינוי קריירה דומה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866311">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״רבים מהמקצוענים עברו בהצלחה מתפקידים בפיתוח אתרים לתפקידים בבינה מלאכותית ולמידת מכונה, לעיתים קרובות על ידי ניצול מיומנויות קיימות ולמידת חדשות באמצעות קורסים ולימוד עצמי.״</li>
<li>אסטרטגיות מפתח כוללות הצטרפות לצוותי AI כמהנדסי תוכנה, שימוש ב-API של AI קיימים, ושיפור הדרגתי של מיומנויות בטכניקות AI/ML.</li>
<li>״עצות מעשיות כוללות לקיחת קורסים מתמחים כמו Fast AI, השתתפות בפרויקטים של קוד פתוח בתחום הבינה המלאכותית, ובניית תיק עבודות חזק להוכחת יכולות בתחום הבינה המלאכותית/למידת מכונה.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="״קיבלתי אימייל מבינה מלאכותית״" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%B4%D7%A7%D7%99%D7%91%D7%9C%D7%AA%D7%99%20%D7%90%D7%99%D7%9E%D7%99%D7%99%D7%9C%20%D7%9E%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%94%20%D7%9E%D7%9C%D7%90%D7%9B%D7%95%D7%AA%D7%99%D7%AA%D7%B4&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%203%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%9C%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/07/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/02&#39;</h2>
<h1>2024-07-02</h1>
<h2><a href="https://unchartedterritories.tomaspueyo.com/p/why-is-chile-so-long">״מדוע צ&#39;ילה כל כך ארוכה?״</a></h2>
<ul>
<li>אורכה הייחודי של צ&#39;ילה נובע מהרי האנדים, שיוצרים רצועת אדמה צרה בין ההרים לאוקיינוס השקט.</li>
<li>גאוגרפיית המדינה מעוצבת על ידי ההתנגשות של לוחות הטקטוניים של נאסקה ודרום אמריקה, היוצרים את הרי האנדים.</li>
<li>גבולותיה של צ&#39;ילה היו שנויים במחלוקת היסטורית, במיוחד במלחמת האוקיינוס השקט, שבה היא זכתה בשטחים עשירים במשאבים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40856030">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הגיאוגרפיה הייחודית של צ&#39;ילה, עם הרי האנדים והאוקיינוס השקט כגבולות טבעיים, והגורמים ההיסטוריים עיצבו את צורתה הארוכה והצרה.״</li>
<li>״המדינה משתרעת על פני אקלימים מגוונים, מהמדבר אטקמה בצפון ועד לאזורים הקרים בדרום, מה שמשפיע על ריכוז האוכלוסייה שלה בסנטיאגו.״</li>
<li>גם הגיאוגרפיה המגוונת של צ&#39;ילה משפיעה על הניב הספרדי שלה, ומעניקה לו מאפיינים ייחודיים בהשוואה לאזורים דוברי ספרדית אחרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ladybird.org/index.html">ברוכים הבאים ל-Ladybird, דפדפן אינטרנט עצמאי באמת</a></h2>
<ul>
<li>ליידיבירד הוא דפדפן אינטרנט עצמאי ומנוע, שהתחיל כצופה HTML עבור SerenityOS, וכעת תומך בלינוקס, macOS ומערכות דמויות יוניקס אחרות.</li>
<li>״תכונות ייחודיות כוללות אי שימוש בקוד מדפדפנים אחרים, התמקדות ייחודית בהיותו דפדפן אינטרנט, ואי מוניטיזציה באמצעות פרסומות או נתוני משתמשים.״</li>
<li>גרסת אלפא מתוכננת לקיץ 2026, עם פיתוח במימון חסויות ותרומות, וצוות של 4 מהנדסים במשרה מלאה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40854836">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ליידיבירד הוא דפדפן אינטרנט עצמאי, והאתר הרשמי שלו הוא ladybird.org.</li>
<li>דיונים ותגובות על Ladybird הועברו לשרשור ספציפי ב-Hacker News, שמופיע כרגע בעמוד הראשי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vslavik/diff-pdf">Diff-pdf: כלי להשוואה ויזואלית בין שני קבצי PDF</a></h2>
<ul>
<li>כלי <code>diff-pdf</code> מאפשר למשתמשים להשוות באופן חזותי בין שני קבצי PDF, תוך הדגשת הבדלים אם ישנם.</li>
<li>״המאגרים אינם מפותחים באופן פעיל, ומשתמשים מעודדים להגיש בקשות משיכה לשיפורים אך לא צריכים לצפות לתמיכה או לתכונות חדשות.״</li>
<li>ניתנות הוראות התקנה למערכות הפעלה שונות, כולל Windows, macOS וכמה הפצות של לינוקס, עם שלבים מפורטים לקימפול מהמקור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40854319">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Diff-pdf הוא כלי שנועד להשוואה ויזואלית בין שני קבצי PDF, כאשר משתמשים דנים בשימושיותו ובחלופות כמו ImageMagick, Delta Walker, ו-Beyond Compare.״</li>
<li>משתמשים משתפים סקריפטים וקונפיגורציות לשילוב השוואת PDF בתהליכי עבודה, כולל צינורות CI (אינטגרציה רציפה) ו-git, תוך הדגשת יישומים מעשיים בעיצוב חומרה והשוואות ספרי לימוד.</li>
<li>הדיון מדגיש את החוזקות והמגבלות של כלים שונים, עם העדפות המחולקות בין אפשרויות קוד פתוח לתוכנה קניינית בהתבסס על תכונות ספציפיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ersei.net/en/blog/fuse-root">אתחול לינוקס מתוך Google Drive</a></h2>
<ul>
<li>״מפתח הצליח לאתחל את לינוקס מ-Google Drive באמצעות FUSE ו-initramfs מותאם אישית, והציג גישה חדשנית למחשוב מבוסס ענן.״</li>
<li>התהליך כלל שימוש ב-google-drive-ocamlfuse כדי להרכיב את Google Drive והעברת Arch Linux, למרות אתגרים כמו קישורים סימבוליים שבורים וביצועים איטיים.</li>
<li>״הוכחת היתכנות זו, שנבדקה על חומרה אמיתית, מדגישה אפשרויות עתידיות כגון אתחול לינוקס מ-SSH או ממאגר Git, תוך הדגשת הפוטנציאל לפתרונות חדשניים מבוססי ענן.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40853770">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״שיטה חדשה הודגמה לאתחול לינוקס ישירות מ-Google Drive, המזכירה טכניקות אתחול רשת ישנות כמו wanboot של Sun Solaris.״</li>
<li>גישה זו מנצלת את היכולות המודרניות של UEFI (ממשק קושחה מאוחד ומורחב), שיכולות לאתחל מ-HTTP, מה שמאפשר לטעון גם את ה-initramfs (מערכת קבצי RAM ראשונית) וגם את הליבה דרך הרשת.</li>
<li>דיון זה מדגיש את הפוטנציאל לשימוש בשיטות דומות עבור מכשירים כמו Raspberry Pi, שיכולים כבר לבצע אתחול רשת באמצעות PXE (Preboot Execution Environment) ופרוטוקולים אחרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/hatetris/">לקבל את שיא העולם בהטריס (2022)</a></h2>
<ul>
<li>״HATETRIS, גרסה מאתגרת של טטריס שנוצרה על ידי סם יוז, משתמשת באלגוריתם דטרמיניסטי כדי תמיד לתת לשחקן את החלק הגרוע ביותר האפשרי.״</li>
<li>״הציון הגבוה ב-HATETRIS הועלה ל-86 נקודות באמצעות אופטימיזציות ב-Rust, חיפוש קרן היוריסטי, וכיוונון פרמטרים ב-AWS.״</li>
<li>״שיעורים מרכזיים כוללים את החשיבות של פרופילינג, מבני נתונים יעילים, חומרה משמעותית ללמידת מכונה, ושילוב של היוריסטיקות לתוצאות טובות יותר.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40851919">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בהשגת שיא עולמי ב-Hatetris, גרסה של טטריס שתמיד נותנת את החלק הגרוע ביותר, ומדגיש את האתגרים הטכניים וההתמדה הנדרשת.</li>
<li>משתתפים חולקים חוויות אישיות, פרויקטים קשורים והרהורים על למידת מכונה, רשתות נוירונים ושיטות פשוטות יותר כמו חיפוש קרן בהתמודדות עם בעיות מורכבות כאלה.</li>
<li>השיחה נוגעת גם במשיכה המתמשכת של גרסאות טטריס, באתגרים המשפטיים של יצירת חיקויים, ובהשפעת אפקט הטטריס על המפתחים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makojs.dev/blog/mako-open-sourced">מקו – בונדלר ווב מהיר ברמת ייצור המבוסס על רוסט</a></h2>
<ul>
<li>מקו, כלי בניית פרונט-אנד מהיר ברמת ייצור המבוסס על רוסט, הוא כעת קוד פתוח וזמין ב-GitHub.</li>
<li>״פותח כדי להתמודד עם בעיות מהירות בנייה, Mako הפחית באופן משמעותי את זמני הבנייה, לדוגמה, מ-16 שניות ל-3.9 שניות עבור Ant Design Pro.״</li>
<li>הפרויקט, שהתחיל במרץ 2023, שוחרר באופן פנימי בקבוצת Ant בנובמבר 2023 ונפתח לקוד פתוח עד יוני 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40853845">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאקו הוא אוסף אתרים מהיר ברמת ייצור שפותח ב-Rust, שנועד לשפר את מחזור הפיתוח על ידי איסוף יעיל של יישומי אינטרנט.</li>
<li>״המטרה היא למזער את הפשרה של זמני טעינה ראשוניים איטיים יותר שלרוב מקושרים עם איגוד קבצים, ומתכננים לתמוך במערכת unplugin לשיפור התאימות עם מערכות אקולוגיות קיימות.״</li>
<li>דיון זה מדגיש את היתרונות של בונדלרים, כגון קאשינג אופטימלי ופיצול קוד, ומשווה את Mako לכלים אחרים כמו esbuild ו-swc, תוך ציון ההתפתחות וההתחרות המתמשכת בתחום הבונדלרים לאינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/code-reviews-do-find-bugs.html">סקירות קוד אכן מוצאות באגים</a></h2>
<ul>
<li>״מחקר של מיקרוסופט משנת 2015 שכותרתו &quot;ביקורות קוד אינן מוצאות באגים&quot; טוען שרק כ-15% מההערות בביקורות קוד מצביעות על פגמים אפשריים, אך הסטטיסטיקה הזו מטעה.״</li>
<li>״מחקרים קודמים מצביעים על כך שבדיקות קוד ותכנות בזוגות יכולים למצוא 60% נוספים מהליקויים עם עלייה של 15% בלבד בהשקעת הזמן, במיוחד יעילים על קטעי קוד קטנים.״</li>
<li>התזה של המאמר של מיקרוסופט נסתרת על ידי ראיות המראות את היעילות של ביקורות קוד בזיהוי פגמים ולמידת בסיס הקוד, כאשר הבעיה האמיתית היא זמן ההמתנה החציוני לביקורת של 24 שעות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40851895">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״סקירות קוד יעילות בזיהוי באגים, חובות טכניים וריחות קוד, ותורמות לקוד בסיס שניתן לתחזק בצורה טובה יותר.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את החשיבות של בניית תרבות תמיכה בביקורת קוד, כולל פרקטיקות כמו שימוש בדגלי תכונה, פירוק שינויים לחלקים קטנים יותר, והגדרת ציפיות ברורות.״</li>
<li>הדיון כולל נקודות מבט שונות על היעילות והצורך בביקורות קוד, כאשר חלק מהמשתתפים תומכים באלטרנטיבות כמו תכנות בזוגות ובדיקות אוטומטיות כדי להשלים או להחליף את הביקורות המסורתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lunduke.locals.com/post/5812560/ladybird-web-browser-becomes-a-non-profit-with-1-million-from-github-founder">ליידיבירד ווב ברואוזר הופך ללא-רווח עם מיליון דולר ממייסד GitHub</a></h2>
<ul>
<li>פרויקט דפדפן הליידיבירד, עמותה ללא מטרות רווח שהוקמה על ידי כריס ואנסטראת&#39; מ-GitHub ואנדריאס קלינג מ-SerenityOS, שואף לפתח דפדפן אינטרנט חופשי מהשפעות תאגידיות ופרסומיות.</li>
<li>עם מיליון דולר מוואנסטראת&#39; ומימון קודם משופיפיי, ליידיבירד מתכננת לשחרר גרסת אלפא עד 2026, תוך התמקדות בפרטיות המשתמש ובסטנדרטים פתוחים.</li>
<li>״היוזמה כבר שכרה מספר מפתחים במשרה מלאה והתקדמה משמעותית, למרות הספקנות, במטרה להציע חוויית גלישה עצמאית באמת.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40856791">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ליידיבירד ווב דפדפן הפך לארגון ללא מטרות רווח עם תרומה של מיליון דולר ממייסד GitHub כריס ואנסטראת&#39;.</li>
<li>המייסד אנדראס קלינג התייחס לעתיד הפרויקט, והדגיש אופטימיות למרות הספקות לגבי פיתוח דפדפן חדש ללא מימון משמעותי.</li>
<li>הצוות שואף לתמוך בסטנדרטים פתוחים של הרשת, לשמור על צוות קטן לצורך קיימות כלכלית, ולהשאיר את הפרויקט בקוד פתוח תחת רישיון מתירני תוך חקר שפות תכנות בטוחות לזיכרון לפיתוח עתידי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/amateur-mathematicians-find-fifth-busy-beaver-turing-machine-20240702/">עם הבונה העסוק החמישי, חוקרים מתקרבים לגבולות החישוב</a></h2>
<ul>
<li>לאחר עשרות שנים של מאמץ, חוקרים קבעו את הערך של BB(5), המייצג את המורכבות של תוכנית מחשב פשוטה הידועה כבייוור החמישי העסוק.</li>
<li>הערך אומת באמצעות עוזר ההוכחה Coq, המבטיח דיוק מתמטי, והבונה העסוק החמישי עוצר לאחר 47,176,870 צעדים.</li>
<li>ההישג הזה כלל צוות מגוון, כולל תרומות מצד מתמטיקאים חובבים ומומחים, וייתכן שזהו מספר הבונה החרוץ האחרון שנקבע בשל הקושי העצום של BB(6).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857041">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מדענים מתקרבים למגבלות החישוביות עם בעיית הבונה החרוץ החמישית, אשר קובעת את מספר הצעדים המקסימלי שמכונת טיורינג עם מספר נתון של מצבים יכולה לבצע לפני עצירה.</li>
<li>״הושג אבן דרך משמעותית עם הוכחה באמצעות Coq, כלי לאימות פורמלי, המסמנת התקדמות בתחום.״</li>
<li>״מספר הבונה החרוץ החמישי, BB(5), הוכח כ-47,176,870 צעדים, אם כי אתגרים כמו מכונת ששת הכללים הבלתי ניתנת לפתרון הקשורה להשערת קולץ עדיין קיימים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/meta-3d-gen/">Meta 3D Gen</a></h2>
<ul>
<li>Meta 3D Gen (3DGen) היא מערכת מתקדמת שיוצרת נכסי תלת-ממד מטקסט בפחות מדקה, ומצטיינת בנאמנות ובאיכות של הפלט.</li>
<li>״הוא תומך ברינדור מבוסס פיזיקה (PBR) ובשינוי טקסטורות גנרטיבי, ועולה על הסטנדרטים בתעשייה הן במהירות והן באיכות הוויזואלית.״</li>
<li>3DGen משלב את Meta 3D AssetGen ו-Meta 3D TextureGen, ומייצג אובייקטים תלת-ממדיים במרחבי תצוגה, נפח ו-UV.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857517">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Meta מפתחת כלי חדש, Meta 3D Gen, שמטרתו לשפר את יצירת התוכן ב-VR, שהיא כיום עתירת עבודה.</li>
<li>״שירותים קיימים כמו Meshy, Rodin ו-Luma Labs חסרים את האיכות הנדרשת למודלים מפורטים של מציאות מדומה, מה שמדגיש את הצורך בפתרונות טובים יותר.״</li>
<li>״הקהילה מקווה שהפתרון של Meta יטפל בבעיות כמו איכות טקסטורה ירודה וטופולוגיה לא יעילה בכלי יצירת מודלים תלת-ממדיים הנוכחיים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai/blob/main/README.md">״הוספת Mistral Codestral ו-GPT-4o ל-Jupyter Notebooks״</a></h2>
<ul>
<li>פרצל הוא פיצול חדש של Jupyter Lab שמשלב תכונות יצירת קוד מבוססות בינה מלאכותית, ומטפל בחוסר של תוספים כאלה ב-Jupyter המקורי.</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות השלמה אוטומטית של כרטיסיות בשורה, יצירת קוד ברמת תא, וצ&#39;אט צדדי, כולם נועדו לשפר את חוויית הקידוד עם סיוע AI בהקשר.״</li>
<li>פרצל שואף לחדש את Jupyter עם תכונות נוספות כמו שיתוף פעולה בזמן אמת, תמיכה ב-SQL, בונה ניתוח חזותי וממשק דמוי VSCode, מה שהופך אותו לכלי מקיף למדעני נתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857009">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרצל הוא מזלג חינמי וקוד פתוח של Jupyter Lab, המוסיף תכונות יצירת קוד מבוססות בינה מלאכותית לחוויה משולבת ומודעת יותר להקשר.</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות השלמת טאב אינליין באמצעות Mistral Codestral או GPT-4o, יצירת קוד ברמת תא, וצ&#39;אט צדדי עם הקשר מהתא הנוכחי או מהטקסט הנבחר.״</li>
<li>פרצל שואפת לחדש את Jupyter עם תכונות כמו שיתוף פעולה בזמן אמת, תמיכה ב-SQL ובונה ניתוח חזותי, מה שמבדיל אותה מכלים משולבי AI אחרים כמו Noteable, Deepnote, Jupyter-ai, Colab ו-CoCalc.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joinup.ec.europa.eu/collection/open-source-observatory-osor/news/new-open-source-law-switzerland">שוויץ מחייבת גילוי קוד מקור של תוכנה עבור המגזר הציבורי</a></h2>
<ul>
<li>שוויץ חוקקה את &quot;החוק הפדרלי לשימוש באמצעים אלקטרוניים למילוי משימות ממשלתיות&quot; (EMBAG), המחייב שימוש בתוכנה בקוד פתוח (OSS) בגופים במגזר הציבורי.</li>
<li>״החוק, בהובלת פרופסור ד&quot;ר מתיאס שטורמר, שואף להפחית את התלות בספקים, להוריד את עלויות המיסים ולהגביר את השירותים באמצעות תחרות וחדשנות מוגברת.״</li>
<li>EMBAG מקדם שקיפות ויעילות על ידי דרישה מגופים ציבוריים לחשוף את קוד המקור של התוכנה, אלא אם כן מוגבל על ידי זכויות צד שלישי או חששות ביטחוניים, ומאפשר להם להציע שירותי IT נוספים בתמורה לתשלום המכסה את העלויות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40852084">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חוק EMBAG של שווייץ מחייב גילוי קוד המקור של תוכנות במגזר הציבורי, עם חריגים לזכויות צד שלישי או חששות ביטחוניים.</li>
<li>החוק נועד לקדם תוכנה בקוד פתוח (OSS) ומאפשר לגופים ציבוריים להציע שירותים קשורים במחירים המכסים את העלויות, אם כי מבקרים חוששים מפרצות אפשריות ואכיפה לא ברורה.</li>
<li>יוזמה זו עשויה להוביל לאימוץ רחב יותר של תוכנות קוד פתוח בשירותים הציבוריים, למרות האתגרים בביקורת ובציות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asteriskmag.com/issues/06/when-rand-made-magic-in-santa-monica">כש-RAND עשתה קסמים בסנטה מוניקה</a></h2>
<ul>
<li>עידן הזהב של תאגיד ראנד, שנמשך שני עשורים, הוביל להתקדמויות משמעותיות באסטרטגיה גרעינית, לוויינים, ניתוח מערכות ומחשוב מוקדם.</li>
<li>בתחילה כזרוע מחקר של חיל האוויר, הצלחתה של RAND נבעה מצוות מוכשר, עצמאי ורב-תחומי, שתרם לתחומים כמו תורת המשחקים, בינה מלאכותית ומיתוג מנות.</li>
<li>עם הזמן, המיקוד של RAND השתנה עקב יחסים מתוחים עם חיל האוויר וגיוון למחקרי מדיניות חברתית, מה שהוביל לירידה במדע ובחדשנות המתקדמים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40849840">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תאגיד ראנד היה בעל השפעה רבה במהלך מלחמת העולם השנייה והמלחמה הקרה, בדומה לתקופות השיא של גוגל או מעבדות בל.</li>
<li>זה היה מרכז למדעני מחשב ומתמטיקאים בולטים, שתרם תרומה משמעותית לתחום הידוע כיום כמדע הנתונים, שנקרא במקור &#39;חקר ביצועים&#39;.</li>
<li>״למרות חשיבותו ההיסטורית ועיצובי המשרדים החדשניים לשיתוף פעולה, ההכרה המודרנית ב-RAND פחתה, כאשר מורשתו כוללת הן מחקרים פורצי דרך והן אסטרטגיות שנויות במחלוקת כמו אלו במהלך מלחמת וייטנאם.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.brachiosoft.com/en/posts/git/">״סיפור גיט: הפעם לא כל כך כיף״</a></h2>
<ul>
<li>לינוס טורבאלדס יצר את Git מתוך צורך בשנת 2005 לאחר שהרישיון החופשי של BitKeeper, מערכת ניהול גרסאות שהייתה בשימוש קודם לכן, בוטל.</li>
<li>גיט פותח בהשראת מונוטון אך נועד להיות פשוט ומהיר יותר, ובמהרה צבר תורמים ופופולריות, במיוחד בקהילת רובי.</li>
<li>גיטהאב, שהושק בשנת 2008, הגביר באופן משמעותי את האימוץ של גיט, מה שהוביל לדומיננטיות הנוכחית שלו בשוק בקרת הגרסאות עם נתח של 94%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40849363">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט דן בהיסטוריה ובאבולוציה של מערכות בקרת גרסאות, תוך התמקדות מיוחדת ב-Git ובקודמיו כמו BitKeeper ו-Mercurial.</li>
<li>זה מדגיש את הדומיננטיות של Git בשוק, עם נתח של 94% לפי סקר Stack Overflow משנת 2022, ודן בשאלה האם מערכת עתידית כלשהי תוכל להחליף אותה.</li>
<li>השיחה כוללת אנקדוטות אישיות ודעות על מערכות בקרת גרסאות שונות, תוך הדגשת האימוץ הנרחב של Git והשתלבותו בתהליכי הפיתוח המודרניים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/latino/-great-sadness-venezuela-first-andean-country-lose-glaciers-rcna153784">וונצואלה היא המדינה האנדים הראשונה שאיבדה את כל הקרחונים שלה</a></h2>
<ul>
<li>וונצואלה הפכה למדינה האנדים הראשונה שאיבדה את כל הקרחונים שלה, כאשר קרחון הומבולדט בסיירה נבדה כעת קטן מדי מכדי להיות מסווג כקרחון.</li>
<li>יוזמת האקלים והקריוספירה הבינלאומית (ICCI) אישרה את המצב הזה, וציינה כי בוונצואלה היו שישה קרחונים בסיירה נבדה, אך רק קרחון הומבולדט נותר עד 2011.</li>
<li>מדענים מייחסים את היעלמות הקרחון לשינויי האקלים ולעליית הטמפרטורות הגלובליות, עם מחקר מ-2023 החוזה כי 83% מהקרחונים בעולם עלולים להיעלם עד שנת 2100 אם הטמפרטורות ימשיכו לעלות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40850313">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>וונצואלה היא המדינה האנדים הראשונה שאיבדה את כל הקרחונים שלה, כאשר שטח הקרחונים הצטמצם מ-2.317 קילומטרים רבועים בשנת 1952 ל-0.046 קילומטרים רבועים בלבד בשנת 2019.</li>
<li>״הפחתה דרסטית זו מדגישה את ההשפעה החמורה של שינויי האקלים על הסביבה.״</li>
<li>״ההפסד עורר דיונים על הדיוק של נתונים אלה ועל ההשלכות הרגשיות והסביבתיות הרחבות יותר של נסיגת הקרחונים.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="״מדוע צ'ילה כל כך ארוכה?״" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%B4%D7%9E%D7%93%D7%95%D7%A2%20%D7%A6'%D7%99%D7%9C%D7%94%20%D7%9B%D7%9C%20%D7%9B%D7%9A%20%D7%90%D7%A8%D7%95%D7%9B%D7%94%3F%D7%B4&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%202%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%9C%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/07/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/01&#39;</h2>
<h1>2024-07-01</h1>
<h2><a href="https://pikimov.com/">יצרתי חלופה ל-After Effects</a></h2>
<ul>
<li>״פיקימוב הוא עורך עיצוב תנועה ווידאו מבוסס רשת שהושק לאחרונה, בהשראת פוטופיה, ומשמש כחלופה חינמית לאפטר אפקטס.״</li>
<li>זה לא דורש הרשמה, שומר קבצים על המחשב של המשתמש, ומבטיח שהפרויקטים לא ישמשו לאימון בינה מלאכותית.</li>
<li>״למפתח יש היסטוריה של פיתוח תוכנות VJ לפלטפורמות כמו ה-Game Boy Advance, Playstation 2, ו-Raspberry Pi.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843867">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״פיקימוב הוא עורך עיצוב תנועה ווידאו חדש, חינמי ומבוסס רשת שנוצר כחלופה ל-Adobe After Effects, ואינו דורש הרשמה או העלאות לענן.״</li>
<li>כלי זה קיבל משוב חיובי על הפוטנציאל שלו לאתגר את הדומיננטיות של Adobe, כאשר משתמשים מציעים שיפורים במגבלות קצב הפריימים, דיווח על באגים וטיפול במפתחי פריימים.</li>
<li>״נכון לעכשיו, פיקימוב תומך רק בכרום ובאדג&#39; בשל ממשקי API ספציפיים של הרשת, עם תוכניות עתידיות להוסיף תכונות קהילתיות ואולי למנף את האפליקציה כלכלית.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qualys.com/2024/07/01/cve-2024-6387/regresshion.txt">RegreSSHion: RCE בשרת OpenSSH, במערכות לינוקס מבוססות glibc</a></h2>
<ul>
<li>״פגיעות קריטית (CVE-2024-6387) בשרת OpenSSH במערכות לינוקס מבוססות glibc מאפשרת ביצוע קוד מרחוק (RCE) עקב מצב מרוץ במטפל האותות.״</li>
<li>הבעיה, רגרסיה של CVE-2006-5051, משפיעה על גרסאות OpenSSH 3.4p1, 4.2p1, ו-9.2p1, וכוללת ניצול של מטפל SIGALRM לגרימת השחתת זיכרון מחסנית והרצת קוד שרירותי.</li>
<li>צמצום כולל יישום תיקונים שמזיזים קוד שאינו בטוח לאותות אסינכרוניים מתוך מטפל ה-SIGALRM או הגדרת <code>LoginGraceTime</code> ל-0, אם כי האפשרות השנייה עלולה לגרום לשלילת שירות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843778">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״פגיעות הרצת קוד מרחוק (RCE) התגלתה בשרת OpenSSH במערכות לינוקס מבוססות glibc, מה שעלול לאפשר לתוקפים להשיג גישת root מרחוק.״</li>
<li>״התיקון לפגיעות זו בוצע על ידי העברת קוד לא בטוח ממטפל האותות לתהליך המאזין, מה שהופך את זה לקשה להחזרה לאחור.״</li>
<li>בעיה זו משפיעה בעיקר על מערכות 32-ביט, כאשר ניצול על מערכות 64-ביט נחשב לאפשרי אך טרם הודגם; הפצות שונות כבר שחררו תיקונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pipes.digital/docs">צינורות: יורש רוחני ל-Yahoo Pipes</a></h2>
<ul>
<li>״Pipes הוא עורך תכנות חזותי להזנות, המאפשר למשתמשים לאסוף, ליצור ולשנות הזנות באמצעות בלוקים, בדומה ל-Yahoo! Pipes.״</li>
<li>״הוא תומך בפורמטי קלט שונים, כולל RSS, Atom, JSON, HTML וקבצי טקסט, ומציע מגוון בלוקים לפעולות שונות על הפידים כמו סינון, מיזוג והוצאת תוכן.״</li>
<li>פייפס CE הוא תוכנה חופשית וקוד פתוח (FOSS) תחת רישיון AGPL, זמינה ב-Github, ותומכת באינטגרציות עם אתרים פופולריים כמו טוויטר, יוטיוב, וווימאו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40841980">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Pipes, פרויקט בהשראת Yahoo Pipes, עבר לאחרונה עדכונים לשיפור היציבות, כולל מעבר מטקסט לאובייקטי RSS לצורך העברת נתונים בין בלוקים.״</li>
<li>בוצעו שדרוגי שרתים ותצורה מחדש של תהליכונים ועובדי פומה כדי לטפל בבעיות ובצווארי בקבוק.</li>
<li>נשקלת הצעת משתמש להוסיף בלוק לסיכומים או תמונות שנוצרו על ידי בינה מלאכותית באמצעות בקשות POST, כאשר כמה בלוקים בסיסיים כבר קיימים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlops.systems/posts/2024-07-01-full-finetuned-model-evaluation.html">״המודלים המותאמים שלי גוברים על GPT-4 של OpenAI״</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט דן במדדי ההערכה להערכת הביצועים של מודלים לשוניים מותאמים (LLMs) בהפקת נתונים מובנים מהודעות לעיתונות, עם דגש על דיוק.</li>
<li>מודלים מכווננים, כולל TinyLlama, Mistral, ו-Solar LLM, בדרך כלל עלו בביצועיהם על GPT-4 ו-GPT-4 Turbo של OpenAI בדיוק, למרות המורכבות והקצב האיטי של ההערכות.</li>
<li>ההערכות הדגישו את הצורך במערכת טובה יותר לניהול המורכבות והתחזוקה, עם צעדים עתידיים הכוללים בדיקות שאינן קשורות לדיוק ובחינת שירותי מודלים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843848">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודלים מכווננים היטב יכולים להעלות על ביצועי מודלים כלליים כמו GPT-4 של OpenAI במשימות ספציפיות, כגון חילוץ נתונים, סיכום יצירתי, מענה על שאלות וסיווג.</li>
<li>ההצלחה של מודלים מכווננים תלויה בנתוני אימון באיכות גבוהה, מה שהופך אותם ליעילים לחילוץ מידע נישתי ונגישים לחובבי טכנולוגיה.</li>
<li>כוונון עדין של מודלים קטנים יותר, כמו Llama 3 8B, יכול להיות יעיל וחסכוני יותר, אך שימוש בתגובות המודל לאימון מודלים חדשים עשוי להפר את תנאי השירות של ספקי מודלים לשפה גדולים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herman.bearblog.dev/cities-need-more-trees/">ערים זקוקות ליותר עצים</a></h2>
<ul>
<li>יוהנסבורג, שבעבר הייתה שוממה, הפכה ל&quot;עיר הירוקה ביותר בעולם&quot; לאחר שנטעו בה מיליוני עצים כדי להילחם באבק שנוצר מהפקת זהב.</li>
<li>נטיעת עצים ביוהנסבורג הייתה מפוזרת באופן לא שוויוני בשל האפרטהייד, מה שמדגיש פערים סוציו-אקונומיים.</li>
<li>עצים עירוניים מספקים יתרונות משמעותיים, כולל הפחתת אפקט &quot;אי החום&quot;, תפקוד כמחסומי רעש, שיפור האסתטיקה, הגדלת המגוון הביולוגי ועידוד פעילויות חוץ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843720">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ערים נוטעות יותר ויותר עצים ומקדמות גגות ירוקים כדי להילחם במתח חום ולשפר את איכות החיים העירונית.</li>
<li>״אוטרכט, הולנד, וציריך, שווייץ, הן דוגמאות מובילות, בעוד ערים בארה&quot;ב כמו פורטלנד, אורגון, מחזיקות בתקנות ירוקות, וסולט לייק סיטי בוחנת את השימוש בזירוסקייפינג.״</li>
<li>עצים מציעים יתרונות משמעותיים, כגון קירור אזורים עירוניים, שיפור איכות האוויר והגברת איכות החיים הכללית, למרות אתגרים כמו פיתוח נכסים פרטיים המוביל להסרת עצים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ladybird.org/">ברוכים הבאים לליידיבירד</a></h2>
<ul>
<li>״ליידיבירד הוא דפדפן אינטרנט עצמאי שפותח על ידי ארגון ללא מטרות רווח, המתמקד בביצועים, יציבות ואבטחה, עם שחרור גרסת אלפא המתוכנן לשנת 2026.״</li>
<li>בתחילה צופה HTML עבור SerenityOS, כעת הוא תומך בלינוקס, macOS ומערכות דמויות יוניקס אחרות, ונבנה כולו מאפס ללא שימוש בקוד מדפדפנים אחרים.</li>
<li>״הפרויקט ממומן על ידי חסויות ותרומות, ללא פרסומות או מונטיזציה של משתמשים, ומפותח כיום על ידי צוות של ארבעה מהנדסים במשרה מלאה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40845951">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ליידיבירד, שהתחיל כמעבד HTML עבור SerenityOS, מתפתח כעת לפרויקט דפדפן חוצה פלטפורמות.</li>
<li>הפרויקט קיבל תרומה נכבדה של 1,000,000 דולר ממייסד שותף של GitHub, כריס ואנסטראת&#39;, מה שמעיד על תמיכה כלכלית חזקה.</li>
<li>״הצוות מתכנן לשחרר גרסת אלפא עד שנת 2026, תוך הדגשת מודולריות והקפדה על תקני רשת מודרניים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Postzegelcode">ברקוד בול</a></h2>
<ul>
<li>״קוד בול דואר הוא קוד בן תשעה תווים המשמש בהולנד כחלופה כתובה ביד לבולי דואר, הנרכשת באינטרנט מ-PostNL.״</li>
<li>״הקוד שהוצג בשנת 2013 חייב להיכתב על הדואר תוך חמישה ימים ויש לו 78.8 טריליון אפשרויות שילוב, מה שהופך אותו לבטוח מפני ניחושים.״</li>
<li>״נכון לדצמבר 2020, 590,000 אנשים השתמשו בקודי בולים, אשר כעת עולים אותו דבר כמו בולים מסורתיים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40839418">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הדיון סובב סביב השימוש בקודי דואר דיגיטליים, הידועים כ-&quot;postzegelcode&quot;, שניתן לכתוב על מעטפות במקום להשתמש בבולים מסורתיים.״</li>
<li>״מדינות שונות, כולל גרמניה, דנמרק, נורווגיה ושוודיה, יישמו מערכות דומות, המאפשרות למשתמשים לרכוש בולים באינטרנט ולכתוב קוד על הדואר שלהם.״</li>
<li>״המערכת זוכה לשבחים על הנוחות שלה, במיוחד עבור אלו שאינם שולחים דואר פיזי לעיתים קרובות, שכן היא מבטלת את הצורך בבולים פיזיים ומתאימה לשינויים בתעריפי הדואר.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/supreme-court-trump-capitol-riot-immunity-2dc0d1c2368d404adc0054151490f542">בית המשפט העליון פוסק כי לנשיאים לשעבר יש חסינות מפני פעולות רשמיות</a></h2>
<ul>
<li>״בית המשפט העליון האריך את העיכוב בתיק הפלילי של דונלד טראמפ בנוגע לבחירות 2020, מה שמפחית את הסבירות למשפט לפני הבחירות בנובמבר.״</li>
<li>בהחלטה של 6-3, הרוב השמרני בבית המשפט העניק לנשיאים לשעבר חסינות רחבה מהעמדה לדין על מעשים רשמיים, מה שמסבך את תיק התביעה ודורש ניתוח נוסף ברמת בית המשפט למשפטים.</li>
<li>ההחלטה מדגישה את ההשפעה המשמעותית של בית המשפט על הבחירות הקרובות, כאשר נשיא בית המשפט העליון ג&#39;ון רוברטס מדגיש חסינות לפעולות רשמיות והשופטת סוניה סוטומאיור מתנגדת, בטענה שזה מערער את העיקרון שאף אחד אינו מעל החוק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40847963">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>החלטת בית המשפט העליון כי לנשיאים לשעבר יש חסינות מפני פעולות רשמיות מעוררת ויכוח על ניצול אפשרי של כוח לעומת הצורך בהגנה על הנשיאים.</li>
<li>הפסיקה מבהירה כי חסינות חלה על פעולות במסגרת הסמכות החוקתית אך לא על מעשים לא רשמיים, מה שמעלה חששות לגבי אחריות על פשעים חמורים.</li>
<li>מבקרים, כולל השופטת סוטומאיור, חוששים שההחלטה הזו עשויה להשפיע על תיקים משפטיים נוכחיים ועתידיים הקשורים לנשיאים לשעבר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alvarorevuelta.com/posts/fft-polynomials">קונבולוציות, טרנספורם פורייה מהיר ופולינומים (2022)</a></h2>
<ul>
<li>להכפלת פולינומים מסורתית יש סיבוכיות של (O(n^2)), מה שהופך אותה ללא יעילה עבור פולינומים גדולים.</li>
<li>הטרנספורמציה המהירה של פורייה (FFT) מפחיתה את מורכבות הכפל של פולינומים ל-(O(n \log n)) על ידי המרת הבעיה לתחום התדר.</li>
<li>השיטה המבוססת על FFT כוללת המרה של פולינומים לתחום התדר, הכפלתם, והמרת התוצאה חזרה, מה שמשפר באופן משמעותי את היעילות עבור פולינומים מדרגה גבוהה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840396">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בשימוש בטרנספורם פורייה מהיר (FFT) להכפלת פולינומים, תוך הדגשת היעילות שלו בהשוואה לשיטות נאיביות.</li>
<li>״תובנות מרכזיות כוללות את החשיבות של דיוק מספרי בחישובי FFT ואת ההקשר ההיסטורי של פיתוח FFT להכפלת פולינומים.״</li>
<li>״השיחה נוגעת גם ביישומים מעשיים, כגון תיקון שגיאות, עיבוד אותות וקריפטוגרפיה של ידע אפס, שבהם שיטות מבוססות FFT מועילות במיוחד.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gabornyeki.com/2024-07-my-python-code-is-a-neural-network/">״הקוד שלי ב-Python הוא רשת נוירונים״</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט דן בהטמעת תוכניות ברשתות עצביות חוזרות (RNNs) וכיצד רשתות עצביות חוזרות מאומנות יכולות להעלות על ביצועי אלגוריתמים שנכתבו ביד.</li>
<li>זה מספק דוגמה מפורטת לזיהוי קוד תוכנה בהודעות, תוך השוואה בין כללי החלטה פשוטים, אלגוריתם כתוב ידנית, וגישה מבוססת RNN.</li>
<li>הפוסט מדגיש את היתרונות של רשתות עצביות חוזרות (RNNs), כגון קידוד מכונות מצבים, שימוש בפונקציות הפעלה ניתנות לאימון, והתמודדות עם משימות מורכבות באמצעות משמעת מונחית נתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40845304">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״המאמר דן בבניית רשת נוירונים באמצעות פייתון אך חסר פרטים על בדיקה והשגת נתוני אימון, שהם קריטיים להבטחת הכללת המודל לקלטים שלא נראו.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את משפט הקירוב האוניברסלי, הקובע שרשתות נוירונים יכולות לייצג כל פונקציה ברמת דיוק רצויה, אך מדגיש שלמידת הקירובים הללו אינה מובטחת.״</li>
<li>״יש ויכוח האם רשתות עצביות חוזרות (RNNs) מוחלפות על ידי טרנספורמרים, כאשר יש הטוענים של-RNNs עדיין יש יתרונות ייחודיים, כמו שימוש קבוע בזיכרון, שחסר לטרנספורמרים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40846428">מי מגייס? (יולי 2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40846428">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מספר חברות מגייסות למגוון תפקידים, כולל תפקידים מרחוק, באתר ובשילוב, במיקומים ובתעשיות שונות.</li>
<li>כולל חברות בולטות כמו אפל, פיגמה, Charge Robotics ו-SmileID, המציעות משרות כמו מהנדס תוכנה בכיר, מהנדס אבטחה בכיר/צוותי ומהנדס פרונטאנד בכיר.</li>
<li>ישנן הזדמנויות ברחבי העולם, כאשר חלק מהחברות מציעות חסות ויזה ותפקידים בטכנולוגיות מתקדמות כמו בינה מלאכותית, למידת מכונה ופיתוח פול-סטאק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://carbon-steel.github.io/jekyll/update/2024/06/19/abstractions.html">מתכנתים לעולם לא צריכים לבטוח באף אחד, אפילו לא בעצמם</a></h2>
<ul>
<li>מתכנתים צריכים לשמור על רמה בריאה של ספקנות, שכן כתיבה ואימות של תקינות הקוד הם מטבעם מאתגרים ולעיתים בלתי אפשריים.</li>
<li>״הפשטות, בעודן מפשטות מערכות מורכבות, עלולות להיכשל ולהוביל לבעיות כמו ירידה בביצועים או התנהגות לא מוגדרת, כפי שמודגש בחוק ההפשטות הדולפות של ג&#39;ואל ספולסקי.״</li>
<li>״כדי להפחית בעיות לא ידועות, על מתכנתים לאמת מידע, לבדוק אמונות ולמדוד את השפעת השינויים בקוד, תוך כדי למידה מתמשכת על פלטפורמות, שפות, כלים וטכנולוגיות חדשות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40842867">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בחשיבות האימות הפורמלי בתכנות, ומדגיש כי מתכנתים לא צריכים לסמוך על אף אחד, כולל על עצמם, ללא הוכחה.</li>
<li>״אימות פורמלי, אף שהוא מורכב ויקר, מספק ערבויות חזקות יותר של נכונות בהשוואה לבדיקות יחידה, המכסות רק דוגמאות ספציפיות.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את הפשרות בין הקפדנות של אימות פורמלי לבין הפרקטיות של בדיקות יחידה, ומציע שהבחירה תלויה בדרישות ובמשאבים של הפרויקט.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ericpfahl.com/from-pattern-matching-to-unification/">איחוד באליקסיר</a></h2>
<ul>
<li>האיחוד באליקסיר מרחיב את ההתאמה התבניתית על ידי מתן אפשרות למשתנים בשני צידי המשוואה, פתרון משוואות סימבוליות ויצירת מיפויי החלפה.</li>
<li>״בניגוד להתאמת תבניות, האיחוד יכול להתמודד עם ערכים ידועים חלקית, מה שהופך אותו לכלי רב עוצמה לתכנות לוגי ב-Elixir.״</li>
<li>האלגוריתם לאיחוד כולל מעבר על מונחים, בדיקת שקילות, טיפול במשתנים, ואיחוד רקורסיבי של רכיבי רשימה, תוך פישוט השמת משתנים באמצעות החלפה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840315">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר זה משווה את היעילות של אלגוריתמי איחוד בהסקת סוגים, תוך התמקדות באלגוריתם W ובאלגוריתם J.</li>
<li>״האלגוריתם W, המשמש בהסקת סוגים של הינדלי-מילנר, פחות יעיל ויותר נוטה לטעויות בשל הצורך בהרכבת תחליפים.״</li>
<li>אלגוריתם J, המשתמש במבנה נתונים של איחוד-חיפוש לאיחוד הרסני, הוא פשוט ויעיל יותר, עם תובנות נוספות על איחוד בהתאמת תבניות והתאמת תבניות מקומפלות באמצעות עצי החלטה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artsandculture.google.com/">״אתר Google Arts and Culture שלא ידעתי על קיומו״</a></h2>
<ul>
<li>״גוגל אומנויות ותרבות מציעה מגוון רחב של סיורים וירטואליים וחוויות אינטראקטיביות, המאפשרים למשתמשים לחקור אמנות, היסטוריה ותרבות מכל רחבי העולם.״</li>
<li>״הדגשים כוללים סיורים וירטואליים במוזיאונים מפורסמים, חוויות מציאות רבודה (AR), ומשחקים אינטראקטיביים שהופכים את הלמידה על אמנות ותרבות למרתקת ונגישה.״</li>
<li>מאפיינים מיוחדים כוללים את היכולת לחקור את הספרייה של ואן גוך, לקחת סיור תלת-ממדי בציורים של ורמיר, ולהשתתף באתגר ריקוד K-Pop בשיתוף פעולה עם מוזיאון V&amp;A.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840699">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוגל אומנויות ותרבות הוא פרויקט פחות מוכר אך משמעותי של גוגל, המציע תוכן תרבותי מאורגן מכל רחבי העולם.</li>
<li>משתמשים מעריכים את התמונות ברזולוציה גבוהה ואת התכונות הייחודיות שלו, כמו היכולת להתקרב מקרוב ליצירות אמנות ולחקור פרויקטים תרבותיים שונים.</li>
<li>״הפלטפורמה פעילה מאז 2011 וממשיכה להיות משאב יקר ערך לחובבי אמנות ותרבות, למרות החששות לגבי אורך החיים של פרויקטים של גוגל.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.09490">Newswire: מאגר נתונים מובנה בקנה מידה גדול של מאה שנות חדשות היסטוריות</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים יצרו ארכיון מקיף של תוכן סוכנויות הידיעות בארה&quot;ב משנת 1878 עד 1977 באמצעות מערכת למידת עומק על סריקות תמונה מעיתונים מקומיים.</li>
<li>״מערך הנתונים כולל 2.7 מיליון מאמרים ייחודיים בתחום הציבורי, עם התייחסות גיאוגרפית, מתויגים לפי נושא, ומקושרים לוויקיפדיה, ומספקים מידע יקר ערך למחקר בלשנות חישובית, מדעי החברה והומניסטיקה דיגיטלית.״</li>
<li>הפרויקט כלל תמלול של 138 מיליון טקסטים של מאמרים מובנים ושימוש במודל בי-מקודד עצבי כדי להסיר כפילויות של מאמרים, תוך הבטחה שרק תוכן הנמצא בתחום הציבורי ייכלל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40839830">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נוצרה מסד נתונים מקיף של חדשות היסטוריות עד שנת 1978, המשקף שינויים בחוקי זכויות היוצרים, והוא זמין ב-GitHub, אם כי כרגע ריק.</li>
<li>משתמשים זיהו שגיאות OCR (זיהוי תווים אופטי) בנתונים, מה שמדגיש את האתגרים המתמשכים בדיגיטציה של טקסטים היסטוריים.</li>
<li>״הפרויקט, למרות בעיותיו, זוכה לשבחים על ערכו האקדמי, כאשר סריקות גולמיות זמינות דרך האוסף הדיגיטלי של ספריית הקונגרס.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="יצרתי חלופה ל-After Effects" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%99%D7%A6%D7%A8%D7%AA%D7%99%20%D7%97%D7%9C%D7%95%D7%A4%D7%94%20%D7%9C-After%20Effects&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%201%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%9C%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/07/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/30&#39;</h2>
<h1>2024-06-30</h1>
<h2><a href="https://10maurycy10.github.io/projects/motion_sensor_hacking/">בתוך חיישן תנועה רדאר ב-$1</a></h2>
<ul>
<li>מודול חיישן תנועה מיקרוגל RCWL-0516 הוא מודול רדאר בעלות נמוכה, במחיר של פחות מדולר, המיועד לזיהוי תנועה בטווח של כ-5 מטרים.</li>
<li>״הוא משתמש בשבב BISS0001, בדרך כלל לזיהוי תנועה באמצעות אינפרא אדום, ופועל על ידי ערבוב אותות משודרים ומתקבלים כדי לזהות תנועה דרך שינויים ברמת המיליוולט.״</li>
<li>״הביצועים של החיישן משתנים, הוא פועל היטב בתוך מבנים אך באופן לא עקבי בחוץ, וניתן לשפר את הטווח והעקביות שלו על ידי שימוש במודול שני כמקלט.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834349">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״חיישן תנועה רדאר בעלות של $1 יכול לזהות תנועות עדינות, כמו נשימה, באמצעות לוחות ESP32 ועובד דרך קירות.״</li>
<li>עד 2024, מחשבים ניידים עם AI/NPU ו-Wi-Fi 7 ישלבו רדאר RF והסקת מסקנות במכשיר כדי לזהות פעילות אנושית.</li>
<li>״לפרויקטים של עשה זאת בעצמך, שבב ESP בעלות של 3 דולר יכול להיות משולב עם חיישנים אלו לפתרונות חסכוניים, עם דאגות בטיחות מינימליות בשל השימוש בגלי רדיו לא מייננים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/overleaf/overleaf">Overleaf: עורך LaTeX שיתופי בזמן אמת מקוון בקוד פתוח</a></h2>
<ul>
<li>Overleaf הוא עורך LaTeX שיתופי בזמן אמת בקוד פתוח, הזמין הן כשירות מתארח והן לפריסה מקומית.</li>
<li>Overleaf Server Pro מציע תכונות משופרות למעבדות ומקומות עבודה, כולל אבטחה (SSO עם LDAP או SAML) וכלי שיתוף פעולה מתקדמים.</li>
<li>״הפרויקט משתמש ב-Docker לפריסה, עם הוראות בנייה מפורטות ותרומות המונחות על ידי רישיון הציבורי הכללי של GNU Affero, גרסה 3.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40832930">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Overleaf הוא עורך LaTeX שיתופי בזמן אמת בקוד פתוח, הנפוץ בשימוש באקדמיה לשיתוף פעולה מרחוק על מאמרים.״</li>
<li>משתמשים מעריכים את קלות השימוש, תכונות כמו הוספת הערות וסנכרון PDF, ואינטגרציה עם Git, אם כי ישנם כאלה שמוצאים את Git מאתגר לעבודה סינכרונית.</li>
<li>יש בקשות לתכונות נוספות כמו תמיכה ב-Pandoc עבור Markdown, מה שמדגיש אזורים לשיפור פוטנציאלי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/rauchg/status/1806385778064564622">Chrome מוסיף <code>window.ai</code> – מודל AI מסוג Gemini Nano ישירות בתוך הדפדפן</a></h2>
<ul>
<li>כרום משלב את <code>window.ai</code>, מודל Gemini Nano AI, ישירות לתוך הדפדפן, ומשפר את יכולות ה-AI שלו.</li>
<li>אינטגרציה זו תואמת לערכת הפיתוח של תוכנות בינה מלאכותית (SDK), ומקלה על פיתוח ויישום תכונות בינה מלאכותית.</li>
<li>עדכון זה מסמל צעד משמעותי לקראת תמיכה מובנית בפונקציות AI מתקדמות יותר בדפדפני אינטרנט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834600">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״כרום משלב את <code>window.ai</code>, מודל Gemini Nano AI, ישירות בדפדפן, תוך הדגשת עיבוד מקומי במכשיר לשיפור הפרטיות והאבטחה.״</li>
<li>״ה-API הוא ניסיוני ונמצא כרגע מאחורי דגל, מה שמעורר דיונים על השלכותיו על פרטיות, אבטחה ותקני הרשת העתידיים.״</li>
<li>בעוד שחלק רואים פוטנציאל לשיפור יישומי רשת, אחרים מודאגים מתאימות הדפדפנים ושימוש לרעה פוטנציאלי, כאשר חלק מהמשתמשים מעדיפים דפדפנים פשוטים יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/poundifdef/SmoothMQ">תחליף SQS מבוסס SQLite שניתן להכניס</a></h2>
<ul>
<li>״נוצר תחליף בקוד פתוח, תואם API, עבור Amazon SQS (Simple Queue Service), שנכתב ב-Go ומופץ כקובץ בינארי יחיד המשתמש ב-SQLite לאחסון.״</li>
<li>״הפתרון מציע תכונות מתקדמות כמו חיפוש, תזמון, ניתור והגבלת קצב, והוא תואם ליישומי SQS קיימים על ידי שינוי פשוט של נקודת הקצה.״</li>
<li>זה תומך בפרוטוקולים מרובים (AMQP, PubSub) וניתן להתאמה לאחסון אחורי שונה (RocksDB, Postgres), עם תוכניות עתידיות לפונקציונליות מבוזרת ואוטומטית, ושואף להציע מערכת תורים מתארחת חסכונית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40837610">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״תחליף קוד פתוח, תואם API לאמזון SQS פותח באמצעות Go ו-SQLite, ומציע תכונות כמו חיפוש, תזמון, ניתור והגבלת קצב ללא צורך בשכתוב אפליקציות.״</li>
<li>״הפתרון תומך ב-Celery, מספק נראות הודעות טובה יותר מ-SQS, וניתן לחיבור עם מערכות אחסון פוטנציאליות כמו RocksDB או Postgres, המסוגלות ליישם פרוטוקולים מרובים.״</li>
<li>״קל לפרוס אותו כקובץ בינארי יחיד של Go, עם תוכניות עתידיות לפונקציונליות מבוזרת ואוטומטית, ועידוד משוב.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/weekend-projects-getting-silly-with">פרויקטים לסוף השבוע: להשתעשע עם C</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835274">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון סובב סביב התנהגות בלתי מוגדרת (UB) בשפת התכנות C, במיוחד התפיסה השגויה ש-UB יכול &quot;לנסוע בזמן&quot; או להשפיע על ביצוע הקוד באופן רטרואקטיבי.</li>
<li>תקן C23 כולל הערת שוליים המבהירה ש-UB אינו יכול לנסוע בזמן, וזאת כדי לטפל בבלבול שנגרם על ידי פוסטים קודמים בבלוג והתנהגויות של מהדרים.</li>
<li>״השיחה נוגעת גם בטכניקות תכנות C מתקדמות ומוזרות, כמו שימושים לא שגרתיים בפקודות switch והשלכות הסמנטיקה של מילת המפתח volatile.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bristol.ac.uk/news/2024/june/prehistoric-pompeii.html">טרילוביטים נהרגו על ידי אפר וולקני</a></h2>
<ul>
<li>מאובני טרילוביטים שמורים במיוחד מתקופת הקמבריום התגלו במרוקו, וחושפים פרטים אנטומיים שלא היו ידועים קודם לכן.</li>
<li>מאובנים, שנשמרו על ידי אפר וולקני לפני יותר מ-500 מיליון שנה, מראים ארבעה זוגות של נספחים בראש במקום שלושה כפי שחשבו בעבר, ומספקים תובנות חדשות על מנגנוני ההזנה של הטרילוביטים.</li>
<li>״מיקרו-טומוגרפיה ברזולוציה גבוהה באמצעות קרני רנטגן (XRµCT) שימשה ליצירת מודלים תלת-ממדיים מפורטים, המדגישים את הפוטנציאל של משקעי אפר וולקני לחשיפת מאובנים שמורים היטב.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40833645">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פלאונטולוגים זיהו למעלה מ-20,000 מינים של טרילוביטים, עם גדלים הנעים מפחות משני מילימטרים ועד למעלה מ-90 סנטימטרים.</li>
<li>״האתר trilobites.info זוכה לשבחים על עיצובו הפשוט והעשיר במידע, המזכיר את אתרי האינטרנט המוקדמים, ומתמקד בתוכן במקום במגמות עיצוב אתרים מודרניות.״</li>
<li>התגלית של טרילוביטים &#39;פומפיי&#39; שמורים היטב, שאינם שטוחים או מעוותים, מספקת תובנות משמעותיות על העבר הקדום, ומציגה כל רגל מסודרת כפי שהייתה בחיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/opendns-suspends-service-in-france-due-to-canal-piracy-blocking-order-240629/">OpenDNS משעה את השירות בצרפת עקב צו חסימת פיראטיות של Canal+</a></h2>
<ul>
<li>״בית משפט צרפתי הורה לגוגל, Cloudflare, ו-Cisco לחסום רשומות DNS שעוקפות את חסימות האתרים הפיראטיים הקיימות, בעקבות בקשה של Canal+.״</li>
<li>בתגובה, סיסקו הסירה את שירות OpenDNS שלה מצרפת, מה שמדגיש את ההשפעה של פעולות משפטיות על שירותי אינטרנט.</li>
<li>״צו בית המשפט הזה הוא חלק מקמפיין רחב יותר של Canal+ נגד פיראטיות, אשר דרש בעבר מספקי האינטרנט לחסום מעל 100 אתרי סטרימינג פיראטיים של ספורט, מה שדחף משתמשים לשרתים של צד שלישי.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835117">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenDNS השעתה את שירותה בצרפת בעקבות צו בית משפט המחייב חסימת אתרי פיראטיות, מה שהצית דיון על ניטרליות DNS וציות לחוק.</li>
<li>ציות של חברות גדולות כמו גוגל להוראות כאלה מעלה חששות לגבי יצירת תקדים למניפולציה של DNS ולפוטנציאל של התערבות ממשלתית מוגזמת.</li>
<li>משתמשים עשויים לחפש ספקי DNS חלופיים או VPNs כדי לעקוף את ההגבלות הללו, מה שמדגיש את האתגרים הטכניים וההשלכות של אכיפת חסימות DNS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nodicenoglory.com/2021/06/23/the-operational-wargame-series-the-best-game-not-in-stores-now/">הסדרה של משחקי המלחמה האופרטיביים: המשחק הטוב ביותר שלא נמצא בחנויות עכשיו (2021)</a></h2>
<ul>
<li>הסדרה למשחקי מלחמה מבצעיים (OWS) היא משחק שולחני המדמה קרבות משנת 2025 עד 2050, שפותח על ידי קולונל בדימוס טים באריק ומעבדת הלחימה של חיל הנחתים של ארצות הברית (USMCWL).</li>
<li>OWS כולל שני מודולים: Assassin’s Mace (תיאטרון INDO-PACOM) ו-Zapad (תיאטרון אירופאי), תוך שימוש במערכת משושים ומונים המוכרת לשחקני תחביב.</li>
<li>נכון לעכשיו, OWS זמין רק דרך איגוד חיל הנחתים של ארה&quot;ב למשרדי משרד ההגנה, ללא תוכניות לשחרור מסחרי, למרות הפוטנציאל שלו למשוך גיימרים חובבים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40833327">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסדרה Operational Wargame ידועה באופייה המפורט והזמן הרב שהיא דורשת, ולעיתים קרובות לוקח ימים או שבועות להשלים תורות.</li>
<li>״למרות ההתקדמות הדיגיטלית, משחקי לוח מלחמה מסורתיים נשארים פופולריים בשל הגישה המוחשית והמעשית שלהם, עם משחקים כמו Command: Modern Operations ו-Rule the Waves המומלצים לחובבים.״</li>
<li>ארגונים צבאיים ממשיכים להשתמש במשחקי מלחמה ידניים למטרות אימון, מה שמדגיש את החשיבות של הבנת כל המשתנים בתכנון אסטרטגי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.figma.com/hc/en-us/articles/17725942479127-Control-AI-features-and-content-training-settings">ברירת המחדל של Figma היא לאמן מודלים של בינה מלאכותית על נתונים אישיים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835793">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פיגמה משתמשת כברירת מחדל בנתונים אישיים לאימון מודלים של בינה מלאכותית, מה שמעורר חששות פרטיות בקרב המשתמשים.</li>
<li>תגובות מנכ&quot;ל מיקרוסופט מרמזות שארגונים חזקים יכולים לגשת לנתוני אינטרנט לצורך אימון בינה מלאכותית, מה שמעלה שאלות אתיות ומשפטיות, במיוחד תחת תקנות ה-GDPR.</li>
<li>משתמשים מתבקשים להשבית את מתג אימון התוכן עד ה-15 באוגוסט 2024, כדי למנוע את השימוש בנתוניהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/history/how-coffee-helped-the-union-caffeinate-their-way-victory-civil-war-180984502/">קפה עזר לאיחוד במלחמת האזרחים</a></h2>
<ul>
<li>במהלך מלחמת האזרחים, האיחוד התמודד עם מחסור משמעותי בקפה, שהיה חיוני למורל ולאנרגיה של החיילים, כאשר היבוא ירד ב-40% עד שנת 1862.</li>
<li>ליבריה, תחת נשיאותו של סטיבן אלן בנסון, החלה לייצא קפה לאיחוד, החל ממשלוח של 6,000 פאונד באוגוסט 1862, ובכך סייעה למלא את הפער שנגרם על ידי המצור של האיחוד על נמלי הדרום.</li>
<li>״השיתוף פעולה בין חקלאי הקפה הליבריים לבין מבטלי העבדות מהצפון, יחד עם עצות מהסוחר מפילדלפיה אדוארד מוריס, הגביר את ייצור הקפה, מה שהפך את הקפה הליברי לחיוני למאמץ המלחמתי של האיחוד ותרם להצלחתם.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834345">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לקפה היה תפקיד מכריע כמעורר עבור חיילי האיחוד במהלך מלחמת האזרחים, והשפיע באופן משמעותי על מאמציהם.</li>
<li>״הדרום השתמש בממריצים אחרים כמו תה, טבק ויאופון, אך השפעת הקפה על האיחוד הייתה בולטת במיוחד.״</li>
<li>דיון זה מדגיש את הקשר המורכב שיש לאנשים עם קפאין, תוך איזון בין היתרונות שלו לפרודוקטיביות לבין תלות פוטנציאלית ודאגות לרווחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/06/29/mit-robotics-pioneer-rodney-brooks-thinks-people-are-vastly-overestimating-generative-ai/">רודני ברוקס על מגבלות הבינה המלאכותית הגנרטיבית</a></h2>
<ul>
<li>רודני ברוקס, חלוץ רובוטיקה ידוע מ-MIT, מאמין כי בינה מלאכותית גנרטיבית זוכה לעיתים להערכת יתר ואינה יכולה להשתוות ליכולות האנושיות.</li>
<li>״ברוקס טוען כי על הבינה המלאכותית להתמקד בבעיות ספציפיות ופתירות במקום לנסות לשכפל את היכולות האנושיות, תוך שהוא מציין חוסר יעילות בשימוש בבינה מלאכותית גנרטיבית למשימות כמו רובוטיקה במחסנים.״</li>
<li>״הוא גם מציין שצמיחה טכנולוגית אינה תמיד אקספוננציאלית, תוך שימוש בקיבולת האחסון של ה-iPod כדוגמה, ומציע שבעוד שמודלים גדולים של שפה (LLMs) יכולים לסייע במשימות כמו טיפול בקשישים, הם אינם פתרון אוניברסלי לכל אתגרי הבינה המלאכותית.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40835588">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>רודני ברוקס דן במגבלות של בינה מלאכותית גנרטיבית, ומדגיש שבעוד שהיא יכולה לבצע משימות ספציפיות, היא אינה יכולה להשתוות למלוא היכולות האנושיות.</li>
<li>״ברוקס מציע להגביל את היקף היישומים של בינה מלאכותית ולשלב אפשרויות התערבות ידניות במצבים בלתי צפויים, תוך שהוא חוזה כי המקרה העסקי להרחבה אקספוננציאלית של מודלים לשוניים גדולים (LLMs) הוא חלש.״</li>
<li>הדיון כולל אנלוגיות המשוות בין LLMs ל-iPod, ומציעות שכמו שה-iPod התפתח ל-iPhone, ייתכן שהתקדמויות עתידיות בבינה מלאכותית ישלבו פונקציות מורכבות יותר ולא רק יגדילו את היכולות הקיימות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/dev-rejects-cve-severity-makes-his-github-repo-read-only/">מתכנת דוחה את חומרת ה-CVE, הופך את מאגר ה-GitHub שלו לקריאה בלבד</a></h2>
<ul>
<li>פדור אינדוטני הפך את הפרויקט הפופולרי שלו בקוד פתוח, &#39;node-ip&#39;, לקריאה בלבד ב-GitHub עקב דיווח שנוי במחלוקת על CVE (פגיעויות וחשיפות נפוצות).</li>
<li>״תקרית זו מדגישה בעיה הולכת וגוברת שבה מפתחים בקוד פתוח מוצפים בדיווחים מפוקפקים או מזויפים על CVE, מה שגורם לפאניקה ותסכול מיותרים.״</li>
<li>״השימוש לרעה במערכת CVE, שמיועדת לדיווח אתי על פגיעויות, מסבך את חייהם של המפתחים ותורם לשחיקה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40837791">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מתכנת הפך את מאגר ה-GitHub שלו לקריאה בלבד לאחר שהתעמת עם חומרת דוח פגיעויות נפוצות וחשיפות (CVE).</li>
<li>״התקרית מדגישה כי יש להתייחס לאבטחה כתכונה מתהווה של כל מערכת התוכנה, ולא רק של רכיבים בודדים.״</li>
<li>המצב גם מדגיש את האתגרים והשחיקה שעומדים בפני מתחזקי קוד פתוח, אשר לעיתים קרובות מקבלים מעט תגמול חומרי על מאמציהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/patagonia-cx-staff-told-to-relocate-or-leave-california-2024-6">פטגוניה נתנה לעובדיה 3 ימים להחליט אם לעבור דירה או להתפטר</a></h2>
<ul>
<li>פאטגוניה נתנה ל-90 עובדי שירות לקוחות שלושה ימים להחליט אם לעבור לאחד משבעה מיקומים בארה&quot;ב או לעזוב את החברה, במטרה לשפר את תרבות הצוות ולתמוך בצרכי העסק.</li>
<li>צוות העובדים המושפע קיבל הודעה באמצעות פגישה כללית והוצע להם $4,000 לכיסוי עלויות מעבר וזמן חופשה נוסף בתשלום, עם מועד אחרון עד ה-30 בספטמבר עבור אלו שאינם מעוניינים לעבור.</li>
<li>ההחלטה משפיעה על 90 מתוך 255 עובדי חוויית הלקוח (CX) בארה&quot;ב, כאשר חלק מהעובדים מביעים אכזבה מהתפיסה שהחברה מתרחקת מערכיה הממוקדים בעובדים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40834305">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פאטגוניה נתנה לעובדיה שלושה ימים להחליט אם לעבור מקום או להתפטר בשל עודף כוח אדם, מה שמעורר דיון על אתיקה תאגידית וטיפול בעובדים.</li>
<li>מבקרים טוענים כי מדובר בפיטורים מוסווים, ומצביעים על חבילת הפיצויים הנדיבה אך על חבילת ההעברה הבלתי מספקת של 4,000 דולר, ועל חלון ההחלטה הקצר.</li>
<li>מהלך זה נתפס כבעל פוטנציאל להועיל לבעלי ויזת H1B, אך קיבל תגובות מעורבות מצד עובדים ומשקיפים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://luggagelosers.com/">דירוג חי של חברות תעופה לפי כמות המטען שהן מאבדות</a></h2>
<ul>
<li>לגג&#39;לוסרס.קום מספק דירוג חי של חברות תעופה לפי כמות מזוודות שאבדו, המתעדכן מדי שעה באמצעות אזכורים ברשתות החברתיות ונתונים היסטוריים.</li>
<li>אתר זה עוקב אחר כל חברות התעופה הגדולות, תוך התאמה להבדלי גודל, ומטרתו לעזור לנוסעים לבחור חברות תעופה עם טיפול טוב יותר במטען.</li>
<li>״חברות התעופה המובילות כיום באובדן כבודה כוללות את אייר לינגוס, אייר אינדיה ו-ווסטג&#39;ט איירליינס, עם נתונים אזוריים וארציים זמינים גם כן.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40838290">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״דירוג חי של חברות תעופה לפי אובדן מזוודות מגלה כי לאייר לינגוס יש סיכוי של 1 ל-57 לאבד מזוודה, לדלתא 1 ל-497, ולאייר פראנס 1 ל-1,256.״</li>
<li>ברמה הלאומית, בהודו יש סיכוי של 1 ל-97, בארה&quot;ב 1 ל-497, וביפן 1 ל-7,734, עם שינויים המושפעים משדות התעופה בהם נעשה הצ&#39;ק-אין, מדיניות חברות התעופה והתקנות הלאומיות.</li>
<li>״הנתונים מגיעים מפוסטים ברשתות החברתיות, מה שמעלה חששות לגבי הדיוק, בעוד שמשרד התחבורה של ארצות הברית (DOT) מספק נתונים אמינים יותר על מזוודות שטופלו בצורה לא נכונה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hackster.io/news/an-analog-network-of-resistors-promises-machine-learning-without-a-processor-researchers-say-d9cb0655b7a0">רשת אנלוגית של נגדים מבטיחה למידת מכונה ללא מעבד</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת פנסילבניה יצרו רשת למידת מכונה אנלוגית באמצעות נגדים, במטרה להשיג בינה מלאכותית חסכונית יותר באנרגיה.</li>
<li>גישה חדשה זו מבטלת את הצורך במעבד מסורתי, תוך שימוש במטא-חומר למידה לא-לינארי המבוסס על טרנזיסטורים לחישובים מורכבים.</li>
<li>על אף שהאב-טיפוס הנוכחי צורך יותר חשמל מאשר מאיצים דיגיטליים מודרניים, הוא מראה הבטחה במשימות כמו סיווג תמונות ופעולות XOR, עם פוטנציאל לשיפור היעילות ככל שהוא יגדל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40836183">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חוקרים בוחנים רשת אנלוגית של טרנזיסטורים, המוגבלת למשטר האומי, לביצוע משימות למידת מכונה ללא מעבדים מסורתיים.</li>
<li>גישה זו עשויה להציע פעולות מקבילות ויעילות יותר בהשוואה למערכות דיגיטליות, אם כי אתגרי יישום מעשיים כמו שמירה על מטען בקבלים של השערים עדיין קיימים.</li>
<li>״הרעיון מעורר עניין בשל הפוטנציאל שלו לחולל מהפכה בחישובי רשתות עצביות באמצעות רכיבים אנלוגיים, מה שיכול להוביל להתקדמות משמעותית ביעילות האנרגטית ובמהירות העיבוד.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="בתוך חיישן תנועה רדאר ב-$1" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%91%D7%AA%D7%95%D7%9A%20%D7%97%D7%99%D7%99%D7%A9%D7%9F%20%D7%AA%D7%A0%D7%95%D7%A2%D7%94%20%D7%A8%D7%93%D7%90%D7%A8%20%D7%91-%241&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2030%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%A0%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/06/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
