<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 10:23:29 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/he/2023/09/08">2023-09-08</a></h1>
<h2><a href="https://citizenlab.ca/2023/09/blastpass-nso-group-iphone-zero-click-zero-day-exploit-captured-in-the-wild/">קבוצת NSO אייפון אפס קליק, ניצול יום אפס שנלכד בטבע</a></h2>
<ul>
<li>אפל פרסמה עדכון לטיפול בפגיעות אפס קליק שהתגלתה על ידי Citizen Lab, אשר מונפה לפריסת רוגלת פגסוס של קבוצת NSO.</li>
<li>שרשרת הניצול, המכונה BLASTPASS, עלולה לסכן מכשירי אייפון המריצים את הגרסה האחרונה של iOS ללא אינטראקציה עם הקורבן. בתגובה, אפל פרסמה שני CVEs (פגיעויות נפוצות וחשיפות), מזהים לסיכוני אבטחה ידועים לציבור.</li>
<li>מומלץ למשתמשים לעדכן את המכשירים שלהם ולהפעיל את מצב נעילה, מה שעלול לחסום התקפה זו. תקרית זו מדגישה את הפגיעה בארגוני החברה האזרחית ואת הצורך בתמיכתם באבטחת סייבר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37425007">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון נסוב סביב קבוצת NSO, חברת אבטחת סייבר ישראלית, שספגה ביקורת על מכירת פרצות אפס קליק ואפס ימים לאייפונים, עם חששות שמדינות אוטוריטריות משתמשות בתוכנה שלהן כדי לנטר ולדכא פעילים ועיתונאים.</li>
<li>נושאים כגון מגבלות מצב הנעילה של Apple, אבטחת iMessage, יעילות אמצעי האבטחה והצורך בהגנות חזקות יותר כדי לטפל בפגיעויות נלקחים בחשבון, כולל ההשלכות האפשריות של נעילת אזור האייפון.</li>
<li>הדיון כולל הצעות לחיזוק האבטחה כמו ערפול, שימוש בשפות בטוחות לזיכרון (כגון Rust), התגברות על מגבלות ארגז חול, וחשיבות שיקולים אתיים וצעדים רגולטוריים בתעשיית אבטחת הסייבר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/googles-widely-opposed-ad-platform-the-privacy-sandbox-launches-in-chrome/">Chrome עוקב כעת אחר משתמשים ומשתף רשימת &quot;נושאים&quot; עם מפרסמים</a></h2>
<ul>
<li>גוגל הציגה פלטפורמת מודעות חדשה בכרום בשם &quot;ארגז חול של פרטיות&quot;, שמנטרת את פעילות המשתמשים כדי להתאים אישית רשימה של נושאי פרסום לאתרים.</li>
<li>בעוד שגוגל מציגה זאת כחלופה הכרחית לעוגיות מעקב של צד שלישי - ומתכננת לחסום אותן עד סוף 2024 - המבקרים מציעים לדמיין עולם ללא מודעות ממוקדות.</li>
<li>למשתמשי Chrome יש את היכולת לשלוט בתכונה זו באמצעות הגדרות הדפדפן שלהם, ומציעים מידה מסוימת של סוכנות על התהליך.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37427227">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיח מקיף נושאים רבים הנוגעים לדפדפני אינטרנט כגון סוגיות פרטיות, נוהלי מעקב, השפעות על תחרות, הצגת תכונות ופרסומות חדשות, ביצועי הדפדפן והצורך ברגולציה מחמירה יותר.</li>
<li>השיחה מתרחבת לאלטרנטיבות אפשריות לדפדפני מיינסטרים כמו גוגל כרום, בוטים באתרי אינטרנט, פשרות אבטחה וקלות שימוש, מחרוזות סוכני משתמשים והטיפול של גוגל בנתוני משתמשים.</li>
<li>דיונים אלה מדגישים את הוויכוחים והחששות הרווחים לגבי דפדפני אינטרנט ופרטיות משתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/small-web">Kagi רשת קטנה</a></h2>
<ul>
<li>Kagi, פלטפורמת חיפוש באינטרנט, הציגה את Kagi Small Web, יוזמה חדשנית המתמקדת בהגברת הנראות של &#39;הרשת הקטנה&#39;, המתוארת כמגזר הלא מסחרי של האינטרנט.</li>
<li>שירות חדש זה אוסף נתונים טריים מבלוגים שנבחרו בקפידה, מציג אותם בתוצאות החיפוש שלהם ומציע גם הזנת RSS. זהו קוד פתוח וכולל רשימה שנאספה במיוחד של כמעט 6,000 אתרים מאומתים. המטרה של Kagi Small Web היא לתת חוויית חיפוש אישית יותר, לשים זרקור על היבטים פחות מוכרים של הרשת, ולהדגיש את המשמעות של הרשת הקטנה.</li>
<li>Kagi חשפה גם את אתר האינטרנט הקטן של Kagi, פלטפורמה הפועלת ללא JavaScript כדי לאפשר אינטראקציות משתמשים כמו הערכה של פוסטים ורישום הערות. משתמשים יכולים לגשת לאינטרנט הקטן של Kagi באמצעות הזנת RSS או API, ולספק משוב או לתרום באמצעות פלטפורמות שונות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420281">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Kagi, מנוע חיפוש קטן באינטרנט, הציג תכונה חדשנית, &quot;רשת קטנה&quot; המציגה במפורש תוכן מבלוגים ואתרים עצמאיים.</li>
<li>למרות ש-Kagi זוכה לתשואות על ממשק המשתמש הידידותי למשתמש, המסירות לפרטיות והערך, יש ביקורת מסוימת על שילוב קישורים לפלטפורמות מרכזיות כמו טוויטר, מה שמוביל להצעות לתחליפים כמו מסטודון או בחירות תוכנה מאוחדות וליבריות.</li>
<li>למרות חוסר הוודאות לגבי מדרגיות ומודלים עסקיים, יש תחושה כללית של התלהבות ותמיכה ביוזמה החדשה של Kagi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/mullvad-integration/">Mullvad ב-Tailscale: גלישה פרטית באינטרנט</a></h2>
<ul>
<li>Mullvad, שירות רשת וירטואלית פרטית (VPN) ממוקד פרטיות, חבר ל-Tailscale כדי לספק ללקוחות Tailscale את השימוש בשרתי ה-VPN של Mullvad. שותפות זו משפרת את פרטיות המשתמשים ואת האבטחה במהלך הגלישה באינטרנט.</li>
<li>Tailscale, שיוצרת סביבת אינטרנט פרטית, פועלת כשכבת תיאום בין המכשירים לקצה הרשת של Mullvad, ומבטיחה הצפנה ופרטיות מקצה לקצה.</li>
<li>למרות ש-Tailscale יודעת את זהות המשתמשים, היא אינה משתפת מידע אישי עם Mullvad, מה שמדגיש עוד יותר את הפרטיות. שותפות זו מאפשרת שימושים שונים בצמתי היציאה של Mullvad עם Tailscale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420053">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנושא המרכזי של המאמר סובב סביב רשתות וירטואליות פרטיות (VPN) ופרוקסי אינטרנט, תוך הדגשת הסיכונים הפוטנציאליים שלהם ופרספקטיבות שונות על השימוש בהם.</li>
<li>הוא כולל התמקדות מפורטת בשילוב של Tailscale ו-Mullvad, שני שירותי VPN, תוך דיון ביתרונות ובמגבלות שלהם.</li>
<li>יש דגש על פרטיות, בעיות צנזורה ושימוש בשירותי VPN כדי לגשת לתוכן מוגבל באינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/threat-analysis-group/active-north-korean-campaign-targeting-security-researchers/">קמפיין צפון קוריאני נגד חוקרי אבטחה</a></h2>
<ul>
<li>קבוצת ניתוח האיומים של גוגל מספקת עדכון על קמפיין צפון קוריאני המתמקד בחוקרי אבטחה המתמקדים במחקר ופיתוח חולשות.</li>
<li>השחקנים הנתמכים על ידי הממשלה משתמשים בפרצות של 0 ימים, יוצרים קרבה עם המטרות שלהם באמצעות מדיה חברתית, ולאחר מכן שולחים קבצים זדוניים באמצעות פלטפורמות העברת הודעות מוצפנות.</li>
<li>הקבוצה יצרה כלי Windows המסוגל להוריד ולהפעיל קודים לא מוגדרים מתחום הנשלט על ידי תוקף. גוגל נוקטת כעת צעדים כדי להגן על המשתמשים שלה ולהפיץ תוצאות בתוך קהילת האבטחה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420831">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האקרים צפון קוריאנים תקפו חוקרי אבטחה באמצעות קוד זדוני באמצעות GitHub, מה שמעלה חששות לגבי בטיחות השימוש בקוד פתוח.</li>
<li>הדיונים עוסקים באיומים פוטנציאליים, כולל מתחזקים שנפרצו, שימוש לרעה בכוכבי GitHub ושאלות סביב ייחוס מתקפות סייבר לצפון קוריאה.</li>
<li>השיחה גם בוחנת את האימונים, טקטיקות הגיוס ותנאי החיים של האקרים צפון קוריאנים, ומעוררת דיונים על אמינותם של דוחות מודיעין אבטחה והסיכונים שהאקרים אלה מציגים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2023/09/07/copilot-copyright-commitment-ai-legal-concerns/">Microsoft תישא בחבות בגין סיכוני זכויות יוצרים משפטיים של Copilot</a></h2>
<ul>
<li>התחייבות Copilot לזכויות יוצרים החדשה של Microsoft מגנה על הלקוחות מפני תביעות בגין הפרת זכויות יוצרים הקשורות לשימוש בשירותי Copilot של Microsoft או לפלט שנוצר שלהם.</li>
<li>ההתחייבות חלה על גרסאות בתשלום של שירותי Copilot ומחייבת את הלקוחות להשתמש במסנני תוכן ולהימנע מיצירת חומרים מפרים כלשהם.</li>
<li>המהלך של מיקרוסופט נועד לעמוד מאחורי לקוחותיה, לקחת אחריות על כל בעיה משפטית מהשימוש שלה במוצר, ולהבטיח את קידום יעדי הבינה המלאכותית, כיבוד זכויות יוצרים, תחרות וחדשנות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420885">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מיקרוסופט התחייבה לשאת בכל סיכוני זכויות היוצרים הנוגעים לכלי Copilot AI שלה, על רקע חששות המשתמשים לגבי הפרה אפשרית של זכויות יוצרים וההשפעה על מאגר הקוד הרחב יותר.</li>
<li>קיים דיון מתמשך סביב החוקיות והשימוש ההוגן בבינה מלאכותית גנרטיבית ביצירת תוכן, תוך התמקדות מיוחדת בהצטלבותו עם דיני זכויות יוצרים והצורך בהבהרה משפטית.</li>
<li>דיונים התעוררו גם על האחריות הקשורה לשימוש ב- Copilot ועד כמה המחויבות של מיקרוסופט באמת ניתנת לאכיפה. השיח מכיל דעות שונות, כאשר חלק מטילים ספק בזכויות היוצרים של קטעי קוד מסוימים ואחרים מדגישים את הכבוד לקניין רוחני.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/7/tailscale-has-partnered-with-mullvad/">Tailscale משתפת פעולה עם Mullvad</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale נכנסה לשיתוף פעולה עם Mullvad VPN, המאפשר ללקוחותיה להשתמש בשני השירותים במקביל.</li>
<li>שותפות זו מאפשרת ללקוחות Tailscale להגיע למכשירים שלהם דרך רשת ה-Mesh של Tailscale ולשלוח חיבורים יוצאים דרך שרתי WireGuard של Mullvad VPN.</li>
<li>שיתוף הפעולה מספק למשתמשים רמה גבוהה יותר של פונקציונליות ורבגוניות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420382">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Tailscale נכנסה לשיתוף פעולה עם Mullvad, חברה המבוססת בזירת אבטחת האינטרנט והפרטיות.</li>
<li>הפרטים הספציפיים של שותפות זו ומה שעשוי להיות כרוך בה אינם ידועים כעת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://textual.textualize.io/blog/2023/09/06/what-is-textual-web/">אינטרנט טקסטואלי: TUI לאינטרנט</a></h2>
<ul>
<li>Textual Web הוא פרויקט הממיר יישומי מסוף הנתמכים על ידי טקסט ליישומי אינטרנט, ומבטל את הצורך בתצורות חומת אש ויציאות.</li>
<li>זה מפשט את שיתוף היישומים באמצעות כתובות URL, מה שהופך את פיתוח אפליקציות האינטרנט להשגה יותר עבור מפתחי Python חסרי ניסיון בפיתוח אתרים.</li>
<li>עדכונים עתידיים נועדו לשלב ממשקי API נוספים של פלטפורמת אינטרנט ותמיכה בבניית אפליקציות טרמינל, אינטרנט ושולחן עבודה מאותו בסיס קוד. נכון לעכשיו, פרויקט האינטרנט הטקסטואלי נמצא בגרסת בטא ציבורית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37418424">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את הרעיון של ממשקי משתמש טקסטואליים (TUIs) וכיצד הוא בהשוואה לממשקי משתמש גרפיים (GUIs), ושופך אור על הדו-קיום הפוטנציאלי שלהם.</li>
<li>הוא מדגיש כמה כלים, כמו AutoCAD ו- Emacs, המספקים אפשרויות TUI ו- GUI, המציינים את הגמישות בעיצוב ממשק המשתמש.</li>
<li>אפליקציית Textual, מסגרת פיתוח TUI עבור Python, מוצגת, ומוצגות חוויות והשקפות של חלק מהמשתמשים על Textual, המספקות יישום ותגובה בפועל ל- TUIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-its-finally-here">Mojo זמין להורדה מקומית</a></h2>
<ul>
<li>Mojo, שפת תכנות עתירת ביצועים המותאמת למפתחי AI, מוכנה כעת להורדה מקומית. הוא משתלב עם Python, ומאפשר שימוש בסט התכונות המלא של Mojo, כולל תכונות מהדר וכלי IDE.</li>
<li>ערכת פיתוח התוכנה (SDK) של Mojo מציעה כלים כגון מנהל ההתקן של Mojo, הרחבת קוד של Visual Studio ושילוב Jupyter. זה מאפשר למפתחים לרתום את ביצועי Python ולגשת למערכת האקולוגית של Python בצורה חלקה.</li>
<li>תוכניות עתידיות עבור Mojo כוללות מיקור פתוח של חלקים מסוימים של השפה לפיתוח ושיפור נוספים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421529">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה מתמקדת במוג&#39;ו, שפת תכנות, עם חששות לגבי מודל הרישוי שלה, אופי הקוד הסגור והעתיד הלא ברור במיקור פתוח.</li>
<li>משתמשים אינם ששים להשקיע זמן במוג&#39;ו בשל היבט הקוד הסגור שלה וחוסר הוודאות לגבי הפתיחות של היוצרים.</li>
<li>הדעות חלוקות לגבי סגנון התחביר, הביצועים והאפקטיביות של מוג&#39;ו בהשוואה לפייתון למשימות תכנות ולמידת מכונה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-07/grindr-loses-nearly-half-its-staff-to-strict-return-to-office-rule">גריינדר מאבדת כמעט מחצית מעובדיה בדרישת RTO של יומיים</a></h2>
<ul>
<li>אפליקציית ההיכרויות הלהטב&quot;קית, גריינדר, ראתה כיצד כ-45% מכוח העבודה שלה מתפטר לאחר שאכף מדיניות נוקשה של חזרה למשרד במסגרת תוכניות האיגוד.</li>
<li>המדיניות של גריינדר דרשה מהעובדים לעבוד פנים אל פנים במשך יומיים בשבוע או להסתכן בפיטורים.</li>
<li>כתוצאה מכך, כ-80 מתוך 178 עובדים נאלצו להתפטר בשל אי הסכמה עם האסטרטגיה החדשה של החברה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421241">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סיכום זה דן בנושאים מסוימים, כלומר קיצוצי כוח אדם בגריינדר וטענות לטיפול לא תקין בעובדים ואיומים ביטחוניים פוטנציאליים.</li>
<li>הוא מציין את טענתו של אילון מאסק כי ההכנסות מפרסום בטוויטר ירדו בשל הליגה נגד השמצה (ADL) והמרכז למאבק בשנאה דיגיטלית (CCDH).</li>
<li>הסיכום מתעמק גם בדיון על ההוצאות הכרוכות בניהול חברת תוכנה, בידודם של עסקים כחברות תוכנה ויכולתם להתאים את עצמם לדרישות השוק באמצעות מנויי תוכנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/09/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/he/2023/09/08">2023-09-07</a></h1>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/770e58b1-a299-4b7b-a129-bded8649a43b">בריטניה נסוגה מהתנגשות עם ביג טק על הודעות פרטיות</a></h2>
<ul>
<li>ממשלת בריטניה החליטה לסגת מהסכסוך שלה עם חברות ביג טק בנוגע לגישה להודעות פרטיות.</li>
<li>החלטה זו באה בעקבות התקנות המוצעות שלהם שנועדו להגן על ילדים מפני תוכן מקוון מזיק, תוך הדגשת התנגשות פוטנציאלית בין חששות בטיחות ופרטיות.</li>
<li>המעקב של הממשלה משקף חששות לגבי השפעות אפשריות על הצפנה מקצה לקצה ועל פרטיות הודעות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408196">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ממשלת בריטניה ספגה ביקורת על כך שהציגה לכאורה באופן שגוי את עמדתה בנוגע לגישה להודעות מוצפנות, כאשר המבקרים טוענים כי הצעת חוק הבטיחות המקוונת פוגעת בהצפנה. זה מציע כמה פלטפורמות הודעות מאובטחות לשקול לעזוב את בריטניה כדי לשמור על אמצעי האבטחה שלהם.</li>
<li>הממשלה מכחישה נסיגה במחלוקת על ההצפנה, ומתעקשת שהיא מוקדשת לבטיחות ילדים. עם זאת, זה עורר דיונים על סריקה בצד הלקוח, השלכות פרטיות, כריית נתונים, הצפנה מקצה לקצה וגישה בדלת האחורית.</li>
<li>התוכנית הממשלתית לעכב את סריקת אפליקציות המסרים לאיתור תוכן מזיק עד שתהיה אפשרית מבחינה טכנית נתקלת בביקורת. ההשפעה הפוטנציאלית של מחשוב קוונטי על הצפנה, ונקודות תורפה של שיטות הצפנה שונות, הם גם נושאים שנויים במחלוקת בקרב הציבור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smolsite.zip/UEsDBBQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAaW5kZXguaHRtbHVTUW+bMBB+Lr/ilq1i0wo4BGghJA/t9lBpk6Zpm6Y91cEOeAPMbCeEbv3vO0OjZdIK4mTuvvt8+vw5r0xTr5284pStc22Gmq+djWQD/HI2tPhRKrlrmVfIWqoMnm/HZ3laEg0teQY7Vb+cMWpoNiYCvS9fH5r64nxxg0voBTPVyp2HLlRclJXBdeLCXvD+Wh5WLgEC8xBsDrtavXIrY7osCPq+9/uFL1UZhIQQy+ueL94ibUdNBWzlvo/AT9MbjFEUQ4QxQrIYSOHHcWh5sRLbmKb7yCfhTQIxluIxJoB/kBTeBPbmHoJtTNMv+N03CVwVBKtRYpltHsbqE+QFAYv1LBhz3lj5H/mVZXdhK+p65Z6HC3bJYkanhCc7WggzoC5+9JhSu5qvXL7nrWTMDSYNrBy4mr1aOlvZGm9LG1EPGWjaak9zJfCsGqpK0WYo71V3WDoPTsFbwxUe8FlHGRNteVLrFLeFv+eLhx4S+y6ds6MLLol9lyf9IbHtZ4YfzNErU+rByYPJVXkweszJrbus4+brW+NqoKAbWWth+DOEzNeOk3frT5XQ0Fey5mArqIDRIFotGAdTcfj88R2iu0ewhEpqA4PcKY1O1BOmkE1D0aC1aNGf3c4AiqcGU+HEyIUbf7v9YLXlF3BNsSmJgLeFxC2EuQBsBYMy4A/QrRVsZi2p0ZPHgf170QWz7DiIwqvzAjAH3puv33+moGXDjzjckfGDb68bNEMtS+l3bYl4XlTyCeq7gpp/SX7DBifFQT2vV7QDcjdDgced82ASFhfTnXb+AFBLAQIeAxQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAAAAAAAEAAACkgQAAAABpbmRleC5odG1sUEsFBgAAAAABAAEAOAAAAH0CAAAAAA==">אירוח אתר אינטרנט בכתובת ה- URL</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פיתח לאחרונה הדגמה טכנולוגית - הידועה בכינויה &#39;הדגמה טכנית&#39; - עבור ספריית שרתי האינטרנט שלהם, המתוארת כמבדרת אך חסרת טעם מבחינה פונקציונלית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408150">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מקיף פרויקטים ורעיונות שונים לאירוח אתרים ושיתוף תוכן באמצעות כתובות URL, כולל ספריות שרתי אינטרנט, TinyURL, URI נתונים, דחיסת gzip, קידוד base64 וקבצי zip.</li>
<li>הוא נוגע ביתרונות ובחסרונות של שיטות אלה, ומתייחס לנושאים כגון מסחור, סיכוני אבטחה, מגבלות גודל קבצים וחבות לתוכן משותף.</li>
<li>טכניקות ודוגמאות רבות ממחישות את הפוטנציאל החדשני של שיטות אלה, ומדגישות את התובנות המשותפות מאלה שבסעיף התגובות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jqlang/jq/releases/tag/jq-1.7">JQ 1.7</a></h2>
<ul>
<li>כלי תוכנת הקוד הפתוח, jq 1.7, שוחרר, המסמן את תחיית הפרויקט לאחר הפסקה של חמש שנים והצגת מנהלים ומתחזקים חדשים.</li>
<li>מהדורת 1.7 כוללת מגוון עדכונים ושיפורים, כולל תיעוד משופר, תאימות פלטפורמה, שינויים בממשק שורת הפקודה (CLI) ושיפורי שפה.</li>
<li>הפרסום מכיר בתורמים לפרויקט ומספק קישור לסקירה מלאה של השינויים שבוצעו בעדכון זה באמצעות יומן שינויים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412698">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר סוקר דעות מגוונות על יעילותה של שפת התכנות JQ בניתוח קבצי JSON.</li>
<li>חלק מהמשתמשים משבחים את JQ בעוד שאחרים מבקרים את תחביר השאילתות שלו כלא אינטואיטיבי, ומעדיפים פתרונות כמו Python במקום.</li>
<li>בעוד הערך של JQ מוכר, הדעות חלוקות לגבי השימושיות שלה, כאשר חלק מהמשתמשים מציעים חלופות לניהול נתוני JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msrc.microsoft.com/blog/2023/09/results-of-major-technical-investigations-for-storm-0558-key-acquisition/">תוצאות חקירות טכניות עבור רכישת מפתח Storm-0558</a></h2>
<ul>
<li>מיקרוסופט שיתפה את תוצאות החקירה שלה נגד השחקן Storm-0558 שהשתמש במפתח צרכן כדי לפרוץ ל-OWA ול-Outlook.com.</li>
<li>הממצאים מגלים כי מזבלה שקרסה באפריל 2021 הכילה את מפתח החתימה, שהועבר מאוחר יותר לסביבת ניפוי הבאגים ברשת הארגונית. לאחר מכן, חשבון ארגוני של מהנדס מיקרוסופט נפרץ על ידי השחקן כדי להשיג מפתח זה.</li>
<li>מיקרוסופט גילתה גם שגיאת ספרייה שאפשרה למערכת הדואר לקבל בקשות דואר אלקטרוני ארגוניות החתומות באמצעות המפתח לצרכן, שהחברה תיקנה מאז.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408776">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הטקסט מסכם הפרות אבטחה ופגיעויות ב- Microsoft, כולל אישורים שנפרצו, גישה לא מורשית לנתונים רגישים, חומרי מפתח שלא טופלו כהלכה ונקודות תורפה פוטנציאליות במערכת האימות.</li>
<li>התקריות עוררו דיונים סביב אמצעי האבטחה והבעיות המבניות של מיקרוסופט, והטילו ספק בסיכונים ובהשלכות האפשריים של מתקפות סייבר.</li>
<li>הדיון מדגיש את הצורך במערכות הנדסיות מחוזקות, אבטחת נתונים, מדיניות שמירת יומנים וחוקרים חיצוניים, ומותח ביקורת על הניהול של Microsoft באירועים אלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joearms.github.io/#2013-11-21%20My%20favorite%20Erlang%20Program">תוכנית ארלנג האהובה עלי (2013)</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פיתח תוכנה בשם &quot;שרת אוניברסלי&quot; בשפת Erlang, מדגים את הרבגוניות שלה כפי שניתן להגדיר אותו להיות כל שרת ספציפי.</li>
<li>הם הרחיבו זאת על ידי יצירת שרת פקטוריאלי ושילוב שרתים אלה בתוכנית בדיקה, מה שמדגים עוד יותר את יעילותו של ארלנג.</li>
<li>באמצעות רשת המחקר Planet Lab, המחבר יישם אלגוריתם רכילות, המאפשר לרשת להפוך לשרתים שונים, מה שממחיש עוד יותר את האופי הדינמי של שפת Erlang ואת התועלת שלה ביישומי רשת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37413908">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים מתמקדים בשפת התכנות Erlang, במודל המקבילי שלה וביכולות הטעינה מחדש החמה.</li>
<li>היתרונות של בחירת Erlang על פני שפות אחרות כגון Go הודגשו.</li>
<li>סוגיות אבטחה, ההשוואה של ארלנג למערכות מבוזרות אחרות, והצורך בתוכנית דוגמה קנונית הם נושאים אחרים שנידונו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/beetle-grows-termite-back-steal-food">חיפושית מגדלת &#39;טרמיט&#39; על הגב כדי לגנוב מזון</a></h2>
<ul>
<li>מדענים גילו מין חדש של חיפושית רובה, המחקה את המראה הפיזי של טרמיטים כדי לגרום להם לספק מזון.</li>
<li>החיפושית דומה מאוד למקטעי הגוף של הטרמיטים ולתכונותיהם, מה שמאפשר לה לחמוק מגילוי בתוך קיני טרמיטים.</li>
<li>במקום לצרוך ביצי טרמיטים או זחלים, החיפושית ככל הנראה מחקה את התנהגותם, &quot;מתחננת&quot; למזון ובכך מבטיחה לעצמה מקור מזון קבוע.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412772">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חיפושית אוסטרלית התפתחה כדי לחקות טרמיטים לגניבת מזון, מה שיצר מרוץ חימוש אבולוציוני מתמשך בין שני המינים.</li>
<li>חלק גדול מהשיחה עוסק בתוקפן של תיאוריות אבולוציוניות, כולל דיונים על הדיוק של &quot;סיפורי סתם-כך&quot; וספקולציות על הסיבות שמאחורי החיקוי.</li>
<li>הפוסט כולל דיון על גניבת גנים, יעילות החיקוי של החיפושית, ואפשרויות של אורגניזמים אחרים להתפתח כדי לחקות מינים שונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monthlyreview.org/2009/05/01/why-socialism/">למה סוציאליזם? (1949)</a></h2>
<ul>
<li>אלברט איינשטיין תומך בסוציאליזם כפתרון למשברים חברתיים, ומדגיש את חשיבותו של ארגון על-לאומי למיתון סכסוכים פוטנציאליים.</li>
<li>הוא מציין הבחנה בולטת בין ההתנהגות החברתית של בני אדם לבעלי חיים, וטוען כי המערכת הכלכלית הנוכחית שלנו מקדמת אינטרסים אישיים ופערים.</li>
<li>איינשטיין מציע כי סוציאליזם, בשילוב עם מבנה חינוכי המתמקד במטרות חברתיות, יכול לטפל בסוגיות חברתיות, אם כי הוא מכיר באתגרים הטמונים בו ומדגיש את חשיבותו של דיון חופשי ופתוח בנושאים אלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37407331">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק בנושאים כלכליים רחבים, קרי סוציאליזם, קפיטליזם, עבודה ואבטלה, ונוגע באתגרי יישום הסוציאליזם ובתורת הערכים של מרקס.</li>
<li>הדיאלוג כולל את יחסי הגומלין בין עבודה להון, השפעת האבטלה על הקפיטליזם וביקורת על מערכות כלכליות שונות.</li>
<li>בנוסף, השיחה מכירה במורכבויות המובנות בתוך תיאוריות כלכליות, באתגרים של מערכת מדידת ערך יעילה, ובפרספקטיבות שונות לקראת פתרונות אפשריים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://once.com/">37signals מציגה את &quot;פעם אחת&quot; - קנה תוכנה פעם אחת</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מצביע על שינוי במודלים של תוכנה עסקית, מעבר מבעלות על תוכנה להרשמה תחת מודל תוכנה כשירות (SaaS).</li>
<li>לטענתם, בעוד ש-SaaS מתגמל כלכלית עבור ספקי תוכנה, נראה כי מגמה זו דועכת עם שיפור טכנולוגיית האירוח העצמי והרצון של ארגונים לשליטה רבה יותר.</li>
<li>המחבר מציג את &quot;ONCE&quot;, סדרה קרובה של כלי תוכנה שניתן להחזיק בהם ללא הגבלת זמן בתשלום אחד, המסמן עידן פוסט-SaaS פוטנציאלי ומתוכנן להיחשף בסוף 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408929">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יש ויכוח מתמשך בין מודלים של תמחור מנויים לבין תשלומים חד-פעמיים עבור תוכנה, שנובע מחששות מביטולים קשים, עלויות מצטברות וצורך מתמשך בעדכונים.</li>
<li>ההכרזה על מודל תמחור &quot;חד פעמי&quot; של 37signal מעוררת תגובות מעורבות, כאשר חלק מהמשתמשים מעריכים את אפשרות התשלום החד פעמי, בעוד שאחרים מביעים ספקנות ומבקרים את השפה בה נעשה שימוש בהודעה.</li>
<li>הדיונים כוללים גם חששות לגבי תמיכה ארוכת טווח בתוכנה, תאימות, מגבלות מודל SaaS (תוכנה כשירות) והיתרונות של אירוח עצמי.</li>
</ul>
<h2><a href="http://ephemeralp2p.durazo.us/2bbbf21959178ef2f935e90fc60e5b6e368d27514fe305ca7dcecc32c0134838">דף זה קיים רק אם מישהו מסתכל עליו</a></h2>
<ul>
<li>Ephemeral P2P היא פלטפורמת שיתוף תוכן עמית לעמית; משתמשים רושמים את קוד ה-hash של התוכן שהם רוצים לשתף, ותוכן זה מאוחזר ומועבר על-ידי שרת כאשר אחרים מבקרים בקישור המתאים.</li>
<li>הפלטפורמה, באמצעות Elixir ומסגרת הפניקס, בוחנת את הפוטנציאל של עסקאות עמית לעמית באמצעות websockets דפדפן ואת הרעיון של אינטרנט ממוען תוכן.</li>
<li>יישום זה אינו מחטא תוכן HTML משותף; עם זאת, לא נכלל מידע פרטי בבורסה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37410630">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד באפליקציית צעצועים מבוססת למידה עבור Elixir, Phoenix ו- websockets, שהעלתה את הפוטנציאל של יכולות עמית לעמית של דפדפנים עבור רשתות מבוזרות באמת.</li>
<li>המשתתפים דנו ביתרונות ובאתגרים של שיתוף תוכן עמית לעמית ארעי באינטרנט, כולל לקוחות קוד פתוח הניתנים להתאמה אישית, הפוטנציאל של WebRTC והפלטפורמות המרכזיות הנפוצות כיום.</li>
<li>רעיונות לשיפור מטמון שרתים, הקצאה עבור לקוחות שאינם JS אפשרו ללקוחות להציג דפים, טיפול בתקלות רשת, ופוטנציאל לשימוש בטכנולוגיה זו באירוח אתרים נדונו גם הם, תוך הדגשת מגבלות ויתרונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ogham/exa">Exa הוצאה משימוש</a></h2>
<ul>
<li>פרויקט exa הוא כלי קוד פתוח שתוכנן כתחליף עכשווי לפקודת &quot;ls&quot;, המציע תכונות נוספות וברירות מחדל משופרות.</li>
<li>כלי זה משתמש בקידוד צבע כדי להבדיל בין סוגי קבצים, והוא מעודכן היטב לגבי קישורים סימבוליים (קישורים סמליים), תכונות מורחבות ו-Git, מערכת בקרת גרסאות מבוזרת.</li>
<li>כלי exa מאופיין בגודל קטן, מהירות גבוהה, תאימות עם macOS ומערכות לינוקס; הפוסט כולל מידע על הליכי התקנה ושיטות לפיתוח ובדיקה של הכלי באמצעות Vagrant, כלי להקמה ותחזוקה של סביבות פיתוח תוכנה וירטואליות ניידות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37416430">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המשתמשים מנהלים דיאלוג על כלי שורת פקודה שונים, ומתמקדים בעיקר בפקודה &quot;ls&quot; ובחלופות שלה כמו &quot;exa&quot; ו- &quot;lsd&quot;, תוך דיון בנקודות החוזק והחולשה שלהם.</li>
<li>השיחה נמשכת גם למשמעות של מפתחי קוד פתוח בהעברת מעמדם, בחינת האפשרויות לפיצולים ושכתובים בתוכנה.</li>
<li>הם גם מתעמקים באיזון בין יציבות לחדשנות בפיתוח תוכנה, וממחישים את התמורות הכרוכות בכך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/09/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/he/2023/09/08">2023-09-06</a></h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392676">אני נציב FCC המציע רגולציה של עדכוני אבטחה של IoT</a></h2>
<ul>
<li>נציב ה-FCC, ניית&#39;ן סימינגטון, מדגיש את הצורך בעדכוני אבטחה עבור מכשירי IoT, תוך הדגשת פגיעויות נפוצות ומחסור בתמיכת יצרן בזמן.</li>
<li>ה-FCC מציע תוכנית תיוג אבטחת סייבר עבור מכשירים מחוברים, עם חשיפת תמיכה בעדכוני אבטחה כקריטריון מפתח.</li>
<li>הנציב סימינגטון מעודד משוב ציבורי על הצעה זו כדי לסייע בקבלת החלטות, עם מועד אחרון להגשה של 25 בספטמבר 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392676">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נציב ה-FCC, נתן סימינגטון, הציע תקנות שמטרתן שהיצרנים יספקו עדכוני אבטחה עבור מכשירי IoT לתקופה מסוימת לאחר הרכישה.</li>
<li>ה-FCC השיקה הודעה על קביעת כללים מוצעים לתוכנית תיוג אבטחת סייבר, המדגישה את הערך של הערות הציבור בקבלת החלטות.</li>
<li>הנושאים בדיון כוללים את האתגרים של מנגנוני עדכון מרחוק, חקירת מכשירי IoT עבור פגיעויות, מסגרת שיתוף הפעולה בין חוקרים וחברות, תפקיד הממשלה באבטחת IoT, וחששות לגבי פשעי סייבר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/opentffoundation/opentf">מאגר OpenTF הוא כעת ציבורי</a></h2>
<ul>
<li>מאגר opentf ב- GitHub הוא פרויקט מתפתח המתכונן לשחרור האלפא הראשון שלו. OpenTF הוא כלי קוד פתוח המשמש לניהול תשתיות, תוך שימוש בתחביר תצורה ברמה גבוהה.</li>
<li>OpenTF מגיע עם מספר תכונות כמו תשתית כקוד, תוכניות ביצוע, גרף משאבים ושינויים אוטומטיים. המאגר מכיל גם את ליבת OpenTF, ממשק שורת הפקודה ומנוע הגרפים העקרוני.</li>
<li>מאגר OpenTF כולל מדריך לתורמים המפרט כיצד לקמפל OpenTF וכן כיצד להגיש דוחות באגים או בקשות שיפור. המאגר מורשה תחת Mozilla Public License v2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392581">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאגר OpenTF הושק באופן פומבי ב- GitHub, ועורר שיחות על השימוש בחיפוש בינארי ו- PRs (בקשות משיכה) כדי לזהות ולתקן בעיות קידוד, דאגות לגבי תהליך המיזוג, ובעיות רישוי פוטנציאליות במזלג Terraform.</li>
<li>היו דיונים על בעיות סימן מסחרי אפשריות שעלולות לגרום לבלבול עם מוצרים אחרים בפרויקט OpenTF, והתסכול שנגרם על ידי שינויי רישוי ב- Terraform.</li>
<li>דעות שונות הושמעו על החלטות הרישוי שהתקבלו על ידי HashiCorp, תוך התמקדות בציפיות המשתמשים והמתחרים, ויש חשש מוחשי לגבי העתיד של פרויקטי קוד פתוח והרתעה אפשרית לעסקים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/__silent_/status/1698345924840296801">Rockstar מוכרת עותקי משחק סדוקים ב-Steam</a></h2>
<ul>
<li>&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37394665">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Rockstar Games מוכרת לכאורה גרסאות סדוקות של משחקים ב-Steam, מה שמעורר דיונים סביב הפרה אפשרית של זכויות יוצרים והיעילות של פרוטוקולי ניהול זכויות דיגיטלי (DRM).</li>
<li>הדיון כולל נקודות על חוקיותן של יצירות נגזרות, הפצה של תוכנות סדוקות ואסטרטגיות שונות להגנה על זכויות יוצרים של תעשיית המשחקים, תוך הדגשת ההסרה השנויה במחלוקת של פרויקט מעריצים של מסע בין כוכבים.</li>
<li>הדיאלוגים סובבים סביב הבעלות החוקית על תוכנה פרוצה, כאשר חלק מהמשתמשים טוענים כי רוקסטאר הייתה צריכה להימנע מ-DRM, בעוד שאחרים מבקרים את החברה על שיתוף קבצים בינאריים פיראטיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/measuredco/puck">Puck – עורך חזותי בקוד פתוח עבור React</a></h2>
<ul>
<li>Puck, הכלי החדש שפותח, ממזג את יכולת ההסתגלות של CMS מסורתי (מערכת ניהול תוכן) עם הפקודה המוענקת על ידי CMS ללא ראש, ומעצים צוותי תוכן לכתוב באמצעות רכיבי React אמיתיים.</li>
<li>פאק יכול לתפקד כעורך עצמאי או על בסיס CMS קיים ללא ראש והוא תואם ל-Next.js, מסגרת פיתוח בקוד פתוח.</li>
<li>המחבר מקבל בברכה משוב על שיפורים מתמשכים, המציין תוכניות לעדכונים עתידיים לפאק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391848">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Puck הוא עורך חזותי בקוד פתוח עבור React המאפשר לצוותי תוכן לבנות דפי אינטרנט באמצעות רכיבי React. הוא יכול לתפקד עם מערכת ניהול תוכן קיימת ללא ראש (CMS) או ככלי אוטונומי.</li>
<li>היוצר של Puck מתכנן להוסיף תמיכה בפריסות מרובות עמודות ותוספים חדשים בעקבות משוב חיובי על העיצוב הידידותי למשתמש והרבגוניות שלו. משתמשים הציעו שיפורים והביעו עניין בשימוש בפאק לפרויקטים שלהם.</li>
<li>המחבר דן ביתרונות ובחסרונות של פאק, משווה אותו לאלטרנטיבות כמו Storyblok, Vue Designer ו-grapesjs, ומזכיר Builder.io כבונה React חזותי נוסף.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/EmNudge/watlings">למד WebAssembly על ידי כתיבת תוכניות קטנות</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Watlings&quot; הוא מאגר GitHub בפיתוח פעיל שמטרתו לסייע למשתמשים ללמוד WebAssembly (Wasm) באמצעות תיקון מעשי של תוכניות קטנות.</li>
<li>הפרויקט פתוח לתרומות עם משתמשים המוזמנים להגיש בעיות ולהגיש בקשות משיכה, תוך שימוש בצומת 16+ ו- NPM לאיסוף ובדיקות.</li>
<li>המאגר מספק הוראות הגדרה ושימוש, וממליץ על כלים כמו WebAssembly Binary Toolkit הרשמי ו-VSCode עם הרחבת WATI לחוויית קידוד אופטימלית. המתודולוגיה מתמקדת בלמידה על ידי עשייה עם הסברים מינימליים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37393820">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמרים הנדונים מתמקדים ב- WebAssembly (WASM) והשימוש בו בפיתוח אתרים, ומכסים את היתרונות של שימוש ב- WASM עבור עומסי עבודה כבדים למרות מגבלותיו כמו חוסר גישה ל- Document Object Model (DOM) וכלים מוגבלים.</li>
<li>כמו כן נבדקות שפות תכנות, מסגרות וכלים שונים התואמים ל-WASM, המרחיבים את שימושיותו בספקטרום הקידוד.</li>
<li>בנוסף, הם חולקים חוויות ודעות על הפוטנציאל של WASM, ומספקים תובנה לגבי המעשיות והעתיד שלה בפיתוח אתרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://httptoolkit.com/blog/android-14-breaks-system-certificate-installation/">אנדרואיד 14 חוסם כל שינוי של אישורי מערכת, אפילו כשורש?</a></h2>
<ul>
<li>אנדרואיד 14 מגבילה את היכולת לשנות אישורים מהימנים אפילו במכשירים מושרשים, במטרה להגביר את האבטחה על ידי מתן אפשרות לגוגל לבטל את האמון של רשויות אישורים בעייתיות.</li>
<li>מהלך זה עלול להשפיע על הפרטיות, לעכב אימוץ אישורים חדשים ולהקשות על רשויות אישורים חדשות כמו Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>כדרך לעקיפת הבעיה, משתמשים יכולים להשתמש ב- Android 13 לאיתור באגים בתעבורת HTTPS ובערכת כלים של HTTP לבדיקה וניפוי באגים בתעבורת Android בזמן שפתרונות חלופיים ליירוט תעבורת רשת באנדרואיד נדונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391521">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיאלוגים מכסים מגוון נושאים טכנולוגיים, כולל שינויים באנדרואיד 14 המונעים שינוי אישורי מערכת, תקשורת מאובטחת ואימות עבור יישומים בנקאיים, ושימוש ב- cardTAN לאימות.</li>
<li>יש דיון סביב אתגרים עם תוכנות קוד סגור, הגבלות שהוטלו על ידי חברות טכנולוגיה, העתיד של חומרה פתוחה, בעיות פרטיות HTTPS ב- iOS, ואת ההשפעות של אנדרואיד 14 על אישורי Let&#39;s Encrypt ואישורי CA למשתמש על מכשירי אנדרואיד.</li>
<li>הנושאים כוללים גם השלכות אפשריות של אימות חומרה, תאימות של מכשירים מושרשים עם אפליקציות/שירותים, שליטה ואבטחה של מערכות הפעלה שונות, וחששות לגבי מעקב ובקרה ממשלתיים, הממחישים את החיכוך בין אבטחה, שליטה וחופש המשתמש בתחום הטכנולוגי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/deadbeefsociety/sshfs">מזלג מתוחזק כיום של SSHFS</a></h2>
<ul>
<li>זהו ספין-אוף של פרויקט SSHFS המאפשר למשתמשים להתחבר למערכת קבצים מרוחקת באמצעות SFTP, פרוטוקול העברת קבצים מאובטח.</li>
<li>SSHFS המקורי אינו מתוחזק כעת, מה שגורם ליצירת מזלג זה שמטרתו לפתור בעיות, לקבל בקשות משיכה ולספק תמיכה ועדכונים נחוצים עד להכנת מזלג חלודה נפרד.</li>
<li>הפרויקט, שפותח באמצעות שפות C, Python, Shell, Meson ו-Emacs Lisp, פתוח לתרומות ומעודד משתמשים לדווח על באגים במעקב הבעיות שלהם ב-GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37390184">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון ב- Hacker News מתמקד בכלים חלופיים לגישה מרחוק לקבצים כגון SSHFS, TRAMP ו- SFTP, יחד עם חוויות משתמש והעדפות לגבי כלים אלה.</li>
<li>ההפסקה הפוטנציאלית של SSHFS שנויה במחלוקת והמחבר מספק משאבים על SFTP-over-WS, ודן בחלופות נוספות כמו תושבת רקלון, נאוטילוס ו- NFS על פני Wireguard.</li>
<li>נושאים אחרים המטופלים כוללים תחזוקת פרויקטים של תוכנות קוד פתוח, בניית קבצי תצורה של אוטומציה, ניהול חבילות עבור שפות תכנות שונות והשוואות בין פלטפורמות אחסון בענן. תסכול המשתמשים לגבי היעדר סטנדרטיזציה ואי נוחות תצורה בתוכניות שונות מושמע גם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fast.ai/posts/2023-09-04-learning-jumps/">האם LLMs יכול ללמוד מדוגמה אחת?</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים Fast.ai מצאו כי מודלי שפה גדולים (LLM) יכולים לשנן במהירות דוגמאות ממערכי נתונים לאחר חשיפה אחת, בניגוד לציפיות האופייניות.</li>
<li>תגלית זו עשויה להשפיע על האופן שבו LLMs מאומנים ומנוצלים.</li>
<li>צוות המחקר מציע פתרונות כגון טכניקות נשירה ועומק סטוכסטי, ושימוש במערכי נתונים מגוונים במהלך האימון כדי להרתיע מודלים משכחה. הם מעודדים דיאלוג נוסף בנושא זה באמצעות טוויטר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37399873">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט חוקר את יכולתם של מודלים של שפה (LLMs) ללמוד מדוגמה אחת, נטייתם לשכחה קטסטרופלית, ביטחון עצמי מופרז ושימוש בהיסק במהלך תהליך ההכשרה.</li>
<li>הוא בוחן כיצד שינוי נוירונים ספציפיים ב- LLMs יכול להשפיע על הביצועים שלהם, מדגיש את הערך של נתונים שנאספו על ידי בני אדם, ודן במגבלות של שימוש בנתונים סינתטיים.</li>
<li>לבסוף, הוא מתעמק ביעילות של LLMs בשינון נתונים ואת היתרונות הפוטנציאליים של שילוב חלונות הקשר ארוכים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://redeem-tomorrow.com/if-you-can-use-open-source-you-can-build-hardware">אם אתה יכול להשתמש בקוד פתוח, אתה יכול לבנות חומרה</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מדגיש את היתרונות והנגישות של יצירת מוצרי חומרה תוך שימוש בקוד פתוח ומיקרו-בקרים, תוך הדגשת הקלות והגמישות של לוחות שונים ומערכות אקולוגיות של תוכנה כמו Arduino, MicroPython ו- CircuitPython.</li>
<li>המחבר מדגיש את הנוחות של שימוש בתקן נתונים טורי דו-חוטי בשם I2C ובתקני כבלים כגון StemmaQT ו- Qwiic, המפשטים את תהליך הבנייה.</li>
<li>הם גם מפנים את תשומת הלב להופעתם של הדפסה תלת-ממדית וכלי תכנון בעזרת מחשב (CAD) המאפשרים ייצור מארזים מותאמים אישית לפרויקטי חומרה, ומעודדים את הקוראים להתעמק ביצירת אלקטרוניקה DIY.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37395096">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסיכום דן בקשיים ובמגבלות של יצירת חומרה באמצעות משאבי קוד פתוח, כגון גישור על הפער בין אב טיפוס לבין פיתוח חומרה ברמת ייצור.</li>
<li>הוא מדגיש את אופי ה-DIY של פרויקטי חומרה בקוד פתוח ומדגיש את החשיבות של אמצעי בטיחות, כלי מדידה נכונים והדרכה לביצוע מוצלח.</li>
<li>הוא נוגע במורכבות של תכנון חומרה, השימוש בהדפסה תלת ממדית והבעיות בהן נתקלים בעת תכנון ויצירת אב טיפוס, וסוגר עם האתגרים והביקורות של בניית פרויקטי חומרה ללא גישה לסכמות קנייניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gsa.gov/about-us/regions/region-7-greater-southwest/region-7-newsroom/greater-southwest-feature-stories-and-news-releases/gsa-announces-sale-of-federal-helium-system-assets-06222023">שמורת ההליום הפדרלית מוצעת למכירה</a></h2>
<ul>
<li>מינהל השירותים הכלליים (GSA) פרסם את תוכניותיו למכור את נכסי מערכת ההליום הפדרלית, בהתאם להוראות הקונגרס, הכוללים נכסים, ציוד, זכויות מינרלים ומאגר אחסון הליום.</li>
<li>תהליך המכירה, שצפוי להימשך בין 8-9 חודשים, יכלול מעורבות של בעלי עניין בתעשייה כדי להבטיח העברה יעילה של נכסים.</li>
<li>מידע מפורט על תהליך זה זמין באתר האינטרנט של GSA, שם בעלי עניין יכולים גם להגיש את הצעותיהם במסגרת הזמן הנתונה. ה- GSA מספק רכש ושירותים משותפים עבור הממשל הפדרלי ומנהל תיק נדל&quot;ן ושירותי טכנולוגיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391584">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>רזרב ההליום הפדרלי בארה&quot;ב עובר הפרטה, מה שמעורר מחלוקת ומעלה חששות לגבי הרציונל של מכירת משאב יקר ערך זה.</li>
<li>עולות שאלות לגבי ההיצע המוגבל של הליום והמחסור הפוטנציאלי, השימוש הנרחב בו בתעשיות שונות, וההשלכות הסביבתיות האפשריות של הפקתו מגז טבעי.</li>
<li>גוברים החששות כי המכירה עלולה לגרום למחסור עתידי בהליום, שישפיע לרעה על מגזרים כמו בריאות ומחקר מדעי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/09/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/he/2023/09/08">2023-09-05</a></h1>
<h2><a href="https://vscodium.com">VSCodium – קבצים בינאריים בקוד פתוח של VSCode</a></h2>
<ul>
<li>VSCodium הוא תחליף חופשי וקוד פתוח לקוד Visual Studio (VS Code) של Microsoft, המונע על ידי הקהילה ומציע קבצים בינאריים של קוד VS ללא רישיון קנייני ומדידת שימוש/מעקב.</li>
<li>הגישה הנוחה לקוד VS ברישיון MIT נעשית נוחה יותר הודות ל-VSCodium, עם אפשרויות להורדה ישירה או להתקנה באמצעות מנהלי חבילות בפלטפורמות מרובות כמו Windows, Mac OS ו-Linux.</li>
<li>VSCodium מספק גם אפשרות התקנה של אפליקציית Flatpak ותיעוד מפורט עבור משתמשים העוברים מקוד Visual Studio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37381335">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה דנה בנושאים שונים, כולל אמון בתוכנה, פגיעויות בפרויקטים בקוד פתוח ושיטות העבודה של Microsoft, בנוסף לשיקולי תוכנה חלופיים.</li>
<li>המשתתפים הדגישו היבטים מרכזיים כגון אימות, אבטחת שרשרת אספקה, פרטיות נתונים, ניהול זכויות דיגיטלי (DRM), רישוי ותאימות הרחבות.</li>
<li>הדיון מדגיש את המתח בין פרקטיקות קנייניות לבין אתוס הקוד הפתוח שנצפה ביישומים כמו Visual Studio Code.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vgel.me/posts/c500/">כתיבת מהדר C ב 500 שורות של Python</a></h2>
<ul>
<li>הטקסט דן במהדר C שנכתב ב-500 שורות של Python המיועדות ל-WebAssembly, שיכול לקמפל ולהריץ בהצלחה תוכנות C פשוטות למרות כמה מגבלות.</li>
<li>הוא מספק תובנה לגבי המודולים והמחלקות השונים המשמשים במהדר זה, המנגנונים לבקרת זרימה וכיצד הוא מתמודד עם הצהרות גלובליות.</li>
<li>המהדר משתמש בהוראות WASM ובזרימת בקרה מובנית כדי לטפל בלולאות ובתנאים ביעילות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37383913">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתעמק במורכבות של יצירת מהדר C עם Python, תוך הדגשת המאפיינים הייחודיים של שפת C, הבנת סוגי נתונים סקלריים וניהול שפות עם סימון infix.</li>
<li>הוא נוגע בביטול הצורך בפלטפורמות פחות מיינסטרימיות על ידי התמקדות בארכיטקטורות מודרניות, לצד דיון בהיבטים השליליים והחיוביים של ביצוע משימות הקשורות לתכנות.</li>
<li>הנרטיב בוחן גם את היתרונות של חינוך אוניברסיטאי, יצירת שפות תכנות ייחודיות ושפות ספציפיות לתחום, מתן משאבים ליצירת שפות דינמיות, ודן בהגדרה בפועל של מהדר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/tv-museum-will-die-in-48-hours-unless-sony-retracts-youtube-copyright-strikes-230904/">סוני שולחת הודעות זכויות יוצרים למוזיאון הטלוויזיה על תוכניות בנות 40 עד 60 שנה</a></h2>
<ul>
<li>המוזיאון לטלוויזיה קלאסית של שיקגו, ארגון ללא מטרות רווח המשמר תוכן טלוויזיוני היסטורי, עשוי להיסגר תוך 48 שעות בשל שביתות זכויות היוצרים של סוני.</li>
<li>תביעות זכויות יוצרים אלה, שהוגשו על ידי סוני עבור תוכניות טלוויזיה מלפני 40 עד 60 שנה, סיכנו את מעמדו של המוזיאון ביוטיוב, שם הוא פועל מאז 2007.</li>
<li>ריק קליין, מייסד המוזיאון, מנסה בדחיפות להסדיר את סוגיות זכויות היוצרים כדי למנוע את סיום הפרויקט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37379272">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיח עוסק בנושאים רבים כגון הפרת זכויות יוצרים, ארכוב פלטפורמות, השפעות חוקי זכויות יוצרים על יוצרי תוכן, אגירת נתונים, הסרה אוטומטית ואוטונומיה של פלטפורמות לניהול תוכן.</li>
<li>הדיון בוחן את ההבחנה בין עובדה למשפט, את תפקידן של סמכויות שיפוטיות להתעלם מחוקים מסוימים ואת הבנתם של פוליטיקאים את טכנולוגיות האינטרנט.</li>
<li>הוא מדגיש את הוויכוח על זכויות הגופים לסרב לארח תוכן, השימוש בסימני מים, שימור יצירות מיושנות והמעורבות האנושית בתהליכי הסרת זכויות יוצרים.</li>
</ul>
<h2><a href="http://telecom.csail.mit.edu/judy-sammel.html">קבל מודם כבלים, ללכת לכלא (1999)</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מספר על חוויה אישית על כך שהואשם בטעות בהונאת כבלים על ידי Comcast@home, מה שהוביל לזימון פלילי.</li>
<li>למרות שנתקלו במכשולים מול קומקאסט ומערכת המשפט, האישומים בוטלו, ולאחר מכן הציע המחבר שיפורים בנהלים של קומקאסט כדי להימנע ממצבים דומים.</li>
<li>המחבר קורא לתפקידים ברורים יותר לתמיכת הלקוחות וקיבל התנצלות מקומקאסט; בעקבות זאת נמחק הרישום הפלילי של המחבר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37386397">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפורום מתייחס באופן רופף לאנקדוטות אישיות כטכנאי פס רחב, נוגע בנושאים כמו בטיחות נשק וחקיקה, בעלות על נשק במדינות ייחודיות, גניבת כבלים והפרת זכויות יוצרים.</li>
<li>הדיונים מתרחבים להתנסויות עם נותני שירותים, לתיאוריה של שוק חופשי ולהוצאות הכרוכות בהגנה מפני עבירות.</li>
<li>המשתתפים מציגים דעות מגוונות בנושאים אלה, תוך שימת דגש על המורכבות והשוני בפרספקטיבות הכרוכות בנושאים אלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cs.stanford.edu/people/zjl/tide.html">אנרגיית גאות ושפל אינה מתחדשת</a></h2>
<ul>
<li>הרשימה כוללת מספר מאמרים מדעיים הדנים בנושאים מגוונים, כולל תיאוריות של מוליכות-על בטמפרטורות נמוכות וגבוהות, נוזלי-על ומנהור אלקטרונים.</li>
<li>כמו כן נבדקים חשיבותו ומגבלותיו של LK-99, ההסבר מאחורי התנועה הבראונית והתהליכים המניעים את הרדיומטרים של קרוקס.</li>
<li>הרשימה מאתגרת תפיסות שגויות בתרמודינמיקה, בוחנת את האפשרות שהשדה המגנטי של כדור הארץ הוא מוליך-על, דנה מדוע אנרגיית גאות אינה מתחדשת, ומציגה דרכים להבין את תורת היחסות ולגזור E=mc2.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37383283">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את האופי המתחדש של אנרגיית גאות, גידול אקספוננציאלי בצריכת האנרגיה ואת ההיתכנות של פרויקטים עתידיים בתחום האנרגיה, כגון כדור דייסון או נחיל.</li>
<li>נושאים מרכזיים כוללים מכשולים לקיימות, גידול האוכלוסייה, שיעורי הפריון, אסטרטגיות כדי לענות על דרישות האנרגיה העתידיות, ואת ההשפעה של צריכת האנרגיה על יציבות סביבתית ופיתוח כלכלי.</li>
<li>תחומים אחרים המכוסים הם התמשכות אי השוויון, השפעות הפקת האנרגיה על סיבוב כדור הארץ ואקלים, השפעת דפוסי הרוח על ייצור אנרגיה, והדינמיקה של תעשיות הנדל&quot;ן והפקת הנפט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lambertjamesd/portal64">Portal 64 – גרסה של פורטל עבור נינטנדו 64</a></h2>
<ul>
<li>מאגר GitHub &quot;portal64&quot;, שנוצר על ידי lambertjamesd, הוא גרסה של המשחק &quot;פורטל&quot; המותאם לקונסולת נינטנדו 64, עם קוד, נכסים ותיעוד קשור כלולים.</li>
<li>התקציר מספק מדריך לבניית הפרויקט באמצעות Modern SDK, Blender וכלים שונים אחרים, והוא גם מתאר משימות עתידיות, תכונות ובאגים נוכחיים.</li>
<li>מאגר זה צבר מספר רב של כוכבים, צופים ומזלגות, מה שמדגיש את הפופולריות שלו בקרב המשתמשים, והפרויקט פועל תחת רישיון MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37381407">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פורטל 64, פרויקט שמטרתו לבטל את המשחק פורטל עבור קונסולת נינטנדו 64, נמצא כעת בפיתוח. מאגר GitHub שלה חסר כרגע עדכונים חזותיים, לפי משוב המשתמש.</li>
<li>התעורר ויכוח, שהתמקד ביעילות אנרגטית לעומת השפעה אקולוגית בייצור וסילוק חומרה ישנה. יש הטוענים לטכנולוגיה חסכונית באנרגיה, בעוד שאחרים תומכים בניצול חומרה קיימת מסיבות אקולוגיות.</li>
<li>נושאים קשורים התרחבו וכללו שימור דיגיטלי, תאימות לאחור ומורכבויות של פיתוח משחקים. היוצר ידוע מוצלח N64 demakes באמצעות N64 SDK, ציין תאימות עם חומרה המקורית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/news/oscilloscope-watch-ships-after-10-years">אוסצילוסקופ שעון ספינות לאחר 10 שנים בקיקסטארטר</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37385811">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לאחר המתנה של 10 שנים, שעון האוסילוסקופ, המודד פעילות חשמלית ומשמש גם כשעון, החל להישלח לתומכים.</li>
<li>השקת השעון עוררה דיונים סביב מחקרי הולכה עצבית ואלקטרומיוגרפיה, סיכוני מימון המונים בפלטפורמות כמו קיקסטארטר והתנסויות עם פריטים טכנולוגיים אחרים כמו מקלדת הפריצה האולטימטיבית.</li>
<li>השיחות נסובו גם סביב המורכבויות הכרוכות בעיצוב שעון האוסילוסקופ, הדיוק שלו ואסטרטגיית המכירות שלו לפני ההשקה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://louison.substack.com/p/i-built-a-plane-spotter-for-my-son">בניתי תצפיתן מטוסים לבן שלי תוך דקות</a></h2>
<ul>
<li>המחבר יצר במהירות כלי לאיתור מטוסים באמצעות ChatGPT, טכנולוגיה רבת עוצמה, והתאים אותו לאפליקציית אינטרנט המספקת התראות בזמן אמת על טיסות סמוכות בהתבסס על מיקום המשתמש.</li>
<li>המחבר מדגיש את הפוטנציאל של הטכנולוגיה להמיר רעיונות למציאות במהירות, ומציע עתיד המתמקד בתובנות יצירתיות ותקשורת מכונה יעילה.</li>
<li>בהרהור על העתיד, המחבר משער את האפשרות של מכונות להיות אינטליגנטיות מאוד, מה שגורם לבני אדם לעשות מדיטציה וליצור שאילתות חדשניות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37379801">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיאלוג סובב סביב השימוש במודלים של שפת AI כמו ChatGPT להפקת קוד וסוגיות אתיות נלוות, כגון קניין רוחני וייחוס.</li>
<li>המשתתפים מביעים דעות מנוגדות על התועלת של ChatGPT, החל מהיעילות שלו ביצירת קטעי קוד מהירים ואב טיפוס ועד חששות לגבי מקוריות, דיוק ושימוש לרעה פוטנציאלי.</li>
<li>המחבר מדגיש את המגבלות של ChatGPT למשימות תכנות ומדגיש ציפיות מציאותיות, ומזהיר מפני הסתמכות בלעדית עליו עבור פרויקטים נרחבים או פונקציות קריטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ikrima.dev/dev-notes/homelab/zfs-for-dummies/">ZFS עבור Dummies</a></h2>
<ul>
<li>המאמר הוא מדריך מקיף שנועד לסייע בהבנה ובשימוש ב-ZFS, תוך פירוט מרכיביו העיקריים.</li>
<li>המדריך מציע מידע על ניהול מאגרי ZFS ומערכות קבצים, יחד עם יצירת תצלומי בזק והרכבה של ערכות נתונים.</li>
<li>המאמר כולל קישורים נוספים להבנה מעמיקה יותר ולמחקר נוסף על ZFS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37387392">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר &quot;ZFS for Dummies&quot; נותן עצות למתחילים כיצד להשתמש ביעילות ולייעל את ZFS, מערכת קבצים, תוך התייחסות לבעיות פוטנציאליות ופתרונות גיבוי.</li>
<li>מגיבים הלוך ושוב בנושא התצורה והפונקציונליות של ZFS, עם הסכמה כללית שהגדרות ברירת המחדל שלה מתאימות לרוב המשתמשים.</li>
<li>המאמר מכיל גם ויכוח בנוגע לסוגיות רישוי של ZFS והתאמתו לרשיונות קוד פתוח אחרים, אם כי דעות רואות בהשלכות משפטיות בלתי סבירות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/georainbolt/status/1698553197684777069">Geo Guesser מזהה את המיקום ואת מספר המושב מתצלום אוויר</a></h2>
<ul>
<li>משתמש טוויטר, Rainbolt, שיתף את פרטי הטיסה שלו, כולל קואורדינטות ויעד, בפלטפורמת המדיה החברתית.</li>
<li>המשתמש היה בדרכו לכיוון דאלאס, טקסס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37383245">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Geo Guesser מתייחס לאנשים המיומנים בזיהוי מיקומים ומספרי מושבים מתצלומי אוויר.</li>
<li>בעוד שקיימים חששות לגבי AI שעלול להשתמש לרעה או לעלות על מיומנות זו, אחרים רואים בבינה מלאכותית כלי להגדלת יכולות הניחוש הגיאוגרפי.</li>
<li>הדיון מתעמק גם בספקנות לגבי בינה מלאכותית, גישות אלטרנטיביות, שיטות אימון AI, שחמט והבעלות של אילון מאסק על אתרים מסוימים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/09/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/he/2023/09/08">2023-09-04</a></h1>
<h2><a href="https://neladunato.com/blog/why-wont-grow-freelance-studio-into-agency/">אני לא רוצה להפוך את הסטודיו העצמאי שלי לעיצוב לסוכנות</a></h2>
<ul>
<li>נלה דונאטו מעדיפה לעבוד באופן עצמאי, לשתף פעולה עם אנשי קריאייטיב אחרים על בסיס פרויקטים, במקום להרחיב את הסטודיו העצמאי שלה לעיצוב לסוכנות.</li>
<li>לטענתה, נורמות הסוכנות אינן תואמות את סגנון עבודתה ומייחסות חשיבות לפרויקטים היצירתיים האישיים שלה.</li>
<li>דונאטו דוגל בעסק לייף סטייל שעולה בקנה אחד עם ערכים אישיים, ומעודד אחרים לקבל החלטות על בסיס המטרות שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37371084">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן את ההחלטה להחזיק סטודיו קטן וממוקד לעיצוב פרילנסרים במקום להתרחב לסוכנות, ודן בפוטנציאל השלילי שצמיחה יכולה להביא על עסקים.</li>
<li>מספר היבטים של עבודה ועסקים נחשבים, כולל חוויות לאחר הקולג &#39;, שכר וקידום, פרילנס פלטפורמה, בתוספת היתרונות והחסרונות של פרילנס בהשוואה לתעסוקה מסורתית.</li>
<li>הדיון מדגיש את היתרונות של פרילנס, עבודה מרחוק, חופש בחירת פרויקטים והצורך בשמירה על איזון בריא בין העבודה לחיים הפרטיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://climatechangetracker.org">מעקב אחר שינויי אקלים</a></h2>
<ul>
<li>Climate Change Tracker היא פלטפורמה העוקבת אחר שינויי אקלים, התחממות גלובלית ופליטות גזי חממה, ומספקת נתונים ותובנות עדכניים.</li>
<li>הוא מציע אינדיקטורים מרכזיים לשינוי האקלים העולמי, כולל עליית טמפרטורות ופליטות אנושיות וספיגה של פחמן דו חמצני, מתאן ותחמוצת החנקן.</li>
<li>הפלטפורמה מספקת גם תרשימים, מאמרים ושידורים חיים, תוך כיבוד פרטיות המשתמשים. הגרסה האחרונה (0.9.6) עודכנה ב-4 בספטמבר 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370900">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים מתעמקים בנושאים שונים סביב שינויי האקלים, כולל היעילות של הפחתת פליטות פחמן באמצעות חשמול כלי רכב לעומת ייצור דלקים מאובנים מפסולת חומר, והצורך בשינוי בחקלאות כדי למנוע תוצאות הרות אסון.</li>
<li>הועלו נקודות משכנעות לגבי המורכבות וההרהורים בעת השקעה באנרגיה גרעינית לעומת מקורות אנרגיה מתחדשים אחרים, תפקידם של אמצעים אישיים ושינויים פרגמטיים במאבק בשינויי האקלים, והדרישה לפתרונות אנרגיה ניטרליים פחמנית הניתנים להרחבה.</li>
<li>דיונים נוספים כללו את ההיתכנות והיעילות של סינתזת פחמימנים וטכנולוגיות לכידת פחמן, היתרונות והחסרונות של כלי רכב חשמליים, השפעתם הסביבתית וההשלכות של ערים ממוקדות רכב על גידול האוכלוסייה ויכולת המחיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://raft.github.io">אלגוריתם הקונצנזוס של רפסודה (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Raft הוא אלגוריתם קונצנזוס אינטגרלי למערכות מבוזרות, המדגים עמידות בפני תקלות ומבטיח הסכמה בין שרתים.</li>
<li>זה ידוע בקלות ההבנה והשימוש המעשי שלה, מה שהופך אותו לנושא פופולרי בקורסים באוניברסיטה, עם משאבים מרובים זמינים ללמידה ויישום.</li>
<li>פרויקטי תוכנה רבים מבוססים על רפסודה, כל אחד מהם ייחודי מבחינת שפת התכנות בה נעשה שימוש, רישוי ופופולריות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37369826">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתעמק באלגוריתם הקונצנזוס של רפסודה, ומדגיש את ערכו ואת חסמי היישום שלו במערכות ייצור.</li>
<li>מושם דגש על חשיבות הבנת נכונות האלגוריתם והאתגרים המתעוררים עם חומרה מוחשית.</li>
<li>הפוסט מסתיים בהתייחסות ליישומים אחרים של Raft, שיתוף חוויות אישיות עם האלגוריתם, והפניית הקוראים למשאבים להבנה נוספת של אלגוריתמים בקונצנזוס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theferret.scot/pesticide-safety-limit-industry-lobbying/">מגבלת הבטיחות של חומרי הדברה בחוות סלמון בוטלה לאחר לובי בתעשייה</a></h2>
<ul>
<li>מגבלות הבטיחות המוצעות לאמקטין, חומר הדברה רעיל המשמש בחוות סלמון בסקוטלנד, גדלו משמעותית בשל לחץ מהתעשייה.</li>
<li>ריכוזי האממקטין המותרים במשקעי לוך הים גדלו מ-12 ל-272 ננוגרם לקילוגרם בין 2017 ל-2023, החלטה שזכתה לביקורת מצד פעילים סביבתיים.</li>
<li>הממשלה הסקוטית עורכת כעת התייעצות כדי להחליט מתי יש ליישם את מגבלות הבטיחות המוחלשות הללו, מה שמרמז על השפעתן מתעשיית גידול הסלמון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370453">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחקר חושף היחלשות במגבלות הבטיחות של חומרי הדברה בחוות סלמון בשל שתדלנות, ומעלה חששות לגבי בריאות, השפעות סביבתיות ועמידות לתרופות בבעלי חיים.</li>
<li>המבקרים קושרים את המצב הזה להתמקדות ברווחיות על פני יעילות שמעודדת תיעוש לא מפוקח עם השפעות שליליות על הסביבה ובריאות האדם.</li>
<li>הפתרונות שנדונו כוללים רגולציה של הנדסה גנטית, ידידותיות לחיות בר, יישום אסטרטגיות למגוון ביולוגי, שיקום אדמות סוואנה, קידום תזונה מבוססת צמחים כדי למזער את הצורך בקרקע חקלאית, וחינוך הציבור להפחתת פסולת ובישול נכון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thetaoofwealth.wordpress.com/2013/02/17/harry-brownes-17-golden-rules-of-financial-safety/">חוקי הביטחון הפיננסי של הארי בראון (1999)</a></h2>
<ul>
<li>המאמר בוחן את 17 כללי הזהב של הארי בראון לביטחון פיננסי המדגישים את המשמעות של יצירת עושר באמצעות מקצועו של אדם, הבחנה בין השקעה לספקולציות, והכרה בחוסר יכולת לחזות את העתיד.</li>
<li>הוא דוגל בשמירה על כללים אלה כדי להגביר את הביטחון הפיננסי ואת ההצלחה, ודן בגישות השקעה שונות כמו תיק קבוע שמגוון השקעות כדי להגן מפני משברים פוטנציאליים.</li>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של זהירות, תפיסה וגישה פרגמטית להשקעה, תוך התאמת עקרונות השקעה אלה לכללי חיים כלליים, ובכך הכרה באי ודאות וניהול ציפיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370858">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים עוסקים בעיקר בנושאים פיננסיים שונים, כולל הקצאת נכסים, אסטרטגיות השקעה, ניצול מינוף, משמעות מזומנים וזהב, והצורך באוריינות פיננסית וייעוץ מומחה.</li>
<li>המשתתפים מציעים נקודות מבט מגוונות על הנושאים הנדונים, ועוסקים בדיונים סביב היתרונות והסיכונים הקשורים לאסטרטגיות פיננסיות שונות.</li>
<li>הדיאלוגים בוחנים גם את ההשלכות האפשריות של גורמים גיאופוליטיים על החלטות השקעה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nomad.foo/blog/cola">קולה: CRDT טקסט לעריכה שיתופית בזמן אמת</a></h2>
<ul>
<li>רשומת הבלוג מציגה את היישום של טקסט מסוג נתונים משוכפל ללא התנגשויות (CRDT) בשם &quot;קולה&quot;, שנכתב ברוסט, לעריכה שיתופית בזמן אמת.</li>
<li>הוא בוחן את העיצוב הטכני של רצף CRDT בייצוג מסמכי טקסט רגיל. הוא מטפל בבעיות ופתרונות ביישום עריכה שיתופית ביעילות על ידי שימוש באסטרטגיות ומבני נתונים כמו מצבות, וקטורי גרסה, קידוד באורך ריצה, רשימות מקושרות, עצי B ועץ G.</li>
<li>באופן יחסי, &quot;קולה&quot; ממשיכה להיות מהירה יותר מ-CRDT אחרים, אך היא אינה תומכת בביטול מחיקות, שהפוסט מדגיש כתחום קריטי לשיפור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37373796">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Cola הוא טקסט מסוג נתונים משוכפל ללא התנגשויות (CRDT), מבנה נתונים המיועד לעריכה שיתופית בזמן אמת, המשתמש במערך דינמי לאחסון צמתים ומדדים להפניה לצמתים אחרים.</li>
<li>היישום נבדק מול CRDT אחרים, והראה ביצועים משביעי רצון במונחים של מהירות תפעולית. עם זאת, בשלב זה הוא אינו תומך בעיצוב טקסט עשיר.</li>
<li>קולה כתובה ב-Rust וזמינה בגלוי ב-GitHub תחת רישיון MIT, מה שחוגג את הנגישות שלה ואת הפוטנציאל שלה לשיפורים עתידיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eurogamer.net/sag-aftra-votes-unanimously-to-expand-its-strike-to-include-the-games-industry">Sag-AFTRA מצביעה פה אחד להרחיב את השביתה שלה כך שתכלול גם את תעשיית המשחקים</a></h2>
<ul>
<li>גילדת שחקני המסך - הפדרציה האמריקאית של אמני טלוויזיה ורדיו (SAG-AFTRA) החליטה להרחיב את השביתה ההוליוודית המתמשכת שלה לתעשיית המשחקים.</li>
<li>האיגוד דורש שכר משופר, סביבת עבודה והגנות מפני שימוש בלתי מבוקר בבינה מלאכותית המשפיעה על אמנים לכידת ביצועים.</li>
<li>מספר חברות גדולות, כולל Activision, Disney, EA, Epic Games, Insomniac, Take 2 ו-Warner Bros, מעורבות במשא ומתן עם SAG-AFTRA המייצגת כ-160,000 אנשי מדיה בארה&quot;ב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370170">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן בינה מלאכותית ואוטומציה בתעשיית הבידור, כולל השלכותיהן על מקומות עבודה, יצירת תוכן, זכויות שחקנים ופיצויים.</li>
<li>נקודות חשובות שהועלו כוללות את הצבעת אישור השביתה של האיגוד בתעשיית המשחקים ואת תפקידם של האיגודים בשיפור תנאי העבודה וחלוקת ההכנסות.</li>
<li>נושאים מכריעים אחרים כוללים את הדיונים על תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית והרלוונטיות של משחק קולי במשחקי וידאו בהשוואה לקולנוע ולטלוויזיה, הנוגעים לסוגיות של עקירה בעבודה וסולידריות בין שחקנים ועובדים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/google-preemptively-banned-hundreds-of-millions-of-pirate-urls-last-year-230903/">גוגל חסמה מראש מאות מיליוני כתובות אתרים &quot;פיראטיות&quot; בשנה שעברה</a></h2>
<ul>
<li>גוגל הודיעה למשרד הפטנטים וסימני המסחר האמריקאי כי חסמה מאות מיליוני כתובות אתרים עוד לפני שהן מופיעות במנוע החיפוש שלה, במטרה להילחם בפיראטיות מקוונת.</li>
<li>ענקית הטכנולוגיה מאפשרת לבעלי הזכויות לדווח על כתובות URL עוד לפני שהן מאונדקס, ומציעה הסרה מוקדמת. הוא גם מקבל הודעות הסרה עבור מקרים פיראטיים פוטנציאליים עתידיים כמו אירועי סטרימינג בשידור חי.</li>
<li>מלבד חסימת כתובות אתרים, גוגל מורידה אתרים המקדמים פיראטיות בתוצאות החיפוש, וכתוצאה מכך מאבדים בממוצע 89% מהקליקים באתר. החברה מביעה את מחויבותה להשקיע בכלים ובמתודולוגיות חדשות כדי להמשיך להילחם בפיראטיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37373280">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים מביעים חוסר שביעות רצון מתוצאות החיפוש של גוגל, ומציינים את חשיפת הספאם והאתרים המזויפים, ובמקום זאת תומכים במנועי חיפוש חלופיים כמו Yandex, DuckDuckGo ובינג.</li>
<li>ישנם דיונים מתמשכים סביב אכיפת חוקי הפיראטיות על ידי גוגל וה- DMCA (Digital Millennium Copyright Act), כמו גם ניצול לרעה פוטנציאלי של כוח מנוע החיפוש וסוגיות של צנזורה ותעמולה באינטרנט.</li>
<li>ספקולציות לגבי השפעתה של רוסיה בסרביה, ומעורבותה הפוטנציאלית בסכסוכים עתידיים, הן נושאים בולטים בדיונים אלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ian-leslie.com/p/stories-are-bad-for-your-intelligence">להיסטוריונים יש תמריץ חזק יותר ויותר לספר סיפורים דרמטיים</a></h2>
<ul>
<li>ד&quot;ר ג&#39;ני בולסטרוד טענה בתחילה כי הנרי קורט הפליג את תהליך ייצור הברזל שלו מעבדים ג&#39;מייקנים; עם זאת, טענה זו הופרכה מאוחר יותר על ידי אוליבר ג&#39;לף.</li>
<li>המחלוקת מדגישה את החשיבות של בדיקה יסודית וביקורת במחקר אקדמי כדי לוודא תוקף ודיוק.</li>
<li>המאמר מעודד ספקנות כלפי נרטיבים בהיסטוריה בשל הפוטנציאל שלהם לעיוות תפיסה ולהשמטת מידע חיוני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37373257">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מדגיש את הסוגיות הניצבות בפני אנשי אקדמיה והיסטוריונים בהצגת מחקרים עובדתיים ובלתי מוטים, תוך ציון השפעתן של נורמות צדק חברתי ומימון תנאים מוקדמים, העלולים לגרום לעיוות עובדות.</li>
<li>הוא מתעקש על חשיבותם של ספקנות וניתוח ביקורתי בנרטיבים היסטוריים, ומפנה את תשומת הלב לחסרונותיה של מערכת ביקורת העמיתים ולהטיות המונעות אידיאולוגית שעלולות לצבוע פרסומי מחקר.</li>
<li>היצירה עוסקת בדיון במחלוקת הבואינג 737 MAX ובמערכת ה-MCAS שלו כחלק מהשיח, תוך הדגשת האתגרים הרחבים יותר של המחקר ההיסטורי והצורך המכריע בעיסוק ביקורתי בנרטיבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vale.sh/">Vale.sh – קו לפרוזה</a></h2>
<ul>
<li>Vale.sh הוא כלי שורת פקודה בקוד פתוח שמטרתו לסייע למשתמשים לשמור על עקביות ולדבוק במדריכי סגנון עריכה.</li>
<li>הכלי מציע ביצועים מעולים והתאמה אישית עם כללים המוגדרים על-ידי המשתמש, הפועלים במצב לא מקוון כדי להבטיח פרטיות תוכן.</li>
<li>Vale.sh נתמכת על ידי מספר ספונסרים ותומכים, כגון Netlify, Algolia ו- Hugo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37371426">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Vale.sh הוא לינטר פרוזה הניתן להתאמה אישית שהושווה לכלים כמו Grammarly, write-good וטיפוזאור; עם זאת, למשתמשים יש מגוון דעות לגבי יעילותו.</li>
<li>ישנם דיונים מתמשכים לגבי הערך של כלי ניתוח שפה כגון Vale.sh ו- iA Writer, כאשר חלק מהמשתמשים מבקשים דוגמאות והסברים ברורים יותר לשימוש.</li>
<li>משתמשים ציינו כי ניתן להשתמש Vale.sh כחלופה לא מקוונת ל-Grammarly ולאינטגרציה רציפה עם פלטפורמות תיעוד, אם כי יש צורך בבהירות לגבי מטרתו וכיצד לשלב אותו עם פלטפורמות כמו Kong ו-VSCode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/09/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/he/2023/09/08">2023-09-03</a></h1>
<h2><a href="https://dannorth.net/2023/09/02/the-worst-programmer/">המתכנת הכי גרוע שאני מכיר</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג של דן נורת&#39; מתמודד עם הנושא המורכב של מדידת פרודוקטיביות המפתחים ומדגיש שינוי פרספקטיבה מכריע מהשלמת משימות בודדות להשפעה העסקית המצטברת.</li>
<li>הפוסט משתף את סיפורו של טים מקינון, מתכנת שבאופן עקבי הפגין ביצועים נמוכים במדדי פרודוקטיביות מסורתיים בשל התמקדותו בפתרון בעיות קבוצתיות ולא במשימות בודדות.</li>
<li>למרות הלחץ הניהולי להדיח את טים, נורת&#39; הגן על תפקידו המרכזי בשיפור האפקטיביות והפרודוקטיביות של הצוות כולו, והדגיש כי פרודוקטיביות צריכה להימדד על ידי השפעה עסקית מוחשית במערכות מורכבות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37361947">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן נושאים חשובים בתעשיית פיתוח התוכנה, כגון שיתוף ידע, ניהול ביקורת ופוליטיקה משרדית, והבנה כיצד תפיסה יכולה להשפיע על התקדמות הקריירה.</li>
<li>הוא מדבר על תפקידים ומתודולוגיות ספציפיות בתעשייה, כולל Scrum לניהול פרויקטים, ותפקידים של מהנדסים זוטרים/בכירים, מובילים טכנולוגיים, בעלי מוצר ומנהלי מוצר.</li>
<li>המאמר גם מדגיש את החשיבות של תקשורת יעילה ושיתוף פעולה, ומטפח סביבת עבודה תומכת. הוא דן במורכבויות של פוליטיקה של חברות, יתרונות וחסרונות של התאגדות עובדים, והאתגרים של תרומת קוד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opensecrets.org/news/2023/09/tax-prep-companies-lobbying-against-free-file-face-scrutiny-from-lawmakers/">חברות הכנה למס: 90 מיליון דולר לובינג נגד הגשת מס בחינם</a></h2>
<ul>
<li>חברות מובילות להכנת מס כמו Intuit, הבעלים של TurboTax ו-H&amp;R Block, נמצאות תחת ביקורת בשל פעילות לובי נגד מערכת הגשת מס ממשלתית חינמית.</li>
<li>חברות אלה הוציאו יחד יותר מ-90 מיליון דולר על לובינג מאז 2003 כדי למנוע ממס הכנסה לפתח תוכנה משלו להכנת מס.</li>
<li>נכון לדצמבר 2019, נספח למזכר ההבנות של Free File Alliance הסיר את החסימה הזו, ואפשר למס הכנסה לקבוע תוכניות לשירות הגשת מס חינם בשנת 2024. כמה דמוקרטים בקונגרס קראו לחקירות בנוגע למאמצי הלובינג של תעשיית הכנת המס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37363616">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חברות הכנת מס בארה&quot;ב השקיעו 90 מיליון דולר בלובי נגד אפשרויות הגשת מס בחינם, מה שעורר דיון על המורכבות של מערכות המס ותפקידן של חברות הכנת מס.</li>
<li>יש דיון על ההשפעה של כוח לובינג, במיוחד של חברות כמו Intuit, ואת האפשרות של שיבוש התעשייה, כמו גם את היתרונות הפוטנציאליים של מערכת הגשת מס בניהול ממשלתי.</li>
<li>כמו כן נדונו נושאים כמו ההצעה להלאים חברות הכנת מס, ההשלכות של פישוט קוד המס, והרלוונטיות וההשפעה של פסיקת בית המשפט העליון על פרשת רו נגד וייד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37364605">PSA: אל תבסס את העסק שלך סביב חשבון Discord.7yr שנחסם לפרסום ASN</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מדגיש את האינטראקציה השלילית שלהם עם דיסקורד, וחושף כי החשבון שלהם בן ה -7 נחסם בפתאומיות בגלל טעות קטנה.</li>
<li>בעיות קודמות עם דיסקורד כוללות איומים בעייתיים למחוק את השרת של המחבר בגלל משתתף קטין.</li>
<li>המחבר מייעץ זהירות כאשר שוקלים הקמת עסק על דיסקורד בשל חוויות אלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37364605">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את החסרונות והסיכונים הפוטנציאליים של שימוש בדיסקורד לפעילות עסקית, עם חששות לגבי חסימת חשבונות, מדיניות מיתון ותמיכה לא מספקת.</li>
<li>המשתתפים קוראים לצורך בפלטפורמות חלופיות ובאסטרטגיות גיבוי, ומדגישים את הסיכונים הקשורים לתלות בפלטפורמות צד שלישי.</li>
<li>הקונצנזוס פה אחד הוא הסיכון העסקי המהותי הנשקף מההסתמכות הבלעדית על דיסקורד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/09/01/tesla-rivian-put-on-fake-show-of-support-for-right-to-repair/">טסלה, ריביאן הציגה מפגן תמיכה מזויף ב&quot;זכות לתקן&quot;</a></h2>
<ul>
<li>טסלה וריביאן נמצאות תחת אש על כך שהן תומכות לכאורה בתנועת &quot;הזכות לתקן&quot; מבלי להתחייב לחוקים חדשים משמעותיים.</li>
<li>שתי החברות ספגו ביקורת על כך שהן הופכות את תיקוני הרכב ליקרים ולא נוחים.</li>
<li>הטקסט מזכיר גם נושאים שונים אחרים הקשורים לטכנולוגיה, כולל בקרת האיכות של Valve/Steam, פרקי פודקאסטים, כיבוי התוכניות של גוגל, מכשירי פיקסל וסוגיות משפטיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37361462">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בזכות לתקן תנועה ובמורכבות של תיקון כלי רכב חשמליים, במיוחד טסלה. נושאים כגון המעשיות של המרת מכוניות ישנות לחשמליות באמצעות ערכות, יצרנים המסבכים תיקונים באמצעות רכיבים ותוכנות לא סטנדרטיים, מודגשים.</li>
<li>נושאים אחרים שנדונו כוללים את הזמינות של תיעוד תיקונים וחלקים לכלי רכב חשמליים (EVs), המגבלות של כלי רכב חשמליים בהתנעת מכוניות אחרות, והשימוש בגגות סולאריים ובסוללות הניתנות להחלפה.</li>
<li>למשתתפים יש השקפות שונות על הפתרון; בעוד כמה תומכים בזכות לתקן חקיקה, אחרים מאמינים כי המשימה יכולה להיות קלה יותר על ידי הבנה ותיקון רכיבים ללא דיאגרמות אדריכליות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.drcathicks.com/post/on-craft">על מלאכה</a></h2>
<ul>
<li>המחבר משקף את השפעת תפיסתו הכוללנית והמעשית של סבם על אומנות, ומשווה אותה לאקסקלוסיביות ולאליטיזם הנתפסים בתעשיית הנדסת התוכנה.</li>
<li>המחבר טוען כי כל העבודה היא עבודה מיומנת, דוחף את הרעיון כי מלאכה צריכה לתעדף הכללה ומאמץ ערכי, תוך ציטוט אפיזודה אישית של תחושת נידוי ממרחב יצרני.</li>
<li>המחבר רואה במלאכה מדיום לתקשורת, שיתוף פעולה ויצירה במקום כלי לשיפוט או נשק, מה שמרמז על הצורך בפרספקטיבה של סבם בשיפור סביבות הצוות וסביבות העבודה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37361094">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט מדגיש את התחושה של להיות &#39;אאוטסיידר&#39; בתעשיית הנדסת התוכנה, מדגיש את הצורך בהכללה וחוגגים סיפורי הצלחה בלתי צפויים ממתכנתים &#39;אאוטסיידרים&#39; כאלה.</li>
<li>הוא מעלה את הרעיון של &#39;תיקון&#39; ומדגיש את המשמעות של אומנות וגאווה בעבודתו.</li>
<li>המאמר מתעמק בקשר שבין מלאכה, איכות ושימוש במחשב בתעשייה, ומציע את השפעת האומנות על איכות התוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2308.15022">סיכום רקורסיבי מאפשר זיכרון דיאלוג ארוך טווח במשפטים</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מציע אסטרטגיה לשיפור הזיכרון לטווח ארוך במערכות דיאלוג פתוחות באמצעות יצירה רקורסיבית של סיכומים או זיכרון באמצעות מודלי שפה גדולים (LLM).</li>
<li>שיטה זו מעודדת את LLMs לשמור ולזכור הקשרי דיאלוג קטנים יותר ולאחר מכן ליצור זיכרון חדש באמצעות זיכרון קודם והקשרים עוקבים.</li>
<li>הניסויים מדגימים תגובות עקביות יותר בשיחות ארוכות הקשר שנוצרו על ידי השיטה. המחברים מתכננים לשחרר את הקוד והסקריפטים במועד מאוחר יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37363362">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד באילוצים ובאפשרויות של מודלים של שפה, בעיקר ביכולתם בחשיבה ובמשימות מתמטיות.</li>
<li>השיח כולל את היכולות של מודלים של בינה מלאכותית, ומטיל ספק בצורך בכלים או מערכות ספציפיים לשיפור ביצועים.</li>
<li>כמו כן הועלה תפקידו של הזיכרון לטווח ארוך במערכות בינה מלאכותית שיחתית והיעילות של שיטות סיכום רקורסיביות, יחד עם אסטרטגיות חלופיות ויישומים נפוצים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://py-code.org/stats">שיקפתי את כל הקוד מ-PyPI ל-GitHub וניתחתי אותו</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פיתח מערכת אוטומטית לשיקוף כל הקוד מ- PyPI ל- Github, המאפשרת סריקת חבילות בזמן אמת, אינדוקס חיפוש וניתוח שפה מקיף.</li>
<li>יוזמה זו מאפשרת לכל אחד להוריד ולהעריך את כל הקודים שפורסמו אי פעם ב- PyPI תוך פרק זמן קצר.</li>
<li>החידוש צפוי לאפשר למשתמשים למנף את קורפוס הקוד של Python עבור יישומים חדשים ומגוונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37364290">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר בחן קוד מ-PyPI, מאגר לחבילות תוכנה של Python, שהשתקף ב-GitHub, והדגיש צמיחה מהירה שמנבאת יותר חבילות מבני אדם בתוך 8 שנים.</li>
<li>החקירה סיפקה תובנות לגבי השימוש בפייתון, אישורים המוטמעים בקוד, והיבטים שונים אחרים כמו המורכבות של ניתוח נתונים, אחסון קוד בארכיון והפופולריות של תכונות שפה.</li>
<li>המחבר דן גם באתגרים עם PyPI, כמו תסכולים על יצירת חשבונות, חיפוש חבילות, ובעיות סביב רישוי, במיוחד השימוש של מיקרוסופט ללא רישיון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/llm-forecast/question/Capital-of-Paris">אתגר חיזוי יכולות GPT-4</a></h2>
<ul>
<li>הטון המודגש של הפוסט סובב סביב משחק שמטרתו לאמוד את הביצועים של GPT-4, מודל שפה מתקדם, בתשובה לשאלה הנוגעת לבירת צרפת.</li>
<li>המחבר טוען כי אנשים לעתים קרובות ספקולציות על היכולות של מודלים שפה ללא הבנה נכונה של הפוטנציאל האמיתי שלהם.</li>
<li>אנו מעודדים את הקוראים לאמת את יכולות הניבוי שלהם, מה שמסמל אתגר לאמת ולשפר את ההנחות הרווחות לגבי מודלים של שפה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37360251">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המוקד העיקרי של המאמר הוא סביב הערכה וחיזוי היכולות של GPT-4, מודל שפה, במונחים של מענה מדויק על שאלות.</li>
<li>המשתתפים מבקרים את מסגרת הניקוד המשמשת להערכת מודלים לשוניים כמו GPT-4, דנים במגבלותיה ומציעים שיטות הערכה חלופיות.</li>
<li>המשתתפים גם מתעמקים באופי האינטליגנציה במודלים כמו GPT-4 ו- ChatGPT, תוך שימת דגש על תפקיד העיבוד הסטטיסטי, ומשקפים את חוויותיהם עם דוגמאות ספציפיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2VOnKMJqIL0">כיצד להקליד &quot;blimpy&quot; ב-Emacs [וידאו]</a></h2>
<ul>
<li>המחבר חולק טכניקות רבות להקלדת המילה &quot;Blimpy&quot; ביעילות ב- Emacs, עורך טקסט פופולרי הניתן להתאמה אישית.</li>
<li>השיטות הנדונות כוללות העתקה והדבקה של בלוקי קוד, שימוש בתיאורי תצורה ושימוש במצבים ופקודות מיוחדים.</li>
<li>מטרת הפוסט היא להדריך את הקוראים בשיטות קלט מהירות ויעילות למילים שחוזרות על עצמן ב-Emacs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37366341">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מדריך הווידאו מתמקד במשימה הפשוטה של הקלדת &quot;blimpy&quot; ב- Emacs, ומדגים את הגמישות של עורך הטקסט ואת הפוטנציאל להתאמה אישית.</li>
<li>המשתמשים חלוקים בשאלה מדוע הסרטון צבר פופולריות, בין אם מדובר במינוף ליצירת בדיחות קהילתיות או ביקורת על נבכי הטכנולוגיה.</li>
<li>המדריך משמש כמבוא מהנה ל- Emacs ולתכונות קהילת המשתמשים שלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sfgate.com/travel/article/no-access-after-burning-man-rain-storm-18344393.php">אין דרך להיכנס או לצאת מברנינג מן אחרי סערה</a></h2>
<ul>
<li>יותר מ-70,000 מבקרים בפסטיבל ברנינג מן תקועים במקום בגלל גשם כבד שהפך את האזור לבור בוץ, סגר את השער ואת שדה התעופה, ועצר את הגישה פנימה והחוצה.</li>
<li>מומלץ למשתתפים לחסוך במשאבים מכיוון שהגשם צפוי להימשך עד יום ראשון.</li>
<li>תנאי מזג האוויר הבלתי יציבים מהווים אסון פוטנציאלי עם סיכוי גבוה להמשך גשם וסופות רעמים חזויות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37363674">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פסטיבל ברנינג מן בנבאדה מתמודד עם סיבוכים עקב גשמים כבדים, הגורמים לתנאים בוציים ובעיות בתחבורה. עם זאת, אספקה מספקת אינה מבטיחה סכנת רעב או התייבשות.</li>
<li>קיים חשש למקרי חירום רפואיים, אך הוראות לפינוי מסוקים קיימות במידת הצורך. יש להקפיד על אמצעי בטיחות ולהישאר מוגנים כדי למנוע תאונות ופציעות.</li>
<li>המצב יכול היה להיות מוגזם, מה שהוביל לפחד מיותר. ישנן דעות שונות לגבי הפופולריות של האירוע, זמינות האספקה ואתוס ההסתמכות העצמית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/09/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/he/2023/09/08">2023-09-02</a></h1>
<h2><a href="https://wavacity.com/">Wavacity – יציאת FOSS של Audacity לאינטרנט</a></h2>
<ul>
<li>Wavacity הוא עורך אודיו מקוון חינמי בקוד פתוח, בדומה ל-Audacity, שניתן להשתמש בו ישירות בדפדפני אינטרנט.</li>
<li>למרות קווי הדמיון, Wavacity אינה מזוהה או נתמכת על ידי Audacity.</li>
<li>קוד Wavacity ששוחרר כולל פונקציות וסקריפטים שונים החיוניים לתפקוד העורך ולממשק המשתמש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37356497">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Wavacity, גרסה מבוססת אינטרנט של תוכנת עריכת האודיו Audacity, זוכה לשבחים על הביצועים הגבוהים וגודל הקובץ הקומפקטי שלה, וממנפת את WebAssembly לפעול בתוך דפדפן.</li>
<li>הפונקציונליות של האפליקציה מעלה דיונים על העתיד הפוטנציאלי של מכונות וירטואליות חוצות פלטפורמות ומעוררת דיונים על היתרונות והחסרונות של הפעלת יישומים בתוך דפדפן.</li>
<li>שיחות בוחנות את האפשרויות של יישומים כגון בלנדר לתפקד כיישומים מבוססי אינטרנט וליצור הבחנות בין אפליקציות אינטרנט לאפליקציות מובייל מקוריות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garymarcus.substack.com/p/doug-lenat-1950-2023">דאג לנאט מת</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט הוא מחווה לדאג לנאט, חוקר בינה מלאכותית ידוע הידוע בעבודתו החלוצית על Cyc, פרויקט שנועד לקודד ידע הגיוני למכונות להבין.</li>
<li>Cyc, למרות שאינו רווחי מבחינה מסחרית, מודגש על ידי גארי מרקוס כניסוי מהפכני קריטי להתפתחויות לקראת בינה מלאכותית כללית.</li>
<li>מרקוס מתמקד בחשיבות של הבנת המטרות של Cyc עבור חוקרי AI מתחילים ומקדם את המאמר האחרון של לנאט, שנכתב יחד איתו, הדן במסקנות של Cyc ובאפשרויות של מיזוג שיטות AI סימבוליות עם מודלים מודרניים של שפה גדולה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37354000">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דאג לנאט, חלוץ בתחום הבינה המלאכותית (AI) ומייסד Cycorp (חברה המתמקדת בבינה מלאכותית כללית), הלך לעולמו אך השאיר מורשת של מסירות לחזונו.</li>
<li>הוויכוח על מיזוג של בינה מלאכותית עצבית וסימבולית נמשך, עם ויכוחים על הרלוונטיות של מנגנונים ישנים יותר כמו הגישה של Cyc והעדפה לטכניקות AI משולבות.</li>
<li>מנוע Leela Core AI מוכר בזכות מהירותו ושקיפותו בניגוד לרשתות עצביות קונבנציונליות, מה שמצביע על הפוטנציאל לבדיקה והוראה של מודלים של רשתות עצביות באמצעות גישות שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/x-can-now-use-posts-for-ai-training-as-per-terms-of-service/">X/Twitter עדכנה את תנאי השירות שלה כדי לאפשר לה להשתמש בפוסטים לאימון AI</a></h2>
<ul>
<li>טוויטר שינתה את תנאי השירות שלה, המאפשרים לחברה להשתמש בפוסטים של משתמשים לאימון AI.</li>
<li>התאמה זו עלולה להוביל לחששות בנוגע לפרטיות ואולי לחוויית אינטרנט מותאמת אישית יותר אך מגבילה.</li>
<li>עדכון זה סותר ככל הנראה פרשנויות קודמות של אילון מאסק שנזף בחברות צד שלישי המשתמשות בנתוני טוויטר עבור מערכות AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37352356">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>טוויטר שינתה את תנאי השירות שלה כדי לאפשר שימוש בנתוני משתמשים לאימון מודלים של בינה מלאכותית (AI), מה שגרם לחששות בקרב המשתמשים לגבי פרטיות הנתונים ואיכות המידע הזמין בטוויטר לאימון AI.</li>
<li>השיחה, המשתרעת ממעורבותו של אילון מאסק בטוויטר לנושאים רחבים יותר כמו קפיטליזם ואלטרנטיבות קוד פתוח, מדגישה גם את ההבחנה בין נתונים למידע ומעודדת משתמשים להיות מודעים לשימוש בנתונים שלהם.</li>
<li>בעקבות ההכרזה על טוויטר המאפשרת לחוקרי בינה מלאכותית גישה לארכיון המלא שלה, עלו דיונים על שקיפות מוגברת במונחים של שירות, חקיקה וחלופות לפלטפורמות החברתיות הנוכחיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351667">מי מגייס? (ספטמבר 2023)</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט מבקש מודעות דרושים מחברות, כולל מידע על המיקום והזמינות של עבודה מרחוק או חסות ויזה.</li>
<li>הוא גם מספק משאבים וקישורים שמחפשי עבודה יכולים להשתמש בהם כדי למצוא מידע נוסף.</li>
<li>הקוראים מוזהרים שלא להתלונן על פרסומי משרות ויכולים להפנות לשרשורים קשורים לקבלת הקשר נוסף.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351667">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט כולל רשימה מקיפה של משרות פנויות במספר חברות במגזרים שונים, כולל תפקידים כמו מהנדסי תוכנה, מדעני נתונים ומנהלים טכניים.</li>
<li>המשרות כוללות עבודה הקשורה לבינה מלאכותית, למידת מכונה, פיתוח תוכנה, בין היתר, וכמה חברות מציעות עבודה מרחוק, חסות ויזה וחבילות שכר תחרותיות.</li>
<li>סטארט-אפים שגייסו לאחרונה כספים מגייסים באופן פעיל לתפקידים כמו מהנדסי ענן ומהנדסים ממוקדי פרטיות, מה שמסמן הזדמנויות מגוונות בתחום הנדסת התוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.allthingsdistributed.com/2023/09/farewell-ec2-classic.html">פרידה EC2-קלאסי, זה כבר להתנפח</a></h2>
<ul>
<li>ב-15 באוגוסט 2023, Amazon Web Services (AWS) הפסיקה לחלוטין את EC2-Classic, הגרסה הראשונית של שירות מחשוב הענן שלה EC2, שפעל קרוב ל-17 שנה.</li>
<li>EC2-Classic ניהל באופן פשטני את התשתית, מה שהקל על תכנון ובניית יישומים, ועם הזמן, התפתח עם תכונות חדשות כגון כתובות IP אלסטיות, קנה מידה אוטומטי, איזון עומסים ו- VPC, שהובילו לתכנון של מגזרי ענן המנוהלים בנפרד.</li>
<li>פרישתו של EC2-Classic מציינת צעד משמעותי בהתקדמות מחשוב הענן; עם זאת, AWS ממשיכה להיות מסורה לקידום ובניית מערכות ניתנות להתאמה לשימוש הלקוחות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37349633">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתמקד בפרישת Amazon Web Services (AWS) EC2-Classic ובמעבר שלה לענן וירטואלי פרטי (VPC), כאשר משתמשים מביעים חששות מהמורכבות המוגברת של הפלטפורמה החדשה.</li>
<li>סגירת AWS OpsWorks נדונה יחד עם ההשפעה הפוטנציאלית שלה על הדינמיקה בשוק, בעוד משתמשים מביעים ביקורת כלפי המיקוד מוכוון ההכנסות של גוגל והירידה באיכות תוצאות החיפוש.</li>
<li>הטקסט מדגיש את הנשורת של סגירת Google Reader על המערכת האקולוגית של בלוגים וחוסר שביעות רצון מהגישה של Google ל- Google+, ומדגיש את האתגרים הרחבים יותר של מעבר מהצעות ענן ישנות לחדשות יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lidl.co.uk/static/assets/Paw_Patrol_Public_Recall_poster-500790.pdf">החזרת מוצר לידל [pdf]</a></h2>
<ul>
<li>&quot;&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37348808">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנושא המרכזי של הדיון ב- Hacker News סובב סביב קודי QR שנפרצו או פג תוקפם במוצרים קמעונאיים, במיוחד פריטי חטיפים ומוצרים לילדים, מה שמכניס צוותי IT ואבטחה לתמונה.</li>
<li>הוא מתאר מקרה שבו בוצע ריקול מוצר ביוזמת Lidl GB עבור פריטים ממותגים של Paw Patrol עקב כתובת URL של ספק שנפרץ, מה שהצית דיונים על פסולת מריקול כזה וסוגיית הפלסטיק החד-פעמי.</li>
<li>הפוסט גם מנווט בין נושאים כמו הצגת אכיפת החוק בקריקטורות של ילדים ואסטרטגיית השיווק שלהם, ומדגים את הגיוון של הדיון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.leebutterman.com/2023/06/01/offline-realtime-embedding-search.html">ויקיפדיה מחפשת אחר ויברציות דרך מיליוני דפים במצב לא מקוון</a></h2>
<ul>
<li>הטקסט מציג מנוע חיפוש מבוסס דפדפן המיועד לוויקיפדיה המאפשר למשתמשים למצוא תוצאות רלוונטיות במצב לא מקוון, ומשפר את חוויית החיפוש באמצעות שנאי משפטים, קוונטיזציה של מוצרים ורובוטריקים.js.</li>
<li>המנוע כולל חיפוש עם היבטים, ומאפשר למשתמשים לחפש בתוך קטגוריות משנה מוגדרות. הוא מחזיק מסד נתונים קומפקטי המסוגל לתמוך במיליוני הטבעות, כאשר תוצאות החיפוש מתעדכנות בהדרגה.</li>
<li>התהליך המתואר כולל הטבעה של כל ויקיפדיה, דחיסת הטבעות אלה, ולאחר מכן שימוש במודלים של ONNX (Open Neural Network Exchange) ופורמט חץ לאחסון נתונים יעיל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37355487">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט עוסק במנוע חיפוש מבוסס אינטרנט בוויקיפדיה המשתמש בשיבוץ משפטים כדי להניב תוצאות, אם כי משתמשים מפקפקים בדיוק התוצאות.</li>
<li>הצעות לשיפור נעשות כמו שימוש רק בהגדרת משפטים ושילוב יותר מערכי נתונים.</li>
<li>המפתח מזהה בעיות אלה, ומגלה עניין בשיפור מסד הנתונים, כאשר חלק מהמשתמשים גם חולקים חוויות עם שירותי חיפוש AI דומים ומציעים שיתופי פעולה אפשריים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electricui.com/blog/spe-sensor-node">צלילה מעמיקה לתוך Ethernet של זוג יחיד</a></h2>
<ul>
<li>המחבר דן בחקר Ethernet של זוג יחיד (SPE) ו- Power over Data Lines (PoDL) עבור קצבי נתונים גבוהים, אספקת חשמל וחיווט פשוט.</li>
<li>יצירת צומת חיישנים ובדיקה למדידת התנהגות גלים היא גם מרכיב מודגש בפרויקט.</li>
<li>כמה שלבים כמו דיור עמיד למים ועיצוב PCB, פיתוח קושחה באמצעות חיישנים וספריות שונות, והתגברות על אתגרים שנתקלו בהם היו חלק מהתהליך.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351157">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מדגיש את היעילות של Single Pair Ethernet (SPE) ביישומים שונים, כמו העברת כוח ונתונים בכלי רכב אוטונומיים ומערכי חיישנים תת-ימיים.</li>
<li>Power over Data Line (PoDL) ביעילות של 1 Gb בולט יותר מ- 100 Mb, והוא כולל תיקון שגיאות קדימה (FEC) בפרוטוקול 1 Gb.</li>
<li>SPE מציג יתרונות לא רק עבור משתמשים ביתיים ויישומי IoT, אלא עשוי להיות מאומץ גם במכשירי צרכנים בשל יכולותיו להתגבר על מגבלות מרחק Gigabit Ethernet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2023/07/11/police-seized-innocent-peoples-property-and-kept-it-for-years-what-will-the-supreme-court-do/">המשטרה תפסה רכוש של אנשים חפים מפשע, שמרה עליו במשך שנים. מה יעשה סקוטוס?</a></h2>
<ul>
<li>בית המשפט העליון נערך לדון בתיק הנוגע לחילוט נכסים אזרחיים, שיטה המאפשרת לרשויות אכיפת החוק להחרים נכסים של אנשים מבלי להוכיח את אשמתם.</li>
<li>נוהג זה נתון לביקורת בשל התעלמותו מהליך הוגן והלחץ הכלכלי שהוא מטיל על בעלי נכסים תמימים, העלולים להיאבק כדי להשיב לעצמם את נכסיהם.</li>
<li>עוד נטען כי רשויות אכיפת החוק מנצלות לעתים קרובות פרקטיקה זו להפקת רווח כספי, כאשר הממשלה מתכחשת למתן דין וחשבון ומתעלמת מהליך הוגן, ולעתים קרובות פוגעת ביחידים באופן לא מידתי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37352486">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנושא המודגש בדיון הוא חילוט נכסים אזרחיים בארה&quot;ב, תוך הדגשת מחסור בולט במידע ודרישה לרפורמה.</li>
<li>המשתתפים בוחנים דיונים רחבים, החל משחיתות משטרתית ודינמיקת כוח פנימית וכלה בפתרונות אפשריים, עם דעות שונות לגבי הצורך בחילוט אזרחי והגבלות הצבעה.</li>
<li>השיחה גולשת גם לנושאים משפטיים, כלכליים וחברתיים; יתר על כן, הם מביעים ספקנות לגבי הנרטיבים המוצגים במאמר ופתרונות אפשריים לתפיסה השלילית של חילוט נכסים אזרחיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/08/31/a_star_star_domains/">ARM נאבקת בדומיינים של גורו שפת הרכבה, תוך ציון בעיות של סימני מסחר</a></h2>
<ul>
<li>מריה מרקשטדטר, מומחית מוכרת בשפת הרכבה וחוקרת אבטחה, קיבלה צו הפסקת פעילות מעורכי הדין של Arm בגין שימוש בסימן המסחרי שלהם בשם המתחם שלה, arm-assembly.com.</li>
<li>למרות תרומתה לארם באמצעות כתיבתה הנרחבת, כולל ספר על ארכיטקטורת סט ההוראות של ארם (ISA), אתרי האינטרנט שלה הוסרו לאחר שספק האירוח שלה קיבל מכתב הפסקה והפסקה דומה.</li>
<li>על רקע הביקורת על מעשיה של ארם, הציע מרקשטטר כי ארם תתרום את ספרה לאוניברסיטאות ולאנשים פרטיים שידם אינה משגת זאת, אם כי עד כה לא התקבלה תגובה להצעה זו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351628">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ARM, ספקית מובילה של טכנולוגיית מוליכים למחצה, נוקטת צעדים משפטיים נגד מפתח בעל מוניטין בגין הפרת סימן מסחרי הקשור לשמות מתחם.</li>
<li>מהלך זה של ARM עורר דיון בקהילת הטכנולוגיה, כאשר חלק מבקרים את הגישה שלהם, בעוד אחרים טוענים שהם שומרים על הקניין הרוחני שלהם.</li>
<li>קיים דיון רחב יותר על השימוש במערכות אוטומטיות לאכיפת סימני מסחר, כאשר שאלות לגבי השפעות שליליות אפשריות גורמות למחלוקת נוספת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/09/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/he/2023/09/08">2023-09-01</a></h1>
<h2><a href="https://www.scanofthemonth.com/scans/coffee">סריקות CT של ציוד להכנת קפה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מפרט את ההיסטוריה והאבולוציה של שיטות חליטת הקפה Moka Express ו-AeroPress, תוך שימוש בסריקות CT לניתוח מעמיק של הבנייה.</li>
<li>הוא כולל טיפים שימושיים לשימוש יעיל בשיטות חליטה אלה וכולל אזכור קצר של קומקומים לצוואר אווז ומטחנות בור פורלקס.</li>
<li>חשיבותם של אביזרים אלו מודגשת ביצירת חווית חליטת קפה מעולה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37341799">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נושאי הדיון בחדשות Hacker כוללים את האיכות היורדת של מכונות הקפה Bialetti, הבדלים בדירוג החשמל בין קומקומים אירופיים ובריטיים, ומחשבות על מכונת הקפה AeroPress.</li>
<li>כמו כן הועלו חששות הבטיחות הקשורים לשימוש במכונות קפה מפלסטיק ולשימוש בסריקות CT וצילומי רנטגן לבדיקה.</li>
<li>נושאים אחרים כוללים גירוי עם תכונות גלילה לא שגרתיות באתר וחוויות עם החרמת נוזלים בשדות תעופה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2020/07/14/when-your-coworker-does-great-work-tell-their-manager/">כאשר עמיתך לעבודה עושה עבודה נהדרת, ספר למנהל שלו (2020)</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מדגיש את הצורך להכיר ולתמוך בעמיתים מקבוצות שאינן מיוצגות מספיק בעבודה, ולתרום לסביבה משרדית מכילה יותר.</li>
<li>השיטה לתמיכה זו כוללת לספר למנהלים על העבודה המצוינת שעמיתים אלה עושים, מה שעשוי לסייע בקידומם. זה כולל גם מתן משוב בונה והכרה ציבורית.</li>
<li>המחבר, לעומת זאת, מזהיר מפני המשמעות של בקשת רשות לפני שהוא מחמיא למנהלים על עבודתו של עמית, תוך כיבוד רמות הנוחות והגבולות האישיים. הם גם מספקים משאבים נוספים לקריאה נוספת ולמידה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37340010">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון סובב סביב סגנונות ואסטרטגיות שונות למתן משוב ושבחים במסגרת המקצועית, וכולל הן משוב ישיר וכנה והן גישה דיפלומטית ומכילה יותר.</li>
<li>הבדלים תרבותיים, העדפות אישיות והמשמעות של דיאלוגים ברורים ומכבדים מודגשים כגורמים מכריעים המשפיעים על סגנונות תקשורת במקום העבודה, כאשר מנהלים ממלאים תפקיד מפתח בתמיכה בחברי הצוות.</li>
<li>דגש מושם גם על ההשפעה של שיטות תקשורת על מיומנויות חברתיות ואת החסרונות הפוטנציאליים של מתן שבחים, תוך הדגשת החשיבות של השתקפות עצמית והתחשבות נקודות מבט שונות בעת מתן משוב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ghostfol.io">Ghostfolio: תוכנת קוד פתוח לניהול עושר</a></h2>
<ul>
<li>Ghostfolio הוא לוח מחוונים פיננסי אישי מוכוון פרטיות, קוד פתוח, המסייע למשתמשים לעקוב ולנהל את השקעותיהם במניות, תעודות סל ומטבעות קריפטוגרפיים על פני פלטפורמות מרובות.</li>
<li>הוא מספק תובנות לגבי הרכב הפורטפוליו ושם דגש חזק על פרטיות ובעלות על נתונים, ומקבל משוב חיובי על הממשק הידידותי למשתמש והתכונות השימושיות שלו.</li>
<li>Ghostfolio פועלת במודל מנויים, ומציעה שירותי פרימיום למשתמשים שלה, ומגובה על ידי קהילה חזקה של תורמים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37337482">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנושא העיקרי הוא Ghostfolio, תוכנת קוד פתוח המאפשרת למשתמשים לארח את עצמם ולעקוב אחר השווי הנקי והנכסים שלהם, ובכך להפחית את שיתוף הנתונים עם צדדים שלישיים.</li>
<li>אלטרנטיבות כמו גנוקאש, לדג&#39;ר, כמו גם ניהול עושר ידני באמצעות גיליונות אלקטרוניים, מודגשים גם הם, יחד עם תוכנות אחרות כמו טילר Lunchmoney.app.</li>
<li>השיחה נמשכת מעבר ל-Ghostfolio, ודנה בתפקידם של יועצים פיננסיים, באתגרים במתן ייעוץ פיננסי ובקורלציה בין עושר למעמד חברתי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ijmacd.github.io/rfc3339-iso8601/">RFC 3339 לעומת .ISO 8601</a></h2>
<ul>
<li>הטקסט מבהיר על פורמטים שונים של תאריך ושעה ועל עמידתם בסטנדרטים שונים, וממחיש עם דוגמאות להבנה משופרת.</li>
<li>הוא מתעמק בחותמות זמן, בערכי משך הזמן או המשך, ונע בפורמטים שונים, ומרחיב את טווח המושגים הקשורים לזמן.</li>
<li>מוזכר קיומם של שירות ולידציה ומחליף אזורי זמן, יחד עם רשימה מקיפה של אזורי זמן באזורים שונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37339535">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיח מתמקד באתגרים של ייצוג מדויק של אזורי זמן, תזמון בין אזורים שונים ומגבלות של תקנים קיימים כמו ISO 8601 ו-RFC 3339.</li>
<li>ההצעות כוללות את הצורך בפורמטים סטנדרטיים ומקיפים, שימוש בקואורדינטות GPS, נתונים היסטוריים והכרה בקשיים בחיזוי והתאמה של שינויים באזורי זמן.</li>
<li>הביקורת מכוונת נגד הפורמטים המיותרים והסטנדרטים הקיימים חסרי הבהירות, ודוחקת בקריאה לתקן ידידותי יותר למשתמש ומאומץ באופן אוניברסלי; יתר על כן, מציינים גם את מגבלות ISO 8601, טיפול במצבי תאריך פחות נפוצים וייצוג משכי זמן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/teaching-with-ai">הוראה עם בינה מלאכותית</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI פרסמה מדריך המיועד למחנכים לשימוש במודל שפת הבינה המלאכותית שלהם, ChatGPT, בכיתות.</li>
<li>המדריך מציע טריגרים לשיחה, מסביר את פעולתו ומגבלותיו של ChatGPT, כמו גם מידע על גלאי AI והטיות.</li>
<li>ישנן עדויות מורים המפרטות תרחישי מקרה שימוש, החל ממשחקי תפקידים בדיונים קשים, הכנת חידונים וסדר יום של שיעורים, תמיכה באנשים שאינם דוברי אנגלית, ועד הוראת חשיבה ביקורתית. המדריך מכיל גם הנחיות לדוגמה לשימוש המחנכים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37340314">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיח מתמקד בהשפעה של מודלים של שפת בינה מלאכותית כמו ChatGPT על היבטים שונים של חינוך, כגון למידה, כישורי כתיבה, למידת שפה ומתמטיקה.</li>
<li>ישנם חששות מודגשים לגבי הסתמכות מוגזמת על AI על ידי תלמידים, המוביל לחוסר הבנה של החומר, בעיות עם גניבה ספרותית, ואובדן מקוריות בעבודה.</li>
<li>דיונים רחבים יותר עוסקים בתפקיד המתפתח של החינוך, השינוי הטכנולוגי בהוראה, לצד השפעות פוטנציאליות של AI על סיכויי עבודה ועתיד החינוך ביחס לבינה מלאכותית כללית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.animatedknots.com/">קשרים מונפשים</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Animated Knots by Grog&quot; הוא משאב מקוון מקיף המספק הוראות מפורטות והדגמות מונפשות לסוגים שונים של קשירת קשרים, החלים על פעילויות רבות כגון שיט, דיג, טיפוס ומשימות ביתיות.</li>
<li>האתר מציע סעיפים מעמיקים על טרמינולוגיה של קשרים, מידע בטיחותי ותכונות חבל, תוך הדגשת חשיבות הידע בקשירת קשרים למטרות בטיחות.</li>
<li>הוא מציע יישומים ניידים המכוונים לפעילויות ספציפיות כגון טיפוס, שיט, דיג וציור, הכוללים &quot;קשר היום&quot; ובלוג, ואפילו פרטים על קשירת קשרים עבור עבודות ספציפיות כגון ארבוריסט וחוות סוסים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37346115">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בחשיבות וביישום של סוגים שונים של קשרים, כאשר משתמשים משתפים חוויות אישיות והמלצות מאתר שנקרא קשרים מונפשים.</li>
<li>שבחים משמעותיים מוקדשים לקשרים כמו קשר הבולין ותקלה של מידשיפמן בגלל יכולת ההסתגלות שלהם. הוצעו גם משאבי למידה שונים כמו אפליקציות וסרטונים.</li>
<li>מוזכר בקצרה כיצד ניתן ליישם את תורת הקשרים במתמטיקה ובפיזיקה, מה שמרמז על שימוש רחב יותר מעבר ליישומים פיזיקליים מעשיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/08/30/usenet_revival/">USENET עולה שוב?</a></h2>
<ul>
<li>USENET, הרשת החברתית הראשונה המבוססת על טקסט בלבד המורכבת מקבוצות דיון המפוזרות על פני שרתים מרובים, מתעוררת לחיים עם התכנסות מחדש של ועדת הניהול שלה.</li>
<li>הוועדה לקחה על עצמה את המשימה לחדד את רשימת קבוצות הדיון, לשפץ את אתר האינטרנט ולשלב תכונות חדשות עבור מגוון רחב של יישומי לקוח ומערכות הפעלה.</li>
<li>למרות בעיות עם פיראטיות, USENET ממשיכה לשמור על הפופולריות שלה כפלטפורמת דיונים עם בסיס משתמשים ייעודי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37336606">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בדעיכה ובתחייה אפשרית של Usenet, מערכת דיונים אינטרנטית מקורית, שהידרדרה בגלל בעיות כמו פיראטיות וחוויית משתמש גרועה.</li>
<li>המשתתפים מציעים פתרונות כמו מתינות והצפנה טובות יותר. הם גם דנים ביתרונות של Usenet מול פלטפורמות מבוססות אינטרנט עכשוויות ומדיה חברתית, כאשר חלקם מעדיפים את הגיוון ואיכות השיח של Usenet, בעוד שאחרים מעדיפים פלטפורמות נוכחיות כמו Reddit עבור תכונות ושימושיות.</li>
<li>בשיחה עולים גם נושאים של נגישות, צנזורה ופלטפורמות אלטרנטיביות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://foundation.mozilla.org/en/campaigns/microsoft-ai/">שאל את Microsoft: האם אתה משתמש בנתונים האישיים שלנו כדי לאמן AI?</a></h2>
<ul>
<li>קרן מוזילה דורשת הבהרות ממיקרוסופט לגבי כוונותיה להשתמש בנתונים אישיים, כגון אודיו, וידאו, צ&#39;אט וקבצים מצורפים, לצורך אימון מודלים של בינה מלאכותית.</li>
<li>הספציפיות של השימוש של Microsoft בסוגי נתונים אישיים אלה נותרה לא ודאית, למרות משוב ממומחי פרטיות ועורכי דין.</li>
<li>מוזילה הביעה דאגה מהשלכות הפרטיות ודחקה במיקרוסופט להבהיר את תוכניתה בנוגע לשימוש בנתונים אישיים בהדרכת בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37347528">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר דן בחששות סביב השימוש של מיקרוסופט בנתונים אישיים לאימון AI, כאשר החברה מואשמת על ידי מוזילה בשימוש בשפה מעורפלת בתנאי השירות שלה.</li>
<li>הדגש מושם על הצורך בבהירות מוגברת ובאמצעים מחמירים יותר לשמירה על נתוני המשתמשים בעקבות חששות אלה, תוך הדגשת הרלוונטיות המתמשכת של תקנות כמו GDPR.</li>
<li>השיחה מקיפה חששות רחבים יותר לגבי חברות טכנולוגיה גדולות, כולל הוויכוח על איסוף ושימוש של סמסונג בנתוני משתמשים, מה שמצביע על הצורך בשקיפות טובה יותר בפרקטיקות הנתונים של חברות אלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/features/2023-08-31/shell-silently-abandoned-its-100-million-a-year-plan-to-offset-co2-emissions">Shell זונחת את תוכניתה לקזז את פליטות ה-CO2</a></h2>
<ul>
<li>Shell Plc ביטלה את תוכניותיה לבצע פרויקטים של קיזוז פחמן בניסיונה להפחית את טביעת הרגל הפחמנית שלה.</li>
<li>מנכ&quot;ל החברה, ואאל סוואן, לא הזכיר התחייבות זו באירוע משקיעים שנערך לאחרונה ביוני, מה שמצביע על שינוי אסטרטגי.</li>
<li>כיוון חדש זה מצביע על הפחתת עלויות והתמקדות מחודשת בפיתוח נפט וגז.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37336299">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שיחה זו עוסקת בממדים רבים של שינויי אקלים, החל מהאחריות של חברות נפט ואנשים פרטיים ועד המעבר לאנרגיה מתחדשת וכלי רכב חשמליים.</li>
<li>הדיונים כוללים גם את עתיד תעשיית הנפט, אחריות תאגידית, ההשפעות הצפויות של שינויי האקלים והקשיים במעבר לפרקטיקות בנות קיימא.</li>
<li>יש הסכם קיבוצי לצורך בפעולה קיבוצית ורגולציה ממשלתית כדי להתמודד עם שינויי האקלים בצורה יעילה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02712-4">נתונים גנטיים מודרניים מצביעים על כך שקדם-בני האדם היו קבוצה של 1,280 פרטים בלבד</a></h2>
<ul>
<li>מחקר גנטי שנערך לאחרונה מציע כי אבות האדם כמעט עמדו בפני הכחדה לפני כ -900,000 שנה, כאשר אוכלוסיית הרבייה הצטמצמה ל -1,280 בלבד ולקח עוד 117,000 שנים להתרחב.</li>
<li>עד שני שלישים מהמגוון הגנטי אבדו במהלך צוואר בקבוק אוכלוסייה זה, שייתכן שהשפיע באופן קריטי על האבולוציה של האדם המודרני.</li>
<li>המחקר מדגיש את חשיבותם של שינויי האקלים בעידן זה, אך מחייב עדויות ארכיאולוגיות ומאובנים נוספות כדי לאשש את הממצאים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37343711">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בעיקר בתיאוריה של צוואר בקבוק באוכלוסייה בהיסטוריה האנושית, ומציע קבוצה קטנה של כ-1,280 פרטים כאבותיהם של כל בני האדם המודרניים.</li>
<li>יש מחלוקת וביקורת לגבי החוסן והתוקף של ממצאים אלה, כאשר נושאים כגון פוליגמיה, הטיות גבריות ורבייה בין-גזעית נדונים.</li>
<li>השיחה מתעמקת גם בהשערת קוף המים, בהשפעות המסכים הדיגיטליים, בפרדוקס פרמי - המטיל ספק בקיומם של חיים מחוץ לכדור הארץ בהתחשב במרחבי היקום - ובקשיים בהערכת אוכלוסיות עתיקות ובחקר מאובנים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/09/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/he/2023/09/08">2023-08-31</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/eschluntz/compress">הפכתי חצי מההקלדה שלי לאוטומטית</a></h2>
<ul>
<li>המשתמש משתמש בכלי שמנתח את הודעות הסלאק שלו ומייצר קיצורי מקשים לביטויים נפוצים בשנה האחרונה.</li>
<li>הכלי פועל על-ידי ניתוח הודעות Slack כדי לזהות צירופי מילים שחוזרים על עצמם לעתים קרובות.</li>
<li>כלי זה מספק למשתמשים יעילות ונוחות על ידי הפיכת ביטויים שגרתיים לקיצורי מקשים נגישים בקלות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37326870">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההתמקדות העיקרית של הטקסט היא בשיפור יעילות ההקלדה והפרודוקטיביות באמצעות כלי אוטומציה, קיצורי דרך וקיצורים.</li>
<li>יש ויכוח מתמשך על החשיבות של מהירות הקלדה בפרודוקטיביות קידוד, ומציאת איזון בין יעילות ורגיעה בעבודה ובחיים.</li>
<li>שיטות שונות כגון קיצורי מקשים, הגדרות מקלדת חלופיות, כלי הרחבת טקסט ומערכות הכתבה נחקרות, תוך דיון על היתרונות והחסרונות הפוטנציאליים שלהן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.toronto.edu/~meel/opinions/caste.html">הקסטה שלי</a></h2>
<ul>
<li>מחבר הפוסט מזדהה כחבר במעמדות המפגרים האחרים (OBC), קבוצה מוחלשת מבחינה סוציו-אקונומית בהודו.</li>
<li>הם מדגישים את נושא תת-הייצוג באקדמיה, ומצביעים במיוחד על המחסור בסגל OBC במוסדות הודיים מהשורה הראשונה.</li>
<li>המטרה הכוללת של הפוסט היא להעלות את המודעות ולהציע עידוד לאנשי OBC המבקשים להתקדם בהשכלה גבוהה או להבטיח עמדות סגל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37323760">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסדרה דנה במערכת הקאסטות ובאפליית הקאסטות בהודו, תוך התמקדות בהשפעתה על קהילות ובשכיחותה במגזרים חברתיים כמו חינוך ותעסוקה.</li>
<li>השיחה מרחיבה בנושאים מורכבים כמו אפליה מתקנת, השפעות תרבותיות, ועורכת השוואות לגזענות כדי לספק פרספקטיבה מעמיקה.</li>
<li>הוא מדגיש פרקטיקות אפשריות של דעות קדומות בחברות טכנולוגיה ושימוש בנתוני קאסטות בפלטפורמות היכרויות ונישואים, ומצביע על ההשלכות מרחיקות הלכת של אפליית מעמדות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02648-9">&quot;לבלב ביוני&quot; DIY משנה את הטיפול בסוכרת</a></h2>
<ul>
<li>קהילה של אנשים המנהלים סוכרת מסוג 1 פיתחה תוכנת קוד פתוח DIY לאוטומציה של ניהול רמות הסוכר בדם, תוך הדגשת חשיבות הפרסונליזציה על פני מערכות מסחריות.</li>
<li>התומכים דוחפים לאישור ה-FDA לאלגוריתם קוד פתוח שיגדיל את הנגישות למכשירי DIY אלה, אך שיתוף פעולה בין יצרני המכשירים הכרחי ליכולת פעולה הדדית.</li>
<li>היתרונות המדווחים של אלגוריתמי AI בקוד פתוח אלה בניהול סוכרת מדגישים את הערך של בחירת המשתמש ואת ההתקדמות בתוך קהילת הקוד הפתוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37321028">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק במספר היבטים של ניהול סוכרת כגון שימוש בטכנולוגיית עשה זאת בעצמך (DIY), מערכות לולאה סגורה, אתגרים הכרוכים בשימוש במשאבת אינסולין, הצורך במכשירי ניטור משופרים, השפעת הרגלי תזונה, והשפעת קהילת ה&quot;עשה זאת בעצמך&quot; בחוד החנית של ההתקדמות.</li>
<li>יש התבוננות על יתרונות וחסרונות פוטנציאליים של אסטרטגיות ניהול שונות, המדגישים את המשמעות של מחקר מתמשך ותמיכה עבור אנשים עם סוכרת.</li>
<li>ההתמקדות הכוללת היא בגילוי פתרונות משופרים לשליטה ברמות הסוכר בדם ולהפחתת הסיכונים הקשורים לסוכרת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/30/23851902/microsoft-bing-popups-windows-11-malware">Microsoft משתמשת בחלונות קופצים דמויי תוכנות זדוניות ב- Win11 כדי לגרום לאנשים לעזוב את Chrome</a></h2>
<ul>
<li>מיקרוסופט מבקשת ממשתמשי Windows 11 הודעות קופצות המציעות להחליף את מנוע החיפוש המוגדר כברירת מחדל מגוגל לבינג, גם כשהם משתמשים ב- Chrome.</li>
<li>טקטיקות אלה גורמות לתסכול של המשתמשים, מכיוון שהם רואים חלונות קופצים כאלה פולשניים ומאמינים שהם לא צריכים להיות חשופים לפרסומות בתוך מערכת הפעלה שהם קנו.</li>
<li>Microsoft זיהתה את תגובת הנגד והפסיקה באופן זמני הודעות אלה בזמן שהן מנסות לפתור את הבעיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37321002">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים מתמקדים בתסכולים של המשתמשים מ-Windows, במיוחד מ-Windows 11, מה שגורם לחלקם לשקול חלופות כמו Mac או Linux בגלל בעיות עם חלונות קופצים, חשבונות משתמשים וניראות של תוכניות.</li>
<li>בין אפשרויות המערכת, לינוקס זוכה לשבחים על קלות השימוש והפונקציונליות, אך ציינה חסרונות להפעלת משחקים ספציפיים. תחומים אחרים שנידונו כוללים העדפות חומרה, תאימות תוכנה ומגבלות של מערכת משנה של Windows עבור Linux (WSL).</li>
<li>יש תחושה רווחת של חוסר שביעות רצון מהפרעות ופרסומות במוצרי טכנולוגיה, עם דיונים על מגבלות פלטפורמה, העתיד של Windows, ההתנהגות של מיקרוסופט ופעולות משפטיות או רגולטוריות אפשריות. חלק מהתסכולים מאפליקציות iPhone עבור Gmail ומפות Google מצביעים גם על חוסר שביעות רצון פוטנציאלי ממוצרי Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2023/08/25/announcing-windows-11-insider-preview-build-23531-dev-channel/">רכיבי המערכת של Windows 11 משתמשים בדפדפן ברירת המחדל כדי לפתוח קישורים באירופה</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft פרסה את Insider Preview Build 23531 עבור Windows 11 לערוץ הפיתוח, עמוס בעדכונים כגון תיקונים למצב בטוח, סייר הקבצים, רקעי HDR ומנהל המשימות.</li>
<li>בעיות ידועות מסוימות ממשיכות להתקיים עם תפריט התחלה ופונקציות החיפוש בשורת המשימות. אנו ממליצים למפתחים להוריד את החבילות העדכניות ביותר של Windows Insider SDK ו- NuGet כדי להתעדכן.</li>
<li>לאחר אתחול מחדש, ערוץ הפיתוח מקבל כעת גירסאות Build מסדרת 23000, ומכאן סימן המים של שולחן העבודה, תכונה קבועה עבור גירסאות Build טרום הפצה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37320786">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בביקורת על Windows 11 של מיקרוסופט באזור הכלכלי האירופי (EEA) על ההטיה שלה כלפי דפדפן Edge, תוך התעלמות מהעדפת המשתמש.</li>
<li>המשתתפים מתווכחים גם על התנהגותן של חברות טכנולוגיה אחרות כמו אפל, ורומזים על צורך רחב יותר בתקנות מחמירות כדי למנוע פרקטיקות מונופוליסטיות המגבילות את בחירת המשתמשים ואת פרטיותם.</li>
<li>נושאים אחרים כוללים תסכולים מהורדת Chrome ב- Edge, חוסר הכבוד הנתפס מצד מיקרוסופט למשתמשים שלה, וחוויות חיוביות עם אפשרויות חלופיות כמו Linux Mint.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ohchr.org/en/press-releases/2023/08/hundreds-thousands-trafficked-work-online-scammers-se-asia-says-un-report">מאות אלפים נסחרו כדי לעבוד כרמאים מקוונים בדרום מזרח אסיה, אומר האו&quot;ם</a></h2>
<ul>
<li>דו&quot;ח של משרד זכויות האדם של האו&quot;ם חושף כי כנופיות פשע מאורגן מאלצות מאות אלפי תושבי דרום-מזרח אסיה לעסוק בפעילות פלילית מקוונת כמו הונאות השקעה רומנטית, הונאות קריפטו והימורים לא חוקיים.</li>
<li>ארגוני פשע אלה חושפים את קורבנותיהם להפרות של זכויות האדם כגון איומים, עינויים, אלימות מינית, עבודות כפייה ומעצרים שרירותיים. קשה להעריך את היקף הסחר בהונאה מקוונת זו בשל אופיו הסודי.</li>
<li>הדו&quot;ח קורא למדינות המושפעות לחזק את זכויות האדם, להגביר את המשילות, לאכוף את שלטון החוק ולהתמודד עם שחיתות כחלק מתגובתן להונאות אלה, שהסלימו במהלך מגפת COVID-19.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37320975">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה המקוונת כוללת דיווחים על סחר בבני אדם בדרום מזרח אסיה, שם הקורבנות נאלצים לעסוק בפעילויות הונאה מקוונות, שעשויות לערב רשויות אכיפת חוק מקומיות ורשתות פוליטיות.</li>
<li>הדיון מתרחב לפרקטיקות המשפט הפלילי הקיימות, תוך התמקדות בשיפורים מערכתיים למניעת פשיעה, שיקום עבריינים וטיפול בטיפול באסירים בארה&quot;ב.</li>
<li>תפקידה של הבינה המלאכותית בהונאות נבחן, ויש גם דיון על האחריות של פלטפורמות מדיה חברתית כמו טינדר ולינקדאין למתן את פעילויות ההונאה האלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/fcc-says-too-bad-to-isps-complaining-that-listing-every-fee-is-too-hard/">FCC מסרבת לבטל את החוק המחייב את ספקיות האינטרנט לרשום כל תשלום חודשי</a></h2>
<ul>
<li>נציבות התקשורת הפדרלית (FCC) דחתה פניות של קומקאסט וספקיות אינטרנט אחרות להסיר כלל המחייב אותן לחשוף את כל העמלות החודשיות.</li>
<li>ספקיות האינטרנט טענו כי דרישה זו מציבה אתגרים אדמיניסטרטיביים ומורכבות בלתי מוצדקת, אך ה-FCC הדגיש את הצורך בשקיפות עבור הצרכנים בעת בחירת שירות האינטרנט שלהם.</li>
<li>על פי חקיקה, ה-FCC יאכוף כללים אלה, ויחייב את ספקי האינטרנט לכלול את כל העמלות המוטלות על ידי הממשלה על תווית הפס הרחב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37326806">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ועדת התקשורת הפדרלית (FCC) אישרה כלל המחייב ספקי שירותי אינטרנט (ISP) לחשוף את כל העמלות החודשיות ללקוחות במטרה לשפר את השקיפות ולהקל על השוואה בין ספקים.</li>
<li>התומכים טוענים כי כלל זה יחשוף חיובים נסתרים, יעודד תחרות בין ספקיות האינטרנט ויחייב אותן לתת דין וחשבון. הדיון מעלה גם את השאלה האם דמי מעבר המוטלים על ידי הרשויות המקומיות צריכים להיחשב כמסים והאם ספקיות האינטרנט צריכות להעביר אותן ללקוחות.</li>
<li>בנוסף, ה-FCC פסק כי ספקיות האינטרנט חייבות לחשוף את כל העמלות והחיובים מראש במודעות שלהן כדי להציע שקיפות נוספת, המשקפת את הסנטימנט הציבורי ליושר בתמחור ונגד עמלות נסתרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://a16z.com/2023/08/30/supporting-the-open-source-ai-community/">יחי &quot;עניי המעבדים הגרפיים&quot; – מענקי AI בקוד פתוח</a></h2>
<ul>
<li>פרויקטי קוד פתוח בתחום הבינה המלאכותית נמצאים במגמת עלייה, אך לעתים קרובות למפתחים חסרים משאבים כדי לקיים את עבודתם לטווח ארוך.</li>
<li>AH Capital Management יוזמת את תוכנית a16z Open Source AI Grant כדי להציע תמיכה כספית למפתחים אלה, ולהפחית את הלחץ לייצר רווחים.</li>
<li>הקבוצה הראשונית של מקבלי המענקים והפרויקטים הממומנים נחשפה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37324683">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קרן ההון סיכון a16z יזמה קרן של 100 מיליון דולר להענקת סיוע לפרויקטים של בינה מלאכותית בקוד פתוח, מתוך כוונה לקדם יישומי בינה מלאכותית מציאותיים ולבטל את הצנזורה על מודלים של שפה.</li>
<li>המימון, אפוף ספקנות, עורר דיון לגבי המניעים האמיתיים מאחורי היוזמה; A16Z מבהירה כי המענקים אינם דורשים הון עצמי ומטרתם לתמוך במפתחי קוד פתוח, ולעודד אקוסיסטם משגשג.</li>
<li>השיח מתמקד גם באילוצים פיננסיים שמכבידים על מפתחים בשל השקעה במעבדים גרפיים (GPUs) לפיתוח AI, חשש שיש הסבורים שהקרן צריכה להתייחס אליו בשל העמימות ההיפותטית שלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/87_absurd_success/">הצלחה אבסורדית</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מפרט את ההתפתחויות האחרונות שלהם בשיפור מנוע חיפוש, כגון הפחתת דרישות RAM, הסרת הצורך בהשבתה במהלך שדרוגים והגדלת קיבולת אינדקס מסמכים.</li>
<li>נחשפת תוכנית לשיפור מסד הנתונים של כתובות URL ובניית אינדקסים לאחור, מאמצים שכבר הביאו לשימוש מופחת ב- RAM, גיבויים פשוטים יותר ובניית אינדקס מזורזת.</li>
<li>הנרטיב של המחבר מביע את שביעות רצונם מהשינויים שבוצעו ומבקש תרומות לשיפור מתמיד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37331778">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה בחדשות Hacker מתמקדת בפוסט בבלוג על Marginalia, פרויקט מנוע חיפוש יעיל במיוחד, המכסה תחומים כגון יתרונות אופטימיזציה, הגבלות המעודדות יצירתיות והתחשבות במכשירים וחוויות משתמש מגוונות.</li>
<li>המשתתפים מדגישים את הפוטנציאל של חברות קטנות המספקות חוויות לקוח מעולות, את חשיבות האילוצים בהפעלת חדשנות ואת המטרה של פרויקטים אישיים בתחומים מגוונים.</li>
<li>נושא שנוי במחלוקת במהלך דיון זה כולל גם את יעילותם של צוותים גדולים מול צוותים קטנים בהפקת עבודה איכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/kj800x/be3001c07c49fdb36970633b0bc6defb">פריצה ל-EDID של LG Monitor</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מטפל בבעיה עם צג LG ULTRAGEAR שאינו פועל כראוי במערכת ההפעלה לינוקס.</li>
<li>הבעיה נחקרת על-ידי עיון בקובץ Extended Display Identification Data (EDID) ושינויו באמצעות עורך hex.</li>
<li>נראה כי הבעיה קשורה למנהלי ההתקן של כרטיסי המסך בלינוקס ולא לצג עצמו, מה שמרמז על אפיק פוטנציאלי לפתרון בעיות דומות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37323604">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתעמק באתגרים ובסוגיות הקשורים לתאימות ניטור ומניפולציה של נתוני זיהוי תצוגה מורחבים (EDID) במערכות הפעלה כמו Linux, macOS ו- Windows.</li>
<li>הוא מדגיש את חוויות המשתמש בנוגע לדריסות EDID, Dolby Vision בהשהיה נמוכה, התאמות בהירות, שגיאות שעון פיקסלים ומכונות שאינן מציבות, ומצביע על המורכבות והמגבלות של טיפול בנתוני EDID.</li>
<li>הדיון מעלה גם בעיות תאימות חומרה בלינוקס וניואנסים של פתרון בעיות בפלטפורמה. זה מדגיש באופן ספציפי בעיות עם EDIDs של מסכי LG ודו-קיום של סטנדרטים שונים במכשיר אחד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/08/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/he/2023/09/08">2023-08-30</a></h1>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/isps-should-not-police-online-speech-no-matter-how-awful-it">ספקי אינטרנט לא צריכים לפקח על דיבור מקוון, לא משנה כמה נורא זה</a></h2>
<ul>
<li>קרן החזית האלקטרונית (EFF) טוענת כי ספקי שירותי אינטרנט (ISP), במיוחד Tier 1, לא צריכים לפעול כרגולטורים של תוכן, ומזהירה כי הדבר עלול להוביל לניצול לרעה של כוח וצנזורה.</li>
<li>ה-EFF התייחס להוריקן אלקטריק, ספקית אינטרנט מדרגה 1, שמנעה חלקית שירות לשיבוש תעבורה בפורום שנוי במחלוקת, ותיאר אותו כתקדים מדאיג לפעולות צנזורה עתידיות שעלולות לחסום התבטאויות משפטיות.</li>
<li>במקום שספקיות האינטרנט ישלטו בתוכן, ה-EFF תומך באכיפת חוקים ואמצעי פרטיות על ידי רשויות אכיפת החוק ובתי המשפט, ומתעקש שהגנה על זכויות אדם לא צריכה להיות תלויה בתאגידים הפועלים כמשטרת דיבור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37313349">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים נסובים סביב מגוון נושאים, בהם רגולציה של דיבור מקוון, תפקידן של חברות פרטיות בשליטה על השיח והתערבות ממשלתית ברגולציה של דיבור.</li>
<li>כמו כן נגעו ההשלכות האפשריות של חסימת גישה לאתרים ספציפיים, ועליונות ההגנה על חופש הביטוי.</li>
<li>נושאים קשורים אחרים כוללים תוכן קיצוני, חופש האינטרנט וחובותיהם של ספקי אירוח וספקי שירותי אינטרנט (ISP), כאשר המשתתפים מביעים נקודות מבט שונות ומתלבטים לגופו של עניין.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undeadly.org/cgi?action=article;sid=20230829051257">ערפול תזמון הקשות נוסף ל- ssh(1)</a></h2>
<ul>
<li>דמיאן מילר הציג ערפול תזמון הקשות ל-ssh(1), במטרה להסוות את התזמון בין הקשות על ידי שליחת תנועה אינטראקטיבית במרווחי זמן קבועים ושליחת הקשות שווא.</li>
<li>תכונה חדשה זו שולבה באמצעות שיפורים בפרוטוקול SSH (מעטפת מאובטחת) והיא צפויה להיות מאומצת במערכות אחרות בקרוב.</li>
<li>הוא נתפס בעיקר כעדכון אבטחה, והוא צפוי להיכלל במהדורה הבאה של OpenBSD, מערכת הפעלה חופשית וקוד פתוח הידועה בהתמקדות שלה בתכונות אבטחה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37307708">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מדגיש היבטים שונים של אבטחת סיסמאות SSH, ומציג ערפול תזמון הקשות כאסטרטגיה חדשה להגברת האבטחה.</li>
<li>הוא מבהיר דרכים שונות להסוות סיסמאות ולספק משוב מהמשתמשים מבלי לסכן את האבטחה, ומדגיש את החשיבות של מיסוך סיסמאות, מנהלים והפסקת שיתוף מסך במהלך הזנת סיסמאות.</li>
<li>הוא מכסה גם שיטות אימות חלופיות כמו מפתחות SSH, מגבלות של מכשירים מסוימים, שירותי אירוח, ובוחן נושאים הקשורים להצפנה ולניטור רשת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37308747">למה פייתון ניצחה?</a></h2>
<ul>
<li>המחבר התחיל את מסע התכנות שלו עם JavaScript בשנת 2013, לפני שעבר לשפות אחרות כגון Python ובסופו של דבר התיישב על רובי כשפה המועדפת עליהם.</li>
<li>המחבר הבחין בשינוי בפופולריות של השפה, והבחין כי רובי, שבעבר השתוותה לפייתון, ראתה ירידה בשימוש.</li>
<li>כדי לעורר סקרנות, המחבר מחפש סיבות מאחורי מגמה נצפית זו, מה שמוביל לפחות שימוש ופופולריות של רובי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37308747">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את הפופולריות הגוברת של פייתון בעשור האחרון, כשהיא עוקפת שפות אחרות כמו רובי ופרל, בעיקר בשל המשיכה שלה לאקדמיה, פשטות וקלות למידה.</li>
<li>תחומי ההתמחות של פייתון, במיוחד בהקשרי נתונים, יחד עם הקהילה המטפחת שלה, הם גורמים נוספים התורמים למעמדה.</li>
<li>מלבד זאת, נדונו נושאים שונים כגון בדיקת סוגים, השוואות שפה, התנהגויות מפורשות לעומת משתמעות של פייתון ואתגרי ניהול אריזה/תלות, המסמנים את הרבגוניות של פייתון, ספריות עשירות ואינטגרציה חוצת תעשיות כתכונות מפתח לפופולריות שלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.juxt.pro/blog/clojure-in-griffin/">גריפין – בנק מוסדר לחלוטין, מונע API, עם Clojure</a></h2>
<ul>
<li>גריפין הוא עסק שירותי בנקאות מוסדר המספק פתרונות מבוססי API ומשתמש ב- Clojure עבור הפלטפורמה שלהם, תוך ציון יתרונות כגון קביעות ויומן ביקורת.</li>
<li>הפלטפורמה שלהם פועלת על Kubernetes ב-AWS עם FoundationDB כבסיס הנתונים שלה. הם מיישמים מודל מיקור אירועים ומעסיקים את Netty, מטפל אסינכרוני ב- http, לטיפול בתגובות תשלום.</li>
<li>החברה שמה דגש על גיוס מתכנתים מרוחקים של Clojure ובדיקות קפדניות של מערכות מבוזרות כדי למנוע תנאי מרוץ ושגיאות. הם משתמשים בגישת בדיקה דומה לבדיקות גנרטיביות לבקרת שגיאות טובה יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37313183">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיאלוג מקיף את יישום שפת התכנות Clojure במגזר הבנקאי ואת הרחבת בנקאות ה- API בבריטניה.</li>
<li>ספקנות סביב פלטפורמת טכנולוגיה חדשה, גריפין, יחד עם היתרונות והחסרונות של cryptocurrency נדונים גם.</li>
<li>השיחה עוסקת בחשיבות הפרטיות והאבטחה בשירותים פיננסיים, ומעריכה את היעילות של מערכות סוג בשפות תכנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.servethehome.com/intel-shows-8-core-528-thread-processor-with-silicon-photonics/">אינטל מציגה מעבד 8 ליבות 528 הליכי משנה עם סיליקון פוטוניקה</a></h2>
<ul>
<li>אינטל הציגה מעבד בעל 8 ליבות, 528 הליכי משנה הכולל סיליקון פוטוניקה באירוע Hot Chips 2023. מעבד זה כולל מארג אופטי ישיר מסוג Mesh-to-Mesh ומותאם לטיפול בעומסי עבודה דלילים במיוחד של נתונים.</li>
<li>המעבד מתוכנן עם ארכיטקטורת ערכת הוראות מופחתת (RISC) Instruction Set Computer (ISA), הממטבת את הפשטות ויעילות צריכת החשמל שלו.</li>
<li>המוצר מורכב באריזה מרובת שבבים עם Embedded Multi-die Interconnect Bridge (EMIB). הוא עדיין בפיתוח ואין לו שם מסחרי נכון לעכשיו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37315802">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אינטל הציגה מעבד חדש בעל 8 ליבות ו-528 הליכי משנה המשתמש בסיליקון פוטוניקה, המשפר את יעילות החישוב, בדומה למעבד Cell של סוני אך עם מפרטי עיצוב משתנים.</li>
<li>בעקבות החלטתה לפתח שבבים פנימיים, אפל התרחקה ממעבדי אינטל כדי להשיג שליטה רבה יותר ולאחד את הפלטפורמות שלה.</li>
<li>דיונים סביב הביצועים והאבטחה של תכנוני SMT (סימולטני ריבוי הליכי משנה) נמשכים, עם התמקדות ספציפית בטכנולוגיית Zen SMT של אינטל ו- AMD, והאם ייתכן שיהיה צורך להשבית SMT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wildbit.com/blog/accessible-palette-stop-using-hsl-for-color-systems">לוח נגיש: להפסיק להשתמש ב-HSL למערכות צבע (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Postmark פיתחה כלי חדש, לוח נגיש, כדי להתמודד עם חוסר עקביות ביחסי בהירות וניגודיות במערכת הצבעים הקודמת שלה.</li>
<li>הכלי משתמש במרחבי הצבע CIELAB ו-LCh, המציעים ייצוג מדויק יותר של האופן שבו בני אדם תופסים צבע.</li>
<li>משתמשים יכולים להשתמש בלוח צבעים נגיש כדי ליצור לוחות צבעים עם בהירות עקבית וניגודיות צפויה; עם זאת, כלי עיצוב פופולריים כמו Figma, Sketch ו-Adobe XD אינם תומכים כרגע במרחבי צבע אלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37307473">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנושאים מתמקדים במערכות צבע, ייצוג צבעים, נגישות ושיקולי עיצוב, תוך הדגשת המגבלות והאתגרים של יצירת עיצובים משכנעים ונגישים מבחינה חזותית.</li>
<li>הדיונים כוללים דיונים על יעילותם של מרחבי צבע, אלגוריתמים ומשאבים שונים, והתאמתם להנחיות נגישות.</li>
<li>נושאים נוספים המכוסים הם סוגיות הנוגעות לאיכות הצבע בשירותי שידור וסטרימינג, והמכשולים של ייצוג מדויק של צבעים במדיומים שונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/activists-petition-government-for-right-to-hack-mcdonalds-mcflurry-machines-to-repair-them/">iFixit עותרת לממשלה לקבלת הזכות לפרוץ למכונת הגלידה של מקדונלד&#39;ס</a></h2>
<ul>
<li>iFixit ו-Public Knowledge מבקשות מהספרן של הקונגרס להתיר פריצה למכונות מקדונלד&#39;ס מקפלורי למטרות תיקון, בטענה שמכונות אלה לעתים קרובות אינן אמינות והתרת פריצת מנעולים דיגיטלית תקל על אבחון ותיקונים.</li>
<li>נכון לעכשיו, טיילור מחזיקה בחוזי שירות בלעדיים עם זיכיונות מקדונלד&#39;ס, אך פטור מוצע לחוק זכויות היוצרים של המילניום הדיגיטלי (DMCA) עשוי לאפשר לזכיינים לבצע תיקונים משלהם.</li>
<li>תנועה זו מגיעה על רקע תביעה בין טיילור לחברת Kytch, שיצרה מכשיר המפענח את קודי השגיאה של המכונות, ומבקשת להרחיב את הפטור מתיקון כך שיכלול גם ציוד תעשייתי מסחרי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37311239">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיאלוג עוסק בעיקר בבעיות אמינות של מכונות הגלידה של מקדונלד&#39;ס, בהשלכות האתיות במגזר הטכנולוגיה וברווחים כספיים פוטנציאליים מאחורי העסקה הבלעדית של מקדונלד&#39;ס עם ספקית המכונות, טיילור.</li>
<li>הועלו חששות לגבי השימוש בחלקים וספקים מסוימים, סכנות בטיחותיות ואופן הטיפול בעובדים בשכר נמוך בענף המסעדנות.</li>
<li>משתמשים הביעו חוסר שביעות רצון מהמוצרים של טיילור וממעמדה המונופוליסטי, והציעו חלופות כמו מכונות של קרפיג&#39;יאני.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sustainableplastics.com/news/microplastics-found-pass-blood-brain-barrier-even-though-ingested-drinking-water">מחקר חדש מצא כי מיקרופלסטיק חודר לכל מערכות הגוף, משנה התנהגות</a></h2>
<ul>
<li>פרופסור חיימה רוס מאוניברסיטת רוד איילנד ערך מחקר שהצביע על כך שמיקרופלסטיק יכול לחדור לכל מערכות הגוף, אפילו למוח, מה שמוביל לשינויים בהתנהגות אצל יונקים.</li>
<li>המחקר, שכלל עכברים כנבדקים, גילה כי חשיפה למיקרופלסטיק הביאה הן לשינויים בהתנהגות והן לסירוגין בסמנים חיסוניים בכבד וברקמות המוח.</li>
<li>המחקר ממחיש צורך דחוף במחקרים נוספים על השלכות בריאותיות הקשורות לחשיפה למיקרופלסטיק, במיוחד ביונקים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37306427">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיאלוג בוחן את נוכחותם של מיקרופלסטיק בגוף האדם, את השפעתם האפשרית על נושאים בריאותיים כמו השמנת יתר, ירידה ברמות IQ וירידה בשיעורי הפריון, ואת הצורך במחקר נוסף.</li>
<li>השיחה דנה במספר משתנים התורמים להשמנה, פתרונות אפשריים ותפקיד הדיאטה. מוצע קשר אפשרי בין פלסטיק להשמנת יתר. הדיון עוסק גם בהשפעות הפלסטיק המשמש באריזות מזון.</li>
<li>הדיון מדגיש את ההשפעות הסביבתיות של פלסטיק חד-פעמי, את הקשיים בהוצאתו משימוש ואת המשמעות של בחירות אישיות, השקפות תרבותיות והשפעות פוליטיות וכלכליות. מודגשת הדחיפות של טיפול בהשפעות המזיקות של מיקרופלסטיק וחיפוש חלופות בנות קיימא.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.benjojo.co.uk/post/bgp-path-attributes-grave-error-handling">ליקויים חמורים בטיפול בשגיאות BGP</a></h2>
<ul>
<li>פרוטוקול שער הגבול (BGP), החיוני לניתוב תעבורת הרשת באינטרנט, נמצא כבעל פגמים משמעותיים בטיפול בשגיאות שלו, מה שעלול לגרום לשיבושים ברשת ולהפסקות אינטרנט.</li>
<li>המחבר, בודק חולשות BGP מקצועי, גילה בעיות אלה במערכות BGP של ספקים רבים והביע חוסר שביעות רצון מתגובות האבטחה שלהם.</li>
<li>המחבר תומך בצורך של ספקים להיות אחראים יותר לפתרון בעיות אבטחה, כגון הצעת פרסים על באגים, ומבקר את חוסר היעילות של דיווח על פגמי אבטחה ישירות לספקים, ומציע הודעה ללקוחות כחלופה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37305800">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מבקר את הטיפול הלקוי בשגיאות של BGP (פרוטוקול שער הגבול) ומדגיש את המחלוקת על החוקרים שגילו פגמים אלה.</li>
<li>הוא סוקר את ההשפעה של פגיעות log4j על אבטחת הרשת ודן באחריות של מפעילי רשתות וחוקרי אבטחה.</li>
<li>הטיפול בשגיאות של BGP הוא פונקציונלי אך דורש שיפורים, בעקבות פגיעות שאירעה לאחרונה שגרמה להפסקות חשמל ברחבי האינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Ruddle/Fomos">Fomos: מערכת הפעלה ניסיונית, בנויה עם Rust</a></h2>
<ul>
<li>Fomos היא מערכת הפעלה ניסיונית (OS) שנבנתה באמצעות Rust, במטרה לייעל את היחסים בין יישום למערכת ההפעלה. ב-Fomos, מתייחסים לאפליקציה כאל פונקציה בלבד והיא מתקשרת עם מערכת ההפעלה באמצעות מבנה הקשר.</li>
<li>Fomos OS כוללת תכונות כמו ארגז חול, מכשור, ניפוי באגים והפעלה מחדש שקופה של יישומים. כדי להתמודד עם גרסאות ישנות יותר של אפליקציות, מערכת ההפעלה בונה פונקציות חדשות בתוך ההקשר.</li>
<li>האתגרים עדיין נמשכים, כולל אבטחה ושיטות התזמון. תוכניות עתידיות כוללות פונקציות מורחבות כמו אחסון קבוע, תמיכה במעבד גרפי, קישוריות רשת ומבנה מופשט לתקשורת יישומים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37316309">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד ב-Fomos, מערכת הפעלה ניסיונית שמטפלת באפליקציות כפונקציות, עם יישומים פוטנציאליים במערכות משובצות מחשב וזמן ריצה של AWS (Amazon Web Services) Lambda.</li>
<li>המשתתפים מביעים חששות לגבי ביטחון / בטיחות בפומוס; פתרונות אפשריים כגון ניתוח סטטי - בחינת קוד התוכנית מבלי לבצע אותו - וטיימרים של כלב שמירה - מפקחי מערכת המבצעים פעולות אם משהו נכשל - מוצעים.</li>
<li>נושא ארגז החול, מתמצת תוכנית להגבלת היקף פעילותה, בתוך מערכות הפעלה נדון, תוך הדגשת האתגרים הקשורים והיתרונות של פורמטים הפעלה מגוונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/08/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
