<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 19:34:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/27&#39;</h2>
<h1>2024-05-27</h1>
<h2><a href="https://www.nrk.no/tromsogfinnmark/this-is-what-the-damaged-svalbard-cable-looked-like-when-it-came-up-from-the-depths-1.16895904">תמונות בלעדיות חושפות נזק מוחץ לכבל הסיב האופטי סבאלברד</a></h2>
<ul>
<li>תמונות בלעדיות מראות נזק משמעותי לכבל הסיב האופטי סבאלברד, שנגרם ככל הנראה על ידי כוח חיצוני כמו עוגן או מכמורת, החושף את שכבת הנחושת של הכבל למי ים וגורם לשבר קרקע.</li>
<li>למרות חשדות ראשוניים של המשטרה לפעילות אנושית, החקירה בוטלה בשל חוסר ראיות, אם כי צילומי רחפן תת-ימיים הצביעו על פעילות מכמורת.</li>
<li>התקרית מדגישה את פגיעותם של כבלים תת-ימיים, במיוחד באזורים מרוחקים, כאשר פעילויות דיג, במיוחד דיג, ובמיוחד דיג, זוהו כגורם העיקרי לרוב נזקי הכבלים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40484591">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>כבל סבאלברד הפגוע, החיוני להורדת נתוני לוויין, משפיע על סוכנות החלל האירופית, נאס&quot;א ומפעילים מסחריים, כולל תצפיות קרקע עבור אוקראינה.</li>
<li>סטארלינק מציעה גיבוי מוגבל, אך חסרה את רוחב הפס של 10Gbps של חיבור הסיבים האופטיים, מה שמעורר דיונים על שדרוגי תקשורת לוויינית וחששות גיאופוליטיים, במיוחד העניין של רוסיה בסבאלברד.</li>
<li>הוויכוח כולל את קיבולת הנתונים הגבוהה של מערכת הכבלים התת-ימית סבאלברד, התקדמות בטכנולוגיית סיבים אופטיים וההשפעה הסביבתית של דיג מכמורת, עם ספקולציות על חבלה רוסית ומתחים גיאופוליטיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://motherduck.com/blog/big-data-is-dead/">סופו של ביג דאטה: אימוץ ניהול נתונים יעיל וקבלת החלטות</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;ורדן טיגאני טוען כי עידן הביג דאטה הסתיים, שכן רוב הארגונים אינם מתמודדים עם נפחי נתונים עצומים ומתקשים להפיק תובנות מעשיות.</li>
<li>מערכות ניהול נתונים מסורתיות כמו SQLite, Postgres ו- MySQL עולות מחדש, בעוד שמערכות NoSQL ו- NewSQL קופאות על שמריהן, עם גדלי נתונים לעתים קרובות מתחת לטרה-בייט.</li>
<li>פלטפורמות ענן מודרניות מפרידות בין אחסון למחשוב, ומאפשרות ניהול נתונים מדרגי וחסכוני, ומעבירות את המיקוד מגודל הנתונים לשימוש יעיל בנתונים וקבלת החלטות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40488844">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש Motherduck.com שיתף חוויית ראיון שבה ניהול 6 TiB של נתונים היה משימה מרכזית, ועורר דיון על ההוגנות והיעילות של שאלות טריק בראיונות.</li>
<li>הדיון הדגיש את החשיבות של הערכת תהליכי החשיבה של המועמדים, את הרלוונטיות המתמשכת של SQL ומסדי נתונים יחסיים, ואת היתרונות של כלי ניהול נתונים פשוטים וחסכוניים יותר.</li>
<li>הוא גם מתח ביקורת על אפקט תיבת התהודה של קהילת הטכנולוגיה, והדגיש צמיחה בת-קיימא על פני רדיפה אחר מעמד של חד-קרן והאיזון בין פיתוח תוכנה מהיר לתכנון זהיר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/how-the-guinness-brewery-invented-the-most-important-statistical-method-in/">מבחן ה-T: פריצת דרך סטטיסטית שנולדה במבשלת גינס</a></h2>
<ul>
<li>מבשלת גינס היא מקום הולדתו של מבחן t, שיטה סטטיסטית מרכזית לקביעת מובהקות סטטיסטית.</li>
<li>ויליאם סילי גוסט פיתח את מבחן ה-t בתחילת המאה ה-20 כדי לשפר את עקביות המוצר בגינס על ידי פירוש נתונים ממדגם קטן.</li>
<li>מבחן t, שפורסם תחת שם העט &quot;סטודנט&quot;, מסייע להבחין בין סטיות בפועל לבין שינויים טבעיים בנתוני הדגימה ונשאר חיוני במחקר מדעי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40485313">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הטקסט מכסה מגוון רחב של נושאים, מהמצאת מבחן ה-t במבשלת גינס ועד אירועים היסטוריים כמו הצהרת בלפור והסכסוך הישראלי-פלסטיני.</li>
<li>הוא מבקר את היחס השטחי למתמטיקה בחינוך לסטטיסטיקה ודן ביתרונות הוראת סטטיסטיקה לעומת חשבון, תוך הדגשת החשיבות של הבנת מושגים מתמטיים על פני פרוצדורות רוטיניות.</li>
<li>הדיון נוגע גם בתפקיד של אבטחת תוכנות קוד פתוח, מדיניות ארגונית בנושא נגישות מחקר, והיתרונות הכלכליים של טכניקות סטטיסטיות כמו מבחן t ו- ANOVA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/lets-say-instead-of-auth/">הבהרת &quot;Auth&quot;: השתמש ב&quot;התחברות&quot; לאימות וב&quot;הרשאות&quot; להרשאה</a></h2>
<ul>
<li>המונח &quot;auth&quot; הוא דו-משמעי, גורם לבלבול בין אימות (authn) והרשאה (authz) ומוביל לתכנון לקוי של המערכת.</li>
<li>המחבר מציע להחליף את &quot;authn&quot; עם &quot;login&quot; ו &quot;authz&quot; עם &quot;הרשאות&quot; עבור מינוח ברור יותר מובן אוניברסלית.</li>
<li>הבחנה זו נועדה לשפר את התקשורת ולעודד תכנון טוב יותר של המערכת על ידי התייחסות לאימות ולהרשאה כדאגות נפרדות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40491480">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של שפה מדויקת באימות (AuthN) ובהרשאה (AuthZ) כדי למנוע בלבול, במיוחד עבור דוברי אנגלית שאינם ילידי הארץ ומפתחים זוטרים.</li>
<li>הוא מדגיש אי הבנות נפוצות בין מונחים כמו &quot;התחברות&quot; ו&quot;הרשאות&quot;, ואת השימוש לרעה בקיצורים, ומדגיש את הצורך במינוח מדויק בהקשרים טכניים.</li>
<li>השיחה נוגעת גם בסוגיות הקשורות לניהול זהויות וגישה (IAM), כגון מורכבויות בקרת גישה מבוססות תפקידים, ניואנסים של קוד מצב HTTP והאתגר של שמירה על טרמינולוגיה עקבית בין תחומים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakeseliger.com/2024/05/25/the-one-year-anniversary-of-my-total-glossectomy/">הרהור על שנה של הישרדות לאחר כריתת גלוסקטומיה מוחלטת לסרטן אגרסיבי</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;ייק סליגר מציין שנה לכריתת הגלוסקטומיה הכוללת שלו, ניתוח להסרת כל לשונו עקב קרצינומה אגרסיבית של תאי קשקש.</li>
<li>בתחילה ציפו להסרה חלקית, ג&#39;ייק ובת זוגו בס נישאו בלילה שלפני הניתוח, שבסופו של דבר הפך לכריתת גלוסקטומיה מלאה ב-25 במאי 2023, בשל ההתפשטות המהירה של הגידול.</li>
<li>לאחר הניתוח, ג&#39;ייק התמודד עם אתגרים רבים, כולל גידולים נוספים, כימותרפיה וניסויים קליניים, ששיקפו את המחיר הפיזי והרגשי, התמיכה שקיבל ומאבקו המתמשך להחלמה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40485246">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש שיתף את החוויה שלו לשרוד שנה לאחר כריתת גלוסקטומיה מלאה עקב סרטן ראש וצוואר חוזר וגרורתי, והדגיש את חוסר נקודת המבט של המטופל בניסויים קליניים.</li>
<li>בדיון נמתחה ביקורת על ה-FDA על עיכוב אישורם של טיפולים מבטיחים כמו mRNA-4157 של מודרנה, ייחסו אותו לאינרציה בירוקרטית, ודנו באיזון בין בטיחות התרופות לדחיפות האישור.</li>
<li>סיפורים אישיים הדגישו את העול הרגשי והכלכלי של מחלת הסרטן, את חשיבותה של גישה חיובית ואת האומץ הנדרש כדי להתמודד עם מחלות קשות, עם תגובות אמפתיות לכאב הכרוני של המשתמש ולמחשבות אובדניות.</li>
</ul>
<h2><a href="http://pcmicro.com/getdiz/file_id.html">FILE_ID.DIZ: סטנדרטיזציה של תיאורי Shareware עבור הפצת BBS</a></h2>
<ul>
<li>קובץ FILE_ID.DIZ, שנוצר על ידי Clark Development, הוא קובץ טקסט ASCII סטנדרטי המשמש לספק תיאורים עקביים של תוכניות shareware בתוך ארכיוני הפצה.</li>
<li>נדרש על-ידי איגוד אנשי המקצוע השיתופיים (ASP) ורשתות אחרות, עליו לכלול עד 10 שורות טקסט, שכל אחת מהן באורך של לא יותר מ-45 תווים, המפרטות את שם התוכנית, הגירסה והתיאור.</li>
<li>המסמך מתאר קווים מנחים ליצירת קבצים אלה, תוך שימת דגש על פשטות, הימנעות מעיצוב מיוחד והמלצה על תבניות ארכיון פופולריות כגון PKZIP (.ZIP) ו- LHARC (. LZH) להפצת BBS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40484930">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את מקורו ומשמעותו של &quot;. סיומת הקובץ DIZ, הנפוצה בקבצי ZIP, ומשמעותה ההיסטורית במחשוב מוקדם.</li>
<li>המשתתפים מעלים זיכרונות מטכנולוגיות ישנות כמו תוכנת BBS, אמנות ASCII וההקשר התרבותי של מוסכמות שמות קבצים ודיבור leetspeak.</li>
<li>השיחה נוגעת גם באבולוציה של תוכנות שיתופיות למודלים של תוכנות ניסיון ופרימיום, בדעיכתה של תוכנות שיתופיות ובעלייתה של תוכנת קוד פתוח, תוך הדגשת הרלוונטיות המתמשכת של מערכות מדור קודם בקהילות נישה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cosmosmagazine.com/space/astronomy/giant-structure-space-universe/">&quot;הטבעת הגדולה&quot; של גלקסיות מאתגרת תיאוריות קוסמולוגיות עם טווח של 1.3 מיליארד שנות אור</a></h2>
<ul>
<li>מבנה מסיבי המכונה &quot;הטבעת הגדולה&quot; התגלה במרחק של 9.2 מיליארד שנות אור, ומאתגר תיאוריות קוסמולוגיות קיימות.</li>
<li>&quot;הטבעת הגדולה&quot; משתרעת על פני 1.3 מיליארד שנות אור ואינה מתיישרת עם מנגנוני היווצרות ידועים, בניגוד לעיקרון הקוסמולוגי של התפלגות חומר אחידה.</li>
<li>תגלית זו, שהוצגה בכנס ה-243 של האגודה האסטרונומית האמריקאית, באה בעקבות גילוי &quot;קשת הענק&quot; בשנת 2022, מבנה נוסף המטיל ספק בהבנה הנוכחית של היקום.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40488206">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אסטרונומים גילו טבעת גלקסיות ברוחב 1.3 מיליארד שנות אור, מה שהוביל לוויכוחים האם היערכות זו אמיתית או אשליה.</li>
<li>התגלית מעלה שאלות לגבי מנגנונים ביקום המוקדם, תנודות סטטיסטיות ופרשנות של מבנים קוסמיים בקנה מידה גדול.</li>
<li>הדיון כולל השלכות תיאורטיות על התפשטות היקום, אנטרופיה, שימור אנרגיה ואתגרים למודלים הקוסמולוגיים הנוכחיים, תוך הדגשת הצורך במחקר נוסף.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/by-invitation/2024/05/26/ai-firms-mustnt-govern-themselves-say-ex-members-of-openais-board">חברי דירקטוריון לשעבר של OpenAI קוראים לרגולציה ממשלתית על חברות AI</a></h2>
<ul>
<li>הלן טונר וטאשה מקולי, חברות לשעבר במועצת המנהלים של OpenAI, טוענות כי לא ניתן לסמוך על חברות בינה מלאכותית פרטיות שינהלו את עצמן בשל לחצי רווח.</li>
<li>מודל הממשל העצמי החדשני של OpenAI, ששילב משימה ללא מטרות רווח עם חברת בת למטרות רווח, לא הצליח להתאים את תמריצי הרווח לטובת הציבור.</li>
<li>הם מדגישים את הצורך ברגולציה ממשלתית כדי להבטיח שפיתוח AI יועיל לאנושות, בהתחשב בפוטנציאל המשמעותי של AI להשפעות חיוביות ושליליות כאחד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40485318">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חברי דירקטוריון לשעבר של OpenAI טוענים נגד רגולציה מחמירה של בינה מלאכותית, וטוענים כי כללים פחות מחמירים עשויים להועיל לפיתוח AI, תוך הקבלה לוויכוחים קודמים על ממשל באינטרנט.</li>
<li>המבקרים מזהירים כי אלה המבקשים שליטה עשויים לתעדף כוח על פני חדשנות ותומכים בפיתוח קוד פתוח כדי למנוע מונופולים, תוך הדגשת ההשפעות האתיות והחברתיות של טכנולוגיות לא מפוקחות.</li>
<li>הדיון מדגיש את הצורך בגישה מאוזנת לרגולציה של בינה מלאכותית, בהתחשב באפקטיביות של רגולציה עצמית לעומת פיקוח ממשלתי, תפקיד המומחיות וההשלכות האפשריות של התקדמות AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2024/5/4.html">macOS Sonoma Update כופה הפעלה של צרור המפתחות של iCloud למרות אמצעי הזהירות של המשתמש</a></h2>
<ul>
<li>עדכון מ-macOS Ventura ל-Sonoma מפעיל בשקט את &#39;צרור המפתחות של iCloud&#39;, גם אם ננקטים אמצעי זהירות.</li>
<li>הבעיות שבהן נתקלים כוללות קריסה של &#39;הגדרות המערכת&#39;, אזהרה מתמשכת &#39;חלק מנתוני iCloud אינם מסתנכרנים&#39; וצרור מפתחות מסוג &#39;זומבי&#39; ב&#39;גישה לצרור מפתחות&#39;.</li>
<li>המחבר מבקר את נוהלי איכות התוכנה והפרטיות של אפל, ומביע תסכול מהשימוש הכפוי בצרור המפתחות של iCloud וממפתחות ברירת המחדל עבור כניסות ל-App Store Connect.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40485053">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש דיווח כי macOS Sonoma הפעילה את צרור המפתחות של iCloud ללא הסכמה, מה שהוביל לדיון רחב יותר על איכות התוכנה היורדת של אפל.</li>
<li>המגיבים שיתפו באגים שונים במכשירי אפל, כולל שימוש גבוה במעבד על ידי צרור המפתחות ובעיות מתמשכות לאורך דורות רבים, מה שהעלה חששות לגבי בקרת האיכות ואמינות התוכנה של אפל.</li>
<li>הוויכוח התרחב לתהליכי ה-QA של אפל, פרטיות הנתונים והאמינות של מנהלי סיסמאות, כאשר חלק מהמשתמשים שוקלים חלופות כמו לינוקס עבור פחות תכונות פולשניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mxb.dev/blog/old-dogs-new-css-tricks/">התגברות על התנגדות: שילוב טכניקות CSS חדשות בהדרגה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר &quot;כלבים ישנים, טריקים חדשים של CSS&quot; בוחן את האימוץ האיטי של תכונות CSS חדשות למרות היתרונות והזמינות שלהן.</li>
<li>גורמים המעכבים אימוץ כוללים התנגדות קוגניטיבית לשינוי, הצורך לתמוך בדפדפנים ישנים ומגמות עיצוב מיושנות.</li>
<li>המחבר ממליץ לפתח דפוסים קיימים, להתנסות בפרויקטים צדדיים וללמוד משיטות עבודה מומלצות כדי לשלב בהדרגה טכניקות CSS חדשות ולשפר את ארכיטקטורת הקוד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40484802">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן מדוע תכונות CSS חדשות, כגון שאילתות קונטיינרים, אינן מנוצלות כראוי למרות הביקוש הגבוה, תוך ציון אי-התאמות בתזמון, מורכבות והסתמכות על מסגרות ישנות יותר.</li>
<li>מפתחים מעדיפים לעתים קרובות פתרונות &quot;טובים מספיק&quot; ונזהרים משילוב טכנולוגיות חדשות עקב בעיות תאימות בעבר, במיוחד עם דפדפנים מיושנים כמו Safari ב- iOS.</li>
<li>יש קריאה לכלי CSS מתקדמים יותר לשיפור החוסן והתחזוקה, עם משאבים כמו MDN, web.dev ו- caniuse.com מומלצים לשמירה על עדכניות בטכנולוגיות אינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ericdaigle.ca/pctattletale-leaking-screen-captures/">פגם קריטי ב- PcTattletale חושף את הקלטות המסך של המשתמשים להאקרים</a></h2>
<ul>
<li>ב-22 במאי 2024 נחשפה פרצה קריטית באפליקציית המעקב PCTattlele, המאפשרת לתוקפים לגשת להקלטות מסך ממכשירים נגועים.</li>
<li>למרות האזהרות, החברה לא הגיבה, מה שגרם לאמזון לנעול את תשתית AWS של האפליקציה; מומלץ למשתמשים להריץ סריקות אנטי-וירוס ולבקש עזרה מהקואליציה נגד Stalkerware.</li>
<li>הפגיעות, שהתגלתה על ידי Jo Coscia, כללה הפניה ישירה לא מאובטחת לאובייקטים (IDOR) ונהלי אבטחה גרועים, מה שהוביל לגישה לא מורשית ולדליפת נתונים גדולה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40486991">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>PcTattletale, כלי מעקב, מדליף הקלטות מסך של קורבנות באינטרנט בשל דלת אחורית המאפשרת ביצוע קוד PHP שרירותי באמצעות עוגיה פשוטה מאז דצמבר 2011.</li>
<li>פגם אבטחה קריטי ב-API של לקוח pcTattletale חושף אישורי AWS גולמיים, מעניק גישה בלתי מוגבלת למשאבי ענן ומעלה חששות לגבי שימוש לרעה ב-17TB של נתוני צילום מסך שדלפו.</li>
<li>התקרית מדגישה חששות אבטחה משמעותיים לגבי כלי מעקב ומדגישה את הצורך בהגנה קפדנית על נתונים, בקרת משתמשים וחקיקה חדשה פוטנציאלית למניעת שימוש לרעה והפרות פרטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x.ai/blog/series-b">xAI מבטיחה מימון מסדרה B בסך 6 מיליארד דולר כדי להאיץ את פיתוח הבינה המלאכותית ואת הרחבת השוק</a></h2>
<ul>
<li>xAI גייסה 6 מיליארד דולר בסבב גיוס B ממשקיעים בולטים כמו Valor Equity Partners, Vy Capital ואנדריסן הורוביץ.</li>
<li>החברה עשתה התקדמות משמעותית בפיתוח AI, ושחררה מודלים כגון Grok-1, Grok-1.5 ו- Grok-1.5V.</li>
<li>המימון החדש ישמש לשיווק מוצרי xAI, שיפור תשתיות והאצת המחקר והפיתוח, במטרה ליצור מערכות בינה מלאכותית מתקדמות, אמיתיות ומועילות לאנושות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40487844">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>xAI השיגה סבב גיוס B בסך 6 מיליארד דולר כדי לחקור את טבעו האמיתי של היקום, מה שמעלה ספקנות לגבי המעשיות של שימוש במודלים של שפה (LLM) למשימה כזו.</li>
<li>המבקרים מטילים ספק במגבלות הפילוסופיות והמתמטיות של הבינה המלאכותית, תוך הקבלה לספרייה הבדיונית של בבל, ומביעים ספקות לגבי המיזמים של אילון מאסק, במיוחד טכנולוגיית הנהיגה העצמית המלאה של טסלה.</li>
<li>חששות מועלים גם לגבי האסטרטגיה של מאסק להשתמש בנתונים בזמן אמת של טוויטר לאימון AI, הכישורים של הצוות שלו, ונוף ההשקעות הספקולטיביות הרחב יותר בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="תמונות בלעדיות חושפות נזק מוחץ לכבל הסיב האופטי סבאלברד" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%AA%D7%9E%D7%95%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%91%D7%9C%D7%A2%D7%93%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%97%D7%95%D7%A9%D7%A4%D7%95%D7%AA%20%D7%A0%D7%96%D7%A7%20%D7%9E%D7%95%D7%97%D7%A5%20%D7%9C%D7%9B%D7%91%D7%9C%20%D7%94%D7%A1%D7%99%D7%91%20%D7%94%D7%90%D7%95%D7%A4%D7%98%D7%99%20%D7%A1%D7%91%D7%90%D7%9C%D7%91%D7%A8%D7%93&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2027%20%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/05/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/26&#39;</h2>
<h1>2024-05-26</h1>
<h2><a href="https://denysdovhan.com/home-assistant-config/config/war/">כיצד עוזרת הבית מסייעת לאוקראינים לנטר ולהגיב לאיומי טילים ומל&quot;טים</a></h2>
<ul>
<li>המחבר משתמש ב-Home Assistant כדי לנטר התראות אוויריות ואיומים באוקראינה, ושולח התראות קריטיות באמצעות רמקולים חכמים.</li>
<li>אפליקציות וערוצי טלגרם שונים עוקבים אחר סוגים שונים של תקיפות, כולל מטוסי מיג-31K, מל&quot;טים מתאבדים וטילי בליסטיים וטילי שיוט.</li>
<li>אוטומציות מודיעות למחבר על איומים קרובים, כגון מפציצי Tu-95 הממריאים, ועוזרים להם להחליט אם לחפש מחסה או להמשיך בפעילות יומיומית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40479729">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בשימוש בטכנולוגיה באזורי סכסוך, במיוחד באוקראינה, שם עוזרת הבית מועסקת כדי לפקח על אזעקות אוויר וחיישני בטיחות מפני התקפות טילים ומל&quot;טים.</li>
<li>השיחה גם בוחנת את תפקידן של רשתות מידע מבוזרות ושיטות תקשורת פשוטות כמו טלגרם לעדכוני איומים בזמן, תוך איזון בין אבטחה תפעולית לבטיחות אזרחית.</li>
<li>חששות מועלים לגבי האבטחה של ממשקי API בודדים והשימוש באפליקציות הקשורות לרוסיה, עם חלופות כמו סיגנל וואטסאפ שהוזכרו, לצד דיונים רחבים יותר על אופי הפיפיות של הטכנולוגיה במלחמה ומתחים גיאופוליטיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hurl.wtf/">Hurl: שפה ייחודית המשתמשת בטיפול בחריגים לזרימת בקרה</a></h2>
<ul>
<li>Hurl היא שפת תכנות חדשה המתמקדת בשימוש בטיפול בחריגים כמנגנון זרימת הבקרה העיקרי, שנוצר על ידי ניקול טייץ-סוקולסקאיה.</li>
<li>השפה מתועדת באתר הייעודי שלה, הכולל הוראות שימוש, דוגמאות, טיפים לאיתור באגים ושאלות נפוצות.</li>
<li>קוד המקור של Hurl זמין במאגר שלה, והוא מורשה תחת AGPL-3.0, GAL-1.0 (רישיון אג&#39;נדה הומוסקסואלית), ורישיון מסחרי, המציע למשתמשים אפשרויות רישוי מרובות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40480056">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון שם דגש על שיטות עבודה מומלצות בעיצוב שפות תכנות, כגון אכיפת מרחבי שמות ליבוא והימנעות מתופעות לוואי ברמה העליונה כדי לשפר את תחזוקת הקוד.</li>
<li>הוא משווה טיפול בחריגים בשפות מוקלדות באופן דינמי וסטטי, דן בפשרות בין חריגים מסומנים ולא מסומנים, ודן בשיטות טיפול בשגיאות כמו ערכי ההחזרה של Go או Rust לעומת חריגים מסורתיים.</li>
<li>תכונות מתקדמות כמו גנרטורים מתחדשים, אפקטים אלגבריים ומנגנון &quot;השלכה&quot; לטיפול בחריגים נחקרות, יחד עם האתגרים של מתן שמות לפרויקטי תוכנה בתעשייה צפופה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dumbph.com/turn-iphone-into-dumb-phone">הפכו את ה-iPhone למכשיר מינימליסטי כדי לרסן את זמן המסך</a></h2>
<ul>
<li>בלוג Dumphones מציע מדריך להמרת האייפון שלך ל&quot;טלפון טיפש&quot; כדי להפחית את זמן המסך ולקדם מינימליזם דיגיטלי מבלי לקנות מכשיר חדש.</li>
<li>השלבים העיקריים כוללים שימוש במפעיל מסך בית מינימלי, הגדרת טפטים פשוטים, הפעלת תצוגה בגווני אפור והשבתת רוב ההודעות.</li>
<li>המאמר ממליץ גם למחוק אפליקציות ממכרות כדי להפוך את הטלפון לפחות מרתק, ולעזור למשתמשים לנהל את ההרגלים הדיגיטליים שלהם, אם כי זה לא פתרון מלא להתמכרות לסמארטפונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40480323">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן אסטרטגיות להמרת סמארטפונים, במיוחד מכשירי אייפון, ל&quot;טלפונים טיפשים&quot; כדי למזער הסחות דעת ושימוש יתר.</li>
<li>השיטות כוללות השבתת התראות, שימוש במצב גווני אפור ואימוץ מסכי בית מינימליסטיים, כאשר חלקם בוחרים במכשירים פשוטים יותר כמו Jelly Star או טלפונים עם דיו אלקטרוני.</li>
<li>הקונצנזוס מדגיש כי בעוד התאמות טכניות יכולות לסייע, משמעת עצמית והבנת טריגרים אישיים חיוניים להפחתת התמכרות לטלפון ושיפור המיקוד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://workspaceupdates.googleblog.com/2024/05/google-meet-adaptive-audio.html">Google Meet מציג שמע אדפטיבי לפגישות חלקות במכשירים מרובים</a></h2>
<ul>
<li>Google Workspace הציגה &quot;שמע אדפטיבי&quot; עבור Google Meet, המאפשר למספר מחשבים ניידים הנמצאים בקרבת מקום להצטרף לפגישה ללא בעיות שמע כמו הדים או משוב.</li>
<li>תכונה זו שימושית במיוחד עבור ארגונים שאין להם מספיק חדרי ועידות וידאו או ציוד, ומאפשרת חללי פגישות אד-הוק במיקומים שונים.</li>
<li>Adaptive Audio יושק בהדרגה החל מה-22 במאי 2024, עבור דומיינים בהפצה מהירה ומ-5 ביוני 2024, עבור דומיינים של הפצה מתוזמנת, והוא זמין עבור תוכניות Google Workspace ספציפיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40482833">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Google Meet הציג תכונת מיזוג שמע אדפטיבית מרובת מכשירים, המאפשרת למספר מחשבים ניידים באותו חדר לסנכרן פלט שמע וליישם ביטול הד, מה שמפחית את הצורך בחומרת טלקום יקרה.</li>
<li>משתמשים משווים את Google Meet לזום, משבחים את הפשטות של Meet ואת דרישת ההתקנה שלו, אך מבקרים את הביצועים האיטיים שלו, איכות הווידאו הנמוכה והממשק הלא אינטואיטיבי שלו.</li>
<li>הדיון מדגיש את האתגרים של עבודה מרחוק והיברידית, תוך הדגשת החשיבות של התאמת עמיתים מרוחקים ואת הקשיים הטכניים של הגדרות היברידיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zellij.dev/">Zellij: סביבת עבודה רב-תכליתית עבור Linux ו-macOS</a></h2>
<ul>
<li>Zellij הוא סביבת עבודה מסוף המיועדת ללינוקס ו- macOS, המציעה סביבה יעילה למפתחים.</li>
<li>משתמשים יכולים לנסות את Zellij ללא התקנה על ידי הפעלת סקריפט מסופק תואם bash, zsh, או פגזי דגים.</li>
<li>התסריט נגיש באינטרנט, ומדבקות בנושא זליג&#39; זמינות לחובבים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478188">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Zellij הוא סביבת עבודה מסוף הידוע בממשק ידידותי למשתמש שלה הגדרה קלה, המציע חלופה tmux או מסך.</li>
<li>חסרה לו התכונה להתחבר להפעלה קיימת על-ידי יצירת כרטיסייה או חלונית חדשה באופן אוטומטי, שחלק מהמשתמשים מחשיבים כחיונית.</li>
<li>משתמשים מעריכים תכונות כגון הדגשת עכבר להעתקה בתוך חלוניות ומציעים להתאים אישית את קובץ התצורה כדי לטפל בבעיות ראשוניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/technology-69055945">טעות בזיהוי פנים מובילה להאשמה בגניבת חנויות לא חוקית בחנות בבריטניה</a></h2>
<ul>
<li>שרה הואשמה שלא בצדק בגניבה על ידי מערכת זיהוי פנים בשם Facewatch בחנות מציאות ביתיות, מה שהוביל לחיפוש ולאיסור על חנויות המשתמשות בטכנולוגיה.</li>
<li>Facewatch, המשמש בחנויות שונות בבריטניה למניעת פשע, התנצל על הטעות, אך המערכת התמודדה עם ביקורת על אי דיוקים ושימוש לרעה פוטנציאלי.</li>
<li>ארגוני חירות אזרחית מודאגים מהדיוק ומהפוטנציאל לשימוש לרעה בטכנולוגיית זיהוי פנים, מחשש שהיא עלולה להוביל למדינת מעקב, למרות תמיכה ציבורית מסוימת בשימוש בה לשיפור הבטיחות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40480258">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אדם זוהה בטעות כגנב חנויות על ידי טכנולוגיית זיהוי פנים, מה שהעלה חששות משמעותיים לגבי הדיוק שלה.</li>
<li>תקרית זו הציתה דיונים מתמשכים בפורומים טכנולוגיים כמו Hacker News, תוך הדגשת ההשלכות הרחבות יותר של זיהוי פנים.</li>
<li>האירוע מדגיש את הצורך בשיפור הדיוק והשיקולים האתיים בפריסת מערכות זיהוי פנים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sre.google/sre-book/simplicity/">מדריך Google SRE: הדגשת פשטות לעיצוב תוכנה אמין</a></h2>
<ul>
<li>הספר על הנדסת אמינות אתרים (SRE) מדגיש פשטות להשגת אמינות, ומכסה נושאים מרכזיים כמו ניהול סיכונים, יעדי רמת שירות, אוטומציה, הנדסת שחרור ופתרון בעיות.</li>
<li>היא דוגלת בתוכנה &quot;משעממת&quot; שעומדת באופן צפוי ביעדים עסקיים על ידי מזעור מורכבות מקרית, שמירה על קוד נקי וקידום פרויקטים קטנים ופשוטים יותר להפחתת פגמים.</li>
<li>הספר, שפורסם על ידי גוגל תחת רישיון CC BY-NC-ND 4.0, מדגיש את החשיבות של מודולריות, פשטות בעיצוב, מהדורות מצטברות וניהול API זהיר עבור אמינות וחדשנות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478470">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מדריך Google SRE (2017) עורר תגובות מעורבות, כאשר חלק ביקרו את גוגל על כך שאינה דבקה בעקרונותיה, בעוד שאחרים מוצאים לקחים חשובים למרות הצביעות לכאורה.</li>
<li>נושאים מרכזיים כוללים את חשיבות הפשטות בהנדסה, חיבור רגשי לקוד וההשפעה של תמריצים ארגוניים על תחזוקת קוד, תוך הדגשת סוגיות מערכתיות על פני דפוסי חשיבה אישיים.</li>
<li>הדיון מטיל ספק בתחולה האוניברסלית של שיטות העבודה של גוגל, מדגיש את הצורך ביישום ספציפי להקשר ותמיכה ניהולית, ומבקר את הפרקטיקות הפנימיות של גוגל, במיוחד בנוגע ל- Kubernetes ושירותי ענן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/technology-69055945">טעות בזיהוי פנים מובילה להאשמה ואיסור על גניבה מחנויות שלא כדין</a></h2>
<ul>
<li>שרה הואשמה שלא בצדק בגניבת חנויות על ידי מערכת זיהוי הפנים Facewatch בחנות מציאות ביתיות, מה שהוביל לחיפוש ולאיסור על חנויות המשתמשות בטכנולוגיה.</li>
<li>Facewatch התנצלה מאוחר יותר, אך התקרית מדגישה חששות לגבי הדיוק והשימוש לרעה הפוטנציאלי בטכנולוגיית זיהוי פנים, המשמשת בחנויות שונות בבריטניה ועל ידי המשטרה.</li>
<li>המבקרים טוענים כי המסגרת החוקית לטכנולוגיה כזו אינה מפותחת, מה שמעלה חשש למעקב המוני, בעוד שחלקם תומכים ביתרונות מניעת הפשיעה שלה להגברת הבטיחות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478923">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>כתבה ב-BBC מדגישה מקרה שבו טכנולוגיית זיהוי פנים זיהתה בטעות אדם כגנב חנויות, וגרמה למבוכה ציבורית ולדיבה פוטנציאלית.</li>
<li>המבקרים טוענים כי הסתמכות יתר על מערכות זיהוי פנים היא בעייתית בשל טעויות, חוסר אחריותיות ושיעורי חיובי שווא גבוהים, וקוראים לרגולציה ופיקוח אנושי.</li>
<li>הדיון בוחן את ההשלכות האתיות והמשפטיות של בינה מלאכותית במעקב, תוך הדגשת הצורך בשקיפות, שימוש אחראי ואיזון בין אבטחה לפרטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-05-25-grc-spinrite.html">הרלוונטיות הפוחתת של SpinRite בעידן כונני SSD וכונני HDD מתקדמים</a></h2>
<ul>
<li>הירידה בצורכי שחזור הכונן הקשיח מיוחסת להתקדמות בטכנולוגיית הכוננים הקשיחים, להרגלי רכישה טובים יותר ולמעבר לכונני SSD, שנכשלים לחלוטין ולא בהדרגה.</li>
<li>SpinRite, כלי שחזור נתונים פופולרי בעבר, איבד רלוונטיות בשל המורכבות של התקני אחסון מודרניים, במיוחד כונני SSD, המסבכים את מאמצי השחזור עם לוגיקה קניינית ופקודת TRIM.</li>
<li>המחבר מבקר את יעילותה של SpinRite על כוננים מודרניים וכונני SSD, וטוען כי השיווק הנוכחי שלה מסתמך על טענות מיושנות וחסר ביסוס טכני, ומטיל ספק ברלוונטיות ובערך שלה כיום.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478976">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מעריך את תוכנת SpinRite של GRC, שנוצרה על ידי סטיב גיבסון, ומדגיש דעות מעורבות לגבי ערכה ויעילותה, במיוחד בהתחשב בשיטות ובמגבלות המיושנות שלה כמו מכסה HDD של 2TB.</li>
<li>המבקרים טוענים כי מערכות קבצים מודרניות וכונני SSD, הכוללים כלי תחזוקה מובנים, מפחיתים את הצורך ב- SpinRite, ומשווים אותו לחלופות חינמיות כמו ddrescue ו- TestDisk / PhotoRec.</li>
<li>למרות הספקנות לגבי האמינות והשיווק של גיבסון, חלק מהמשתמשים מדווחים על חוויות חיוביות עם SpinRite, במיוחד עבור מערכות ישנות יותר, ומאזנים נוסטלגיה עם חששות רלוונטיים עכשוויים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/a_108_feynman_revisited/">רתימת אלגוריתם פיינמן: תהליך פתרון הבעיות הטבעי של המוח</a></h2>
<ul>
<li>המחבר דן בשימוש באלגוריתם פיינמן לפתרון בעיות, הכולל כתיבת הבעיה, חשיבה מעמיקה ולאחר מכן כתיבת הפתרון.</li>
<li>הם מדגישים כי שיטה זו מתיישרת עם האופן שבו המוח מעבד מידע באופן תת-מודע, ומציעים כי לקיחת הפסקות יכולה להוביל לתובנות פרודוקטיביות.</li>
<li>המחבר שם דגש על אוצרות חומר קריאה כדי לטפח מחשבות רלוונטיות, ומשווה אותו לגינון שבו נגזם מידע לא רלוונטי כדי לטפח רעיונות בעלי תובנה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40482328">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את חשיבות הכתיבה בפתרון בעיות, סיוע בבירור מחשבות, זיהוי פערי ידע והפנמת פתרונות.</li>
<li>הוא בוחן את התפקיד של AI, במיוחד מודלים שפה גדולה (LLM), במתן משוב ויצירת קשרים, למרות המאבק שלהם עם הרלוונטיות.</li>
<li>מוזכרות טכניקות לניהול חרדה ונדודי שינה, כגון טיפול קוגניטיבי-התנהגותי לנדודי שינה (CBT-I), המדגישות את חשיבות המנוחה והמגבלות הקוגניטיביות בפתרון בעיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newscenter.lbl.gov/2012/05/16/majorana-demonstrator/">מדגימה מיורנה: חשיפת הטבע האמיתי של נייטרינו עם דעיכת בטא כפולה ללא נייטרינו</a></h2>
<ul>
<li>ניסוי MAJORANA DEMONSTRATOR נועד לקבוע אם נייטרינו הם האנטי-חלקיקים של עצמם על ידי גילוי דעיכת בטא כפולה ללא נייטרינו, מה שעשוי לאתגר את המודל הסטנדרטי של פיזיקת חלקיקים.</li>
<li>הניסוי משתמש בגלאי גרמניום-76 ובמיגון נרחב כדי למזער רעשי רקע, ולשפר את הסיכויים לזהות את הדעיכה הנדירה הזו.</li>
<li>הצלחה בניסוי זה תציע תובנות מכריעות לגבי שימור מסת נייטרינו ומספר לפטון, כאשר שיתוף הפעולה של MAJORANA עשוי לשלב מאמצים עם ניסוי GERDA לגלאי מתקדם יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40477653">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את החיפוש אחר נייטרינו מיורנה, חלקיקים שהם אנטי-חלקיקים בפני עצמם, כפי שתיאר אטורה מיורנה.</li>
<li>הבחנה בין דעיכת ביתא כפולה קונבנציונלית לבין דעיכת בטא כפולה היפותטית ללא נייטרינו היא חיונית, שכן האחרונה תצביע על קיומם של חלקיקי מיורנה ותאתגר את המודל הסטנדרטי של הפיזיקה.</li>
<li>למרות ניסויים נרחבים כמו MAJORANA ו-KamLAND-Zen, לא נמצאו ראיות חד משמעיות, אך המחקר ממשיך עם טכניקות וחומרים משופרים, במטרה לגלות את רקע הנייטרינו הקוסמי החמקמק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2024/05/24/bladeless-rooftop-wind-turbines-box-buildings/">ניסאן מתמודדת עם אתגרים בייצור הדור הבא של כלי הרכב החשמליים LEAF</a></h2>
<ul>
<li>ניסאן מתכוננת לייצור הדור הבא של הרכב החשמלי LEAF.</li>
<li>אתגרים משמעותיים צפויים בתהליך זה, כפי שציין פיטר ג&#39;ונסון ב-24 במאי 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40478294">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הצעה של סטארט-אפ להתקין טורבינות רוח ללא להבים על גגות עוררה ספקות לגבי יעילותן, כאשר המבקרים ציינו כי מכשירים קטנים לעתים קרובות אינם מייצרים מספיק חשמל בהשוואה לאנרגיה סולארית ניתנת להרחבה.</li>
<li>ייצור יעיל של אנרגיית רוח דורש תנאים ספציפיים כגון שטח וגובה, וההיתכנות של טורבינות ללא להבים עדיין זקוקה להערכת צד שלישי.</li>
<li>הדיון מדגיש אתגרים באנרגיית רוח עירונית, כולל עלויות גבוהות, יעילות מופחתת עקב מערבולות, וסוגיות מעשיות כמו זיהום רעש וחסמי כניסה גבוהים יותר בהשוואה לאנרגיה סולארית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://orlp.net/blog/taming-float-sums/">טכניקות סיכום נקודה צפה יעילות ומדויקות בחלודה</a></h2>
<ul>
<li>סיכום נאיבי של מספרי נקודה צפה עלול להוביל לשגיאות עיגול משמעותיות, במיוחד במערכים גדולים; שיטות כמו סיכום זוגי וסיכום קאהן משפרות את הדיוק אך משתנות במהירות.</li>
<li>מגבלות המהדר של Rust בסידור מחדש של תוספות נקודה צפה מעכבות אוטובקטוריזציה, אך רכיבים מהותיים כמו &#39;std::intrinsics::fadd_fast&#39; ו- &#39;fadd_algebraic&#39; מאפשרים סיכום יעיל עם הוראות AVX2.</li>
<li>השוואת ביצועים על AMD Threadripper 2950x מראה כי שיטות autovectorized באמצעות &#39;fadd_algebraic&#39; הן מהירות ומדויקות, עם יישומים אופטימליים Pareto להיות &#39;naive_autovec&#39;, &#39;block_kahan_autovec&#39;, ו &#39;crate_accurate_inplace&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40477604">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בשיפור הדיוק של סיכום נקודה צפה, תוך הדגשת ההתקדמות של רדפורד ניל ומרקו לאנג בחיבור מדויק באמצעות מצברים, ועיגול סטוכסטי על ידי Infinity315.</li>
<li>שיטות שונות כגון סיכום קאהן, סיכום זוגי, המרה למספרים שלמים בעלי נקודה קבועה וספריית xsum מוערכות על יעילותן ודיוקן, עם יישומים מעשיים כמו מודלים גיאופיזיקליים.</li>
<li>השימוש בתור העדיפות של Rust וב-SIMD (הוראה יחידה, נתונים מרובים) עבור סכומי קאהן מקבילים נדון ומתייחס לחששות לגבי דיוק וביצועים, לצד טכניקות כמו מיון לעומת דלי מספרים לפי אקספוננט לסיכום יעיל.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="כיצד עוזרת הבית מסייעת לאוקראינים לנטר ולהגיב לאיומי טילים ומל'טים" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9B%D7%99%D7%A6%D7%93%20%D7%A2%D7%95%D7%96%D7%A8%D7%AA%20%D7%94%D7%91%D7%99%D7%AA%20%D7%9E%D7%A1%D7%99%D7%99%D7%A2%D7%AA%20%D7%9C%D7%90%D7%95%D7%A7%D7%A8%D7%90%D7%99%D7%A0%D7%99%D7%9D%20%D7%9C%D7%A0%D7%98%D7%A8%20%D7%95%D7%9C%D7%94%D7%92%D7%99%D7%91%20%D7%9C%D7%90%D7%99%D7%95%D7%9E%D7%99%20%D7%98%D7%99%D7%9C%D7%99%D7%9D%20%D7%95%D7%9E%D7%9C%22%D7%98%D7%99%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2026%20%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/05/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/25&#39;</h2>
<h1>2024-05-25</h1>
<h2><a href="https://github.com/roblillack/spot">ספוט: ערכת כלים חדשה חוצת פלטפורמות ותגובתית של ממשק משתמש גרפי (GUI) עבור מפתחי Go</a></h2>
<ul>
<li>Spot היא ספריית GUI חוצת פלטפורמות חדשה עבור שפת התכנות Go, בהשראת React, שמטרתה לספק API עקבי על פני Mac, Linux ו- BSD, עם תוכניות עתידיות לתמיכה ב- Windows.</li>
<li>הוא משתמש ב-FLTK וב-Cocoa כדי להציע ערכת ווידג&#39;טים מסורתית מקורית ומאמץ מודל ממשק משתמש תגובתי.</li>
<li>היוצר פיתח את Spot כדי לענות על הצורך בערכת כלים GUI חוצת פלטפורמות בעלת מראה מסורתי בגו והוא מחפש משוב ותרומות לעיצוב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40469592">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Spot היא ערכת כלים חדשה חוצת פלטפורמות של ממשק משתמש גרפי עבור Go, בהשראת React, שנועדה להציע API עקבי במחשבי Mac, Linux ו-BSD, עם תוכניות עתידיות לתמיכה ב-Windows.</li>
<li>הוא משתמש ב-FLTK וב-Cocoa עבור ווידג&#39;טים מקוריים, במטרה למזג את הביצועים של Go עם גישת ממשק משתמש מודרנית ותגובתית, והיוצר מחפש משוב ותרומות מהקהילה.</li>
<li>הדיונים מדגישים את היתרונות של עץ בקרה וירטואלי לניהול מצבים ומשווים אותו לממשקי משתמש גרפיים הצהרתיים, בעוד שמשתמשים חולקים חוויות עם מסגרות אחרות כמו GTK ו- Fyne, תוך הדגשת אתגרי בנייה חוצי פלטפורמות וצרכי ניהול מדינה יעילים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reverse.put.as/2024/05/24/abusing-go-infrastructure/">חששות אבטחה שהועלו בנוגע למאגרים שאינם GO במסד הנתונים Checksum של Go</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מצא מאגרים שאינם Go במסד הנתונים של Go, מה שהעלה חששות לגבי שלמותו ואבטחתו.</li>
<li>הם הדגימו את היכולת לטעון נתונים שרירותיים לפרוקסי הציבורי של Go באמצעות מאגרי GitHub, תוך הדגשת פגיעויות פוטנציאליות למרות אילוצי גודל הקובץ.</li>
<li>המחבר מציע כי בעוד שתשתית Go אינה פגיעה באופן חמור, ניתן לנצל אותה לרעה ולשפר אותה, וקורא לחקירה נוספת של הכללת פרויקטים שאינם Go במסד הנתונים של checksum.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474712">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שירותים מקוונים כמו טוויטר, טלגרם וגיטהאב מנוצלים לעתים קרובות לפעילויות זדוניות, מה שמציב אתגרים בשל אופיים הדו-שימושי, מה שמסבך את המאמצים לחסום שימוש לרעה מבלי להשפיע על שימוש לגיטימי.</li>
<li>חששות פרטיות נובעים מניטור נתוני משתמשים כדי לזהות שימוש לרעה, כאשר הדיונים מתרחבים לפלטפורמות כמו Gmail, Google Drive, HuggingFace ו- GitHub להפצת קבצים.</li>
<li>צוות CUE שיתף פעולה עם צוות Go במערכות מודולים, ובחר רישומי OCI על פני הפרוקסי של Go בשל חששות אבטחה, ודן בסוגיה הקטנה של שימוש לרעה פוטנציאלי בפרוקסי של מודול Go לאחסון נתונים שרירותיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mistralai/mistral-finetune">כוונון עדין יעיל של מודלים מיסטרליים עם פרדיגמת אימון LoRA</a></h2>
<ul>
<li>Mistral-finetune הוא בסיס קוד קל משקל המיועד לכוונון עדין יעיל בזיכרון וביצועים גבוהים של מודלים של מיסטרל באמצעות פרדיגמת האימון LoRA (Low-Rank Adaptation).</li>
<li>הוא תומך הן בתצורות של ריבוי מעבדים גרפיים והן בתצורות של מעבד גרפי יחיד, עם ביצועים מיטביים במעבדים גרפיים מסוג A100 או H100, וכולל הוראות מקיפות לעיצוב, התקנה והכנת ערכות נתונים.</li>
<li>בסיס הקוד מציע כלים לעיצוב מחדש ולאימות של מערכי נתונים, שלבי הגדרה וניהול מפורטים של הדרכה, והנחיות לשימוש בהיסק מיסטרלי לאינטראקציה עם מודלים ולפתרון בעיות נפוצות כמו שגיאות זיכרון CUDA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40473198">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד ברלוונטיות ובאסטרטגיות של כוונון עדין של מודלי שפה (LMs) בתוך התקדמות מהירה, תוך הדגשת הערך שלה עבור יישומי נישה אך ציון אתגרים עקב התיישנות מודלים.</li>
<li>Retrieval-Augmented Generation (RAG) מסומן כחלופה מעשית לשילוב נתונים ספציפיים, ומציע גישה שונה לכוונון עדין.</li>
<li>ההמלצות כוללות שימוש במחשבים שולחניים לגיימינג על פני מחשבים ניידים להפעלת מודלים, התחשבות בשירותי ענן ו-eGPUs, ושימוש בכלים כמו SFTTrainer של HuggingFace לאופטימיזציה של ביצועי הדגמים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/future/article/20240524-how-googles-new-algorithm-will-shape-your-internet">עדכון האלגוריתם של גוגל פוגע במפרסמים עצמאיים, מקפיץ אתרים גדולים ורדיט</a></h2>
<ul>
<li>עדכוני אלגוריתם החיפוש האחרונים של גוגל השפיעו באופן משמעותי על מו&quot;לים עצמאיים, והעדיפו מגזיני לייף סטייל גדולים יותר ופלטפורמות שנוצרו על ידי משתמשים כמו Reddit.</li>
<li>הצגת תשובות שנוצרו על ידי בינה מלאכותית נועדה להפחית תוכן באיכות נמוכה, אך הובילה לירידה דרסטית בתנועה ובהכנסות של אתרים קטנים יותר, מה שאילץ חלק מהם לצמצם.</li>
<li>גוגל מתמודדת עם מספר תביעות הגבלים עסקיים, כולל אחת ממשרד המשפטים האמריקאי, המאשימה אותה בשמירה על מונופול בלתי חוקי בתעשיית מנועי החיפוש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474202">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אלגוריתם החיפוש המעודכן של גוגל הוביל לירידה משמעותית בתנועה לאתר ולשינויים כפויים באסטרטגיות SEO, מה שגרם לסגירות פוטנציאליות עבור אתרים מסוימים.</li>
<li>משתמשים מביעים חוסר שביעות רצון מתוצאות החיפוש עמוסות הפרסומות של גוגל, ולעתים קרובות מוסיפים &quot;Reddit&quot; לשאילתות לקבלת תוצאות רלוונטיות יותר, ובוחנים חלופות כמו Kagi ו- DuckDuckGo.</li>
<li>הדיון משקף תסכול רחב יותר ממנועי החיפוש הנוכחיים, ומדגיש את המעבר לתוכן מבוסס בינה מלאכותית ואת הצורך בכלי חיפוש טובים יותר, למרות האתגרים העומדים בפני מתחרים חדשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2018/04/28/meta/">אימוץ טעויות: קריאה לביקורת בונה בפיתוח תוכנה</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג מתייחס לביקורות נפוצות בפיתוח תוכנה, כולל איכות קוד ירודה, בעיות גיוס ובדיקות לא מספיקות.</li>
<li>המחבר מדגיש כי טעויות הן בלתי נמנעות, אפילו עבור מפתחים מנוסים, ומדגיש את האופי השיתופי של התכנות.</li>
<li>הפוסט מסתיים בהערה סרקסטית, המציעה למבקרים להכריז על עליונותם ולתת לאחרים להתמודד עם אתגרים מעשיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472374">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את האיזון בין חתירה לקוד מושלם לבין ניהול חוב טכני בסביבות צוות.</li>
<li>מדגיש את החשיבות של משוב בונה, הבנת ההקשר מאחורי החלטות קידוד, ושמירה על מקצועיות.</li>
<li>דוגל בתרבות של פתיחות, שיפור מתמיד ואמפתיה, תוך הכרה בבלתי נמנעות של באגים ובחוסר המעשיות של שלמות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infoworld.com/article/3715317/jetbrains-releases-rustrover-ide-for-rust-development.html">JetBrains חושפת את RustRover IDE עם סיוע AI לפיתוח Rust</a></h2>
<ul>
<li>JetBrains הציגה את RustRover, סביבת פיתוח משולבת מיוחדת (IDE) לתכנות Rust, שהושקה ב-21 במאי 2024.</li>
<li>RustRover מציע תכונות כמו שרשרת כלים משולבת של Rust, משוב בזמן אמת, הצעות קוד, ניהול שרשרת כלים פשוט ושיתוף פעולה בצוות.</li>
<li>RustRover, הזמין תחת רישיונות מסחריים בתשלום ורישיונות לא מסחריים בחינם, תומך במהדר Rust, בקרת גרסאות, זיהוי שגיאות, טכנולוגיות חזיתיות, מסדי נתונים, בדיקות יחידות והתוסף JetBrains AI Assistant.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472146">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>JetBrains הציגה את RustRover, IDE חינמי לשימוש לא מסחרי עבור Rust, אך הסירה את התמיכה ב-JavaScript/TypeScript, מה שהופך אותו לבלעדי למנוי IntelliJ בתשלום.</li>
<li>שינוי זה עורר מחלוקת מכיוון שאין IDE אחד שתומך כעת באופן מלא הן בפרויקטי Rust והן בפרויקטי אינטרנט, אם כי JetBrains מתכננת להציע תמיכה בתוסף Rust ב- IntelliJ IDEA Ultimate בחינם.</li>
<li>משתמשים דנים ב- IDE ועורכי טקסט שונים, כולל Vim, Neovim, VSCode, IntelliJ ו- Fleet IDE הקרוב, תוך הדגשת פשרות בין התאמה אישית, נוחות, עלות ורישוי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daringfireball.net/linked/2024/05/24/publishing-ai-slop-is-a-choice">בהלת הבינה המלאכותית של גוגל פוגעת באיכות החיפוש, אומר ג&#39;ון גרובר</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;ון גרובר מבקר את גוגל על שילוב מהיר של בינה מלאכותית במנוע החיפוש שלה, מה שמוביל לשגיאות ולירידה באיכות החיפוש.</li>
<li>הוא טוען כי גוגל מקריבה את אמון המשתמשים לטווח ארוך כדי להתחרות ביריבותיה, למרות שיש לה אפשרות להתמקד באיכות.</li>
<li>גרובר מאמין שהחיפזון של גוגל להימנע מלהיראות &quot;מאחור&quot; מוביל להפצת מידע לא אמין.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474236">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוגל פרסמה באופן פומבי סקירות AI בארה&quot;ב, מה שעורר חששות לגבי אמינותן ופוטנציאל המניפולציה שלהן, למרות המאמצים לשפר את הדיוק עם מסגרת AGREE.</li>
<li>המשתמשים אינם מרוצים מתוצאות החיפוש עמוסות הפרסומות של גוגל, המבוססות על בינה מלאכותית, מה שמוביל אותם לבחון חלופות כמו Phind ו- OpenAI, ומביעים צורך בפתרונות חיפוש אמינים יותר ומונעים חברתית.</li>
<li>הדיון מדגיש סוגיה רחבה יותר של פיתוח AI מהיר ולא מפוקח, מידע שגוי פוטנציאלי והצורך באוריינות טובה יותר של פלט AI ואחריות מצד חברות טכנולוגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://email.ml/">עיצוב ואבטחה דינמיים של דפי אינטרנט עם CSS ו- JavaScript</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40471798">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון של Hacker News על Email.ml, שירות דואר אלקטרוני זמני מינימליסטי, מדגיש אתגרים כמו חסימה או רשימה שחורה ככל שהם צוברים פופולריות.</li>
<li>משתמשים מציעים חלופות כגון דומיינים אישיים עם כינויים ומסננים, ומציינים יעילות משתנה של שירותי דואר אלקטרוני זמניים עקב שיטות זיהוי מתוחכמות.</li>
<li>מועלים חששות לגבי השקיפות והאמינות של שירותים מסוימים, במיוחד אלה המשתמשים בדומיינים .ml, והאיזון בין מניעת דואר זבל לבין הבטחת נגישות המשתמשים שנוי במחלוקת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leafo.net/lapis/">Lapis 1.16.0: מסגרת אינטרנט משופרת Lua עבור OpenResty עם תכונות חדשות</a></h2>
<ul>
<li>Lapis היא מסגרת אינטרנט לבניית יישומים ב- Lua או MoonScript, המותאמת לפלטפורמת OpenResty בעלת הביצועים הגבוהים אך תואמת גם לסביבות שרתים אחרות.</li>
<li>גרסה 1.16.0 מציגה &#39;types.params_map&#39; ומשופרת &#39;מודל:עדכון&#39;, ומשפרת את הפונקציונליות שלה.</li>
<li>התכונות העיקריות כוללות ניתוב כתובות URL, טמפלציה של HTML, הגנת CSRF, תמיכה בסשנים ומודלים של מסדי נתונים עבור PostgreSQL, MySQL ו-SQLite, תוך מינוף LuaJIT לביצוע יעיל בתוך Nginx ותמיכה בפעולות אסינכרוניות באמצעות שגרות Lua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40474165">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Lapis, מסגרת אינטרנט Lua המשמשת את itch.io, מונעת בעיקר על ידי הצרכים של itch.io, מה שגורם לעיכובים בתכונות כמו תמיכה בשקעי אינטרנט בגלל מגבלות ה- API של OpenResty.</li>
<li>דיונים ב- Hacker News מדגישים את זכויותיהם של מתחזקי פרויקטים לדחות בקשות משיכת תכונות שאינן בליבת הפרויקט ותומכים בשקיפות לגבי מגבלות הפרויקט.</li>
<li>משתמשים מתווכחים על היתרונות והחסרונות של Lua וגרסאותיו, כאשר חלקם מעדיפים חלופות כמו Nelua, Teal ו- Luau, אך הקונצנזוס מעדיף ללמוד לואה וניל בגלל הפשטות והיציבות שלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/cupiabart/status/1793930355617259811">רשת עצבית לומדת לשחק NetHack, נתקלת באג מוזר</a></h2>
<ul>
<li>Bartłomiej Cupiał סיפר על באג יוצא דופן שנתקל בו בזמן שאימן רשת עצבית לשחק במשחק הסורר NetHack.</li>
<li>הפרויקט כלל שיתוף פעולה עם Maciej Wolczyk, תוך הדגשת המורכבויות והאתגרים הבלתי צפויים באימון AI.</li>
<li>סיפור זה מדגיש את האופי הבלתי צפוי של פיתוח מערכות AI, במיוחד בסביבות מורכבות כמו משחקים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472226">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשי Hacker News מביעים תסכול מהשימושיות של טוויטר, במיוחד עבור שרשורים מרובי חלקים הדורשים התחברות, ומציעים חלופות כמו Thread Reader ו-Fediverse.</li>
<li>הדיון מייחס בהומור בעיות מחשב ל&quot;ירחים מלאים&quot; או &quot;התפרצויות שמש&quot; ובוחן הסברים טכניים להתנהגות תוכנה בלתי צפויה, כגון הפרעות אלקטרומגנטיות (EMI) וסיומות כבלים גרועות.</li>
<li>השרשור מכסה גם את ההשפעה של זמן בעולם האמיתי על מודלים של AI ומשחקים כמו NetHack, ומדגיש את האתגרים של אימון AI עם זרעים קבועים ואת הסיכונים של כוונון יתר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/5/24/24164119/google-ai-overview-mistakes-search-race-openai">גוגל ממהרת לתקן כלי חיפוש AI לאחר שגיאות תגובה מוזרות</a></h2>
<ul>
<li>גוגל מטפלת בדחיפות בתגובות ביזאריות ושגויות מכלי חיפוש הבינה המלאכותית שלה, AI Overview, בעקבות תגובות חריפות ברשתות החברתיות על הצעות כמו לשים דבק על פיצה או לאכול אבנים.</li>
<li>למרות בדיקות מקיפות והוזלת עלויות, ההשקה ספגה ביקורת על תפוקות באיכות נמוכה, כאשר גוגל מייחסת את רוב הבעיות לשאילתות לא שכיחות או דוגמאות שעברו מניפולציה.</li>
<li>מומחים מדגישים את הקושי להשיג תגובות AI כמעט מושלמות, ומציינים כי יש צורך ביכולות חשיבה מתקדמות, בעוד שהלחץ להתחרות במתחרים כמו בינג ו- OpenAI הוביל לשחרור בעייתי, המשפיע על המוניטין של גוגל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40475578">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוגל מתקנת באופן ידני שגיאות חיפוש שנוצרו על ידי בינה מלאכותית, שמזכירות שינויים באלגוריתמים בעבר, ומעוררת דיון על תפקידם של מנועי החיפוש.</li>
<li>המבקרים טוענים כי מודלים של שפה גדולה (LLM) מייצרים טקסט הסתברותי ולעתים קרובות בלתי ניתן לאימות, מה שמוביל ל&quot;הזיות&quot; ופלטים לא עקביים, המטילים ספק באמינותם.</li>
<li>הדיון מבקר את המעבר של גוגל מאיכות חיפוש להכנסות מפרסומות, ומעלה חששות לגבי אמינות הבינה המלאכותית, השימוש בנתונים שלא נאספו והצורך בניהול סיכונים טוב יותר ועמידה בסטנדרטים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/interactive/2024/05/world/hikikomori-asia-personal-stories-wellness/">Hikikomori: האתגר העולמי העולה של נסיגה חברתית</a></h2>
<ul>
<li>הכתבה ב-CNN בוחנת את תופעת היקיקומורי, אנשים המבודדים את עצמם בבית לתקופות ארוכות בשל גורמים פסיכולוגיים, חברתיים ותרבותיים.</li>
<li>היקיקומורי זוהה בתחילה ביפן, וכיום הוא נושא עולמי, שהוחמר על ידי האינטרנט ומגיפת הקורונה, עם סיפורים אישיים מהונג קונג ויפן הממחישים את האתגרים ותהליכי ההתאוששות.</li>
<li>המאמצים לשלב מחדש את היקיקומורי הם דחופים בשל הזדקנות האוכלוסייה ושיעורי הילודה היורדים, עם תוכניות חיים קהילתיים בדרום קוריאה וקריאות לטיפול מיוחד כדי להתמודד עם נסיגה חברתית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40475178">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את היקיקומורי, מצב של נסיגה חברתית קיצונית, ואת החמרתו, בשל בעיות כלכליות ובריאותיות, לצד תנועת &quot;הנחת השטוח&quot; של סין המונעת על ידי מחסור במשרות ויוקר מחיה גבוה.</li>
<li>הוא בוחן נושאים של בידוד חברתי, השפעת הטכנולוגיה המודרנית, לחצים חברתיים ואינדיבידואליזם, תוך ניגוד איומים קיומיים היסטוריים ומודרניים כמו מלחמה גרעינית ושינויי אקלים.</li>
<li>הביקורת הנרטיבית החלישה את רשתות הביטחון, את הנורמות החברתיות המעודדות בידוד, פערים כלכליים ואת האיום הפוטנציאלי של בינה מלאכותית על הביטחון התעסוקתי, תוך הצעת פתרונות להתנתקות של צעירים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/how-acats-transfers-work/">הבנת ACATS: המורכבות של העברות חשבון תיווך</a></h2>
<ul>
<li>פטריק מקנזי דן במורכבות של העברת חשבונות ברוקראז &#39;באמצעות מערכת העברת נכסי לקוחות אוטומטית (ACATS) ובתפקידם של ארגוני רגולציה עצמית כמו FINRA בפיקוח על תהליכים אלה.</li>
<li>חוק FINRA 11870 מחייב העברות נכסים מהירות בין ברוקרים, הנתמכים על ידי ACATS, אשר מתקנן את התהליך וכולל מורכבויות מאחורי הקלעים כמו גיליונות אלקטרוניים וחברת נאמנות הפיקדון (DTC).</li>
<li>הטקסט מדגיש נושאים כגון הסיכון להונאה, תפקידם של עובדי התיווך בסיוע בהעברות, וההשפעה של שירות לקוחות לקוי על לקוחות המבקשים ייעוץ פיננסי ממקורות לא מהימנים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40470134">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ערבות החתימה של מדליון היא אמצעי אבטחה בעסקאות פיננסיות בארה&quot;ב כדי לאמת זהות ולאשר העברות כספים גדולות, מה שמוסיף שכבת אבטחה נוספת.</li>
<li>משתמשים דנים במורכבויות של מערכות פיננסיות מסורתיות ומטבעות קריפטוגרפיים, ומדגישים את הצורך בשיטות תשלום מרובות כדי להפחית סיכונים כמו חיובים מזויפים.</li>
<li>השיחה גם מדגישה את האתגרים הבירוקרטיים של ניהול כספים אישיים ואת החשיבות של אימות צד שלישי בעסקאות מאובטחות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/tmux-is-worse-is-better/">מדוע פילוסופיית &quot;גרוע יותר הוא טוב יותר&quot; הופכת את tmux לבחירה אמינה עבור מפתחים</a></h2>
<ul>
<li>המאמר בוחן את התועלת של tmux, מרבב מסוף, לניהול פגזים מרובים ללא סביבה גרפית, שימושי במיוחד עבור מתכנתים באמצעות SSH.</li>
<li>קוביד גויאל, מפתח אמולטור מסוף קיטי, מבקר את tmux על מורכבותו וחוסר יעילותו, אם כי המחבר מעדיף tmux על אמינותו ופשטותו במערכות שונות.</li>
<li>המאמר מסתיים בפילוסופיית &quot;גרוע יותר הוא טוב יותר&quot;, ומדגיש את החשיבות של אופטימיזציה של תוכנה למקרי שימוש נפוצים, גם אם זה אומר לקבל כמה היבטים לא אופטימליים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40476410">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בתועלת וביעילות של מרבבים טרמינליים כמו &#39;tmux&#39; ו&#39;מסך&#39; לניהול הפעלות SSH ושמירה על מצבי מסוף קבועים.</li>
<li>משתמשים מתווכחים על המורכבות של &#39;tmux&#39;, כריכות המפתח שלה, וחלופות כגון Zellij, Byobu, ו emulators מסוף עם שילוב tmux (למשל, iTerm2).</li>
<li>השיחה מדגישה את האתגרים של שמירה על תצורות בהגדרות שונות ואיזון פונקציונליות עם קלות שימוש במרבבי הדקים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.janetacarr.com/creating-a-dead-simple-asynchronous-job-system-in-clojure/">בניית מערכת עבודה פשוטה ואמינה ב Clojure עם core.async</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פיתח את Scinamalink, מערכת מבוססת Clojure לשליחת קישורי התחברות קסומים באמצעות REST API פשוט.</li>
<li>במקום להשתמש במתווכי הודעות מורכבים כמו RabbitMQ, הם יישמו מערכת עבודה מבוססת core.async, תוך שימוש ב- PostgreSQL למעקב אחר מצב עבודה ומכונת מצב סופי לעיבוד עבודות.</li>
<li>המערכת שמה דגש על פשטות ואמינות, תוך מינוף core.async למקביליות ו-JSON blob לאחסון גמיש בהקשר העבודה, במטרה לאזן בין קלות היישום לאמינות מעשית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40472161">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג של ג&#39;נט קאר תומך במערכת עבודה פשוטה core.async ב- Clojure, תוך שימת דגש על מינימליזם בערימות טכנולוגיות.</li>
<li>המגיבים מזהירים מפני המורכבות והסיכונים של אימוץ טכנולוגיות מרובות, במיוחד בסטארט-אפים, ומציינים נושאים כמו &quot;תכנות פוליגלוטי מוקדם&quot; ונקודות כשל בודדות.</li>
<li>הדיון מדגיש את היתרונות של core.async עבור מקביליות ב- Clojure, ומציע אותו כחלופה חיובית לכלים כמו RabbitMQ עבור פרויקטים קטנים יותר, עם קונצנזוס על מזעור תלות ומורכבות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ספוט: ערכת כלים חדשה חוצת פלטפורמות ותגובתית של ממשק משתמש גרפי (GUI) עבור מפתחי Go" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A1%D7%A4%D7%95%D7%98%3A%20%D7%A2%D7%A8%D7%9B%D7%AA%20%D7%9B%D7%9C%D7%99%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%94%20%D7%97%D7%95%D7%A6%D7%AA%20%D7%A4%D7%9C%D7%98%D7%A4%D7%95%D7%A8%D7%9E%D7%95%D7%AA%20%D7%95%D7%AA%D7%92%D7%95%D7%91%D7%AA%D7%99%D7%AA%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%A7%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%20%D7%92%D7%A8%D7%A4%D7%99%20(GUI)%20%D7%A2%D7%91%D7%95%D7%A8%20%D7%9E%D7%A4%D7%AA%D7%97%D7%99%20Go&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2025%20%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/05/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/24&#39;</h2>
<h1>2024-05-24</h1>
<h2><a href="https://icq.com/desktop/en#windows">ICQ תפסיק את פעילותה ב-26 ביוני; משתמשים המופנים אל VK Messenger ו- VK WorkSpace</a></h2>
<ul>
<li>ICQ תפסיק את פעילותה ב-26 ביוני.</li>
<li>אנו מעודדים את המשתמשים לעבור ל- VK Messenger לצ&#39;אטים אישיים ול- VK WorkSpace לתקשורת מקצועית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40467625">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ICQ, שירות מסרים מיידיים שהיה פופולרי בעבר, ייסגר ב-26 ביוני, ויעורר נוסטלגיה ועצב בקרב משתמשים שזוכרים את ימיו הראשונים בתקשורת האינטרנט.</li>
<li>משתמשים משקפים את התפתחות התקשורת הדיגיטלית, את ההיבטים הטכניים של שירותי הודעות מוקדמות ואת הערך הסנטימנטלי של מספרי ICQ.</li>
<li>הדיון מדגיש את המעבר מכלי אינטרנט מוקדמים כמו ICQ לפלטפורמות התקשורת המפוצלות והמונעות על ידי ארגונים כיום.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sassnow.ski/rigid-body-collisions/1">הבנת התנגשויות גוף קשיחות דו-ממדיות במשחקי וידאו: מדריך למתחילים</a></h2>
<ul>
<li>פוסט הבלוג &quot;2D Rigid Body Collision Resolution Part 1&quot; מציג את יסודות הטיפול בהתנגשויות במשחקי וידאו, תוך שימוש בדוגמאות מוכרות כמו מריו ומשחקי מירוצים.</li>
<li>הוא מבחין בין זיהוי התנגשות (זיהוי עצמים מצטלבים) לבין רזולוציית התנגשות (טיפול בתוצאות), ומסביר כיצד מנועי משחק מעדכנים מיקומי עצמים בהתבסס על מהירויות.</li>
<li>הפוסט מכסה מושגי מפתח כגון נורמלים על פני השטח, מכפלת הנקודות והמהירות היחסית כדי להבין כיווני תנועה ולקבוע אם עצמים נעים זה לעבר זה או מתרחקים זה מזה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40463764">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>The post &quot;2D Rigid Body Collision Resolution&quot; מאת קססנובסקי נועד להפוך את פיזיקת הגוף הנוקשה לנגישה למפתחים שאינם משחקים ואלה ללא רקע מתמטי חזק.</li>
<li>משתמשים דנים בכלים וטכניקות שונות לסימולציות פיזיקה, כולל WebGL, three.js, matter.js, XPBD ו- Box2D, ומשתפים חוויות ופרויקטים אישיים.</li>
<li>השיחה מדגישה את ההבדלים בין פיזיקת משחקים לבין סימולציות פיזיקליות נכונות, את האבולוציה של מנועי פיזיקת משחקים ואת המורכבות של זיהוי התנגשויות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ItzCrazyKns/Perplexica">Perplexica: מנוע חיפוש AI בקוד פתוח עם פרטיות ומצבי חיפוש מיוחדים</a></h2>
<ul>
<li>Perplexica הוא מנוע חיפוש מבוסס בינה מלאכותית בקוד פתוח שמטרתו לספק תוצאות חיפוש מדויקות ועדכניות על ידי הבנת שאילתות משתמשים.</li>
<li>היא מעסיקה אלגוריתמים מתקדמים של למידת מכונה ו- SearxNG כדי להבטיח פרטיות משתמשים ומידע עדכני, הכולל LLMs מקומיים (מודלי שפה גדולים) ומצבי חיפוש מרובים.</li>
<li>ההתקנה מומלצת באמצעות Docker בקלות, אך שיטות אחרות זמינות, ומשתמשים יכולים לשלב אותה בדפדפנים שלהם לגישה מהירה. תמיכה קהילתית מעודדת באמצעות כוכבי GitHub, תרומות ותרומות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40462369">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Perplexica היא חלופת קוד פתוח ל- Perplexity, שמטרתה לשפר את הפרטיות על ידי מתן אפשרות לשימוש מקומי והימנעות מחששות נתונים בענן.</li>
<li>משתמשים מציעים לשלב חיפושים מקומיים של ספרים אלקטרוניים ו-PDF ולהביע עניין בכלים כמו Obsidian ו-Logseq לפונקציונליות טובה יותר של מכשירים מרובים, תוך שהם מציינים גם חששות לגבי אובדן נתונים ובעיות סינכרון.</li>
<li>סוגיות של סימני מסחר סביב השם &quot;מבוכה&quot; נידונות, ומדגישות את האיזון בין חדשנות טכנית לבין אילוצים משפטיים, כאשר חלקם תומכים בטכנולוגיית AI באירוח עצמי כדי להפחית את ההסתמכות על תאגידים גדולים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/kabosu-the-dog-behind-the-doge-meme-has-died">דוג&#39;ה מם אייקון קבוסו הלך לעולמו בגיל 18</a></h2>
<ul>
<li>קאבוסו, השיבה אינה שמאחורי המם האייקוני &#39;דוג&#39;ה&#39;, הלכה לעולמה בגיל 18 עקב לוקמיה ומחלת כבד, כפי שהודיע הבעלים שלה, אטסוקו סאטו, ב-24 במאי 2024.</li>
<li>קאבוסו זכה לתהילת אינטרנט בשנת 2010 מתמונה בבלוג של סאטו, שהובילה ליצירת המם &#39;דוג&#39;ה&#39; ולאחר מכן היוותה השראה למטבע הקריפטוגרפי דוג&#39;קוין.</li>
<li>סאטו אימצה את קבוסו בשנת 2008 בעקבות סגירת מפעל גורים וחשפה את בעיות הבריאות החמורות שלה בדצמבר 2022.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40464495">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קאבוסו, הכלב Shiba Inu מאחורי המם האיקוני &quot;Doge&quot;, הלך לעולמו בגיל 18, מה שעורר הרהורים על ההשפעה התרבותית של ממים באינטרנט.</li>
<li>החדשות הובילו לדיונים על טבעו של תוכן ויראלי, על חוסר הוודאות של הפופולריות ועל ההקשר ההיסטורי של ממים.</li>
<li>רבים הביעו עצב ונוסטלגיה, וציינו את תפקידה המשמעותי של קאבוסו בתרבות האינטרנט, עם הלוויה פומבית שתוכננה לכבד את מורשתה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.danielschroeder.me/2024/05/voxel-displacement-modernizing-retro-3d/">מעבד מודרני מחייה את אסתטיקת משחק התלת-ממד של שנות ה-90 עם טכנולוגיית Voxel</a></h2>
<ul>
<li>דניאל שרודר מציג מעבד מותאם אישית בזמן אמת המשתמש בווקסלים קטנים כדי לחדש את הסגנון החזותי של משחקי תלת-ממד קלאסיים משנות ה-90 כמו Doom ו-Quake.</li>
<li>המעבד משלב אסתטיקת רטרו עם טכניקות מודרניות, מייצר ויזואליות ייחודית מרשתות וטקסטורות נמוכות פולי, ודן במורכבויות כמו גיאומטריית ווקסל ויצירה פרוצדורלית.</li>
<li>הפרויקט, שנכתב בשפות C++ ו-Vulkan, משתמש בבלנדר למידול ושואף להשתלב במנועי משחק קיימים, עם תוכניות עתידיות לאלמנטים דינמיים ותאורה משופרת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40464558">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Voxel Displacement Renderer מציע טוויסט מודרני על אסתטיקת רטרו תלת-ממדית, המזכירה פיקסל-ארט ומשחקי תלת-ממד מוקדמים, ומעוררת נוסטלגיה בקרב המשתמשים.</li>
<li>הוא מושווה לטכנולוגיית Nanite של Unreal Engine 5, אם כי הוא משתמש בגישה ייחודית מבוססת ווקסל, השונה באופן משמעותי בטכניקה.</li>
<li>למרות הוויזואליה המרשימה שלו, המעבד חסר צללים ותאורה דינמית, ויש עניין קהילתי להפוך את הפרויקט לקוד פתוח, מה שמעורר השראה לניסויים נוספים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.readtpa.com/p/googles-ai-generated-search-results-9e1">תוצאות חיפוש הבינה המלאכותית של גוגל מצטטות בטעות מאמרים סאטיריים מתוך The Onion</a></h2>
<ul>
<li>תוצאות החיפוש שנוצרו על ידי הבינה המלאכותית של גוגל ציטטו בטעות מאמרים סאטיריים מ-The Onion כעובדתיים, מה שהעלה חששות לגבי יכולתה של הבינה המלאכותית להבחין בין חדשות לסאטירה.</li>
<li>דו&quot;ח של Media Matters הדגיש כיצד התקשורת הימנית הציגה באופן שגוי הליך סטנדרטי של ה-FBI כתיאוריית קונספירציה שבה מעורבים ביידן וטראמפ.</li>
<li>נושאים אחרים כוללים מאמר של הרולינג סטון על &quot;Cyberpunk 2077&quot; המסייע לעיתונאי במהלך טיפול בסרטן, סקר של הגרדיאן על מידע שגוי כלכלי, וחששות לגבי דעיכה דיגיטלית וריקבון קישורים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40461580">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תוצאות החיפוש של גוגל שנוצרו על ידי בינה מלאכותית ציטטו באופן לא מדויק מקורות סאטיריים והעלו טענות כוזבות, מה שהעלה חששות לגבי אמינות AI והטיה פוליטית.</li>
<li>הדיונים כוללים את ההשפעה של AI על תעבורת האינטרנט, שילוב מודעות בתשובות AI והצורך של AI לחשוף רמות אמון ולצטט מקורות.</li>
<li>משתמשים מביעים תסכול מהטיפול של AI בסרקזם ובמידע שגוי, ומתווכחים על מגבלות אלגוריתם החיפוש של גוגל וההשפעה של נתוני אינטרנט על אימון AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2024/05/24/2024-05-24-Bunnix.html">המפתח יוצר מערכת הפעלה דמוית יוניקס &#39;Bunnix&#39; תוך 27 יום, ומציג כישורי אב טיפוס מהירים</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פיתח מערכת הפעלה דמוית יוניקס בשם Bunnix עבור מטרות x86_64 תוך 27 ימים, התומכת באתחול מדור קודם ובאתחול EFI אך חסרה תמיכה ב-USB, ודורשת מקלדת PS/2.</li>
<li>הקרנל של Bunnix, שנכתב ב-Hare וב-C, כולל דרייברים עבור PCI ו-AHCI, תומך במערכות קבצים ext4 ו-memfs, וכולל תוכנות צד שלישי כמו Vim ו-Doom.</li>
<li>למרות היותו פונקציונלי אך באגי, Bunnix שימש כחוויית למידה עבור המחבר, שמתכנן ליישם את התובנות הללו בפרויקט הקודם שלהם, Helios, ורואה פוטנציאל לשיפורים מונחי קהילה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40467297">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון של Hacker News מתעמק בפיתוח המהיר של שיבוט יוניקס, משווה אותו ליוניקס המקורי ודן במורכבות של אותות יוניקס.</li>
<li>במסטודון, מערכת הפעלה שנכתבה בשפת התכנות החדשה Hare, הזמינה ב-GitHub תחת GPLv3, זוכה לדיון על הקוד האיטי יותר שלה בשל הימנעות מ-LLVM, מה שמדגיש את הפשרה בין פשטות לביצועים.</li>
<li>הוויכוח מדגיש את המתח בין טוהר אידיאולוגי לשימושיות רחבה יותר, כאשר מפתחי הייר בוחרים שלא לתמוך בפלטפורמות קנייניות, ומדגישים את זכותם לתעדף מטרות ספציפיות על פני פופולריות נרחבת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/golden-gate-claude">חוקרים חושפים את &quot;שער הזהב קלוד&quot; כדי להציג שינוי התנהגות מודל AI</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים פרסמו מאמר על פירוש מודלים גדולים של שפה, תוך התמקדות ב-Claude 3 Sonnet.</li>
<li>הם זיהו &quot;תכונות&quot;, צירופי נוירונים ספציפיים שמופעלים בתגובה למושגים כמו גשר שער הזהב, והראו שהתאמת התכונות האלה יכולה לשנות את התנהגות המודל.</li>
<li>המודל המתוקן, &quot;Golden Gate Claude&quot;, זמין לאינטראקציה ציבורית, ומדגים את הפוטנציאל לשינויים פנימיים מדויקים כדי לשפר את הבטיחות וההבנה של AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40459543">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון של Hacker News מדגיש בהומור את האובססיה של מודל AI לגשר שער הזהב, ומעורר שעשוע ודאגה לגבי הטיות AI.</li>
<li>השיחה מתעמקת בכוונון עדין של מודל AI, בטיחות, אתגרים אתיים והפוטנציאל לשימוש לרעה והתאמה אישית למערכות ערכים שונות.</li>
<li>המשתתפים דנים באנתרופומורפיזציה של מודלים של שפה, במאבקים שלהם עם סתירות, ובתוצאות הומוריסטיות אך מדאיגות, כולל מידע היסטורי שגוי וביקורת על תגובות AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mospace.umsystem.edu/xmlui/handle/10355/13170">בדיקות הקרינה הסודיות של צבא ארה&quot;ב בסנט לואיס כוונו נגד מיעוטים, כך עולה ממחקר</a></h2>
<ul>
<li>עבודת הדוקטורט של ליסה מרטינו-טיילור משנת 2011 מאוניברסיטת מיזורי-קולומביה חוקרת את קואליציית מנהטן-רוצ&#39;סטר ואת מחקרי האירוסול הסודיים שלה בסנט לואיס במהלך שנות ה-50 וה-60.</li>
<li>המחקרים, שנערכו על ידי צבא ארה&quot;ב, התמקדו באזורים עירוניים בעלי הכנסה נמוכה, בעיקר מיעוטים, כדי להבין את ההשפעות הבריאותיות של קרינה חמושה.</li>
<li>התזה דנה באופן שבו ארגונים יכולים לנהל פעילויות מזיקות עם ציות פנימי ובורות חיצונית, ומציעה מדיניות ציבורית כדי להגביר את השקיפות ולמנוע פרויקטים חשאיים לא אתיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40458686">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בין השנים 1945 ל-1970 ערך צבא ארצות הברית בסנט לואיס מחקר לא אתי על ההשפעות הבריאותיות של רדיואקטיביות, למרות הנתונים הקיימים שהיו עלולים לייתר ניסויים כאלה.</li>
<li>הדיון מדגיש ניסויים רפואיים היסטוריים לא אתיים, כגון הזרקת פלוטוניום לבני אדם, ואת השפעתם ארוכת הטווח על אמון הציבור ברפואה, כולל תנועות כמו Anti-Vax.</li>
<li>הטקסט מתייחס גם לסוגיות האתיות של ניסויים רפואיים בקבוצות מודרות, סודיות ממשלתית והאתגרים של שיקום אמון הציבור בגופים ממשלתיים ופרטיים בנוגע לפיתוח וניהול חיסונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/google-search-ai-overview-giant-hallucination-1851499031">סקירות החיפוש שנוצרו על ידי בינה מלאכותית של Google נאבקות עם דיוק ואמינות</a></h2>
<ul>
<li>הסקירות החדשות של גוגל שנוצרו על ידי בינה מלאכותית בתוצאות החיפוש בארה&quot;ב הובילו לאי דיוקים ומידע מטעה, המכונים לעתים קרובות &quot;הזיות&quot;.</li>
<li>למרות בדיקות מקיפות, הבינה המלאכותית מבלבלת סאטירה עם עובדות, תוך ציטוט מקורות לא אמינים כמו The Onion, מה שמוביל לטענות מוזרות והצהרות שגויות על דמויות ציבוריות.</li>
<li>גוגל עובדת על שיפורים, אבל הבהלה לשלב בינה מלאכותית כדי להתחרות בפלטפורמות כמו ChatGPT הביאה לתוצאות חיפוש לא עקביות ולא אמינות, מה שמעורר חששות בקרב המשתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40468230">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תכונת החיפוש החדשה של גוגל, המבוססת על בינה מלאכותית, המציעה תשובות מתומצתות, נמצאת תחת בדיקה בשל חששות אמינות ודיוק.</li>
<li>המבקרים מדגישים כי סיכומים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית עשויים להציג תשובה אחת, שעלולה להיות שגויה, בניגוד לתוצאות חיפוש מסורתיות המאפשרות הצלבה ממקורות מרובים.</li>
<li>משתמשים מודאגים לגבי האמינות של מידע המסופק על ידי בינה מלאכותית, תוך ציון מקרים של מידע שגוי ומקורות נתונים גרועים, וחלקם פונים לאלטרנטיבות כמו DuckDuckGo ו- Kagi לשיפור הפרטיות ותוצאות החיפוש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ID_AA_Carmack/status/1787850053912064005">ג&#39;ון קרמק תומך בפעולה מיידית על אירועי עיתונות בעיצוב ממשק משתמש</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;ון קרמק מדגיש את המשמעות של הפעלת פעולות באירוע &quot;עיתונות&quot; בעיצוב ממשק משתמש (UI).</li>
<li>הוא מביע תסכול מההתנגדות התכופה שהוא נתקל בה כשהוא תומך בגישה זו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40458655">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הוויכוח מתמקד בשאלה האם יש להפעיל פעולות ממשק משתמש בלחיצה על כפתור או בשחרור, תוך התחשבות בתגובתיות, מניעת שגיאות והעדפות המשתמש.</li>
<li>&quot;Act on release&quot; נתמך על-ידי Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) לשיפור הנגישות, ומאפשר למשתמשים לבטל פעולות על-ידי הזזת המצביע משם.</li>
<li>הדיון מדגיש את חשיבות ההקשר בעיצוב ממשק המשתמש, ומציע כי פעולות קריטיות צריכות להיות מאושרות בשחרור כדי למנוע שגיאות, בעוד שפעולות שאינן קריטיות יכולות להיות מופעלות בלחיצה לצורך יעילות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/pleas-for-open-sourcing-refunds-as-spotify-plans-to-brick-car-thing-devices/">ספוטיפיי תשבית מכשירי Car Thing בדצמבר 2024 ללא החזרים כספיים</a></h2>
<ul>
<li>ספוטיפיי תשבית את כל מכשירי Car Thing ב-9 בדצמבר 2024, מבלי לספק החזרים כספיים או אפשרויות טרייד-אין.</li>
<li>ה-Car Thing, המיועד לניווט ספוטיפיי במכוניות, הופסק ביולי 2022 עקב ביקוש נמוך ובעיות בשרשרת האספקה, אך המשיך להימכר במחיר מוזל.</li>
<li>משתמשים דוחקים בספוטיפיי לפתוח את המכשיר בקוד פתוח כדי למנוע בזבוז אלקטרוני, אך החברה לא הגיבה, מה שהוביל לחוסר שביעות רצון משמעותי של המשתמשים ולחוסר אמון במוצרי חומרה עתידיים של ספוטיפיי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40465102">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ספוטיפיי מתכננת להשבית את מכשירי Car Thing שלה בדצמבר מבלי להציע החזרים כספיים, מה שעורר ביקורת על פסולת אלקטרונית וזכויות צרכנים.</li>
<li>הדיון מדגיש את הצורך בתקנות שימנעו פרקטיקות כמו נעילה לצמיתות של מעמיסי אתחול והתקני לבנה בסוף החיים, ותומך בדגמי אבטחה שאינם מסתמכים על מפתחות מורשים של היצרן.</li>
<li>המבקרים מדגישים את החשיבות של עדכונים מתמשכים לאבטחה, את המנדט של האיחוד האירופי ל-USB-C להפחית את הפסולת האלקטרונית, ואת היתרונות הפוטנציאליים של הקלה על מכשירי פלאש מחדש כדי להאריך את חייהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fuqua.io/CSharpRepl/">CSharpRepl: C# REPL אינטראקטיבי עם הדגשת תחביר ו- IntelliSense</a></h2>
<ul>
<li>CSharpRepl היא שורת פקודה חוצת פלטפורמות C# REPL (Read-Eval-Print Loop) לחקירה אינטראקטיבית של שפת C#, ספריות וחבילות NuGet.</li>
<li>הוא תומך בתחביר מהיר ובבדיקות API ללא צורך ביצירת פרויקטים, מציע השלמה אוטומטית של שורת הפקודה ומאפשר הפניה לחבילות NuGet ולפרויקטים קיימים.</li>
<li>התכונות כוללות ניווט לקוד המקור עם F12, הצגת קוד IL (שפת ביניים) עם F9, והוא בחינם, קוד פתוח, וניתן להתקנה באמצעות &#39;dotnet tool install -g csharprepl&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40460296">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד ב-&quot;CSharpRepl&quot;, כלי C# REPL (Read-Eval-Print Loop) המציע הדגשת תחביר ו-IntelliSense.</li>
<li>משתמשים משווים אותו לאלטרנטיבות כמו LinqPad, שזוכה לשבחים על תכונות כמו אחסון סיסמאות מאובטח והתמדה בתהליכים, למרות עלויות הרישוי שלו.</li>
<li>כלים אחרים שהוזכרו כוללים RoslynPad ומחשבים ניידים polyglot ב- VSCode, כאשר חלק מהמשתמשים ממליצים גם לחקור את F# בגלל התכונות הייחודיות שלו.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ICQ תפסיק את פעילותה ב-26 ביוני; משתמשים המופנים אל VK Messenger ו- VK WorkSpace" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ICQ%20%D7%AA%D7%A4%D7%A1%D7%99%D7%A7%20%D7%90%D7%AA%20%D7%A4%D7%A2%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%AA%D7%94%20%D7%91-26%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%A0%D7%99%3B%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%D7%99%D7%9D%20%D7%94%D7%9E%D7%95%D7%A4%D7%A0%D7%99%D7%9D%20%D7%90%D7%9C%20VK%20Messenger%20%D7%95-%20VK%20WorkSpace&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2024%20%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/05/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/23&#39;</h2>
<h1>2024-05-23</h1>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/351132/openai-vested-equity-nda-sam-altman-documents-employees">מסמכים שהודלפו חושפים את הטקטיקות האגרסיביות של OpenAI נגד עובדים לשעבר</a></h2>
<ul>
<li>מסמכים שהודלפו מראים כי OpenAI, בראשות המנכ&quot;ל סם אלטמן, השתמשה בטקטיקות אגרסיביות כדי למנוע מעובדים לשעבר לבקר את החברה על ידי איום לבטל את ההון העצמי שלהם אם לא יחתמו על הסכמי יציאה מגבילים.</li>
<li>למרות התנצלותו הפומבית של אלטמן וטענותיו על בורות, מסמכים פנימיים עם חתימות שלו ושל מנהלים אחרים מצביעים על כך שהם היו מודעים להוראות אלה, מה שמעלה חששות לגבי השקיפות והאמינות של OpenAI.</li>
<li>OpenAI מעדכנת כעת את תהליך העזיבה שלה כדי להבטיח הון עצמי לעובדים לשעבר ולהסיר סעיפי אי זלזול, אם כי נותרה עוד עבודה כדי לטפל בחששות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40447431">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מסמכים שהודלפו מראים כי OpenAI השתמשה בטקטיקות אגרסיביות כדי לאכוף הסכמי אי-זלזול על ידי איום על ההון העצמי של עובדים לשעבר, מה שהוביל לתגובת נגד ולהבטחות מצד OpenAI.</li>
<li>המצב עורר דיונים על משא ומתן על חוזים, פיצוי הוני וסעיפי אי-תחרות, והדגיש מורכבויות והבדלים אזוריים ביכולת האכיפה.</li>
<li>המבקרים טוענים כי פעולותיה של OpenAI חושפות סוגיות עמוקות יותר של אמון ושקיפות, עם השלכות רחבות יותר על מגמות בתעשייה, חששות אתיים והשפעתם של דמויות בולטות כמו סם אלטמן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/05/22/openai-scarlett-johansson-chatgpt-ai-voice/">OpenAI לא שיבטה את קולה של סקרלט ג&#39;והנסון עבור ChatGPT, רשומות מאשרות</a></h2>
<ul>
<li>סקרלט ג&#39;והנסון טענה כי OpenAI שכפלה את קולה ללא הסכמתה לאחר שסירבה לבקשתו של המנכ&quot;ל סם אלטמן להעניק לה רישיון.</li>
<li>OpenAI חיפשה שחקנים שאינם מאוגדים עם קולות חמים ומרתקים לפרויקט סודי להאנשת ChatGPT, אך לא כיוונה במפורש לשכפל את קולה של ג&#39;והנסון, לפי מקורות ומסמכים שנבדקו על ידי הוושינגטון פוסט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40448045">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI נמצאת תחת חקירה על שימוש לכאורה במדבבת שנשמעת כמו סקרלט ג&#39;והנסון עבור ChatGPT ללא הסכמתה, מה שמעלה חששות משפטיים ואתיים.</li>
<li>הדיון מדגיש את המורכבות של חוקי חיקוי קול, תוך התייחסות למקרים כמו Midler v. פורד וטום וייטס נגד פריטו-ליי, ומדגיש את הצורך במסגרות משפטיות מעודכנות.</li>
<li>המחלוקת מפנה את תשומת הלב להשלכות רחבות יותר על בינה מלאכותית, שחקני קול והשיקולים האתיים של שימוש בקולות בעלי צליל דומה ללא הסכמה מפורשת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://windirstat.net/">WinDirStat: מציג שימוש בדיסק בקוד פתוח וכלי ניקוי עבור Windows</a></h2>
<ul>
<li>WinDirStat הוא כלי קוד פתוח להצגה וניקוי של השימוש בדיסק ב- Microsoft Windows, המציע רשימת ספריות, מפת עץ ורשימת הרחבות.</li>
<li>חלופות עבור לינוקס כוללות KDirStat ו- QDirStat, בעוד שמשתמשי MacOS X יכולים להשתמש ב- Disk Inventory X או GrandPerspective.</li>
<li>התוכנה מורשית תחת GPLv2, מה שמבטיח שהיא תישאר חופשית וקוד פתוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40449767">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון משווה בין כלים שונים לניתוח השימוש בדיסק, תוך התמקדות בתכונות, ביצועים ושימושיות במערכות הפעלה שונות.</li>
<li>WinDirStat הוא פופולרי וקוד פתוח אך ספג ביקורת על היותו איטי, בעוד WizTree מהיר יותר אך יש לו חששות אבטחה ואינו קוד פתוח.</li>
<li>משתמשים מדגישים פשרות בין מהירות, אבטחה ושימושיות, ומביעים צורך בתכונות ניהול קבצים טובות יותר ובשיטות תצוגה חזותית משופרות כמו מפות עצים והתפרצויות שמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-outage-affects-bing-copilot-duckduckgo-and-chatgpt-internet-search/">השבתה של Microsoft משבשת את שירותי Bing, Copilot, ChatGPT ו- DuckDuckGo</a></h2>
<ul>
<li>השבתה גדולה של מיקרוסופט ב-23 במאי 2024 שיבשה מספר שירותים, כולל בינג, Copilot, חיפוש באינטרנט ChatGPT ו-DuckDuckGo, והשפיעה בעיקר על משתמשים באסיה ובאירופה.</li>
<li>דף הבית ושירותי Copilot של בינג חוו בעיות משמעותיות, בעוד DuckDuckGo הציג הודעות שגיאה אך מאוחר יותר חזר לפעילות רגילה.</li>
<li>OpenAI ומיקרוסופט הכירו בבעיות, עם מאמצים מתמשכים להחזיר פונקציונליות מלאה לבינג ו- Copilot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40453077">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השבתה של מיקרוסופט השפיעה על שירותי אינטרנט מרובים כגון Bing, Copilot, DuckDuckGo ו- ChatGPT.</li>
<li>התקרית מדגישה את האופי המקושר של שירותים מקוונים ואת הסתמכותם על התשתית של מיקרוסופט.</li>
<li>לדיונים מפורטים יותר, משתמשים הופנו לשרשור ספציפי בחדשות האקר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lanceewing.github.io/blog/sierra/agi/sq2/2024/05/22/do-you-own-this-space-quest-2-disk.html">שגיאת התקליטון Space Quest II של סיירה חושפת את קוד המקור של AGI</a></h2>
<ul>
<li>בשנת 2024 נמצא כי בגרסאות מסוימות של Space Quest II של Sierra On-Line היו שרידים של קוד מקור C על תקליטוני 720KB שלהם עקב עיצוב לא נכון.</li>
<li>טעות זו חשפה כ-70% מקוד המקור של מתורגמן AGI של סיירה, כולל 75 קבצי מקור C ו-16 קבצי הרכבה, שנעלמו מעיניהם עד 2016.</li>
<li>קוד המקור זמין כעת ב- GitHub, ומספק תובנות חשובות על תהליכי הפיתוח של Sierra ומסייע לפרויקטים כמו המתורגמן מבוסס האינטרנט AGILE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40455758">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש טעויות היסטוריות בהפצת תוכנה, כגון הכללת נתונים רגישים או לא מכוונים במהדורות המוצר הסופי, כפי שהודגם במשחק ה-DOS משנת 1989 &quot;Double Dragon II: The Revenge&quot;.</li>
<li>הוא בוחן אמצעים נגד פיראטיות עבור תקליטונים, את המגבלות של מכונות צילום דיסקים ברמת הצרכן, וכלים מודרניים כמו Greaseweazle לקריאת נתונים ברמה מגנטית.</li>
<li>המשתתפים חולקים חוויות נוסטלגיות עם משחקים ישנים, דנים בהשפעה של דליפות קוד מקור ומדגישים את החשיבות של הדמיה ברמת המגזר לארכיון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fpvsim.com/drone-flying-101">מאסטר הטסת מזל&quot;ט: הדרכה אינטראקטיבית למתחילים עם FPVSIM</a></h2>
<ul>
<li>FPVSIM מספק הדרכה מפורטת להטסת מזל&quot;ט למתחילים, המכסה מושגי מפתח כמו ריחוף, סיבוב, בנקאות וסיבובים מתואמים.</li>
<li>המדריך מדגיש את ההבדלים בין ניווט באמצעות רחפן לניווט ברכב, תוך התמקדות בתנועה תלת-ממדית באמצעות גלגול, פיהוק וגובה, ומציע שיעורים מעשיים באמצעות סימולטור מבוסס אינטרנט.</li>
<li>משתמשים יכולים לגשת למשאבים נוספים כגון מדריכים, עצות ביצועים ותצורות מתקדמות, ולהמשיך להתאמן בסימולטורים באינטרנט או בשולחן העבודה של FPVSIM ללמידה משופרת וגרפיקה מציאותית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40449278">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>&quot;רחפן טס 101 - מדריך אינטראקטיבי למתחילים&quot; מכסה את היסודות של מזל&quot;טים FPV (מבט בגוף ראשון) ושאינם FPV (קולנועיים), ומדגיש את הידידותיות למשתמש של מזל&quot;טים שאינם FPV כמו DJI Mavic עקב ייצוב GPS.</li>
<li>המדריך מדגיש את חשיבות בחירת המשדר הנכון, ממליץ על תוכנת OpenTX או EdgeTX ועל פרוטוקול ExpressLRS לביצועים טובים יותר, עם משדרים פופולריים כולל Radiomaster ו- TBS Tango 2.</li>
<li>הדיון בוחן את השימוש המתפתח במל&quot;טים בלוחמה מודרנית, במיוחד באוקראינה, ונוגע בעתיד הפוטנציאלי של רחפנים אוטונומיים, הכשרת טייסים ואמצעי נגד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/misohena/el-easydraw">Emacs Easy Draw: כלי ציור חלק משולב במצב ארגון</a></h2>
<ul>
<li>Emacs Easy Draw הוא כלי ציור הפועל בתוך Emacs, הדורש Emacs 27.2, תמיכה בתמונה ו- SVG, gzip/gunzip ו- libxml.</li>
<li>הוא משתלב עם מצב ארגון, מאפשר למשתמשים ליצור ולערוך ציורים ישירות במסמכים, ותומך בייצוא כ-HTML או LaTeX.</li>
<li>הכלי משתמש בתת-ערכה של מפרט SVG, כולל ספריית דוגם צבע לעריכת CSS ו-HTML, ומורשה תחת GPLv3, המעודד תרומות לקהילה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40447998">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Emacs Easydraw הוא כלי ציור שפותח עבור Emacs, שנוצר באופן ייחודי על Windows ולא בסביבת לינוקס טיפוסית.</li>
<li>משתמשים מוצאים אותו שימושי עבור ציורים קטנים ושילוב פוטנציאלי עם זרימות עבודה כגון נדידה ארגונית, אם כי כרגע חסרות לו יכולות כתב יד ותכונות שיתוף פעולה.</li>
<li>עם שיפורים באלגוריתמים, יש המאמינים שהוא יכול להתחרות ב-Inkscape, והוא כולל בורר צבעים שימושי, מה שהופך אותו לעדיף על כלים מקוונים רבים.</li>
</ul>
<h2><a href="http://tomwaitslibrary.info/biography/copyright/frito-lay/">טום וייטס זוכה בתביעה בסך 2.6 מיליון דולר נגד פריטו-ליי בגין מעילה בקול</a></h2>
<ul>
<li>טום וייטס תבע את Frito-Lay Inc. בשנת 1988 על שימוש בחיקוי דומה של שירו &quot;Step Right Up&quot; בפרסומת של דוריטוס, בטענה לתמיכה כוזבת ומעילה בקול.</li>
<li>חבר המושבעים פסק לוויטס 2.6 מיליון דולר, פסק דין שאושר בערעור, וקבע תקדים משפטי למעילה בקול על פי חוק לנהאם והחוק בקליפורניה.</li>
<li>וייטס מתח ביקורת על אמנים שמאפשרים את המוזיקה שלהם בפרסומות, בטענה שהיא פוגעת ביושרה האמנותית, והמקרה שלו מדגיש את החשיבות של הגנה על מוניטין אמנותי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40452655">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן סוגיות משפטיות ואתיות של שימוש בשחקני קול זהים, תוך התייחסות לתביעה של טום וייטס נגד פריטו-ליי והמחלוקת של סקרלט ג&#39;והנסון עם OpenAI.</li>
<li>הוא בוחן את המורכבות של חיקוי קול, את המושג &quot;מכירה&quot; ואת התפיסות המתפתחות לגבי אמנים המעניקים רישיון לעבודתם, כולל השלכות משפטיות של שימוש בקול דומה לזה של ג&#39;והנסון ללא הסכמה.</li>
<li>השיחה מבקרת פרקטיקות תאגידיות, במיוחד של OpenAI, ומתייחסת לחששות רחבים יותר לגבי קולות שנוצרו על ידי בינה מלאכותית המשפיעים על קניין רוחני ויושרה אמנותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magicui.design/">הקלדת ספריית ממשק משתמש של הנפשה: רכיבים חינמיים הניתנים להתאמה אישית עבור מהנדסי עיצוב</a></h2>
<ul>
<li>ספריית ממשק המשתמש של Typing Animation עבור מהנדסי עיצוב מציעה מעל 20 רכיבי אנימציה חינמיים וקוד פתוח שנבנו עם React, Typescript, Tailwind CSS ו-Framer Motion.</li>
<li>הספרייה כוללת תכונות כגון שמירת קבצים, חיפוש טקסט מלא, תמיכה רב-לשונית וסינון לוחות שנה, עם הדגמות רכיבים אמיתיים זמינות.</li>
<li>משתמשים שיבחו את הספרייה בטוויטר על העיצוב והפונקציונליות שלה, ו- Magic UI Pro מספק תבניות מתקדמות יותר להתאמה אישית נוספת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40450128">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Magic UI, ספריית ממשק משתמש למהנדסי עיצוב, זכתה לביקורות מעורבות, כאשר חלק שיבחו את המשיכה האסתטית שלה ואחרים ביקרו אותה על היותה מסיחה את הדעת ונגזרת חזותית.</li>
<li>הביקורות העיקריות כוללות ביצועים איטיים, צריכת משאבים גבוהה, בעיות שימושיות ב- Firefox והאשמות בהעתקה של ShadCN/UI.</li>
<li>הדיון גם מדגיש את הדומיננטיות של React בפיתוח אתרים, את התועלת של תחזוקת רכיבי Figma, ובעיות ביצועים כמו שימוש קיצוני במעבד וקריסת דפדפן באתר ההדגמה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-first-quarter-fiscal-2025">NVIDIA משיקה את פלטפורמת CUDA-Q לחיזוק מרכזי המחשוב הקוונטי העולמיים</a></h2>
<ul>
<li>NVIDIA הציגה את פלטפורמת CUDA-Q שמטרתה לקדם מרכזי מחשוב קוונטי ברחבי העולם.</li>
<li>ההכרזה נמסרה ב-12 במאי 2024, וסימנה צעד משמעותי בטכנולוגיית המחשוב הקוונטי.</li>
<li>השקה זו צפויה להאיץ את המחקר והפיתוח בתחום המחשוב הקוונטי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40446010">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תוצאות הרבעון הראשון של שנת הכספים 2025 של Nvidia מראות מכירות חזקות של מעבדים גרפיים מסוג H100, אך מזהירות מפני סיכונים פוטנציאליים בשרשרת האספקה, תוך הקבלות למקרים היסטוריים כמו סיסקו.</li>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של אסטרטגיות השקעה כגון גיוון, איזון סיכונים והבנת הדינמיקה בשוק, ומדגיש את מעמדה המוביל של Nvidia בתחום הבינה המלאכותית בשל אקוסיסטם התוכנה המעולה שלה.</li>
<li>חששות מועלים לגבי קיימות הצמיחה של Nvidia על רקע הייפ AI, תחרות פוטנציאלית מצד לקוחות כמו Meta ו- Microsoft/OpenAI שיוצרים שבבים משלהם, ואילוצי ייצור מצד TSMC וסמסונג.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/automakers-will-give-your-location-to-police-without-a-warrant-senators-say">יצרניות הרכב מודות כי שיתפו נתוני נהגים עם המשטרה ללא צו, כך מזהירים סנאטורים</a></h2>
<ul>
<li>שמונה יצרניות רכב, כולל טויוטה, סובארו וב.מ.וו, הודו בפני הקונגרס כי יספקו נתוני נהגים למשטרה ללא צו בית משפט, בניגוד להבטחותיהם הקודמות להגן על פרטיות הצרכנים.</li>
<li>הסנאטורים רון ווידן ואד מרקי מתחו ביקורת על יצרניות הרכב על הטעיית צרכנים והעלו חששות לגבי שימוש לרעה אפשרי בנתוני מיקום על ידי המערכת המשפטית.</li>
<li>עמדתה הלא עקבית של תעשיית הרכב בנוגע לפרטיות, כגון התנגדות להצעות חוק המאפשרות תיקון תוך פגיעה בנתוני הצרכנים, מדגישה את הצורך בערנות בכל הנוגע לטכנולוגיית רכב מקושר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40445093">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסנאטורים מודאגים מכך שיצרניות הרכב מספקות נתוני מיקום רכב למשטרה ללא צו, מה שמעלה סוגיות פרטיות ומעקב בכלי רכב מודרניים.</li>
<li>משתמשים דנים במורכבות של השבתת שירותי מעקב כמו OnStar, בחוקיות של פעולות כאלה ובהשפעה על פונקציונליות הרכב והאחריות.</li>
<li>הדיון מדגיש את האיזון בין בטיחות הציבור לפרטיות, תפקידן של חברות הביטוח והצורך ברגולציה איתנה של זכויות צרכנים ופרטיות מידע.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/05/22/voyager-1-resumes-sending-science-data-from-two-instruments/">וויאג&#39;ר 1 מחדשת את שידור הנתונים המדעיים לאחר הפסקה של חמישה חודשים</a></h2>
<ul>
<li>וויאג&#39;ר 1 חזרה לשלוח נתונים מדעיים משניים מארבעת המכשירים שלה לאחר תקלה במחשב בנובמבר 2023.</li>
<li>צוות המשימה מכייל מחדש את שני המכשירים הנותרים, כאשר תת-המערכת של גלי הפלזמה והמגנטומטר פועלים כעת.</li>
<li>הבעיה נבעה מזיכרון פגום במערכת המשנה של נתוני הטיסה; וויאג&#39;ר 1, ששוגרה בשנת 1977, נמצאת במרחק של יותר מ-15 מיליארד קילומטרים מכדור הארץ והיא אחת החלליות הארוכות ביותר של נאס&quot;א.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40447117">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון במאמר של נאס&quot;א על חידוש שידור הנתונים של וויאג&#39;ר 1 מתמקד בשאלה האם משימות וויאג&#39;ר הן ההישגים המדעיים הגדולים ביותר של האנושות.</li>
<li>המשתתפים משווים את תוחלת החיים והעיצוב הפשוט של וויאג&#39;ר לפרויקטים מורכבים כמו מאיץ ההדרונים הגדול וריצוף הגנום, ומדגישים את החשיבות של עזרי הכבידה ואת היישור הפלנטרי הייחודי.</li>
<li>בדיון מוזכרים גם הישגים מונומנטליים נוספים, כגון מיגור האבעבועות השחורות ופיתוח בית הדפוס, תוך הדגשת האתגר בדירוג הישגים אלה בשל השפעתם המשמעותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sligocki.com//2024/05/22/bb-3-4-a14.html">פריצת דרך חדשה של מכונת טיורינג מחשבת פונקציה ברמת אקרמן</a></h2>
<ul>
<li>פאבל קרופיץ גילה מכונת טיורינג (TM) בעלת 3 מצבים ו-4 סמלים המסוגלת לחשב פונקציה ברמת אקרמן, ולעצור עם בדיוק ( (2 \uparrow^{15} 5) + 14 ) סמלים שאינם אפס על הקלטת.</li>
<li>מדיטציה טרנסנדנטלית זו, שנמצאה ב-25 באפריל 2024, היא הראשונה הידועה המדמה פונקציה כה מורכבת, והתנהגותה דורשת אינדוקציה כפולה כדי להוכיחה.</li>
<li>התגלית שימשה גם כמקרה מבחן למאמת &quot;הוכחה אינדוקטיבית&quot;, שמטרתו לתקנן ולאמת הוכחות כאלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40453221">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הטקסט מתעמק במורכבות של מכונות טיורינג, תוך התמקדות בבעיית הבונה העסוק ובתוכנת מכונת טיורינג חדשה, BB(3, 4), העולה על תפקודו של אקרמן בסיבוכיות.</li>
<li>הוא דן במבנה המודולרי של התוכנית, בתכונות של מכונות טיורינג ותיקות ובהשלכות של מורכבות קולמוגורוב, תוך הדגשת האתגרים בניתוח מכונות אלה.</li>
<li>השיחה גם מבקרת את מערכת ביקורת העמיתים, את אמינות מקורות המידע הדיגיטליים, ומדגישה את החשיבות של פרקטיקות ארכיון וציטוט נאותות במחקר מדעי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/05/22/computershare_vm_migration_project/">Computershare תעלות VMware עבור Nutanix AHV על רקע עליות מחירים מסיביות</a></h2>
<ul>
<li>Computershare, מפעילת רישום מניות בשוק המניות העולמי, נוטשת את VMware בשל עליות מחירים משמעותיות בעקבות רכישת VMware על ידי ברודקום.</li>
<li>העלות של VMware Hypervisor גדלה פי 10 עד 15, מה שגרם ל-Computershare לעבור ל-Nutanix AHV, עם העברה של 24,000 VMs שצפויה להסתיים בתוך שנה.</li>
<li>מהלך זה מדגיש בעיות פוטנציאליות עבור ברודקום, שכן לקוחות גדולים אחרים עשויים גם הם לחפש חלופות בשל אסטרטגיות התמחור שלה עם הכנסות גבוהות ושולי רווח גבוהים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40452260">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>VMware, כיום בבעלות ברודקום, איבדה לקוח גדול עם 24,000 מכונות וירטואליות בשל עליות מחירים משמעותיות, המשקפות אסטרטגיה להתמקד בעסקים בעלי הכנסות גבוהות ושולי רווח גבוהים.</li>
<li>המבקרים טוענים כי גישה זו עלולה להוביל לקוחות למתחרים כמו Nutanix או פתרונות קוד פתוח, תוך הדגשת האתגרים של העברת מערכות IT גדולות ואת החשיבות של שמירה על אמון הלקוחות.</li>
<li>הדיון גם מדגיש את הסיכונים של נעילת ספק ומציע גישות היברידיות או מרובות עננים כדי להפחית את ההסתמכות על ספק Hypervisor יחיד.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מסמכים שהודלפו חושפים את הטקטיקות האגרסיביות של OpenAI נגד עובדים לשעבר" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%A1%D7%9E%D7%9B%D7%99%D7%9D%20%D7%A9%D7%94%D7%95%D7%93%D7%9C%D7%A4%D7%95%20%D7%97%D7%95%D7%A9%D7%A4%D7%99%D7%9D%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%98%D7%A7%D7%98%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%90%D7%92%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%91%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%A9%D7%9C%20OpenAI%20%D7%A0%D7%92%D7%93%20%D7%A2%D7%95%D7%91%D7%93%D7%99%D7%9D%20%D7%9C%D7%A9%D7%A2%D7%91%D7%A8&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2023%20%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/05/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/22&#39;</h2>
<h1>2024-05-22</h1>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/gordon-bell-an-architect-of-our-digital-age-dies-at-age-89/">מהנדס המחשבים החלוצי גורדון בל הלך לעולמו בגיל 89</a></h2>
<ul>
<li>גורדון בל, מהנדס מחשבים חלוצי ודמות מפתח בפיתוח המיני-מחשבים המשפיעים של Digital Equipment Corporation (DEC), הלך לעולמו בגיל 89.</li>
<li>בל מילא תפקיד חשוב ביצירת קו המיני-מחשבים VAX והיה שותף להקמת מוזיאון המחשבים הגדול הראשון, שהתפתח למוזיאון להיסטוריה של המחשב בעמק הסיליקון.</li>
<li>הוא תרם ל- Microsoft Research, היה הנושא של פרויקט רישום החיים MyLifeBits, וזכה לשבחים רבים, כולל המדליה הלאומית לטכנולוגיה ומדליית ג&#39;ון פון נוימן של IEEE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40432688">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גורדון בל, מהנדס מחשבים ומשקיע חלוצי, הלך לעולמו והותיר חותם משמעותי על תעשיית הטכנולוגיה ועל אלה שהוא הדריך.</li>
<li>בל היה ידוע בפרויקט &quot;רישום החיים&quot; שלו, MyLifeBits, ובתרומתו למחשוב, כולל עבודה על PDP-8 והקמת המוזיאון להיסטוריה של המחשב.</li>
<li>למרות קשריו ב-DEC וב-MIT, דמות הפעמון ASCII (CTRL-G) קדמה לבל ולא נקראה על שמו; בוב בימר מישל IBM מילא תפקיד מפתח בפיתוח ASCII.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slate.com/technology/2024/05/scarlett-johansson-ai-voice-sam-altman-openai.html">סם אלטמן עומד בפני ביקורת על השימוש הבלתי מורשה של OpenAI בקולה של סקרלט ג&#39;והנסון</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI, בראשות סם אלטמן, נמצאת תחת חקירה לאחר שסקרלט ג&#39;והנסון האשימה את החברה בשימוש בקול בדגם GPT-4o שלה שחיקה את קולה ללא הסכמתה.</li>
<li>ג&#39;והנסון סירבה להצעה להשמיע את המערכת ומאז שכרה עורכי דין, מה שהוביל את OpenAI להשהות את השימוש בקול.</li>
<li>תקרית זו, יחד עם סערה פנימית ואתגרים משפטיים סביב השימוש בנתונים, מעלה שאלות לגבי השקיפות והמנהיגות של אלטמן, בניגוד לעמדתו הציבורית לגבי פיתוח אחראי של בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40434800">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מבקר את סם אלטמן על כך שהשתמש לכאורה במדבב הדומה לסקרלט ג&#39;והנסון ללא הסכמה, מה שמעלה חששות אתיים ומשפטיים לגבי ריכוז הכוח בקרב העשירים והצורך ברגולציה טובה יותר.</li>
<li>הדיון מתעמק בהשלכות האתיות של שיבוט קול, תוך התייחסות למקרים משפטיים כמו Midler v. פורד ווייטס נגד פריטו ליי, ודן בחוקיות ובמוסריות של שימוש בדמויות סלבריטאים ללא רשות.</li>
<li>הוא נוגע גם בהתרחבות המהירה של AI, ההשפעה על עבודות משחק קוליות וההשלכות הרחבות יותר של טכנולוגיות AI, ומדגיש את המתח בין אילוצים משפטיים לשיקולים אתיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://breckyunits.com/scrollsets.html">מהפכה באחסון נתונים: שיטת קובץ טקסט רגיל יחיד מאת Breck Yunits</a></h2>
<ul>
<li>Breck Yunits מציג שיטה לאחסון ידע טבלאי בקובץ טקסט רגיל יחיד באמצעות רווחים ושורות חדשות, המציע יתרונות על פני פורמטים בינאריים.</li>
<li>המערכת, שנקראת ScrollSets, ניתנת לקריאה על ידי בני אדם, ניתנת לעריכה באמצעות git ותואמת לתוכנות מסורתיות ולבינה מלאכותית, ומפעילה את PLDB.io אתרי הקוד הפתוח.</li>
<li>התכונות העיקריות כוללות מדידות, מושגים, מדידות והערות, עם שיפורים כגון פיצול נתונים לקבצים מרובים, שימוש בשפת מנתח בשם דקדוק והוספת תכונות כגון sortIndex וסוגים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40432834">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר של ברק דן באחסון ידע בקובץ טקסט פשוט אחד ארוך, עם ביקורת על מושגים כמו מנתחים מקוננים והמצאה מחדש של מושגי נתונים סמנטיים.</li>
<li>כלים כגון Edna ו- Heynote מוזכרים לרישום הערות, המדגישים תכונות כמו קיצורי דרך לגישה מהירה, אחסון מקומי ושיפורים פוטנציאליים כמו תמיכה בתמונות ו- OCR (זיהוי תווים אופטי).</li>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של התייחסות לעבודה קודמת כדי למנוע יתירות, את המעשיות של ארגון נתונים בקבצים, ואת הרהורים על הפשטות של קבצי טקסט רגיל לאחסון נתונים, במיוחד במהלך מגיפת COVID-19.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mongabay.com/2024/05/right-to-roam-movement-fights-to-give-the-commons-back-to-the-commoners/">תנועת הזכות לשוטט מבקשת להשיב לציבור את הגישה לאדמות אנגליה</a></h2>
<ul>
<li>תנועת &quot;הזכות לשוטט&quot; באנגליה מבקשת להחזיר לעצמה את הגישה הציבורית לאדמות פרטיות וציבוריות כאחד, שכן כיום רק 8% מהקרקעות נגישות לאזרחים.</li>
<li>האקטיביסט ג&#39;ון מוזס מדגיש את ההיסטוריה של בעלות על קרקעות באנגליה ואת הצורך להקים מחדש את &quot;החופש לשוטט&quot; כדי לחבר מחדש אנשים לטבע ולתקן נופים.</li>
<li>התנועה מארגנת אירועים כמו טיולים קבוצתיים על אדמה פרטית כדי להדגים את היתרונות של גישה ציבורית ומטפלת בדיכוי ההיסטורי של זכויות משותפות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40440283">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תנועת &quot;הזכות לשוטט&quot; מבקשת גישה ציבורית לאדמות פרטיות למטרות בילוי וחינוך, בהשראת המודל של סקוטלנד, המגביל פעילויות ממונעות, ציד ומחנאות לטווח ארוך.</li>
<li>המבקרים בארה&quot;ב חוששים מאחריות, תביעות משפטיות וממאהלים של חסרי בית, בעוד התומכים מאמינים שניתן לנהל נושאים אלה באמצעות אכיפה נכונה ושינויים מערכתיים.</li>
<li>הדיון מדגיש אי-שוויון כלכלי, מחלות נפש, שימוש בסמים ופשיעה, ודן בתפקידן של קהילות חברתיות, זכויות קניין והצורך ברפורמות משפטיות כדי לאזן בין גישה ציבורית לזכויות קניין פרטי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.karlstack.com/p/exclusive-scandal-at-americas-top">שערורייה פורצת בכנס רג&#39;נרון אייסף 2024 בשל טענות לרמאות</a></h2>
<ul>
<li>שערורייה צצה ביריד המדע וההנדסה הבינלאומי של רג&#39;נרון (ISEF) 2024, בה היה מעורב קריש פאי, זוכה בן 17 בחטיבת הנדסת הסביבה.</li>
<li>פאי מואשם ברמאות על ידי שימוש בתמונות מזויפות ונתונים גניבה ספרותית בפרויקט שלו על מיקרואורגניזמים המפרקים פלסטיק ביולוגי, כאשר תיק אנונימי מספק ראיות מפורטות.</li>
<li>התקרית מדגישה כשלים משמעותיים בפיקוח של ISEF, ויש קריאות לביטול הפרס של פאי כדי לשמור על הוגנות, עם סיקור תקשורתי צפוי של המיינסטרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40436651">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מבקר את ההגינות של יריד המדע וההנדסה הבינלאומי של אינטל (ISEF), ומציין פערים בין פרויקטים שתוכננו באופן עצמאי לבין אלה עם חונכות משמעותית או השתייכות למעבדה, לעתים קרובות לטובת סטודנטים עם קשרים באוניברסיטה.</li>
<li>נדונות מגמות חברתיות רחבות יותר, כגון מעורבות הורית מוגברת ושימוש מופרז במדיה דיגיטלית בקרב בני נוער, המדגישות את השפעתן על עצמאותם, הערכתם העצמית וניהול הזמן של הילדים.</li>
<li>חששות לגבי האופי התחרותי של ירידי מדע, שכיחות גניבה ספרותית והתנהגות בלתי הולמת במחקר מועלים, יחד עם האתיקה של רמאות ותפקידם של המארגנים במניעת הונאה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stevelosh.com/blog/2018/08/a-road-to-common-lisp/">Mastering Common Lisp: מדריך מקיף לכלים, ספריות ושיטות עבודה מומלצות</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג &quot;A Road to Common Lisp&quot; מציע מדריך מקיף ללימוד Common Lisp, המכסה את ההקשר ההיסטורי שלו, צעדים מעשיים וכלים וספריות מומלצים.</li>
<li>היא מדגישה את היציבות, התאימות לאחור ויכולת ההרחבה של Common Lisp, ומשווה אותה לשפות מודרניות שלעתים קרובות דורשות תחזוקה משמעותית עבור ספריות מיושנות.</li>
<li>הפוסט מספק עצות מעשיות למזעור יחסי תלות, שימוש בספריות יציבות, הקמת סביבת פיתוח ומעורבות עם הקהילה, יחד עם משאבי למידה מתקדמים ושיטות ניפוי באגים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40435771">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את האתגרים של שימוש בעורכי טקסט לפיתוח Common Lisp (CL), ומציין את התמיכה המעולה בתוספים ב- Emacs עם SLIME בהשוואה ל- Vim.</li>
<li>חלופות כמו Doom Emacs, Spacemacs, Conjure for Neovim, Atom, VSCode ומחשבים ניידים Jupyter מוצעות לחוויות פיתוח CL טובות יותר.</li>
<li>השיחה מדגישה את REPL (Read-Eval-Print Loop) של Lisp לאינטראקציה בזמן אמת, את יכולות הקידוד הדינמיות שלה ואת המורכבות של פקודות מאקרו CL, תוך התייחסות גם לאימוץ המוגבל של Lisp בשל התחביר הלא מוכר וההקשר ההיסטורי שלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://enterprise.wikimedia.com/">Wikimedia Enterprise חושפת ממשקי API לאימון משופר של בינה מלאכותית ושילוב מנועי חיפוש</a></h2>
<ul>
<li>Wikimedia Enterprise מציעה ממשקי API ברמה ארגונית שנועדו לשפר מנועי חיפוש, מודלי שפה גדולים (LLM) ויישומי למידה עמוקה על ידי שיפור תוצאות החיפוש והתשובות.</li>
<li>ממשקי ה-API מספקים גישה בזמן אמת לנתונים ממיזמי ויקימדיה בכל שפה, עם כלים לזיהוי ונדליזם ועדכונים, ותומכים ביישומים כמו עוזרים קוליים ומודלים לאימון בינה מלאכותית.</li>
<li>השירות כולל מעל 850 מערכי נתונים, 100M+ דפי פרויקט ו-20M+ עריכות חודשיות, ומספק נתונים תכופים, אמינים ומתועדים היטב, כולל מטא-נתונים על עריכות מאמרים ותכונת הסתברות לחזרה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40433511">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ויקימדיה אנטרפרייז בוחנת זרמי מימון חדשים, כגון ממשקי API עבור מודלי שפה גדולים (LLM) והכשרה בתחום הבינה המלאכותית, ומעוררת דיון על ניגודי אינטרסים פוטנציאליים וסיכונים להצעות חינמיות.</li>
<li>המבקרים טוענים כי הכספים הקיימים צריכים להספיק, בעוד התומכים מציינים עלויות תפעול גבוהות ואתגרים משפטיים, המדגישים את המתח בין התחייבויות קוד פתוח לבין קיימות פיננסית.</li>
<li>הוויכוח כולל האם ויקיפדיה צריכה לחייב את מאמני LLM לטפל בכלכלת מידע ובסוגיות קניין רוחני, כאשר הדעות משתנות לגבי הלגיטימיות של צרכי המימון של ויקימדיה וההשפעה על שירותים חינמיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sive.rs/now2">מדוע כדאי להוסיף דף /now לאתר שלך וכיצד לעשות זאת</a></h2>
<ul>
<li>בשנת 2015, דרק סיברס הציג את הרעיון של דף /now באתר האינטרנט שלו כדי לשתף את פעילויותיו הנוכחיות, בהשראת היעדר מידע כזה באתר של חבר.</li>
<li>הרעיון צבר תאוצה, והוביל את סיברס להקים את nownownow.com, ספרייה הכוללת מעל 2300 דפים ברחבי העולם.</li>
<li>Sivers מעודדת אחרים ליצור דפי /now משלהם ומספקת הוראות לפלטפורמות שונות, ומציעה להוסיף אותם לספרייה על פי בקשה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40438960">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הרעיון של דפי &quot;/עכשיו&quot;, שהפך לפופולרי על ידי דרק סיברס, כולל אנשים שמשתפים את הפעילויות הנוכחיות שלהם באתרי אינטרנט אישיים.</li>
<li>בעוד שחלק מוצאים דפי &quot;/עכשיו&quot; שימושיים, אחרים מציינים שהם יכולים להתיישן במהירות, ומציעים חלופות כמו דפי /about, תזכורות ומערכות ניהול תוכן קלות יותר (CMS).</li>
<li>הדיון מדגיש את הפוטנציאל של דפי &quot;/now&quot; להחיות דפי אינטרנט ובלוגים אישיים, ולתרום לתוכן מגוון ומקורי באינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/shitposts/no-way-to-prevent-this/CVE-2024-4323/">פגיעות ביט שוטפת מעוררת תיקון דחוף על רקע חששות בטיחות הזיכרון ב- C</a></h2>
<ul>
<li>פגיעות (CVE-2024-4323) בפרוייקט Fluent Bit הובילה למאמצי תיקון דחופים על-ידי מהנדסי אמינות אתרים ומנהלי מערכות.</li>
<li>הליקוי, שמקורו בקוד ניתוח HTTP בשפת C, מאפשר השחתת ערימה וביצוע קוד שרירותי באמצעות בקשת HTTP GET ספציפית.</li>
<li>תקרית זו מדגישה את הבעיה המתמשכת של פגיעויות בטיחות זיכרון ב- C, אשר הייתה אחראית ל -90% מבעיות כאלה במהלך 50 השנים האחרונות, למרות החשיבות של שיטות קידוד חזקות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40437379">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מבקר את מקרי הירי בבתי הספר בארה&quot;ב ואת התגובות הלא יעילות, תוך שימוש בפורמט סאטירי כדי להתמודד עם הצפות חיץ בתוכניות C, ומשווה את רגולציית הנשק בארה&quot;ב למדינות אחרות, תוך הדגשת השפעת ה-NRA והתמיכה הציבורית בבדיקות רקע אוניברסליות.</li>
<li>הוא מנוגד לחוקי הנשק בארה&quot;ב ובשווייץ, מבקר את C/C++ לטובת שפות מודרניות כמו Rust ו-Golang, ודן בפרדיגמות תכנות, תוך שימת דגש על בטיחות הזיכרון והדינמיקה הקהילתית של Rust.</li>
<li>השיחה מבקרת את ההתמקדות של תעשיית הטכנולוגיה בכלים על פני מפתחים מיומנים וניהול טוב, ומדגישה את הצורך בקוד ברור וניתן לתחזוקה ואת האתגרים במעבר משפת C לשפות בטוחות יותר כמו Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gatesnotes.com/Brave-New-Words">ביל גייטס תומך בחזון של סאל חאן לחינוך מבוסס בינה מלאכותית ב&quot;מילים חדשות אמיצות&quot;</a></h2>
<ul>
<li>ביל גייטס משבח את ספרו החדש של סאל חאן, &quot;מילים חדשות אמיצות&quot;, על חקירתו את הפוטנציאל הטרנספורמטיבי של בינה מלאכותית בחינוך.</li>
<li>גייטס מדגיש את היכולות של GPT-4o של OpenAI, ומציין את האינטראקציות והפוטנציאל שלו כמורה אישי לתלמידים.</li>
<li>סאל חאן טוען כי AI יכול לשפר את תוצאות התלמידים ואת חוויות המורים באמצעות למידה מותאמת אישית, כאשר גייטס ממליץ על הספר בשל התחזיות התובנות והיישומים המעשיים שלו בכיתה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40440854">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אקדמיית חאן, שנוסדה על ידי סאל חאן, מציעה משאבים חינוכיים בחינם שהשפיעו באופן משמעותי על החיים, כולל נושר מבית ספר תיכון שפנה לקריירה בתחום הבינה המלאכותית.</li>
<li>הדיון סוקר את הפוטנציאל והסיכונים של AI בחינוך, תוך הדגשת חששות לגבי מידע שגוי, השפעות חברתיות והאיזון בין היתרונות והחסרונות של AI.</li>
<li>כלי AI כמו Khanmigo נבחנים על עלותם ונגישותם, כאשר דיונים על יעילות AI לעומת הוראה מסורתית, מדגישים את חשיבות המוטיבציה והאינטראקציה האנושית בחינוך.</li>
</ul>
<h2><a href="http://fpgacomputing.blogspot.com/2013/11/the-stanford-startup-and-mit-startup.html">MIT נגד סטנפורד: חדשנות טכנולוגית מול אסטרטגיית שוק</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג משווה בין שני סטארט-אפים היפותטיים מ-MIT ומסטנפורד, ומתמקד באסטרטגיות השונות שלהם: הדגש של MIT על עליונות טכנית וההתמקדות של סטנפורד בכניסה מהירה לשוק וגיוס לקוחות.</li>
<li>משקיעים נוטים להעדיף את מודל סטנפורד בשל אחיזתו בשוק והמודל הצרכני המובן, מה שמדגיש את החשיבות של איזון בין פיתוח טכנולוגיה לאסטרטגיות שוק להצלחת סטארט-אפים.</li>
<li>הדיון מדגיש את הדיכוטומיה בין פיתוח טכנולוגיה לפיתוח שוק באסטרטגיות סטארט-אפ, עם תגובות מעורבות מצד הקוראים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40434290">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר משווה את תרבויות הסטארט-אפ של סטנפורד ו-MIT, ומדגיש את מודל הצמיחה האגרסיבי של סטנפורד, במימון קרנות הון סיכון, לעומת הגישה השמרנית וממוקדת הקיימות של MIT.</li>
<li>השפעתה של סטנפורד משנה את שיטות העבודה בחוף המזרחי לעבר מודלים עסקיים אגרסיביים יותר, ומשפיעה על הדינמיקה המקצועית ועל מורל היזמות.</li>
<li>הצמיחה של כלכלת הטכנולוגיה הובילה לעושר אך גם לנושאים חברתיים כמו הידרדרות סביבתית ואי שוויון כלכלי, מה שהוביל לביקורת על מודלים ממוקדי רווח ותמיכה בהכשרה עסקית וטכנית משולבת באוניברסיטאות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/clever-code-is-probably-the-worst">מדוע קוד ברור וקריא עולה על קוד חכם ומורכב</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתוך Engineer&#39;s Codex טוען כי קוד &quot;חכם&quot;, הידוע במורכבותו, הוא סוג הקוד הגרוע ביותר לכתיבה, ותומך במקום זאת בקוד ברור וקריא.</li>
<li>המחבר חולק חוויות אישיות, ומדגיש כי השגת קוד ברור דורשת לעתים קרובות refactoring נרחב ותיעוד, למרות שזה לא מוערך מספיק ביקורות ביצועים.</li>
<li>תוך הדגשת החשיבות של סגנון קידוד ולמידה מתמשכת, המאמר ממליץ על משאבים וקורסים למהנדסי תוכנה כדי לשפר את כישוריהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40434766">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את חשיבות הבהירות והפשטות בקידוד, וממליץ להימנע מקוד &quot;חכם&quot; מדי המסבך את התחזוקה.</li>
<li>הוא מדגיש כיצד תפיסות של מורכבות קוד מתפתחות עם ניסיון, ומציין כי מפתחים זוטרים כותבים לעתים קרובות קוד מורכב בשל חוסר ניסיון, בעוד מפתחים בכירים מתעדפים פשטות ותחזוקה.</li>
<li>השיחה גם בוחנת את המניעים מאחורי כתיבת קוד מורכב, כגון ביטחון תעסוקתי וניסויים, ודנה באיזון בין קריאות ותמציתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alacritty/alacritty">Alacritty: אמולטור מסופים חוצה פלטפורמות בעל ביצועים גבוהים באמצעות OpenGL</a></h2>
<ul>
<li>Alacritty הוא אמולטור מסוף חוצה פלטפורמות בעל ביצועים גבוהים המשתמש ב- OpenGL, התומך ב- BSD, Linux, macOS ו- Windows.</li>
<li>הוא נמצא כרגע בגרסת בטא, עם כמה תכונות חסרות ובאגים, ומדגיש אינטגרציה עם יישומים אחרים במקום ליישם מחדש את הפונקציונליות שלהם.</li>
<li>Alacritty הוא קוד פתוח תחת רישיון Apache 2.0, עם קבצים בינאריים מהודרים מראש הזמינים ב- GitHub והתקנה אפשרית באמצעות מנהלי חבילות שונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40437535">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון משווה בין אמולטורים של טרמינלים, תוך התמקדות בתכונות, ביצועים והעדפות המשתמש.</li>
<li>Alacritty זוכה לשבחים על מהירות והאצת GPU אך חסרות תכונות כמו פסי גלילה ותמיכה בסיקסל; WezTerm ידועה בתצורה ובתיעוד של Lua; קיטי היא מודרנית אך חסרה תמיכה מקורית ב- Windows.</li>
<li>משתמשים מתווכחים על האמינות של חבילות הפצה לעומת קבצים בינאריים של מפתחים, כאשר החששות העיקריים הם אבטחה, ביצועים, מהירות רינדור, גמישות תצורה ותאימות עם כלים כמו tmux ו- NeoVim.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מהנדס המחשבים החלוצי גורדון בל הלך לעולמו בגיל 89" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%94%D7%A0%D7%93%D7%A1%20%D7%94%D7%9E%D7%97%D7%A9%D7%91%D7%99%D7%9D%20%D7%94%D7%97%D7%9C%D7%95%D7%A6%D7%99%20%D7%92%D7%95%D7%A8%D7%93%D7%95%D7%9F%20%D7%91%D7%9C%20%D7%94%D7%9C%D7%9A%20%D7%9C%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%20%D7%91%D7%92%D7%99%D7%9C%2089&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2022%20%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/05/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/21&#39;</h2>
<h1>2024-05-21</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/BobbyAllyn/status/1792679435701014908">סקרלט ג&#39;והנסון מתייחסת למחלוקת הקולית של OpenAI &quot;Sky&quot;</a></h2>
<ul>
<li>סקרלט ג&#39;והנסון פרסמה הצהרה על מצב OpenAI, ששותפה על ידי העיתונאי בובי אלין בטוויטר ב-20 במאי 2024.</li>
<li>מעורבותה של ידוענית בעלת פרופיל גבוה כמו ג&#39;והנסון משכה תשומת לב ציבורית משמעותית לנושא.</li>
<li>פרטי הצהרתה של ג&#39;והנסון ואופי המצב של OpenAI לא פורטו בטקסט שסופק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40421225">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סקרלט ג&#39;והנסון סירבה לבקשת OpenAI להשתמש בקולה עבור פיצ&#39;ר &quot;Sky&quot; שלהם, אך הם השתמשו בגרסה משובטת ללא הסכמתה בדמו, מה שהוביל להסרתה לאחר התערבות משפטית.</li>
<li>תקרית זו עוררה ביקורת על המנכ&quot;ל סם אלטמן על פרקטיקות לא אתיות והעלתה חששות לגבי שקיפות ואחריות במנהיגות הטכנולוגית.</li>
<li>המחלוקת מדגישה את נחיצות ההסכמה ואת הסיכונים המשפטיים והיח&quot;צניים הפוטנציאליים של שימוש בדמותו של ידוען ללא אישור מפורש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mmapped.blog/posts/28-enlightenmentware.html">Enlightenmentware: מסע של מתכנת דרך UNIX, Git, Emacs ו-Bazel</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג מתעמק ב&quot;תוכנות הארה&quot;, תוכנה שמעצבת באופן משמעותי את גישת עיצוב המערכת של מתכנת.</li>
<li>המחבר חולק את המסע שלהם עם UNIX, מערכות בקרת גרסאות כמו Git, ואת המעבר שלהם מ Vim ל Emacs, תוך הדגשת יכולת ההרחבה של Emacs וארכיטקטורה מבוססת Lisp.</li>
<li>הם מדגישים את הערך החינוכי של ספריית Boost Graph, את העדפתם למערכות Blaze ו-Bazel של גוגל, ותומכים בכלים פשוטים ורבי עוצמה שפותרים בעיות בסיסיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40419856">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש כלי תוכנה ומערכות הפעלה שונים, תוך התמקדות בתפקידם באימות קוד, אופטימיזציה ולמידה אינטראקטיבית, עם כלים כמו Compiler Explorer, Jupyter Notebooks ו- Python Tutor שצוינו ביתרונות החינוכיים שלהם.</li>
<li>משתמשים משווים בין Windows, Linux ו-macOS עבור משימות טכניות, ודנים בשימושיות והתאמה אישית, בעוד Docker ו-Podman זוכים לשבחים על קלות ההתקנה וההשפעה המינימלית על המערכת, ו-NixOS מוכרת בזכות ההתאמה האישית וניהול התצורה שלה למרות עקומת למידה תלולה.</li>
<li>השיחה מכסה מגוון כלי פיתוח תוכנה, כולל Buck2, Docker, JUnit ו- TypeScript, ומדגישה את החשיבות של שימוש בכלים חדשניים ומציאת הכלים המתאימים לצרכים ולהעדפות האישיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/why-privacy-matters/going-dark">הצעת המעקב &quot;בקרת צ&#39;אט&quot; של האיחוד האירופי נדחתה בשל חששות לפרטיות</a></h2>
<ul>
<li>יוזמת &quot;Going Dark&quot;, בהובלת נציבת האיחוד האירופי אילווה ג&#39;והנסון, הציעה אמצעי מעקב נרחבים באמצעות בינה מלאכותית כדי לנטר את כל התקשורת במסווה של מאבק בהתעללות מינית בילדים.</li>
<li>ההצעה, המכונה &quot;בקרת צ&#39;אט&quot;, נתקלה בהתנגדות משמעותית מצד גופים כמו המועצה להגנת המידע של הפרלמנט האירופי ומועצת זכויות האדם של האו&quot;ם בגין הפרת חוקי זכויות אדם, מה שהוביל לדחייתה.</li>
<li>בית הדין האירופי לצדק פסק נגד גישה לתקשורת מוצפנת, והדגיש חששות לגבי פרטיות, מעקב המוני וחדירה ממשלתית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40426701">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הצעת חוק של האיחוד האירופי מבקשת להגביר את המעקב באמצעות האזנות סתר להודעות של אזרחים, תוך מתן פטור לפוליטיקאים ולשוטרים, מה שמעלה חששות משמעותיים לפרטיות.</li>
<li>המבקרים משווים את הצעת החוק ל&quot;1984&quot; של אורוול, המזהיר מפני סמכות בלתי מבוקרת ושחיקת הפרטיות, במיוחד לאור חיוניותם של סמארטפונים ומדיה חברתית לשירותים חיוניים.</li>
<li>הדיון כולל סוגיות של הצפנה מקצה לקצה (E2EE), התגברות ממשלתית, שימוש לרעה בבינה מלאכותית, אבטחת מידע והאיזון בין פרטיות לאבטחה, המשקף נקודת מבט ליברטריאנית הספקנית לגבי כוונות הממשלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matthewstrom.com/writing/ui-density/">הבנת צפיפות ממשק המשתמש: עיצוב ממשקים מודרניים לזרימת מידע אופטימלית</a></h2>
<ul>
<li>אתרים ואפליקציות מודרניים בשנת 2024 פחות צפופים ויזואלית בהשוואה לאלו של שנות ה-2000, כלומר הם נראים מפוזרים יותר.</li>
<li>צפיפות ממשק המשתמש כוללת לא רק את המראה החזותי אלא גם את כמות המידע המועברת לאורך זמן וכיצד החלטות עיצוב משפרות את ערך התוכנה.</li>
<li>דוגמאות לממשקים צפופים ויזואלית כוללות את מסוף בלומברג, המציג נתוני שוק נרחבים, ואת קרייגסליסט, הידוע בקישורים הפשוטים הרבים שלו ובתכונות החיפוש הפשוטות שלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40428386">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתייחס לאתגרים של עיצוב ממשקי משתמש (UIs) עבור צפיפויות מסך שונות, במיוחד עם טכנולוגיות כמו React, ומדגיש בעיות כגון קנה מידה לקוי וגלילה על מסכים קטנים יותר.</li>
<li>הוא מבקר את השימוש לרעה במסגרות כמו React, מדגיש את הצורך בפרקטיקות עיצוב טובות יותר כדי להבטיח נגישות ושימושיות בכל המכשירים, ודן באיזון בין מידע צפוף להבנת המשתמש.</li>
<li>הדיון משווה בין עיצובי אפליקציות מערביים ואסייתיים, מבקר פרקטיקות ממשק משתמש לא אתיות ומדגיש את החשיבות של איזון בין פונקציונליות לקריאות, תוך בחינת האתגרים של עיצוב אתרים רספונסיבי (RWD) והשפעתו על חוויית המשתמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.edwardburtynsky.com/projects/photographs/shipbreaking">&quot;Shipbreaking&quot; של אדוארד בורטינסקי לוכד יופי רודף במיחזור תעשייתי</a></h2>
<ul>
<li>פרויקט &quot;Shipbreaking&quot; של אדוארד בורטינסקי בוחן פירוק של כלי שיט גדולים, בהשראת פירוק ספינות בעלות גוף יחיד לאחר דליפת הנפט של אקסון ואלדז.</li>
<li>התצלומים, שצולמו בהודו ובבנגלדש, מציגים את התהליך התעשייתי כסוג של מיחזור אולטימטיבי, תוך הדגשת ההשפעה הסביבתית של הפעילות התעשייתית.</li>
<li>עבודתו של בורטינסקי מציעה יופי רודף בסצנות אלה, ומרמזת כי הטבע יכול בסופו של דבר לתבוע בחזרה נופים שהשתנו על ידי פעילות אנושית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40424304">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השרשור דן בתעשיית הספנות ומדגיש תנאי עבודה קשים, השפעה סביבתית ודילמות אתיות.</li>
<li>משתמשים משתפים אנקדוטות אישיות, השוואות היסטוריות ואזכורים במדיה, כולל המשחק &quot;Hardspace: Shipbreaker&quot; ועבודות של צלמים ומחברים.</li>
<li>נושאים רחבים יותר כגון ניצול עבודה גלובלי, תקנות סביבתיות ומורכבויות בינלאומיות לניהול פסולת נחקרים גם כן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tombonez/noTunes">NoTunes: מנע הפעלה אוטומטית של Apple Music ב-macOS</a></h2>
<ul>
<li>noTunes היא אפליקציה ל-macOS שמונעת הפעלה של iTunes או Apple Music, עם עדכון חדש (גרסה 3.2 ואילך) שנדרש עקב אישור שפג תוקפו.</li>
<li>ניתן להתקין את האפליקציה באמצעות Homebrew או הורדה ישירה, והיא מציעה תכונות כמו הפעלה בעת ההפעלה, הפעלה/כיבוי דרך שורת התפריטים והגדרת אפליקציה או אתר חלופיים.</li>
<li>noTunes זמין תחת רישיון MIT, מה שהופך אותו לחינמי וקוד פתוח עבור משתמשים ומפתחים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40426621">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>NoTunes היא אפליקציית macOS שנועדה למנוע הפעלה אוטומטית של Apple Music, ולשרת את משתמשי Spotify המתוסכלים מהתנהגות ברירת המחדל של Apple Music.</li>
<li>הדיון חושף תסכולים רחבים יותר מהאקוסיסטם של אפל, כמו השקות אפליקציות אוטומטיות, תכונות פולשניות ושליטה מוגבלת של המשתמש, מה שמוביל לבעיות כמו משחק אוטומטי לא רצוי וחששות לשיתוף נתונים.</li>
<li>משתמשים דנים גם בהעדפות חומרה, ממליצים על חלופות למחשבים ניידים של Asus ו- HP עקב בעיות עמידות, ומביעים רגשות מעורבים לגבי macOS, Windows ו- Linux, תוך הדגשת היעדר היסטוריית הלוח המובנית של macOS וניהול לקוי של התקני Bluetooth.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2405.09818">זיקית: פריצת הדרך של מטא בשילוב בינה מלאכותית מעורבת מודאלית</a></h2>
<ul>
<li>המאמר &quot;Chameleon: Mixed-Modal Early-Fusion Foundation Models&quot; מציג את Chameleon, משפחת מודלים המשלבת תמונות וטקסט בגישה מבוססת אסימונים של היתוך מוקדם.</li>
<li>Chameleon מצטיינת במשימות כמו מענה על שאלות חזותיות, כיתוב תמונות ויצירת מודלים מעורבים, משיגה ביצועים מתקדמים בכיתוב תמונות ועקפה את Llama-2 במשימות טקסט בלבד.</li>
<li>הוא מתחרה ולעתים קרובות עולה על הביצועים של דגמים גדולים יותר כגון Mixtral 8x7B, Gemini-Pro ו- GPT-4V בהערכות אנושיות, מה שמסמן התקדמות משמעותית במידול מסמכים רב-מודאלי מאוחד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40423082">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודל השפה הגדולה הרב-מודאלי החדש של מטא, Chameleon, עשה התקדמות משמעותית בטיפול בטוקניזציה ובדינמיקה תחרותית בין מודלים מאז הקמתו לפני חמישה חודשים.</li>
<li>הפיתוח של Chameleon, הדורש משאבים חישוביים משמעותיים, מעלה חששות לגבי הקיימות של AI בקוד פתוח בשל עלויות גבוהות ותלות ארגונית.</li>
<li>פתרונות אפשריים לאתגרים אלה כוללים יעילות מחשוב משופרת, התמחות במודלים והדרכה מבוזרת, עם השוואות מתמשכות למודלים אחרים כמו Mirasol3B של גוגל ודיונים על עיבוד מודאליות מאוחד לעומת נפרד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevroletin.github.io/terminal/2021/12/11/how-terminal-works-in.html">הבנת Xterm: קלט משתמש ומכניקת מסוף (חלק 1)</a></h2>
<ul>
<li>סדרת בלוגים זו בוחנת את המכניקה של מסופים מודרניים וכלי שורת פקודה בלינוקס, תוך התמקדות בתכונות xterm ו- tty באמצעות ניסויים מעשיים וניפוי באגים.</li>
<li>הוא מכסה אינטראקציה של המשתמש עם xterm, תקשורת מעטפת, תהליכי רקע, בקרת גישה ועיבוד קלט מקלדת, תוך שימוש בכלים כמו &#39;strace&#39;, &#39;showkey&#39; ו- &#39;xev&#39; לאיתור באגים.</li>
<li>הסדרה כוללת דוגמאות מעשיות למעקב אחר קריאות מערכת, ניתוח התנהגות טרמינלית והבנת תווים שאינם ניתנים להדפסה, קידוד UTF-8 וזיהוי תווים ASCII/מרובי בתים, המיועדים למפתחים כלי שורת פקודה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40419325">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר &quot;איך מסוף עובד. חלק 1: Xterm, קלט משתמש&quot; מתעמק בפונקציונליות של אמולטורים מסוף, תוך התמקדות Xterm וטיפול קלט המשתמש.</li>
<li>הוא מכסה היבטים היסטוריים, כגון כניסות All-Caps עקב מגבלות מסוף מוקדמות, והאבולוציה של פרוטוקולי מסוף, תוך הדגשת המורכבות והמגבלות שלהם.</li>
<li>הדיון כולל נקודות מבט על האם מסופים צריכים להישאר כלים פשוטים מבוססי טקסט או להתפתח כדי לתמוך באינטראקציות מורכבות יותר, עם אזכורים של פתרונות מודרניים כמו מערכות מבוססות GUI והרחבות במסופים כמו קיטי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattferraro.dev/posts/cadmium">CADmium: CAD דפדפן קוד פתוח עם Rust ו- WebAssembly מבקש תמיכה קהילתית</a></h2>
<ul>
<li>CADmium היא תוכנת CAD מבוססת דפדפן בקוד פתוח בפיתוח, המבקשת תמיכה קהילתית באמצעות דיסקורד.</li>
<li>הפרויקט שואף להשתמש בסימולטור פיזיקה דו-ממדי לפתרון אילוצים ומציג את &quot;משאית&quot;, ליבת b-rep מודרנית ברוסט, המציעה בטיחות זיכרון ותאימות לאינטרנט.</li>
<li>CADmium מציעה אסטרטגיית מידול גמיש (RMS) לשימוש חוזר טוב יותר בעיצוב ומבקשת עזרה בתכנות חלודה, גיאומטריה חישובית, שיפורי Three.js ומימון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40428827">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>CADmium היא תוכנת CAD חדשה מבוססת דפדפן, מקומית ראשונה, המשתמשת בליבה הפרמטרית של Truck, במטרה לספק אלטרנטיבה בקוד פתוח לתוכנת CAD מסחרית כמו SolidWorks.</li>
<li>הפרויקט עורר התרגשות בשל הפוטנציאל של Truck להתגבר על מגבלות של גרעינים אחרים, אך קיימים חששות לגבי מעבר אפשרי למודל מנויים ושמירה על גישה מקומית-ראשונה.</li>
<li>הדיונים מדגישים את המורכבות של יישום פילטים, מעקב ייחוס קצה ואת הפוטנציאל של Rust ו- WASM עבור יישומי CAD, עם חדשנות משמעותית שנראית בתוכנות CAD בקוד פתוח כמו FreeCAD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.erlang.org/blog/highlights-otp-27/">Erlang/OTP 27: מסמכי Markdown, מחרוזות עם שלושה ציטוטים וכלי פרופיל משופרים</a></h2>
<ul>
<li>Erlang/OTP 27 מציגה מערכת תיעוד מחודשת באמצעות Markdown ו- ExDoc, המשפרת את העקביות על ידי הטמעת תיעוד בקוד המקור.</li>
<li>התכונות העיקריות כוללות מחרוזות עם שלוש הצעות מחיר לטיפול קל יותר בטקסט מרובה שורות, סיגליות לניהול מילולי טוב יותר של מחרוזות, מודול JSON חדש, תוויות תהליך והידוק משופר בצד הלקוח של SSL.</li>
<li>עדכונים נוספים כוללים הפעלות מעקב מרובות, תמיכה בכיסוי מקורי, כלי פרופיל חדש (tprof), פונקציות טיימר חדשות, שיפורי ETS (Erlang Term Storage) והוצאה משימוש של ארכיונים עקב בעיות ביצועים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40424982">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/OTP 27 מודגש בזכות המודל המקבילי המעולה שלו, תהליכים קלי משקל וטיפול חזק בשגיאות, מה שהופך אותו ליעיל עבור תוכנה מבוזרת בהשוואה לשפות מסורתיות כמו C++, C# ו- Python.</li>
<li>התיעוד החדש של Erlang 27, המאמץ את המערכת של Elixir ומשתלב עם שפות כמו Gleam, מתקבל בחיוב, כאשר אימוץ ExDoc נתפס כשיפור משמעותי.</li>
<li>למרות נקודות החוזק שלה, חוסר ההקלדה הסטטית של ארלנג מצוין כחיסרון פוטנציאלי לביצועים ותחזוקה בפרויקטים גדולים יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andymatuschak.org/hmwl/">לדמיין מחדש למידה: בינה מלאכותית, חינוך מבוסס פרויקטים והעתיד של שיעורים מותאמים אישית</a></h2>
<ul>
<li>הטקסט מדגיש את חשיבותן של פעילויות אימרסיביות ומשמעותיות על פני שיטות למידה מסורתיות, ודוגל באיזון בין למידה מבוססת גילוי ללמידה מובנית.</li>
<li>הוא מדגיש את הפוטנציאל של AI לספק תמיכה חינוכית מותאמת אישית ועשירה בהקשר, תוך שילוב הדרכה בזמן אמת ומדיה דינמית לשיפור הלמידה ושימור הזיכרון.</li>
<li>חששות אתיים לגבי AI בחינוך מועלים, ותומכים בגישה חקרנית המונעת על ידי תלמידים, כפי שנדון בהרצאתו של אנדי מטוסצ&#39;אק &quot;כיצד נוכל ללמוד?&quot; ב- UCSD Design@Large.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40424536">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מבקר את מגבלות הבינה המלאכותית הנוכחית, במיוחד מודלי שפה גדולים כמו GPT-4, במסגרות חינוכיות בשל שיעורי שגיאות גבוהים ותפוקות מטעות.</li>
<li>הוא בוחן את היתרונות והחסרונות של מערכות חזרה במרווחים כמו Anki לשימור זיכרון, ומציין את יעילותן לשינון אך חסרונות פוטנציאליים בטיפוח הבנה עמוקה.</li>
<li>השיחה תומכת בגישות אינטואיטיביות יותר, הממוקדות בבני אדם בחינוך ובעיצוב תוכנה, תוך הדגשת הצורך בטכנולוגיה כדי להעצים ולחבר בין אנשים, תוך התייחסות לחששות לגבי פרטיות נתונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ImageOptim/gifski">Gifski: קובצי GIF באיכות גבוהה עם אפשרויות קידוד ואינטגרציה מתקדמות</a></h2>
<ul>
<li>Gifski הוא מקודד GIF באיכות גבוהה המבוסס על pngquant, המרת מסגרות וידאו ל- GIF עם לוחות יעילים בין מסגרות ומיזוג זמני, וכתוצאה מכך אלפי צבעים לכל מסגרת.</li>
<li>זהו בעיקר כלי שורת פקודה, אך ניתן להדר אותו כספריית C לשילוב ביישומים אחרים, עם קבצי הפעלה הזמינים להורדה או התקנה באמצעות Homebrew או המטען של Rust.</li>
<li>הכלי דורש ייצוא מסגרות וידאו כקובצי PNG, מציע אפשרויות שינוי גודל והתאמת איכות, ותומך ביצירת ספרייה דינמית עם cargo-c, ברישיון AGPL 3 ואילך עם אפשרויות רישוי חלופיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40426442">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Gifski הוא מקודד GIF ממוטב הידוע בקלות השילוב שלו ובהגדרות ברירת המחדל היעילות שלו, מה שמקטין את הצורך בשלבי אופטימיזציה נוספים.</li>
<li>המשתמשים מעריכים את היכולת של Gifski לבנות קבצים בינאריים סטטיים, מה שהופך אותה לנוחה להכללת אפליקציות.</li>
<li>הדיון כולל דיון על שימוש בקובצי GIF לעומת פורמטים מודרניים כמו WebM ו- PNG מונפש, כאשר חלק מהמשתמשים מעדיפים את האחרונים לאיכות ותכונות טובות יותר, אם כי קובצי GIF נשארים פופולריים עבור מקרי שימוש ספציפיים כמו קריאות GitHub.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="סקרלט ג'והנסון מתייחסת למחלוקת הקולית של OpenAI 'Sky'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A1%D7%A7%D7%A8%D7%9C%D7%98%20%D7%92'%D7%95%D7%94%D7%A0%D7%A1%D7%95%D7%9F%20%D7%9E%D7%AA%D7%99%D7%99%D7%97%D7%A1%D7%AA%20%D7%9C%D7%9E%D7%97%D7%9C%D7%95%D7%A7%D7%AA%20%D7%94%D7%A7%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%AA%20%D7%A9%D7%9C%20OpenAI%20%22Sky%22&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2021%20%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/05/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/20&#39;</h2>
<h1>2024-05-20</h1>
<h2><a href="https://idlewords.com/2024/5/the_lunacy_of_artemis.htm">ביקורת על תוכנית ארטמיס של נאס&quot;א: עלויות גבוהות, מורכבות וחוסר יעילות</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מבקר את תוכנית ארטמיס של נאס&quot;א על מורכבותה, עלויותיה הגבוהות וחוסר יעילותה בהשוואה למשימות אפולו, למרות ההתקדמות הטכנולוגית.</li>
<li>ביקורות מרכזיות כוללות את העלויות הגבוהות והטכנולוגיה המיושנת של מערכת שיגור החלל (SLS), אתגרי התכנון עם החללית אוריון, והמורכבות והסיכון הנוספים של שימוש במסלול Halo Orbit קרוב (NRHO).</li>
<li>לוח הזמנים השאפתני של החזרת בני אדם לירח עד 2026 נחשב לא ריאלי, עם עיכובים פוטנציאליים ועלויות מאמירות, המסתכנים בדחייה מתמדת של הנחיתה המאוישת על הירח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410404">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון משווה את הפתרונות החדשניים של משימת אפולו למסע על הירח עם אתגרי חקר החלל המודרניים, תוך הדגשת מורכבויות וסיכונים.</li>
<li>הוא מבקר את חוסר היעילות, הפרקטיקות הביורוקרטיות והטכנולוגיה המיושנת של נאס&quot;א, ומשווה אותם לגישות החדשניות של SpaceX.</li>
<li>השיחה מדגישה אילוצים פוליטיים ופיננסיים בתוכנית ארטמיס של נאס&quot;א, תומכת במשימות רובוטיות חסכוניות יותר ובוחנת את המניעים והיתרונות של חקר החלל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/3m-forever-chemicals-pfas-pfos-inside-story">3M העלימה את ממצאי הכימאי על PFOS רעיל בדם אנושי במשך עשרות שנים</a></h2>
<ul>
<li>קריס הנסן, כימאית בחברת 3M, גילתה ב-1997 כי PFOS, כימיקל מזיק, נמצא בדם אנושי, אך המחקר שלה הופסק על ידי הממונים עליה שהבטיחו לה את בטיחותו.</li>
<li>עשרות שנים לאחר מכן, המשרד להגנת הסביבה מחייב להסיר כימיקלים מסוג PFAS ממי השתייה, וחשף כי 3M ידעה על רעילות ה-PFOS מאז שנות ה-70 אך המשיכה בייצור.</li>
<li>למרות הסדר של 12.5 מיליארד דולר לטיפול בזיהום PFAS, העלות והאחריות המלאות נותרו בלתי פתורות, כאשר הנסן מתנדב כעת בשימור הסביבה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40414316">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מנהלי 3M שכנעו את המדען ג&#39;ונסון להסתיר ממצאים מזיקים על כימיקלים של PFOS, והדגישו תרבות שאינה מעודדת טיפול בחששות כאלה.</li>
<li>הדיון מבקר את הסודיות והסוגיות האתיות של 3M, ותומך במחקר עצמאי, תקנות מחמירות יותר ועונשים חמורים על התנהגות בלתי הולמת של תאגידים.</li>
<li>הטקסט מדגיש את הצורך בהגנה משופרת על חושפי שחיתויות וברפורמות מערכתיות כדי לחייב תאגידים ומנהלים לתת דין וחשבון על פעולות לא אתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://charm.li/">מבצע CHARM: גישה אוניברסלית למדריכי תיקון רכב עבור כל המותגים הגדולים</a></h2>
<ul>
<li>מבצע CHARM מציעה מדריכי תיקון רכב עבור מותגי רכב שונים, כגון Acura, אאודי, BMW, שברולט, פורד, הונדה, טויוטה.</li>
<li>מטרת היוזמה היא להנגיש את מדריכי השירות לציבור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409588">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מבצע CHARM (charm.li) מספק מדריכים פיראטיים לתיקון רכב, בעיקר מ- ALLDATA, עד 2013, מכיוון שמדריכים חדשים יותר מבוססים על מנוי וקשים יותר לארכיון.</li>
<li>השירות נפוץ יותר בצפון אמריקה אך חסר כיסוי לדגמים מסוימים, במיוחד כלי רכב שאינם אמריקאים, ומתמודד עם ביקורת על הפרת זכויות יוצרים ומידע חלקי.</li>
<li>מדריכי רכב מודרניים מדגישים החלפת חלקים על פני פתרון בעיות מפורט, מה שהופך את התיקונים למאתגרים יותר עבור מכונאים מזדמנים בשל הצורך בציוד מיוחד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.uber.com/blog/migrating-from-dynamodb-to-ledgerstore/">Uber מעבירה בהצלחה נתוני ספר חשבונות של טריליון כניסות ל-Custom LedgerStore</a></h2>
<ul>
<li>Uber העבירה יותר מטריליון רשומות של נתוני ספר חשבונות מ-DynamoDB ל-LedgerStore (LSG) שנבנה בהתאמה אישית כדי לשפר את יעילות העלויות, לפשט את הארכיטקטורה ולשפר את הביצועים.</li>
<li>ההעברה כללה 1.2 PB של רשומות בלתי ניתנות לשינוי ו- 0.5 PB של אינדקסים משניים, מה שהבטיח שלמות ונכונות נתונים מבלי להפריע לפעילות, והשיג דיוק של 99.99%.</li>
<li>התהליך השתמש ב- Apache Spark לטיפול בנפחי נתונים גדולים והתמודד עם אתגרים כמו באגים בקוד ופסקי זמן של RPC עם מגבילי קצב ואסטרטגיות פריסה שמרניות, והשלים את המעבר בן השנתיים ללא זמן השבתה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40413891">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>העברת 1.7 פטה-בייט של נתוני ספר חשבונות של Uber מ-DynamoDB ל-SQLite אינה מעשית בשל יכולת ההרחבה של SQLite ומגבלות נפח הכתיבה הגבוהות.</li>
<li>הדיון מבקר את אסטרטגיות החיסכון בעלויות של אובר, ומטיל ספק בהיתכנות ובעלויות הנסתרות של פתרונות מותאמים אישית לעומת שירותי ענן מסחריים כמו DynamoDB.</li>
<li>השיחה מדגישה את החשיבות של אחסון נתונים יעיל, את המורכבות של העברת מערכות ארגוניות, ואת הצורך בתיעוד יסודי ואמות מידה אמינות כדי למשוך לקוחות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/hertz-charging-a-tesla-renter-for-gas-was-not-an-isolated-incident">הרץ גבתה תשלום יתר משוכרי טסלה עבור דלק עקב שגיאת מערכת, מה שגרם להחזרים כספיים</a></h2>
<ul>
<li>הרץ גבתה בטעות תשלום מלקוחות עבור דלק בהשכרת רכב חשמלי (EV), במיוחד טסלה, בשל &quot;תקלת מערכות&quot; שנמשכה יותר משנה.</li>
<li>החברה תיקנה את הבעיה ומציעה החזרים וזיכויים ללקוחות שנפגעו, אך שירות הלקוחות שלהם ספג ביקורת על כך שקשה להגיע אליו.</li>
<li>שגיאות חיוב אלה ואתגרי שירות הלקוחות הובילו לחוסר שביעות רצון ועלולים להרתיע השכרות עתידיות של רכב חשמלי מהרץ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410341">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הרץ הואשמה בכך שגבתה משוכרי טסלה דלק, תוך הדגשת נוהלי חיוב מפוקפקים רחבים יותר בתעשיית השכרת הרכב, כולל עמלות מופרזות עבור שירותים כמו EZ Pass ללא גילוי ברור.</li>
<li>לקוחות נתקלים בקשיים לערער על חיובים אלה בשל חשבוניות מבלבלות ואותיות קטנות, מה שמוביל לתסכול ולהימנעות של חברות אלה; הבעיות כוללות חיובים שגויים, החזרים איטיים וטקטיקות מכירה בלחץ גבוה.</li>
<li>הדיון מדגיש את הצורך ברגולציה חזקה יותר ובהגנות צרכניות, ומציע עונשים מחמירים יותר על התנהגות בלתי הולמת של תאגידים, חוקי הגנת הצרכן משופרים ופנייה אפשרית באמצעות בית משפט לתביעות קטנות או פעולה חקיקתית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jonatron.github.io/randomstuff/pivolt/">דחיפת Raspberry Pi 5 ל- 3.3 GHz: רווחים מינימליים למרות פריצת מתח</a></h2>
<ul>
<li>המחבר ניסה לעלות על overclock 3.14 GHz על Raspberry Pi 5 אבל מצא את המערכת יציבה ב 3.3 GHz.</li>
<li>כדי להשיג זאת, המחבר עקף את מגבלת 1V של הקושחה של Raspberry Pi על ידי שינוי זיכרון המערכת ויצירת שירות לניהול תדר המעבד והמתח.</li>
<li>למרות ההגעה למהירות שעון גבוהה יותר, השיפור בביצועים היה מזערי, מה שמרמז על כך שהמאמץ עשוי להיות לא כדאי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409718">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש בשם jonatron overclocked של Raspberry Pi 5 עד 3.14 GHz, ובכך עקף את השיא הקודם של 3.3 GHz שנקבע על ידי ג&#39;ף גירלינג.</li>
<li>הדיונים הדגישו את מהירות ברירת המחדל האופטימלית של 2.4 GHz עבור שבב BCM2712, בשל החזרות פוחתות וצריכת חשמל מוגברת במהירויות גבוהות יותר.</li>
<li>השיחה כללה דיונים על שיטות קירור, השוואות ביצועים עם מעבדים ישנים יותר, והיעדר תמיכה בהאצת חומרה בליבת לינוקס עבור Raspberry Pi 5.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40415646">מגשרים על הפער: מדוע מחפשי עבודה ומעסיקים מתקשים להתחבר</a></h2>
<ul>
<li>המחבר דן בפרדוקס שבו מחפשי עבודה ומעסיקים מתקשים למצוא התאמות מתאימות, כאשר מודעות דרושים הן לעתים קרובות ספציפיות מדי או רחבות מדי.</li>
<li>הם מדגישים את העלויות הגבוהות של פלטפורמות פרסום משרות ואת הסיכונים הכרוכים בגיוס המועמדים הלא נכונים, במיוחד עבור סטארט-אפים.</li>
<li>המחבר מחפש קלט על פתרונות יעילים וחוויות מאחרים כדי לגשר על הפער בין רישומי משרות לבין דרישות העבודה בפועל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40415646">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שוק העבודה ניצב בפני פרדוקס שבו מחפשי עבודה מתקשים למצוא עבודה, ומעסיקים אינם מצליחים למצוא מועמדים מתאימים בשל מודעות דרושים לא תואמות וציפיות לא מציאותיות.</li>
<li>האבטלה המבנית בהיי-טק מחמירה בגלל אי-התאמות במיומנויות ופרקטיקות גיוס לא יעילות, כולל מסננים אלגוריתמיים ותוכניות לימודים לא סטנדרטיות.</li>
<li>הפתרונות המוצעים כוללים הסבה מקצועית, פישוט ראיונות, התמקדות במיומנויות חיוניות ושיפור הרשתות, תוך ביקורת על השימוש במבחני IQ, offshoring והצורך באסטרטגיות הכשרה ושימור עובדים טובות יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://codeanlabs.com/blog/research/cve-2024-4367-arbitrary-js-execution-in-pdf-js/">פגיעות קריטית ב- PDF.js מאפשרת ביצוע JavaScript שרירותי</a></h2>
<ul>
<li>Codean Labs גילתה את CVE-2024-4367, נקודת תורפה ב-PDF.js של Mozilla המאפשרת הפעלת JavaScript שרירותית בעת פתיחת קובץ PDF זדוני, דבר המהווה סיכוני אבטחה משמעותיים.</li>
<li>פגיעות זו משפיעה על כל משתמשי Firefox ועלולה להוביל להתקפות XSS (Cross-Site Scripting) ולביצוע קוד מקורי פוטנציאלי באפליקציות Electron.</li>
<li>ניתן לצמצם את הבעיה על-ידי עדכון PDF.js לגרסה 4.2.67 ואילך, בדיקת יחסי תלות והתאמת הגדרות אבטחה; הוא נחשף למוזילה ב-26 באפריל 2024, עם תיקונים ששוחררו עד אמצע מאי 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40414718">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>CVE-2024-4367 היא פגיעות אבטחה ב- PDF.js המאפשרת ביצוע JavaScript שרירותי, מה שעלול להוביל להתקפות Cross-Site Scripting (XSS).</li>
<li>הדיון מדגיש את המורכבות של אבטחת אינטרנט, במיוחד עם JavaScript בצד הלקוח וקלטים לא מהימנים, ומציע לבודד את צופי PDF ממקורות שונים.</li>
<li>המשתתפים דנים בהשלכות האבטחה של השימוש PDF.js, תוך התמקדות בסיכוני XSS, וממליצים ליישם מדיניות אבטחת תוכן חזקה ביישומים המטמיעים PDF.js, כגון אפליקציות אלקטרון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mcinglis/c-style">שיטות תכנות C חיוניות לקריאות ותחזוקה</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מדגיש מתן עדיפות לנכונות, קריאות, פשטות ותחזוקה בתכנות C על פני מהירות, ודוגל בקוד ברור וניתן לתחזוקה לפני אופטימיזציה.</li>
<li>שיטות עיקריות כוללות שימוש בתקני C מודרניים (רצוי C11), הימנעות מהרחבות לא סטנדרטיות, שימוש ברווחים מעל כרטיסיות, שמירה על שורות מתחת ל-79 תווים ושמירה על אנגלית אמריקאית עקבית בקוד ובתיעוד.</li>
<li>המדריך מייעץ נגד תנאים מורכבים, משפטי מתג ופקודות מאקרו המטשטשות זרימת בקרה, ממליץ על שימוש ב- &#39;const&#39; לקביעות, הימנעות מסוגים לא חתומים והעדפת מבני נתונים בלתי ניתנים לשינוי ופונקציות טהורות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409956">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחבר הספר &quot;C Style: My favorite C programming practices&quot; דן בהשקפותיהם המתפתחות על סגנון הקידוד, תוך שימת דגש על אכיפה מכניסטית ומשוב בזמן אמת לאיכות קוד טובה יותר.</li>
<li>נושאי מפתח כוללים איזון בין קריאות וביצועים, הימנעות מאופטימיזציה מוקדמת וקבלת החלטות תלויות הקשר בתכנות משובץ.</li>
<li>הדיון עוסק בתקני קידוד, כגון מגבלת 80 תווים, כרטיסיות לעומת רווחים, ושיטות עבודה מומלצות כמו שימוש בחומרי חיטוי של Clang, ניהול יחסי תלות ומזעור טווח משתנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lofibucket.com/articles/64k_intro.html">בתוך ההתהוות של &quot;גוברניה&quot;: מבוא 64k מגרסה 2017</a></h2>
<ul>
<li>המאמר של Pekka Väänänen על lofibucket.com דן ביצירת המבוא 64k &quot;Guberniya&quot;, שהוצג במסיבת ההדגמה של Revision 2017, ומספק מבוא לסצנת הדמו ופוסט-מורטם מפורט של הפרויקט.</li>
<li>הפרויקט פותח על ידי צוות של שישה אנשים תוך שימוש ב-C++, OpenGL וטכניקות עיבוד שונות במשך ארבעה חודשים, עם השפעות מ-&quot;Half-Life 2&quot;, נופים איסלנדיים והסרט &quot;Koyaanisqatsi&quot;.</li>
<li>נקודות עיקריות טכניות כוללות את השימוש ב- Visual Studio 2013, וו מקלדת מותאם אישית לעריכת Shader חיה, מזלג GNU Rocket להנפשה, צעדת קרניים עם ספריית &#39;hg_sdf&#39;, וטרנספורמציית פורייה בדידה מותאמת אישית מבוססת GPU לשמע מותח זמן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40414565">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד ב-64k intros, סוג של אמנות דיגיטלית המוגבלת לגודל קובץ של 64 קילובייט, תוך שימת דגש על תהליך היצירה על פני הסברים טכניים.</li>
<li>המשתתפים מציינים שינוי בקהילת הדמו-סצנה לכיוון פתיחים קטנים יותר (4k/1k) בשל המאמץ המשמעותי הנדרש עבור 64k intros, ומציעים הקלטה או הזרמה חיה של תהליך היצירה כדי ללכוד את המסע היצירתי.</li>
<li>השיחה מדגישה ציפיות מתפתחות וכלים משופרים, מה שהופך את הייצור של אינטרו באיכות גבוהה 64k תובעני יותר ויותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/reflections-on-our-responsible-scaling-policy">שיפור מדיניות קנה מידה אחראית כדי למנוע שימוש לרעה בבינה מלאכותית ולהבטיח בטיחות</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט &quot;הרהורי מדיניות על מדיניות קנה המידה האחראי שלנו&quot; מפרט את הפיתוח של מדיניות קנה המידה האחראי (RSP) למניעת כשלי בטיחות ושימוש לרעה בדגמים מתקדמים, תוך שימת דגש על תקני בטיחות חזקים והרחבת מדיניות איטרטיבית.</li>
<li>התחייבויות מרכזיות כוללות זיהוי ובדיקה של &quot;יכולות הקו האדום&quot;, יישום תקן ASL-3 לבטיחות קפדנית, והקמת צוות בין-תחומי לשילוב פרקטיקות מתחומים כמו ביטחון גרעיני ואבטחת סייבר.</li>
<li>הארגון שואף לטפח שיתוף פעולה בתעשייה וליידע את מאמצי הממשלה על מסגרות ניהול סיכונים, עם תוכניות לדון בהם בפסגת AI סיאול.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40411115">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>&quot;מדיניות קנה המידה האחראי&quot; של אנתרופיק נועדה לטפל ביכולות AI בסיכון גבוה, כגון נשק ביולוגי ואיומי אבטחת סייבר, על ידי הדגשת סיכונים עתידיים ואמצעי הכלה מחמירים.</li>
<li>המבקרים טוענים כי המדיניות מקלה ובסיסית מדי, וקוראת לסטנדרטים מחמירים יותר, אוטונומיה משופרת של בינה מלאכותית ואיזון בין חדשנות לבטיחות.</li>
<li>הדיון מדגיש דעות שונות לגבי בטיחות, שקיפות והשלכות אתיות של AI, כאשר חלקם מדגישים פיתוח אחראי והבנה ציבורית, בעוד שאחרים מאמינים כי סיכוני AI מוגזמים למטרות שיווק או רגולציה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.amygoodchild.com/blog/what-is-generative-art">חקר אמנות גנרטיבית: המפגש בין אלגוריתמים, טבע ויצירתיות</a></h2>
<ul>
<li>אמנות גנרטיבית כוללת יצירת יצירות אמנות באמצעות תהליכים אוטונומיים, תוך שימוש באלמנטים כמו אקראיות, כללים ומערכות טבעיות, כאשר PRNGs מציגים שונות ואקראיות אמיתית שמקורה בתופעות טבע.</li>
<li>הטקסט מדגיש חלוצים כמו ורה מולנר ובוחן יצירה פרוצדורלית, אמנות מבוססת כללים והתנהגויות מתפתחות, תוך ציטוט דוגמאות כמו ההוראות של סול לוויט ומשחק החיים של קונווי.</li>
<li>מאזן השליטה בין אמן למכונה מודגש, עם דוגמאות של אמנות מבוססת נתונים ובינה מלאכותית, והמאמר מעודד חקירה נוספת וחדשנות בתחום המתפתח של אמנות גנרטיבית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410603">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון על אמנות גנרטיבית בוחן כלים שונים, הקשרים היסטוריים ושפות קידוד כמו סוויפט וג&#39;אווה סקריפט, תוך הדגשת פלטפורמות כגון Context Free Art ו-AARON.</li>
<li>התורמים דנים במונטיזציה של אמנות גנרטיבית באמצעות NFTs, איזון הנאה אמנותית עם כדאיות מסחרית, ודנים בתפקיד של אקראיות ואלגוריתמים ביצירת אמנות.</li>
<li>השיחה עוסקת גם בהשפעה של בינה מלאכותית על תחומי אמנות מסורתיים, הפוטנציאל לפתרונות קוד פתוח, והצורך בקשר אנושי ונרטיב בתפוקות גנרטיביות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dheera/scripts/blob/master/ffmpeg-english">סקריפט GitHub &#39;ffmpeg-english&#39; לוכד מסגרות וידאו ל- JPG בכל שנייה</a></h2>
<ul>
<li>מאגר GitHub &quot;dheera/scripts&quot; כולל סקריפט בשם &quot;ffmpeg-english&quot; עם 50 שורות קוד.</li>
<li>המאגר זכה ל-8 מזלגות ו-45 כוכבים, מה שמעיד על עניין ומעורבות קהילתית מתונה.</li>
<li>הוא כולל תכונות מקיפות כמו בעיות, בקשות משיכה, פעולות, פרויקטים וויקי, יחד עם היסטוריית ה-commit העדכנית ביותר ומטה-נתונים של קבצים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40410637">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון ב- GitHub מתמקד בלכידת תמונות מ- &#39;/dev/video0&#39; בכל שנייה באמצעות &#39;ffmpeg&#39;, כאשר משתמשים מציעים חלופות כמו GitHub Copilot CLI ומביעים חששות אבטחה לגבי פקודות שנוצרו על ידי AI.</li>
<li>משתמשים ממליצים על כלים כמו &#39;aichat&#39; ו- &#39;subprocess. Popen&#39; לביצוע בטוח יותר, ולדון באיזון בין נוחות ואבטחה ביצירת פקודות AI.</li>
<li>השיחה מדגישה את החשיבות של הבנה ואימות של פקודות, בין אם נוצרו על ידי בינה מלאכותית או שנכתבו על ידי בני אדם, ודנה בשילוב AI בממשקי שורת הפקודה עם אמצעי זהירות כמו קונטיינרים של Docker ואישורי משתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mzucker.github.io/2016/10/11/unprojecting-text-with-ellipses.html">תיקון עיוותי פרספקטיבה של טקסט באמצעות שלוש נקודות שהשתנו: גישה פשוטה יותר</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מציג שיטה פשוטה לתיקון עיוותי פרספקטיבה בתצלומי טקסט באמצעות אליפסות שעברו טרנספורמציה, בהשראת שיטה מורכבת של קרלוס מרינו-גרציה ואחרים.</li>
<li>הגישה כוללת תיוג רכיבי סף וחיבור כדי לבודד אותיות, ולאחר מכן להשתמש בהומוגרפיות (מטריצה של 8 פרמטרים) כדי להתאים את התמונה כך שלצורות האותיות יהיו אזורים אחידים.</li>
<li>השיטה, הכוללת פרספקטיבה, סיבוב והטיה של טרנספורמציות, יעילה והקוד זמין ב- GitHub, אם כי הוא אינו עדכני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40409757">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר דן בשיטה לתיקון עיוות פרספקטיבה בטקסט באמצעות אלגברה ליניארית, כפל מטריצה והתמרת Hough.</li>
<li>טכניקה זו אינה דורשת זיהוי גבולות מילה או עמוד, אשר חלקם מוצאים מורכבים אך עשויים להיות שימושיים בתרחישים שונים.</li>
<li>השיחה כוללת דיונים על מורכבות השיטה, יעילותה וחלופות לתיקון טקסט, בעיקר בתמונות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ביקורת על תוכנית ארטמיס של נאס'א: עלויות גבוהות, מורכבות וחוסר יעילות" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%91%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%A8%D7%AA%20%D7%A2%D7%9C%20%D7%AA%D7%95%D7%9B%D7%A0%D7%99%D7%AA%20%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%A1%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%A0%D7%90%D7%A1%22%D7%90%3A%20%D7%A2%D7%9C%D7%95%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%92%D7%91%D7%95%D7%94%D7%95%D7%AA%2C%20%D7%9E%D7%95%D7%A8%D7%9B%D7%91%D7%95%D7%AA%20%D7%95%D7%97%D7%95%D7%A1%D7%A8%20%D7%99%D7%A2%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%AA&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2020%20%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/05/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/19&#39;</h2>
<h1>2024-05-19</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=VrFs2_uhz-o">חושף השחיתויות דיוויד מקברייד יוצא מהכלא</a></h2>
<ul>
<li>חושף השחיתויות דייוויד מקברייד כלוא כעת בגין תמיכה בשיפור ההגנה על חושפי שחיתויות ושלמות ההגנה.</li>
<li>לתומכים יש אפשרות לתרום לקרן המשפטית שלו ב-GoFundMe כדי לסייע במאבקו נגד הממשלה.</li>
<li>המקרה של מקבריד מדגיש את החשיבות המתמשכת של תמיכה באנשים שחושפים התנהגות בלתי הולמת ושחיתות לטובת הכלל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40398002">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה מתמקדת בסיווג מופרז של נתונים הן על ידי ממשלות והן על ידי יחידים, הצעת חוקים לפיקוח על פרקטיקה זו ושקילת הקו הדק בין ביטחון לאומי לאינטרס ציבורי.</li>
<li>חושפי שחיתויות בולטים כמו דיוויד מקברייד חושפים פשעי מלחמה לכאורה שבוצעו על ידי חיילים אוסטרלים באפגניסטן ומעוררים דיונים על שקיפות ממשלתית, אחריותיות וערכים דמוקרטיים.</li>
<li>חששות מועלים לגבי אתיקה צבאית, מנהיגות, הגנה על חושפי שחיתויות ושמירה על הביטחון הלאומי על רקע מידע שדלף על התנהגות בלתי הולמת לכאורה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ntnbr.com/61/">אפי 20 דונם ללכוד את משחק הדגל: חוויה בלתי נשכחת</a></h2>
<ul>
<li>נתן בראון מארגן משחק ענק של 20 דונם של ללכוד את הדגל, בהשראת סרטון YouTube, עם תכנון מפורט וכללים ייחודיים לחוויה מרגשת.</li>
<li>האירוע כולל אסטרטגיות, תוצאות ודיונים, הנחשבים להצלחה, מה שמוביל לתוכניות למשחקים עתידיים כדי לשחזר חוויה בלתי נשכחת לכל המשתתפים.</li>
<li>הסיפור מתמקד בתכנון, בביצוע ובתוצאותיו של המשחק, ומדגיש את המאמצים להבטיח אירוע מהנה ומרתק לכל המעורבים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40400139">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט מתעמק בארגון והשתתפות במשחקים בקנה מידה גדול כגון ללכוד את הדגל, לחקור זיכרונות משחק ילדות, נקודות מבט הוריות, מעורבות משטרתית ומכשולים לוגיסטיים במסגרות ציבוריות.</li>
<li>הוא מדגיש את הכיף, האחווה והערך הנוסטלגי של משחקים אלה תוך ביקורת על התערבות משטרתית מוגזמת והשפעותיה על גדילתם של ילדים.</li>
<li>עיבודים שונים למשחק נידונים, החל מעיבודים אמיתיים כמו Pac-Man ועד גרסאות מקוונות כמו Tagpro, לצד דיאלוגים קהילתיים והצעות לאירוח אירועים דומים באזורים עירוניים שונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://floor796.com/">חשיפת הפתיח המקורי: הצצה למקורות הקוד הפתוח</a></h2>
<ul>
<li>המונח &quot;פתוח מקורי&quot; מתייחס לאיטרציה הראשונית או הראשונה של תוכנית, תוכנה או פרויקט שהם קוד פתוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40400648">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Floor796 הוא פרויקט אנימציה שיתופי המציג את החיים בקומה 796 של תחנת חלל, מלא באזכורים לסרטים, משחקים, אנימה וממים, עם דמויות לחיצות המקשרות למקורותיהם.</li>
<li>הפרויקט, שנוצר על ידי אדם יחיד כתחביב, נגיש באתר floor796.com, ומספק עורך אינטראקטיבי, סרטוני תהליך ציור ב- YouTube, אפשרויות רב לשוניות ופרטי פרויקט משלימים.</li>
<li>הפרויקט מציע חוויה ייחודית ומרתקת על ידי שילוב השפעות שונות ומאפשר למשתמשים לחקור את תכניו באופן אינטראקטיבי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jverzani.github.io/CalculusWithJuliaNotes.jl/">לימוד חשבון עם יוליה: מיקוד גרפי, מספרי ואלגברי</a></h2>
<ul>
<li>&quot;חשבון עם ג&#39;וליה&quot; הוא מדריך ללימוד חשבון באמצעות שפת התכנות ג&#39;וליה, תוך שימת דגש על גישות גרפיות, מספריות ואלגבריות.</li>
<li>ההערות ממנפות את ג&#39;וליה לחישובים נומריים ומציגות את השילוב של מערכות אלגברה ממוחשבות, במטרה לתפוס מושגים מבלי לצלול עמוק לתוך נבכי התכנות.</li>
<li>התוכן כולל מושגים חישוביים חיוניים להתמודדות עם בעיות חשבון, הכוללים שאלות אינטראקטיביות לתרגול, המוצגות בפורמט ספר Quarto הניתן לקומפילציה לקובץ PDF, עם הזמנות פתוחות לתרומות ומשוב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40401343">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הוויכוח נסוב סביב התאמתו של הספר &quot;חשבון עם ג&#39;וליה&quot; לתלמידי תיכון המכירים את פייתון, תוך הדגשת חששות לגבי בהירות ההסבר של המחבר.</li>
<li>הוא בוחן את הטיעון לגבי שפת התכנות המועדפת להוראת חשבון, במיוחד תוך התמקדות בג&#39;וליה ופייתון עם SymPy.</li>
<li>הדיונים עוסקים באבולוציה של הסימון המתמטי, תפקידה של המתמטיקה במדעי המחשב, והשימוש בשפות כמו Mathematica ו-Julia בתחומים אקדמיים והנדסיים, ומציינים את היתרונות של Julia על פני Matlab ו-LuaJIT בסביבות תעשייתיות ומחקריות שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2024/05/big-tech-eu-drop-dead">ביג טק מתנגדת לחוק השווקים הדיגיטליים של האיחוד האירופי, עומדת בפני קנסות</a></h2>
<ul>
<li>חוק השווקים הדיגיטליים של האיחוד האירופי (DMA) נועד להעצים משתמשים על ידי דרישה משומרי סף טכנולוגיים להתיר חנויות אפליקציות של צד שלישי ושערים הניתנים לפעולה הדדית, תוך איסור על התייחסות עצמית ושיפור תקנות פרטיות.</li>
<li>חברות טכנולוגיה גדולות כמו אפל ומטא מתנגדות לציות ל-DMA, מה שעשוי לעודד תחרות מוגברת, אחריות ושליטה של משתמשים ועובדים על רווחים בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
<li>האיחוד האירופי אוכף את ה-DMA באמצעות חקירות ומטיל קנסות על חברות שאינן מצייתות לתקנות, תוך הדגשת חשיבות הציות בטיפוח סביבה טכנולוגית תחרותית יותר וממוקדת צרכן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40404296">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיאלוג עוסק בנושאים שונים הנוגעים לאיחוד האירופי, לחברות טכנולוגיה בולטות, למכשולים רגולטוריים ולדאגות פרטיות.</li>
<li>הדגשים העיקריים כוללים סיווג עובדי חלטורה, השפעות חוקי האיחוד האירופי על תאגידי טכנולוגיה, השפעת הברקזיט, הגנה על נתוני משתמשים, שליטה של אפל וגוגל, חוק השווקים הדיגיטליים, הנחיות חנות אפליקציות, עונשים על הפרות והשלכות GDPR.</li>
<li>היא גם בוחנת שימוש בסטנדרטים פתוחים כדי להילחם בבקרת ביג טק, קשיי תאימות ל- GDPR עבור סטארט-אפים, וכיצד הסכמי בלעדיות משפיעים על פרטיות ותחרות בשוק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.contrib.andrew.cmu.edu/~somlo/BTCP/">מחשב RISC-V אמין בקוד פתוח של 64 סיביות</a></h2>
<ul>
<li>גבריאל ל. סומלו שואף לפתח מחשב RISC-V אמין, חינמי, תואם לינוקס, באירוח עצמי של 64 סיביות באמצעות כלי קוד פתוח ומהדרים ב- FPGA כדי להפחית את הסיכון לדלתות אחוריות של חומרה.</li>
<li>הפרויקט מתמקד ב-HDL שקוף ובמקורות תוכנה לשיפור המהימנות, בשונה מיוזמות כגון lowRISC המשלבות רכיבים קנייניים.</li>
<li>העבודה של סומלו כוללת את יצירת yoloRISC, SoC הדגמה הפועל על כלי קוד פתוח שתוכננו עבור לוח הפיתוח Lattice ECP5 5G Versa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40399987">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתעמק במורכבות של שילוב דלתות אחוריות בחומרה, תוך התמקדות ב- FPGAs ו- RAM, ומעלה חששות לגבי השלכות הביטחון הלאומי.</li>
<li>הוא מדגיש את האתגרים של שילוב מעבדים נסתרים, מציע פתרונות פוטנציאליים ומשתף תובנות של חובבים המפתחים מכונות RISC-V באירוח עצמי עם לוחות FPGA.</li>
<li>הדיון עוסק במהירות הליבה של FPGA, אופטימיזציה, ניפוי באגים במערכות איטיות, ניצול FPGA בפיתוח, עלויות הקשורות ל- FPGAs והתקדמות בשרשראות כלים בקוד פתוח עבור FPGAs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcmag.com/news/microsofts-emissions-spike-29-as-ai-gobbles-up-resources">זינוק בפליטות של מיקרוסופט על רקע התרחבות הבינה המלאכותית</a></h2>
<ul>
<li>דוח הקיימות של מיקרוסופט לשנת 2024 מדגיש עלייה בפליטות ובשימוש במים המיוחסת בעיקר לטכנולוגיות חדשות כגון בינה מלאכותית גנרטיבית.</li>
<li>השקעת החברה ב-OpenAI ושילוב GPT-4 בבינג מציבים אתגרים בהשגת יעדי קיימות.</li>
<li>נמשכים המאמצים לצמצם את הפסולת, לאמץ אנרגיה מתחדשת ולטפל בצריכת המים ממרכזי נתונים על ידי לכידה ושימוש חוזר במי קירור תוך חתירה להפחתת ההסתמכות על משאבי מים מתוקים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40403524">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפליטות של מיקרוסופט זינקו ב-29%, מה שהוביל לדיונים על מחויבותה לקיימות, כולל נושאים כמו גרינוושינג ואנרגיה מתחדשת.</li>
<li>הדיון מקיף חששות לגבי יעילותן של יוזמות קיימות בריסון פליטות ומאבק בשינויי אקלים, תוך שימת דגש על תפקידה של הטכנולוגיה בקיימות סביבתית.</li>
<li>היבטים שונים כגון זיכויי פחמן, אנרגיה גרעינית וטכנולוגיית AI הם חלק מהדיון על ההשפעה הסביבתית הקשור להגדלת הפליטה של מיקרוסופט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdaringe.com/peanut-butter-spinner/">מכשיר &quot;ספינר חמאת בוטנים&quot; מקל על הערבוב</a></h2>
<ul>
<li>ספינר חמאת בוטנים, שהומצא על ידי המחבר, מערבב ללא מאמץ חמאת בוטנים טבעית באמצעות מכשיר המופעל באמצעות USB עם מנוע, תיבת הילוכים ורכיבים אחרים.</li>
<li>למרות שלא השיג ערבוב מושלם, המכשיר מפשט את תהליך הערבוב הידני, ומשפר את חוויית המשתמש.</li>
<li>חדשנות זו מפחיתה את המאמץ הנדרש כדי לערבב חמאת בוטנים ביעילות, ומספקת מענה לאנשים המחפשים נוחות בהכנת מזון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40401060">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן טכניקות כמו עיצוב מחדש של אריזות, אחסון הפוך ותוספים מייצבים למניעת הפרדת שמן בחמאת בוטנים טבעית.</li>
<li>הדיונים מכסים דיונים על צרכי קירור, אפשרויות אחסון חלופיות, ערבוב בצנצנות, חמאת בוטנים ביתית וטכניקות טיפול נכונות.</li>
<li>ההצעות כוללות שימוש בכלים כמו ויטמיקס, מרית סיליקון ומערבל מבוסס מכסה לצנצנות חמאת בוטנים, כמו גם שיטות לא קונבנציונליות כמו סלעים לערבוב וטעם שמן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.centauri-dreams.org/2024/05/18/seven-dyson-sphere-candidates/">שבעה מועמדים פוטנציאליים ל-Dyson Sphere: אתגרים וחקירה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתעמק בתחומי דייסון, מתמקד בשימוש בפליטות תרמיות אינפרא אדום בינוניות כדי למצוא מועמדים פוטנציאליים ודן באתגרים בסינון מקורות זיהום באמצעות ניתוח נתונים.</li>
<li>שבעה מועמדים אפשריים לכדור דייסון מסומנים, מה שמעורר את הצורך בחקירה נוספת כדי לחשוף את מהותם, על רקע ספקנות מתמשכת לגבי שכיחותם וקיומם.</li>
<li>הוא דן בהתלהבות מחיפוש אחר אינטליגנציה חוצנית, ומציע שציוויליזציות מתקדמות עשויות לתעדף עניינים קיומיים על פני התפשטות, לצד הרהור בניצול אנרגיה סולארית ואזכורים למושג המונולית של ארתור סי קלארק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40397823">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק בנושאים שונים כמו האנומליה של כוכב פרזיבילסקי, הסתתרות של מינים חייזריים אינטליגנטיים, הגנה מפני ציוויליזציות עוינות, היתכנות הגשושיות של פון נוימן, תחרות משאבים למסע בין-כוכבי וסיכונים באינטראקציה עם תרבויות חוצניות.</li>
<li>הנושאים כוללים גם את תיאוריית היער האפל, רכבי הרג יחסותיים, בניית נחילי דייסון, פוטנציאל טכנולוגיית היתוך ואתגרים של בניית מבני אנרגיה מתקדמים בחלל.</li>
<li>השיחה בוחנת את הפוטנציאל והגבולות של טכנולוגיות מתקדמות בייצור אנרגיה והתיישבות עתידית בחלל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2024/05/riven/">Riven: חוויית גיימינג ייחודית וסוחפת</a></h2>
<ul>
<li>האחים מילר פיתחו את המשחק המצליח Myst ואת משחק ההמשך שלו Riven, הידועים במשחקיות האיכותית והסוחפת שלהם.</li>
<li>Riven, עם חידות מורכבות וגרפיקת תלת-ממד מדהימה מבחינה ויזואלית, משכה גיימרים רציניים ושחקנים מזדמנים כאחד.</li>
<li>למרות ביקורת מסוימת על כך שהיא מתמקדת יותר בבניית עולם מאשר במשחקיות מסורתית, Riven זכתה למכירות גבוהות ולבסיס מעריצים נאמן בזכות החוויה הייחודית והסוחפת שלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40404054">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים ב-filfre.net שקועים בדיון על המשחק Riven, משתפים טריוויה, זיכרונות ודעות על התפתחותו, כתיבתו ובניית העולם שלו.</li>
<li>מתפתח ויכוח על חשיבותם של משחקים ישנים ומציאת איזון בין נוסטלגיה לחדשנות בתחום הגיימינג.</li>
<li>הדיונים מתרחבים לרימייקים פוטנציאליים, עיבודי VR ומהדורות קרובות של קלאסיקות כמו Myst ו-Riven, מה שמעורר עניין בקרב חובבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yarchive.net/comp/index.html">חקר ארכיטקטורת מחשב ומערכת הפעלה: תובנות מ-Usenet</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתעמק בארכיטקטורת מחשבים, תכנות, פיתוח ליבת לינוקס וטכניות של מערכות הפעלה, ודן במעבדים, מטמונים, אלגוריתמים, אמות מידה, ניהול זיכרון ועוד.</li>
<li>מוצגות תובנות מדמויות בולטות כמו לינוס טורוואלדס, המפרטות קשת רחבה של נושאים מצריכת חשמל ועד מערכות קבצים, ומציעות תצוגות מעמיקות על פיתוח ליבה וקריאות מערכת.</li>
<li>המאמר מכסה מגוון רחב של נושאים, ומספק סקירה מקיפה של הפרטים המורכבים והתרומות בתעשיית הטכנולוגיה, אידיאלי עבור אלה המעוניינים להעמיק את הבנתם בתחומים אלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40404440">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את הפוטנציאל של Usenet כפלטפורמת תקשורת מבוזרת בהשוואה למדיה החברתית המודרנית.</li>
<li>הוא בוחן את היתרונות והאתגרים של Usenet, לצד האבולוציה של דואר אלקטרוני, ארגז חול של תוכנה ומסחור האינטרנט.</li>
<li>המשתתפים שוקלים גם להחיות את פרוטוקול NNTP ולהרהר בחשיבות ההיסטורית של Usenet בהפצת תוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bgr.com/science/frozen-human-brain-tissue-was-successfully-revived-for-the-first-time/">החייאת רקמת המוח האנושית הקפואה מסמנת אבן דרך משמעותית</a></h2>
<ul>
<li>מדענים השיגו את התחייה הראשונה ללא נזק של רקמת מוח אנושית קפואה באמצעות טכניקת MEDY, מה שעשוי לשנות את המחקר הנוירולוגי ואת מחקרי התפתחות המוח.</li>
<li>המחקר פורץ הדרך, שהוביל ז&#39;יצ&#39;נג שאו מאוניברסיטת פודאן בשנחאי, סין, התמקד בהקפאה והפשרה של דגימות רקמת מוח תוך שמירה על תפקודן, כפי שמתואר בשיטות דוחות תאים.</li>
<li>התקדמות זו פותחת אפשרויות לחקירה משופרת של התפתחות המוח ורומזת על הפוטנציאל לשימור מוחות שלמים באמצעות שימור בהקפאה בעתיד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40400591">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חוקרים החיו רקמת מוח אנושית קפואה, ועוררו דיונים על תודעה, תפקוד המוח, השפעות קוונטיות והאפשרות להעלות את המוח.</li>
<li>השיחות עסקו גם בשיתוק שינה, שיתוף חוויות והשערות על סיבות, בתוך דיונים על קריוניקה, שימור איברים וחששות אתיים של הארכת חיים באמצעות טכנולוגיה רפואית.</li>
<li>מושגים של אלמוות וההשלכות של חיי נצח נדונו, עם התייחסויות לספרות המדע הבדיוני.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.michelleslist.com/">הרשימה של מישל: ביקורות שקופות על בעל הבית</a></h2>
<ul>
<li>&quot;הרשימה של מישל&quot; היא פלטפורמה חינמית לביקורות אנונימיות של בעלי בתים, תוך התמקדות במשוב חיובי על ניהול טוב, תגובת תחזוקה ושביעות רצון מהנכס.- משתמשים יכולים לשתף את חוויותיהם ולקרוא ביקורות מבלי לחשוף את זהותם.- האתר מציע משאב רב ערך לאנשים המחפשים תובנות לגבי ביצועי בעלי הבית ואיכות הנכס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40403569">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Michelle&#39;s List, אתר ביקורות חינמי לבעלי בתים, נמצא תחת בדיקה בשל טענות האנונימיות שלו, מה שמצית דיונים על שיפור הפרטיות וההשלכות האפשריות על השוכרים.</li>
<li>השוכרים מתמודדים עם אתגרים בשוק השכירות מול הדומיננטיות של בעלי הדירות והמחירים הגבוהים, עם התלהבות פוליטית מוגבלת לרפורמות.</li>
<li>פערי הכוחות בין משכירים לשוכרים ניכרים בכל העולם, עם דיונים על מאבקים בשוק השכירות, שקיפות בתחום המוניות והצורך בפלטפורמות למשוב אנונימי של שוכרים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="חושף השחיתויות דיוויד מקברייד יוצא מהכלא" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%97%D7%95%D7%A9%D7%A3%20%D7%94%D7%A9%D7%97%D7%99%D7%AA%D7%95%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%93%D7%99%D7%95%D7%95%D7%99%D7%93%20%D7%9E%D7%A7%D7%91%D7%A8%D7%99%D7%99%D7%93%20%D7%99%D7%95%D7%A6%D7%90%20%D7%9E%D7%94%D7%9B%D7%9C%D7%90&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2019%20%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/05/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/18&#39;</h2>
<h1>2024-05-18</h1>
<h2><a href="https://github.com/HigherOrderCO/Bend">Bend: שפה ברמה גבוהה למחשוב GPU עם HVM2</a></h2>
<ul>
<li>Bend היא שפת תכנות ברמה גבוהה המותאמת לחומרה מקבילית מסיבית, כגון GPUs, המציעה הקצאות אובייקטים מהירות, פונקציות מסדר גבוה יותר, רקורסיה והמשכיות.</li>
<li>הוא פועל על זמן הריצה של HVM2, ומאפשר האצה כמעט ליניארית המבוססת על ספירת הליבה, ללא צורך בהערות מקבילות מפורשות או ניהול הליכי משנה ידני.</li>
<li>Bend, שנוצר על ידי HigherOrderCO.com, מייעל תכנות מקבילי על ידי ביצוע יעיל של אלגוריתמים מורכבים על GPUs וחיקוי מערכות מקביליות מגוונות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40390287">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שפת התכנות Bend ומימוש HVM2 שלה נידונים, תוך התמקדות בביצועי GPU לעומת Python ו-Mojo.</li>
<li>משתמשים מעריכים אמות מידה, קנה מידה ליניארי, יעילות מהדר והיישומים הפוטנציאליים של Bend, עם הצעות לכתבי ויתור ברורים יותר, אופטימיזציה של ליבה אחת ויצירת קוד משופרת.</li>
<li>תכונת ההקבלה האוטומטית של בנד זוכה הן לשבחים והן לספקנות לגבי המעשיות שלה והשפעותיה על קהילת הפיתוח, עם חששות שהועלו לגבי מכשולים טכניים וקביעות ביצועים בפרויקט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/2024/5/17/24158478/openai-departures-sam-altman-employees-chatgpt-release">העזיבות של OpenAI מעלות חששות לגבי שקיפות</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI חשפה את ChatGPT 4o, המסוגל לשוחח בקול דמוי אדם, ומסמן התקדמות משמעותית בטכנולוגיית AI.</li>
<li>התפטרותם של המייסד השותף איליה סוצקבר וראש הצוות יאן לייקה עוררה ספקולציות לגבי הכיוון העתידי של OpenAI והסיבות לעזיבתם.</li>
<li>עובדים לשעבר מחויבים להסכמי סודיות מחמירים, מה שמעלה חששות לגבי השקיפות והאחריות של OpenAI כשהיא שואפת ליצור בינה מלאכותית כללית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40393121">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עובדי OpenAI לשעבר מתמודדים עם הסכמי יציאה ממטוס מגבילים, המגבילים את יכולתם לבקר את החברה ומסתכנים באובדן הון עצמי.</li>
<li>חששות מועלים לגבי מנהיגות אתית, הקשורה במיוחד למנכ&quot;ל סם אלטמן, יחד עם דיונים על ההגינות והחוקיות של הסכמים אלה.</li>
<li>הדיונים עוסקים גם באתגרים בפיתוח AI, השפעות סביבתיות והצורך להתאים את הבינה המלאכותית לערכים אנושיים, הנוגעים לזכויות עובדים, הסכמי הון ואכיפת סעיפים משפטיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.ccc.de/v/mch2022-236-non-euclidean-doom-what-happens-to-a-game-when-pi-is-not-3-14159-">אבדון לא אוקלידי: חקר ההשפעה של פאי שגוי (2022)</a></h2>
<ul>
<li>התקציר מדגיש את NewsRSS, הזנות פודקאסטים ואירוע MCH2022 הקרוב.</li>
<li>הרצאה באירוע תעמיק בהשלכות של שימוש בערכים מתמטיים שגויים, במיוחד פאי, בקוד המקור של משחק הווידאו Doom.</li>
<li>הוא ידון באופן שבו שינויים בפונקציות ובקבועים טריגונומטריים משפיעים על המשחק וישתף טכניקות אופטימיזציה מפיתוח המשחק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389267">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן מרחב לא אוקלידי במשחקי וידאו תוך שימוש ב-Duke Nukem 3D ו-Doom כדוגמאות, תוך הדגשת האילוצים והפוטנציאלים של Binary Space Partitioning בעיצוב ברמת Doom.</li>
<li>הוא דן בשימוש בפורטלים להשגת גאומטריה לא ליניארית, הטמעת גרפים בטורוס ומנועי עיבוד מבוססי פורטל, תוך הדגשת ההשפעה של גאומטריה לא אוקלידית על המשחק.</li>
<li>המאמר נוגע גם בהתאמת קבועים מתמטיים בקוד המשחק, משמעות π במשחקים ויישום רדיאנים בקוד תנועה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x.com/KelseyTuoc/status/1791584357184127269">עובדי OpenAI לשעבר מתמודדים עם חוזה אגרסיבי ללא ביקורת</a></h2>
<ul>
<li>בעת התפטרות מעבודה, חוזה שחרור מקיף עשוי לכלול סעיפים לסודיות, בוררות, אי שידול, אי זלזול ואי התערבות בהסכמים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40394778">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עובדי OpenAI לשעבר נדרשים לחתום על הסכם ללא ביקורת לכל החיים כדי לשמור על מניותיהם בחברה.</li>
<li>המידע צף לראשונה ב-x.com ועורר דיונים בפלטפורמות כמו Hacker News.</li>
<li>לקבלת סקירה מפורטת, עיין בסיקור המורחב ב- Vox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://toon3d.studio/">Toon3D: יצירת תצוגות תלת-ממדיות של קריקטורות מצוירות ביד</a></h2>
<ul>
<li>Toon3D היא טכניקה חדשנית לשחזור המבנה התלת-ממדי של סצנות מצוירות מצוירות ביד באמצעות אופטימיזציה של עיוות קשיח.</li>
<li>הוא משחזר תנוחות מצלמה וגיאומטריה צפופה מתמונות לא עקביות מבחינה גיאומטרית, ומאפשר יצירת נקודות מבט חדשות של סצנות מצוירות.</li>
<li>השיטה כוללת חיזוי עומק, תיוג תמונה, יישור, כלי ביאור ידידותי למשתמש, הערכת תנוחת מצלמה, עיוות תמונה ועידון גאוסיאני, ליצירת מבנה תלת ממדי קוהרנטי להמחשת קריקטורות מזוויות מגוונות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389445">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את היישום של אנימציה תלת ממדית בסרטים מצוירים, תוך ציטוט דוגמאות מתוכניות פופולריות כמו פיוצ&#39;רמה ואוליבר אנד קומפני של דיסני.</li>
<li>הוא מתמודד עם האתגרים שבהם נתקלים אנימטורים בעת פיתוח מרחבים תלת-ממדיים ושילוב של בינה מלאכותית ולמידת מכונה כדי להפוך יצירות אמנות דו-ממדיות למודלים תלת-ממדיים.</li>
<li>ההשפעה הפוטנציאלית של AI על מודלים תלת ממדיים, ההחלטות האמנותיות הכרוכות ביצירת סצנות וידאו, והשימוש בטכנולוגיות חדשות לעיבוד תמונה מודגשים, יחד עם הדיון המתמשך סביב השימוש ב- AI באנימציה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corporate.dukehealth.org/news/trial-hiv-vaccine-triggered-elusive-and-essential-antibodies-humans">פריצת דרך מבטיחה: חיסון HIV מייצר נוגדנים רבי עוצמה</a></h2>
<ul>
<li>מחקר שנערך במכון דיוק לחיסונים אנושיים גילה כי מועמד לחיסון HIV העלה נוגדנים המסוגלים להילחם בזני וירוסים שונים בבני אדם.</li>
<li>החיסון מתמקד באזור יציב במעטפת ה-HIV ומייצר למעשה נוגדנים מנטרלים רחבים בשתי מנות בלבד בניסוי קליני מוגבל.</li>
<li>מחקר נוסף נחוץ כדי לשפר את התגובה החיסונית, אך ממצאים אלה טומנים בחובם פוטנציאל לקידום חיסון מוצלח נגד HIV, הנתמך על ידי מימון מהמכונים הלאומיים לבריאות וקרן ביל ומלינדה גייטס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40390820">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק במורכבותם של תהליכים ביולוגיים ועקרונות מתמטיים, תוך הקבלה בין ביולוגיה לטכנולוגיה חייזרית.</li>
<li>הנושאים כוללים את תפקידן של אנימציות בהבנת חלבוני ממברנה, טיפולים פוטנציאליים ב- HIV באמצעות טכנולוגיית CRISPR, ודיונים על שיטות שונות למניעת HIV ופיתוח חיסונים.</li>
<li>מועלים חששות לגבי תוצאות חיוביות שגויות בבדיקות HIV, הפעלת נוגדנים נגד הנגיף, הצורך באסטרטגיה מקיפה לטיפול במוטציות ואתגרים הקשורים לגישה למידע על ניסויים קליניים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vimeo.com/260291607">פענוח מחזור החיים של HIV: מסע אנימציה</a></h2>
<ul>
<li>האנימציה המולקולרית מדגימה כיצד HIV מדביק תא T והופך אותו למפעל ויראלי, בשיתוף עם חוקרי HIV עבור פרויקט מדע ה- HIV.</li>
<li>נוצר על ידי ג&#39;נט איוואסה וגרייס סו עם מוזיקה מאת ג&#39;ושוע רומן, ניתן להוריד ולשתף את האנימציה באתר המדע של HIV.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40393107">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט סוקר סרטון אנימציה הממחיש את מחזור החיים של HIV, ומעורר תגובות מעורבות של תככים ואי נוחות לגבי הפרטים המורכבים של הביולוגיה המולקולרית.</li>
<li>משתמשים מחליפים המלצות לסרטונים דומים ולסרטים תיעודיים המתמקדים באינטראקציות מולקולריות, ומעשירים את הדיון במשאבים נוספים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.useequityval.com/">EquityVal Pro: יצירת מודלים פיננסיים מותאמים אישית לכל מניה</a></h2>
<ul>
<li>EquityVal Pro מאפשרת למשקיעים קמעונאיים ליצור, לאחסן ולהחליף מודלים של הערכת שווי עבור חברות ציבוריות שונות, תוך סיוע בבחירות השקעה מושכלות.</li>
<li>למשתמשים יש אפשרות להתאים אישית מודלים של תזרים מזומנים מוזל (DCF), להשתמש בנתונים מדויקים ולאחסן בארכיון את המודלים שלהם להערכה נוספת בלוח מחוונים.</li>
<li>הפלטפורמה כוללת פונקציות Pro מתקדמות המותאמות למניות מוכרות כמו אפל, גוגל, טסלה ואנבידיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40392548">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים עוסקים בדיונים על שימוש בכלי מודלים פיננסיים להערכת שווי מניות, שיתוף חוויות, חששות והצעות שיפור.</li>
<li>הנושאים מכסים הנחות מציאותיות, יעילות מודלים של תזרים מזומנים מהוון (DCF), שילוב AI בהערכת שווי מניות ודיונים על השקעה במדדים.</li>
<li>משוב על פונקציונליות הכלי, שיפורים מוצעים, חששות רגולטוריים ושיקולים אתיים בקבלת החלטות השקעה מוחלפים באופן פעיל בין המשתתפים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/metaskills/experts">הכירו את Experts.js: יצירת מערכות Multi AI Agent עם ה-API של OpenAI Assistants</a></h2>
<ul>
<li>Experts.js מפשט את היצירה והפריסה של Assistants API של OpenAI, ומאפשר יצירת מערכת פאנל מומחים על ידי חיבור סוכני AI מרובים.</li>
<li>הכלי מספק תכונות מתקדמות כמו הפניה לקבצים, הוראות ארוכות, אינטגרציה עם 128 כלים ויכולות חיפוש קבצים יעילות לבניית מערכות Multi AI Agent עם זרימות עבודה מורכבות של תזמור.</li>
<li>הוא תומך בפיתוח כלים לשימוש חוזר, התאמה אישית, שאילתות OpenSearch, ניהול שרשורים, ודוגמאות כמו הזרמת תגובות ממסלול אקספרס ובניית עוזר חיפוש וקטורי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40395107">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן את השילוב של Assistants API של OpenAI במערכות סוכני בינה מלאכותית מרובות, תוך התמקדות באתגרי חישוב עלויות הקשורים לקבצי PDF מצורפים גדולים.</li>
<li>המשתמשים מוזהרים לגבי הוצאות נסתרות פוטנציאליות ומעודדים אותם לעקוב אחר השימוש שלהם ב- API כדי לנהל עלויות ביעילות.</li>
<li>אסטרטגיות שימוש שונות ב- API, חלופות, בעיות ממשק תקשורת, חששות חיוב ואתגרי תאימות ל- GDPR מטופלים, יחד עם המורכבות של העסקת מודלים אנסמבל ומערכות מרובות סוכנים במשימות כמו אחזור מסמכים וסיוע ללקוחות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rnz.co.nz/news/business/516930/beekeeper-steven-brown-furious-over-destruction-of-2m-honey-crop">יבול הדבש של הדבוראי בשווי 2 מיליון דולר נהרס בגלל מחלות</a></h2>
<ul>
<li>הדבוראי סטיבן בראון מספרינגבנק דבש בצפון קנטרברי נהרס לאחר שקיבל הוראה לשרוף מעל 10,000 כוורות דבורים וציוד בשל מחלת הפולברוד האמריקאית.</li>
<li>בראון הציע לשקול מחדש את אסטרטגיית ניהול המזיקים כך שתכלול חלופות כמו חיסון, והעריך הפסד של 2 מיליון דולר.</li>
<li>סוכנות הניהול הגנה על ההחלטה לשרוף, וציינה אותה כשיטה היעילה ביותר, שכן דבוראים בניו זילנד חייבים לעמוד בתקנות ולהשמיד כוורות נגועות בתוך שבעה ימים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389548">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דבוראים מתמודדים עם מחלת הפולברוד האמריקאית, הגורמת להרס כוורות ולעיכובים כספיים.</li>
<li>האתגרים כוללים שיטות טיפול, גיבוי ממשלתי לא מספיק, סכסוכי ביטוח והשלכות על הגישה לשוק הדבש.</li>
<li>הוויכוחים מקיפים טיפולים אלטרנטיביים כמו חיסונים, הקרנה, שימוש באנטיביוטיקה וזמינות ביטוחית בניו זילנד, ומדגישים את חשיבות ההיגיינה, מניעת מחלות וביטוח לניהול סיכונים בגידול דבורים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2405.09673">שיפור יעילות הכוונון העדין בשיטת LoRA</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מציג את שיטת Low-Rank Adaptation (LoRA) לכוונון יעיל של מודלי שפה גדולים בתכנות ובמתמטיקה, ומציג רגולציות משופרות וגיוון מודלים, למרות ביצועים מעט מתחת לכוונון עדין מלא ברוב המקרים.</li>
<li>הוא מציע תובנות לגבי שיטות עבודה מומלצות לשימוש ב- LoRA בכוונון עדין ומתעמק בשונות בדירוג ההפרעה בעת השוואת LoRA לשיטות כוונון עדין מלא.</li>
<li>המחקר נופל תחת הקטגוריות של למידת מכונה, בינה מלאכותית וחישוב ושפה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40389421">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בבלבול השמות של מאמר מחקר &quot;LoRA לומד פחות ושוכח פחות&quot;, המתייחס להסתגלות בדרגה נמוכה למודלי שפה גדולים, להבדיל מהפרוטוקול האלחוטי של LoRa.</li>
<li>משתמשים עוסקים בשיחות על תערובות של מנועי חיפוש, חששות לגבי סימנים מסחריים ומורכבויות של מחברים הקשורים למאמרים אקדמיים.</li>
<li>הדיונים מכסים את ההיבטים הטכניים וההשפעות של הסתגלות בדרגה נמוכה במודלים של למידת מכונה, ומדגישים את היתרונות והמכשולים של אסטרטגיה זו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.datawrapper.de/dualaxis/">בחינה מחדש של תרשימי ציר כפול עבור תרשימי פיזור מחוברים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40391614">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתעמק בשימוש בתרשימים דו-ציריים בהדמיית נתונים ובעיתונות, ומתאר את היתרונות והחסרונות של שיטה זו.</li>
<li>הוא מדגיש את המשמעות של בהירות, הקשר ובחירת סגנונות תרשים מתאימים כדי להעביר נתונים ביעילות לצופים, נוגע בדיון סביב תחילת קני מידה באפס ופרשנויות שגויות אפשריות.</li>
<li>המשתתפים חלוקים, כאשר חלקם תומכים בתרשימים דו-ציריים למצבים ספציפיים, בעוד שאחרים מביעים חששות לגבי הטעיות אפשריות ומציעים אסטרטגיות שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/m4rs-mt/ILGPU">ILGPU: רתמו את C# ו-F# לתכנות GPU בעל ביצועים גבוהים</a></h2>
<ul>
<li>ILGPU הוא מהדר JIT בעל ביצועים גבוהים המיועד לתוכניות GPU ב- . שפות מבוססות רשת, המשלבות את הגמישות של C++ AMP עם הביצועים של CUDA.</li>
<li>הספרייה מציעה פונקציות עזר, אלגוריתמים ברמה גבוהה, ויש לה קהילה פעילה בדיסקורד, יחד עם פרויקטים לדוגמה והנחיות בנייה למתחילים.</li>
<li>כדי לעבוד עם ILGPU, ודא שברשותך Visual Studio 2022 ושרשרת כלים של .NET 6.0 SDK, והיה מוכן לאתגרים פוטנציאליים של XUnit/Visual Studio במהלך הבדיקה, תוך מתן תמיכה בקישור מקור ובסמל לאיתור באגים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40393873">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ILGPU מאפשרת כתיבת תוכניות GPU ב- C# ו- F#, ומציעה גישה ברמה גבוהה לשיפור אופטימיזציה של ביצועים.</li>
<li>ComputeSharp היא חלופה בלעדית ל-Windows לתכנות GPU, ומשלימה את ILGPU.</li>
<li>הוויכוח המתמשך בין שפות ברמה נמוכה (C/C++) לבין שפות ברמה גבוהה יותר עבור תכנות GPU כולל טיעונים תקפים, כאשר ILGPU ממנף bytecode מופשט מבוסס מחסנית כדי להתמקד CUDA ו- OpenCL ביעילות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bend: שפה ברמה גבוהה למחשוב GPU עם HVM2" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bend%3A%20%D7%A9%D7%A4%D7%94%20%D7%91%D7%A8%D7%9E%D7%94%20%D7%92%D7%91%D7%95%D7%94%D7%94%20%D7%9C%D7%9E%D7%97%D7%A9%D7%95%D7%91%20GPU%20%D7%A2%D7%9D%20HVM2&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2018%20%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/05/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
